[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Parlament Europejski pot\u0119pi\u0142 nadu\u017cycia szpiegowskie w kilku pa\u0144stwach. W tym w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bjAktkuTURBXy9mZmQ0NzhjOC1lZDBjLTQxZTEtYTQ0Ni05YWUwMzQ3NDI3MzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja \u015bledcza Parlamentu Europejskiego ds. oprogramowania szpieguj\u0105cego przyj\u0119\u0142a raport, pot\u0119piaj\u0105c nadu\u017cycia w kilku pa\u0144stwach UE, w tym Polsce, na W\u0119grzech, w Grecji i Hiszpanii. &quot;UE nie powinna w \u017caden spos\u00f3b ingerowa\u0107 w sprawy bezpiecze\u0144stwa narodowego pa\u0144stw&quot; - uwa\u017ca europose\u0142 Dominik Tarczy\u0144ski (PiS). &quot;W Europie nie ma zgody na nielegaln\u0105 inwigilacj\u0119\u201d - wskazuje europose\u0142 Andrzej Halicki (PO).", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8711727,parlament-europejski-potepil-naduzycia-szpiegowskie-w-kilku-panstwach-w-tym-w-polsce.html", "date_published": "2023-05-08 20:14:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosjanie wci\u0105\u017c atakuj\u0105. Dzisiaj obw\u00f3d charkowski i dniepropietrowski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AS9ktkuTURBXy81NzU3OTY4NS0wZGZiLTQzMTMtOTRmZS1iMzE1NDY4Y2UxMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O atakach rakietowych armii rosyjskiej powiadomi\u0142y w poniedzia\u0142ek wieczorem w\u0142adze obwod\u00f3w charkowskiego i dniepropietrowskiego. We wschodnich regionach Ukrainy og\u0142oszono alarm lotniczy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8711700,rosjanie-wciaz-atakuja-dzisiaj-obwod-charkowski-i-dniepropietrowski.html", "date_published": "2023-05-08 20:06:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Macron w Lyonie. Mieszka\u0144cy powitali go protestem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wtzktkuTURBXy9kNTJmYTRmZi05Mzg0LTQ1N2YtYTY3Zi03YjMyMDE1MzlhYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas wizyty prezydenta Emmanuela Macrona w wi\u0119zieniu Montluc w Lyonie w poniedzia\u0142ek demonstranci wdarli si\u0119 do ratusza 3. dzielnicy. Spotkanie Macrona z burmistrzem Lyonu Gregorym Doucetem zosta\u0142o prze\u0142o\u017cone.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8711684,macron-w-lyonie-mieszkancy-powitali-go-protestem.html", "date_published": "2023-05-08 20:01:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosjanie opu\u015bcili kilka ukrai\u0144skich miejscowo\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qKyktkuTURBXy9iMmEwNDIyMC01MjkyLTQwMjQtODY4ZC0zMzYzNWVmMGY0YjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja zawiesi\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 swoich \u201eadministracji\u201d w Skadowsku i kilku innych miejscowo\u015bciach w obwodzie cherso\u0144skim, wywo\u017c\u0105 dokumenty oraz urz\u0119dnik\u00f3w \u2013 powiadomi\u0142 w poniedzia\u0142ek w komunikacie sztab generalny armii ukrai\u0144skiej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8711683,rosjanie-opuscili-kilka-ukrainskich-miejscowosci.html", "date_published": "2023-05-08 19:55:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najmniejszym zaufaniem cieszy si\u0119 Zbigniew Ziobro, a komu Polacy ufaj\u0105 najbardziej? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/THnktkuTURBXy85ZmQ0M2NhYy02MzMzLTRiMTktYTFmMC02ODdkMGFkMzFmN2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda jest liderem rankingu zaufania do polityk\u00f3w (41,4 proc. zaufania), na dw\u00f3ch kolejnych miejscach znale\u017ali si\u0119: prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski (40,3 proc. zaufania) i premier Mateusz Morawiecki (38,3 proc. zaufania) - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla Onetu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8711671,najmniejszym-zaufaniem-cieszy-sie-zbigniew-ziobro-a-komu-polacy-ufaja-najbardziej-sondaz.html", "date_published": "2023-05-08 19:49:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Statki omijaj\u0105ce sankcje? Zakaz wst\u0119pu do port\u00f3w UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6yRktkuTURBXy9hMGRiOTA4OC1mOWI4LTRlMWMtOWE4ZS05NjlmYzkwYTlkMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska zaproponowa\u0142a wprowadzenie zakazu dost\u0119pu do swoich port\u00f3w dla statk\u00f3w, kt\u00f3re pr\u00f3buj\u0105 omin\u0105\u0107 sankcje na\u0142o\u017cone na rosyjsk\u0105 rop\u0119 - napisa\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Bloomberg.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8711644,statki-omijajace-sankcje-zakaz-wstepu-do-portow-ue.html", "date_published": "2023-05-08 19:40:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mniej biopaliw w szwedzkiej benzynie. Eksperci krytykuj\u0105 t\u0119 decyzj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ICxktkuTURBXy9hNzY3ZjhlNi03YTkxLTQwMWEtODljNC1lNjc0ZjFmM2JiNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawicowy rz\u0105d Szwecji og\u0142osi\u0142 w poniedzia\u0142ek obni\u017cenie zawarto\u015bci biopaliw w benzynie i oleju nap\u0119dowym, aby tankowanie by\u0142o ta\u0144sze. Decyzj\u0119 krytykuj\u0105 eksperci szwedzkiej Agencji Ochrony \u015arodowiska, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce krajowi nie uda si\u0119 ograniczy\u0107 emisji zgodnie z celami klimatycznymi.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8711367,mniej-biopaliw-w-szwedzkiej-benzynie-eksperci-krytykuja-te-decyzje.html", "date_published": "2023-05-08 18:21:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Financial Times\": Szykujmy si\u0119 na nowy kryzys migracyjny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/esKktkuTURBXy84NWVjOWI3My04OGNmLTRmMTItOTkwMy1iNjU2ODhkNTg2YjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />USA i UE obawiaj\u0105 si\u0119 nowego kryzysu migracyjnego; ograniczy\u0107 nap\u0142yw imigrant\u00f3w mo\u017cna jednak tylko stosuj\u0105c jednocze\u015bnie dyplomacj\u0119, \u015brodki policyjne i polityk\u0119 rozwojow\u0105 - pisze w poniedzia\u0142ek g\u0142\u00f3wny komentator spraw zagranicznych &quot;Financial Times\u201d Gideon Rachman.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8711366,financial-times-szykujmy-sie-na-nowy-kryzys-migracyjny.html", "date_published": "2023-05-08 18:13:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Coraz silniejsze ataki rakietowe. W\u0142ochy wzywaj\u0105 swoich obywateli do opuszczania Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ztTktkuTURBXy85ZTA0Y2M4Yi0xZWM5LTRmYmYtYmI1Yy05ZDM1MThkNjVhODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Spraw Zagranicznych W\u0142och zaapelowa\u0142o w poniedzia\u0142ek do obywateli tego kraju, by natychmiast opu\u015bcili Ukrain\u0119 z powodu coraz ci\u0119\u017cszych rosyjskich atak\u00f3w rakietowych. Komunikat w tej sprawie opublikowano na stronie internetowej resortu oraz ambasady w Kijowie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8711365,coraz-silniejsze-ataki-rakietowe-wlochy-wzywaja-swoich-obywateli-do-opuszczania-ukrainy.html", "date_published": "2023-05-08 18:07:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przymusowa mobilizacja w okupowanym Mariupolu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DbuktkuTURBXy8yNTNmYWU3Yi0xZTFhLTRlZTYtYmMxNi1lOTJhZGFkYjM5NjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Okupacyjne rosyjskie w\u0142adze po\u0142o\u017conego na po\u0142udniowym wschodzie Ukrainy Mariupola rozpocz\u0119\u0142y mobilizacj\u0119 jego mieszka\u0144c\u00f3w - poinformowa\u0142a lojalna wobec w\u0142adz w Kijowie rada miasta na swoim kanale w Telegramie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8711364,przymusowa-mobilizacja-w-okupowanym-mariupolu.html", "date_published": "2023-05-08 18:00:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: Ten przedmiot wybra\u0142y tylko dwie osoby w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w8rktkuTURBXy9iODIxYmIxMy0xNzU5LTQxOTUtOTg3MC02NTE1M2QzOWM1MDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jedn\u0105 z dw\u00f3ch os\u00f3b w Polsce, kt\u00f3re przyst\u0105pi\u0142y w poniedzia\u0142ek do matury z j\u0119zyka \u0142emkowskiego by\u0142a Magdalena Kuzmycz, uczennica I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Marcina Kromera w Gorlicach (Ma\u0142opolskie). \u201eJ\u0119zyk \u0142emkowski jest \u017cywy w naszej rodzinie\u201d - powiedzia\u0142a PAP maturzystka.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8711362,matura-2023-ten-przedmiot-wybraly-tylko-dwie-osoby-w-polsce.html", "date_published": "2023-05-08 17:56:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kuba: Antyrz\u0105dowy protest w Caimanera", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OYGktkuTURBXy9mNjlkZjhmZC1kNWZjLTQ0OWEtOGQ3YS0zNGMwNzhiOWZkNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Antyrz\u0105dowy protest wybuch\u0142 w sobot\u0119 wieczorem w kuba\u0144skim mie\u015bcie Caimanera, w pobli\u017cu bazy wojskowej USA w Guantanamo. W mediach rz\u0105dowych poinformowano o wybrykach spowodowanych przez pijak\u00f3w - relacjonuje w poniedzia\u0142ek agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8711359,kuba-antyrzadowy-protest-w-caimanera.html", "date_published": "2023-05-08 17:48:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "P\u0142on\u0105 rosyjskie lasy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PiYktkuTURBXy9jZTY1Yjg5MS00Yzg1LTQ1MjEtODZhOS0xZjdkZGY2MTk0MGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W co najmniej 18 regionach Rosji p\u0142on\u0105 lasy; co najmniej siedem os\u00f3b ponios\u0142o w nich \u015bmier\u0107. W\u0142adze namawiaj\u0105 ludno\u015b\u0107 do ewakuacji; gubernator po\u0142o\u017conego na Syberii obwodu kurga\u0144skiego obieca\u0142 50 tys. rubli (ok 2600 z\u0142) odszkodowania w przypadku ca\u0142kowitej utraty mienia - poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek Radio Swoboda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8711358,plona-rosyjskie-lasy.html", "date_published": "2023-05-08 17:40:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Frontex: Patrole polskiego samolotu zosta\u0142y zawieszone do odwo\u0142ania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b4YktkuTURBXy8wZGJlMDQzZi1hMzA2LTQ0MTAtODAxMy0zNTc4MzRmMjFkOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Patrole polskiego samolotu zosta\u0142y zawieszone do odwo\u0142ania. Inne patrole morskie dzia\u0142aj\u0105 zgodnie z harmonogramem - poinformowa\u0142 na swojej stronie Frontex. Decyzj\u0119 podj\u0119\u0142o wsp\u00f3lnie dow\u00f3dztwo operacji i Stra\u017cy Granicznej po niebezpiecznym zdarzeniu z udzia\u0142em Turboletu L-410, gdy wskutek agresywnych manewr\u00f3w rosyjskiego my\u015bliwca piloci utracili kontrol\u0119 nad maszyn\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8711356,frontex-patrole-polskiego-samolotu-zostaly-zawieszone-do-odwolania.html", "date_published": "2023-05-08 17:36:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjski my\u015bliwiec narazi\u0142 polski samolot. Oddzia\u0142y NATO w podwy\u017cszonej gotowo\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2C_ktkuTURBXy8zMGQwMTUwNi0wMWJlLTRiNTMtYmVmZi0yYjM3NGVjN2NmOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eOddzia\u0142y NATO Air Policing zosta\u0142y postawione w stan podwy\u017cszonej gotowo\u015bci w odpowiedzi na niebezpieczne zachowanie rosyjskiego samolotu wojskowego w pobli\u017cu polskiego samolotu Frontex nad Morzem Czarnym w pobli\u017cu Rumunii w pi\u0105tek. NATO pozostaje czujne\u201d - poinformowa\u0142a PAP Kwatera G\u0142\u00f3wna Sojuszu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8711355,rosyjski-mysliwiec-narazil-polski-samolot-oddzialy-nato-w-podwyzszonej-gotowosci.html", "date_published": "2023-05-08 17:31:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjski narazi\u0142 polski samolot. Oddzia\u0142y NATO w podwy\u017cszonej gotowo\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2C_ktkuTURBXy8zMGQwMTUwNi0wMWJlLTRiNTMtYmVmZi0yYjM3NGVjN2NmOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eOddzia\u0142y NATO Air Policing zosta\u0142y postawione w stan podwy\u017cszonej gotowo\u015bci w odpowiedzi na niebezpieczne zachowanie rosyjskiego samolotu wojskowego w pobli\u017cu polskiego samolotu Frontex nad Morzem Czarnym w pobli\u017cu Rumunii w pi\u0105tek. NATO pozostaje czujne\u201d - poinformowa\u0142a PAP Kwatera G\u0142\u00f3wna Sojuszu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8711355,rosyjski-narazil-polski-samolot-oddzialy-nato-w-podwyzszonej-gotowosci.html", "date_published": "2023-05-08 17:31:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Warszawski ratusz promuje jazd\u0119 na rowerze, ale sam nie chce da\u0107 dobrego przyk\u0142adu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i_6ktkuTURBXy9lOGU1MmYxMC1iYzI2LTRiNjAtYmE4NC0yZjU5YjMxOWY3YmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kolejny raz sto\u0142eczny ratusz odrzuci\u0142 propozycje zg\u0142oszon\u0105 do bud\u017cetu obywatelskiego, by urz\u0119dnicy miasta zrezygnowali z aut s\u0142u\u017cbowych i przesiedli si\u0119 na rowery. Je\u017celi tak bardzo promuj\u0105 te rowery, to niech sami dadz\u0105 przyk\u0142ad - skomentowa\u0142 te decyzje autor projektu radny Ernest Kobyli\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8711354,warszawski-ratusz-promuje-jazde-na-rowerze-ale-sam-nie-chce-dac-dobrego-przykladu.html", "date_published": "2023-05-08 17:26:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina: Firmy powstaj\u0105 mimo wojny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F46ktkuTURBXy9jMWU1OTFjNS0xYjVmLTRkNzEtODdjMi02Yjc1MDIyY2U0NDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pomimo dzia\u0142a\u0144 wojennych i obiektywnych trudno\u015bci takich jak przerwy w dostawie pr\u0105du, biznes na Ukrainie si\u0119 rozwija; ponad 5 razy wi\u0119cej firm powsta\u0142o na Ukrainie, ni\u017c zako\u0144czy\u0142o dzia\u0142alno\u015b\u0107 - wynika z opublikowanego w poniedzia\u0142ek raportu o\u015brodka analitycznego Opendatabot.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8711339,ukraina-firmy-powstaja-mimo-wojny.html", "date_published": "2023-05-08 15:35:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto dostaje najwy\u017csz\u0105 w Polsce emerytur\u0119? Wynosi 43 000 z\u0142 miesi\u0119cznie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IttktkuTURBXy9lOGVlNjEzYS01NzE1LTQ0YWQtODI3Ny05YzBiN2Q5NmE1YmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />43,4 tys. z\u0142 \u2013 to najwy\u017csza obecnie emerytura w Polsce, wyp\u0142aca j\u0105 oddzia\u0142 Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych w Zabrzu mieszka\u0144cowi woj. \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3ry przepracowa\u0142 ponad 62 lata \u2013 poda\u0142a regionalna rzeczniczka ZUS Beata Kopczy\u0144ska.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8711336,kto-dostaje-najwyzsza-w-polsce-emeryture-wynosi-43-000-zl-miesiecznie.html", "date_published": "2023-05-08 15:32:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oty w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu mocniejszy do euro i dolara", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GtoktkuTURBXy8yMDE0ZTBiMy0xNDZhLTQyMDgtYWRjMS1jYmI1OTE4MTYwMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142oty w poniedzia\u0142ek zyska\u0142 w stosunku do euro, kt\u00f3re stania\u0142o o 0,15 proc. i ok. godz. 17 kosztowa\u0142o 4,56 z\u0142. Tak\u017ce dolar straci\u0142 do z\u0142otego.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8711333,zloty-w-poniedzialek-po-poludniu-mocniejszy-do-euro-i-dolara.html", "date_published": "2023-05-08 15:27:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sankcje na chi\u0144skie firmy wspieraj\u0105ce Rosj\u0119? KE proponuje je pierwszy raz od pocz\u0105tku wojny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MLrktkuTURBXy9hODI1MjNkZi03NTY4LTQ3MjEtOWFiZi1hMWY2YzhmMTNjYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska proponuje po raz pierwszy od pocz\u0105tku wojny na\u0142o\u017cenie restrykcji na wybrane chi\u0144skie firmy wspieraj\u0105ce &quot;rosyjsk\u0105 machin\u0119 wojenn\u0105&quot; - podaje w poniedzia\u0142ek &quot;Financial Times&quot;. Dziennik prognozuje te\u017c, \u017ce wywo\u0142a to wzrost napi\u0119\u0107 w relacjach z Pekinem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8711332,sankcje-na-chinskie-firmy-wspierajace-rosje-ke-proponuje-je-pierwszy-raz-od-poczatku-wojny.html", "date_published": "2023-05-08 15:24:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Australia: Monstrualne fale uderzy\u0142y w Sydney", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xaxktkuTURBXy8zM2RlNTczMS1kNmFhLTQ1ODItODNkNy05ZWIyOGRhYmQ5YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Monstrualnej wielko\u015bci fale, si\u0119gaj\u0105ce 12 metr\u00f3w uderzy\u0142y w poniedzia\u0142ek w wybrze\u017ce po\u0142o\u017conego na po\u0142udniowym wschodzie Australii stanu Nowa Po\u0142udniowa Walia - donosi portal news.au.com.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8711330,australia-monstrualne-fale-uderzyly-w-sydney.html", "date_published": "2023-05-08 15:20:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Indie: Tysi\u0105ce ludzi wracaj\u0105 do dom\u00f3w po ucieczce przed walkami grup etnicznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tNbktkuTURBXy84NmY0MTk1OS1lZjFjLTQyY2EtYmQwZC0wODgyYTBiNTk2M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tysi\u0105ce os\u00f3b, kt\u00f3re uciek\u0142y przed walkami mi\u0119dzy grupami etnicznymi, jakie wybuch\u0142y w ubieg\u0142ym tygodniu w stanie Manipur na wschodzie Indii, i w kt\u00f3rych zgin\u0119\u0142o oko\u0142o 70 os\u00f3b, powracaj\u0105 do swoich dom\u00f3w - poinformowa\u0142y w poniedzia\u0142ek w\u0142adze stanowe.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8711329,indie-tysiace-ludzi-wracaja-do-domow-po-ucieczce-przed-walkami-grup-etnicznych.html", "date_published": "2023-05-08 15:16:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Polenergii zdecydowali o niewyp\u0142acaniu dywidendy z zysku za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8711322,akcjonariusze-polenergii-zdecydowali-o-niewyplacaniu-dywidendy-z-zysku-za-2022-r.html", "date_published": "2023-05-08 14:54:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rawlplug rekomenduje 0,6 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 z zysku za 2022 rok", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5WSktkuTURBXy82NDdkNjRjNy1kYTJjLTRlMmQtODJhZC04Y2VjNzg4ZjA2ZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8711321,rawlplug-rekomenduje-06-zl-dywidendy-na-akcje-z-zysku-za-2022-rok.html", "date_published": "2023-05-08 14:52:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: Na matematyce w starej formule m.in. funkcje i figury geometryczne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vZZktkuTURBXy8xYzg1YTg3YS1kNDliLTQ3ZTctOWY4OS01OWU3MzUwMzAxNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Absolwenci szk\u00f3\u0142 \u015brednich pisz\u0105cy w poniedzia\u0142ek obowi\u0105zkowy egzamin z matematyki na poziomie podstawowym w starej formule musieli wykaza\u0107 si\u0119 m.in. znajomo\u015bci\u0105 w\u0142asno\u015bci funkcji oraz figur geometrycznych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8711319,matura-2023-na-matematyce-w-starej-formule-min-funkcje-i-figury-geometryczne.html", "date_published": "2023-05-08 14:42:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Uwaga na oszust\u00f3w. Wykorzystuj\u0105 numer telefonu Ministerstwa Finans\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S5uktkuTURBXy83NDkwYzJiYi05NDcwLTQyZTItYjUzYy0yNTliY2I5ZDY4YmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Otrzymujemy sygna\u0142y o pr\u00f3bach oszustwa z wykorzystaniem numeru telefonu Ministerstwa Finans\u00f3w. Przestrzegamy przed tego typu oszustwami \u2013 poda\u0142o MF w poniedzia\u0142kowym komunikacie.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8711308,uwaga-na-oszustow-wykorzystuja-numer-telefonu-ministerstwa-finansow.html", "date_published": "2023-05-08 14:01:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "E-konsylium. Ma poprawi\u0107 dost\u0119p pacjent\u00f3w do lekarzy specjalist\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iFsktkuTURBXy84M2VmZTYzNi0yZTA4LTRmYTgtODMwNS1jZmE3ZmNlZTNjNzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />E-konsylium ma poprawi\u0107 dost\u0119p pacjent\u00f3w do lekarzy specjalist\u00f3w. Specjalna platforma ma umo\u017cliwia\u0107 m.in. zdalne konsultacje i przekazywanie wynik\u00f3w bada\u0144 \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek minister zdrowia Adam Niedzielski.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8711306,e-konsylium-ma-poprawic-dostep-pacjentow-do-lekarzy-specjalistow.html", "date_published": "2023-05-08 13:57:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: Na matematyce w nowej formule m.in. liczby rzeczywiste i funkcje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s3uktkuTURBXy9hOTdiNzEwYi0xOTY1LTQ5ZTItYTY1Yy00ODU4NGJmMTQ1NmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Maturzy\u015bci pisz\u0105cy w poniedzia\u0142ek obowi\u0105zkowy egzamin z matematyki na poziomie podstawowym w nowej formule musieli wykaza\u0107 si\u0119 m.in. umiej\u0119tno\u015bci\u0105 wykonywania dzia\u0142a\u0144 na liczbach rzeczywistych, znajomo\u015bci\u0105 funkcji i ich w\u0142asno\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8711302,matura-2023-na-matematyce-w-nowej-formule-min-liczby-rzeczywiste-i-funkcje.html", "date_published": "2023-05-08 13:50:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W kwietniu sprzeda\u017c mieszka\u0144 wzros\u0142a o po\u0142ow\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QL5ktkuTURBXy8zODMxOGY5YS02NDg5LTQ4ZmMtOGZhNC03NzZlODI2YmVlMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8711298,w-kwietniu-sprzedaz-mieszkan-wzrosla-o-polowe.html", "date_published": "2023-05-08 13:46:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gospodarka wodorowa: Niemcy dwa kroki przed Polsk\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o6oktkuTURBXy82NDUxZDUxYS0yNDRjLTQ1NGUtOTI5Ny03M2M5ZTQwZDQzMGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemiecki minister gospodarki Robert Habeck zapowiedzia\u0142, \u017ce w najbli\u017cszych miesi\u0105cach rz\u0105d federalny przedstawi szereg dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re maj\u0105 narzuci\u0107 tempo rozwoju gospodarki wodorowej. W por\u00f3wnaniu z polsk\u0105 strategi\u0105, plany naszych zachodnich s\u0105siad\u00f3w w tym obszarze s\u0105 wyra\u017anie bardziej ambitne od polskich.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8711291,gospodarka-wodorowa-niemcy-dwa-kroki-przed-polska.html", "date_published": "2023-05-08 13:39:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trwaj\u0105 prace nad umo\u017cliwieniem ma\u0142oletnim zak\u0142adania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RXKktkuTURBXy8zYjRmYzViMS1lOGU1LTRhMTMtYTcyYi0zY2QxYmU2YzdiYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d prowadzi prace nad projektem regulacji dotycz\u0105cych umo\u017cliwienia osobom ma\u0142oletnim zak\u0142adania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Zaznaczy\u0142, \u017ce rz\u0105d chcia\u0142by, by przepisy te uchwali\u0142 Sejm obecnej kadencji.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8711282,trwaja-prace-nad-umozliwieniem-maloletnim-zakladania-dzialalnosci-gospodarczej.html", "date_published": "2023-05-08 13:23:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wzrasta liczba ma\u0142ych instalacji OZE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3huktkuTURBXy8zZThkYTFjMS1hNGRkLTQwYzItYmM3My04YmQxMTU2NjNkYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8711260,wzrasta-liczba-malych-instalacji-oze.html", "date_published": "2023-05-08 12:34:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KGHM w stron\u0119 neutralno\u015bci klimatycznej? \u015alad \u015brodowiskowy i w\u0119glowy ni\u017cszy od \u015bredniej globalnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xRcktkuTURBXy9iZmM2MTUyZS1lNzUxLTRjMmEtOWNkMC02NTMxMTY1OThlMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015alad \u015brodowiskowy i w\u0119glowy powstaj\u0105cy przy produkcji katod, walc\u00f3wki i drutu, tj. g\u0142\u00f3wnych produkt\u00f3w wytwarzanych w zak\u0142adach nale\u017c\u0105cych do KGHM, jest ni\u017cszy od \u015bredniej globalnej \u2013 poda\u0142 w poniedzia\u0142ek koncern.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8711257,kghm-w-strone-neutralnosci-klimatycznej-slad-srodowiskowy-i-weglowy-nizszy-od-sredniej-globalnej.html", "date_published": "2023-05-08 12:30:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atak hakerski na stron\u0119 rumu\u0144skiego ministerstwa o\u015bwiaty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ecmktkuTURBXy9hNmE2NDk4NS1iYjcyLTQ4YWQtYWRlZS0yMWQ5MGY1ZjJkN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Strona internetowa ministerstwa o\u015bwiaty Rumunii zosta\u0142a zaatakowana w poniedzia\u0142ek przez haker\u00f3w - poda\u0142y bukareszte\u0144skie media, wskazuj\u0105c, \u017ce to kolejny w ci\u0105gu ostatnich miesi\u0119cy atak na infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105 kraju.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8711252,atak-hakerski-na-strone-rumunskiego-ministerstwa-oswiaty.html", "date_published": "2023-05-08 12:22:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francja: Osoby zara\u017cone HIV b\u0119d\u0105 mog\u0142y s\u0142u\u017cy\u0107 w armii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qYGktkuTURBXy8yYTJkNzU5Ny02NzA4LTQzODAtOGM5NC1jZGUxZDkwODA2YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Osoby z wirusem HIV b\u0119d\u0105 mog\u0142y wst\u0105pi\u0107 do wojska, \u017candarmerii oraz stra\u017cy po\u017carnej \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek francuski minister si\u0142 zbrojnych Sebastien Lecornu w wywiadzie dla stacji France 2.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8711250,francja-osoby-zarazone-hiv-beda-mogly-sluzyc-w-armii.html", "date_published": "2023-05-08 12:19:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Podejrzenia o nepotyzm w niemieckim ministerstwie gospodarki. Chodzi o wielu pracownik\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i2TktkuTURBXy9kNTZkMjk1Yy1hMzRiLTQyMTUtOWIyZS01NjkxNzA1NWNiYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polityka personalna niemieckiego ministerstwa gospodarki i ochrony klimatu jest ostatnio krytykowana w zwi\u0105zku z podejrzeniami o nepotyzm i wzajemne powi\u0105zania personalne w resorcie. Grupa parlamentarna CDU/CSU chce w \u015brod\u0119 wezwa\u0107 na posiedzenie komisji ds. gospodarczych sekretarza stanu Patricka Graichena. Chodzi o wyja\u015bnienie dlaczego w ostatnich miesi\u0105cach zatrudniono tak wielu pracownik\u00f3w z pomini\u0119ciem oficjalnej procedury.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8711244,podejrzenia-o-nepotyzm-w-niemieckim-ministerstwie-gospodarki-chodzi-o-wielu-pracownikow.html", "date_published": "2023-05-08 12:14:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rok 2023 mo\u017ce by\u0107 rekordowo gor\u0105cy. W Azji od miesi\u0105ca trwa fala upa\u0142\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bF8ktkuTURBXy9jYmVjNDY5YS1iMzM3LTQyY2MtODA4NC01MjQ1ZDMzMDk3ZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />2023 mo\u017ce by\u0107 rekordowo gor\u0105cy - informuje w poniedzia\u0142ek agencja Bloomberga. W Azji od ponad miesi\u0105ca trwa fala upa\u0142\u00f3w, kt\u00f3ra przynosi kolejne maksima ciep\u0142a. W Wietnamie w sobot\u0119 i w niedziel\u0119 temperatura si\u0119gn\u0119\u0142a 44,2 stopni Celsjusza, bij\u0105c krajowy rekord sprzed czterech lat.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8711243,rok-2023-moze-byc-rekordowo-goracy-w-azji-od-miesiaca-trwa-fala-upalow.html", "date_published": "2023-05-08 12:11:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: Matematyka na poziomie podstawowym [ARKUSZE CKE I ODPOWIEDZI, FORMU\u0141A 2023]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MnMktkuTURBXy9hMjk1MGZkMi0zNjQyLTQzOGYtODY1Ny04MWZjYTFiZDRjY2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szukacie arkuszy CKE i odpowiedzi z matury z matematyki na poziomie podstawowym? Dobrze trafili\u015bcie. W tym artykule publikujemy arkusze z dzisiejszego egzaminu z kr\u00f3lowej nauk w formule 2023. Zaraz potem pojawi\u0105 si\u0119 tutaj pierwsze proponowane odpowiedzi do zada\u0144 maturalnych z matematyki.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8711190,matura-2023-matematyka-na-poziomie-podstawowym-arkusze-cke-i-odpowiedzi-formula-2023.html", "date_published": "2023-05-08 11:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjski wywiad prowadzi operacj\u0119 maj\u0105c\u0105 sk\u0142\u00f3ci\u0107 UE z Turcj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UZhktkuTURBXy9hYWJmNTg3MC0zMDdhLTQzNzAtOTFmZC0wNmNkNzFmM2I4OTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjski wywiad prowadzi operacj\u0119 wywierania wp\u0142ywu, maj\u0105c\u0105 na celu stworzenie podzia\u0142\u00f3w mi\u0119dzy UE a Turcj\u0105 poprzez krytyk\u0119 islamu. Rosjanie chc\u0105, aby za antymuzu\u0142ma\u0144skie demonstracje odpowiadali tak\u017ce Ukrai\u0144cy - ujawniaj\u0105 europejskie media, w tym szwedzki dziennik &quot;Expressen&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8711207,rosyjski-wywiad-prowadzi-operacje-majaca-sklocic-ue-z-turcja.html", "date_published": "2023-05-08 10:59:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zmiany w tzw. podatku Belki? Polacy nie s\u0105 zachwyceni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FGhktkuTURBXy9mYTVmNTFkZC1mMjljLTQ2ODMtYTE5Ni02NWU0MDZiNDgxMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Polsce jest wi\u0119cej przeciwnik\u00f3w ni\u017c zwolennik\u00f3w wprowadzenia kwoty wolnej i podwy\u017cki stawki tzw. podatku Belki \u2013 wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez Instytut Finans\u00f3w. Przeciw takim zmianom opowiedzia\u0142o si\u0119 43 proc. ankietowanych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8711204,zmiany-w-tzw-podatku-belki-polacy-nie-sa-zachwyceni.html", "date_published": "2023-05-08 10:57:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023 z matematyki: Arkusze CKE i odpowiedzi [POZIOM PODSTAWOWY, FORMU\u0141A 2015]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E1jktkuTURBXy80NjMwNGQyOS1hMzQ0LTQ3MmUtOGUwNS1jNWZmNGZjNGU5YWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Matura z matematyki na poziomie podstawowym ju\u017c za nami. Absolwenci lice\u00f3w i technik\u00f3w pisali j\u0105 dzi\u015b od godz. 9.00. Oko\u0142o 14.00 arkusze egzaminacyjne opublikuje CKE, a chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej arkusz z formu\u0142y 2015 b\u0119dziecie mogli znale\u017a\u0107 w tym artykule. Jednocze\u015bnie nasi eksperci przyst\u0105pi\u0105 do przygotowywania proponowanych odpowiedzi. Je tak\u017ce znajdziecie w tym artykule.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8711173,matura-2023-z-matematyki-arkusze-cke-i-odpowiedzi-poziom-podstawowy-formula-2015.html", "date_published": "2023-05-08 10:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Alarm powietrzny w ca\u0142ej Ukrainie. Rosyjskie lotnictwo zwi\u0119kszy\u0142o aktywno\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AkoktkuTURBXy85YWMyMDQ2YS1hZWRjLTQ2ODQtOTZlZi05NDFhMGExMDhkNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Ukrainy og\u0142osi\u0142y w poniedzia\u0142ek oko\u0142o po\u0142udnia (ok. godz.11 w Polsce) alarm powietrzny na terytorium ca\u0142ego pa\u0144stwa. Przyczyn\u0105 jest prawdopodobnie aktywno\u015b\u0107 rosyjskiego lotnictwa wojskowego. W godzinach nocnych Rosjanie zaatakowali Kij\u00f3w i obw\u00f3d kijowski 35 dronami bojowymi Shahed.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8711161,alarm-powietrzny-w-calej-ukrainie-rosyjskie-lotnictwo-zwiekszylo-aktywnosc.html", "date_published": "2023-05-08 09:40:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oty najsilniejszy od dekady. Jaka jest realna si\u0142a polskiej waluty?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kurs z\u0142otego nie by\u0142 tak wysoko od dekady \u2013 do takich wniosk\u00f3w doszli ekonomi\u015bci Banku Handlowego. Z\u0142oty faktycznie ma za sob\u0105 dobry okres. Od pocz\u0105tku roku w stosunku do euro zyska\u0142 2,6 proc., a wobec dolara prawie 6 proc. Ekonomi\u015bci analizowali jednak nie bie\u017c\u0105ce notowania wobec euro czy dolara, a efektywny kurs realny.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8711160,zloty-najsilniejszy-od-dekady-jaka-jest-realna-sila-polskiej-waluty.html", "date_published": "2023-05-08 09:36:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Program motywacyjny ML System zak\u0142ada m.in. 85 mln z\u0142 EBITDA, 440 mln z\u0142 przychod\u00f3w w 2024", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DY5ktkuTURBXy84NDBhOTYwNS00ZjY1LTRlNzMtOGQ0NS0xODQ0OTQ3MDdmNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8711143,program-motywacyjny-ml-system-zaklada-min-85-mln-zl-ebitda-440-mln-zl-przychodow-w-2024.html", "date_published": "2023-05-08 09:25:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atende mia\u0142o szac. 3,1 mln z\u0142 zysku netto, 7,3 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E-ZktkuTURBXy8yMzE5ODk3MS00NDNiLTRkOWYtYjhmMS1jMmRlN2ExMzdkNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8711139,atende-mialo-szac-31-mln-zl-zysku-netto-73-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-08 09:24:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "XTB mia\u0142o 302,81 mln z\u0142 zysku netto, 351,13 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8711137,xtb-mialo-30281-mln-zl-zysku-netto-35113-mln-zl-zysku-ebitda-w-1-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-08 09:22:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Asseco Poland mia\u0142o wst\u0119pnie 108,1 mln z\u0142 zysku netto w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8711132,asseco-poland-mialo-wstepnie-1081-mln-zl-zysku-netto-w-1-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-08 09:20:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dobre dane nt. bezrobocia. GUS poda\u0142 dane za kwiecie\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0xFktkuTURBXy8zM2ZjM2MxYi1jMjFjLTQzZDItOTE3Yi1iNGM0ZTQ0YTU5MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stopa bezrobocia rejestrowanego wynios\u0142a w kwietniu 5,3 proc., 0,1 pkt. proc. mniej ni\u017c w marcu \u2013 wynika ze wst\u0119pnych danych Ministerstwa Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej. Najni\u017csze bezrobocie w ko\u0144cu kwietnia zanotowano w Wielkopolsce (3 proc.).", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8711120,dobre-dane-nt-bezrobocia-gus-podal-dane-za-kwiecien.html", "date_published": "2023-05-08 08:42:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dobre informacje nt. bezrobocia. GUS poda\u0142 dane za kwiecie\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0xFktkuTURBXy8zM2ZjM2MxYi1jMjFjLTQzZDItOTE3Yi1iNGM0ZTQ0YTU5MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stopa bezrobocia rejestrowanego wynios\u0142a w kwietniu 5,3 proc., 0,1 pkt. proc. mniej ni\u017c w marcu \u2013 wynika ze wst\u0119pnych danych Ministerstwa Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej. Najni\u017csze bezrobocie w ko\u0144cu kwietnia zanotowano w Wielkopolsce (3 proc.).", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8711120,dobre-informacje-nt-bezrobocia-gus-podal-dane-za-kwiecien.html", "date_published": "2023-05-08 08:42:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad: Rosyjskie wojska maj\u0105 problemy z amunicj\u0105, ale w Donbasie jej nie \u017ca\u0142uj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N2oktkuTURBXy84YWViOGVlYy0xODM2LTQwNDEtYmEyOS05YWI5MzU1NWQ1NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie wojska na Ukrainie maj\u0105 problemy z amunicj\u0105, ale w Bachmucie i Awdijiwce w Donbasie jej nie \u017ca\u0142uj\u0105 - powiedzia\u0142 portalowi RBK-Ukraina Andrij Jusow, przedstawiciel ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8711105,ukrainski-wywiad-rosyjskie-wojska-maja-problemy-z-amunicja-ale-w-donbasie-jej-nie-zaluja.html", "date_published": "2023-05-08 08:08:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biologiczny wiek jest elastyczny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TxxktkuTURBXy82ZGJkNGY4Yi04YTgzLTQyMjQtOTE2OS1jOWUwNmNmNDViMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stres r\u00f3\u017cnego typu przesuwa biologiczny wiek do przodu; mo\u017cna go jednak te\u017c cofn\u0105\u0107 \u2013 sugeruj\u0105 badania z udzia\u0142em ludzi i zwierz\u0105t. Cia\u0142o postarzaj\u0105 m.in. niekt\u00f3re operacje, choroby i ci\u0105\u017ca.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8711063,biologiczny-wiek-jest-elastyczny.html", "date_published": "2023-05-08 07:12:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: W\u0105tpliwe, czy Rosja mo\u017ce prowadzi\u0107 kampani\u0119 obronn\u0105 na ca\u0142ej linii frontu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cZlktkuTURBXy9hZjRjOGVjMC0zMjcxLTRhNDQtYmEwOS0xYjU3YmNmNWEwZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jest w\u0105tpliwe, czy Rosja mo\u017ce prowadzi\u0107 sp\u00f3jn\u0105 kampani\u0119 obronn\u0105 na ca\u0142ej linii frontu na Ukrainie - ocenia w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). Think tank zwraca uwag\u0119 na powa\u017cne rozbie\u017cno\u015bci w strukturze dowodzenia si\u0142ami rosyjskimi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8711061,isw-watpliwe-czy-rosja-moze-prowadzic-kampanie-obronna-na-calej-linii-frontu.html", "date_published": "2023-05-08 07:07:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjski resort obrony: Rosja werbuje migrant\u00f3w z Azji \u015arodkowej na wojn\u0119 przeciwko Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WrLktkuTURBXy8yZDQ5YTA0Yy0xMjhhLTQ4YjctODhlOS01NzNlYmVlZmExZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjscy werbownicy pr\u00f3buj\u0105 pozyska\u0107 na wojn\u0119 przeciwko Ukrainie migrant\u00f3w z Azji \u015arodkowej, oferuj\u0105c im wysokie pensje i mo\u017cliwo\u015b\u0107 szybkiego uzyskania obywatelstwa - przekaza\u0142o w poniedzia\u0142ek brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8711059,brytyjski-resort-obrony-rosja-werbuje-migrantow-z-azji-srodkowej-na-wojne-przeciwko-ukrainie.html", "date_published": "2023-05-08 07:06:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: Dzi\u015b egzamin z matematyki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xarktkuTURBXy9kOTIwYjM2Ny1mM2M2LTRlMjUtODNjNi00M2I0ZGVhNGExOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek rano 272,4 tys. tegorocznych absolwent\u00f3w lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych, technik\u00f3w i szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych II stopnia przyst\u0105pi do obowi\u0105zkowego egzaminu z matematyki na poziomie podstawowym.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8711045,matura-2023-dzis-egzamin-z-matematyki.html", "date_published": "2023-05-08 06:53:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jaka dieta sprzyja d\u0142u\u017cszemu \u017cyciu? Naukowcy sprawdzili", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o4cktkuTURBXy81ZDViYWNjYi0zZmJlLTQ5YmUtYWE5NS0xMmJhMjg2NmM4NWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naukowcy sprawdzili, jak na ryzyko przedwczesnej \u015bmierci wp\u0142ywaj\u0105 diety niskot\u0142uszczowe i niskow\u0119glowodanowe. Badanie obj\u0119\u0142o prawie 400 tys. os\u00f3b. Wyniki podkre\u015blaj\u0105 znaczenie przestrzegania zdrowej diety niskot\u0142uszczowej z nisk\u0105 zawarto\u015bci\u0105 t\u0142uszcz\u00f3w nasyconych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/artykuly/8711033,jaka-dieta-sprzyja-dluzszemu-zyciu-naukowcy-sprawdzili.html", "date_published": "2023-05-08 06:30:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wi\u0119cej Amerykan\u00f3w wola\u0142aby Trumpa ni\u017c Bidena jako przysz\u0142ego prezydenta [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qTVktkuTURBXy80ZTQyNjZiYi1mNTVlLTQ5YWUtOGUyYi0wZGMwZDZkYWVkMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zgodnie z sonda\u017cem Washington Post-ABC News, wi\u0119cej Amerykan\u00f3w opowiada si\u0119 za Donaldem Trumpem ni\u017c Joe Bidenem jako nast\u0119pnym prezydentem USA. Wybory do Bia\u0142ego domu odb\u0119d\u0105 si\u0119 w listopadzie 2024 roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8711023,wiecej-amerykanow-wolalaby-trumpa-niz-bidena-jako-przyszlego-prezydenta-sondaz.html", "date_published": "2023-05-08 06:24:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Sunday Telegraph\": Polska wyrasta na europejskiego lidera i zast\u0119puje w tej roli Niemcy i Francj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zKKktkuTURBXy8wM2I4NjcxNi03YzFkLTRiNmUtOTVhYS1mOTdjNjI1Y2ZkZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska rozbudowuj\u0105c swoje si\u0142y zbrojne, wyrasta na europejskiego lidera i zast\u0119puje w tej roli Niemcy i Francj\u0119, ale mo\u017cliwe to jest dzi\u0119ki rosn\u0105cej bez przerwy od ponad trzech dekad gospodarce - pisze w obszernym tek\u015bcie na \u0142amach &quot;Sunday Telegraph&quot; dziennikarz tej gazety David Johnson.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8711008,sunday-telegraph-polska-wyrasta-na-europejskiego-lidera-i-zastepuje-w-tej-roli-niemcy-i-francje.html", "date_published": "2023-05-08 06:17:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zuckerberg nie b\u0119dzie ju\u017c m\u00f3g\u0142 zarabia\u0107 na dzieciach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4wYktkuTURBXy9kOTlkZGQxMy1lMGU5LTQ0YzMtYThmNC02MTdmMzc1N2FlNmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Facebook wielokrotnie \u0142ama\u0142 swoje obietnice dotycz\u0105ce prywatno\u015bci \u2013 twierdzi ameryka\u0144ska Federalna Komisja Handlu. Za kar\u0119 chce mu zakaza\u0107 zarabiania na danych najm\u0142odszych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8710838,facebook-meta-nie-bedzie-juz-mogl-zarabiac-na-dzieciach.html", "date_published": "2023-05-08 05:57:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Recesja w Niemczech coraz bardziej realna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C0qktkuTURBXy8yNzJkYjUwYS0xZTFmLTQ3NWEtYmJlOC1iY2I3ZmUwMDdhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0142absze od oczekiwa\u0144 dane z niemieckiego przemys\u0142u. Kiepsko wypada konsumpcja, cho\u0107 rynek pracy si\u0119 trzyma.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8710826,recesja-w-niemczech-coraz-bardziej-realna.html", "date_published": "2023-05-08 05:47:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wyj\u0105tkowo udany okres dla z\u0142otego. Pow\u00f3d? Nadwy\u017cka w bilansie, przep\u0142ywy kapita\u0142u i gie\u0142da", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yXyktkuTURBXy83ZjM1ZTRjNC1hYTllLTQxN2MtYjA2OC02MzNlMTgzYmYyN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ostatnie miesi\u0105ce to dla krajowej waluty wyj\u0105tkowo udany okres. Niewykluczone, \u017ce zw\u0142aszcza w ostatnich tygodniach aprecjacja mog\u0142aby by\u0107 jeszcze wi\u0119ksza.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8710830,zloty-notowania-powod-nadwyzka-w-bilansie-przeplywy-kapitalu-i-gielda.html", "date_published": "2023-05-08 05:41:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska chce sankcji na rosyjski atom, bo ma lepsze opcje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w7AktkuTURBXy83MTcyOGRhMC1hMjM2LTQxZTMtYTE0NS1hYzBjZjQwMGVlYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwa unijne wci\u0105\u017c nie porozumia\u0142y si\u0119 co do restrykcji wobec rosyjskiego sektora j\u0105drowego.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8710802,polska-chce-sankcji-na-rosyjski-atom-bo-ma-lepsze-opcje.html", "date_published": "2023-05-08 05:36:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kt\u00f3ry polityk jest najbardziej kompetentny? [SONDA\u017b DGP I RMF]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mKbktkuTURBXy8yOGUzNzYxNi00MTZjLTRmMDQtYWM1Yi1jNjBhYTFkYmRhNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polacy ocenili, kt\u00f3ry polityk jest najbardziej kompetentny. Po stronie obozu rz\u0105dz\u0105cego najwi\u0119cej wskaza\u0144 mia\u0142a pozycja \u201e\u017caden\u201d. Po stronie opozycji \u2013 Donald Tusk.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8710798,ktory-polityk-jest-najbardziej-kompetentny-sondaz-dgp-i-rmf.html", "date_published": "2023-05-08 05:21:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: Dzi\u015b matematyka na poziomie podstawowym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vFyktkuTURBXy9hYmMyZTc5Ny1hOTY0LTQwNjAtOGIxNy0wNzNiNjYyM2Q5ODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />8 maja o godz. 9.00 maturzy\u015bci przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu z matematyki na poziomie podstawowym. To trzeci z obowi\u0105zkowych egzamin\u00f3w na maturze 2023. W czwartek absolwenci technik\u00f3w i lice\u00f3w zmierzyli si\u0119 z j\u0119zykiem polskim, a w pi\u0105tek z j\u0119zykiem obcym. Czego mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 na maturze z matematyki?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8710280,matura-2023-dzis-matematyka-na-poziomie-podstawowym.html", "date_published": "2023-05-08 05:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inny pomys\u0142 na biznes. Tak Lenovo zbudowa\u0142o swoj\u0105 pot\u0119g\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uicktkuTURBXy8xY2NhOWM5NS1mYTA2LTQ0MjMtYTUyNS05MmFjZTY4YzIzNTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Historia tej firmy jest bardzo nietypowa. Do tego stopnia, \u017ce wiele os\u00f3b nie zdaje sobie nawet sprawy z tego, \u017ce pochodzi z Chin.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8710234,inny-pomysl-na-biznes-tak-lenovo-zbudowalo-swoja-potege.html", "date_published": "2023-05-08 04:30:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Banki licz\u0105 zyski. I to pomimo wakacji kredytowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EaOktkuTURBXy8zMzExZTYyZi0zYzhmLTRjMjEtOWJjYy0xYzkzMmNjNDMzMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mimo nadzwyczajnych warunk\u00f3w (np. koszt\u00f3w wakacji kredytowych), zyski bank\u00f3w s\u0105 bardzo dobre. Warto wyja\u015bni\u0107, dlaczego ma miejsce taka sytuacja.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8710236,banki-licza-zyski-i-to-pomimo-wakacji-kredytowych.html", "date_published": "2023-05-08 04:30:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]