[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spokojna sesja na Wall Street. Inwestorzy czekaj\u0105 na dane o inflacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/ff8860c2ef3b98-948-568-10-140-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poniedzia\u0142kowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 niewielkimi zmianami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Inwestorzy czekaj\u0105 na \u015brodow\u0105 publikacj\u0119 danych o inflacji w Stanach Zjednoczonych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spokojna-sesja-na-Wall-Street-Inwestorzy-czekaja-na-dane-o-inflacji-8536309.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 21:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Nie ma podstaw\". PiS komentuje proponowany zakaz importu ukrai\u0144skiego drobiu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/7e85d00b69c450-945-560-8-112-3219-1931.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dr\u00f3b, jajka i owoce. To tym rynkom przygl\u0105da si\u0119 obecnie Komisja Europejska. Je\u015bli import drobiu z Ukrainy b\u0119dzie w takiej skali jak obecnie, to b\u0119dzie powr\u00f3t do kwot taryfowych - przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek komisarz UE ds. rolnictwa Janusz Wojciechowski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komisarz-UE-jesli-import-drobiu-z-Ukrainy-do-UE-sie-utrzyma-to-wrocimy-do-kwot-taryfowych-opis-8536272.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 19:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "CCC szacuje zysk EBITDA w I kw. na 89 mln z\u0142 wobec konsensusu 77,8 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/c7a0477871f618-948-568-6-106-2500-1500.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa CCC wst\u0119pnie szacuje, \u017ce w pierwszym kwartale roku obrotowego 2023/24 (luty-kwiecie\u0144 2023 r.), mia\u0142a 89 mln z\u0142 zysku EBITDA, 77 mln z\u0142 skorygowanego zysku EBITDA i 74 mln z\u0142 straty operacyjnej - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Konsensus PAP Biznes przewidywa\u0142 77,8 mln z\u0142 zysku EBITDA i 31,4 mln z\u0142 straty EBIT.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CCC-szacuje-zysk-EBITDA-w-I-kw-na-89-mln-zl-wobec-konsensusu-77-8-mln-zl-opis-8536263.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 18:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Wiosenne s\u0142o\u0144ce roztopi\u0142o l\u00f3d\", czyli wida\u0107 popraw\u0119 na rynku kredyt\u00f3w hipotecznych, ale jeszcze nie w danych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/6b7dd5a7ffa8be-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie jest jednak tak \u017ale, jak mog\u0105 sugerowa\u0107 dane. Zdaniem ekspert\u00f3w z BIK ju\u017c wida\u0107 pierwsze jask\u00f3\u0142ki o\u017cywienia na rynku kredyt\u00f3w hipotecznych, cho\u0107 niekoniecznie w twardych danych dotycz\u0105cych samych kredyt\u00f3w.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiosenne-slonce-roztopilo-lod-czyli-widac-poprawe-na-rynku-kredytow-hipotecznych-ale-jeszcze-nie-w-danych-8536233.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 17:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wzrosty na GPW podtrzymane. WIG20 ca\u0142y czas z szans\u0105 na 2000 punkt\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/af80e37115f955-948-568-2-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek na GPW wzrosty z ko\u0144c\u00f3wki ostatniego tygodnia zosta\u0142y podtrzymane, ale WIG20 zn\u00f3w nie da\u0142 rady pokona\u0107 styczniowego szczytu. Fala optymizmu z pi\u0105tkowej sesji na Wall Street wspiera\u0142a sentyment w pierwszej cz\u0119\u015bci sesji, natomiast cofni\u0119cie DAX-a po dotarciu do tegorocznego szczytu prze\u0142o\u017cy\u0142o si\u0119 na s\u0142absz\u0105 ko\u0144c\u00f3wk\u0119 handlu w Warszawie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrosty-na-GPW-podtrzymane-WIG20-caly-czas-z-szansa-na-2000-punktow-8536156.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 16:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KE chce na\u0142o\u017cy\u0107 sankcje na chi\u0144skie firmy wspieraj\u0105ce Rosj\u0119. Po raz pierwszy od pocz\u0105tku wojny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/301fbeef0c637a-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska proponuje po raz pierwszy od pocz\u0105tku wojny na\u0142o\u017cenie restrykcji na wybrane chi\u0144skie firmy wspieraj\u0105ce \"rosyjsk\u0105 machin\u0119 wojenn\u0105\" - podaje w poniedzia\u0142ek \"Financial Times\". Dziennik prognozuje te\u017c, \u017ce wywo\u0142a to wzrost napi\u0119\u0107 w relacjach z Pekinem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-chce-nalozyc-sankcje-na-chinskie-firmy-wspierajace-Rosje-Po-raz-pierwszy-od-poczatku-wojny-8536142.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 16:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W streamingu coraz cia\u015bniej. Wystartowa\u0142a Vodylla", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/d02e215e5b15e7-948-569-131-0-1416-850.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Filmy dokumentalne to tajna bro\u0144 nowej platformy streamingowej, kt\u00f3ra w poniedzia\u0142ek, 8 maja, wystartowa\u0142a na polskim rynki. Vodylla kusi widza wielk\u0105 polityk\u0105, misjami elitarnych si\u0142 specjalnych czy gwiazdami pop kultury. To na pewno nie jest serwis familijny.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wystartowala-Vodylla-serwis-z-filmami-dokumentalnymi-Ile-kosztuje-abonament-8536122.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 15:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stellantis uruchomi w fabryce w Gliwicach trzeci\u0105 zmian\u0119 i b\u0119dzie zatrudnia\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/054a70cbb86ac0-948-568-0-0-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa motoryzacyjna Stellantis za kilka tygodni uruchomi trzeci\u0105 zmian\u0119 produkcyjn\u0105 w gliwickiej fabryce samochod\u00f3w du\u017cych dostawczych i zatrudni w niej 600 nowych pracownik\u00f3w \u2013 podali w poniedzia\u0142ek przedstawiciele firmy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stellantis-uruchomi-w-fabryce-w-Gliwicach-trzecia-zmiane-i-bedzie-zatrudniac-8536121.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 15:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "T\u0142usta dieta pos\u0142\u00f3w? Tyle ton mi\u0119sa zam\u00f3wi Kancelaria Sejmu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/3f282dd1a7190a-948-568-77-0-1915-1149.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na pewno nie tylko miska ry\u017cu. W sejmowych restauracjach i sto\u0142\u00f3wkach nie zabraknie mi\u0119sa. Fakt w\u0142a\u015bnie poda\u0142, \u017ce dla 460 wybrank\u00f3w suwerena zam\u00f3wiono 34 tony wyrob\u00f3w masarskich za 1,1 mln z\u0142. W\u015br\u00f3d najch\u0119tniej spo\u017cywanych s\u0105 filety z kurczaka, schabowe i podwawelska.\u00a0\n\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tlusta-dieta-poslow-Tyle-ton-miesa-zamowi-Kancelaria-Sejmu-8536073.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 14:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lubawa szacuje jednostkow\u0105 strat\u0119 netto w I kw. na 3,5 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/979e11dc389dd0-948-567-0-69-1000-599.bmp\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lubawa wst\u0119pnie szacuje jednostkow\u0105 strat\u0119 netto w pierwszym kwartale 2023 roku na 3,5 mln z\u0142, wobec 1,9 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142 producent m.in. os\u0142on balistycznych, kamizelek kuloodpornych, namiot\u00f3w oraz specjalistycznych tkanin powlekanych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lubawa-szacuje-jednostkowa-strate-netto-w-I-kw-na-3-5-mln-zl-8536011.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 13:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orlen nadal korzysta z rosyjskiej ropy. Tylko \u017ce w Czechach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/4741570d126774-948-568-0-112-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orlen nadal korzysta z rosyjskiej ropy, kt\u00f3ra ruroci\u0105giem Przyja\u017a\u0144 trafia do rafinerii Litvinov w Czechach. Jak przyznaje w prezes Daniel Obajtek w \"FInancial Times\", ca\u0142kowita rezygnacja z ropy sprzedawanej przez Kreml wymaga poprawy \u0142a\u0144cucha dostaw. Poza tym jest droga - ju\u017c teraz Orlen traci 27 mln dolar\u00f3w dziennie przez sankcje.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-nadal-korzysta-z-rosyjskiej-ropy-Tylko-ze-w-Czechach-8536001.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 13:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "O co chodzi w \u201ekredycie 2 proc.\u201d? Pobierz informacyjn\u0105 pigu\u0142k\u0119 - najwa\u017cniejsze fakty o hipotekach z dop\u0142atami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/f97ca409e42d5d-948-568-0-0-2694-1616.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rata kredytu ni\u017csza o kilkadziesi\u0105t procent od obecnych\npropozycji bank\u00f3w. Do tego sta\u0142a rata przez 10 lat i opcja zaci\u0105gni\u0119cia zobowi\u0105zania\nbez wk\u0142adu w\u0142asnego. Has\u0142o \u201ekredyt 2 proc.\u201d rozgrzewa wyobra\u017ani\u0119 potencjalnych\nkredytobiorc\u00f3w, a program zgodnie z zapowiedziami ma wystartowa\u0107 w lipcu. Co\nwarto wiedzie\u0107 o najnowszym schemacie dop\u0142at?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-Kredyt-2-proc-jak-dziala-8535953.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z\u0142oto na raty. Wraca \"nowa\" oferta na rynku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/bb82c6bd0879ca-948-568-0-44-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wroc\u0142awska\nfirma Goldenmark wraca na rynek z ofert\u0105, w ramach kt\u00f3rej sztabk\u0119\nfizycznego z\u0142ota mo\u017cna kupi\u0107 \u201epo kawa\u0142ku\u201d, samemu decyduj\u0105c o kwocie i\ncz\u0119stotliwo\u015bci zakup\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-na-raty-Wraca-nowa-oferta-na-rynku-8535968.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 12:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pechowa \"13\". Nowe podmioty na li\u015bcie ostrze\u017ce\u0144 publicznych KNF", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/3afcc88d8ad10e-945-560-15-217-2975-1784.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego wpisa\u0142a na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144 publicznych kolejnych 13 podmiot\u00f3w. W\u015br\u00f3d nich znalaz\u0142y si\u0119 m.in. Seven Financial Group, Gold Team FX sp. z o.o., KLG S.A., CPC International Group Sp. z o.o. - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek KNF.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pechowa-13-Nowe-podmioty-na-liscie-ostrzezen-publicznych-KNF-8535960.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 12:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Casillas i marketing XTB s\u0142ono kosztuj\u0105, ale si\u0119 op\u0142acaj\u0105. Gie\u0142dowa warto\u015b\u0107 sp\u00f3\u0142ki to ju\u017c ponad 5 mld z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/136427a15a645d-948-568-0-58-1800-1080.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wynikach finansowych opublikowanych przez polskiego brokera XTB zwracaj\u0105 uwag\u0119 rosn\u0105ce wydatki na marketing. Jego koszty wzros\u0142y rok do roku o ponad 60 proc. Przek\u0142ada si\u0119 to na skokowy wzrost liczby klient\u00f3w i coraz wi\u0119ksze zyski, za kt\u00f3rymi pod\u0105\u017ca gie\u0142dowa kapitalizacja sp\u00f3\u0142ki.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Casillas-i-marketing-XTB-slono-kosztuja-ale-sie-oplacaja-Gieldowa-wartosc-spolki-to-juz-ponad-5-mld-zl-8535921.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 12:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mleczarze: Fundusz Ochrony Rolnictwa to de facto nowy podatek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/26cdc4e211169e-948-568-0-189-3786-2271.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek w Sejmie ma si\u0119 odby\u0107 pierwsze czytanie projektu ustawy o Funduszu Ochrony Rolnictwa. Zwi\u0105zek Polskich Przetw\u00f3rc\u00f3w Mleka jest przeciwny temu projektowi, w kt\u00f3rym widzi dodatkowe, obowi\u0105zkowe obci\u0105\u017cenie dla rolnik\u00f3w - podkre\u015bli\u0142 w poniedzia\u0142kowym o\u015bwiadczeniu prezes zwi\u0105zku Marcin Hydzik.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusz-Ochrony-Rolnictwa-Branza-mleczarska-przeciwna-projektowi-ustawy-8535886.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 11:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kwota wolna ale przy okazji podwy\u017cka podatku Belki? Polacy m\u00f3wi\u0105 \"nie\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/7c362be4dd8ac6-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wprowadzenie kwoty wolnej, ale przy okazji podwy\u017cka podatku Belki? W Polsce jest wi\u0119cej przeciwnik\u00f3w ni\u017c zwolennik\u00f3w takiego rozwi\u0105zania \u2013 wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez Instytut Finans\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kwota-wolna-ale-przy-okazji-podwyzka-podatku-Belki-Polacy-mowia-nie-8535866.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 11:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grenevia widzi odbicie inwestycji w g\u00f3rnictwie, pracuje nad sprzeda\u017c\u0105 aktyw\u00f3w w Rosji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/b9748d3888934a-948-568-0-199-1510-906.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Grenevia obserwuje pewne o\u017cywienie w inwestycjach g\u00f3rniczych. Pracuje nad sprzeda\u017c\u0105 aktyw\u00f3w w Rosji, cho\u0107 w obecnych realiach nie jest to \u0142atwy proces - poinformowa\u0142 PAP Biznes prezes Miros\u0142aw Bendzera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grenevia-widzi-odbicie-inwestycji-w-gornictwie-pracuje-nad-sprzedaza-aktywow-w-Rosji-wywiad-8535800.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 09:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polski rynek pracy pozostaje silny. Stopa bezrobocia w kwietniu spad\u0142a", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/570e2974b7b4dd-945-560-15-80-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynek pracy w Polsce pozostaje silny. Stopa bezrobocia rejestrowanego wynios\u0142a w kwietniu 5,3 proc., 0,1 pkt. proc. mniej ni\u017c w marcu \u2013 wynika ze wst\u0119pnych danych Ministerstwa Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej. Najni\u017csze bezrobocie w ko\u0144cu kwietnia zanotowano w Wielkopolsce (3 proc.).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-rynek-pracy-pozostaje-silny-Stopa-bezrobocia-w-kwietniu-spadla-szacunki-MRiPS-8535788.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 09:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najni\u017csza cena z ostatnich 30 dni problemem dla firm. UOKiK: s\u0105 nieprawid\u0142owo\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/2795155b380edc-948-568-0-4-1861-1116.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najni\u017csza cena z 30 dni przed obni\u017ck\u0105 musi by\u0107 czytelna i jasno opisana. Nie mo\u017ce by\u0107 ukryta np. poprzez zastosowanie s\u0142abo widocznej czcionki - instruuje prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsumenta Tomasz Chr\u00f3stny. Cho\u0107 przepisy te obowi\u0105zuj\u0105 od 1 stycznia br., to firmy ci\u0105gle maj\u0105 z nimi problem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najnizsza-cena-z-ostatnich-30-dni-problemem-dla-firm-UOKiK-sa-nieprawidlowosci-8535766.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 09:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wszystko.pl ro\u015bnie w si\u0142\u0119. Comarch informuje o ponad 10 tys. sprzedawc\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/7ffe84b5a2f989-948-568-0-14-1417-850.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Filipiak rzuca r\u0119kawic\u0119 Allegro. Na platformie sprzeda\u017cowej wszystko.pl, nale\u017c\u0105cej do Comarchu zarejestrowa\u0142o si\u0119 ponad 10 tysi\u0119cy sprzedawc\u00f3w - poinformowa\u0142 Comarch w komunikacie prasowym. Otwarcie serwisu dla klient\u00f3w planowane jest na koniec czerwca.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-platformie-wszystko-pl-nalezacej-do-Comarchu-zarejestrowalo-sie-ponad-10-tys-sprzedawcow-8535762.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 09:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro blisko lokalnego do\u0142ka. Dolar zmierza ku 4 z\u0142?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/675ca973bdcef1-948-568-8-21-1723-1034.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poniedzia\u0142kowy poranek przyni\u00f3s\u0142 stabilizacj\u0119 kursu euro\nblisko najni\u017cszych poziom\u00f3w od blisko roku. W pobli\u017cu do\u0142ka notowany jest tak\u017ce\ndolar ameryka\u0144ski, powoli przyci\u0105gany do linii 4 z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-blisko-lokalnego-dolka-Dolar-zmierza-ku-4-zl-8535743.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 08:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe zasady rekrutacji w Biedronce. Kandydat\u00f3w czeka dodatkowy warunek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/7722230009e003-948-568-0-214-4507-2704.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Biedronka modyfikuje zasady rekrutacji do swoich plac\u00f3wek. Ch\u0119tni do pracy b\u0119d\u0105 musieli spe\u0142ni\u0107 jeden dodatkowy warunek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-zasady-rekrutacji-w-Biedronce-Trzeba-zalozyc-specjalne-konto-8535742.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 08:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef MSZ Chin: konieczna jest stabilizacja relacji z Waszyngtonem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/cb6eda825544df-945-560-0-140-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />B\u0119dzie odwil\u017c na linii Pekin-Waszyngton? Naszym najwy\u017cszym priorytetem jest stabilizacja relacji chi\u0144sko-ameryka\u0144skich i unikni\u0119cie jakichkolwiek nieporozumie\u0144 po serii b\u0142\u0119dnych s\u0142\u00f3w i dzia\u0142a\u0144 Stan\u00f3w Zjednoczonych - powiedzia\u0142 minister spraw zagranicznych Chin Qin Gang w poniedzia\u0142ek w czasie rozmowy z ambasadorem USA w Pekinie Nicholasem Burnsem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MSZ-Chin-konieczna-jest-stabilizacja-relacji-z-Waszyngtonem-8535738.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 08:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "G\u0142\u00f3wny akcjonariusz ML System chce przyj\u0119cia programu motywacyjnego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/64ae08b73b8402-825-495-4-6-825-495.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dawid Cyco\u0144, prezes i g\u0142\u00f3wny akcjonariusz ML System, chce, by NWZ sp\u00f3\u0142ki g\u0142osowa\u0142o nad przyj\u0119ciem programu motywacyjnego dla cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105du oraz wybranych cz\u0142onk\u00f3w kluczowego personelu grupy - wynika z projektu uchwa\u0142y.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glowny-akcjonariusz-ML-System-chce-przyjecia-programu-motywacyjnego-8535731.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 08:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ropa rozpoczyna tydzie\u0144 od wzrost\u00f3w cen", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/3777c6986caa30-948-568-0-27-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 w poniedzia\u0142ek, po zwy\u017cce w pi\u0105tek o ponad 4 proc. Sygna\u0142y dotycz\u0105ce popytu na rop\u0119 sugeruj\u0105, \u017ce notowane kilka dni temu spadki cen surowca mog\u0142y by\u0107 przesadzone - podaj\u0105 maklerzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-rozpoczyna-tydzien-od-wzrostow-cen-8535696.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 07:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Coraz cz\u0119\u015bciej odwiedzamy du\u017ce sklepy. Winna dro\u017cyzna", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/ba68792501f898-948-568-0-0-2480-1487.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dro\u017cyzna niczym jak magnes \u015bci\u0105gn\u0119\u0142a klient\u00f3w do du\u017cych sieci handlowych. W pierwszym kwartale dokonywano w nich zakup\u00f3w o 15 proc. cz\u0119\u015bciej ni\u017c w 2022 r. Promocje robi\u0105 swoje - pisze poniedzia\u0142kowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-czesciej-odwiedzamy-duze-sklepy-Winna-drozyzna-8535664.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 05:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja dotyka ka\u017cdego tylko nie PiS. Szczero\u015b\u0107 prezesa nie szkodzi partii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/869a914ad5a9d7-948-568-0-130-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szczero\u015b\u0107 prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego nt. inflacji raczej tej partii nie szkodzi. Tym bardziej, \u017ce tworzona jest otoczka propagandowych wyja\u015bnie\u0144, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 wyborcom wierzy\u0107 w jego lini\u0119 polityczn\u0105 - pisze \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-dotyka-kazdego-tylko-nie-PiS-Szczerosc-prezesa-nie-szkodzi-partii-8535662.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 05:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy chc\u0105 studiowa\u0107 w Holandii. A\u017c dziesi\u0119\u0107 uczelni nale\u017cy do 200 najlepszych na \u015bwiecie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/625e8f75fd90f3-948-567-5-0-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />M\u0142odzi Polacy co roku tysi\u0105cami wyje\u017cd\u017caj\u0105 na studia zagraniczne, mimo \u017ce inflacja podnios\u0142a koszty nauki na Zachodzie. W tym w Holandii, kt\u00f3ra po brexicie mocno zyska\u0142a na popularno\u015bci w\u015br\u00f3d student\u00f3w z Unii, tak\u017ce z Polski - pisze w poniedzia\u0142ek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-chca-studiowac-w-Holandii-Az-dziesiec-uczelni-nalezy-do-200-najlepszych-na-swiecie-8535660.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 05:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Studenci \u015bpi\u0105 w namiotach. To protest przcieko wysokim cenom najmu w Mediolanie", "description": "<p>W Mediolanie rozszerza si\u0119 protest student\u00f3w przeciwko wysokim cenom wynajmu pokoj\u00f3w. Akcj\u0119 protestacyjn\u0105 zapocz\u0105tkowa\u0142a 23-letnia studentka, kt\u00f3ra rozbi\u0142a namiot na skwerze przed Politechnik\u0105 i tam zacz\u0119\u0142a nocowa\u0107. Po kilku dniach namiot\u00f3w jest ju\u017c dwana\u015bcie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Studenci-spia-w-namiotach-To-protest-przcieko-wysokim-cenom-najmu-w-Mediolanie-8535657.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 05:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Licz\u0105 si\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, a nie stanowisko\". Te trendy pozwalaj\u0105 przyci\u0105gn\u0105\u0107 i zatrzyma\u0107 najlepszych pracownik\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/32710005adc1e3-948-568-0-119-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czasach gdy wynagrodzenie przestaje by\u0107 g\u0142\u00f3wnym czynnikiem decyduj\u0105cym o podj\u0119ciu zatrudnienia w danej firmie, kandydaci oraz pracownicy coraz cz\u0119\u015bciej oczekuj\u0105 od pracodawc\u00f3w sprecyzowanego, pozap\u0142acowego szeregu warto\u015bci dodanych. Firma Cpl wyznaczy\u0142a 7 metatrend\u00f3w na rynku pracy, kt\u00f3re obecnie pozwalaj\u0105 nie tylko pozyska\u0107, ale tak\u017ce zatrzyma\u0107 na d\u0142u\u017cej najbardziej utalentowanych specjalist\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Licza-sie-umiejetnosci-a-nie-stanowisko-Te-trendy-pozwalaja-przyciagnac-i-zatrzymac-najlepszych-pracownikow-8535597.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak opodatkowa\u0107 najem miejsca parkingowego lub gara\u017cu? Podpowiadamy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/0e3e5b4b815d1f-948-568-0-179-2658-1594.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Odpowiadamy na pytania zwi\u0105zane z obowi\u0105zkami wynikaj\u0105cymi z najmu miejsca parkingowego lub gara\u017cu. Sprawd\u017a, jak opodatkowa\u0107 najem, jakie dokumenty przygotowa\u0107 oraz do kiedy zap\u0142aci\u0107 danin\u0119 do urz\u0119du skarbowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-opodatkowac-najem-miejsca-parkingowego-lub-garazu-Umowa-najmu-8534819.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zdolno\u015b\u0107 pod lup\u0105. Na po\u017cyczkobiorc\u00f3w czekaj\u0105 nowe procedury. Co z p\u0142atno\u015bciami odroczonymi?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/54ac8ee2200ffa-948-567-5-42-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c 18 maja wchodz\u0105 w \u017cycie nowe przepisy dotycz\u0105ce badania zdolno\u015bci kredytowej. Zmiany dotkn\u0105 klient\u00f3w instytucji po\u017cyczkowych. Na po\u017cyczkodawc\u00f3w czekaj\u0105 z kolei sankcje za niedope\u0142nienie obowi\u0105zk\u00f3w zwi\u0105zanych z ocen\u0105 finansowej wydolno\u015bci klient\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-zdolnosci-kredytowej-od-18-maja-2023-r-8535384.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Coraz gro\u017aniejsze po\u017cary w Kanadzie. Ro\u015bnie liczba ewakuowanych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/37f2bb8dffbfe9-945-560-22-165-2046-1227.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po\u017cary las\u00f3w opanowa\u0142y prowincj\u0119 Alberta w Kanadzie. W ich wyniku Prawie 30 tysi\u0119cy os\u00f3b musia\u0142o ju\u017c zosta\u0107 ewakuowanych \u2013 poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 wieczorem czasu miejscowego rz\u0105d tej kanadyjskiej prowincji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-grozniejsze-pozary-w-Kanadzie-Rosnie-liczba-ewakuowanych-8535647.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 04:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent Joe Biden ma problem. Amerykanie woleliby Trumpa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/dfb68714f58baa-948-568-172-0-1646-987.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 do wybor\u00f3w prezydenckich w USA w listopadzie 2024 roku pozosta\u0142o prawie 1,5 roku kampania powoli si\u0119 rozkr\u0119ca. Zgodnie z sonda\u017cem Washington Post-ABC News wi\u0119cej Amerykan\u00f3w opowiada si\u0119 za Donaldem Trumpem ni\u017c Joe Bidenem jako nast\u0119pnym prezydentem USA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Joe-Biden-ma-problem-Amerykanie-woleliby-Trumpa-8535642.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-08 04:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]