[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jest o\u015bwiadczenie maj\u0105tkowe Rafa\u0142a Trzaskowskiego. Zarobi\u0142 wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej", "description": "<img alt=\"Jest o\u015bwiadczenie maj\u0105tkowe Rafa\u0142a Trzaskowskiego. Zarobi\u0142 wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e9e58s-rafal-trzaskowski-6930633/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Znamy zarobki prezydenta stolicy Rafa\u0142a Trzaskowskiego. Jego o\u015bwiadczenie maj\u0105tkowe za rok 2022 pojawi\u0142o si\u0119 w Biuletynie Informacji Publicznej sto\u0142ecznego ratusza. Z dokumentu wynika, \u017ce Trzaskowski zarobi\u0142 ponad 342 tysi\u0105ce z\u0142otych. To o 114 tysi\u0119cy z\u0142otych wi\u0119cej ni\u017c w poprzednim roku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-oswiadczenie-majatkowe-prezydenta-warszawy-rafala-trzaskowskiego-za-2022-rok-7076625?source=rss", "date_published": "2023-05-08 20:07:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jastrz\u0105b wpad\u0142 w zastawion\u0105 pu\u0142apk\u0119. \"Jako przyn\u0119t\u0119 wykorzystano dwa \u017cywe go\u0142\u0119bie\"", "description": "<img alt=\"Jastrz\u0105b wpad\u0142 w zastawion\u0105 pu\u0142apk\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-pr5kot-jastrzab-wpadl-do-zastawionej-pulapki-7076595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Pyskowic (wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie) uratowali m\u0142odego jastrz\u0119bia. Ptak wpad\u0142 do zastawionej w lesie przez k\u0142usownika pu\u0142apki, w kt\u00f3rej jako przyn\u0119t\u0119 umieszczono dwa \u017cywe go\u0142\u0119bie hodowlane. Klatka zosta\u0142a zdemontowana. Funkcjonariusze przypominaj\u0105, \u017ce k\u0142usownictwo grozi nawet wi\u0119zienie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/slaskie-jastrzab-wpadl-w-zastawiona-pulapke-policjanci-uwolnili-ptaka-i-zdemontowali-klatke-7076582?source=rss", "date_published": "2023-05-08 19:51:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Eksport wzr\u00f3s\u0142 o 80 procent. \"Komisja bada t\u0119 sytuacj\u0119\"", "description": "<img alt=\"Eksport wzr\u00f3s\u0142 o 80 procent. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-opes2p-komisarz-ue-ds-rolnictwa-janusz-wojciechowski-7076589/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja Europejska bada sytuacj\u0119 na rynku drobiu. Je\u015bli import z Ukrainy b\u0119dzie w takiej skali jak obecnie, to b\u0119dzie powr\u00f3t do kwot taryfowych - przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek komisarz Unii Europejskiej do spraw rolnictwa Janusz Wojciechowski. Zapewni\u0142, \u017ce Komisja przygl\u0105da si\u0119 r\u00f3wnie\u017c sytuacji na rynku jajek i owoc\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/import-zywnosci-z-ukrainy-komisja-europejska-bada-sytuacje-7076583?source=rss", "date_published": "2023-05-08 19:51:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zbudowali, a potem d\u0142ugo poprawiali. Przetarg na gospodarza Przystani Warszawa", "description": "<img alt=\"Zbudowali, a potem d\u0142ugo poprawiali. Przetarg na gospodarza Przystani Warszawa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xgxdj7-miasto-oglosilo-przetarg-na-wydzierzawienie-przystani-warszawa-7076269/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miasto szuka dzier\u017cawcy Przystani Warszawa, czyli kompleksu budynk\u00f3w na Cyplu Czerniakowskim. Zatopione w zieleni drewniane budynki zosta\u0142y wybudowane kilka lat temu, ale wymaga\u0142y tylu poprawek, \u017ce od kilku lat stoj\u0105 puste. Przysta\u0144 ma by\u0107 domem warszawskich organizacji wodniackich i ekologicznych, kt\u00f3re dzia\u0142aj\u0105 nad Wis\u0142\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/przystan-warszawa-na-cyplu-czerniakowskim-przetarg-na-dzierzawce-7076436?source=rss", "date_published": "2023-05-08 19:39:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Awaria w banku. \"Problemy w realizacji przelew\u00f3w internetowych oraz transakcji Blik\"", "description": "<img alt=\"Awaria w banku. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u7unsd-telefon-komorka-smartfon-shutterstock780955027-5595175/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek wieczorem Nest Bank poinformowa\u0142 swoich klient\u00f3w, \u017ce mog\u0105 mie\u0107 \"problemy w trakcie realizacji przelew\u00f3w internetowych oraz transakcji Blik\". Sygna\u0142 o problemach otrzymali\u015bmy wcze\u015bniej na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/awaria-w-nest-bank-problemy-z-przelewami-i-blikiem-7076576?source=rss", "date_published": "2023-05-08 19:27:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Gwa\u0142towny wzrost oszuka\u0144czych praktyk\". Jest reakcja Unii Europejskiej", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b2k3g7-shutterstock_1470572174-7076571/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Unia Europejska zaproponowa\u0142a wprowadzenie zakazu dost\u0119pu do swoich port\u00f3w dla statk\u00f3w, kt\u00f3re pr\u00f3buj\u0105 omin\u0105\u0107 sankcje na\u0142o\u017cone na rosyjsk\u0105 rop\u0119 - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Bloomberg.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/unia-europejska-chce-wprowadzic-sankcje-na-statki-omijajace-embargo-na-rosyjska-rope-i-wylaczajace-nawigacje-7076548?source=rss", "date_published": "2023-05-08 19:18:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zzu\u0107, a nawet zezu\u0107. Pytanie z \"Milioner\u00f3w\" za 10 tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Zzu\u0107, a nawet zezu\u0107. Pytanie z \" src=\"https://tvn24.pl/toteraz/cdn-zdjecie-4hlys-zzuc-a-nawet-zezuc-pytanie-z-milionerow-za-10-tysiecy-zlotych-7075888/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zzu\u0107, a nawet zezu\u0107, to: pociotek b\u0105ka, prze\u017cuty tyto\u0144, zdj\u0105\u0107 buty z n\u00f3g czy spogl\u0105da\u0107 ukradkiem? Na to pytanie za 10 tysi\u0119cy z\u0142otych w teleturnieju \"Milionerzy\" odpowiada\u0142a pani Dagmara Kacprzyk z Piotrkowa Trybunalskiego.", "link": "https://tvn24.pl/toteraz/milionerzy-zzuc-a-nawet-zezuc-co-to-znaczy-pytanie-za-10-tysiecy-zlotych-7075908?source=rss", "date_published": "2023-05-08 18:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Frasyniuk: w obronie demokracji nie jest potrzebne \u017cadne specjalne zaproszenie", "description": "<img alt=\"Frasyniuk: w obronie demokracji nie jest potrzebne \u017cadne specjalne zaproszenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lj5x6k-08-1930-fpf-cl-0012-7076418/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To jest naszym obowi\u0105zkiem stan\u0105\u0107 w obronie demokracji. Konstytucja si\u0119 sama nie obroni. To my, obywatele, jeste\u015bmy w stanie obroni\u0107 konstytucj\u0119, Trybuna\u0142 Konstytucyjny, pa\u0144stwo prawa, gospodark\u0119 rynkow\u0105 - powiedzia\u0142 w \"Faktach po Faktach\" W\u0142adys\u0142aw Frasyniuk, dzia\u0142acz opozycji w czasach PRL, pytany o zwo\u0142an\u0105 przed Donalda Tuska na 4 czerwca manifestacj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/polska/marsz-4-czerwca-wladyslaw-frasyniuk-w-obronie-demokracji-nie-jest-potrzebne-zadne-specjalne-zaproszenie-7076415?source=rss", "date_published": "2023-05-08 18:29:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "O\u015bmioletni Kamil zakatowany przez ojczyma. \"Ten krzyk musia\u0142 by\u0107, je\u015bli nie s\u0142yszalny, to przynajmniej widzialny\"", "description": "<img alt=\"O\u015bmioletni Kamil zakatowany przez ojczyma. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6jfdww-00-7076496/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To dziecko by\u0142o w\u015br\u00f3d ludzi, ono nie \u017cy\u0142o na bezludnej wyspie. Ten krzyk musia\u0142 by\u0107, je\u015bli nie s\u0142yszalny, to przynajmniej widzialny - m\u00f3wi\u0142 w programie \"Tak jest\" w TVN24 dr Marek Michalak, by\u0142y Rzecznik Praw Dziecka. - S\u0105dy rodzinne, kt\u00f3re zajmuj\u0105 si\u0119 takimi sprawami, maj\u0105 bardzo du\u017co za uszami w wielu sprawach, tak\u017ce w tej - oceni\u0142a  psycholog dzieci\u0119ca dr Aleksandra Piotrowska.", "link": "https://tvn24.pl/polska/osmioletni-kamil-zakatowany-przez-ojczyma-marek-michalak-i-aleksandra-piotrowska-o-przemocy-wobec-dzieci-7076300?source=rss", "date_published": "2023-05-08 18:26:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142osi chc\u0105 postawi\u0107 most mi\u0119dzy Kalabri\u0105 a Sycyli\u0105. Oto koszt", "description": "<img alt=\"W\u0142osi chc\u0105 postawi\u0107 most mi\u0119dzy Kalabri\u0105 a Sycyli\u0105. Oto koszt\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ik22f1-port-w-mesynie-i-wybrzeze-kalabrii-w-tle-6885459/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    13,5 miliarda euro ma kosztowa\u0107 wed\u0142ug prognoz rz\u0105du W\u0142och budowa mostu w Cie\u015bninie Mesy\u0144skiej, \u0142\u0105cz\u0105cego Kalabri\u0119 na sta\u0142ym l\u0105dzie z Sycyli\u0105 - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceminister infrastruktury i transportu Edoardo Rixi. W marcu tego roku rz\u0105d Giorgii Meloni przyj\u0105\u0142 dekret o budowie mostu. Wcze\u015bniej, w 2013 roku plany te zosta\u0142y zawieszone g\u0142\u00f3wnie ze wzgl\u0119du na oszcz\u0119dno\u015bci w dobie kryzysu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wlosi-chca-postawic-most-miedzy-kalabria-a-sycylia-oto-koszt-7076451?source=rss", "date_published": "2023-05-08 18:17:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - wtorek 09.05. W nocy -2, w dzie\u0144 prawie 20 kresek powy\u017cej zera", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek 09.05. W nocy -2, w dzie\u0144 prawie 20 kresek powy\u017cej zera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sfug4e-przymrozki-7076399/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Wtorek 09.05 b\u0119dzie up\u0142ywa\u0142 pod znakiem s\u0142o\u0144ca w ca\u0142ej Polsce. Termometry wska\u017c\u0105 maksymalnie od 15 do 19 stopni Celsjusza. Aura korzystnie wp\u0142ynie na samopoczucie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-wtorek-0905-w-nocy-2-w-dzien-prawie-20-kresek-powyzej-zera-7076385?source=rss", "date_published": "2023-05-08 17:22:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142a w walizce 22 w\u0119\u017ce i kameleona", "description": "<img alt=\"Mia\u0142a w walizce 22 w\u0119\u017ce i kameleona\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-230r69-weze-7076317/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Celnicy na indyjskim lotnisku znale\u017ali ponad 20 w\u0119\u017cy r\u00f3\u017cnych gatunk\u00f3w i kameleona w baga\u017cu rejestrowanym kobiety, kt\u00f3ra przylecia\u0142a ze stolicy Malezji. Turystka zosta\u0142a zatrzymana za pr\u00f3b\u0119 przemytu dzikich zwierz\u0105t.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indie-kobieta-chciala-przemycic-22-weze-i-kameleona-7076272?source=rss", "date_published": "2023-05-08 16:35:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Rynek kredyt\u00f3w mieszkaniowych na naszych oczach zaczyna powstawa\u0107 z kolan\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-34u738-blok-bloki-osiedle-mieszkanie-mieszkania-shutterstock12015919-4936323/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest \u017ale, ale zaraz mo\u017ce by\u0107 dobrze. Tak bym to okre\u015bli\u0142 - tak o sytuacji na rynku kredyt\u00f3w m\u00f3wi\u0142 w TVN24 BiS Waldemar Rogowski, g\u0142\u00f3wny analityk Biura Informacji Kredytowej. Odnosz\u0105c si\u0119 do danych BIK, kt\u00f3re maj\u0105 zosta\u0107 opublikowane we wtorek, stwierdzi\u0142, \u017ce \"rynek kredyt\u00f3w mieszkaniowych zaczyna wstawa\u0107 z kolan\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/kredyty-mieszkaniowe-i-kwartal-2023-dane-bik-komentarz-waldemara-rogowskiego-7076265?source=rss", "date_published": "2023-05-08 16:32:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Drog\u0105 ekspresow\u0105 jecha\u0142 pod pr\u0105d. Uderzy\u0142 w inne auto i ruszy\u0142 dalej", "description": "<img alt=\"Drog\u0105 ekspresow\u0105 jecha\u0142 pod pr\u0105d. Uderzy\u0142 w inne auto i ruszy\u0142 dalej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kt47y6-kierowca-jechal-pod-prad-zderzyl-sie-z-innym-autem-i-odjechal-7076234/alternates/LANDSCAPE_1280\" />", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/garwolin-s17-jechal-droga-ekspresowa-pod-prad-uderzyl-w-inne-auto-i-odjechal-7076237?source=rss", "date_published": "2023-05-08 16:18:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Inwigilacja Pegasusem. Komisja Parlamentu Europejskiego o sytuacji w Polsce. Raport", "description": "<img alt=\"Inwigilacja Pegasusem. Komisja Parlamentu Europejskiego o sytuacji w Polsce. Raport \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u1abds-parlament-europejski-bruksela-5716151/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Polsce informacje zebrane za pomoc\u0105 oprogramowania szpieguj\u0105cego Pegasus s\u0105 wykorzystywane w kampaniach oszczerstw przeciwko krytykom rz\u0105du i opozycji za po\u015brednictwem kontrolowanych przez rz\u0105d medi\u00f3w pa\u0144stwowych - ocenili eurodeputowani w raporcie ko\u0144cowym z pracy komisji specjalnej Parlamentu Europejskiego do spraw wykorzystania Pegasusa i innych program\u00f3w szpieguj\u0105cych\u00a0w krajach Unii Europejskiej, w tym w Polsce. G\u0142osowanie nad przyj\u0119ciem raportu w komisji zaplanowano na poniedzia\u0142kowy wiecz\u00f3r.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/inwigilacja-pegasusem-komisja-parlamentu-europejskiego-o-sytuacji-w-polsce-raport-7076238?source=rss", "date_published": "2023-05-08 16:17:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Eurowizja 2023. Kiedy wyst\u0105pi reprezentantka Polski?", "description": "<img alt=\"Eurowizja 2023. Kiedy wyst\u0105pi reprezentantka Polski?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hqedl1-blanka-strajkow-na-inauguracji-eurowizji-2023-7076010/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy i gdzie odbywa si\u0119 tegoroczna edycja Konkursu Piosenki Eurowizji? Kim jest reprezentuj\u0105ca Polsk\u0119 Blanka i na kiedy planowany jest jej wyst\u0119p? Jak g\u0142osowa\u0107? Oto wszystko, co warto wiedzie\u0107 o tegorocznym konkursie.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/eurowizja-2023-kiedy-polfinaly-i-final-jak-glosowac-kiedy-wystapi-blanca-7076179?source=rss", "date_published": "2023-05-08 16:07:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kopa\u0142 psa. Zatrzyma\u0142a go policja, ale zwierz\u0119 trafi\u0142o do tej samej rodziny. To podzieli\u0142o obro\u0144c\u00f3w zwierz\u0105t", "description": "<img alt=\"Kopa\u0142 psa. Zatrzyma\u0142a go policja, ale zwierz\u0119 trafi\u0142o do tej samej rodziny. To podzieli\u0142o obro\u0144c\u00f3w zwierz\u0105t\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wy76fn-na-nagraniu-widac-jak-mezczyzna-kopie-psa-przywiazanego-do-drazka-7076070/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 24-letniego mieszka\u0144ca Malborka (woj. pomorskie) podejrzanego o zn\u0119canie si\u0119 nad swoim psem. Zwierz\u0119 zosta\u0142o zabrane przez cz\u0142onka rodziny 24-latka. Prokurator stwierdzi\u0142, \u017ce jest to osoba godna zaufania i pies u niej zostanie. Tak\u0105 decyzj\u0105 oburzona jest prezes Fundacji dla Szczeni\u0105t Judyta, kt\u00f3re chce, aby zwierz\u0119 trafi\u0142o do domu tymczasowego. Inaczej na spraw\u0119 patrzy szef Malborskiego Stowarzyszenia Przyjaci\u00f3\u0142 Zwierz\u0105t Reks.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/malbork-kopal-swojego-psa-zatrzymala-go-policja-zwierze-trafilo-do-czlonkajego-rodziny-co-podzielilo-obroncow-zwierzat-7076000?source=rss", "date_published": "2023-05-08 15:50:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Jak tylko pojawia si\u0119 s\u0142o\u0144ce, zagro\u017cenie po\u017carowe w lasach nagle wzrasta\". Ostrze\u017cenie", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-5dskx6-pozary-7076170/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uwa\u017cajmy, by podczas spacer\u00f3w nie zapr\u00f3szy\u0107 przypadkowo ognia. Jak tylko pojawia si\u0119 s\u0142o\u0144ce, nagle zagro\u017cenie po\u017carowe w lasach wzrasta. Nawet niewielki po\u017car mo\u017ce spowodowa\u0107 wielkopowierzchniowy po\u017car lasu - ostrzeg\u0142 rzecznik Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej brygadier Karol Kierzkowski. Na najbli\u017csze dni prognozowany jest wzrost temperatury powietrza i brak opad\u00f3w deszczu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/psp-zagrozenie-pozarowe-w-lasach-w-tym-tygodniu-wzrosnie-prognoza-imgw-7076085?source=rss", "date_published": "2023-05-08 15:47:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "To ma by\u0107 \"najwi\u0119kszy na ca\u0142ym \u015bwiecie\" projekt odbudowy", "description": "<img alt=\"To ma by\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2f66hd-ukraina-broni-sie-przed-rosyjska-inwazja-7038121/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrain\u0119 czeka \"najwi\u0119kszy na ca\u0142ym \u015bwiecie\" projekt odbudowy kraju - powiedzia\u0142a Isobel Coleman z Ameryka\u0144skiej Agencji do spraw Rozwoju Mi\u0119dzynarodowego (USAID) w wywiadzie dla portalu informacyjnego Semafor. Ukrai\u0144scy eksperci oceniaj\u0105 koszt tych dzia\u0142a\u0144 na 750 miliard\u00f3w - 1 bilion dolar\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/ukraina-to-ma-byc-najwiekszy-na-calym-swiecie-projekt-odbudowy-7076114?source=rss", "date_published": "2023-05-08 15:37:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ci\u0105gn\u0119\u0142a pasa\u017cerk\u0119 za autobusem przez kilka metr\u00f3w. Jest wyrok", "description": "<img alt=\"Ci\u0105gn\u0119\u0142a pasa\u017cerk\u0119 za autobusem przez kilka metr\u00f3w. Jest wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tcufq8-autobus-pasazer-7076182/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed szczeci\u0144skim s\u0105dem zapad\u0142 wyrok w sprawie kobiety, kierowcy autobusu miejskiego, kt\u00f3ra nie zauwa\u017cy\u0142a wysiadaj\u0105cej pasa\u017cerki i przytrzasn\u0119\u0142a j\u0105 drzwiami, a nast\u0119pnie ci\u0105gn\u0119\u0142a j\u0105 za pojazdem. S\u0105d stwierdzi\u0142, \u017ce oskar\u017cona jest winna nieumy\u015blnego naruszenia zasad ruchu drogowego.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-ciagnela-pasazerke-za-autobusem-przez-kilka-metrow-jest-wyrok-7076131?source=rss", "date_published": "2023-05-08 15:27:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W tych pa\u0144stwach jest najwi\u0119cej samochod\u00f3w elektrycznych. Na kt\u00f3rym miejscu Polska?", "description": "<img alt=\"W tych pa\u0144stwach jest najwi\u0119cej samochod\u00f3w elektrycznych. Na kt\u00f3rym miejscu Polska?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q2xw77-zmiany-w-znakach-drogowych-4692088/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 2022 roku w Unii Europejskiej je\u017adzi\u0142o ponad trzy miliony samochod\u00f3w elektrycznych, z czego najwi\u0119cej w Niemczech i Francji. Spo\u015br\u00f3d kraj\u00f3w ca\u0142ej Europy liderem pod wzgl\u0119dem liczby aut elektrycznych w stosunku do wszystkich aut jest jednak Norwegia. Portal Euronews zebra\u0142 najnowsze dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce liczby samochod\u00f3w elektrycznych na kontynencie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/samochody-elektryczne-w-jakich-panstwach-jest-ich-najwiecej-na-ktorym-miejscu-polska-7075918?source=rss", "date_published": "2023-05-08 15:17:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "17-latek po alkoholu i narkotykach wjecha\u0142 do rowu. Na oczach policjanta", "description": "<img alt=\"17-latek po alkoholu i narkotykach wjecha\u0142 do rowu. Na oczach policjanta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t88yjn-kierujacy-pojazdem-wjechal-do-rowu-7076039/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jad\u0105cy rowerem policjant po s\u0142u\u017cbie, us\u0142ysza\u0142 pisk opon i zobaczy\u0142 samoch\u00f3d wje\u017cd\u017caj\u0105cy do rowu. Podczas udzielania pomocy kierowcy, wyczu\u0142 wo\u0144 alkoholu. Wezwa\u0142 patrol. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kieruj\u0105cy pojazdem 17-latek mia\u0142 w organizmie prawie dwa promile alkoholu, by\u0142 te\u017c pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/gluzek-nastolatek-wjechal-do-rowu-byl-pod-wplywem-alkoholu-i-narkotykow-7075971?source=rss", "date_published": "2023-05-08 15:05:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015amiertelny wypadek na autostradzie A4. Kierowca wjecha\u0142 w naczep\u0119 stoj\u0105cej w korku ci\u0119\u017car\u00f3wki", "description": "<img alt=\"\u015amiertelny wypadek na autostradzie A4. Kierowca wjecha\u0142 w naczep\u0119 stoj\u0105cej w korku ci\u0119\u017car\u00f3wki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jtfjjr-smiertelny-wypadek-na-autostradzie-a4-7076166/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca samochodu dostawczego zgin\u0105\u0142 w wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu na obwodnicy Krakowa w ci\u0105gu autostrady A4. Pojazd wjecha\u0142 w naczep\u0119 stoj\u0105cej w korku ci\u0119\u017car\u00f3wki.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-smiertelny-wypadek-na-autostradzie-a4-kierowca-wjechal-w-naczepe-stojacej-w-korku-ciezarowki-7076113?source=rss", "date_published": "2023-05-08 14:34:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nagranie ma dowodzi\u0107, \u017ce siostra premiera pracowa\u0142a na fikcyjnym stanowisku. Burmistrz zarzuca manipulacj\u0119", "description": "<img alt=\"Nagranie ma dowodzi\u0107, \u017ce siostra premiera pracowa\u0142a na fikcyjnym stanowisku. Burmistrz zarzuca manipulacj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-brfew1-anna-morawiecka-6975306/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziennikarze \"Gazety Wyborczej\" oraz \"Nowej Gazety Trzebnickiej\" opublikowali nagranie, kt\u00f3re ma dowodzi\u0107, \u017ce Anna Morawiecka - siostra premiera Mateusza Morawieckiego - by\u0142a zatrudniona na fikcyjnym etacie w Urz\u0119dzie Miejskim w Trzebnicy. Nagranie przeczy ju\u017c raz zmienionej wersji podawanej przez tamtejszy magistrat jakoby Morawiecka pracowa\u0142a w Wydziale Pozyskiwania Funduszy. Burmistrz Trzebnicy Marek D\u0142ugozima w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych skomentowa\u0142 spraw\u0119. Uwa\u017ca, \u017ce film ukazuje nieprawdziwe informacje i jest zmanipulowany.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/trzebnica-anna-morawiecka-byla-zatrudniona-na-fikcyjnym-stanowisku-naczelnik-wydzialu-na-nagraniu-przyznaje-ze-nie-widzial-siostry-premiera-w-pracy-7075421?source=rss", "date_published": "2023-05-08 14:16:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Uwaga na pr\u00f3by kradzie\u017cy danych\". Wa\u017cne ostrze\u017cenie", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rn94cp-do-oszustwa-doszlo-przez-link-zdjecie-ilustracyjne-6889140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Finans\u00f3w ostrzega przed pr\u00f3bami kradzie\u017cy wra\u017cliwych danych. Dodaje, \u017ce do resortu docieraj\u0105 sygna\u0142y o tym, \u017ce oszu\u015bci, podaj\u0105c si\u0119 za pracownik\u00f3w banku, wykorzystuj\u0105 numer telefoniczny jednego z departament\u00f3w MF.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/oszusci-podszywaja-sie-pod-pracownikow-banku-podaja-numer-ministerstwa-finansow-ostrzezenie-mf-7076004?source=rss", "date_published": "2023-05-08 14:11:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na oczach policjant\u00f3w wsiad\u0142 za kierownic\u0119 z piwem w r\u0119ku", "description": "<img alt=\"Na oczach policjant\u00f3w wsiad\u0142 za kierownic\u0119 z piwem w r\u0119ku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vifix2-kierowca-pijany-shutterstock217508782-5427646/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawie dwa promile alkoholu w organizmie mia\u0142 39-latek, kt\u00f3ry w sobot\u0119 w Kielcach na oczach policjant\u00f3w wsiad\u0142 do samochodu z butelk\u0105 piwa w r\u0119ku. Po zatrzymaniu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ma te\u017c cofni\u0119te przez s\u0105d uprawnienia do kierowania pojazdami. Grozi mu wi\u0119zienie.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kielce-z-butelka-piwa-wszedl-do-samochodu-na-oczach-policjantow-drugi-uciekal-przed-patrolem-pijani-kierowcy-zatrzymani-7075827?source=rss", "date_published": "2023-05-08 13:52:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tramwaj potr\u0105ci\u0142 piesz\u0105. \"Przechodzi\u0142a w miejscu niedozwolonym\"", "description": "<img alt=\"Tramwaj potr\u0105ci\u0142 piesz\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9u1snw-potracenie-na-grochowskiej-7075956/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do potr\u0105cenia pieszej przez tramwaj dosz\u0142o na wysoko\u015bci przystanku Lubelska 03 - informuje reporter tvnwarszawa.pl Tomasz Zieli\u0144ski. Poszkodowana by\u0142a badana w karetce. Tramwaje by\u0142y kierowane na trasy objazdowe.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-tramwaj-potracil-piesza-na-grochowskiej-7075958?source=rss", "date_published": "2023-05-08 13:50:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cywil przeci\u0105\u0142 t\u0119tnic\u0119 pi\u0142\u0105, pomogli mu \u017co\u0142nierze podczas \u0107wicze\u0144 Anakonda 23. \"Dzi\u0119kuj\u0119 za uratowanie mi \u017cycia\"", "description": "<img alt=\"Cywil przeci\u0105\u0142 t\u0119tnic\u0119 pi\u0142\u0105, pomogli mu \u017co\u0142nierze podczas \u0107wicze\u0144 Anakonda 23. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mk6lc0-do-wojska-trafil-list-z-podziekowaniami-za-uratowanie-zycia-7075715/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzech \u017co\u0142nierzy bior\u0105cych udzia\u0142 w \u0107wiczeniach Anakonda 23 na wschodzie Polski pomog\u0142o m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3remu pi\u0142a motorowa rozci\u0119\u0142a przedrami\u0119 i uszkodzi\u0142a t\u0119tnic\u0119. Cywil napisa\u0142 list do dow\u00f3dcy jednostki z podzi\u0119kowaniami za uratowanie \u017cycia.", "link": "https://tvn24.pl/polska/anakonda-23-cywil-przecial-tetnice-pila-pomogli-mu-zolnierze-podczas-cwiczen-dziekuje-za-uratowanie-mi-zycia-7075739?source=rss", "date_published": "2023-05-08 13:15:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pracownik parku narodowego zgin\u0105\u0142 w lawinie, kt\u00f3r\u0105 sam wywo\u0142a\u0142", "description": "<img alt=\"Pracownik parku narodowego zgin\u0105\u0142 w lawinie, kt\u00f3r\u0105 sam wywo\u0142a\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ngde3c-park-narodowy-denali-na-alasce-shutterstock-7075736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Bardzo lubiany\", znany z pracy na terenie ca\u0142ej Alaski - wsp\u00f3\u0142pracownicy \u017cegnaj\u0105 Erica Waltera, pracownika Parku Narodowego Denali, na terenie kt\u00f3rego znajduje si\u0119 najwy\u017cszy szczyt Ameryki P\u00f3\u0142nocnej. M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 w lawinie, kt\u00f3r\u0105 sam wywo\u0142a\u0142 podczas jazdy na nartach.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-pracownik-parku-narodowego-denali-zginal-w-lawinie-ktora-sam-wywolal-7075668?source=rss", "date_published": "2023-05-08 13:13:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pomyli\u0142 drogi, zawr\u00f3ci\u0142 na w\u0119\u017ale autostradowym. 21-latek bez prawa jazdy zatrzymany", "description": "<img alt=\"Pomyli\u0142 drogi, zawr\u00f3ci\u0142 na w\u0119\u017ale autostradowym. 21-latek bez prawa jazdy zatrzymany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pq89dc-kierowca-stanie-przed-sadem-7075845/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z \u0142\u00f3dzkiej grupy Speed zatrzymali 21-latka, kt\u00f3ry jecha\u0142 pod pr\u0105d na w\u0119\u017ale \u0141\u00f3d\u017a-P\u00f3\u0142noc. M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry - jak si\u0119 potem okaza\u0142o - nie mia\u0142 prawa jazdy, pomyli\u0142 zjazdy. - Chc\u0105c naprawi\u0107 b\u0142\u0105d, nara\u017ca\u0142 bezpiecze\u0144stwo innych u\u017cytkownik\u00f3w ruchu - przekazuje komisarz Aneta Sobieraj z \u0142\u00f3dzkiej policji.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-autostrada-a1-wezellodz-polnoc-21-latek-bez-prawa-jazdy-jechal-pod-prad-nagrali-go-policjanci-7075847?source=rss", "date_published": "2023-05-08 13:03:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ch\u0142opcy je\u017adzili na motocyklach po publicznej drodze. Policja ostrzega przed konsekwencjami", "description": "<img alt=\"Ch\u0142opcy je\u017adzili na motocyklach po publicznej drodze. Policja ostrzega przed konsekwencjami\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-h5gec8-policja-zabezpieczyla-motocykle-7075637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwaj ch\u0142opcy w wieku 11 i 12 lat wsiedli na motocykle crossowe i wyjechali na publiczn\u0105 drog\u0119. Interweniowa\u0142a policja. Maszyny, kt\u00f3rymi poruszali si\u0119 nastolatkowie nie mia\u0142y tablic rejestracyjnych, aktualnych bada\u0144 ani ubezpieczenia.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/szowsko-dwaj-nastolatkowie-jezdzili-na-motocyklach-niedopuszczonych-do-ruchu-7075630?source=rss", "date_published": "2023-05-08 12:41:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Otworzy\u0142 w mie\u015bcie sklep z narkotykami. \"Chcia\u0142 po\u015bwi\u0119ci\u0107 si\u0119 w s\u0142usznej sprawie\"", "description": "<img alt=\"Otworzy\u0142 w mie\u015bcie sklep z narkotykami. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-reemv9-vice-7075497/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Vancouver na zachodzie Kanady otwarty zosta\u0142 sklep jawnie sprzedaj\u0105cy narkotyki: kokain\u0119, heroin\u0119, metamfetamin\u0119 i MDMA. Jego w\u0142a\u015bciciel zosta\u0142 w niespe\u0142na dob\u0119 zatrzymany przez policj\u0119. Twierdzi jednak, \u017ce by\u0142a to cz\u0119\u015b\u0107 planu, a do otwarcia sklepu zainspirowa\u0142 go jego przyrodni brat, kt\u00f3ry zmar\u0142 z powodu przedawkowania.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanada-sklep-z-narkotykami-otwarty-w-vancouver-wlasciciel-trafil-do-aresztu-7075381?source=rss", "date_published": "2023-05-08 12:21:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jecha\u0142 rowerem po autostradzie, \"spieszy\u0142 si\u0119 na komuni\u0119 wnuka\". By\u0142 nietrze\u017awy", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 rowerem po autostradzie, \" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-p5fsmi-policjanci-zatrzymali-rowerzyste-7075554/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    55-letni mieszkaniec Wroc\u0142awia (woj. dolno\u015bl\u0105skie) zosta\u0142 zatrzymany przez policjant\u00f3w na autostradzie A4. Rowerzysta zmierza\u0142 do Strzelina, by - jak mia\u0142 t\u0142umaczy\u0107 - przekaza\u0107 wnukowi komunijny prezent. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna by\u0142 pijany.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/olawa-autostrada-a4-wroclaw-strzelin-policja-zatrzymala-pijanego-rowerzyste-jechal-na-komunie-wnuka-7075542?source=rss", "date_published": "2023-05-08 12:10:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ewakuowano prawie 30 tysi\u0119cy os\u00f3b, a ogie\u0144 nadal szaleje", "description": "<img alt=\"Ewakuowano prawie 30 tysi\u0119cy os\u00f3b, a ogie\u0144 nadal szaleje\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2w3qya-pozary-w-albercie-7075675/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ogie\u0144 trawi coraz wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 kanadyjskiej prowincji Alberta. W poniedzia\u0142ek szaleje ponad sto dzikich po\u017car\u00f3w, a w wielu miejscach ogie\u0144 nie zosta\u0142 opanowany. Od soboty w regionie panuje stan wyj\u0105tkowy, a do tej pory z zagro\u017conych teren\u00f3w ewakuowane zosta\u0142o ponad 29 tysi\u0119cy os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/alberta-kanada-ewakuowano-prawie-30-tysiecy-osob-a-ogien-nadal-szaleje-7075661?source=rss", "date_published": "2023-05-08 12:10:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142amywacze robili \"rozpoznanie\", wpadli na gor\u0105cym uczynku. Zatrzyma\u0142o ich policyjne ma\u0142\u017ce\u0144stwo", "description": "<img alt=\"W\u0142amywacze robili \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zda5xl-policyjne-malzenstwo-zatrzymalo-zlodziei-7075456/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policyjne ma\u0142\u017ce\u0144stwo - starsza sier\u017cant Agnieszka W\u0142odarczyk i starszy aspirant Tomasz W\u0142odarczyk - zatrzyma\u0142o dw\u00f3jk\u0119 w\u0142amywaczy. M\u0119\u017cczy\u017ani pojawili si\u0119 na klatce schodowej ich bloku i robili tzw. \"rozpoznanie\". Przy\u0142apani na gor\u0105cym uczynku rzucili si\u0119 do ucieczki. Z\u0142apani przez funkcjonariuszy u\u017cyli gazu \u0142zawi\u0105cego, kobieta zosta\u0142a zaatakowana \u015brubokr\u0119tem.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tarnobrzeg-policyjne-malzenstwo-zlapalo-wlamywaczy-7075367?source=rss", "date_published": "2023-05-08 12:07:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czo\u0142owe zderzenie busa i osob\u00f3wki. Siedem os\u00f3b rannych", "description": "<img alt=\"Czo\u0142owe zderzenie busa i osob\u00f3wki. Siedem os\u00f3b rannych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kip353-wypadek-w-miejscowosci-chotow-woj-swietokrzyskie-7075721/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Siedem os\u00f3b zosta\u0142o rannych w wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek oko\u0142o po\u0142udnia w okolicach W\u0142oszczowej (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). W miejscowo\u015bci Chot\u00f3w bus zderzy\u0142 si\u0119 czo\u0142owo z samochodem osobowym. Poszkodowani to pasa\u017cerowie busa.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/chotow-wypadek-busa-i-samochodu-osobowego-siedem-osob-rannych-7075694?source=rss", "date_published": "2023-05-08 11:53:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Powybijane szyby w autach w centrum Poznania. \"To nie by\u0142a kradzie\u017c, tylko wandalizm\"", "description": "<img alt=\"Powybijane szyby w autach w centrum Poznania. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-86ygpi-samochody-staly-przy-ulicach-garbary-i-mostowej-w-poznaniu-7075623/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy kto\u015b uszkodzi\u0142 co najmniej pi\u0119\u0107 samochod\u00f3w zaparkowanych przy ulicach Garbary i Mostowej w Poznaniu. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 ju\u017c policja. - Uszkodzenia dotyczy\u0142y g\u0142\u00f3wnie wybitych szyb - m\u00f3wi m\u0142odsza aspirant Marta Mr\u00f3z z Komendy Miejskiej Policji z Poznaniu. Pierwsz\u0105 informacj\u0119 o sprawie i zdj\u0119cia otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-garbary-mostowa-powybijane-szyby-w-autach-sprawe-bada-policja-7075620?source=rss", "date_published": "2023-05-08 11:41:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zmar\u0142 policjant postrzelony w trakcie po\u015bcigu. Dwa miesi\u0105ce walczy\u0142 o \u017cycie", "description": "<img alt=\"Zmar\u0142 policjant postrzelony w trakcie po\u015bcigu. Dwa miesi\u0105ce walczy\u0142 o \u017cycie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a418o8-robert-shisler-7075238/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po niemal dw\u00f3ch miesi\u0105cach walki o \u017cycie w szpitalu w Pensylwanii zmar\u0142 27-letni policjant Robert Shisler. Funkcjonariusz w marcu postrzelony zosta\u0142 w czasie po\u015bcigu za m\u0119\u017cczyzn\u0105, kt\u00f3ry zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107 przy pr\u00f3bie zatrzymania. Zgin\u0105\u0142 tak\u017ce uciekaj\u0105cy, okoliczno\u015bci zdarzenia wci\u0105\u017c bada prokuratura.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-nie-zyje-policjant-robert-shisler-postrzelony-w-czasie-poscigu-w-deptford-township-7075145?source=rss", "date_published": "2023-05-08 11:15:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przyszed\u0142 tylko po recept\u0119. Po chwili ni\u00f3s\u0142 szpitalny monitor do lombardu", "description": "<img alt=\"Przyszed\u0142 tylko po recept\u0119. Po chwili ni\u00f3s\u0142 szpitalny monitor do lombardu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-f0d4fn-szpital-korytarz-lozko-6550361/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna przyszed\u0142 do szpitala w Nowym S\u0105czu po recept\u0119, ale wyszed\u0142 z kradzionym monitorem i skierowa\u0142 si\u0119 do lombardu. Po drodze 36-latka zatrzymali wezwani przez personel policjanci. M\u0119\u017cczyzna t\u0142umaczy\u0142, \u017ce skorzysta\u0142 z \"okazji\", szukaj\u0105c lekarza, kt\u00f3ry przepisa\u0142by mu leki. Za kradzie\u017c grozi mu teraz wi\u0119zienie.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/nowy-sacz-kradziez-monitora-ze-szpitala-zlodziej-tlumaczyl-ze-przyszedl-po-recepte-ale-skorzystal-z-okazji-7075445?source=rss", "date_published": "2023-05-08 11:07:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "G\u0142odny pi\u0119ciolatek pr\u00f3bowa\u0142 wynie\u015b\u0107 jedzenie ze sklepu", "description": "<img alt=\"G\u0142odny pi\u0119ciolatek pr\u00f3bowa\u0142 wynie\u015b\u0107 jedzenie ze sklepu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jlogsc-5-latka-nakarmili-i-odwiezli-do-domu-policjanci-7075384/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Jeleniej G\u00f3ry (woj. dolno\u015bl\u0105skie) pomogli pi\u0119cioletniemu ch\u0142opcu, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 wynie\u015b\u0107 jedzenie z jednego ze sklep\u00f3w. Jak informuj\u0105 funkcjonariusze, ch\u0142opiec przebywa\u0142 pod opiek\u0105 nietrze\u017awej babci, kt\u00f3ra nawet nie zorientowa\u0142a si\u0119, \u017ce nie by\u0142o go w mieszkaniu kolegi, z kt\u00f3rym mia\u0142 si\u0119 bawi\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/jelenia-gora-glodny-pieciolatek-probowal-wyniesc-jedzenie-ze-sklepu-przebywal-pod-opieka-nietrzezwej-babci-7075394?source=rss", "date_published": "2023-05-08 11:06:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wszcz\u0105\u0142 awantur\u0119 i pobi\u0142 partnerk\u0119 w obecno\u015bci ich 2-letniego dziecka\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dinsdj-policjanci-z-zatrzymanym-mezczyzna-7075321/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Otwocka zatrzymali 28-latka, kt\u00f3ry zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad swoj\u0105 partnerk\u0105 na oczach ich 2-letniego dziecka. Opr\u00f3cz tego m\u0119\u017cczyzna podczas policyjnej interwencji zniewa\u017cy\u0142 funkcjonariuszy i naruszy\u0142 ich nietykalno\u015b\u0107 cielesn\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/karczew-otwock-awantura-domowa-a-karczewie-mezczyzna-pobil-swoja-partnerke-7075164?source=rss", "date_published": "2023-05-08 10:44:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wysz\u0142a z Domu Pomocy Spo\u0142ecznej i znikn\u0119\u0142a. Kobiety szukali przez niemal dwie doby", "description": "<img alt=\"Wysz\u0142a z Domu Pomocy Spo\u0142ecznej i znikn\u0119\u0142a. Kobiety szukali przez niemal dwie doby\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-g91mo1-poszukiwania-zaginionej-kobiety-7074921/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemal po dw\u00f3ch dobach uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 kobiet\u0119, kt\u00f3ra opu\u015bci\u0142a Dom Pomocy Spo\u0142ecznej w Moczarach (woj. podkarpackie). W akcji poszukiwawczej uczestniczyli mi\u0119dzy innymi ratownicy z G\u00f3rskiego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego oraz przewodnicy z psami tropi\u0105cymi.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/moczary-wyszla-z-domu-pomocy-spolecznej-i-zniknela-kobiety-szukali-przez-niemal-dwie-doby-7075013?source=rss", "date_published": "2023-05-08 10:41:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zab\u0142\u0105dzi\u0142a w lesie. Prze\u017cy\u0142a pi\u0119\u0107 dni dzi\u0119ki butelce wina i lizakom", "description": "<img alt=\"Zab\u0142\u0105dzi\u0142a w lesie. Prze\u017cy\u0142a pi\u0119\u0107 dni dzi\u0119ki butelce wina i lizakom\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sanmp7-pol2-7075393/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    48-latka, kt\u00f3ra zgubi\u0142a si\u0119 w lesie w Australii, zosta\u0142a odnaleziona przez policj\u0119 dopiero po pi\u0119ciu dniach od swojego zagini\u0119cia. Kobieta jecha\u0142a na kr\u00f3tk\u0105 wycieczk\u0119, ale skr\u0119ci\u0142a w z\u0142\u0105 stron\u0119, a jej samoch\u00f3d ugrz\u0105z\u0142 w b\u0142ocie. Prze\u017cy\u0142a dzi\u0119ki temu, \u017ce mia\u0142a w samochodzie butelk\u0119 wina i troch\u0119 s\u0142odyczy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/australia-48-letnia-lillian-zabladzila-w-lesie-przezyla-piec-dni-dzieki-butelce-wina-i-lizakom-7075158?source=rss", "date_published": "2023-05-08 10:17:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kot przesta\u0142 je\u015b\u0107, traci\u0142 na wadze. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w g\u0142owie ma \u015brut", "description": "<img alt=\"Kot przesta\u0142 je\u015b\u0107, traci\u0142 na wadze. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w g\u0142owie ma \u015brut\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vt9wbq-w-bilgoraju-postrzelono-srutem-kota-7075212/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Bi\u0142goraju (woj. lubelskie) kto\u015b strzeli\u0142 do kota z wiatr\u00f3wki. \u015arut utkwi\u0142 w policzku uniemo\u017cliwiaj\u0105c zwierz\u0119ciu samodzielne jedzenie. Kot jest ju\u017c po operacji, jego stan si\u0119 poprawia. Sprawa trafi\u0142a na policj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bilgoraj-ktos-strzelil-do-kota-z-wiatrowki-mial-w-glowie-srut-7075174?source=rss", "date_published": "2023-05-08 10:16:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przestraszona papuga uciek\u0142a na drzewo, zaatakowa\u0142y j\u0105 kawki. Akcja stra\u017cak\u00f3w", "description": "<img alt=\"Przestraszona papuga uciek\u0142a na drzewo, zaatakowa\u0142y j\u0105 kawki. Akcja stra\u017cak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4d8rfr-strazacy-uratowali-papuge-uciekinierke-7075233/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zestresowana papuga uciek\u0142a w\u0142a\u015bcicielce i schroni\u0142a si\u0119 na drzewie. Do zdarzenia dosz\u0142o w Jastrz\u0119biej G\u00f3rze (Pomorskie). Kobieta wezwa\u0142a na pomoc stra\u017cak\u00f3w. Po ponad dw\u00f3ch godzinach uda\u0142o si\u0119 ptaka schwyta\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/jastrzebia-gora-przestraszona-papuga-uciekla-na-drzewo-uratowali-ja-strazacy-7075210?source=rss", "date_published": "2023-05-08 10:06:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wjecha\u0142a autem do rowu, by\u0142a nietrze\u017awa. Wioz\u0142a czteroletniego syna", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142a autem do rowu, by\u0142a nietrze\u017awa. Wioz\u0142a czteroletniego syna \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-22dupd-pijana-kobieta-wiozla-czteroletnie-dziecko-7075053/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 2,3 promila alkoholu w organizmie mia\u0142a 23-latka, kt\u00f3ra w jednej z miejscowo\u015bci gminy Solec-Zdr\u00f3j (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) wjecha\u0142a autem do rowu. Kobieta wioz\u0142a w samochodzie swojego czteroletniego syna. Spraw\u0105 zajmie si\u0119 s\u0105d rodzinny, a kobiecie za jazd\u0119 pod wp\u0142ywem alkoholu grozi do dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/solec-zdroj-kobieta-wjechala-do-rowu-wydmuchala-23-promila-w-aucie-wiozla-czteroletnie-dziecko-7075033?source=rss", "date_published": "2023-05-08 09:13:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie \u017cyje o\u015bmioletni Kamil, kt\u00f3ry zostal skatowany przez ojczyma", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje o\u015bmioletni Kamil, kt\u00f3ry zostal skatowany przez ojczyma\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rmmp64-maltretowany-osmiolatek-mieszkal-w-czestochowie-6891270/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje o\u015bmioletni Kamil z Cz\u0119stochowy, kt\u00f3ry od 3 kwietnia przebywa\u0142 w  szpitalu w \u015bpi\u0105czce farmakologicznej. 29 marca ch\u0142opiec zosta\u0142 pobity i oblany wrz\u0105tkiem. Przez pierwsze pi\u0119\u0107 dni nikt nie wezwa\u0142 do niego pogotowia.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-nie-zyje-osmioletni-kamil-z-czestochowy-chlopiec-zostal-skatowany-przez-ojczyma-7074862?source=rss", "date_published": "2023-05-08 07:13:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142oscy studenci protestuj\u0105 \u017cyj\u0105c na ulicy. \"To miasto jest nie do \u017cycia\"", "description": "<img alt=\"W\u0142oscy studenci protestuj\u0105 \u017cyj\u0105c na ulicy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xalso4-shutterstock_1534832264-7074691/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie mo\u017cna p\u0142aci\u0107 600-700 euro za pok\u00f3j, czasem tak\u017ce bez okna i ze wsp\u00f3ln\u0105 \u0142azienk\u0105. To miasto jest nie do \u017cycia - powiedzieli protestuj\u0105cy przeciwko wysokim cenom wynajmu pokoj\u00f3w studenci w Mediolanie. Akcj\u0119 protestacyjn\u0105 zapocz\u0105tkowa\u0142a 23-letnia studentka, kt\u00f3ra rozbi\u0142a namiot na skwerze przed Politechnik\u0105 i tam zacz\u0119\u0142a nocowa\u0107. Po kilku dniach namiot\u00f3w jest ju\u017c dwana\u015bcie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/mediolan-protest-przeciwko-wysokim-cenom-wynajmu-pokojow-studenci-rozbili-namioty-na-ulicy-7074664?source=rss", "date_published": "2023-05-08 05:25:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Medal 75-lecia Misji Jana Karskiego dla profesora Alexandra Motyla", "description": "<img alt=\"Medal 75-lecia Misji Jana Karskiego dla profesora Alexandra Motyla\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mt8bjf-medal-75-lecia-misji-jana-karskiego-7074670/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Profesor Alexander Motyl zosta\u0142 wyr\u00f3\u017cniony Medalem 75-lecia Misji Jana Karskiego. W Nowym Jorku Towarzystwo Jana Karskiego uhonorowa\u0142o ameryka\u0144skiego politologa, specjalist\u0119 w zakresie totalitarnych doktryn, za to, \u017ce \"konsekwentnie definiuje system putinowskiej Rosji\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/medal-75-lecia-misji-jana-karskiego-profesor-alexander-motyl-wyrozniony-uzasadnienie-nagrody-7074647?source=rss", "date_published": "2023-05-08 05:15:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alerty IMGW w wi\u0119kszo\u015bci wojew\u00f3dztw", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW w wi\u0119kszo\u015bci wojew\u00f3dztw\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wg497o-przymrozki-beda-zagrozeniem-5677014/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przymrozki mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek prawie w ca\u0142ej Polsce. Lokalnie mo\u017cliwy jest spadek temperatury przy gruncie nawet do -6 stopni Celsjusza. Obowi\u0105zuj\u0105 alerty Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-przymrozki-ostrzezenia-prawie-w-calej-polsce-7074649?source=rss", "date_published": "2023-05-08 04:36:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prace drogowc\u00f3w i kolejarzy, utrudnienia w kilku dzielnicach", "description": "<img alt=\"Prace drogowc\u00f3w i kolejarzy, utrudnienia w kilku dzielnicach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-iiwyzm-prace-drogowe-zdjecie-ilustracyjne-5450365/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 tygodniu prace remontowe b\u0119d\u0105 prowadzone na terenie Pragi Po\u0142udnie, Pragi P\u00f3\u0142noc, Targ\u00f3wka, Bielan, \u015ar\u00f3dmie\u015bcia. Mo\u017cliwe s\u0105 utrudnienia w ruchu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-prace-drogowcow-i-kolejarzy-utrudnienia-w-kilku-dzielnicach-7074167?source=rss", "date_published": "2023-05-08 04:17:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sze\u015b\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 8 maja: polski samolot \"przechwycony\" przez Rosjan, Rak\u00f3w mistrzem, Polacy rz\u0105dzili w Wings for Life", "description": "<img alt=\"Sze\u015b\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 8 maja: polski samolot \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eh9vyy-turbolet-l-410-7073358/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polski samolot patrolowy straci\u0142 wysoko\u015b\u0107 po spotkaniu z rosyjskim my\u015bliwcem nad Morzem Czarnym, Rak\u00f3w Cz\u0119stochowa zosta\u0142 pi\u0142karskim mistrzem kraju, a polscy biegacze odegrali g\u0142\u00f3wne role w og\u00f3lno\u015bwiatowym biegu Wings for Life. Przedstawiamy sze\u015b\u0107 najwa\u017cniejszych wydarze\u0144, kt\u00f3re powinni\u015bmy wiedzie\u0107 8 maja.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/szesc-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-8-maja-7074549?source=rss", "date_published": "2023-05-08 04:00:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142adze Kijowa: co najmniej pi\u0119\u0107 os\u00f3b rannych w wyniku nocnych rosyjskich atak\u00f3w", "description": "<img alt=\"W\u0142adze Kijowa: co najmniej pi\u0119\u0107 os\u00f3b rannych w wyniku nocnych rosyjskich atak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dco9ko-uszkodzony-budynek-po-zestrzeleniu-drona-nad-kijowem-7064464/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 439 dni. Co najmniej pi\u0119\u0107 os\u00f3b zosta\u0142o rannych w wyniku nocnych rosyjskich atak\u00f3w z powietrza na zachodnie dzielnice Kijowa - poinformowa\u0142 mer ukrai\u0144skiej stolicy Witalij Kliczko. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-relacja-na-zywo-poniedzialek-8-maja-2023-7074551?source=rss", "date_published": "2023-05-08 03:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek, 8.05. Sporo s\u0142o\u0144ca i brak opad\u00f3w, od 12 do 17 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek, 8.05. Sporo s\u0142o\u0144ca i brak opad\u00f3w, od 12 do 17 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-356qze-bedzie-pogodnie-7074319/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poniedzia\u0142ek 8.05 zapowiada si\u0119 s\u0142oneczny. Tylko na po\u0142udniu kraju mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 chwilami chmury. Termometry poka\u017c\u0105 od 12 do 17 stopni Celsjusza. W ca\u0142y kraju odczujemy komfort termiczny.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-poniedzialek-805-sporo-slonca-i-brak-opadow-od-12-do-17-stopni-7074552?source=rss", "date_published": "2023-05-08 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]