[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Szko\u0142a po\u017cegna\u0142a 8-letniego Kamila. Opublikowano o\u015bwiadczenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/5b/1c/z29736179M,Slaskie--Nie-zyje-osmioletni-Kamil-z-Czestochowy--.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek rano G\u00f3rno\u015bl\u0105skie Centrum Zdrowia Dziecka poinformowa\u0142o, \u017ce o\u015bmioletni Kamil z Cz\u0119stochowy zmar\u0142 na skutek poniesionych obra\u017ce\u0144. Kilka godzin po informacji o \u015bmierci o\u015bmiolatka, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Specjalnych nr 28 w Cz\u0119stochowie na swoim profilu w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych po\u017cegna\u0142 ch\u0142opca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29739042,szkola-pozegnala-8-letniego-kamila-opublikowano-oswiadczenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-08 20:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Potwor\u00f3w. PiS kolejny raz przekaza\u0142o stra\u017cakom te same samochody. W\u00f3jt: OSP u\u017cywaj\u0105 ich od grudnia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/38/1c/z29592529M,Radoslaw-Fogiel.jpg\" vspace=\"2\" />Pose\u0142 Rados\u0142aw Fogiel z Prawa i Sprawiedliwo\u015bci uczestniczy\u0142 w niedziel\u0119 w uroczysto\u015bci przekazania woz\u00f3w dla stra\u017cak\u00f3w z OSP Potwor\u00f3w i OSP Grabowa (woj. mazowieckie). Internauci szybko zauwa\u017cyli, \u017ce w marcu te same auta przekazywali mi\u0119dzy innymi senator Stanis\u0142aw Karczewski i pose\u0142 Marek Suski z PiS. W\u00f3jt gminy Potwor\u00f3w przekaza\u0142 TVN24, \u017ce stra\u017cacy u\u017cywaj\u0105 samochod\u00f3w od grudnia ubieg\u0142ego roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29739011,potworow-pis-kolejny-raz-przekazalo-strazakom-te-same-samochody.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-08 20:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pod os\u0142on\u0105 nocy w\u0142ama\u0142 si\u0119 do 81-latki. Kobieta zgin\u0119\u0142a. Rodzina czeka\u0142a na sprawiedliwo\u015b\u0107 17 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/82/5c/1c/z29738882M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Ta sprawa d\u0142ugo pozostawa\u0142a nierozwi\u0105zana. W ko\u0144cu, po 17 latach, znalaz\u0142a sw\u00f3j fina\u0142 w s\u0105dzie. Wyrok 25 lat wi\u0119zienia us\u0142ysza\u0142 w poniedzia\u0142ek w olszty\u0144skim s\u0105dzie Zbigniew P. M\u0119\u017cczyzna w 2006 r. zabi\u0142 81-letni\u0105 mieszkank\u0119 Pielgrzymowa. Najpierw dotkliwie pobi\u0142 seniork\u0119, a p\u00f3\u017aniej podpali\u0142 dom kobiety.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29738849,pod-oslona-nocy-wlamal-sie-do-81-latki-kobieta-zginela-rodzina.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-08 18:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Matura 2023. Podczas egzaminu z matematyki wyciek\u0142y zdj\u0119cia arkusza. CKE uniewa\u017cni egzamin ca\u0142ej sali", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/5c/1c/z29738489M,Matura-2023--Arkusze-egzaminu-z-matematyki.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas egzaminu maturalnego z matematyki do internetu trafi\u0142y zdj\u0119cia arkusza z zadaniami. To kolejny wyciek, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w trakcie tegorocznych matur. Wcze\u015bniej internauci mogli zapozna\u0107 si\u0119 z tematami wypracowa\u0144 z j\u0119zyka polskiego, opublikowanymi w trakcie trwania egzaminu. Dyrektor CKE zapowiedzia\u0142, jakie b\u0119d\u0105 konsekwencje wycieku zada\u0144 z matematyki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29738339,matura-2023-podczas-egzaminu-z-matematyki-wyciekly-zdjecia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-08 15:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amier\u0107 8-letniego Kamila. Premier zabra\u0142 g\u0142os: Wyda\u0142em polecenia ministrom", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/59/1c/z29725840M,Premier-Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />\"Z wielkim poruszeniem i nadziej\u0105 patrzy\u0142em na walk\u0119 Kamila z Cz\u0119stochowy o powr\u00f3t do zdrowia. Walk\u0119, kt\u00f3rej niestety nie uda\u0142o si\u0119 wygra\u0107\" - napisa\u0142 na Twitterze premier Mateusz Morawiecki. Doda\u0142, \u017ce jego rz\u0105d zrobi wszystko, aby procedury nadzoru, wsparcia, opieki i ochrony najm\u0142odszych w naszym kraju by\u0142y jak najlepsze. \"Wyda\u0142em ju\u017c odpowiednie polecenia ministrom\" - przekaza\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29738576,smierc-8-letniego-kamila-premier-zabral-glos-wydalem-polecenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-08 15:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Antycyklon Tina przyniesie zmiany w pogodzie w Polsce. Pojawi\u0105 si\u0119 przymrozki, s\u0142o\u0144ce i burze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/59/1c/z29728665M,Deszczowa-pogoda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Od kilku dni antycyklon Tina kszta\u0142tuje pogod\u0119 w Polsce. Ostatnie noce i poranki by\u0142y mro\u017ane, jednak wraz z up\u0142ywem tygodnia temperatura b\u0119dzie wzrasta\u0107. Niestety pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c opady oraz gwa\u0142towne burze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29737949,pogoda-antycyklon-tina-przyniesie-zmiany-w-pogodzie-w-polsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-08 14:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pi\u0119ciolatek chcia\u0142 ukra\u015b\u0107 jedzenie, bo by\u0142 g\u0142odny. Opiekowa\u0142a si\u0119 nim nietrze\u017awa babcia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/5b/1c/z29734723M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Jeleniog\u00f3rscy policjanci zostali wezwani do jednego ze sklep\u00f3w spo\u017cywczych, z kt\u00f3rego pi\u0119cioletni ch\u0142opiec chcia\u0142 wynie\u015b\u0107 jedzenie. Funkcjonariusze w wyniku podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 ustalili, \u017ce maluch - b\u0119d\u0105cy pod opiek\u0105 nietrze\u017awej babci - by\u0142 g\u0142odny. Mundurowi zakupili zapakowane przez niego do reklam\u00f3wki jedzenie. O sytuacji w rodzinie zosta\u0142 powiadomiony S\u0105d Rodzinny i Nieletnich w Jeleniej G\u00f3rze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29738064,pieciolatek-chcial-ukrasc-jedzenie-bo-byl-glodny-opiekowala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-08 14:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jerzy Szteliga nie \u017cyje. By\u0142y pose\u0142 zmar\u0142 w wieku 69 lat. Od kilku lat zmaga\u0142 si\u0119 z chorob\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/5c/1c/z29737906M,Jerzy-Szteliga-zmarl-w-wieku-69-lat.jpg\" vspace=\"2\" />Jerzy Szteliga, by\u0142y pose\u0142 na Sejm II, III i IV kadencji zmar\u0142 8 maja w wieku 69 lat. Polityk od kilku lat zmaga\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017ck\u0105 chorob\u0105. Odszed\u0142 dzie\u0144 przed swoimi urodzinami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29737679,nie-zyje-jerzy-szteliga-byly-posel-zmarl-w-wieku-69-lat-od.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-08 12:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rosjanie chc\u0105 \u015bwi\u0119towa\u0107 Dzie\u0144 Zwyci\u0119stwa w Warszawie. Onet: Z\u0142o\u017cyli wniosek o ochron\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1a/5a/1c/z29730586M,Ambasador-Rosji-w-Polsce-Siergiej-Andriejew-.jpg\" vspace=\"2\" />Z\u0142o\u017cenie wie\u0144c\u00f3w na Cmentarzu-Mauzoleum \u017bo\u0142nierzy Radzieckich w Warszawie i przyj\u0119cie dyplomatyczne - to obchody Dnia Zwyci\u0119stwa, jakie na wtorek zaplanowa\u0142a Ambasada Rosji w Warszawie. Rosjanie zwr\u00f3cili si\u0119 do polskich w\u0142adz o \"organizacj\u0119 ochrony porz\u0105dku publicznego\" - informuje Onet.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29737407,rosjanie-chca-swietowac-dzien-zwyciestwa-w-warszawie-onet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-08 12:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Porwanie i gwa\u0142t 14-latki z Poznania. Jest wyrok ws. dwojga nastolatk\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3b/10/1c/z29429051M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Decyzj\u0105 s\u0105du rodzinnego dwoje nastolatk\u00f3w, kt\u00f3rzy w lipcu ubieg\u0142ego roku porwali i zn\u0119cali si\u0119 nad 14-latk\u0105, do osi\u0105gni\u0119cia pe\u0142noletno\u015bci b\u0119dzie przebywa\u0107 w zak\u0142adzie poprawczym o zaostrzonym rygorze. Wkr\u00f3tce ma ruszy\u0107 r\u00f3wnie\u017c proces 39-latki i 17-latki, kt\u00f3ry uczestniczyli w uprowadzeniu nastolatki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29737313,porwanie-i-gwalt-14-latki-z-poznania-jest-wyrok-ws-dwojga.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-08 12:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Przymrozki tak pr\u0119dko nie odpuszcz\u0105. IMGW opublikowa\u0142o ostrze\u017cenia na najbli\u017csze dni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/5c/1c/z29737269M,Przymrozki--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W najbli\u017cszych dniach pozornie s\u0142oneczne momenty mo\u017ce zak\u0142\u00f3ci\u0107 niska temperatura. IMGW ostrzega przed przymrozkami, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0105 w wielu wojew\u00f3dztwach. Wyst\u0119puj\u0105cy wiatr mo\u017ce wp\u0142yn\u0105\u0107 na temperatur\u0119 odczuwaln\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29737027,ostrzezenie-imgw-w-kolejnych-dniach-w-wielu-wojewodztwach-spodziewane.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-08 11:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amier\u0107 8-letniego Kamila. \"Szczeg\u00f3lny priorytet oddaje si\u0119 randze samej rodziny, a \u015bwi\u0119to\u015bci\u0105 jest dziecko\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/4b/19/z26522742M.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek zmar\u0142 o\u015bmioletni Kamil, kt\u00f3ry by\u0142 katowany przez ojczyma. - Okrucie\u0144stwo wyj\u0105tkowe, bestialstwo, najgorsze s\u0142owa si\u0119 cisn\u0105 w tym momencie na usta, \u017ceby skomentowa\u0107 to, co zrobili sprawcy - powiedzia\u0142a w rozmowie z Gazeta.pl Miros\u0142awa K\u0105tna, przewodnicz\u0105ca Komitetu Ochrony Praw Dziecka. - Zawsze jest jeden kat - w tym przypadku partner matki ch\u0142opca, ale te\u017c jej bierna postawa, niechroni\u0105ca dziecka zas\u0142uguje na jak najmocniejsze pot\u0119pienie i na jak najsurowsz\u0105 kar\u0119 - podkre\u015bli\u0142a, dodaj\u0105c, \u017ce ma poczucie, i\u017c kary dla oprawc\u00f3w najm\u0142odszych s\u0105 w naszym kraju za niskie. Psycholo\u017cka wyja\u015bni\u0142a te\u017c, po czym pozna\u0107, \u017ce dziecko jest ofiar\u0105 przemocy, a tak\u017ce jak nale\u017cy w\u00f3wczas zareagowa\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29736998,smierc-8-letniego-kamila-szczegolny-priorytet-oddaje-sie-randze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-08 11:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W \u015brod\u0119 sekcja zw\u0142ok Kamila. Prokuratura: \u015amier\u0107 ch\u0142opca jest podstaw\u0105 do zmiany zarzut\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/5c/1c/z29737238M,Czestochowa--ul--Dabrowskiego--Budynek-Prokuratury.jpg\" vspace=\"2\" />- W \u015brod\u0119 10 maja zostanie przeprowadzona sekcja zw\u0142ok o\u015bmioletniego Kamilka - przekaza\u0142 naszej redakcji prokurator Tomasz Ozimek z Prokuratury Okr\u0119gowej w Cz\u0119stochowie. Po uzyskaniu jej wynik\u00f3w \u015bledczy najprawdopodobniej zmieni\u0105 zarzuty dla ojczyma i matki ch\u0142opca, kt\u00f3rzy go katowali. - Jego \u015bmier\u0107 jest przes\u0142ank\u0105 do zmiany zarzut\u00f3w - przekaza\u0142 prokurator.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29737084,w-srode-sekcja-zwlok-kamilka-prokuratura-smierc-chlopca-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-08 10:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rozp\u0119dzony poci\u0105g musia\u0142 gwa\u0142townie hamowa\u0107. Na jego torze byli robotnicy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/5c/1c/z29736972M,Slaskie--Rozpedzony-pociag-musial-gwaltownie-hamow.jpg\" vspace=\"2\" />Mi\u0119dzynarodowy ekspres z Warszawy do Pragi musia\u0142 dzisiaj gwa\u0142townie hamowa\u0107, aby unikn\u0105\u0107 prawdopodobnie \u015bmiertelnego wypadku na torze w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Mi\u0119dzy Psarami a Zawierciem dla ruchu kolejowego zamkni\u0119ty jest tor nr 2, poci\u0105gi je\u017cd\u017c\u0105 po torze nr 1. Jednak rano robotnicy weszli tak\u017ce na ten tor, wprost pod nadje\u017cd\u017caj\u0105cy poci\u0105g.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29736733,rozpedzony-pociag-musial-gwaltownie-hamowac-na-jego-torze-byli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-08 09:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Minister sprawiedliwo\u015bci: B\u0119d\u0119 wnioskowa\u0142 zmian\u0119 kwalifikacji czynu dla ojczyma zmar\u0142ego katowanego Kamilka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Minister sprawiedliwo\u015bci, prokurator generalny Zbigniew Ziobro poinformowa\u0142, \u017ce zawnioskuje o zmian\u0119 kwalifikacji czynu dla ojczyma zmar\u0142ego Kamila. O\u015bmiolatek z Cz\u0119stochowy zmar\u0142 w poniedzia\u0142ek rano w wyniku rozleg\u0142ych obra\u017ce\u0144, jakich dozna\u0142 we w\u0142asnym domu od ojczyma i matki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29736490,minister-sprawiedliwosci-bede-wnioskowal-zmiane-kwalifikacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-08 08:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015al\u0105sk. Nie \u017cyje o\u015bmioletni Kamil z Cz\u0119stochowy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje o\u015bmioletni Kamil z Cz\u0119stochowy. O \u015bmierci ch\u0142opca poinformowa\u0142o G\u00f3rno\u015bl\u0105skie Centrum Zdrowia Dziecka im. \u015bw. Jana Paw\u0142a II w Katowicach, gdzie ch\u0142opiec przebywa\u0142 od pocz\u0105tku kwietnia. \"Bezpo\u015bredni\u0105 przyczyn\u0105 \u015bmierci ch\u0142opca by\u0142a post\u0119puj\u0105ca niewydolno\u015b\u0107 wielonarz\u0105dowa\" - podano.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29736026,slask-nie-zyje-osmioletni-kamil-z-czestochowy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-08 07:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Matura 2023. Co zrobi\u0107, je\u015bli nie zdasz egzaminu? Jest kilka mo\u017cliwo\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/5b/1c/z29734310M,Co-zrobic-w-przypadku-niezdanej-matury----zdjecie-.jpg\" vspace=\"2\" />4 maja oficjalnie wystartowa\u0142y pierwsze egzaminy maturalne. Tegoroczni maturzy\u015bci mieli ju\u017c okazj\u0119 zmierzy\u0107 si\u0119 z j\u0119zykiem polskim i angielskim na poziomie podstawowym oraz sprawdzi\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci w zakresie kilku innych j\u0119zyk\u00f3w obcych. Wielu z nich zadaje sobie pytanie: co, je\u015bli nie zdam? Odpowied\u017a na nie zale\u017cy od kilku czynnik\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29734174,matura-2023-co-zrobic-jesli-nie-zdasz-egzaminu-jest-kilka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-08 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Matura 2023 a kwalifikacja wojskowa. Co zrobi\u0107, je\u015bli komisja jest w tym samym dniu, co egzamin?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/51/1c/z29692790M,Maturzysci--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Co powinien zrobi\u0107 maturzysta wezwany na kwalifikacj\u0119 wojskow\u0105, kt\u00f3ra przypada w tym samym dniu co egzamin maturalny? Centralne Wojskowe Centrum Rekrutacji uspokaja - przed komisj\u0105 mo\u017cna stawi\u0107 si\u0119 w innym, dogodnym terminie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29732844,matura-2023-a-kwalifikacja-wojskowa-co-zrobic-jesli-komisja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-08 04:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Egzamin maturalny 2023. Co mo\u017cna zabra\u0107 ze sob\u0105 na matur\u0119 z matematyki? [LISTA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/5b/1c/z29732889M,Jakie-przybory-zabrac-ze-soba-na-mature-z-matematy.jpg\" vspace=\"2\" />Matura 2023 wystartowa\u0142a ju\u017c w ubieg\u0142y czwartek. Najbli\u017cszy egzamin przypadaj\u0105cy na poniedzia\u0142ek (8 maja) sprawdzi wiedz\u0119 maturzyst\u00f3w w zakresie matematyki na poziomie podstawowym. Na t\u0119 okoliczno\u015b\u0107 warto wiedzie\u0107, co mo\u017cna zabra\u0107 ze sob\u0105 na sal\u0119 egzaminacyjn\u0105. Oto lista przybor\u00f3w prosto od CKE.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29732840,egzamin-maturalny-2023-jakie-przybory-mozna-zabrac-ze-soba.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-08 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Chocia\u017c s\u0105 \u015blepe, \"potrafi\u0105 nas wyczu\u0107 z du\u017cej odleg\u0142o\u015bci\". Jak uchroni\u0107 si\u0119 przed kleszczami?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/5b/1c/z29734437M,Jak-uchronic-sie-przed-kleszczem-.jpg\" vspace=\"2\" />Ka\u017cdego roku w Polsce wzrasta liczba kleszczy, a co za tym idzie, notuje si\u0119 wi\u0119cej przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na borelioz\u0119 oraz kleszczowe zapalenie m\u00f3zgu. Do 15 kwietnia by\u0142o to niemal dwukrotnie wi\u0119cej ni\u017c w analogicznym okresie ubieg\u0142ego roku. W jaki spos\u00f3b mo\u017cemy uchroni\u0107 si\u0119 przed tymi niebezpiecznymi dla zdrowia cz\u0142owieka paj\u0119czakami? Co mo\u017cna zrobi\u0107 w przypadku ugryzienia?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29734346,chociaz-sa-slepe-potrafia-nas-wyczuc-z-duzej-odleglosci-jak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-08 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]