[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Afera wok\u00f3\u0142 Pegasusa. Jest raport Parlamentu Europejskiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afera-wokol-pegasusa-jest-raport-parlamentu-europejskiego,nId,6765056\"><img align=\"left\" alt=\"Afera wok\u00f3\u0142 Pegasusa. Jest raport Parlamentu Europejskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-wokol-pegasusa-jest-raport-parlamentu-europejskiego/000H4LMNFO5NUB01-C321.jpg\" /></a>Komisja \u015bledcza Parlamentu Europejskiego ds. oprogramowania szpieguj\u0105cego pot\u0119pi\u0142a nadu\u017cycia w kilku pa\u0144stwach UE, w tym Polsce, na W\u0119grzech, w Grecji i Hiszpanii. Chodzi o afer\u0119 z wykorzystaniem Pegasusa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afera-wokol-pegasusa-jest-raport-parlamentu-europejskiego,nId,6765056", "date_published": "2023-05-08 22:00:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Akcja w Bachmucie. Ukrai\u0144cy zlokalizowali rosyjskiego strzelca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-akcja-w-bachmucie-ukraincy-zlokalizowali-rosyjskiego-strzelc,nId,6765052\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja w Bachmucie. Ukrai\u0144cy zlokalizowali rosyjskiego strzelca\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-w-bachmucie-ukraincy-zlokalizowali-rosyjskiego-strzelc/000H4LJSGLPPEYM9-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy obro\u0144cy w Bachmucie zlokalizowali Rosjanina, kt\u00f3ry strzela\u0142 z karabinu maszynowego z jednego z wie\u017cowc\u00f3w. \u017bo\u0142nierze si\u0142 specjalnych wystrzelili w jego kierunku pocisk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-akcja-w-bachmucie-ukraincy-zlokalizowali-rosyjskiego-strzelc,nId,6765052", "date_published": "2023-05-08 21:49:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sonda\u017c: Andrzej Duda liderem rankingu zaufania. Za nim Trzaskowski i Morawiecki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-andrzej-duda-liderem-rankingu-zaufania-za-nim-trzasko,nId,6765033\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: Andrzej Duda liderem rankingu zaufania. Za nim Trzaskowski i Morawiecki\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-andrzej-duda-liderem-rankingu-zaufania-za-nim-trzasko/000H4L72X62SRG0L-C321.jpg\" /></a>Andrzej Duda jest liderem rankingu zaufania do polityk\u00f3w - wynika z nowego sonda\u017cu. Zaraz za nim uplasowali si\u0119 prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski (40,3 proc.) i premier Mateusz Morawiecki (38,3 proc.).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-andrzej-duda-liderem-rankingu-zaufania-za-nim-trzasko,nId,6765033", "date_published": "2023-05-08 19:51:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sp\u00f3r Niemc\u00f3w o rosyjskie flagi w Berlinie. Jest decyzja wy\u017cszego s\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-spor-niemcow-o-rosyjskie-flagi-w-berlinie-jest-decyzja-wyzsz,nId,6765040\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3r Niemc\u00f3w o rosyjskie flagi w Berlinie. Jest decyzja wy\u017cszego s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/spor-niemcow-o-rosyjskie-flagi-w-berlinie-jest-decyzja-wyzsz/000H4L7815MS59UJ-C321.jpg\" /></a>W Berlinie 8 i 9 maja nie wolno wywiesza\u0107 rosyjskich flag czy pos\u0142ugiwa\u0107 si\u0119 innymi symbolami w barwach narodowych - orzek\u0142 wy\u017cszy s\u0105d administracyjny w stolicy Niemiec. Jednocze\u015bnie zdecydowano o mo\u017cliwo\u015bci eksponowania ukrai\u0144skich flag narodowych - donosz\u0105 niemieckie media. To koniec sporu niemieckich organ\u00f3w, poniewa\u017c od wyroku nie przys\u0142uguje odwo\u0142anie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-spor-niemcow-o-rosyjskie-flagi-w-berlinie-jest-decyzja-wyzsz,nId,6765040", "date_published": "2023-05-08 19:50:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Holandia: Cia\u0142o 100-latka znaleziono w zamra\u017carce. By\u0142o tam od kilku lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-cialo-100-latka-znaleziono-w-zamrazarce-bylo-tam-od,nId,6765004\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Cia\u0142o 100-latka znaleziono w zamra\u017carce. By\u0142o tam od kilku lat\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-cialo-100-latka-znaleziono-w-zamrazarce-bylo-tam-od/000H4L2E05RDLTFM-C321.jpg\" /></a>W mieszkaniu w holenderskim mie\u015bcie Landgraaf odkryto cia\u0142o 100-letniego m\u0119\u017cczyzny w zamra\u017carce. Wed\u0142ug policji cia\u0142o, jak si\u0119 okaza\u0142o by\u0142ego w\u0142a\u015bciciela, by\u0142o zamro\u017cone od kilku lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-cialo-100-latka-znaleziono-w-zamrazarce-bylo-tam-od,nId,6765004", "date_published": "2023-05-08 19:19:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "To nie susze stanowi\u0105 zagro\u017cenie. Takich powodzi jeszcze nie widzieli\u015bmy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-to-nie-susze-stanowia-zagrozenie-takich-powodzi-jeszcze-nie-,nId,6764968\"><img align=\"left\" alt=\"To nie susze stanowi\u0105 zagro\u017cenie. Takich powodzi jeszcze nie widzieli\u015bmy\" src=\"https://i.iplsc.com/to-nie-susze-stanowia-zagrozenie-takich-powodzi-jeszcze-nie/000H4KZSW9IUQ6OU-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z najnowszych bada\u0144, w przysz\u0142o\u015bci brak opad\u00f3w nie b\u0119dzie stanowi\u0142 a\u017c takiego zagro\u017cenia, jak ich nadmiar. Naukowcy ostrzegaj\u0105, \u017ce bardziej prawdopodobne s\u0105 wielkie powodzie, ani\u017celi susze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-to-nie-susze-stanowia-zagrozenie-takich-powodzi-jeszcze-nie-,nId,6764968", "date_published": "2023-05-08 19:02:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awantura o schabowego. \"Brak dobrostanu zwierz\u0105t - temat na kampani\u0119!\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-o-schabowego-brak-dobrostanu-zwierzat-temat-na-kamp,nId,6764967\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura o schabowego. &quot;Brak dobrostanu zwierz\u0105t - temat na kampani\u0119!&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-o-schabowego-brak-dobrostanu-zwierzat-temat-na-kamp/000H4KW8G7OVBXS4-C321.jpg\" /></a>&quot;Brak dobrostanu zwierz\u0105t - to powinien by\u0107 temat na kampani\u0119!&quot; - napisa\u0142a na Twitterze Bogna Wiltowska ze stowarzyszenia Otwarte Klatki, odnosz\u0105c si\u0119 do trwaj\u0105cej od kilku dni dyskusji na temat polskiego rolnictwa i hodowli zwierz\u0105t. &quot;PiS zaora\u0142 wie\u015b&quot; - twierdz\u0105 politycy Platformy Obywatelskiej. - Bro\u0144 B\u00f3g, \u017ceby Platforma Obywatelska zacz\u0119\u0142a si\u0119 zajmowa\u0107 polskim rolnictwem - komentuje rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-o-schabowego-brak-dobrostanu-zwierzat-temat-na-kamp,nId,6764967", "date_published": "2023-05-08 18:51:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pod autami zacz\u0119\u0142a zapada\u0107 si\u0119 ziemia. Jeden my\u015bla\u0142, \u017ce zd\u0105\u017cy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pod-autami-zaczela-zapadac-sie-ziemia-jeden-myslal-ze-zdazy,nId,6764980\"><img align=\"left\" alt=\"Pod autami zacz\u0119\u0142a zapada\u0107 si\u0119 ziemia. Jeden my\u015bla\u0142, \u017ce zd\u0105\u017cy\" src=\"https://i.iplsc.com/pod-autami-zaczela-zapadac-sie-ziemia-jeden-myslal-ze-zdazy/000H4KW3OOAGFTTP-C321.jpg\" /></a>W hrabstwie Nottinghamshire w \u015brodkowej Anglii dosz\u0142o do niebezpiecznej sytuacji. Pod samochodami w pewnej chwili zacz\u0119\u0142a zapada\u0107 si\u0119 ziemia. Jedno z aut wpad\u0142o do zapadliska przedni\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 podwozia, ale nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o. Na miejscu pracowa\u0142y s\u0142u\u017cby. Z przekazanych informacji wynika, \u017ce zapadlisko powsta\u0142o w wyniku zawalenia si\u0119 kana\u0142u \u015bciekowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pod-autami-zaczela-zapadac-sie-ziemia-jeden-myslal-ze-zdazy,nId,6764980", "date_published": "2023-05-08 18:24:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Co by\u0142o na maturze z matematyki? Arkusze CKE i rozwi\u0105zania. Formu\u0142a 2015 i 2023", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-co-bylo-na-maturze-z-matematyki-arkusze-cke-i-rozwiazania-fo,nId,6764439\"><img align=\"left\" alt=\"Co by\u0142o na maturze z matematyki? Arkusze CKE i rozwi\u0105zania. Formu\u0142a 2015 i 2023\" src=\"https://i.iplsc.com/co-bylo-na-maturze-z-matematyki-arkusze-cke-i-rozwiazania-fo/000H4HLJ91F1T42X-C321.jpg\" /></a>Zmora wielu maturzyst\u00f3w za nami. Egzamin z matematyki zdawa\u0142o w poniedzia\u0142ek 272,4 tys. absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 \u015brednich. Co by\u0142o na maturze z matematyki? Sprawd\u017acie arkusze i rozwi\u0105zania przygotowane przez naszych ekspert\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-co-bylo-na-maturze-z-matematyki-arkusze-cke-i-rozwiazania-fo,nId,6764439", "date_published": "2023-05-08 17:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "NATO w podwy\u017cszonej gotowo\u015bci. Zawieszono patrole polskiego samolotu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nato-w-podwyzszonej-gotowosci-zawieszono-patrole-polskiego-s,nId,6764950\"><img align=\"left\" alt=\"NATO w podwy\u017cszonej gotowo\u015bci. Zawieszono patrole polskiego samolotu\" src=\"https://i.iplsc.com/nato-w-podwyzszonej-gotowosci-zawieszono-patrole-polskiego-s/000H4KST6VX2F0RT-C321.jpg\" /></a>Oddzia\u0142y NATO zosta\u0142y postawione w stan podwy\u017cszonej gotowo\u015bci. To odpowied\u017a na agresywne manewry rosyjskiego my\u015bliwca w pobli\u017cu polskiego samolotu nad Morzem Czarnym w pobli\u017cu Rumunii. &quot;NATO pozostaje czujne&quot; - poinformowa\u0142a Kwatera G\u0142\u00f3wna Sojuszu. Jednocze\u015bnie Europejska Agencja Stra\u017cy Granicznej i Przybrze\u017cnej Frontex zawiesi\u0142a do odwo\u0142ania patrole polskiego samolotu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nato-w-podwyzszonej-gotowosci-zawieszono-patrole-polskiego-s,nId,6764950", "date_published": "2023-05-08 17:39:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek na karuzeli. Wielu rannych, dwie osoby w stanie krytycznym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-na-karuzeli-wielu-rannych-dwie-osoby-w-stanie-krytyc,nId,6764927\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek na karuzeli. Wielu rannych, dwie osoby w stanie krytycznym\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-na-karuzeli-wielu-rannych-dwie-osoby-w-stanie-krytyc/000H4KKV62OCN869-C321.jpg\" /></a>W parku rozrywki w Rosji dosz\u0142o do wypadku karuzeli krzese\u0142kowej. Oko\u0142o dwudziestu os\u00f3b jest rannych, w tym co najmniej dwie w ci\u0119\u017ckim stanie. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 wideo pokazuj\u0105ce ca\u0142e zdarzenie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-na-karuzeli-wielu-rannych-dwie-osoby-w-stanie-krytyc,nId,6764927", "date_published": "2023-05-08 17:28:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023 z rozszerzonego j\u0119zyka angielskiego ju\u017c jutro. Czego mog\u0105 si\u0119 spodziewa\u0107 maturzy\u015bci?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-z-rozszerzonego-jezyka-angielskiego-juz-jutro-cz,nId,6764649\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023 z rozszerzonego j\u0119zyka angielskiego ju\u017c jutro. Czego mog\u0105 si\u0119 spodziewa\u0107 maturzy\u015bci?\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-z-rozszerzonego-jezyka-angielskiego-juz-jutro-cz/000H4JJ3XY2DODSW-C321.jpg\" /></a>J\u0119zyk angielski jest najch\u0119tniej wybieranym przedmiotem do rozszerzenia na maturze od kilku lat. Jednak na maturze 2023 dosz\u0142o do zmiany formu\u0142y, przez co egzamin r\u00f3\u017cni si\u0119 od tych z poprzednich lat. Ju\u017c jutro o godzinie 9 absolwenci usi\u0105d\u0105 do nowej matury z j\u0119zyka angielskiego rozszerzonego. Jakie zmiany zasz\u0142y w maturze, o kt\u00f3rych powinni wiedzie\u0107 maturzy\u015bci?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-z-rozszerzonego-jezyka-angielskiego-juz-jutro-cz,nId,6764649", "date_published": "2023-05-08 17:14:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O w\u0142os od tragedii w g\u00f3rach. \"Dziecko wisia\u0142o ju\u017c na g\u0142azie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-o-wlos-od-tragedii-w-gorach-dziecko-wisialo-juz-na-glazie,nId,6764942\"><img align=\"left\" alt=\"O w\u0142os od tragedii w g\u00f3rach. &quot;Dziecko wisia\u0142o ju\u017c na g\u0142azie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/o-wlos-od-tragedii-w-gorach-dziecko-wisialo-juz-na-glazie/000H4KLQMK2JK68N-C321.jpg\" /></a>Wisz\u0105cego na g\u0142azie ch\u0142opca, kt\u00f3ry nie m\u00f3g\u0142 ruszy\u0107 si\u0119 ju\u017c ani w prz\u00f3d, ani w ty\u0142, ewakuowali ratownicy g\u00f3rscy BRD Hallstatt. Do niebezpiecznej sytuacji dosz\u0142o przez nieuwag\u0119 rodzic\u00f3w, kt\u00f3rzy spu\u015bcili czterolatka z oczu po tym, jak dotarli na szczyt. Ma\u0142ego ch\u0142opca zauwa\u017cyli pasa\u017cerowie kolejki. To oni zawiadomili s\u0142u\u017cby i wezwali pomoc.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-o-wlos-od-tragedii-w-gorach-dziecko-wisialo-juz-na-glazie,nId,6764942", "date_published": "2023-05-08 17:12:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dane demograficzne dla Polski: Eurostat poda\u0142 fatalne prognozy na 2100 rok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dane-demograficzne-dla-polski-eurostat-podal-fatalne-prognoz,nId,6741347\"><img align=\"left\" alt=\"Dane demograficzne dla Polski: Eurostat poda\u0142 fatalne prognozy na 2100 rok\" src=\"https://i.iplsc.com/dane-demograficzne-dla-polski-eurostat-podal-fatalne-prognoz/000H2UE5VBXTAWS8-C321.jpg\" /></a>Eurostat opublikowa\u0142 prognozy demograficzne obejmuj\u0105ce lata 2022-2100 dla kraj\u00f3w nale\u017c\u0105cych do Unii Europejskiej oraz trzech pa\u0144stw Europejskiego Stowarzyszenia Wolnego Handlu (EFTA). Wynika z nich, \u017ce w Polsce liczba ludno\u015bci na przestrzeni najbli\u017cszych lat spadnie do 29,5 mln. To oznacza o 8,1 mln mniej polskich obywateli w przysz\u0142o\u015bci. Wi\u0119kszy spadek ludno\u015bci ma dotkn\u0105\u0107 tylko W\u0142ochy. Wzro\u015bnie tak\u017ce mediana wieku w Polsce. Jak sytuacja b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107 w innych krajach? Wyja\u015bniamy!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dane-demograficzne-dla-polski-eurostat-podal-fatalne-prognoz,nId,6741347", "date_published": "2023-05-08 17:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Holandia ma problem. Do wi\u0119zie\u0144 trafia trudna do wykrycia marihuana", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-ma-problem-do-wiezien-trafia-trudna-do-wykrycia-mar,nId,6764933\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia ma problem. Do wi\u0119zie\u0144 trafia trudna do wykrycia marihuana\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-ma-problem-do-wiezien-trafia-trudna-do-wykrycia-mar/000H4KLSBNAGFU0F-C321.jpg\" /></a>Syntetyczna marihuana trafia do wi\u0119zie\u0144 w ca\u0142ej Holandii. Narkotyk jest przemycany do zak\u0142ad\u00f3w karnych na papierze. Jest bezwonny i bardzo trudny do wykrycia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-ma-problem-do-wiezien-trafia-trudna-do-wykrycia-mar,nId,6764933", "date_published": "2023-05-08 16:50:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wykrada\u0142 pieni\u0105dze z szafek osadzonych. Funkcjonariusz z zarzutami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wykradal-pieniadze-z-szafek-osadzonych-funkcjonariusz-z-zarz,nId,6764770\"><img align=\"left\" alt=\"Wykrada\u0142 pieni\u0105dze z szafek osadzonych. Funkcjonariusz z zarzutami\" src=\"https://i.iplsc.com/wykradal-pieniadze-z-szafek-osadzonych-funkcjonariusz-z-zarz/000H4K6PYVK51RRL-C321.jpg\" /></a>Jeden z funkcjonariuszy w szwedzkim zak\u0142adzie karnym wykorzystywa\u0142 fakt, \u017ce mia\u0142 dost\u0119p do kluczy do szafek wi\u0119\u017ani\u00f3w i okrada\u0142 ich z pieni\u0119dzy. Gdy jeden z osadzonych zg\u0142osi\u0142 kradzie\u017c, m\u0119\u017cczyzna jeszcze tego samego dnia przyzna\u0142 si\u0119 do winy, przekaza\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce okrad\u0142 te\u017c cztery inne osoby. Oficera natychmiast wydalono ze s\u0142u\u017cby i postawiono mu zarzuty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wykradal-pieniadze-z-szafek-osadzonych-funkcjonariusz-z-zarz,nId,6764770", "date_published": "2023-05-08 16:22:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Darmowe projekty dom\u00f3w do 70 metr\u00f3w. Gdzie szuka\u0107 dokumentacji \"gratis\"?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-darmowe-projekty-domow-do-70-metrow-gdzie-szukac-dokumentacj,nId,6724738\"><img align=\"left\" alt=\"Darmowe projekty dom\u00f3w do 70 metr\u00f3w. Gdzie szuka\u0107 dokumentacji &quot;gratis&quot;?\" src=\"https://i.iplsc.com/darmowe-projekty-domow-do-70-metrow-gdzie-szukac-dokumentacj/000H4HKVBRWBUB3G-C321.jpg\" /></a>Dom o powierzchni do 70 metr\u00f3w kwadratowych inaczej nazywany jest domem &quot;bez formalno\u015bci&quot;, bo mo\u017cna wybudowa\u0107 go bez pozwolenia, w przeciwie\u0144stwie do dom\u00f3w o wi\u0119kszym metra\u017cu. Ministerstwo Rozwoju i Technologii og\u0142osi\u0142o konkurs na projekt architektoniczno-budowlany takiego domu. Sprawd\u017a, gdzie znajduj\u0105 si\u0119 darmowe projekty z tego konkursu. Pokazujemy, gdzie pobra\u0107 darmow\u0105 dokumentacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-darmowe-projekty-domow-do-70-metrow-gdzie-szukac-dokumentacj,nId,6724738", "date_published": "2023-05-08 16:10:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pad\u0142a wygrana w loterii EuroMillions. W puli by\u0142o 138 milion\u00f3w funt\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-padla-wygrana-w-loterii-euromillions-w-puli-bylo-138-miliono,nId,6764722\"><img align=\"left\" alt=\"Pad\u0142a wygrana w loterii EuroMillions. W puli by\u0142o 138 milion\u00f3w funt\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/padla-wygrana-w-loterii-euromillions-w-puli-bylo-138-miliono/000H4K3BY5SLNILF-C321.jpg\" /></a>Szcz\u0119\u015bliwiec z Wielkiej Brytanii wygra\u0142 prawie 47 miliona funt\u00f3w w pi\u0105tkowym losowaniu EuroMillions. Brytyjczyk jest jedn\u0105 z trzech os\u00f3b, kt\u00f3re skre\u015bli\u0142y zwyci\u0119skie liczby. W puli by\u0142o 138 milion\u00f3w funt\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-padla-wygrana-w-loterii-euromillions-w-puli-bylo-138-miliono,nId,6764722", "date_published": "2023-05-08 15:52:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ile zarabiaj\u0105 studenci w Polsce? Znamy kwoty i oczekiwania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-zarabiaja-studenci-w-polsce-znamy-kwoty-i-oczekiwania,nId,6764466\"><img align=\"left\" alt=\"Ile zarabiaj\u0105 studenci w Polsce? Znamy kwoty i oczekiwania\" src=\"https://i.iplsc.com/ile-zarabiaja-studenci-w-polsce-znamy-kwoty-i-oczekiwania/000H4KA7TEMWNM6Y-C321.jpg\" /></a>Z wynik\u00f3w badania &quot;Student w pracy&quot; przeprowadzonego przez pracownie SW Research w ramach Programu Kariera Polskiej Rady Biznesu wynika, \u017ce niekt\u00f3rzy studenci potrafi\u0105 co miesi\u0105c wyci\u0105gn\u0105\u0107 ca\u0142kiem poka\u017an\u0105 kwot\u0119 pieni\u0119dzy. Jednak wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u017cak\u00f3w - \u0142\u0105cz\u0105cych nauk\u0119 z prac\u0119 - dostaje przeci\u0119tne wynagrodzenia. O jakich sumach mowa i na jakich umowach najcz\u0119\u015bciej pracuj\u0105 m\u0142odzi ludzie? Sprawdzili\u015bmy to!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-zarabiaja-studenci-w-polsce-znamy-kwoty-i-oczekiwania,nId,6764466", "date_published": "2023-05-08 15:37:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Muzyka z g\u0142\u0119bi ziemi. Wykorzystaj\u0105 aktywno\u015b\u0107 sejsmiczn\u0105, by stworzy\u0107 utw\u00f3r", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-muzyka-z-glebi-ziemi-wykorzystaja-aktywnosc-sejsmiczna-by-st,nId,6764726\"><img align=\"left\" alt=\"Muzyka z g\u0142\u0119bi ziemi. Wykorzystaj\u0105 aktywno\u015b\u0107 sejsmiczn\u0105, by stworzy\u0107 utw\u00f3r\" src=\"https://i.iplsc.com/muzyka-z-glebi-ziemi-wykorzystaja-aktywnosc-sejsmiczna-by-st/000H4K368NM72STR-C321.jpg\" /></a>\u015awiaty muzyki i sejsmologii zdaj\u0105 si\u0119 nie mie\u0107 ze sob\u0105 wiele wsp\u00f3lnego. Zmieni si\u0119 to jednak ju\u017c we wtorek, kiedy w Atlancie w USA grupa naukowc\u00f3w spr\u00f3buje stworzy\u0107 utw\u00f3r, do kt\u00f3rego partytur\u0119 &quot;napisze&quot; aktywno\u015b\u0107 sejsmiczna w Parku Narodowym Yellowstone, rejestrowana w czasie rzeczywistym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-muzyka-z-glebi-ziemi-wykorzystaja-aktywnosc-sejsmiczna-by-st,nId,6764726", "date_published": "2023-05-08 15:34:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier reaguje na \u015bmier\u0107 Kamilka. \"Wyda\u0142em polecenia\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-po-smierci-kamilka-z-czestochowy-wydalem-polecenia-m,nId,6764744\"><img align=\"left\" alt=\"Premier reaguje na \u015bmier\u0107 Kamilka. &quot;Wyda\u0142em polecenia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-reaguje-na-smierc-kamilka-wydalem-polecenia/000H4K7W3YL2LS9V-C321.jpg\" /></a>&quot;Z wielkim poruszeniem i nadziej\u0105 patrzy\u0142em na walk\u0119 Kamila z Cz\u0119stochowy o powr\u00f3t do zdrowia. Walk\u0119, kt\u00f3rej niestety nie uda\u0142o si\u0119 wygra\u0107&quot; - napisa\u0142 na Twitterze premier Mateusz Morawiecki. Jak zapewni\u0142, rz\u0105d zrobi wszystko, by procedury nadzoru, wsparcia i opieki ochrony najm\u0142odszych w Polsce by\u0142y jak najlepsze. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-po-smierci-kamilka-z-czestochowy-wydalem-polecenia-m,nId,6764744", "date_published": "2023-05-08 15:22:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matury 2023 - harmonogram. Jakie egzaminy czekaj\u0105 jeszcze uczni\u00f3w w tym tygodniu?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matury-2023-harmonogram-jakie-egzaminy-czekaja-jeszcze-uczni,nId,6764525\"><img align=\"left\" alt=\"Matury 2023 - harmonogram. Jakie egzaminy czekaj\u0105 jeszcze uczni\u00f3w w tym tygodniu?\" src=\"https://i.iplsc.com/matury-2023-harmonogram-jakie-egzaminy-czekaja-jeszcze-uczni/000H4I7LQESUVVSB-C321.jpg\" /></a>4 maja absolwenci szk\u00f3\u0142 \u015brednich rozpocz\u0119li zmagania z matur\u0105 2023. W pierwszych dniach mierzyli si\u0119 z obowi\u0105zkowymi egzaminami z j\u0119zyka polskiego i obcego oraz matematyki. W drugim tygodniu na abiturient\u00f3w czekaj\u0105 m.in. matury rozszerzone z j\u0119zyka angielskiego, biologii, matematyki oraz filozofii. Tak prezentuje si\u0119 szczeg\u00f3\u0142owy harmonogram egzamin\u00f3w maturalnych na najbli\u017cszy tydzie\u0144 (9-12 maja).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matury-2023-harmonogram-jakie-egzaminy-czekaja-jeszcze-uczni,nId,6764525", "date_published": "2023-05-08 15:02:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ucze\u0144 opublikowa\u0142 arkusz z matematyki. Matur\u0119 uniewa\u017cniono", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-uczen-opublikowal-arkusz-z-matematyki-mature-uniewazniono,nId,6764708\"><img align=\"left\" alt=\"Ucze\u0144 opublikowa\u0142 arkusz z matematyki. Matur\u0119 uniewa\u017cniono\" src=\"https://i.iplsc.com/uczen-opublikowal-arkusz-z-matematyki-mature-uniewazniono/000H4K0EYS31VEEQ-C321.jpg\" /></a>Uczniowie jednej ze szk\u00f3\u0142 w zachodniej Polsce w czerwcu b\u0119d\u0105 musieli powt\u00f3rzy\u0107 matur\u0119 z matematyki. Podczas egzaminu dosz\u0142o do wycieku informacji - jeden z maturzyst\u00f3w opublikowa\u0142 zdj\u0119cia arkusza maturalnego w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-uczen-opublikowal-arkusz-z-matematyki-mature-uniewazniono,nId,6764708", "date_published": "2023-05-08 15:01:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krak\u00f3w: Wypadek na autostradowej obwodnicy miasta. Nie \u017cyje kierowca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-wypadek-na-autostradowej-obwodnicy-miasta-nie-zyje-ki,nId,6764721\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Wypadek na autostradowej obwodnicy miasta. Nie \u017cyje kierowca\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-wypadek-na-autostradowej-obwodnicy-miasta-nie-zyje-ki/000H4K532A9GG1QM-C321.jpg\" /></a>Na obwodnicy Krakowa w ci\u0105gu autostrady A4 dosz\u0142o do zderzenia samochodu dostawczego i ci\u0119\u017car\u00f3wki. Nie \u017cyje kierowca samochodu dostawczego. Jezdnia autostrady w kierunku Katowic jest zablokowana.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-wypadek-na-autostradowej-obwodnicy-miasta-nie-zyje-ki,nId,6764721", "date_published": "2023-05-08 14:58:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie wysy\u0142aj\u0105 na front muzealne eksponaty. \"Wci\u0105\u017c mog\u0105 by\u0107 skuteczne\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wysylaja-na-front-muzealne-eksponaty-wciaz-moga-byc,nId,6764691\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie wysy\u0142aj\u0105 na front muzealne eksponaty. &quot;Wci\u0105\u017c mog\u0105 by\u0107 skuteczne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-wysylaja-na-front-muzealne-eksponaty-wciaz-moga-byc/000H4JT8MPPET1OA-C321.jpg\" /></a>Rosjanie w wojnie z Ukrain\u0105 si\u0119gaj\u0105 po wszelkie mo\u017cliwe \u015brodki. Teraz z magazyn\u00f3w wyci\u0105gaj\u0105 czo\u0142gi T-55, kt\u00f3re po raz pierwszy zam\u00f3wili w 1948 roku. Fakt ten zdaj\u0105 si\u0119 potwierdza\u0107 zdj\u0119cia satelitarne, jak i doniesienia medi\u00f3w, w tym tak\u017ce prokremlowskich, dobrze poinformowanych rosyjskich bloger\u00f3w. S\u0105 tak stare, \u017ce mo\u017cna znale\u017a\u0107 je w muzeum. Niekt\u00f3rzy eksperci podkre\u015blaj\u0105 jednak, \u017ce pojazdy te wci\u0105\u017c mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 skuteczne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wysylaja-na-front-muzealne-eksponaty-wciaz-moga-byc,nId,6764691", "date_published": "2023-05-08 14:45:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Podwy\u017cki dla zarz\u0105du BGK. Wszystko dzi\u0119ki decyzji ministra", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-podwyzki-dla-zarzadu-bgk-wszystko-dzieki-decyzji-ministra,nId,6753516\"><img align=\"left\" alt=\"Podwy\u017cki dla zarz\u0105du BGK. Wszystko dzi\u0119ki decyzji ministra\" src=\"https://i.iplsc.com/podwyzki-dla-zarzadu-bgk-wszystko-dzieki-decyzji-ministra/000H4JZEET0F7P0W-C321.jpg\" /></a>Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, Rada Nadzorcza Banku Gospodarstwa Krajowego zdecydowa\u0142a o podwy\u017ckach dla zarz\u0105du sp\u00f3\u0142ki. Dzi\u0119ki o\u015bwiadczeniu ministra rozwoju Waldemara Budy, zmianie uleg\u0142a kwota bazowa, kt\u00f3ra jest brana pod uwag\u0119 przy wyliczaniu zarobk\u00f3w kadry menad\u017cerskiej. - Nie mog\u0119 ujawnia\u0107 informacji na temat uchwa\u0142 rady nadzorczej, poniewa\u017c stanowi\u0105 one tajemnic\u0119 przedsi\u0119biorstwa - komentuje Pawe\u0142 Borys, szef rady nadzorczej BGK.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-podwyzki-dla-zarzadu-bgk-wszystko-dzieki-decyzji-ministra,nId,6753516", "date_published": "2023-05-08 14:37:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ksi\u0105\u017c\u0119 Louis uczy\u0142 si\u0119 sterowa\u0107 kopark\u0105. Jego mina m\u00f3wi wszystko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ksiaze-louis-uczyl-sie-sterowac-koparka-jego-mina-mowi-wszys,nId,6764642\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0105\u017c\u0119 Louis uczy\u0142 si\u0119 sterowa\u0107 kopark\u0105. Jego mina m\u00f3wi wszystko\" src=\"https://i.iplsc.com/ksiaze-louis-uczyl-sie-sterowac-koparka-jego-mina-mowi-wszys/000H4J0M5O0WNKTG-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119cioletni ksi\u0105\u017c\u0119 Louis uczy\u0142 si\u0119 z ojcem Williamem sterowa\u0107 kopark\u0105, podczas wizyty w schronisku harcerskim niedaleko Londynu. Cz\u0142onkowie rodziny kr\u00f3lewksiej pomagali wolontariuszom w odnowieniu przestrzeni na terenie o\u015brodka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ksiaze-louis-uczyl-sie-sterowac-koparka-jego-mina-mowi-wszys,nId,6764642", "date_published": "2023-05-08 14:27:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Andriejew ma plany na Dzie\u0144 Zwyci\u0119stwa. MSZ i policja zabra\u0142y g\u0142os", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andriejew-ma-plany-na-dzien-zwyciestwa-msz-i-policja-zabraly,nId,6764595\"><img align=\"left\" alt=\"Andriejew ma plany na Dzie\u0144 Zwyci\u0119stwa. MSZ i policja zabra\u0142y g\u0142os\" src=\"https://i.iplsc.com/andriejew-ma-plany-na-dzien-zwyciestwa-msz-i-policja-zabraly/000FBELC3PEV8JYB-C321.jpg\" /></a>Ambasador Siergiej Andriejew ponownie uda si\u0119 na Mauzoleum \u017bo\u0142nierzy Radzieckich w rosyjski Dzie\u0144 Zwyci\u0119stwa, by z\u0142o\u017cy\u0107 kwiaty. Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, polskie MSZ wie o tym fakcie, lecz nie rekomenduje organizowania uroczysto\u015bci. Odpowiedzialny za zarz\u0105dzanie cmentarzem mazowiecki Urz\u0105d Wojew\u00f3dzki nie odpowiedzia\u0142 na nasze pytania w sprawie zapewnienia dyplomatom nale\u017cytej ochrony. W rozmowie z Interi\u0105, sto\u0142eczna policja zapewnia z kolei, \u017ce na wszelkie mo\u017cliwe incydenty b\u0119dzie reagowa\u0107 w odpowiedni spos\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andriejew-ma-plany-na-dzien-zwyciestwa-msz-i-policja-zabraly,nId,6764595", "date_published": "2023-05-08 14:03:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wideo z warszawskiego metra robi furor\u0119 w\u015br\u00f3d Amerykan\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wideo-z-warszawskiego-metra-robi-furore-wsrod-amerykanow,nId,6764631\"><img align=\"left\" alt=\"Wideo z warszawskiego metra robi furor\u0119 w\u015br\u00f3d Amerykan\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wideo-z-warszawskiego-metra-robi-furore-wsrod-amerykanow/000H4JFNPACU9S6I-C321.jpg\" /></a>Na Twitterze pojawi\u0142o si\u0119 nagranie z metra w Warszawie. Wida\u0107 na nim kilka os\u00f3b, kt\u00f3re... czytaj\u0105 ksi\u0105\u017cki. Okazuje si\u0119, \u017ce takie zachowanie jest czym\u015b niezwyk\u0142ym w Stanach Zjednoczonych. Pod nagraniem pojawi\u0142o si\u0119 wiele pozytywnych komentarzy z USA. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wideo-z-warszawskiego-metra-robi-furore-wsrod-amerykanow,nId,6764631", "date_published": "2023-05-08 13:48:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najcz\u0119\u015bciej nadawane m\u0119skie imi\u0119 w Berlinie. Du\u017ce zaskoczenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najczesciej-nadawane-meskie-imie-w-berlinie-duze-zaskoczenie,nId,6764663\"><img align=\"left\" alt=\"Najcz\u0119\u015bciej nadawane m\u0119skie imi\u0119 w Berlinie. Du\u017ce zaskoczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/najczesciej-nadawane-meskie-imie-w-berlinie-duze-zaskoczenie/000H4J4IUVTH0HHY-C321.jpg\" /></a>Og\u0142oszono najpopularniejsze imiona nadawane w Niemczech w 2022 roku. Du\u017ce zaskoczenie wzbudzi\u0142 Berlin. Wed\u0142ug Towarzystwa J\u0119zyka Niemieckiego najpopularniejszym imieniem m\u0119skim nadawanym dzieciom w tym landzie-mie\u015bcie to arabskie imi\u0119 Mohammed.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najczesciej-nadawane-meskie-imie-w-berlinie-duze-zaskoczenie,nId,6764663", "date_published": "2023-05-08 13:43:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Alarmuj\u0105ce dane. Ro\u015bnie skala przemocy wobec dzieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-alarmujace-dane-rosnie-skala-przemocy-wobec-dzieci,nId,6764638\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Alarmuj\u0105ce dane. Ro\u015bnie skala przemocy wobec dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-alarmujace-dane-rosnie-skala-przemocy-wobec-dzieci/000H4J25SDHAY17Y-C321.jpg\" /></a>Upokorzenia, krzyki, zmuszanie do jedzenia - to codzienno\u015b\u0107 w wielu przedszkolach i \u017c\u0142obkach w Niemczech. Eksperci bij\u0105 na alarm, a Niemiecka Liga Ochrony Dzieci wzywa do wi\u0119kszej wra\u017cliwo\u015bci w tej kwestii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-alarmujace-dane-rosnie-skala-przemocy-wobec-dzieci,nId,6764638", "date_published": "2023-05-08 13:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Delegacja UE odwo\u0142uje obchody Dnia Europy. Powodem prawicowy minister", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-delegacja-ue-odwoluje-obchody-dnia-europy-powodem-prawicowy-,nId,6764606\"><img align=\"left\" alt=\"Delegacja UE odwo\u0142uje obchody Dnia Europy. Powodem prawicowy minister\" src=\"https://i.iplsc.com/delegacja-ue-odwoluje-obchody-dnia-europy-powodem-prawicowy/000H4IV81CJR906V-C321.jpg\" /></a>Delegacja Unii Europejskiej w Izraelu odwo\u0142a\u0142a przyj\u0119cie dyplomatyczne z okazji Dnia Europy - poda\u0142a agencja Reutera. Powodem by\u0142a spodziewana obecno\u015b\u0107 skrajnie prawicowego izraelskiego ministra Itamara Ben-Gewira.             </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-delegacja-ue-odwoluje-obchody-dnia-europy-powodem-prawicowy-,nId,6764606", "date_published": "2023-05-08 13:20:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Austriacki politolog: Polska prowokuje Rosj\u0119. Doprowadz\u0105 do wojny \u015bwiatowej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-austriacki-politolog-polska-prowokuje-rosje-doprowadza-do-wo,nId,6764609\"><img align=\"left\" alt=\"Austriacki politolog: Polska prowokuje Rosj\u0119. Doprowadz\u0105 do wojny \u015bwiatowej\" src=\"https://i.iplsc.com/austriacki-politolog-polska-prowokuje-rosje-doprowadza-do-wo/000H4IUGJ9NKVOU6-C321.jpg\" /></a>Polskie prowokacje wobec Rosji mog\u0105 doprowadzi\u0107 do wojny \u015bwiatowej - twierdzi austriacki felietonista Ronald Barazon w tek\u015bcie opublikowanym na niemieckim portalu Deutsche Wirtschafts Nachrichten. Fragmenty publikacji udost\u0119pniaj\u0105 rosyjskie kana\u0142y propagandowe m.in. RT i RIA Nowosti.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-austriacki-politolog-polska-prowokuje-rosje-doprowadza-do-wo,nId,6764609", "date_published": "2023-05-08 12:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezent na Komuni\u0119. Co da\u0107 dziecku komunijnemu?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezent-na-komunie-co-dac-dziecku-komunijnemu,nId,6764619\"><img align=\"left\" alt=\"Prezent na Komuni\u0119. Co da\u0107 dziecku komunijnemu?\" src=\"https://i.iplsc.com/prezent-na-komunie-co-dac-dziecku-komunijnemu/00047O2H9JYAIOWH-C321.jpg\" /></a>Pierwsza Komunia \u015awi\u0119ta to okazja do podarowania dziecku wyj\u0105tkowego upominku. Trzeba jednak pami\u0119ta\u0107, \u017ce w tym dniu warto postawi\u0107 na co\u015b o szczeg\u00f3lnej warto\u015bci. Nie masz pomys\u0142u, jaki podarunek wybra\u0107? Poznaj nasze propozycje na prezent na Komuni\u0119, kt\u00f3ry zostanie z dzieckiem na lata i b\u0119dzie prawdziw\u0105 pami\u0105tk\u0105 tego niezwyk\u0142ego wydarzenia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezent-na-komunie-co-dac-dziecku-komunijnemu,nId,6764619", "date_published": "2023-05-08 12:47:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brazylia: Kontrowersje wok\u00f3\u0142 \u015bluby 65-letniego burmistrza z nastolatk\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-kontrowersje-wokol-sluby-65-letniego-burmistrza-z-n,nId,6764531\"><img align=\"left\" alt=\"Brazylia: Kontrowersje wok\u00f3\u0142 \u015bluby 65-letniego burmistrza z nastolatk\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/brazylia-kontrowersje-wokol-sluby-65-letniego-burmistrza-z-n/000H4ITXOJQ36MOH-C321.jpg\" /></a>Burmistrz Arac\u00e1uria w Brazylii o\u017ceni\u0142 si\u0119 w kwietniu z 16-letni\u0105 miss. \u015alub wywo\u0142a\u0142 kontrowersje ze wzgl\u0119du na dziel\u0105ce par\u0119 49 lat r\u00f3\u017cnicy. Nie bez znaczenie jest te\u017c fakt, \u017ce dzie\u0144 po ceremonii m\u0119\u017cczyzna mianowa\u0142 swoj\u0105 te\u015bciow\u0105 sekretarzem ds. kultury i turystyki w mie\u015bcie, kt\u00f3rym zarz\u0105dza. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-kontrowersje-wokol-sluby-65-letniego-burmistrza-z-n,nId,6764531", "date_published": "2023-05-08 12:30:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pijany rowerzysta na autostradzie. \u015apieszy\u0142 si\u0119 na komuni\u0119 wnuka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-pijany-rowerzysta-na-autostradzie-spieszyl-sie-na-komunie-wn,nId,6764543\"><img align=\"left\" alt=\"Pijany rowerzysta na autostradzie. \u015apieszy\u0142 si\u0119 na komuni\u0119 wnuka\" src=\"https://i.iplsc.com/pijany-rowerzysta-na-autostradzie-spieszyl-sie-na-komunie-wn/000H4IB1DBE5GUY9-C321.jpg\" /></a>Nietypowa interwencja policji pod O\u0142aw\u0105. Zatrzymany zosta\u0142 55-latek, kt\u00f3ry po autostradzie jecha\u0142 rowerem. Z jego t\u0142umacze\u0144 wynika\u0142o, \u017ce \u015bpieszy si\u0119 na komuni\u0119 wnuka. Jak si\u0119 okaza\u0142o, m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 prawie 2,5 promila alkoholu w organizmie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-pijany-rowerzysta-na-autostradzie-spieszyl-sie-na-komunie-wn,nId,6764543", "date_published": "2023-05-08 12:00:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policja aresztowa\u0142a kardiologa z Berlina. Mia\u0142 zabi\u0107 dw\u00f3ch pacjent\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policja-aresztowala-kardiologa-z-berlina-mial-zabic-dwoch-pa,nId,6764537\"><img align=\"left\" alt=\"Policja aresztowa\u0142a kardiologa z Berlina. Mia\u0142 zabi\u0107 dw\u00f3ch pacjent\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-aresztowala-kardiologa-z-berlina-mial-zabic-dwoch-pa/000H4ID6QIGQCG9W-C321.jpg\" /></a>Niemiecka policja aresztowa\u0142a kardiologa, kt\u00f3ry pracowa\u0142 w berli\u0144skim szpitalu Charite. Prokuratura poinformowa\u0142a, \u017ce 55-letni lekarz zosta\u0142 zatrzymany pod zarzutem morderstwa. Jego ofiarami mia\u0142o by\u0107 dw\u00f3ch pacjent\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policja-aresztowala-kardiologa-z-berlina-mial-zabic-dwoch-pa,nId,6764537", "date_published": "2023-05-08 11:55:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krok od tragedii na kolei. Robotnicy pomylili tory", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-krok-od-tragedii-na-kolei-robotnicy-pomylili-tory,nId,6764518\"><img align=\"left\" alt=\"Krok od tragedii na kolei. Robotnicy pomylili tory\" src=\"https://i.iplsc.com/krok-od-tragedii-na-kolei-robotnicy-pomylili-tory/000H4I6UW5YHJ9OL-C321.jpg\" /></a>Do bardzo niebezpiecznej sytuacji dosz\u0142o rano w miejscowo\u015bci Bory Dolne (woj. \u015bl\u0105skie). Robotnicy pomylili tory, kt\u00f3re mieli naprawia\u0107. Ich drezyna zosta\u0142a w por\u0119 zauwa\u017cona przez kieruj\u0105cego poci\u0105giem relacji Warszawa-Praga. M\u0119\u017cczyzna w por\u0119 wyhamowa\u0142 sk\u0142ad. - Okoliczno\u015bci zdarzenia zbada komisja - przekaza\u0142 Karol Jakubowski z zespo\u0142u prasowego PKP.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-krok-od-tragedii-na-kolei-robotnicy-pomylili-tory,nId,6764518", "date_published": "2023-05-08 11:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Radny PiS chce zamkn\u0105\u0107 park Skaryszewski. Powodem poparzenie dziecka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-radny-pis-chce-zamknac-park-skaryszewski-powodem-poparzenie-,nId,6764544\"><img align=\"left\" alt=\"Radny PiS chce zamkn\u0105\u0107 park Skaryszewski. Powodem poparzenie dziecka\" src=\"https://i.iplsc.com/radny-pis-chce-zamknac-park-skaryszewski-powodem-poparzenie/000H4IC107X62QKN-C321.jpg\" /></a>Praski radny PiS Marek Borkowski chce czasowego zamkni\u0119cia jednego z najwi\u0119kszych park\u00f3w w Warszawie. Powodem s\u0105 poparzenia jakich w ostatnich dniach dozna\u0142o dziecko oraz pies na terenie parku Skaryszewskiego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-radny-pis-chce-zamknac-park-skaryszewski-powodem-poparzenie-,nId,6764544", "date_published": "2023-05-08 11:41:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja walczy z pot\u0119\u017cnym \u017cywio\u0142em. \"Sytuacja jest krytyczna\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-walczy-z-poteznym-zywiolem-sytuacja-jest-krytyczna,nId,6764440\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja walczy z pot\u0119\u017cnym \u017cywio\u0142em. &quot;Sytuacja jest krytyczna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-walczy-z-poteznym-zywiolem-sytuacja-jest-krytyczna/000H4I7K7DABOKQ2-C321.jpg\" /></a>Co najmniej cztery osoby zgin\u0119\u0142y wskutek szalej\u0105cych na \u015brodkowym Uralu niekontrolowanych po\u017car\u00f3w - donosi agencja Reutera. Ogie\u0144 rozprzestrzenia si\u0119 bardzo szybko, poniewa\u017c w regionie panuje susza i silne wiatry. Powo\u0142ano r\u00f3wnie\u017c specjaln\u0105 komisj\u0119, kt\u00f3ra ma wyja\u015bni\u0107 przyczyn\u0119 kataklizmu. Wed\u0142ug urz\u0119dnik\u00f3w eskalacja zjawiska by\u0107 mo\u017ce by\u0142a prawdopodobna wskutek zaniedba\u0144 w\u0142adz. Ponadto - jak donosz\u0105 niezale\u017cne media - p\u0142omienie dosi\u0119g\u0142y sk\u0142ad\u00f3w amunicji, a 18 z nich uleg\u0142o eksplozji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-walczy-z-poteznym-zywiolem-sytuacja-jest-krytyczna,nId,6764440", "date_published": "2023-05-08 11:36:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oburzenie na Kremlu. Szef wywiadu Ukrainy: B\u0119dziemy zabija\u0107 Rosjan na ca\u0142ym \u015bwiecie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-oburzenie-na-kremlu-szef-wywiadu-ukrainy-bedziemy-zabijac-ro,nId,6764520\"><img align=\"left\" alt=\"Oburzenie na Kremlu. Szef wywiadu Ukrainy: B\u0119dziemy zabija\u0107 Rosjan na ca\u0142ym \u015bwiecie\" src=\"https://i.iplsc.com/oburzenie-na-kremlu-szef-wywiadu-ukrainy-bedziemy-zabijac-ro/000H4I7W548TFNY0-C321.jpg\" /></a>- To bezpo\u015bredni cios dla Bia\u0142ego Domu. Kijowski re\u017cim o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce administracja Joe Bidena sponsoruje terroryzm - og\u0142osi\u0142a Marjia Zacharowa, odnosz\u0105c si\u0119 do s\u0142\u00f3w Kyry\u0142o Budanowa, szefa G\u0142\u00f3wnego Zarz\u0105du Wywiadowczego Ministerstwa Obrony Ukrainy. Przedstawiciel resortu obrony zapowiedzia\u0142, i\u017c Ukrai\u0144cy b\u0119d\u0105 &quot;zabija\u0107 Rosjan na ca\u0142ym \u015bwiecie, a\u017c do osi\u0105gni\u0119cia zwyci\u0119stwa w wojnie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-oburzenie-na-kremlu-szef-wywiadu-ukrainy-bedziemy-zabijac-ro,nId,6764520", "date_published": "2023-05-08 11:28:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzie\u0144 Zwyci\u0119stwa w Rosji. W Moskwie szykuj\u0105 defilad\u0119 na Placu Czerwonym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dzien-zwyciestwa-w-rosji-w-moskwie-szykuja-defilade-na-placu,nId,6764437\"><img align=\"left\" alt=\"Dzie\u0144 Zwyci\u0119stwa w Rosji. W Moskwie szykuj\u0105 defilad\u0119 na Placu Czerwonym\" src=\"https://i.iplsc.com/dzien-zwyciestwa-w-rosji-w-moskwie-szykuja-defilade-na-placu/000H4HT5PRPBDWHQ-C321.jpg\" /></a>9 maja w Rosji obchodzony jest Dzie\u0144 Zwyci\u0119stwa. To jedna z najwa\u017cniejszych rosyjskich rocznic, kt\u00f3ra upami\u0119tnia zwyci\u0119stwo ZSRR nad III Rzesz\u0105, kt\u00f3re doprowadzi\u0142o do zako\u0144czenia II wojny \u015bwiatowej. W Moskwie trwaj\u0105 przygotowania do uroczystej defilady na Placu Czerwonym. W czasie uroczysto\u015bci ma przemawia\u0107 prezydent Rosji W\u0142adimir Putin.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dzien-zwyciestwa-w-rosji-w-moskwie-szykuja-defilade-na-placu,nId,6764437", "date_published": "2023-05-08 11:02:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Arkusze CKE i rozwi\u0105zania z matematyki. Matura 2023, formu\u0142a 2015", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-arkusze-cke-i-rozwiazania-z-matematyki-matura-2023-formula-2,nId,6764341\"><img align=\"left\" alt=\"Arkusze CKE i rozwi\u0105zania z matematyki. Matura 2023, formu\u0142a 2015\" src=\"https://i.iplsc.com/arkusze-cke-i-rozwiazania-z-matematyki-matura-2023-formula-2/000H4HN6H8PWD4H2-C321.jpg\" /></a>Matematyka - to z ni\u0105 mierzyli si\u0119 dzi\u015b zdaj\u0105cy. Od godziny 14:00 na naszej stronie pojawiaj\u0105 si\u0119 arkusze CKE wraz z proponowanymi przez naszych ekspert\u00f3w odpowiedziami. W tym miejscu publikujemy arkusz z formu\u0142y 2015. Zapraszamy do uwa\u017cnego \u015bledzenia!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-arkusze-cke-i-rozwiazania-z-matematyki-matura-2023-formula-2,nId,6764341", "date_published": "2023-05-08 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Arkusze CKE i rozwi\u0105zania. Formu\u0142a 2015", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-arkusze-cke-i-rozwiazania-formula-2015,nId,6764341\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Arkusze CKE i rozwi\u0105zania. Formu\u0142a 2015\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-arkusze-cke-i-rozwiazania-formula-2015/000H4HN6H8PWD4H2-C321.jpg\" /></a>Matura z matematyki dobieg\u0142a ko\u0144ca. Ju\u017c o godzinie 14:00 na naszej stronie pojawi\u0105 si\u0119 arkusze CKE wraz z proponowanymi przez naszych ekspert\u00f3w odpowiedziami. W tym miejscu pojawi si\u0119 arkusz z formu\u0142y 2015, w Interii opublikujemy r\u00f3wnie\u017c formu\u0142\u0119 2023. Zapraszamy do uwa\u017cnego \u015bledzenia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-arkusze-cke-i-rozwiazania-formula-2015,nId,6764341", "date_published": "2023-05-08 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amiertelny wypadek ko\u0142o Bytowa. Kabina ci\u0119\u017car\u00f3wki doszcz\u0119tnie zniszczona", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-smiertelny-wypadek-kolo-bytowa-kabina-ciezarowki-doszczetnie,nId,6764461\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelny wypadek ko\u0142o Bytowa. Kabina ci\u0119\u017car\u00f3wki doszcz\u0119tnie zniszczona\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelny-wypadek-kolo-bytowa-kabina-ciezarowki-doszczetnie/000H4HT988FG1T3V-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek niedaleko Bytowa. Na drodze wojew\u00f3dzkiej nr 212 zderzy\u0142y si\u0119 dwa tiry. Jeden z kierowc\u00f3w zgin\u0105\u0142 na miejscu. Na zdj\u0119ciach z miejsca zdarzenia wida\u0107 doszcz\u0119tnie zniszczon\u0105 kabin\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wki. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-smiertelny-wypadek-kolo-bytowa-kabina-ciezarowki-doszczetnie,nId,6764461", "date_published": "2023-05-08 10:43:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zuzanna Bijoch z presti\u017cowym wyr\u00f3\u017cnieniem naukowym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zuzanna-bijoch-z-prestizowym-wyroznieniem-naukowym,nId,6764471\"><img align=\"left\" alt=\"Zuzanna Bijoch z presti\u017cowym wyr\u00f3\u017cnieniem naukowym\" src=\"https://i.iplsc.com/zuzanna-bijoch-z-prestizowym-wyroznieniem-naukowym/000H4I1RI6B2CLXW-C321.jpg\" /></a>Zuzanna Bijoch otrzyma\u0142a tytu\u0142 najlepszego absolwenta Columbia University. Polka znana jest na \u015bwiecie dzi\u0119ki swojej karierze w modelingu. Wyst\u0119powa\u0142a na wybiegach najwi\u0119kszych dom\u00f3w mody, takich jak Prada, Gucci, Christian Dior, Chanel czy Dolce &amp; Gabbana. Teraz, jako prawdopodobnie pierwsza Polka, do\u0142\u0105czy\u0142a do elitarnego grona student\u00f3w, kt\u00f3rzy zako\u0144czyli nauk\u0119 z najlepszym wynikiem. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zuzanna-bijoch-z-prestizowym-wyroznieniem-naukowym,nId,6764471", "date_published": "2023-05-08 10:39:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023 z matematyki. Zobacz arkusze CKE i odpowiedzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-z-matematyki-zobacz-arkusze-cke-i-odpowiedzi,nId,6764467\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023 z matematyki. Zobacz arkusze CKE i odpowiedzi \" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-z-matematyki-zobacz-arkusze-cke-i-odpowiedzi/000H4HN57YAGFTVX-C321.jpg\" /></a>Matura 2023 z matematyki zako\u0144czona. Egzamin by\u0142 do\u015b\u0107 \u0142atwy - m\u00f3wili Interii maturzy\u015bci. Ciekawi, jak wam posz\u0142o? Ju\u017c o 14:00 znajdziecie poni\u017cej arkusz CKE - matematyka poziom podstawowy (formu\u0142a 2023, tzw. nowa matura) wraz z proponowanymi rozwi\u0105zaniami kolejnych zada\u0144. B\u0105d\u017acie z nami!\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-z-matematyki-zobacz-arkusze-cke-i-odpowiedzi,nId,6764467", "date_published": "2023-05-08 10:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Ponownie walczymy ze z\u0142em\" Ze\u0142enski w 78. rocznic\u0119 zako\u0144czenia II wojny \u015bwiatowej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ponownie-walczymy-ze-zlem-zelenski-w-78-rocznice-zakonczenia,nId,6764435\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Ponownie walczymy ze z\u0142em&quot; Ze\u0142enski w 78. rocznic\u0119 zako\u0144czenia II wojny \u015bwiatowej\" src=\"https://i.iplsc.com/ponownie-walczymy-ze-zlem-zelenski-w-78-rocznice-zakonczenia/000H4HLCR8TGUUTJ-C321.jpg\" /></a>Ponownie walczymy ze z\u0142em - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w 78. rocznic\u0119 zako\u0144czenia II wojny \u015bwiatowej w Europie. Ukrai\u0144ski przyw\u00f3dca podkre\u015bli\u0142, \u017ce jego nar\u00f3d nie jest w tych walkach osamotniony. Ze\u0142enski podpisa\u0142 tak\u017ce dekret, kt\u00f3ry ma powo\u0142a\u0107 dzie\u0144 upami\u0119tniaj\u0105cy wszystkich dzielnych \u017co\u0142nierzy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ponownie-walczymy-ze-zlem-zelenski-w-78-rocznice-zakonczenia,nId,6764435", "date_published": "2023-05-08 10:26:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje Jerzy Szteliga. Pose\u0142 SLD zasiada\u0142 w komisji ds. afery Rywina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-jerzy-szteliga-posel-sld-zasiadal-w-komisji-ds-afer,nId,6764463\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Jerzy Szteliga. Pose\u0142 SLD zasiada\u0142 w komisji ds. afery Rywina\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-jerzy-szteliga-posel-sld-zasiadal-w-komisji-ds-afer/000H4HWK3O3G30PM-C321.jpg\" /></a>W wieku 69 lat zmar\u0142 Jerzy Szteliga - by\u0142y pose\u0142 SLD i cz\u0142onek komisji \u015bledczej do zbadania tzw. afery Rywina. Informacje potwierdzili Interii politycy Nowej Lewicy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-jerzy-szteliga-posel-sld-zasiadal-w-komisji-ds-afer,nId,6764463", "date_published": "2023-05-08 10:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Porwana i zgwa\u0142cona 14-latka z Poznania. Dwoje nastolatk\u00f3w us\u0142ysza\u0142o wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-porwana-i-zgwalcona-14-latka-z-poznania-dwoje-nastolatkow-us,nId,6764336\"><img align=\"left\" alt=\"Porwana i zgwa\u0142cona 14-latka z Poznania. Dwoje nastolatk\u00f3w us\u0142ysza\u0142o wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/porwana-i-zgwalcona-14-latka-z-poznania-dwoje-nastolatkow-us/000GDJY75Q92KQ0P-C321.jpg\" /></a>Dwoje 14-latk\u00f3w - Szymon i Marzena - decyzj\u0105 S\u0105du Rejonowego w Poznaniu IV Wydzia\u0142 Rodzinny i Nieletnich trafi\u0105 do zak\u0142adu poprawczego, gdzie pozostan\u0105 do 18. roku \u017cycia. Oboje w wakacje ubieg\u0142ego roku brali udzia\u0142 w porwaniu, gwa\u0142cie i maltretowaniu swojej r\u00f3wie\u015bniczki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-porwana-i-zgwalcona-14-latka-z-poznania-dwoje-nastolatkow-us,nId,6764336", "date_published": "2023-05-08 09:59:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Zako\u0144czy\u0142 si\u0119 egzamin z matematyki. Niebawem arkusze i rozwi\u0105zania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-zakonczyl-sie-egzamin-z-matematyki-niebawem-arku,nId,6764303\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Zako\u0144czy\u0142 si\u0119 egzamin z matematyki. Niebawem arkusze i rozwi\u0105zania \" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-zakonczyl-sie-egzamin-z-matematyki-niebawem-arku/000H4GYZS5AY03H8-C321.jpg\" /></a>Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 matura z matematyki. Uczniowie walczyli z zadaniami, w zale\u017cno\u015bci od formu\u0142y - 170 i 180 minut. O godz. 14:00 zapraszamy na stron\u0119 Interii, gdzie pojawi\u0105 si\u0119 arkusze CKE z proponowanymi przez naszych ekspert\u00f3w rozwi\u0105zaniami. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-zakonczyl-sie-egzamin-z-matematyki-niebawem-arku,nId,6764303", "date_published": "2023-05-08 09:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car dawnego hotelu w Szyd\u0142owcu. W akcji 21 jednostek stra\u017cy po\u017carnej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pozar-dawnego-hotelu-w-szydlowcu-w-akcji-21-jednostek-strazy,nId,6764361\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car dawnego hotelu w Szyd\u0142owcu. W akcji 21 jednostek stra\u017cy po\u017carnej\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-dawnego-hotelu-w-szydlowcu-w-akcji-21-jednostek-strazy/000H4H83Q210WK79-C321.jpg\" /></a>Trwa gaszenie po\u017caru dawnego hotelu &quot;Igu\u015b&quot; w Szyd\u0142owcu. W akcji uczestniczy ponad dwadzie\u015bcia jednostek zawodowej oraz ochotniczej stra\u017cy po\u017carnej z miasta i okolic. Akacja ga\u015bnicza trwa od wczesnych godzin porannych.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pozar-dawnego-hotelu-w-szydlowcu-w-akcji-21-jednostek-strazy,nId,6764361", "date_published": "2023-05-08 09:45:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polskie wojsko w akcji. \u0106wiczenia Anakonda-23 w Nowej D\u0119bie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3315193,iAId,444338\"><img align=\"left\" alt=\"Polskie wojsko w akcji. \u0106wiczenia Anakonda-23 w Nowej D\u0119bie\u00a0\" src=\"https://i.iplsc.com/polskie-wojsko-w-akcji-cwiczenia-anakonda-23-w-nowej-debie/000H4HNXOM2FXHNS-C321.jpg\" /></a>Na poligonie w Nowej D\u0119bie odby\u0142y si\u0119 \u0107wiczenia Anakonda-23. By\u0142y to najwi\u0119ksze i najwa\u017cniejsze \u0107wiczenia Wojska Polskiego w 2023 roku. Udzia\u0142 w nich wzi\u0119li \u017co\u0142nierze z Polski, Stan\u00f3w Zjednoczonych, Rumunii i S\u0142owenii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3315193,iAId,444338", "date_published": "2023-05-08 09:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Co by\u0142o na matematyce? Maturzy\u015bci komentuj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-co-bylo-na-matematyce-maturzysci-komentuja,nId,6764350\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Co by\u0142o na matematyce? Maturzy\u015bci komentuj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-co-bylo-na-matematyce-maturzysci-komentuja/000H4H5ZUB2BF9Y2-C321.jpg\" /></a>Funkcja kwadratowa, ci\u0105gi, mediana, \u015brednia, warto\u015b\u0107 bezwzgl\u0119dna, logarytmy. Z tym musieli mierzy\u0107 si\u0119 uczniowie na maturze z matematyki w nowej formule. Maturzy\u015bci, z kt\u00f3rymi rozmawiamy, m\u00f3wi\u0105, \u017ce egzamin nie by\u0142 trudny. - Obstawiam oko\u0142o 70 procent, mimo \u017ce by\u0142am dw\u00f3jkow\u0105 uczennic\u0105 - komentuje Wiktoria. W sieci pojawiaj\u0105 si\u0119 jednak g\u0142osy abiturient\u00f3w, dla kt\u00f3rych matura z matematyki by\u0142a wyzwaniem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-co-bylo-na-matematyce-maturzysci-komentuja,nId,6764350", "date_published": "2023-05-08 09:44:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Karczew: 28-latek zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad swoj\u0105 partnerk\u0105. Wszystko na oczach dwulatka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-karczew-28-latek-znecal-sie-nad-swoja-partnerka-wszystko-na-,nId,6764444\"><img align=\"left\" alt=\"Karczew: 28-latek zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad swoj\u0105 partnerk\u0105. Wszystko na oczach dwulatka\" src=\"https://i.iplsc.com/karczew-28-latek-znecal-sie-nad-swoja-partnerka-wszystko-na/000H4HPH7ATDADYR-C321.jpg\" /></a>Od lat regularnie zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad partnerk\u0105, tak\u017ce na oczach ich ma\u0142ego dziecka, a kiedy do ich domu wkroczy\u0142a policja, zaatakowa\u0142 tak\u017ce funkcjonariuszy. 28-latek z Karczewa us\u0142ysza\u0142 zarzuty zn\u0119cania nad kobiet\u0105 oraz zniewa\u017cenia i naruszenia nietykalno\u015bci cielesnej interweniuj\u0105cych policjant\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-karczew-28-latek-znecal-sie-nad-swoja-partnerka-wszystko-na-,nId,6764444", "date_published": "2023-05-08 09:34:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poci\u0105g ICE zgubi\u0142 si\u0119 na trasie do Berlina. Pomy\u0142ka z niewiadomych przyczyn", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pociag-ice-zgubil-sie-na-trasie-do-berlina-pomylka-z-niewiad,nId,6764327\"><img align=\"left\" alt=\"Poci\u0105g ICE zgubi\u0142 si\u0119 na trasie do Berlina. Pomy\u0142ka z niewiadomych przyczyn\" src=\"https://i.iplsc.com/pociag-ice-zgubil-sie-na-trasie-do-berlina-pomylka-z-niewiad/000H4GZW8WX05RH1-C321.jpg\" /></a>Poci\u0105g ICE jecha\u0142 do Berlina, jednak zagubi\u0142 si\u0119 na trasie. Z niewiadomych przyczyn sk\u0142ad pojecha\u0142 z\u0142ym torem i zmierza\u0142 w stron\u0119 Magdeburga. &quot;Cz\u0119\u015b\u0107 pasa\u017cer\u00f3w przyj\u0119\u0142a to z u\u015bmiechem&quot; - relacjonowa\u0142 reporter stacji NDR.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pociag-ice-zgubil-sie-na-trasie-do-berlina-pomylka-z-niewiad,nId,6764327", "date_published": "2023-05-08 09:31:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy kupuj\u0105 domy na Majorce. Wyprzedzili Amerykan\u00f3w i Rosjan", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polacy-kupuja-domy-na-majorce-wyprzedzili-amerykanow-i-rosja,nId,6758927\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy kupuj\u0105 domy na Majorce. Wyprzedzili Amerykan\u00f3w i Rosjan\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-kupuja-domy-na-majorce-wyprzedzili-amerykanow-i-rosja/000H4HD282LUHSNT-C321.jpg\" /></a>Polacy wyprzedzili Amerykan\u00f3w i Rosjan pod wzgl\u0119dem zakup\u00f3w nieruchomo\u015bci w Hiszpanii. Szczeg\u00f3lnie upodobali sobie Majork\u0119. Na dom wydaj\u0105 tutaj minimum trzy miliony euro. Reklam\u0119 wyspie zrobi\u0142 m.in. Robert Lewandowski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polacy-kupuja-domy-na-majorce-wyprzedzili-amerykanow-i-rosja,nId,6758927", "date_published": "2023-05-08 09:08:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 maltretowanego Kamilka z Cz\u0119stochowy. Zbigniew Ziobro reaguje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-maltretowanego-kamilka-z-czestochowy-zbigniew-ziobro-,nId,6764393\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 maltretowanego Kamilka z Cz\u0119stochowy. Zbigniew Ziobro reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-maltretowanego-kamilka-z-czestochowy-zbigniew-ziobro/000H4HJ04P7UPYRW-C321.jpg\" /></a>Brak jakichkolwiek s\u0142\u00f3w, by okre\u015bli\u0107 to, co by\u0142o udzia\u0142em tego dziecka, jego cierpienie. Zadawany mu \u015bwiadomie, z premedytacj\u0105 b\u00f3l, doprowadzi\u0142 do jego \u015bmierci. Jaki to jest poziom bestialstwa i zezwierz\u0119cenia, \u017ceby tak traktowa\u0107 innego cz\u0142owieka, w dodatku dziecko? To co\u015b, co si\u0119 w g\u0142owie nie mie\u015bci - powiedzia\u0142 podczas konferencji prasowej minister sprawiedliwo\u015bci, Prokurator Generalny Zbigniew Ziobro. Szpital poinformowa\u0142, \u017ce Kamilek z Cz\u0119stochowy zmar\u0142 w poniedzia\u0142ek rano, po 35 dniach walki o jego \u017cycie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-maltretowanego-kamilka-z-czestochowy-zbigniew-ziobro-,nId,6764393", "date_published": "2023-05-08 09:03:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Bezdomna kobieta wygra\u0142a na loterii gigantyczn\u0105 kwot\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-bezdomna-kobieta-wygrala-na-loterii-gigantyczna-kwote,nId,6764369\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Bezdomna kobieta wygra\u0142a na loterii gigantyczn\u0105 kwot\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-bezdomna-kobieta-wygrala-na-loterii-gigantyczna-kwote/000H4HF0YGBAGI7E-C321.jpg\" /></a>Po kupieniu losu na loterii odmieni\u0142o si\u0119 \u017cycie Luci Forseth. Kobieta kt\u00f3ra kilka lat temu by\u0142a bezdomna, teraz zosta\u0142a milionerk\u0105. - Nigdy nie s\u0105dzi\u0142am, \u017ce co\u015b takiego mnie spotka - przyzna\u0142a. Po wygraniu 5 milion\u00f3w dolar\u00f3w planuje zdoby\u0107 tytu\u0142 naukowy i wyj\u015b\u0107 za m\u0105\u017c. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-bezdomna-kobieta-wygrala-na-loterii-gigantyczna-kwote,nId,6764369", "date_published": "2023-05-08 08:53:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja: Zatrzymano go do kontroli. Zaatakowa\u0142, krzycz\u0105c \"Allahu akbar\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-zatrzymano-go-do-kontroli-zaatakowal-krzyczac-allahu,nId,6764367\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Zatrzymano go do kontroli. Zaatakowa\u0142, krzycz\u0105c &quot;Allahu akbar&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-zatrzymano-go-do-kontroli-zaatakowal-krzyczac-allahu/000H4HDJ46KAS47P-C321.jpg\" /></a>Na po\u0142udniu Francji trzydziestokilkuletni m\u0119\u017cczyzna zaatakowa\u0142 no\u017cem dwie kobiety-\u017candarm\u00f3w, krzycz\u0105c &quot;Allahu akbar&quot;. Postrzelono go i jest w stanie krytycznym. Funkcjonariuszki zosta\u0142y lekko ranne - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek stacja BFM TV.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-zatrzymano-go-do-kontroli-zaatakowal-krzyczac-allahu,nId,6764367", "date_published": "2023-05-08 08:36:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przezroczyste plecaki w szko\u0142ach w USA. Trudniej ukry\u0107 bro\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przezroczyste-plecaki-w-szkolach-w-usa-trudniej-ukryc-bron,nId,6764319\"><img align=\"left\" alt=\"Przezroczyste plecaki w szko\u0142ach w USA. Trudniej ukry\u0107 bro\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/przezroczyste-plecaki-w-szkolach-w-usa-trudniej-ukryc-bron/000H4H5SF7OVFI7K-C321.jpg\" /></a>Niemal wszystkie torby i pojemniki uczni\u00f3w ameryka\u0144skich szk\u00f3\u0142 publicznych w jednym z florydzkich hrabstw b\u0119d\u0105 musia\u0142y by\u0107 przezroczyste, aby unikn\u0105\u0107 wnoszenia broni do budynk\u00f3w - poinformowa\u0142 lokalny departament do spraw edukacji. Jak podkre\u015blaj\u0105 urz\u0119dnicy z referatu, &quot;to bardzo wa\u017cne by dzia\u0142a\u0107 prewencyjnie i uchroni\u0107 naszych uczni\u00f3w przed wnoszeniem do szko\u0142y przedmiot\u00f3w zabronionych&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przezroczyste-plecaki-w-szkolach-w-usa-trudniej-ukryc-bron,nId,6764319", "date_published": "2023-05-08 08:27:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemniczy chi\u0144ski statek kosmiczny wr\u00f3ci\u0142 na Ziemi\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemniczy-chinski-statek-kosmiczny-wrocil-na-ziemie,nId,6764321\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemniczy chi\u0144ski statek kosmiczny wr\u00f3ci\u0142 na Ziemi\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemniczy-chinski-statek-kosmiczny-wrocil-na-ziemie/000H4H470YWME5KG-C321.jpg\" /></a>Eksperymentalny chi\u0144ski statek kosmiczny powr\u00f3ci\u0142 w poniedzia\u0142ek na Ziemi\u0119 po 276 dniach przebywania na orbicie - poda\u0142y chi\u0144skie media pa\u0144stwowe. Zako\u0144czono tym samym misj\u0119 maj\u0105c\u0105 na celu przetestowanie krajowych technologii kosmicznych wielokrotnego u\u017cytku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemniczy-chinski-statek-kosmiczny-wrocil-na-ziemie,nId,6764321", "date_published": "2023-05-08 07:58:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Siedem nowych przypadk\u00f3w ma\u0142piej ospy w rejonie Chicago", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-siedem-nowych-przypadkow-malpiej-ospy-w-rejonie-chicago,nId,6764304\"><img align=\"left\" alt=\"Siedem nowych przypadk\u00f3w ma\u0142piej ospy w rejonie Chicago \" src=\"https://i.iplsc.com/siedem-nowych-przypadkow-malpiej-ospy-w-rejonie-chicago/000H4GUT5NVFIC4N-C321.jpg\" /></a>W ci\u0105gu ostatnich trzech tygodni w Chicago zdiagnozowano siedem nowych przypadk\u00f3w mpox (ma\u0142piej ospy). Eksperci nazwali t\u0119 liczb\u0119 przypadk\u00f3w &quot;odrodzeniem wirusa&quot;. Wcze\u015bniej w ci\u0105gu trzech miesi\u0119cy w Chicago odnotowano tylko jedno zaka\u017cenie mpox.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-siedem-nowych-przypadkow-malpiej-ospy-w-rejonie-chicago,nId,6764304", "date_published": "2023-05-08 07:55:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyj\u0105tkowe nagranie. Ma\u0142e nied\u017awiedzie buszuj\u0105 w lesie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-wyjatkowe-nagranie-male-niedzwiedzie-buszuja-w-lesie,nId,6764297\"><img align=\"left\" alt=\"Wyj\u0105tkowe nagranie. Ma\u0142e nied\u017awiedzie buszuj\u0105 w lesie\" src=\"https://i.iplsc.com/wyjatkowe-nagranie-male-niedzwiedzie-buszuja-w-lesie/000H4H2Q7B2CJNRT-C321.jpg\" /></a>Niespotykane nagranie opublikowa\u0142o w sieci Nadle\u015bnictwo Baligr\u00f3d. Kamera uchwyci\u0142a zabaw\u0119 ma\u0142ych nied\u017awiedzi. M\u0142ode si\u0142owa\u0142y si\u0119 i harcowa\u0142y po lesie. Nagranie przedstawia jeden z najbardziej zagro\u017conych gatunk\u00f3w w Polsce. Nied\u017awiedzi jest w kraju raptem oko\u0142o 110. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-wyjatkowe-nagranie-male-niedzwiedzie-buszuja-w-lesie,nId,6764297", "date_published": "2023-05-08 07:35:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje o\u015bmioletni Kamil z Cz\u0119stochowy. By\u0142 maltretowany przez ojczyma", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-osmioletni-kamil-z-czestochowy-byl-maltretowany-prz,nId,6764323\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje o\u015bmioletni Kamil z Cz\u0119stochowy. By\u0142 maltretowany przez ojczyma \" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-osmioletni-kamil-z-czestochowy-byl-maltretowany-prz/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Maltretowany przez ojczyma o\u015bmiolatek z Cz\u0119stochowy, leczony od ponad miesi\u0105ca w G\u00f3rno\u015bl\u0105skim Centrum Zdrowia Dziecka w Katowicach, zmar\u0142 w poniedzia\u0142ek rano \u2013 przekaza\u0142 rzecznik plac\u00f3wki Wojciech Gumu\u0142ka.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-osmioletni-kamil-z-czestochowy-byl-maltretowany-prz,nId,6764323", "date_published": "2023-05-08 07:14:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szwecja: M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 po uk\u0105szeniu przez  w\u0119\u017ca. Spraw\u0119 bada policja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-mezczyzna-zmarl-po-ukaszeniu-przez-weza-sprawe-bada-,nId,6764278\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 po uk\u0105szeniu przez  w\u0119\u017ca. Spraw\u0119 bada policja\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-mezczyzna-zmarl-po-ukaszeniu-przez-weza-sprawe-bada/000H4GTONGA1AD3A-C321.jpg\" /></a>50-letni obcokrajowiec mieszkaj\u0105cy w Szwecji zosta\u0142 znaleziony martwy w swoim domu. Prawdopodobnie przyczyn\u0105 \u015bmierci by\u0142o uk\u0105szenie w rami\u0119 przez w\u0119\u017ca. Zaatakowa\u0142, gdy m\u0119\u017cczyzna pr\u00f3bowa\u0142 pozby\u0107 si\u0119 go ze swojego domu. Spraw\u0119 wyja\u015bnia policja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-mezczyzna-zmarl-po-ukaszeniu-przez-weza-sprawe-bada-,nId,6764278", "date_published": "2023-05-08 06:42:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura z matematyki 2023. Egzaminy ju\u017c trwaj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-z-matematyki-2023-egzaminy-juz-trwaja,nId,6761223\"><img align=\"left\" alt=\"Matura z matematyki 2023. Egzaminy ju\u017c trwaj\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/matura-z-matematyki-2023-egzaminy-juz-trwaja/000H48E7V8HRFTUT-C321.jpg\" /></a>Dzi\u015b maturzy\u015bci mierz\u0105 si\u0119 z kolejnym egzaminem. Tym razem to matura pisemna z matematyki na poziomie podstawowym. Jakie pytania pojawi\u0105 si\u0119 w arkuszach? Czy tym razem r\u00f3wnie\u017c b\u0119d\u0105 przecieki w sieci?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-z-matematyki-2023-egzaminy-juz-trwaja,nId,6761223", "date_published": "2023-05-08 06:16:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura z matematyki 2023. Egzaminy trwaj\u0105, zdaj\u0105cy dostali dwa r\u00f3\u017cne arkusze\u00a0CKE", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-z-matematyki-2023-egzaminy-trwaja-zdajacy-dostali-dwa,nId,6761223\"><img align=\"left\" alt=\"Matura z matematyki 2023. Egzaminy trwaj\u0105, zdaj\u0105cy dostali dwa r\u00f3\u017cne arkusze\u00a0CKE\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-z-matematyki-2023-egzaminy-trwaja-zdajacy-dostali-dwa/000H4GZYHJAQWD3E-C321.jpg\" /></a>Dzi\u015b maturzy\u015bci mierz\u0105 si\u0119 z kolejnym egzaminem. Tym razem to matura pisemna z matematyki na poziomie podstawowym. Uczniowie dostali dwa rodzaje arkuszy - w nowej formule (2023) oraz starej (2015). Matura z matematyki na poziomie podstawowym w nowej formule potrwa 180 minut, w starej \u2013 170 minut. Jakie pytania pojawi\u0105 si\u0119 w arkuszach? Czy tym razem r\u00f3wnie\u017c b\u0119d\u0105 przecieki w sieci?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-z-matematyki-2023-egzaminy-trwaja-zdajacy-dostali-dwa,nId,6761223", "date_published": "2023-05-08 06:16:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura z matematyki 2023. Maturzy\u015bci zaczynaj\u0105 pisa\u0107 o godzinie 9:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-z-matematyki-2023-maturzysci-zaczynaja-pisac-o-godzin,nId,6761223\"><img align=\"left\" alt=\"Matura z matematyki 2023. Maturzy\u015bci zaczynaj\u0105 pisa\u0107 o godzinie 9:00\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-z-matematyki-2023-maturzysci-zaczynaja-pisac-o-godzin/000H48E7V8HRFTUT-C321.jpg\" /></a>Dzi\u015b maturzy\u015bci mierz\u0105 si\u0119 z kolejnym egzaminem. Tym razem to matura pisemna z matematyki na poziomie podstawowym. Jakie pytania pojawi\u0105 si\u0119 w arkuszach? Czy tym razem r\u00f3wnie\u017c b\u0119d\u0105 przecieki w sieci?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-z-matematyki-2023-maturzysci-zaczynaja-pisac-o-godzin,nId,6761223", "date_published": "2023-05-08 06:16:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Naukowcy maj\u0105 nowe dane. Wiadomo co sprzyja d\u0142ugiemu \u017cyciu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-maja-nowe-dane-wiadomo-co-sprzyja-dlugiemu-zyciu,nId,6764266\"><img align=\"left\" alt=\"Naukowcy maj\u0105 nowe dane. Wiadomo co sprzyja d\u0142ugiemu \u017cyciu \" src=\"https://i.iplsc.com/naukowcy-maja-nowe-dane-wiadomo-co-sprzyja-dlugiemu-zyciu/000H4GCFFQIDABS1-C321.jpg\" /></a>Chroni serce i redukuje mas\u0119 cia\u0142a. Naukowcy sprawdzili jak dieta niskot\u0142uszczowa i niskow\u0119glowodanowa wp\u0142ywa na ryzyko przedwczesnej \u015bmierci. Badaniem obj\u0119to prawie 400 tysi\u0119cy os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-maja-nowe-dane-wiadomo-co-sprzyja-dlugiemu-zyciu,nId,6764266", "date_published": "2023-05-08 06:12:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Katastrofa samolotu wojskowego w Indiach. S\u0105 ofiary", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-samolotu-wojskowego-w-indiach-sa-ofiary,nId,6764290\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa samolotu wojskowego w Indiach. S\u0105 ofiary\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-samolotu-wojskowego-w-indiach-sa-ofiary/000H4GM0VHRH1SUW-C321.jpg\" /></a>Co najmniej dwie osoby zgin\u0119\u0142y, a trzy zosta\u0142y ranne po tym jak samolot wojskowy MiG-21 rozbi\u0142 si\u0119 w p\u00f3\u0142nocno-zachodnich Indiach i uderzy\u0142 w dom mieszkalny - donosi AFP. Indyjskie si\u0142y powietrzne (IAF) potwierdzi\u0142y katastrof\u0119 i doda\u0142y, \u017ce pilot katapultowa\u0142 si\u0119 i prze\u017cy\u0142 wypadek. Maszyny rosyjskiej produkcji w barwach IAF s\u0105 wiekowe i bardzo awaryjne, dlatego nazywa si\u0119 je &quot;lataj\u0105cymi trumnami&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-samolotu-wojskowego-w-indiach-sa-ofiary,nId,6764290", "date_published": "2023-05-08 06:09:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023 z matematyki. Ostatnie rady przed egzaminem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-z-matematyki-ostatnie-rady-przed-egzaminem,nId,6759121\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023 z matematyki. Ostatnie rady przed egzaminem\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-z-matematyki-ostatnie-rady-przed-egzaminem/000H44I6O87BYUHT-C321.jpg\" /></a>Trzeciego dnia matur uczniowie zmierz\u0105 si\u0119 z &quot;pogromc\u0105&quot; - egzaminem z matematyki. O godz. 14:00 opublikujemy arkusze i rozwi\u0105zania zada\u0144. Co warto wiedzie\u0107 na chwil\u0119 przed testem? Oto kilka ratunkowych rad. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-z-matematyki-ostatnie-rady-przed-egzaminem,nId,6759121", "date_published": "2023-05-08 05:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Miliony z\u0142otych z \"podatku od deszczu\". Ale nie wszyscy musz\u0105 p\u0142aci\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-miliony-zlotych-z-podatku-od-deszczu-ale-nie-wszyscy-musza-p,nId,6759128\"><img align=\"left\" alt=\"Miliony z\u0142otych z &quot;podatku od deszczu&quot;. Ale nie wszyscy musz\u0105 p\u0142aci\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/miliony-zlotych-z-podatku-od-deszczu-ale-nie-wszyscy-musza-p/000H43SL5W4V4WAN-C321.jpg\" /></a>W 2022 roku polskie pa\u0144stwo zarobi\u0142o na &quot;op\u0142acie deszczowej&quot; ponad 7,5 mln z\u0142. Przy tej okazji przypominamy, kto musi p\u0142aci\u0107 &quot;podatek od deszczu&quot;, a kto jest z niego zwolniony.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-miliony-zlotych-z-podatku-od-deszczu-ale-nie-wszyscy-musza-p,nId,6759128", "date_published": "2023-05-08 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Egzamin z matematyki ju\u017c dzisiaj. Co trzeba wiedzie\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-egzamin-z-matematyki-juz-dzisiaj-co-trzeba-wiedz,nId,6759115\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Egzamin z matematyki ju\u017c dzisiaj. Co trzeba wiedzie\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-egzamin-z-matematyki-juz-dzisiaj-co-trzeba-wiedz/000FYZS3R9WULGGY-C321.jpg\" /></a>Egzamin maturalny z matematyki na poziomie podstawowym odb\u0119dzie si\u0119 ju\u017c dzisiaj. Przyst\u0105pi do niego ponad 270 tys. maturzyst\u00f3w. Jakich temat\u00f3w nale\u017cy si\u0119 spodziewa\u0107? Co uczniowie powinni ze sob\u0105 zabra\u0107? Czy podczas matury z matematyki r\u00f3wnie\u017c pojawi\u0105 si\u0119 przecieki, tak, jak to mia\u0142o miejsce w czasie poprzednich egzamin\u00f3w?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-egzamin-z-matematyki-juz-dzisiaj-co-trzeba-wiedz,nId,6759115", "date_published": "2023-05-08 04:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policja zgubi\u0142a drona. Jest wart 200 tys. z\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policja-zgubila-drona-jest-wart-200-tys-zl,nId,6764262\"><img align=\"left\" alt=\"Policja zgubi\u0142a drona. Jest wart 200 tys. z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-zgubila-drona-jest-wart-200-tys-zl/000H4G97VQ4BAGH4-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Podlasia prowadz\u0105 poszukiwania drona, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 funkcjonariuszom w pi\u0105tek. Podczas dzia\u0142a\u0144 w okolicach Makowa Mazowieckiego stracili kontakt z urz\u0105dzeniem, kt\u00f3re spad\u0142o gdzie\u015b na terenach le\u015bnych. Na razie nie s\u0105 znane przyczyny utraty \u0142\u0105czno\u015bci z urz\u0105dzeniem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policja-zgubila-drona-jest-wart-200-tys-zl,nId,6764262", "date_published": "2023-05-08 04:37:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Badacze opracowali now\u0105 \"bro\u0144\" na komary. \"Bezprecedensowe\" rozwi\u0105zanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-badacze-opracowali-nowa-bron-na-komary-bezprecedensowe-rozwi,nId,6762931\"><img align=\"left\" alt=\"Badacze opracowali now\u0105 &quot;bro\u0144&quot; na komary. &quot;Bezprecedensowe&quot; rozwi\u0105zanie\" src=\"https://i.iplsc.com/badacze-opracowali-nowa-bron-na-komary-bezprecedensowe-rozwi/000AEEW9VNL3KON9-C321.jpg\" /></a>Nieub\u0142aganie zbli\u017ca si\u0119 czas, w kt\u00f3rym zn\u00f3w zaczniemy s\u0142ysze\u0107 nad uchem brz\u0119czenie komar\u00f3w, a nied\u0142ugo potem zauwa\u017ca\u0107 sw\u0119dz\u0105ce \u015blady na sk\u00f3rze. Teraz jednak naukowcy z Uniwersytetu Hebrajskiego w Jerozolimie opracowali nowy \u015brodek odstraszaj\u0105cy, kt\u00f3ry mo\u017ce zredukowa\u0107 \u017cerowanie komar\u00f3w o 80 procent. Co wi\u0119cej, jak wskazuje &quot;Guardian&quot;, fakt ugryzienia przez te owady jest w du\u017cej mierze przes\u0105dzony z g\u00f3ry, a odpowiada\u0107 za to maj\u0105 nasze geny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-badacze-opracowali-nowa-bron-na-komary-bezprecedensowe-rozwi,nId,6762931", "date_published": "2023-05-08 04:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nocne ataki na Kij\u00f3w. Rannych co najmniej pi\u0119\u0107 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nocne-ataki-na-kijow-rannych-co-najmniej-piec-osob,nId,6764257\"><img align=\"left\" alt=\"Nocne ataki na Kij\u00f3w. Rannych co najmniej pi\u0119\u0107 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/nocne-ataki-na-kijow-rannych-co-najmniej-piec-osob/000H4GAMDG6KD3AA-C321.jpg\" /></a>Co najmniej pi\u0119\u0107 os\u00f3b zosta\u0142o rannych po nocnych ostrza\u0142ach Kijowa - poinformowa\u0142 mer ukrai\u0144skiej stolicy Witalij Kliczko. Si\u0142y powietrzne poda\u0142y, \u017ce obw\u00f3d kijowski zaatakowa\u0142o 35 dron\u00f3w. Wszystkie zosta\u0142y str\u0105cone przez ukrai\u0144sk\u0105 obron\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nocne-ataki-na-kijow-rannych-co-najmniej-piec-osob,nId,6764257", "date_published": "2023-05-08 04:18:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory prezydenckie w USA. Sonda\u017c: Donald Trump wygrywa z Joe Bidenem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-prezydenckie-w-usa-sondaz-donald-trump-wygrywa-z-joe-,nId,6764256\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory prezydenckie w USA. Sonda\u017c: Donald Trump wygrywa z Joe Bidenem\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-prezydenckie-w-usa-sondaz-donald-trump-wygrywa-z-joe/000H4G8VPG7OSXCW-C321.jpg\" /></a>W wy\u015bcigu do Bia\u0142ego Domu w listopadzie 2024 roku po raz kolejny stan\u0105 Joe Biden i Donald Trump. Cho\u0107 poprzednie starcie wygra\u0142 ten pierwszy, to najnowszy sonda\u017c dla sonda\u017cem Washington Post-ABC pokazuje, \u017ce tym razem Demokrata mo\u017ce przegra\u0107 z Republikaninem. Amerykanie wskazali, w czym Trump poradzi\u0142by sobie zdecydowanie lepiej ni\u017c obecnie urz\u0119duj\u0105cy prezydent.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-prezydenckie-w-usa-sondaz-donald-trump-wygrywa-z-joe-,nId,6764256", "date_published": "2023-05-08 04:12:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wi\u0119ziony za karykatur\u0119 \u0141ukaszenki. Bloger Klimowicz zmar\u0142 w kolonii karnej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wieziony-za-karykature-lukaszenki-bloger-klimowicz-zmarl-w-k,nId,6762930\"><img align=\"left\" alt=\"Wi\u0119ziony za karykatur\u0119 \u0141ukaszenki. Bloger Klimowicz zmar\u0142 w kolonii karnej\" src=\"https://i.iplsc.com/wieziony-za-karykature-lukaszenki-bloger-klimowicz-zmarl-w-k/000H4EJIG1RRJGNX-C321.jpg\" /></a>W bia\u0142oruskiej kolonii karnej zmar\u0142 61-letni aktywista i bloger Mika\u0142aj Klimowicz. M\u0119\u017cczyzn\u0119 skazano na rok wi\u0119zienia po tym, jak opublikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych karykatur\u0119 przyw\u00f3dcy Bia\u0142orusi Alaksandra \u0141ukaszenki. W niedziel\u0119 o \u015bmierci Klimowicza poinformowa\u0142o Centrum Obrony Praw Cz\u0142owieka Wiasna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wieziony-za-karykature-lukaszenki-bloger-klimowicz-zmarl-w-k,nId,6762930", "date_published": "2023-05-08 04:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 439. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-439-dzien-inwazji-rosji,nzId,4158,akt,080618\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 439. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-439-dzien-inwazji-rosji/000H0KCFXFCF5GW5-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-439-dzien-inwazji-rosji,nzId,4158,akt,080618", "date_published": "2023-05-08 03:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 439. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-439-dzien-inwazji-rosji,nzId,4158,akt,080705\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 439. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-439-dzien-inwazji-rosji/000H0KCFXFCF5GW5-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-439-dzien-inwazji-rosji,nzId,4158,akt,080705", "date_published": "2023-05-08 03:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]