[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Brazylia: Kontrowersje wok\u00f3\u0142 \u015blubu 65-letniego burmistrza z nastolatk\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-kontrowersje-wokol-slubu-65-letniego-burmistrza-z-n,nId,6764531\"><img align=\"left\" alt=\"Brazylia: Kontrowersje wok\u00f3\u0142 \u015blubu 65-letniego burmistrza z nastolatk\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/brazylia-kontrowersje-wokol-slubu-65-letniego-burmistrza-z-n/000H4ITXOJQ36MOH-C321.jpg\" /></a>Burmistrz Arac\u00e1uria w Brazylii o\u017ceni\u0142 si\u0119 w kwietniu z 16-letni\u0105 miss. \u015alub wywo\u0142a\u0142 kontrowersje ze wzgl\u0119du na dziel\u0105ce par\u0119 49 lat r\u00f3\u017cnicy. Nie bez znaczenie jest te\u017c fakt, \u017ce dzie\u0144 po ceremonii m\u0119\u017cczyzna mianowa\u0142 swoj\u0105 te\u015bciow\u0105 sekretarzem ds. kultury i turystyki w mie\u015bcie, kt\u00f3rym zarz\u0105dza. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-kontrowersje-wokol-slubu-65-letniego-burmistrza-z-n,nId,6764531", "date_published": "2023-05-08 12:30:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Protest student\u00f3w w Mediolanie. Problemem ceny wynajmu pokoj\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protest-studentow-w-mediolanie-problemem-ceny-wynajmu-pokojo,nId,6764302\"><img align=\"left\" alt=\"Protest student\u00f3w w Mediolanie. Problemem ceny wynajmu pokoj\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/protest-studentow-w-mediolanie-problemem-ceny-wynajmu-pokojo/000H4GRUBVGQA8BW-C321.jpg\" /></a>Zwi\u0119ksza si\u0119 liczba student\u00f3w protestuj\u0105cych przeciwko wysokim cenom wynajmu mieszka\u0144 w Mediolanie. Przed budynkiem politechniki stale pojawiaj\u0105 si\u0119 kolejne namioty z oburzonymi, m\u0142odymi lud\u017ami.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protest-studentow-w-mediolanie-problemem-ceny-wynajmu-pokojo,nId,6764302", "date_published": "2023-05-08 07:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]