[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk zapowiada 100 konkret\u00f3w na pierwszych 100 dni rz\u0105d\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/b6c312a8c276dd-948-568-114-0-1654-992.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pe\u0142nej prezentacji programu wyborczego po\u015bwi\u0119cimy ca\u0142y dzie\u0144. B\u0119dzie to program nie tylko na 4 lata, ale te\u017c 100 konkret\u00f3w na pierwszych 100 dni - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek we W\u0142oc\u0142awku przewodnicz\u0105cy PO Donald Tusk. Zaznaczy\u0142, \u017ce \"tam b\u0119dzie naprawa pa\u0144stwa oraz proste decyzje, kt\u00f3re obni\u017c\u0105 ceny\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-zapowiada-100-konkretow-na-pierwszych-100-dni-rzadow-8596992.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T18:57:02.754269+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orban: B\u0119dziemy produkowa\u0107 drony bojowe wsp\u00f3lnie z Izraelem i Niemcami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/65f619dc59c2c7-948-567-0-12-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0119gry b\u0119d\u0105 produkowa\u0107 drony bojowe wsp\u00f3lnie z Izraelem i Niemcami \u2013 zapowiedzia\u0142 w pi\u0105tek w\u0119gierski premier Viktor Orban podczas otwarcia fabryki niemieckiej firmy zbrojeniowej Rheinmetall w Zalaegerszeg na po\u0142udniowym zachodzie W\u0119gier.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegry-beda-produkowac-drony-bojowe-wraz-z-Izraelem-i-Niemcami-8596990.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T18:57:02.745059+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Giertych: Rezygnuj\u0119 ze startu do Senatu w tym roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/c57a09f2dbabf7-948-568-0-209-2987-1792.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rezygnuj\u0119 ze startu do Senatu w tym roku. Nie zrobi\u0119 niczego, co by\u0142oby wbrew planom Donalda Tuska; skoro on postanowi\u0142 poprze\u0107 pakt senacki w takim sk\u0142adzie, ja nie b\u0119d\u0119 tego kwestionowa\u0142 - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych mec. Roman Giertych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Giertych-Rezygnuje-ze-startu-do-Senatu-w-tym-roku-8596977.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T17:52:00.181497+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rumunia pomo\u017ce z eksportem ukrai\u0144skiej \u017cywno\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/cbfcb8d0d35d84-948-568-10-140-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rumunia b\u0119dzie transportowa\u0142a do 60 proc. ukrai\u0144skiego zbo\u017ca - zapowiedzia\u0142 premier Marcel Ciolacu w pi\u0105tek po podpisaniu umowy o wsp\u00f3\u0142pracy w eksporcie ukrai\u0144skiej \u017cywno\u015bci z goszcz\u0105cym w Bukareszcie premierem Ukrainy Denysem Szmyhalem - poinformowa\u0142a agencja AP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rumunia-pomoze-z-eksportem-ukrainskiej-zywnosci-8596974.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T17:52:00.172342+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pojechali na \u015aDM w Portugalii. Co najmniej 1000 uczestnik\u00f3w nie wr\u00f3ci\u0142o do swoich kraj\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/d03a6b1295e560-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co najmniej 1000 os\u00f3b, kt\u00f3re przyby\u0142y na \u015awiatowe Dni M\u0142odzie\u017cy do Lizbony, od\u0142\u0105czy\u0142o si\u0119 od swoich grup i nie wr\u00f3ci\u0142o do pa\u0144stw pochodzenia - poda\u0142 w pi\u0105tek portugalski tygodnik \u201eExpresso\u201d. Jak zaznaczono, s\u0142u\u017cby prowadz\u0105 zakrojone na szerok\u0105 skal\u0119 poszukiwania pielgrzym\u00f3w, kt\u00f3rzy rozpierzchli si\u0119 po przybyciu do Portugalii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pojechali-na-SDM-w-Portugalii-Co-najmniej-1000-uczestnikow-nie-wrocilo-do-swoich-krajow-8596954.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T16:46:58.188716+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "P\u00f3\u0142 miliona ofiar wojny w Ukrainie. Pod Bachmutem obro\u0144cy stracili nawet 20 proc. sprz\u0119tu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/a397e03df1b20f-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u0141\u0105czna liczba zabitych i rannych \u017co\u0142nierzy w wojnie Rosji przeciwko Ukrainie zbli\u017ca si\u0119 do 500 tysi\u0119cy - poda\u0142 w pi\u0105tek dziennik \"New York Times\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na przedstawicieli w\u0142adz USA. Wed\u0142ug ameryka\u0144skich szacunk\u00f3w rosyjskie straty si\u0119gaj\u0105 300 tys., za\u015b ukrai\u0144skie - 170-190 tys. \u017co\u0142nierzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pol-miliona-ofiar-wojny-na-Ukrainie-Pod-Bachmutem-obroncy-stracili-nawet-20-proc-sprzetu-8596937.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T16:46:58.172367+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Energa szacuje wyniki. Zysk w I p\u00f3\u0142roczu, ale i strata w II kwartale", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/9224b8ba8dea1a-948-568-0-43-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Energa szacuje, \u017ce mia\u0142a w I p\u00f3\u0142roczu. 2023 r. 1,4 mld z\u0142 zysku netto, z kolei w II kw. odnotowa\u0142a strat\u0119 na poziomie 147 mln z\u0142. Po I p\u00f3\u0142roczu EBITDA grupy wynios\u0142a 2,6 mld z\u0142 wobec 2 mld w analogicznym okresie poprzedniego roku, a w II kw. EBITDA wynios\u0142a 276 mln z\u0142 wobec 941 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej - podano w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Energa-szacuje-ze-miala-w-I-pol-1-4-mld-zl-zysku-netto-w-II-kw-strate-147-mln-zl-8596940.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T16:46:58.158714+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie ma zmi\u0142uj. Rosyjski oligarcha przegra\u0142 proces w Wielkiej Brytanii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/845be491f9c14c-948-568-0-101-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oligarcha Jewgienij Szwidler (Eugene Shvidler) przegra\u0142 w pi\u0105tek przed s\u0105dem w Londynie spraw\u0119 o uchylenie sankcji, na\u0142o\u017conych na niego przez brytyjski rz\u0105d po rosyjskiej napa\u015bci na Ukrain\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjski-oligarcha-chcial-uchylenia-sankcji-Brytyjski-sad-nie-ma-zmiluj-8596957.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T16:46:58.151924+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142y Dom potwierdzi\u0142 zgod\u0119 na przekazanie F-16 Ukrainie przez Dani\u0119 i Holandi\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/d1aa8e71bd1b13-945-560-30-123-1425-854.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Doradca prezydenta USA ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego Jake Sullivan potwierdzi\u0142 w pi\u0105tek informacje, \u017ce w\u0142adze ameryka\u0144skie popr\u0105 przekazanie samolot\u00f3w F-16 Ukrainie przez Dani\u0119 i Holandi\u0119. Odnosz\u0105c si\u0119 do pesymistycznych ocen wywiadu USA, doradca prezydenta Joe Bidena stwierdzi\u0142, \u017ce wiele analiz do tej pory by\u0142o b\u0142\u0119dnych i dlatego nie b\u0119dzie pr\u00f3bowa\u0142 przewidywa\u0107 przebiegu ukrai\u0144skiej kontrofensywy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialy-Dom-potwierdzil-zgode-na-przekazanie-F-16-Ukrainie-przez-Danie-i-Holandie-8596897.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T15:41:55.909823+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najgorszy tydzie\u0144 WIG20 od marca. Przecena akcji Dino na GPW", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/4171473c78acd2-945-567-121-44-4293-2576.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />WIG20 zaliczy\u0142 ju\u017c pi\u0105t\u0105 z rz\u0119du spadkowa sesj\u0119 co prze\u0142o\u017cy\u0142o si\u0119 na najgorszy tydzie\u0144 indeksu na GPW od po\u0142owy marca bie\u017c\u0105cego roku. Negatywnie wyr\u00f3\u017cni\u0142 si\u0119 kurs Dino, kt\u00f3ry inwestorzy przecenili w odpowiedzi na zaprezentowane wyniki finansowe.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najgorszy-tydzien-WIG20-od-marca-Przecena-akcji-Dino-na-GPW-8596900.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T15:41:55.883904+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Livechat wyp\u0142aci dywidend\u0119. Podano jej ostateczn\u0105 wysoko\u015b\u0107", "description": "<p>Walne zgromadzenie Livechat podj\u0119\u0142o uchwa\u0142\u0119 o wyp\u0142acie na dywidend\u0119 \u0142\u0105cznie z wcze\u015bniejszymi zaliczkami 153,2 mln z\u0142 z zysku netto wypracowanego w roku obrotowym zako\u0144czonym w dniu 31 marca 2023 r., co daje 5,95 z\u0142 na akcj\u0119 - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Livechat-wyplaci-lacznie-5-95-zl-dywidendy-na-akcje-8596865.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T14:36:56.810759+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Goldman Sachs: tani w\u0119giel zaleje \u015bwiat? Nadpoda\u017c w Chinach globalnym zagro\u017ceniem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/5/7e25a05c6d9bb8-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nadpoda\u017c w\u0119gla energetycznego z Chin stanowi znacz\u0105cy \"nied\u017awiedzi\" czynnik ryzyka dla cen tego surowca na globalnych rynkach - uwa\u017caj\u0105 analitycy Goldman Sachs. Prognozuj\u0105, \u017ce cena w\u0119gla Newcastle w 2024 roku w negatywnym scenariuszu mo\u017ce spa\u015b\u0107 do 100 USD za ton\u0119, a kontrakty terminowe oscyluj\u0105 obecnie wok\u00f3\u0142 160 USD/t.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-tani-wegiel-zaleje-swiat-Nadpodaz-w-Chinach-globalnym-zagrozeniem-8596873.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T14:36:56.785267+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brytyjczycy walcz\u0105 o got\u00f3wk\u0119. Rz\u0105d zapowiada kary dla bank\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/7a0c1050de5c0a-948-568-91-0-1785-1071.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na banki b\u0119d\u0105 nak\u0142adane kary, je\u015bli nie zapewni\u0105 klientom mo\u017cliwo\u015bci bezp\u0142atnej wyp\u0142aty i wp\u0142aty got\u00f3wki - zapowiedzia\u0142o w pi\u0105tek brytyjskie ministerstwo finans\u00f3w w reakcji na zamykanie coraz wi\u0119kszej liczby oddzia\u0142\u00f3w przez banki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjczycy-walcza-o-gotowke-Rzad-zapowiada-kary-dla-bankow-8596855.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T14:36:56.780555+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dino Polska spodziewa si\u0119 spowolnienia inflacji w drugim p\u00f3\u0142roczu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/c8c8db54a66f4c-948-568-0-230-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dino Polska spodziewa si\u0119 spowolnienia inflacji w drugiej po\u0142owie tego roku - poinformowa\u0142 Micha\u0142 Krauze, cz\u0142onek zarz\u0105du i dyrektor finansowy Dino.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dino-Polska-spodziewa-sie-spowolnienia-inflacji-w-drugim-polroczu-8596824.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T13:31:52.666033+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Alarm o ataku dron\u00f3w w Moskwie. Ewakuowano 2 tys. pracownik\u00f3w dzielnicy biznesowej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/924f001f114002-948-568-2-40-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek w Moskiwe mia\u0142 miejsce fa\u0142szywy, jak si\u0119 okaza\u0142o, alarm o grupie dron\u00f3w rzekomo nadlatuj\u0105cych od strony miasta Sierpuchow - powiadomi\u0142 portal Ukrainska Prawda za rosyjskimi mediami i kana\u0142ami na Telegramie. W zwi\u0105zku z nim, z dzielnicy biznesowej Moscow City w Moskwie ewakuowano oko\u0142o 2 tys. pracownik\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alarm-o-ataku-dronow-w-Moskwie-Ewakuowano-2-tys-pracownikow-dzielnicy-biznesowej-8596817.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T13:31:52.658730+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KGHM ocenia, \u017ce trudno\u015bci w kopalni Robinson s\u0105 przej\u015bciowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/7f32572893db85-948-569-13-39-1721-1033.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />KGHM ocenia, \u017ce trudno\u015bci w kopalni Robinson s\u0105 przej\u015bciowe - poinformowa\u0142 wiceprezes grupy Miros\u0142aw Kido\u0144. Do ko\u0144ca roku mo\u017ce zosta\u0107 podj\u0119ta decyzja w sprawie czwartej linii w chilijskiej kopalni Sierra Gorda, zwi\u0119kszaj\u0105cej mo\u017cliwo\u015bci przerobowe.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGHM-ocenia-ze-trudnosci-w-kopalni-Robinson-sa-przejsciowe-8596766.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T12:27:50.143491+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Europa gotowa na zim\u0119. Magazyny gazu niemal pe\u0142ne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/e2e4aa234041e7-948-568-17-40-982-589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />UE osi\u0105gn\u0119\u0142a swoje cele w zakresie magazynowania gazu ponad trzy miesi\u0105ce przed terminem. Magazyny b\u0142\u0119kitnego paliwa s\u0105 wype\u0142nione w Unii Europejskiej w 90 proc. - poda\u0142a organizacja Gas Infrastructure Europe. Z jej danych wynika, \u017ce w Polsce jest to ok. 93 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europejskie-magazyny-gazu-niemal-pelne-To-ostatnia-taka-zima-8596770.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T12:27:50.127544+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy Orlen idzie na rekord i AI dalej nap\u0119dza wyniki NVIDII?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/0f977c8c8aefe1-948-568-50-0-2457-1474.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nadchodz\u0105cym tygodniu inwestorzy b\u0119d\u0105 s\u0142ucha\u0107 wyst\u0105pie\u0144 bankier\u00f3w centralnych na corocznym sympozjum Rezerwy Federalnej w Jackson Hole. Opr\u00f3cz tego pojawi\u0105 si\u0119 m.in. wyniki Orlenu oraz Banku PKO BP. Paliwowy gigant prognozowa\u0142, \u017ce jest w stanie generowa\u0107 nawet 500 mld z\u0142 wp\u0142yw\u00f3w w ci\u0105gu roku, po jego po\u0142owie dowiemy si\u0119 jakie s\u0105 na to szanse. Tydzie\u0144 jednak zaczniemy od paczki danych z polskiej gospodarki, a w jego po\u0142owie dowiemy si\u0119 jak rewolucja AI wp\u0142yn\u0119\u0142a na wyniki NVIDII.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-Czy-Orlen-idzie-na-rekord-i-AI-dalej-napedza-wyniki-NVIDII-8596745.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T12:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Borys: Nie ma mowy o recesji w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/dcd983e7077144-948-568-11-7-1488-893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ma mowy o recesji w Polsce, je\u017celi mamy obecnie najni\u017csz\u0105 w UE i historii stop\u0119 bezrobocia, wzrost zatrudnienia, p\u0142ac realnych i inwestycji oraz silnego z\u0142otego - oceni\u0142 prezes Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142 Borys.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Borys-Nie-ma-mowy-o-recesji-w-Polsce-8596720.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T11:22:46.751478+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kierowc\u00f3w czekaj\u0105 dalsze podwy\u017cki cen paliw na stacjach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/24c61ba475b174-948-568-10-230-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszych dniach na rynku hurtowym paliw mo\u017cliwe s\u0105 dalsze, niewielkie podwy\u017cki cen - prognozuj\u0105 analitycy e-petrol. Skutkiem zmian cen paliw u polskich producent\u00f3w b\u0119d\u0105 tak\u017ce minimalne korekty cen w g\u00f3r\u0119 na stacjach w przypadku podstawowych gatunk\u00f3w paliw.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kierowcow-czekaja-dalsze-podwyzki-cen-paliw-na-stacjach-8596695.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T11:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski przedstawi\u0142 has\u0142o wyborcze PiS. Partia stawia na bezpiecze\u0144stwo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/cb6bfa80b9b251-948-568-0-40-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Has\u0142o wyborcze Prawa i Sprawiedliwo\u015bci to \nBezpieczna Przysz\u0142o\u015b\u0107 Polak\u00f3w - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek wicepremier, \nprezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Czynimy wszystko, i to skutecznie, by to \nbezpiecze\u0144stwo stale ros\u0142o - powiedzia\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-parlamentarne-2023-Haslo-kampanii-PiS-Partia-stawia-na-bezpieczenstwo-8596688.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T11:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Komisarz Timmermans otrzyma 10 tys. euro unijnej odprawy miesi\u0119cznie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/7631b27ddae99c-948-568-0-77-1727-1036.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy lider holenderskiej lewicy Frans Timmermans po odej\u015bciu z funkcji komisarza w Brukseli b\u0119dzie otrzymywa\u0142 \u201edodatek przej\u015bciowy\u201d wynosz\u0105cy przesz\u0142o 10 tys. euro brutto miesi\u0119cznie, napisa\u0142 dziennik \u201eDe Telegraaf\u201d. \u201eTimmermans b\u0119dzie finansowa\u0142 kampani\u0119 za pieni\u0105dze europejskiego podatnika\u201d \u2013 komentuje najwi\u0119ksza gazeta Niderland\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Komisarz-Timmermans-otrzyma-10-tys-euro-unijnej-odprawy-miesiecznie-8596686.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T11:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izrael. Kobiety powo\u0142a\u0142y w\u0142asn\u0105 milicj\u0119 do walki z religijnymi ekstremistami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/790d281a6af9a2-948-568-0-93-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bezpartyjna organizacja Bonot Alternativa powo\u0142a\u0142a w Tel Awiwie kobiec\u0105 milicj\u0119 do walki z ultraortodoksyjnymi \u017bydami - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek portal gazety Asharq Al-Awsat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Izrael-Kobiety-powolaly-wlasna-milicje-do-walki-z-religijnymi-ekstremistami-8596659.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T10:17:46.736144+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekonomo\u015bci: Wsteczna obni\u017cka cen pr\u0105du mo\u017ce obni\u017cy\u0107 inflacj\u0119 we wrze\u015bniu wyra\u017anie poni\u017cej 9 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/2d7b42fbc3800d-948-568-2-62-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyj\u0119te w czwartek przez Sejm przepisy przewiduj\u0105ce 5-procentow\u0105, obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 wstecznie od pocz\u0105tku 2023 r., obni\u017ck\u0119 cen energii elektrycznej dla gospodarstw domowych i odbiorc\u00f3w uprawnionych mog\u0105 obni\u017cy\u0107 inflacj\u0119 we wrze\u015bniu o ok. 0,2 pkt. proc., w rezultacie na koniec III kw. dynamika CPI b\u0119dzie ju\u017c wyra\u017anie poni\u017cej 9 proc. rdr - oceniaj\u0105 ekonomi\u015bci Santander BP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomosci-Wsteczna-obnizka-cen-pradu-moze-obnizyc-inflacje-we-wrzesniu-wyraznie-ponizej-9-proc-8596656.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T10:17:46.696292+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Weekend z utrudnieniami w du\u017cych bankach. Tu nie zlecisz przelewu i nie zap\u0142acisz kart\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/1666eedc189239-948-568-50-50-3950-2369.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bez dost\u0119pu do przelew\u00f3w, Blika i p\u0142atno\u015bci kartami b\u0119d\u0105 w \nnadchodz\u0105cy weekend klienci kilku du\u017cych bank\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych w Polsce, \nm.in. PKO BP i Santander Bank Polska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-PKO-BP-Santanderze-VeloBanku-i-Nest-Banku-8596014.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T10:17:46.693389+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Euro i dolar coraz dro\u017csze. \u201eKontynuacja korekt na g\u0142\u00f3wnych parach ze z\u0142otym\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/22a87b3dda74c6-948-568-202-288-4069-2441.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tkowy ranek z\u0142oty pozostaje s\u0142aby wzgl\u0119dem g\u0142\u00f3wnych walut, a euro i dolar s\u0105 wyceniane najwy\u017cej od pocz\u0105tku lipca. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w obserwowana \u201ekorekta\u201d kilkumiesi\u0119cznego umocnienia z\u0142otego mo\u017ce jeszcze potrwa\u0107, co oznacza dalsze spadki warto\u015bci polskiej waluty.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Euro-i-dolar-coraz-drozsze-Kontynuacja-korekt-na-glownych-parach-ze-zlotym-8596647.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T10:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koszty podwy\u017cek p\u0142acy minimalnej dla firm p\u00f3jd\u0105 w grube miliardy z\u0142otych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/c83fe0f99bb9eb-948-568-0-269-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koszt podwy\u017cki p\u0142acy minimalnej w 2024 roku dla ma\u0142ych i \u015brednich firm to ok. 23,966 mld z\u0142 rocznie, a dla du\u017cych 6,776 mld z\u0142 - podano w ocenie skutk\u00f3w regulacji projektowanego aktu prawnego</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koszty-podwyzek-placy-minimalnej-dla-firm-ida-w-miliardy-zlotych-8596640.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T09:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tak Polacy korzystali z kart p\u0142atniczych. Dane NBP za I p\u00f3\u0142rocze 2023 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/55c8fd3d807205-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba wyemitowanych kart p\u0142atniczych w I kwartale 2023 roku wzros\u0142a o 0,5 proc. kdk do 44,8 mln sztuk, w tym liczba kart kredytowych zmniejszy\u0142a si\u0119 o 0,1 proc. do 4,9 mln - poinformowa\u0142 w raporcie NBP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-Polacy-korzystali-z-kart-platniczych-Dane-NBP-za-I-polrocze-2023-roku-8596634.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T09:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Markowe rzeczy w podejrzanie niskich cenach? Uwa\u017caj na fa\u0142szywe sklepy online", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/aa36ba0b80c28f-948-567-0-12-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Cyfryzacji i NASK ostrzegaj\u0105 przed oszustami, kt\u00f3rzy wykorzystuj\u0105 fa\u0142szywe sklepy w sieci do pozbawienia internaut\u00f3w pieni\u0119dzy. W zwi\u0105zku z tym eksperci przygotowali nowy spot og\u00f3lnopolskiej kampanii edukacyjno-informacyjnej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Markowe-rzeczy-w-podejrzanie-niskich-cenach-Uwazaj-na-falszywe-sklepy-online-8596623.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T09:12:42.922938+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kuczy\u0144ski: I co z t\u0105 recesj\u0105?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/57f0ba2c63248e-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak odczytywa\u0107 ostatnie dane z polskiej gospodarki - i jak wr\u00f3\u017cy\u0107 z nich koniunktur\u0119 na rynkach? Czy \u017cegnamy si\u0119 z umocnieniem z\u0142otego i dalej ju\u017c tylko przedwyborczy rozgardiasz? I co z tym Wall Street i jastrz\u0119bim demonem?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-I-co-z-ta-recesja-8596595.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T09:12:42.906472+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co dalej z polskim \"elektrykiem\"? NIK wzi\u0119\u0142a pod lup\u0119 sp\u00f3\u0142k\u0119, kt\u00f3ra ma wyprodukowa\u0107 Izer\u0119. Zarobki zarz\u0105du budz\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/60e58f7f94c5bd-948-568-0-138-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwy\u017csza Izba Kontroli sprawdzi\u0142a sp\u00f3\u0142k\u0119, kt\u00f3ra ma\nwyprodukowa\u0107 pierwszy polski samoch\u00f3d elektryczny \u2013 Izer\u0119. W\u0105tpliwo\u015bci w Electromobility\nPoland budz\u0105 przede wszystkim przed\u0142u\u017caj\u0105ce\nsi\u0119 przygotowania do realizacji projektu oraz wynagrodzenia zarz\u0105du.\n\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Do-dalej-z-polskim-elektrykiem-NIK-wziela-pod-lupe-spolke-ktora-ma-wyprodukowac-Izere-Zarobki-zarzadu-budza-watpliwosci-8596612.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T09:12:42.903996+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stopy procentowe w Belgii na najwy\u017cszym poziomie od ponad 11 lat. Z\u0142a wiadomo\u015b\u0107 dla rynku mieszkaniowego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/3e6483cd009bd6-948-568-0-312-1563-937.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />D\u0142ugoterminowe stopy procentowe wci\u0105\u017c rosn\u0105 na ca\u0142ym \u015bwiecie, a w Belgii dziesi\u0119cioletnia stopa procentowa wynosi obecnie 3,35 proc. To najwy\u017cszy poziom od wiosny 2012 roku. Wy\u017csza stopa procentowa to z\u0142a wiadomo\u015b\u0107 dla belgijskiego skarbu pa\u0144stwa i rynku mieszkaniowego \u2013 informuje telewizja VRT.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopy-procentowe-w-Belgii-na-najwyzszym-poziomie-od-ponad-11-lat-Zla-wiadomosc-dla-rynku-mieszkaniowego-8596603.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T08:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "SkyCash Poland pope\u0142ni\u0142 przest\u0119pstwo? UKNF skierowa\u0142 do prokuratury zawiadomienie o podejrzeniu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/1d7579d4caaa23-945-567-13-0-2613-1568.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Urz\u0105d Komisji Nadzoru Finansowego skierowa\u0142 do Prokuratury Okr\u0119gowej w Warszawie zawiadomienie o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa przez SkyCash Poland - poinformowa\u0142a Komisja w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/SkyCash-Poland-popelnil-przestepstwo-UKNF-skierowal-do-prokuratury-zawiadomienie-o-podejrzeniu-8596596.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T08:07:40.507862+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec podatku PCC od kupna pierwszego mieszkania. Podano termin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/c9aa5ada5bbea3-948-568-0-0-2160-1295.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />31 sierpnia br. wejdzie w \u017cycie zwolnienie z podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych (PCC) kupna pierwszego mieszkania lub domu; b\u0119dzie to dotyczy\u0107 rynku wt\u00f3rnego - poda\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-podatku-PCC-od-kupna-pierwszego-mieszkania-od-kiedy-8596579.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T08:07:40.491800+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy trac\u0105 prac\u0119 w niemieckiej fabryce Tesli. Gigant ko\u0144czy umowy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/e462fb127afe8c-948-568-0-302-2016-1209.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tesla zwalnia cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w w podberli\u0144skiej fabryce Tesli w Gr\u00fcnheide oraz w magazynach Berlin Spandau i Gro\u00dfbeeren. Ameryka\u0144ski gigant zdecydowa\u0142 o zako\u0144czeniu lub ograniczeniu wsp\u00f3\u0142pracy z po\u015brednikami i podwykonawcami. W zwi\u0105zku z tym zatrudnienie stracili r\u00f3wnie\u017c pracownicy z Polski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-niemieckiej-fabryce-Tesli-trwaja-zwolnienia-Polacy-trace-prace-8596556.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T07:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najbardziej zad\u0142u\u017cony deweloper na \u015bwiecie szuka ochrony przed upad\u0142o\u015bci\u0105 w USA", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/601c04139ebcb0-948-568-0-86-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po \"czarnym lipcu\" w Chinach, kiedy to Pa\u0144stwo \u015arodka rozczarowa\u0142o danymi, rosn\u0105cym bezrobociem w\u015br\u00f3d m\u0142odych i zadyszk\u0105, jak\u0105 \u0142api\u0105 kolejni deweloperzy, krok Evergrande nie powinien zaskakiwa\u0107. Wniosek o ochron\u0119 przed upad\u0142o\u015bci\u0105 w USA pozwoli chroni\u0107 ameryka\u0144skie aktywa giganta nieruchomo\u015bci.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Evergrande-szuka-ochrony-przed-upadloscia-w-USA-8596532.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T07:02:42.057753+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Agora z zyskiem w II kw. wobec 16 mln z\u0142 straty rok wcze\u015bniej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/e068c1b41ef242-948-568-0-53-1765-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto j.d. Agory w drugim kwartale. 2023 roku wyni\u00f3s\u0142 6,9 mln wobec 16 mln z\u0142 straty netto j.d. rok wcze\u015bniej - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Przedzia\u0142 oczekiwa\u0144 analityk\u00f3w ankietowani przez PAP Biznes zak\u0142ada\u0142 od 14 mln z\u0142 straty do 6,8 mln z\u0142 zysku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-Agory-w-II-kw-23-wyniosl-6-9-mln-zl-8596521.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T06:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co z wakacjami kredytowymi? \"Realne jest przed\u0142u\u017cenie z progiem dochodowym\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/1def7d2150b009-948-568-0-50-1828-1096.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Decyzja w sprawie wakacji kredytowych we IX, realne przed\u0142u\u017cenie z progiem dochodowym - poinformowa\u0142 w Polsat News rzecznik rz\u0105du Piotr  Muller. (PAP Biznes)</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-z-wakacjami-kredytowymi-Realne-jest-przedluzenie-z-progiem-dochodowym-8596520.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T06:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurator krad\u0142 przedmioty z British Museum i sprzedawa\u0142 je w serwisie eBay", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/ccd8efcca76a59-948-568-0-199-2852-1711.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Osob\u0105, kt\u00f3ra krad\u0142a eksponaty z British Museum, jest wieloletni kurator muzeum i znany ekspert od sztuki staro\u017cytnej Grecji Peter John Higgs - ujawni\u0142y w czwartek dzienniki \"Daily Telegraph\" i \"Times\". Jak si\u0119 okaza\u0142o, wynoszone przedmioty od 2016 r. sprzedawa\u0142 w serwisie eBay.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurator-kradl-przedmioty-z-British-Museum-i-sprzedawal-je-w-serwisie-eBay-8596415.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T06:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny atak drona w Moskwie. Budynek centrum kongresowego uszkodzony", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/b3419139571004-948-568-17-68-3404-2042.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek nad ranem w Moskwie odnotowano kolejny w ostatnich tygodniach atak przy pomocy drona; maszyn\u0119 zestrzelono, a jej od\u0142amki spad\u0142y na budynek centrum kongresowego Ekspocentr na terenie dzielnicy biznesowej Moscow City - poinformowa\u0142a niezale\u017cna rosyjska telewizja Nastojaszczeje Wriemia za merem Moskwy Siergiejem Sobianinem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejny-atak-drona-w-Moskwie-Budynek-centrum-kongresowego-uszkodzony-8596503.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T05:57:42.128269+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "RPP przesuwa sierpniowe posiedzenie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/8ff93328d7583e-948-568-48-190-1654-992.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jednodniowe, niedecyzyjne posiedzenie RPP odb\u0119dzie si\u0119 28 sierpnia - podano na stronie NBP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-przesuwa-sierpniowe-posiedzenie-8596517.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T05:57:42.121909+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS zaprezentuje dzi\u015b has\u0142o wyborcze partii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/73498e48924afa-948-568-5-2-1119-671.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 zaprezentuje has\u0142o wyborcze - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP w \u017ar\u00f3d\u0142ach partii. Ma je przedstawi\u0107 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek oraz wiceprezesi Mateusz Morawiecki, Mariusz B\u0142aszczak i Beata Szyd\u0142o.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-parlamentarne-2023-Haslo-wyborcze-PiS-8596479.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T04:54:42.112193+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Firmy s\u0105 winne miliardy z\u0142otych. Multid\u0142u\u017cnicy najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105 w tych bran\u017cach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/8e9deaf9c1cc45-948-568-0-8-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zad\u0142u\u017cenie wszystkich firm wpisanych do Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w na koniec pierwszego p\u00f3\u0142rocza 2023 roku wynios\u0142o ponad 9,4 mld z\u0142 \u2013 wynika z danych Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w Biura Informacji Gospodarczej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-sa-winne-miliardy-zlotych-Multidluznicy-najczesciej-wystepuja-w-tych-branzach-8596472.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T04:54:42.107678+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kina ton\u0105 w d\u0142ugach. Jest gorzej ni\u017c w pandemi koronawirusa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/1f50518244aec4-945-567-4-18-1805-1083.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaleg\u0142e zobowi\u0105zania kin wynios\u0142y na koniec czerwca 873 tys. z\u0142, przez pierwsze p\u00f3\u0142rocze d\u0142ugi wzros\u0142y trzykrotnie - wynika z danych zgromadzonych w Rejestrze D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor i bazie informacji kredytowych BIK.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kina-tona-w-dlugach-Jest-gorzej-niz-w-pandemi-koronawirusa-8596469.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T04:54:42.095098+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lekarze zapowiadaj\u0105 protest. Nie chodzi im o pieni\u0105dze dla siebie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/1a878278cf0ddf-948-567-0-45-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na 30 wrze\u015bnia Porozumienie Rezydent\u00f3w zapowiedzia\u0142o\nprotest. Ma on by\u0107 protestem przeciwko bylejako\u015bci w zarz\u0105dzaniu ochron\u0105\nzdrowia. Wycofanie si\u0119 ze wszystkich zmian w wypisywaniu recept, wprowadzonych\nprzez Adama Niedzielskiego, podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia i pracy oraz\ndofinansowanie systemu ochrony zdrowia \u2013 to g\u0142\u00f3wne postulaty m\u0142odych lekarzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lekarze-zapowiadaja-protest-Nie-chodzi-im-o-pieniadze-dla-siebie-8596365.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T04:54:42.087773+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u017begnamy si\u00f3demk\u0119? Hipoteki ze sta\u0142\u0105 stop\u0105 taniej\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/8ada39d1517ae0-948-568-0-88-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stawki proponowane kredytobiorcom zdecydowanie ruszy\u0142y w d\u00f3\u0142. Jeszcze kilka miesi\u0119cy temu na kredyt hipoteczny z oprocentowaniem poni\u017cej 7 proc. nie mo\u017cna by\u0142o liczy\u0107 w \u017cadnym z bank\u00f3w. W sierpniu tak\u0105 ofert\u0119 z okresowo sta\u0142\u0105 stawk\u0105 ma kilka instytucji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kredytow-hipotecznych-sierpien-2023-najlepsze-kredyty-hipoteczne-8595975.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T04:54:42.085294+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0142abszy dolar negatywny dla Livechat. Kto jeszcze mo\u017ce straci\u0107 na umocnieniu z\u0142otego?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/3ce68c1c40cf36-948-568-180-0-3634-2180.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Znacznie mocniejszy z\u0142oty to gwiazdka z nieba dla wielu importer\u00f3w, ale k\u0142opot dla eksporter\u00f3w. Ni\u017cszy kurs euro i dolara to ni\u017csze przychody z eksportowanych produkt\u00f3w i us\u0142ug eksporter\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Livechat-KGHM-CD-Projekt-i-slabszy-dolar-Kto-straci-na-umocnieniu-zlotego-8596349.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T04:54:42.080683+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Czy mog\u0119 zrezygnowa\u0107 z 800+\"? Podwy\u017cka 500+ nie wszystkim jest na r\u0119k\u0119. Rodzice pobieraj\u0105cy \u015bwiadczenia za granic\u0105 boj\u0105 si\u0119 o pieni\u0105dze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/5bf0ebfc962ade-948-568-0-150-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 stycznia 2024 roku osoby uprawnione maj\u0105 \notrzyma\u0107 \u015bwiadczenie wychowawcze w wysoko\u015bci 800 z\u0142 na ka\u017cde dziecko do \n18. roku \u017cycia. Jak si\u0119 okazuje, nie ka\u017cdy jest\nzadowolony z podwy\u017cki 500+. Jak to \u015bwiadczenie wychowawcze wp\u0142ywa na inne\n\u015bwiadczenia i czy mo\u017cna z niego zrezygnowa\u0107? T\u0142umaczymy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzka-500-plus-a-Kindergeld-Jak-800-plus-wplynie-na-swiadczenia-pobierane-w-innym-panstwie-8595338.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T04:54:42.078175+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017car w Hiszpanii. Na Teneryfie ewakuowano tysi\u0105ce os\u00f3b, s\u0142u\u017cby nie s\u0105 w stanie powstrzyma\u0107 ognia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/4df222a92bbe3d-948-568-20-130-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hiszpa\u0144skie s\u0142u\u017cby obrony cywilnej ewakuowa\u0142y na Teneryfie ponad 7 tys. os\u00f3b w zwi\u0105zku z po\u017carem trawi\u0105cym lasy na p\u00f3\u0142nocy kanaryjskiej wyspy. \u017bywio\u0142 szybko przemieszcza si\u0119 wskutek porywistych podmuch\u00f3w wiatru.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozar-w-Hiszpanii-Na-Teneryfie-ewakuowano-tysiace-osob-sluzby-nie-sa-w-stanie-powstrzymac-ognia-8596459.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T01:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Joe Biden jest got\u00f3w spotka\u0107 si\u0119 z przyw\u00f3dc\u0105 Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Unem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/b2e0826cbd9ffd-948-568-0-129-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Joe Biden chce spotka\u0107 si\u0119 z przyw\u00f3dc\u0105 Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Unem \"bez warunk\u00f3w wst\u0119pnych\" w celu om\u00f3wienia denuklearyzacji P\u00f3\u0142wyspu Korea\u0144skiego - powiedzia\u0142 w czwartek rzecznik ameryka\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby w wywiadzie dla Kyodo News.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Joe-Biden-jest-gotow-spotkac-sie-z-przywodca-Korei-Polnocnej-Kim-Dzong-Unem-8596456.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-18T00:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]