{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-abp-gaenswein-opusci-dom-w-ktorym-mieszkal-z-papiezem-ma-cza,nId,6530509", "title": "Abp Gaenswein opu\u015bci dom, w kt\u00f3rym mieszka\u0142 z papie\u017cem. Ma czas do 1 lutego", "date_published": "2023-01-12 22:51:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-abp-gaenswein-opusci-dom-w-ktorym-mieszkal-z-papiezem-ma-cza,nId,6530509\"><img align=\"left\" alt=\"Abp Gaenswein opu\u015bci dom, w kt\u00f3rym mieszka\u0142 z papie\u017cem. Ma czas do 1 lutego\" src=\"https://i.iplsc.com/abp-gaenswein-opusci-dom-w-ktorym-mieszkal-z-papiezem-ma-cza/000GM3BQ7NNCRV2P-C321.jpg\" /></a>Wieloletni osobisty sekretarz Benedykta XVI arcybiskup Georg Gaenswein musi do 1 lutego opu\u015bci\u0107 dawny budynek klasztorny Mater Ecclesiae w Ogrodach Watyka\u0144skich, w kt\u00f3rym przez prawie 10 ostatnich lat mieszka\u0142 z emerytowanym papie\u017cem - tak\u0105 decyzj\u0119, wed\u0142ug niemieckiej prasy, podj\u0105\u0142 papie\u017c Franciszek. O tym postanowieniu Ojca \u015awi\u0119tego pisze m.in. &quot;Die Zeit&quot;. Wcze\u015bniej media pisa\u0142y o spisku kardyna\u0142\u00f3w, kt\u00f3rego liderem mia\u0142 by\u0107 w\u0142a\u015bnie abp Gaenswein, a kt\u00f3ry mia\u0142 doprowadzi\u0107 do przedwczesnej abdykacji nast\u0119pcy aposto\u0142a Piotra.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-argentyna-inflacja-na-poziomie-94-8-proc-najwyzsza-od-32-lat,nId,6530493", "title": "Argentyna: Inflacja na poziomie 94,8 proc. Najwy\u017csza od 32 lat", "date_published": "2023-01-12 21:29:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-argentyna-inflacja-na-poziomie-94-8-proc-najwyzsza-od-32-lat,nId,6530493\"><img align=\"left\" alt=\"Argentyna: Inflacja na poziomie 94,8 proc. Najwy\u017csza od 32 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/argentyna-inflacja-na-poziomie-94-8-proc-najwyzsza-od-32-lat/000GM36RLJUQ6MNC-C321.jpg\" /></a>W 2022 roku Argentyna odnotowa\u0142a inflacj\u0119 na poziomie 94,8 procent - przekaza\u0142a w czwartek agencja AFP za krajowym instytutem statystyki Indec. To najwy\u017cszy wynik roczny od 1991 roku, czyli od 32 lat.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-pentagon-popiera-wysylanie-czolgow-do-ukrainy-przez-soju,nId,6530497", "title": "USA: Pentagon popiera wysy\u0142anie czo\u0142g\u00f3w do Ukrainy przez sojusznik\u00f3w", "date_published": "2023-01-12 21:28:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-pentagon-popiera-wysylanie-czolgow-do-ukrainy-przez-soju,nId,6530497\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Pentagon popiera wysy\u0142anie czo\u0142g\u00f3w do Ukrainy przez sojusznik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-pentagon-popiera-wysylanie-czolgow-do-ukrainy-przez-soju/000GM350O5O128X5-C321.jpg\" /></a>Absolutnie popieramy wysy\u0142anie jakichkolwiek zdolno\u015bci wojskowych Ukrainie, w tym czo\u0142g\u00f3w - o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek rzecznik Pentagonu gen. Pat Ryder. Jednocze\u015bnie doda\u0142, \u017ce s\u0105 to suwerenne decyzje pa\u0144stw. Odm\u00f3wi\u0142 odpowiedzi na pytanie, czy USA przeka\u017c\u0105 Ukrainie czo\u0142gi Abrams. Doda\u0142, \u017ce &quot;cho\u0107 USA uwa\u017cnie przygl\u0105daj\u0105 si\u0119 ruchom wojsk na Bia\u0142orusi, to jak dot\u0105d nie odnotowano nic niepokoj\u0105cego&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgia-23-latka-odeszly-wody-plodowe-zostala-wyrzucona-ze-sz,nId,6530488", "title": "Belgia: 23-latka odesz\u0142y wody p\u0142odowe. Zosta\u0142a wyrzucona ze szpitala", "date_published": "2023-01-12 21:25:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgia-23-latka-odeszly-wody-plodowe-zostala-wyrzucona-ze-sz,nId,6530488\"><img align=\"left\" alt=\"Belgia: 23-latka odesz\u0142y wody p\u0142odowe. Zosta\u0142a wyrzucona ze szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/belgia-23-latka-odeszly-wody-plodowe-zostala-wyrzucona-ze-sz/000GM33T4U0DU7IV-C321.jpg\" /></a>Ci\u0119\u017carna kobieta nie zosta\u0142a przyj\u0119ta do szpitala w Brukseli. Powodem by\u0142 brak pieni\u0119dzy i ubezpieczenia. Kiedy o sprawie zrobi\u0142o si\u0119 g\u0142o\u015bno, szpital stwierdzi\u0142, \u017ce by\u0142 to odosobniony przypadek. &quot;Zapewniamy opiek\u0119 ka\u017cdemu&quot; - powiedzia\u0142 rzecznik plac\u00f3wki. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-zoo-w-chester-urodzil-sie-najrzadszy-szympans-na-swiecie,nId,6530453", "title": "W zoo w Chester urodzi\u0142 si\u0119 najrzadszy szympans na \u015bwiecie", "date_published": "2023-01-12 20:42:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-zoo-w-chester-urodzil-sie-najrzadszy-szympans-na-swiecie,nId,6530453\"><img align=\"left\" alt=\"W zoo w Chester urodzi\u0142 si\u0119 najrzadszy szympans na \u015bwiecie\" src=\"https://i.iplsc.com/w-zoo-w-chester-urodzil-sie-najrzadszy-szympans-na-swiecie/000GM2ROEO6WY72P-C321.jpg\" /></a>Zoo w Chester w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej Anglii powita\u0142o na \u015bwiecie ma\u0142ego szympansa - przedstawiciela zagro\u017conego wygini\u0119ciem, najrzadszego na \u015bwiecie podgatunku. &quot;Ma\u0142y jest zdrowy, nawi\u0105za\u0142 dobr\u0105 relacj\u0119 z matk\u0105 i reszt\u0105 stada&quot; - przekaza\u0142o zoo. Zgodnie z tradycj\u0105 zwierz\u0119 ma zosta\u0107 nazwane na cze\u015b\u0107 gwiazdy rocka lub popu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-relacje-z-polska-sa-glebokie-prosze-o-szacunek-do-p,nId,6530479", "title": "Ze\u0142enski: Relacje z Polsk\u0105 s\u0105 g\u0142\u0119bokie. \"Prosz\u0119 o szacunek do Polak\u00f3w\"", "date_published": "2023-01-12 20:39:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-relacje-z-polska-sa-glebokie-prosze-o-szacunek-do-p,nId,6530479\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Relacje z Polsk\u0105 s\u0105 g\u0142\u0119bokie. &quot;Prosz\u0119 o szacunek do Polak\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-relacje-z-polska-sa-glebokie-prosze-o-szacunek-do-p/000GM2UTMKX4N15M-C321.jpg\" /></a>Je\u015bli Ukraina nie odeprze agresji Rosji, to mo\u017ce si\u0119 ona rozprzestrzeni\u0107 dalej, uderzaj\u0105c w pozosta\u0142e kraje Tr\u00f3jk\u0105ta Lubelskiego - powiedzia\u0142 w czwartek Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Doda\u0142, \u017ce &quot;nigdy wcze\u015bniej nie by\u0142o takiej sytuacji, \u017ceby\u015bmy byli tak jednomy\u015blni i zjednoczeni. O tym trzeba pami\u0119ta\u0107 i nie zaprzepa\u015bci\u0107 tego poziomu relacji mi\u0119dzy Ukrain\u0105 a Polsk\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-pps-na-czele-kola-joanna-senyszyn,nId,6530475", "title": "Zmiany w PPS. Na czele ko\u0142a Joanna Senyszyn", "date_published": "2023-01-12 20:17:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-pps-na-czele-kola-joanna-senyszyn,nId,6530475\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany w PPS. Na czele ko\u0142a Joanna Senyszyn\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-w-pps-na-czele-kola-joanna-senyszyn/000GM2SU769R34CE-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142anka Joanna Senyszyn zast\u0105pi\u0142a senatora Wojciecha Koniecznego na czele ko\u0142a parlamentarnego PPS. W sk\u0142ad ko\u0142a wchodzi obecnie pi\u0119ciu cz\u0142onk\u00f3w: dwoje senator\u00f3w i trzech pos\u0142\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjka-zmarla-w-dniu-swojego-slubu-narzeczony-ujawnia-przy,nId,6530439", "title": "Brytyjka zmar\u0142a w dniu swojego \u015blubu. Narzeczony ujawnia przyczyn\u0119 zgonu", "date_published": "2023-01-12 19:22:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjka-zmarla-w-dniu-swojego-slubu-narzeczony-ujawnia-przy,nId,6530439\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjka zmar\u0142a w dniu swojego \u015blubu. Narzeczony ujawnia przyczyn\u0119 zgonu\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjka-zmarla-w-dniu-swojego-slubu-narzeczony-ujawnia-przy/000GM2QHU2PG5DEV-C321.jpg\" /></a>M\u0142oda Brytyjka, Nadia Joseph-Gosine, zmar\u0142a w dniu swojego \u015blubu. Jej narzeczony ujawni\u0142 przyczyn\u0119 zgonu. Kobieta osieroci\u0142a 10-letniego syna. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-warminsko-mazurskie-zaginela-16-letnia-aleksandra-cwiek,nId,6530410", "title": "Warmi\u0144sko-mazurskie: Zagin\u0119\u0142a 16-letnia Aleksandra \u0106wiek", "date_published": "2023-01-12 19:07:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-warminsko-mazurskie-zaginela-16-letnia-aleksandra-cwiek,nId,6530410\"><img align=\"left\" alt=\"Warmi\u0144sko-mazurskie: Zagin\u0119\u0142a 16-letnia Aleksandra \u0106wiek\" src=\"https://i.iplsc.com/warminsko-mazurskie-zaginela-16-letnia-aleksandra-cwiek/000GM2I4AXWPT2U1-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105 poszukiwania Aleksandry \u0106wiek, mieszkanki K\u0142\u0119bowa w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim - podaje Komenda Powiatowa Policji w Lidzbarku Warmi\u0144skim. Dziewczyna wysz\u0142a z domu w poniedzia\u0142ek rano, ostatni raz widziana by\u0142a w Jezioranach oko\u0142o po\u0142udnia. Policja prosi o pomoc osoby posiadaj\u0105ce jakiekolwiek informacje w sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-niejawne-dokumenty-w-garazu-bidena-bedzie-sledztwo-proku,nId,6530420", "title": "USA. Niejawne dokumenty w gara\u017cu Bidena. B\u0119dzie \u015bledztwo prokuratora", "date_published": "2023-01-12 18:55:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-niejawne-dokumenty-w-garazu-bidena-bedzie-sledztwo-proku,nId,6530420\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Niejawne dokumenty w gara\u017cu Bidena. B\u0119dzie \u015bledztwo prokuratora\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-niejawne-dokumenty-w-garazu-bidena-bedzie-sledztwo-proku/000GM2L1U7EG49VM-C321.jpg\" /></a>Prokurator generalny Merrick Garland oznajmi\u0142 w czwartek, \u017ce powo\u0142a\u0142 specjalnego, niezale\u017cnego prokuratora do przeprowadzenia \u015bledztwa w sprawie niejawnych dokument\u00f3w, znalezionych w biurze i domu prezydenta USA Joe Bidena. Ma on ustali\u0107, czy Biden z\u0142ama\u0142 prawo. W biurze prezydenta USA w Waszyngtonie znaleziono niejawne dokumenty, kt\u00f3re dotyczy\u0142y m.in. Ukrainy, Iranu i Wielkiej Brytanii. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-waza-sie-losy-unijnych-pieniedzy-minister-o-poprawkach-opozy,nId,6530404", "title": "Wa\u017c\u0105 si\u0119 losy unijnych pieni\u0119dzy. Minister o poprawkach opozycji: \"Masa k\u0142opot\u00f3w\"", "date_published": "2023-01-12 18:52:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-waza-sie-losy-unijnych-pieniedzy-minister-o-poprawkach-opozy,nId,6530404\"><img align=\"left\" alt=\"Wa\u017c\u0105 si\u0119 losy unijnych pieni\u0119dzy. Minister o poprawkach opozycji: &quot;Masa k\u0142opot\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/waza-sie-losy-unijnych-pieniedzy-minister-o-poprawkach-opozy/000GM2GT1ODU41RU-C321.jpg\" /></a>Projekt nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym ponownie zosta\u0142 skierowany do sejmowej komisji sprawiedliwo\u015bci i praw cz\u0142owieka, kt\u00f3ra - jeszcze w czwartek wieczorem - zajmie si\u0119 poprawkami z\u0142o\u017conymi przez PiS i opozycj\u0119. Wed\u0142ug ministra ds. europejskich Szymona Szynkowskiego vel S\u0119ka, przyj\u0119cie poprawek z\u0142o\u017conych przez opozycj\u0119 mog\u0142yby spowodowa\u0107 &quot;mas\u0119 k\u0142opot\u00f3w z wykonaniem kompromisu z Komisj\u0105 Europejsk\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lublin-smierc-trojga-nastolatkow-prokuratura-ujawnia-wyniki-,nId,6530417", "title": "Lublin: \u015amier\u0107 trojga nastolatk\u00f3w. Prokuratura ujawnia wyniki sekcji", "date_published": "2023-01-12 18:40:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lublin-smierc-trojga-nastolatkow-prokuratura-ujawnia-wyniki-,nId,6530417\"><img align=\"left\" alt=\"Lublin: \u015amier\u0107 trojga nastolatk\u00f3w. Prokuratura ujawnia wyniki sekcji\" src=\"https://i.iplsc.com/lublin-smierc-trojga-nastolatkow-prokuratura-ujawnia-wyniki/000GM2IRKX1BIPXK-C321.jpg\" /></a>Rzeczniczka Prokuratury Okr\u0119gowej w Lublinie Agnieszka K\u0119pka przekaza\u0142a, jaka by\u0142a przyczyna \u015bmierci trojga nastolatk\u00f3w, kt\u00f3rzy zgin\u0119li w wypadku samochodowym na ul. Jana Paw\u0142a II w Lublinie. To urazy wielonarz\u0105dowe doprowadzi\u0142y do ich zgonu. Prokurator doda\u0142a, \u017ce \u015bledczy analizuj\u0105 prawdziwo\u015b\u0107 nagrania, kt\u00f3re kr\u0105\u017cy w sieci po wypadku. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-piec-i-pol-roku-wiezienia-o-zaostrzonym-rygorze-klotni,nId,6530193", "title": "Rosja. Pi\u0119\u0107 i p\u00f3\u0142 roku wi\u0119zienia o zaostrzonym rygorze. K\u0142\u00f3tnia poborowego z dow\u00f3dc\u0105", "date_published": "2023-01-12 18:33:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-piec-i-pol-roku-wiezienia-o-zaostrzonym-rygorze-klotni,nId,6530193\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. Pi\u0119\u0107 i p\u00f3\u0142 roku wi\u0119zienia o zaostrzonym rygorze. K\u0142\u00f3tnia poborowego z dow\u00f3dc\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-piec-i-pol-roku-wiezienia-o-zaostrzonym-rygorze-klotni/000GM2EK0YUDBE6M-C321.jpg\" /></a>Wcielony do armii w ramach mobilizacji Rosjanin zosta\u0142 skazany na pi\u0119\u0107 i p\u00f3\u0142 roku wi\u0119zienia o zaostrzonym rygorze. Powodem jest &quot;pobicie dow\u00f3dcy&quot;. Z nagrania publikowanego w sieci wynika, \u017ce Aleksandr Leszkow, odbywaj\u0105c w listopadzie szkolenie pod Moskw\u0105, publicznie obrazi\u0142, a nast\u0119pnie popchn\u0105\u0142 jednego z wy\u017cszych stopniem oficer\u00f3w. Poborowy by\u0142 oburzony brakiem podstawowego sprz\u0119tu oraz w\u0142a\u015bciwych szkole\u0144, kt\u00f3re powinni przej\u015b\u0107 wcieleni do armii cywile przed wys\u0142aniem na front. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-amerykanski-weteran-uwolniony-z-rosyjskiego-aresztu-je,nId,6530206", "title": "Media: Ameryka\u0144ski weteran uwolniony z rosyjskiego aresztu. Jest w Polsce", "date_published": "2023-01-12 18:13:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-amerykanski-weteran-uwolniony-z-rosyjskiego-aresztu-je,nId,6530206\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Ameryka\u0144ski weteran uwolniony z rosyjskiego aresztu. Jest w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/media-amerykanski-weteran-uwolniony-z-rosyjskiego-aresztu-je/000GM2GOLAPOCOEW-C321.jpg\" /></a>Taylor Dudley, weteran ameryka\u0144skiej marynarki wojennej, zosta\u0142 uwolniony z aresztu w Rosji i przyby\u0142 w czwartek do Polski. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany w kwietniu 2022 roku w obwodzie kaliningradzkim. Jak donosi CNN, w negocjacje w sprawie Dudleya zaanga\u017cowany by\u0142 Departament Stanu, a tak\u017ce ambasady USA w Warszawie i Moskwie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-propagandzista-straszy-trzy-kraje-atakiem-jadrowym-,nId,6530391", "title": "Rosyjski propagandzista straszy trzy kraje atakiem j\u0105drowym. W\u015br\u00f3d nich Polska", "date_published": "2023-01-12 17:50:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-propagandzista-straszy-trzy-kraje-atakiem-jadrowym-,nId,6530391\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski propagandzista straszy trzy kraje atakiem j\u0105drowym. W\u015br\u00f3d nich Polska\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-propagandzista-straszy-trzy-kraje-atakiem-jadrowym/000GM2FQAD38Y4P9-C321.jpg\" /></a>- Rosja powinna odpowiedzie\u0107 na wys\u0142anie przez Polsk\u0119, Francj\u0119 i Wielk\u0105 Brytani\u0119 czo\u0142g\u00f3w do Ukrainy, wystrzeliwuj\u0105c taktyczn\u0105 bro\u0144 nuklearn\u0105 w obiekty wojskowe na ich terytorium - stwierdzi\u0142 jeden z czo\u0142owych propagandzist\u00f3w Putina W\u0142adimir So\u0142owjow. W \u015brod\u0119 atakami nuklearnymi na kraje NATO straszy\u0142 te\u017c Igor Korotczenko, szef czasopisma &quot;Nacjonalna Obrona&quot; znanego ze zwi\u0105zk\u00f3w z Kremlem. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-solowjow-domaga-sie-zaatakowania-polski-za-czolgi-dla-ukrain,nId,6530391", "title": "So\u0142owjow domaga si\u0119 zaatakowania Polski. Za czo\u0142gi dla Ukrainy", "date_published": "2023-01-12 17:50:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-solowjow-domaga-sie-zaatakowania-polski-za-czolgi-dla-ukrain,nId,6530391\"><img align=\"left\" alt=\"So\u0142owjow domaga si\u0119 zaatakowania Polski. Za czo\u0142gi dla Ukrainy \" src=\"https://i.iplsc.com/solowjow-domaga-sie-zaatakowania-polski-za-czolgi-dla-ukrain/000GM2MMJR9Y5RG0-C321.jpg\" /></a>- Rosja powinna odpowiedzie\u0107 na wys\u0142anie przez Polsk\u0119, Francj\u0119 i Wielk\u0105 Brytani\u0119 czo\u0142g\u00f3w do Ukrainy, wystrzeliwuj\u0105c taktyczn\u0105 bro\u0144 nuklearn\u0105 w obiekty wojskowe na ich terytorium - stwierdzi\u0142 jeden z czo\u0142owych propagandzist\u00f3w Putina W\u0142adimir So\u0142owjow. W \u015brod\u0119 atakami nuklearnymi na kraje NATO straszy\u0142 te\u017c Igor Korotczenko, szef czasopisma &quot;Nacjonalna Obrona&quot; znanego ze zwi\u0105zk\u00f3w z Kremlem. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-goraca-debata-w-sejmie-sosnierz-wyrecytowal-wiersz-unio-dej-,nId,6530208", "title": "Gor\u0105ca debata w Sejmie. So\u015bnierz wyrecytowa\u0142 wiersz. \"Unio, dej troch\u0119 siana!\"", "date_published": "2023-01-12 17:43:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-goraca-debata-w-sejmie-sosnierz-wyrecytowal-wiersz-unio-dej-,nId,6530208\"><img align=\"left\" alt=\"Gor\u0105ca debata w Sejmie. So\u015bnierz wyrecytowa\u0142 wiersz. &quot;Unio, dej troch\u0119 siana!&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/goraca-debata-w-sejmie-sosnierz-wyrecytowal-wiersz-unio-dej/000GM29FAPPF1U9R-C321.jpg\" /></a>Czwartek to kolejny gor\u0105cy dzie\u0144 w Sejmie. Mia\u0142o miejsce si\u0119 drugie czytanie projektu nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Wa\u017c\u0105 si\u0119 losy unijnych miliard\u00f3w z Krajowego Planu Odbudowy. W trakcie sejmowej debaty pose\u0142 Konfederacji Dobromir So\u015bnierz zaskoczy\u0142 wszystkich, recytuj\u0105c wiersz. - Kl\u0119ka\u0142em, maj\u0105c obrz\u0119k\u0142e kolana. Skamlemy; Unio - daj troch\u0119 siana! - m\u00f3wi\u0142 polityk na m\u00f3wnicy sejmowej. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zawrocil-w-tunelu-na-zakopiance-jazde-pod-prad-nagrala-kamer,nId,6530373", "title": "Zawr\u00f3ci\u0142 w tunelu na Zakopiance. Jazd\u0119 pod pr\u0105d nagra\u0142a kamera", "date_published": "2023-01-12 17:34:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zawrocil-w-tunelu-na-zakopiance-jazde-pod-prad-nagrala-kamer,nId,6530373\"><img align=\"left\" alt=\"Zawr\u00f3ci\u0142 w tunelu na Zakopiance. Jazd\u0119 pod pr\u0105d nagra\u0142a kamera\" src=\"https://i.iplsc.com/zawrocil-w-tunelu-na-zakopiance-jazde-pod-prad-nagrala-kamer/000GM2DCBPKSC866-C321.jpg\" /></a>Niebezpieczne zachowanie kierowcy na Zakopiance. Na nagraniu, opublikowanym przez Generaln\u0105 Dyrekcj\u0119 Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad, wida\u0107, jak zawraca w tunelu, a nast\u0119pnie jedzie pod pr\u0105d. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-jan-ludwiczak-mial-86-lat,nId,6530178", "title": "Nie \u017cyje Jan Ludwiczak. Mia\u0142 86 lat", "date_published": "2023-01-12 16:30:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-jan-ludwiczak-mial-86-lat,nId,6530178\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Jan Ludwiczak. Mia\u0142 86 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-jan-ludwiczak-mial-86-lat/000GM1VOIMJX071K-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Jan Ludwiczak, przewodnicz\u0105cy Solidarno\u015bci w kopalni Wujek w 1981 roku. To w jego obronie, gdy zosta\u0142 zatrzymany przez milicj\u0119 w noc wprowadzenia w Polsce stanu wojennego, w kopalni wybuch\u0142 strajk, zako\u0144czony pacyfikacj\u0105 i \u015bmierci\u0105 dziewi\u0119ciu g\u00f3rnik\u00f3w. Jan Ludwiczak zmar\u0142 w Katowicach, mia\u0142 86 lat. O jego \u015bmierci poinformowa\u0142o w czwartek \u015al\u0105skie Centrum Wolno\u015bci i Solidarno\u015bci w Katowicach, piel\u0119gnuj\u0105ce pami\u0119\u0107 o zamordowanych g\u00f3rnikach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-douglas-emhoff-w-polsce-maz-kamali-harris-odwiedzi-krakow-i-,nId,6530167", "title": "Douglas Emhoff w Polsce. M\u0105\u017c Kamali Harris odwiedzi Krak\u00f3w i Auschwitz", "date_published": "2023-01-12 16:11:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-douglas-emhoff-w-polsce-maz-kamali-harris-odwiedzi-krakow-i-,nId,6530167\"><img align=\"left\" alt=\"Douglas Emhoff w Polsce. M\u0105\u017c Kamali Harris odwiedzi Krak\u00f3w i Auschwitz\" src=\"https://i.iplsc.com/douglas-emhoff-w-polsce-maz-kamali-harris-odwiedzi-krakow-i/000GM1T5YR1SV2OA-C321.jpg\" /></a>Douglas Emhoff, m\u0105\u017c wiceprezydent USA Kamali Harris, odwiedzi pod koniec stycznia Krak\u00f3w i O\u015bwi\u0119cim. Jak poinformowa\u0142 Bia\u0142y Dom, w programie znalaz\u0142a si\u0119 m.in. wizyta w Miejscu Pami\u0119ci i Muzeum Auschwitz-Birkenau.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-16-letnia-uczennica-napastowana-seksualnie-w,nId,6530165", "title": "Wielka Brytania: 16-letnia uczennica napastowana seksualnie w Primarku", "date_published": "2023-01-12 15:59:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-16-letnia-uczennica-napastowana-seksualnie-w,nId,6530165\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: 16-letnia uczennica napastowana seksualnie w Primarku\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-16-letnia-uczennica-napastowana-seksualnie-w/000GM1PVV52WEA63-C321.jpg\" /></a>W Derby w Wielkiej Brytanii trwa ob\u0142awa. To po tym, jak w sklepie odzie\u017cowym Primark dosz\u0142o do napastowania seksualnego 16-letniej uczennicy. Do zdarzenia mia\u0142o doj\u015b\u0107 w poniedzia\u0142ek. Policja prosi o pomoc wszystkie osoby, kt\u00f3re posiadaj\u0105 informacje w tej sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-interwencja-policji-po-meczu-zostawili-lezac,nId,6530117", "title": "Wielka Brytania: Interwencja policji po meczu. Zostawili le\u017c\u0105cego na ziemi m\u0119\u017cczyzn\u0119", "date_published": "2023-01-12 15:34:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-interwencja-policji-po-meczu-zostawili-lezac,nId,6530117\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Interwencja policji po meczu. Zostawili le\u017c\u0105cego na ziemi m\u0119\u017cczyzn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-interwencja-policji-po-meczu-zostawili-lezac/000GM1I68ITOWHP7-C321.jpg\" /></a>Przed stadionem Old Trafford Manchesteru United w Wielkiej Brytanii dosz\u0142o do brutalnej interwencji policji, kt\u00f3ra zosta\u0142a zarejestrowana na nagraniu. W czasie pomeczowych star\u0107 kibic\u00f3w wywi\u0105za\u0142a si\u0119 dyskusja pomi\u0119dzy m\u0119\u017cczyzn\u0105 a trzema funkcjonariuszami. Wtedy to jeden z nich gwa\u0142townie popchn\u0105\u0142 kibica, powoduj\u0105c jego upadek na ziemi\u0119. Na filmie wida\u0107 le\u017c\u0105cego, kt\u00f3ry si\u0119 nie rusza oraz policjanta, kt\u00f3ry po ca\u0142ym incydencie oddala si\u0119 z miejsca zdarzenia, pozostawiaj\u0105c m\u0119\u017cczyzn\u0119 na ziemi.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-siarczysty-mroz-na-wschodzie-nawet-62-stopnie-czy-do-polski-,nId,6530068", "title": "Siarczysty mr\u00f3z na wschodzie. Nawet -62 stopnie. Czy do Polski wr\u00f3ci zima?", "date_published": "2023-01-12 14:47:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-siarczysty-mroz-na-wschodzie-nawet-62-stopnie-czy-do-polski-,nId,6530068\"><img align=\"left\" alt=\"Siarczysty mr\u00f3z na wschodzie. Nawet -62 stopnie. Czy do Polski wr\u00f3ci zima?\" src=\"https://i.iplsc.com/siarczysty-mroz-na-wschodzie-nawet-62-stopnie-czy-do-polski/000GM141FMYWNL2G-C321.jpg\" /></a>Pogoda w Polsce obecnie bardziej przypomina wiosn\u0119 ni\u017c zim\u0119. Inaczej jest natomiast we wschodniej cz\u0119\u015bci Rosji. Tam pobite zosta\u0142y rekordy niskich temperatur. Czy ta fala mrozu b\u0119dzie si\u0119 przemieszcza\u0107 w kierunku naszego kraju? Czy istnieje szansa na powr\u00f3t mroz\u00f3w?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragiczne-odkrycie-zwloki-w-okolicy-zalewu-nowohuckiego,nId,6530121", "title": "Tragiczne odkrycie. Zw\u0142oki w okolicy Zalewu Nowohuckiego", "date_published": "2023-01-12 14:43:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragiczne-odkrycie-zwloki-w-okolicy-zalewu-nowohuckiego,nId,6530121\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczne odkrycie. Zw\u0142oki w okolicy Zalewu Nowohuckiego \" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczne-odkrycie-zwloki-w-okolicy-zalewu-nowohuckiego/000GM0X4W3N2BE5G-C321.jpg\" /></a>Tragiczne odkrycie w Krakowie w rejonie Zalewu Nowohuckiego. Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, w okolicy akwenu znaleziono zw\u0142oki. Trwa ustalanie to\u017csamo\u015bci denata.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ranni-rosyjscy-zolnierze-wracaja-na-front-przed-koncem-lecze,nId,6530109", "title": "Ranni rosyjscy \u017co\u0142nierze wracaj\u0105 na front przed ko\u0144cem leczenia", "date_published": "2023-01-12 14:31:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ranni-rosyjscy-zolnierze-wracaja-na-front-przed-koncem-lecze,nId,6530109\"><img align=\"left\" alt=\"Ranni rosyjscy \u017co\u0142nierze wracaj\u0105 na front przed ko\u0144cem leczenia\" src=\"https://i.iplsc.com/ranni-rosyjscy-zolnierze-wracaja-na-front-przed-koncem-lecze/000GM0UD6GUTMMDV-C321.jpg\" /></a>W Rosji ranni \u017co\u0142nierze wracaj\u0105 na front bez pozytywnej opinii wojskowej komisji lekarskiej - informuje niezale\u017cna &quot;Agencja&quot;. Zdaniem prawnik\u00f3w i obro\u0144c\u00f3w praw cz\u0142owieka jest to sprzeczne z prawem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polska-dostarczy-ukrainie-leopardy-scholz-ma-trzy-mozliwosci,nId,6530032", "title": "Polska dostarczy Ukrainie Leopardy. \"Scholz ma trzy mo\u017cliwo\u015bci\"", "date_published": "2023-01-12 13:59:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polska-dostarczy-ukrainie-leopardy-scholz-ma-trzy-mozliwosci,nId,6530032\"><img align=\"left\" alt=\"Polska dostarczy Ukrainie Leopardy. &quot;Scholz ma trzy mo\u017cliwo\u015bci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-dostarczy-ukrainie-leopardy-scholz-ma-trzy-mozliwosci/000GM0PGJ547ORSR-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda zapowiedzia\u0142, \u017ce Polska przeka\u017ce Ukrainie &quot;kompani\u0119 czo\u0142g\u00f3w Leopard&quot;. Niemiecki &quot;Welt&quot; ocenia, \u017ce brak zgody Berlina na takie dzia\u0142anie oznacza\u0142by &quot;bezprecedensowy afront&quot;. Z kolei wicekanclerz Robert Habeck (Zieloni) twierdzi, \u017ce cho\u0107 ostateczna dostawa uzbrojenia zale\u017cy od woli niemieckich w\u0142adz, to te &quot;nie powinny stawa\u0107 na drodze&quot; w tej sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przerwano-przemowienie-grzegorza-brauna-uderzyl-w-mownice,nId,6530061", "title": "Przerwano przem\u00f3wienie Grzegorza Brauna. Uderzy\u0142 w m\u00f3wnic\u0119", "date_published": "2023-01-12 13:56:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przerwano-przemowienie-grzegorza-brauna-uderzyl-w-mownice,nId,6530061\"><img align=\"left\" alt=\"Przerwano przem\u00f3wienie Grzegorza Brauna. Uderzy\u0142 w m\u00f3wnic\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/przerwano-przemowienie-grzegorza-brauna-uderzyl-w-mownice/000GM0MIEYQTUTJ9-C321.jpg\" /></a>Szcz\u0119\u015b\u0107 Bo\u017ce i ratuj si\u0119 kto mo\u017ce, kiedy Zjednoczona \u0142\u017ce Prawica pod pretekstem dokr\u0119cania \u015bruby w systemie komunikacji elektronicznej, buduje pa\u0144stwo policyjne na naprawd\u0119 solidnym, wysokim poziomie - tak swoje przem\u00f3wienie w Sejmie rozpocz\u0105\u0142 pose\u0142 Konfederacji Grzegorz Braun. Kilka minut p\u00f3\u017aniej wicemarsza\u0142ek Sejmu Ma\u0142gorzata Gosiewska przerwa\u0142a wyst\u0105pienie Brauna komentuj\u0105c: &quot;Tradycyjnie, pokaz g\u0142upoty i prymitywnego chamstwa&quot;. W reakcji pose\u0142... uderzy\u0142 w m\u00f3wnic\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-von-der-leyen-ma-zostac-wezwana-na-przesluchanie-w-pe-chodzi,nId,6530034", "title": "Von der Leyen ma zosta\u0107 wezwana na przes\u0142uchanie w PE. Chodzi o szczepionki", "date_published": "2023-01-12 13:45:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-von-der-leyen-ma-zostac-wezwana-na-przesluchanie-w-pe-chodzi,nId,6530034\"><img align=\"left\" alt=\"Von der Leyen ma zosta\u0107 wezwana na przes\u0142uchanie w PE. Chodzi o szczepionki\" src=\"https://i.iplsc.com/von-der-leyen-ma-zostac-wezwana-na-przesluchanie-w-pe-chodzi/0009XIKPVC5O13DK-C321.jpg\" /></a>Ursula von der Leyen ma zosta\u0107 wezwana na przes\u0142uchanie przez Komisj\u0119 Parlamentu Europejskiego ds. COVID-19 - przekazuje portal &quot;Politico&quot;. Chodzi o w\u0105tpliwo\u015bci co do jej zaanga\u017cowania w zakup szczepionek przeciwko koronawirusowi. Szefowa Komisji Europejskiej &quot;musi wyja\u015bni\u0107 sw\u00f3j udzia\u0142 w zakupie i pokaza\u0107 tre\u015b\u0107 SMS-\u00f3w, jakie wymienia\u0142a z szefem firmy produkuj\u0105cej szczepionki&quot; - m\u00f3wi europose\u0142 Bogdan Rzo\u0144ca (PiS).</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uprawial-seks-w-centrum-liverpoolu-na-nagraniu-rozpoznala-go,nId,6530016", "title": "Uprawia\u0142 seks w centrum Liverpoolu. Na nagraniu rozpozna\u0142a go dziewczyna", "date_published": "2023-01-12 13:18:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uprawial-seks-w-centrum-liverpoolu-na-nagraniu-rozpoznala-go,nId,6530016\"><img align=\"left\" alt=\"Uprawia\u0142 seks w centrum Liverpoolu. Na nagraniu rozpozna\u0142a go dziewczyna\" src=\"https://i.iplsc.com/uprawial-seks-w-centrum-liverpoolu-na-nagraniu-rozpoznala-go/000GM0DIDBF8TH0L-C321.jpg\" /></a>23-latek, kt\u00f3ry oddawa\u0142 si\u0119 mi\u0142osnym uniesieniom w centrum Liverpoolu stan\u0105\u0142 przed s\u0105dem za nieobyczajne zachowanie w miejscu publicznym. Sytuacj\u0119 zarejestrowa\u0142y kamery, a nagranie sta\u0142o si\u0119 hitem internetu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna zdradza\u0142 swoj\u0105 dziewczyn\u0119, kt\u00f3ra rozpozna\u0142a go na wideo.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ukradl-samochod-z-komisu-i-uciekal-pozniej-rzucil-siekiera-w,nId,6530006", "title": "Ukrad\u0142 samoch\u00f3d z komisu i ucieka\u0142. P\u00f3\u017aniej rzuci\u0142 siekier\u0105 w policjanta", "date_published": "2023-01-12 13:08:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ukradl-samochod-z-komisu-i-uciekal-pozniej-rzucil-siekiera-w,nId,6530006\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrad\u0142 samoch\u00f3d z komisu i ucieka\u0142. P\u00f3\u017aniej rzuci\u0142 siekier\u0105 w policjanta\" src=\"https://i.iplsc.com/ukradl-samochod-z-komisu-i-uciekal-pozniej-rzucil-siekiera-w/000GM0C08SA3LR32-C321.jpg\" /></a>31-latek ukrad\u0142 auto z jednego z komis\u00f3w i ucieka\u0142 nim przez kilka miejscowo\u015bci, a nast\u0119pnie pr\u00f3bowa\u0142 zbiec pieszo przez woj. \u015bl\u0105skie. W trakcie zatrzymania przez funkcjonariuszy z Paw\u0142owic i \u017bor rzuci\u0142 w kierunku policjanta siekier\u0105. Badanie testerem wykaza\u0142o, \u017ce m\u0119\u017cczyzna by\u0142 pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w. Co wi\u0119cej, 31-latek by\u0142 znany policji, poniewa\u017c by\u0142 wcze\u015bniej notowany.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trener-kazal-im-zrobic-400-pompek-licealisci-w-szpitalu,nId,6530020", "title": "Trener kaza\u0142 im zrobi\u0107 400 pompek. Liceali\u015bci w szpitalu", "date_published": "2023-01-12 13:02:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trener-kazal-im-zrobic-400-pompek-licealisci-w-szpitalu,nId,6530020\"><img align=\"left\" alt=\"Trener kaza\u0142 im zrobi\u0107 400 pompek. Liceali\u015bci w szpitalu\" src=\"https://i.iplsc.com/trener-kazal-im-zrobic-400-pompek-licealisci-w-szpitalu/000GM0BHMRYIP0UD-C321.jpg\" /></a>Kilku kilku uczni\u00f3w z Teksasu trafi\u0142o do szpitala po tym, jak zostali zmuszeni przez trenera do wykonania do 400 pompek w ci\u0105gu godziny podczas treningu futbolu ameryka\u0144skiego. Mia\u0142a by\u0107 to kara za niew\u0142a\u015bciwe zachowanie. Rodzice z\u0142o\u017cyli skargi, a szko\u0142a podj\u0119\u0142a czynno\u015bci wyja\u015bniaj\u0105ce ca\u0142e zdarzenie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marcin-przydacz-nastepca-jakuba-kumocha-w-kancelarii-prezyde,nId,6530018", "title": "Marcin Przydacz nast\u0119pc\u0105 Jakuba Kumocha w Kancelarii Prezydenta", "date_published": "2023-01-12 12:56:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marcin-przydacz-nastepca-jakuba-kumocha-w-kancelarii-prezyde,nId,6530018\"><img align=\"left\" alt=\"Marcin Przydacz nast\u0119pc\u0105 Jakuba Kumocha w Kancelarii Prezydenta\" src=\"https://i.iplsc.com/marcin-przydacz-nastepca-jakuba-kumocha-w-kancelarii-prezyde/000GM0AZ9TB71MY0-C321.jpg\" /></a>Marcin Przydacz nast\u0119pc\u0105 Jakuba Kumocha w Kancelarii Prezydenta - potwierdzi\u0142a Interia, a przed godz. 15 oficjalnie og\u0142osi\u0142a to Kancelaria Prezydenta. Nowy szef Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej powinien zosta\u0107 przedstawiony ju\u017c podczas spotkania noworocznego prezydenta Andrzeja Dudy z Korpusem Dyplomatycznym w czwartek o godz. 19.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieoficjalnie-marcin-przydacz-zastapi-jakuba-kumocha-w-kance,nId,6530018", "title": "Nieoficjalnie: Marcin Przydacz zast\u0105pi Jakuba Kumocha w Kancelarii Prezydenta", "date_published": "2023-01-12 12:56:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieoficjalnie-marcin-przydacz-zastapi-jakuba-kumocha-w-kance,nId,6530018\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoficjalnie: Marcin Przydacz zast\u0105pi Jakuba Kumocha w Kancelarii Prezydenta\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoficjalnie-marcin-przydacz-zastapi-jakuba-kumocha-w-kance/000GM0AZ9TB71MY0-C321.jpg\" /></a>Marcin Przydacz zast\u0105pi Jakuba Kumocha w Kancelarii Prezydenta - potwierdzi\u0142a Interia. Jak nam przekazano, nowy szef Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej powinien zosta\u0107 przedstawiony ju\u017c podczas spotkania noworocznego prezydenta Andrzeja Dudy z Korpusem Dyplomatycznym w czwartek o godz. 19.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lekow-brakuje-przez-putina-materialy-do-opakowan-sprowadzane,nId,6529883", "title": "Lek\u00f3w brakuje przez Putina? Materia\u0142y do opakowa\u0144 sprowadzane by\u0142y ze Wschodu", "date_published": "2023-01-12 12:54:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lekow-brakuje-przez-putina-materialy-do-opakowan-sprowadzane,nId,6529883\"><img align=\"left\" alt=\"Lek\u00f3w brakuje przez Putina? Materia\u0142y do opakowa\u0144 sprowadzane by\u0142y ze Wschodu\" src=\"https://i.iplsc.com/lekow-brakuje-przez-putina-materialy-do-opakowan-sprowadzane/000GLZPU3MWME7Q7-C321.jpg\" /></a>Pacjenci i farmaceuci alarmuj\u0105: w aptekach brakuje niekt\u00f3rych lek\u00f3w. Okazuje si\u0119, \u017ce producenci poza trudno\u015bciami z dost\u0119pem do substancji czynnych maj\u0105 te\u017c problem z\u2026 opakowaniami. Do ich wytwarzania wykorzystywane by\u0142y materia\u0142y pochodz\u0105ce z Ukrainy, Rosji i Bia\u0142orusi. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielki-pozar-w-popularnym-kurorcie-sto-luksusowych-jachtow-p,nId,6529965", "title": "Wielki po\u017car w popularnym kurorcie. Sto luksusowych jacht\u00f3w posz\u0142o z dymem", "date_published": "2023-01-12 12:43:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielki-pozar-w-popularnym-kurorcie-sto-luksusowych-jachtow-p,nId,6529965\"><img align=\"left\" alt=\"Wielki po\u017car w popularnym kurorcie. Sto luksusowych jacht\u00f3w posz\u0142o z dymem\" src=\"https://i.iplsc.com/wielki-pozar-w-popularnym-kurorcie-sto-luksusowych-jachtow-p/000GM07FWGKFIAUF-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o 100 jacht\u00f3w i \u0142odzi zosta\u0142o zniszczonych w wyniku po\u017caru w porcie kurortu Marbella, na po\u0142udniu Hiszpanii. Marbella jest bardzo popularnym miejscem w\u015br\u00f3d turyst\u00f3w. Lokalne w\u0142adze nie informuj\u0105 o \u017cadnych ofiarach po\u017caru. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-makabryczna-smierc-25-latka-jego-cialo-zostalo-rozczlonkowan,nId,6529986", "title": "Makabryczna \u015bmier\u0107 25-latka. Jego cia\u0142o \"zosta\u0142o rozcz\u0142onkowane\"", "date_published": "2023-01-12 12:37:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-makabryczna-smierc-25-latka-jego-cialo-zostalo-rozczlonkowan,nId,6529986\"><img align=\"left\" alt=\"Makabryczna \u015bmier\u0107 25-latka. Jego cia\u0142o &quot;zosta\u0142o rozcz\u0142onkowane&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/makabryczna-smierc-25-latka-jego-cialo-zostalo-rozczlonkowan/000EBCU7BHI57J7A-C321.jpg\" /></a>Do makabrycznego wypadku dosz\u0142o w \u015brod\u0119 wieczorem w sortowni \u015bmieci przy ul. Zarzecze na warszawskim \u017beraniu. 25-letni pracownik zosta\u0142 wci\u0105gni\u0119ty przez maszyn\u0119 do rozdrabniania odpad\u00f3w. Zgin\u0105\u0142 na miejscu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gif-nie-ma-brakow-lekow-jest-utrudniona-dostepnosc,nId,6529794", "title": "GIF: Nie ma brak\u00f3w lek\u00f3w, jest utrudniona dost\u0119pno\u015b\u0107", "date_published": "2023-01-12 12:27:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gif-nie-ma-brakow-lekow-jest-utrudniona-dostepnosc,nId,6529794\"><img align=\"left\" alt=\"GIF: Nie ma brak\u00f3w lek\u00f3w, jest utrudniona dost\u0119pno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/gif-nie-ma-brakow-lekow-jest-utrudniona-dostepnosc/000GLZGBK0CN9AR1-C321.jpg\" /></a>- Nie m\u00f3wimy o ca\u0142kowitych brakach, nie mierzymy si\u0119 z sytuacj\u0105, w kt\u00f3rej cz\u0119\u015bci lek\u00f3w w og\u00f3le nie ma. Jest utrudniona dost\u0119pno\u015b\u0107 - zapewnia w rozmowie z Interi\u0105 Ewa Krajewska, G\u0142\u00f3wny Inspektor Farmaceutyczny. Pow\u00f3d? Mi\u0119dzy innymi problem z pozyskaniem substancji czynnych, ale i dost\u0119pno\u015bci\u0105 opakowa\u0144 do lek\u00f3w. S\u0105 producenci, kt\u00f3rzy w tej sytuacji decyduj\u0105 si\u0119 wstrzyma\u0107 obr\u00f3t danym lekiem. - Apelujemy, aby nie gromadzi\u0107 niepotrzebnie lek\u00f3w. One maj\u0105 termin wa\u017cno\u015bci i cz\u0119sto s\u0105 wyrzucane, a kto\u015b inny m\u00f3g\u0142by z nich skorzysta\u0107 - m\u00f3wi Grzegorz...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przez-przypadek-kupila-los-na-loterii-wygrala-trzy-mln-dolar,nId,6529967", "title": "Przez przypadek kupi\u0142a los na loterii. Wygra\u0142a trzy mln dolar\u00f3w", "date_published": "2023-01-12 12:27:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przez-przypadek-kupila-los-na-loterii-wygrala-trzy-mln-dolar,nId,6529967\"><img align=\"left\" alt=\"Przez przypadek kupi\u0142a los na loterii. Wygra\u0142a trzy mln dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/przez-przypadek-kupila-los-na-loterii-wygrala-trzy-mln-dolar/000GLZZP9NFA6YBQ-C321.jpg\" /></a>Kobieta z Nowej Po\u0142udniowej Walii w Australii przez przypadek kupi\u0142a los Oz Lotto, co zako\u0144czy\u0142o si\u0119 spor\u0105, bo w wysoko\u015bci a\u017c trzech milion\u00f3w dolar\u00f3w, wygran\u0105. Zwyci\u0119\u017cczyni nie mog\u0142a uwierzy\u0107 w swoje szcz\u0119\u015bcie, poniewa\u017c jak stwierdzi\u0142a, &quot;wygrana w lotto zdarza si\u0119 innym ludziom&quot;. Zwykle kobieta kupowa\u0142a kupon na \u015brodowe losowanie, jednak ta pomy\u0142ka by\u0142a prawdopodobnie najlepsz\u0105 w jej \u017cyciu.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sluzby-przeczytaja-historie-czatu-projekt-w-sejmie,nId,6529832", "title": "S\u0142u\u017cby przeczytaj\u0105 histori\u0119 czatu. Projekt w Sejmie", "date_published": "2023-01-12 12:22:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sluzby-przeczytaja-historie-czatu-projekt-w-sejmie,nId,6529832\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142u\u017cby przeczytaj\u0105 histori\u0119 czatu. Projekt w Sejmie\" src=\"https://i.iplsc.com/sluzby-przeczytaja-historie-czatu-projekt-w-sejmie/000GLZLAAD0VGMQW-C321.jpg\" /></a>W Sejmie trwa pierwsze czytanie projektu ustawy Prawo komunikacji elektronicznej. Nowe przepisy maj\u0105 rozszerzy\u0107 obowi\u0105zek udost\u0119pniania danych s\u0142u\u017cbom na dostawc\u00f3w m.in. us\u0142ug e-mail i komunikator\u00f3w internetowych. Wed\u0142ug przedstawiciela KPRP zar\u00f3wno obowi\u0105zuj\u0105ce, jak i nowe przepisy mog\u0105 zosta\u0107 uznane przez TSUE za niezgodne z prawem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-kielce-pijana-prowadzila-autobus-miejski-zapewniala-ze-nie-p,nId,6529964", "title": "Kielce: Pijana prowadzi\u0142a autobus miejski. \"Zapewnia\u0142a, \u017ce nie pi\u0142a\"", "date_published": "2023-01-12 12:14:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-kielce-pijana-prowadzila-autobus-miejski-zapewniala-ze-nie-p,nId,6529964\"><img align=\"left\" alt=\"Kielce: Pijana prowadzi\u0142a autobus miejski. &quot;Zapewnia\u0142a, \u017ce nie pi\u0142a&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/kielce-pijana-prowadzila-autobus-miejski-zapewniala-ze-nie-p/000GM04S36MNDWFH-C321.jpg\" /></a>Kobieta kieruj\u0105ca autobusem miejskim w Kielcach wydmucha\u0142a ponad promil alkoholu. Policja zatrzyma\u0142a autobus po otrzymaniu anonimowego zg\u0142oszenia. Miejskie Przedsi\u0119biorstwo Komunikacji poinformowa\u0142o, \u017ce 35-latka nie zosta\u0142a przebadana alkomatem przed rozpocz\u0119ciem pracy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wyszedl-z-wiezienia-i-zadzgal-tesciowa-stanie-przed-sadem,nId,6529942", "title": "Wyszed\u0142 z wi\u0119zienia i zad\u017aga\u0142 te\u015bciow\u0105. Stanie przed s\u0105dem", "date_published": "2023-01-12 12:11:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wyszedl-z-wiezienia-i-zadzgal-tesciowa-stanie-przed-sadem,nId,6529942\"><img align=\"left\" alt=\"Wyszed\u0142 z wi\u0119zienia i zad\u017aga\u0142 te\u015bciow\u0105. Stanie przed s\u0105dem\" src=\"https://i.iplsc.com/wyszedl-z-wiezienia-i-zadzgal-tesciowa-stanie-przed-sadem/000GM02JWANE4CDW-C321.jpg\" /></a>35-letni Rafa\u0142 W. zad\u017aga\u0142 no\u017cem 73-letni\u0105 te\u015bciow\u0105. Wcze\u015bniej rzuci\u0142 si\u0119 na swoj\u0105 ma\u0142\u017conk\u0119, grozi\u0142 jej wysadzeniem domu. Kobieta cudem zdo\u0142a\u0142a uciec. Zbrodni dokona\u0142 w dniu, w kt\u00f3rym opu\u015bci\u0142 areszt po 6-miesi\u0119cznej odsiadce. Za zab\u00f3jstwo te\u015bciowej i pr\u00f3b\u0119 zabicia \u017cony Rafa\u0142 W. odpowie wkr\u00f3tce przed s\u0105dem. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wiktor-but-chcial-isc-na-front-nagla-zmiana,nId,6529950", "title": "Wiktor But chcia\u0142 i\u015b\u0107 na front. Nag\u0142a zmiana", "date_published": "2023-01-12 12:00:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wiktor-but-chcial-isc-na-front-nagla-zmiana,nId,6529950\"><img align=\"left\" alt=\"Wiktor But chcia\u0142 i\u015b\u0107 na front. Nag\u0142a zmiana\" src=\"https://i.iplsc.com/wiktor-but-chcial-isc-na-front-nagla-zmiana/000GM01YC00280DV-C321.jpg\" /></a>Po odzyskaniu wolno\u015bci &quot;handlarz \u015bmierci\u0105&quot; Wiktor But bryluje w rosyjskich propagandowych mediach, przekonuj\u0105c o swoim nieustaj\u0105cym poparciu dla rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Jeszcze do niedawna But zarzeka\u0142 si\u0119, \u017ce je\u017celi b\u0119dzie &quot;mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107&quot; i &quot;niezb\u0119dne umiej\u0119tno\u015bci&quot; to zg\u0142osi si\u0119 do armii jako wolontariusz. Teraz jednak zmienia ton i przekonuje, \u017ce przyda si\u0119 Rosji &quot;w innej roli&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-pijany-rowerzysta-jechal-droga-ekspresowa-bardzo-sie-spieszy,nId,6529926", "title": "Pijany rowerzysta jecha\u0142 drog\u0105 ekspresow\u0105. Bardzo si\u0119 spieszy\u0142", "date_published": "2023-01-12 11:56:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-pijany-rowerzysta-jechal-droga-ekspresowa-bardzo-sie-spieszy,nId,6529926\"><img align=\"left\" alt=\"Pijany rowerzysta jecha\u0142 drog\u0105 ekspresow\u0105. Bardzo si\u0119 spieszy\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/pijany-rowerzysta-jechal-droga-ekspresowa-bardzo-sie-spieszy/000GLZZZ38WWTCBH-C321.jpg\" /></a>65-letni rowerzysta tak bardzo spieszy\u0142 si\u0119 do domu, \u017ce postanowi\u0142 pojecha\u0107 drog\u0105 ekspresow\u0105. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany przez policyjny patrol. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce mia\u0142 ponad promil alkoholu w organizmie. Za ten wybryk zosta\u0142 ukarany dwoma mandatami o \u0142\u0105cznej warto\u015bci 2750 z\u0142otych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-podzialy-w-trybunale-konstytucyjnym-kadencja-pani-przylebski,nId,6529937", "title": "Podzia\u0142y w Trybunale Konstytucyjnym. \"Kadencja pani Przy\u0142\u0119bskiej jako prezesa ju\u017c wygas\u0142a\"", "date_published": "2023-01-12 11:51:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-podzialy-w-trybunale-konstytucyjnym-kadencja-pani-przylebski,nId,6529937\"><img align=\"left\" alt=\"Podzia\u0142y w Trybunale Konstytucyjnym. &quot;Kadencja pani Przy\u0142\u0119bskiej jako prezesa ju\u017c wygas\u0142a&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/podzialy-w-trybunale-konstytucyjnym-kadencja-pani-przylebski/000F8Q5EPIFKK8D7-C321.jpg\" /></a>&quot;Kadencja pani jako prezesa Trybuna\u0142u Konstytucyjnego ju\u017c wygas\u0142a&quot; - napisa\u0142 s\u0119dzia TK Jakub Stelina w pi\u015bmie do prezes Trybuna\u0142u Julii Przy\u0142\u0119bskiej. Uzasadni\u0142 tak\u017ce, dlaczego wed\u0142ug niego od 21 grudnia Przy\u0142\u0119bska jest tylko s\u0119dzi\u0105, kt\u00f3ra kieruje pracami TK.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chinczykow-ubywa-miasta-oferuja-pieniadze-za-posiadanie-dzie,nId,6529912", "title": "Chi\u0144czyk\u00f3w ubywa. Miasta oferuj\u0105 pieni\u0105dze za posiadanie dzieci", "date_published": "2023-01-12 11:50:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chinczykow-ubywa-miasta-oferuja-pieniadze-za-posiadanie-dzie,nId,6529912\"><img align=\"left\" alt=\"Chi\u0144czyk\u00f3w ubywa. Miasta oferuj\u0105 pieni\u0105dze za posiadanie dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/chinczykow-ubywa-miasta-oferuja-pieniadze-za-posiadanie-dzie/000GLZUVXR0OIJ69-C321.jpg\" /></a>W ubieg\u0142ym roku Chiny zanotowa\u0142y pierwszy od ponad 60 lat spadek liczby ludno\u015bci. Kurczenie si\u0119 populacji mo\u017ce mie\u0107 negatywny wp\u0142yw na gospodark\u0119 najludniejszego dot\u0105d kraju \u015bwiata, dlatego regionalne w\u0142adze oferuj\u0105 du\u017cym rodzinom dop\u0142aty i inne u\u0142atwienia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wegierski-lacznik-putina-jak-i-dlaczego-orban-przeszedl-na-s,nId,6528333", "title": "W\u0119gierski \u0142\u0105cznik Putina. Jak i dlaczego Orb\u00e1n przeszed\u0142 na stron\u0119 Kremla?", "date_published": "2023-01-12 11:29:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wegierski-lacznik-putina-jak-i-dlaczego-orban-przeszedl-na-s,nId,6528333\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gierski \u0142\u0105cznik Putina. Jak i dlaczego Orb\u00e1n przeszed\u0142 na stron\u0119 Kremla?\" src=\"https://i.iplsc.com/wegierski-lacznik-putina-jak-i-dlaczego-orban-przeszedl-na-s/000GLY0FESUTNS0N-C321.jpg\" /></a>W ostatnich tygodniach Viktor Orb\u00e1n ponownie udowodni\u0142, \u017ce je\u015bli chodzi o wojn\u0119 w Ukrainie, to konsekwentnie stawia na Rosj\u0119 i W\u0142adimira Putina. W\u0119gierski premier broni swoich decyzji, twierdz\u0105c, \u017ce realizuje w ten spos\u00f3b w\u0119gierskie interesy. Jednak tak jednoznaczne postawienie w tej wojnie na Kreml mo\u017ce W\u0119grom wy\u0142\u0105cznie odbi\u0107 si\u0119 ostr\u0105 czkawk\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-odkryli-nowy-szczep-rzezaczki-jest-odporny-na-leki,nId,6529911", "title": "Naukowcy odkryli nowy szczep rze\u017c\u0105czki. Jest odporny na leki", "date_published": "2023-01-12 11:21:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-odkryli-nowy-szczep-rzezaczki-jest-odporny-na-leki,nId,6529911\"><img align=\"left\" alt=\"Naukowcy odkryli nowy szczep rze\u017c\u0105czki. Jest odporny na leki\" src=\"https://i.iplsc.com/naukowcy-odkryli-nowy-szczep-rzezaczki-jest-odporny-na-leki/000GLZSYUTJ9OM60-C321.jpg\" /></a>Naukowcy z Kenya Medical Research Institute twierdz\u0105, \u017ce wykryli nowy szczep rze\u017c\u0105czki, choroby przenoszonej drog\u0105 p\u0142ciow\u0105, odpornej na standardowe antybiotyki. Zmutowana bakteria kr\u0105\u017cy w stolicy Kenii, Nairobi, zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d prostytutek. Naukowcy alarmuj\u0105: to kolejny dow\u00f3d na to, \u017ce wkr\u00f3tce choroba ta mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 nieuleczalna.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pomylil-25-latka-z-dzikiem-mysliwy-skazany-za-nieumyslne-zab,nId,6529907", "title": "Pomyli\u0142 25-latka z dzikiem. My\u015bliwy skazany za nieumy\u015blne zab\u00f3jstwo", "date_published": "2023-01-12 11:17:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pomylil-25-latka-z-dzikiem-mysliwy-skazany-za-nieumyslne-zab,nId,6529907\"><img align=\"left\" alt=\"Pomyli\u0142 25-latka z dzikiem. My\u015bliwy skazany za nieumy\u015blne zab\u00f3jstwo\" src=\"https://i.iplsc.com/pomylil-25-latka-z-dzikiem-mysliwy-skazany-za-nieumyslne-zab/000FNYWQDXL5YHHX-C321.jpg\" /></a>Na dwa lata wi\u0119zienia w zawieszaniu za nieumy\u015blne zab\u00f3jstwo skazany zosta\u0142 francuski my\u015bliwy, kt\u00f3ry pomyli\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 z dzikiem. &quot;Decyzja s\u0105du zapad\u0142a kilka dni po tym, jak rz\u0105d we Francji przedstawi\u0142 plan wprowadzenia bardziej rygorystycznych zasad polowania&quot; - przekaza\u0142 dziennik &quot;Le Monde&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-dotkliwie-pobili-33-latka-pozniej-kazali-mu-kopac-wlasny-gro,nId,6529858", "title": "Dotkliwie pobili 33-latka. P\u00f3\u017aniej kazali mu kopa\u0107 w\u0142asny gr\u00f3b", "date_published": "2023-01-12 11:07:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-dotkliwie-pobili-33-latka-pozniej-kazali-mu-kopac-wlasny-gro,nId,6529858\"><img align=\"left\" alt=\"Dotkliwie pobili 33-latka. P\u00f3\u017aniej kazali mu kopa\u0107 w\u0142asny gr\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/dotkliwie-pobili-33-latka-pozniej-kazali-mu-kopac-wlasny-gro/000GLZOBWORPCM1C-C321.jpg\" /></a>M\u0142odzi m\u0119\u017cczy\u017ani podejrzani o dotkliwe pobicie 33-latka w Stoczku \u0141ukowskim (woj. lubelskie) sp\u0119dz\u0105 trzy miesi\u0105ce w areszcie. Z ustale\u0144 wynika, \u017ce wywie\u017ali go do lasu i kazali mu kopa\u0107 gr\u00f3b. Nast\u0119pnie, wycie\u0144czonego m\u0119\u017cczyzn\u0119 wyrzucili z samochodu na obrze\u017cach miasta. 33-latek zg\u0142osi\u0142 spraw\u0119 dopiero po dw\u00f3ch dniach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-we-lwowie-jak-gwiazda-rocka-jest-tam-bohaterem,nId,6529851", "title": "Andrzej Duda we Lwowie jak gwiazda rocka. \"Jest tam bohaterem\"", "date_published": "2023-01-12 11:00:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-we-lwowie-jak-gwiazda-rocka-jest-tam-bohaterem,nId,6529851\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda we Lwowie jak gwiazda rocka. &quot;Jest tam bohaterem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-we-lwowie-jak-gwiazda-rocka-jest-tam-bohaterem/000GLZMWVUML3PAB-C321.jpg\" /></a>- Pod Katedr\u0105 Lwowsk\u0105 zacz\u0119li si\u0119 zbiera\u0107 mieszka\u0144cy, bo zobaczyli kolumn\u0119 samochod\u00f3w i kto\u015b po prostu rozpu\u015bci\u0142 informacj\u0119, \u017ce &quot;Duda jest w mie\u015bcie&quot;. Byli wsz\u0119dzie, bardzo \u017cywio\u0142owo reagowali na prezydenta Dud\u0119. Czekali p\u00f3\u0142torej, je\u015bli nie dwie godziny, a\u017c wyjdzie - opowiada Interii prezydencki minister Jakub Kumoch. Andrzej Duda spotka\u0142 si\u0119 we Lwowie z prezydentami Ukrainy i Litwy w ramach Tr\u00f3jk\u0105ta Lubelskiego. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-mozesz-sie-dostac-do-lekarza-sprobuj-w-tpk-dostaniesz-re,nId,6527810", "title": "Nie mo\u017cesz si\u0119 dosta\u0107 do lekarza? Spr\u00f3buj w TPK. Dostaniesz recept\u0119 i zwolnienie", "date_published": "2023-01-12 11:00:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-mozesz-sie-dostac-do-lekarza-sprobuj-w-tpk-dostaniesz-re,nId,6527810\"><img align=\"left\" alt=\"Nie mo\u017cesz si\u0119 dosta\u0107 do lekarza? Spr\u00f3buj w TPK. Dostaniesz recept\u0119 i zwolnienie\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-mozesz-sie-dostac-do-lekarza-sprobuj-w-tpk-dostaniesz-re/000GLZR9SA2IB2ER-C321.jpg\" /></a>Teleplatforma Pierwszego Kontaktu umo\u017cliwia uzyskanie dost\u0119pu do niezb\u0119dnej opieki zdrowotnej. Za spraw\u0105 systemu mo\u017cesz skonsultowa\u0107 si\u0119 z lekarzem wtedy, gdy tego potrzebujesz. Nawet po zamkni\u0119ciu gabinetu, w nocy, czy w weekendy i \u015bwi\u0119ta. Wyja\u015bniamy, co to jest TPK, jaki numer wybra\u0107 i kiedy mo\u017cna dzwoni\u0107.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-napad-na-jubilera-w-lublinie-policja-opublikowala-nagranie-i,nId,6529888", "title": "Napad na jubilera w Lublinie. Policja opublikowa\u0142a nagranie i prosi o pomoc", "date_published": "2023-01-12 10:59:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-napad-na-jubilera-w-lublinie-policja-opublikowala-nagranie-i,nId,6529888\"><img align=\"left\" alt=\"Napad na jubilera w Lublinie. Policja opublikowa\u0142a nagranie i prosi o pomoc\" src=\"https://i.iplsc.com/napad-na-jubilera-w-lublinie-policja-opublikowala-nagranie-i/000GLZPZVECIKBWL-C321.jpg\" /></a>Trzech m\u0119\u017cczyzn ukrad\u0142o bi\u017cuteri\u0119, z\u0142oto i pieni\u0105dze o \u0142\u0105cznej warto\u015bci trzech mln z\u0142. Policja opublikowa\u0142a nagranie z monitoringu, na kt\u00f3rym wida\u0107 sprawc\u00f3w napadu na jubilera przy ul. Turkusowej w Lublinie. \u015aledczy prosz\u0105 o pomoc w odnalezieniu sprawc\u00f3w oraz jakiekolwiek informacje na temat zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jakub-kumoch-odchodzi-z-kancelarii-prezydenta,nId,6529877", "title": "Jakub Kumoch odchodzi z Kancelarii Prezydenta", "date_published": "2023-01-12 10:54:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jakub-kumoch-odchodzi-z-kancelarii-prezydenta,nId,6529877\"><img align=\"left\" alt=\"Jakub Kumoch odchodzi z Kancelarii Prezydenta\" src=\"https://i.iplsc.com/jakub-kumoch-odchodzi-z-kancelarii-prezydenta/000GLZR6NPO851RR-C321.jpg\" /></a>Prezydencki minister Jakub Kumoch odchodzi z Kancelarii Prezydenta - dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia. Wed\u0142ug naszych informacji Kumoch po\u017cegna\u0142 si\u0119 ju\u017c ze wsp\u00f3\u0142pracownikami, a \u015brodowa wizyta g\u0142owy pa\u0144stwa we Lwowie by\u0142a ostatni\u0105, jak\u0105 organizowa\u0142 dla prezydenta Andrzeja Dudy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tsue-orientacja-seksualna-nie-moze-byc-powodem-zwolnienia-z-,nId,6529868", "title": "TSUE: Orientacja seksualna nie mo\u017ce by\u0107 powodem zwolnienia z pracy", "date_published": "2023-01-12 10:48:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tsue-orientacja-seksualna-nie-moze-byc-powodem-zwolnienia-z-,nId,6529868\"><img align=\"left\" alt=\"TSUE: Orientacja seksualna nie mo\u017ce by\u0107 powodem zwolnienia z pracy \" src=\"https://i.iplsc.com/tsue-orientacja-seksualna-nie-moze-byc-powodem-zwolnienia-z/000B7QU9435EN3ET-C321.jpg\" /></a>Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej w Luksemburgu orzek\u0142, \u017ce orientacja seksualna nie mo\u017ce by\u0107 podstaw\u0105 odmowy zawarcia umowy z osob\u0105 prowadz\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek. Sprawa dotyczy\u0142a Polaka, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142, \u017ce pracodawca zawiesi\u0142 z nim wsp\u00f3\u0142prac\u0119, gdy dowiedzia\u0142 si\u0119, \u017ce jest homoseksualist\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-samolot-su-25-zniszczony-przez-ukrainskie-wojsko,nId,6529866", "title": "Rosyjski samolot Su-25 zniszczony przez ukrai\u0144skie wojsko", "date_published": "2023-01-12 10:47:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-samolot-su-25-zniszczony-przez-ukrainskie-wojsko,nId,6529866\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski samolot Su-25 zniszczony przez ukrai\u0144skie wojsko\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-samolot-su-25-zniszczony-przez-ukrainskie-wojsko/000GLZPHBXR48SDI-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie wojsko zniszczy\u0142o na kierunku wschodnim rosyjski samolot szturmowy Su-25 - poinformowano na oficjalnym profilu ukrai\u0144skiego lotnictwa w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Z kolei na kierunku po\u0142udniowym str\u0105cono drona Orlan-10. Z kolei media poda\u0142y, \u017ce Ukrai\u0144cy przej\u0119li rosyjski czo\u0142g T-90S przeznaczony na eksport.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-challenger-2-dla-ukrainy-general-zdradzil-ile-czolgow-zrobi-,nId,6529863", "title": "Challenger 2 dla Ukrainy. Genera\u0142 zdradzi\u0142, ile czo\u0142g\u00f3w \"zrobi r\u00f3\u017cnic\u0119\"", "date_published": "2023-01-12 10:42:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-challenger-2-dla-ukrainy-general-zdradzil-ile-czolgow-zrobi-,nId,6529863\"><img align=\"left\" alt=\"Challenger 2 dla Ukrainy. Genera\u0142 zdradzi\u0142, ile czo\u0142g\u00f3w &quot;zrobi r\u00f3\u017cnic\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/challenger-2-dla-ukrainy-general-zdradzil-ile-czolgow-zrobi/000GLZP685YINSYJ-C321.jpg\" /></a>Przekazanie Ukrainie przez Wielk\u0105 Brytani\u0119 12 czo\u0142g\u00f3w Challenger nie zrobi r\u00f3\u017cnicy - oceni\u0142 w czwartek by\u0142y szef sztabu generalnego brytyjskiej armii gen. Richard Dannatt, a ofert\u0119 t\u0119 nazwa\u0142 &quot;symboliczn\u0105&quot;. Jego zdaniem dopiero wys\u0142anie 50 maszyn mo\u017ce zrobi\u0107 &quot;prawdziw\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0119&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowa-akcja-zus-bedzie-wiadomo-kto-musi-doplacic-ciebie-tez-t,nId,6528025", "title": "Nowa akcja ZUS. B\u0119dzie wiadomo, kto musi dop\u0142aci\u0107. Ciebie te\u017c to dotyczy?", "date_published": "2023-01-12 10:23:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowa-akcja-zus-bedzie-wiadomo-kto-musi-doplacic-ciebie-tez-t,nId,6528025\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa akcja ZUS. B\u0119dzie wiadomo, kto musi dop\u0142aci\u0107. Ciebie te\u017c to dotyczy?\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-akcja-zus-bedzie-wiadomo-kto-musi-doplacic-ciebie-tez-t/000GLZN24KK3PEV9-C321.jpg\" /></a>Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych przekazuje informacje o stanie kont za 2022 rok. Ponad 3 miliony p\u0142atnik\u00f3w dowie si\u0119, czy konieczne b\u0119dzie dop\u0142acenie, czy te\u017c mo\u017cna liczy\u0107 na zwrot pieni\u0119dzy. Sprawd\u017a, gdzie szuka\u0107 danych o stanie konta p\u0142atnika i co zrobi\u0107 ze znajduj\u0105cymi si\u0119 na nim informacjami o nadp\u0142acie lub niedop\u0142acie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-skazana-za-znecanie-sie-nad-dziecmi-wydano-za-nia-list-goncz,nId,6529849", "title": "Skazana za zn\u0119canie si\u0119 nad dzie\u0107mi. Wydano za ni\u0105 list go\u0144czy", "date_published": "2023-01-12 10:21:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-skazana-za-znecanie-sie-nad-dziecmi-wydano-za-nia-list-goncz,nId,6529849\"><img align=\"left\" alt=\"Skazana za zn\u0119canie si\u0119 nad dzie\u0107mi. Wydano za ni\u0105 list go\u0144czy\" src=\"https://i.iplsc.com/skazana-za-znecanie-sie-nad-dziecmi-wydano-za-nia-list-goncz/000GLZIUHQCHCCOE-C321.jpg\" /></a>40-letnia Marlena Andrzejewska jest poszukiwana przez policj\u0119. List go\u0144czy wyda\u0142 S\u0105d Rejonowy w Gnie\u017anie. Kobieta zosta\u0142a skazana za zn\u0119canie si\u0119 nad dzie\u0107mi. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatrzymal-ruch-uliczny-pomagal-przejsc-koali-na-druga-strone,nId,6529825", "title": "Zatrzyma\u0142 ruch uliczny. Pomaga\u0142 przej\u015b\u0107 koali na drug\u0105 stron\u0119 jezdni", "date_published": "2023-01-12 10:13:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatrzymal-ruch-uliczny-pomagal-przejsc-koali-na-druga-strone,nId,6529825\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrzyma\u0142 ruch uliczny. Pomaga\u0142 przej\u015b\u0107 koali na drug\u0105 stron\u0119 jezdni\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrzymal-ruch-uliczny-pomagal-przejsc-koali-na-druga-strone/000GLZJTW1EXJX3N-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna z Queensland w Australii wyszed\u0142 na \u015brodek jezdni i pr\u00f3bowa\u0142 zatrzymywa\u0107 samochody. Pow\u00f3d? Zauwa\u017cy\u0142, \u017ce na drug\u0105 stron\u0119 drogi pr\u00f3buje przej\u015b\u0107 koala. - By\u0142 zdeterminowany, aby przej\u015b\u0107 przez autostrad\u0119, wi\u0119c pomy\u015bla\u0142em, \u017ce lepiej zatrzyma\u0107 ruch i mu pom\u00f3c - m\u00f3wi\u0142 m\u0119\u017cczyzna.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zywe-koralowce-w-przesylce-z-indonezji-uratowali-je-funkcjon,nId,6529791", "title": "\u017bywe koralowce w przesy\u0142ce z Indonezji. Uratowali je funkcjonariusze KAS", "date_published": "2023-01-12 09:59:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zywe-koralowce-w-przesylce-z-indonezji-uratowali-je-funkcjon,nId,6529791\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bywe koralowce w przesy\u0142ce z Indonezji. Uratowali je funkcjonariusze KAS\" src=\"https://i.iplsc.com/zywe-koralowce-w-przesylce-z-indonezji-uratowali-je-funkcjon/000GLZL2U0JNQN5Q-C321.jpg\" /></a>10 sztuk \u017cywych koralowc\u00f3w rafotw\u00f3rczych znale\u017ali funkcjonariusze mazowieckiej s\u0142u\u017cby celno-skarbowej. Okazy zosta\u0142y uratowane i trafi\u0142y do sto\u0142ecznego zoo. Przesy\u0142ka, w kt\u00f3rej znaleziono koralowce, zosta\u0142a nadana z Indonezji. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozary-we-wloskim-wiezieniu-za-jednym-stoi-polak,nId,6529797", "title": "Po\u017cary we w\u0142oskim wi\u0119zieniu. Za jednym stoi Polak", "date_published": "2023-01-12 09:52:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozary-we-wloskim-wiezieniu-za-jednym-stoi-polak,nId,6529797\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017cary we w\u0142oskim wi\u0119zieniu. Za jednym stoi Polak \" src=\"https://i.iplsc.com/pozary-we-wloskim-wiezieniu-za-jednym-stoi-polak/000DTI7VWNLY3JGQ-C321.jpg\" /></a>Dwa podpalenia w celach w\u0142oskiego wi\u0119zienia o zaostrzonym rygorze Secondigliano mog\u0142y zako\u0144czy\u0107 si\u0119 tragedi\u0105. Za jedno ze zdarze\u0144 odpowiada Polak. W obu przypadkach dzi\u0119ki reakcji stra\u017cnik\u00f3w nikt nie zosta\u0142 powa\u017cnie ranny. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gina-zubry-rysie-i-wilki-trzeba-przerwac-zmowe-milczenia,nId,6527951", "title": "Gin\u0105 \u017cubry, rysie i wilki. \"Trzeba przerwa\u0107 zmow\u0119 milczenia\"", "date_published": "2023-01-12 09:46:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gina-zubry-rysie-i-wilki-trzeba-przerwac-zmowe-milczenia,nId,6527951\"><img align=\"left\" alt=\"Gin\u0105 \u017cubry, rysie i wilki. &quot;Trzeba przerwa\u0107 zmow\u0119 milczenia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/gina-zubry-rysie-i-wilki-trzeba-przerwac-zmowe-milczenia/000GLZ2OA9GG0L1E-C321.jpg\" /></a>Zdj\u0119cie martwego \u017cubra z Pomorza Zachodniego obieg\u0142o sie\u0107. Zwierz\u0119 zosta\u0142o zastrzelone. Przyrodnicy alarmuj\u0105, \u017ce problem zabijania chronionych gatunk\u00f3w jest powa\u017cny. - Ofiarami k\u0142usownik\u00f3w padaj\u0105 rysie i \u017cubry. Jednak najcz\u0119\u015bciej zabijane s\u0105 wilki. Skala mo\u017ce by\u0107 naprawd\u0119 du\u017ca - przekonuje Stefan Jakimiuk z WWF. Kto k\u0142usuje? - Cz\u0119sto my\u015bliwi - s\u0142yszymy od obro\u0144c\u00f3w przyrody. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-laczy-ich-wyglad-nazwisko-i-praca-wykonali-testy-dna,nId,6529788", "title": "\u0141\u0105czy ich wygl\u0105d, nazwisko i praca. Wykonali testy DNA", "date_published": "2023-01-12 09:33:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-laczy-ich-wyglad-nazwisko-i-praca-wykonali-testy-dna,nId,6529788\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141\u0105czy ich wygl\u0105d, nazwisko i praca. Wykonali testy DNA\" src=\"https://i.iplsc.com/laczy-ich-wyglad-nazwisko-i-praca-wykonali-testy-dna/000GLZDOQPCM3KK5-C321.jpg\" /></a>Obaj nazywaj\u0105 si\u0119 tak samo i wykonuj\u0105 t\u0119 sam\u0105 prac\u0119. Dwaj miotacze Minor League Baseball o niesamowicie podobnym wygl\u0105dzie przeszli badania DNA, aby dowiedzie\u0107 si\u0119, czy rzeczywi\u015bcie s\u0105 spokrewnieni. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-bardzo-rzadkie-zjawisko-nad-polska-skala-nas-zaskoczyla,nId,6529688", "title": "Bardzo rzadkie zjawisko nad Polsk\u0105. \"Skala nas zaskoczy\u0142a\"", "date_published": "2023-01-12 09:01:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-bardzo-rzadkie-zjawisko-nad-polska-skala-nas-zaskoczyla,nId,6529688\"><img align=\"left\" alt=\"Bardzo rzadkie zjawisko nad Polsk\u0105. &quot;Skala nas zaskoczy\u0142a&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bardzo-rzadkie-zjawisko-nad-polska-skala-nas-zaskoczyla/000GLYTUUAWMHH2R-C321.jpg\" /></a>- Samo wyst\u0105pienie wysokiej temperatury zim\u0105 mnie nie zaskoczy\u0142o. Natomiast skala - tak, by\u0142a zdumiewaj\u0105ca - m\u00f3wi Interii klimatolog dr Micha\u0142 Marosz, specjalista z Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej - Pa\u0144stwowego Instytutu Badawczego. Rozmawiamy o tym, dlaczego 1 stycznia w Warszawie mo\u017cna by\u0142o spacerowa\u0107 bez kurtki, sk\u0105d si\u0119 wzi\u0119\u0142o lato zim\u0105 i czy w takim razie mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107 mrozu w lipcu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niemieccy-zolnierze-beda-stacjonowac-w-polsce-prezydent-wyda,nId,6529761", "title": "Niemieccy \u017co\u0142nierze b\u0119d\u0105 stacjonowa\u0107 w Polsce. Prezydent wyda\u0142 zgod\u0119", "date_published": "2023-01-12 08:58:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niemieccy-zolnierze-beda-stacjonowac-w-polsce-prezydent-wyda,nId,6529761\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieccy \u017co\u0142nierze b\u0119d\u0105 stacjonowa\u0107 w Polsce. Prezydent wyda\u0142 zgod\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/niemieccy-zolnierze-beda-stacjonowac-w-polsce-prezydent-wyda/000GLZAM0VFIB03G-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 dokument, w kt\u00f3rym wyrazi\u0142 zgod\u0119 na stacjonowanie w Polsce \u017co\u0142nierzy Bundeswehry - informuje IAR. Mundurowi b\u0119d\u0105 obs\u0142ugiwa\u0107 wyrzutnie Patriot, kt\u00f3re trafi\u0105 do Polski. Pierwsi \u017co\u0142nierze maj\u0105 dotrze\u0107 do naszego kraju po weekendzie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zalozyl-nazistowski-mundur-na-21-urodziny-polityk-przyznal-s,nId,6529766", "title": "Za\u0142o\u017cy\u0142 nazistowski mundur na 21. urodziny. Polityk przyzna\u0142 si\u0119 po latach", "date_published": "2023-01-12 08:50:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zalozyl-nazistowski-mundur-na-21-urodziny-polityk-przyznal-s,nId,6529766\"><img align=\"left\" alt=\"Za\u0142o\u017cy\u0142 nazistowski mundur na 21. urodziny. Polityk przyzna\u0142 si\u0119 po latach\" src=\"https://i.iplsc.com/zalozyl-nazistowski-mundur-na-21-urodziny-polityk-przyznal-s/000GLZ58OM5SKJX5-C321.jpg\" /></a>Dominic Perrottet, premier po\u0142o\u017conej w Australii Nowej Po\u0142udniowej Walii, po 20 latach przyzna\u0142 si\u0119 do noszenia nazistowskiego munduru - poinformowa\u0142 dziennik &quot;Sydney Morning Herald&quot;. Polityk o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce &quot;w tym wieku do ko\u0144ca nie rozumia\u0142 znaczenia tego munduru&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sankcje-ich-nie-dotycza-rajskie-wakacje-dzieci-rosyjskich-ur,nId,6529743", "title": "Sankcje ich nie dotycz\u0105. Rajskie wakacje dzieci rosyjskich urz\u0119dnik\u00f3w", "date_published": "2023-01-12 08:42:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sankcje-ich-nie-dotycza-rajskie-wakacje-dzieci-rosyjskich-ur,nId,6529743\"><img align=\"left\" alt=\"Sankcje ich nie dotycz\u0105. Rajskie wakacje dzieci rosyjskich urz\u0119dnik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/sankcje-ich-nie-dotycza-rajskie-wakacje-dzieci-rosyjskich-ur/000GLZ5Z852VAPPH-C321.jpg\" /></a>Dzieci obj\u0119tych sankcjami rosyjskich urz\u0119dnik\u00f3w, funkcjonariuszy s\u0142u\u017cb i parlamentarzyst\u00f3w nadal \u017cyj\u0105 pe\u0142ni\u0105 \u017cycia. W czasie trwaj\u0105cej wojny bliscy wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w W\u0142adimira Putina beztrosko odwiedzaj\u0105 kraje NATO, publikuj\u0105c zdj\u0119cia na zakazanym przecie\u017c w Rosji Instagramie. Jak si\u0119 okazuje, zachodnie sankcje nie dotykaj\u0105 w rodziny wysokich urz\u0119dnik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjskie-mon-rosja-wykorzysta-elitarne-sily-wzmacnia-linie,nId,6529746", "title": "Brytyjskie MON: Rosja wykorzysta elitarne si\u0142y. Wzmacnia lini\u0119 frontu", "date_published": "2023-01-12 08:31:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjskie-mon-rosja-wykorzysta-elitarne-sily-wzmacnia-linie,nId,6529746\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjskie MON: Rosja wykorzysta elitarne si\u0142y. Wzmacnia lini\u0119 frontu\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjskie-mon-rosja-wykorzysta-elitarne-sily-wzmacnia-linie/000GLZ3BGDKPT1QL-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie elitarne si\u0142y powietrznodesantowe s\u0105 przerzucane w okolice Kremiennej, by wzmocni\u0107 tamtejszy front - podaje brytyjskie ministerstwo obrony. Zdaniem Brytyjczyk\u00f3w Rosjanie ocenili, \u017ce sektor ten jest znacznie bardziej zagro\u017cony. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-andrzej-duda-witany-we-lwowie-sa-nagrania,nId,6529753", "title": "Prezydent Andrzej Duda witany we Lwowie. S\u0105 nagrania", "date_published": "2023-01-12 08:29:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-andrzej-duda-witany-we-lwowie-sa-nagrania,nId,6529753\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Andrzej Duda witany we Lwowie. S\u0105 nagrania\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-andrzej-duda-witany-we-lwowie-sa-nagrania/000GLZ3FCYRYIOVF-C321.jpg\" /></a>- Jestem Prezydentem RP. Reprezentuj\u0119 Polak\u00f3w. To by\u0142a owacja dla Polak\u00f3w, nie dla mnie. Dla ca\u0142ego naszego spo\u0142ecze\u0144stwa za to, \u017ce w trudnym czasie nios\u0105 pomoc - m\u00f3wi\u0142 prezydent RP Andrzej Duda, reaguj\u0105c na spontaniczne przywitanie przez mieszka\u0144c\u00f3w Lwowa. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 nagrania dokumentuj\u0105ce wizyt\u0119 polskiego przyw\u00f3dcy. Duda razem z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim odwiedzili te\u017c Cmentarz Orl\u0105t. Wizyt\u0119 prezydenta komentuj\u0105 politycy i internauci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-wywiad-ocenia-nowego-dowodce-kremla-sytuacja-jest-,nId,6529745", "title": "Brytyjski wywiad ocenia nowego dow\u00f3dc\u0119 Kremla. \"Sytuacja jest powa\u017cna\"", "date_published": "2023-01-12 08:21:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-wywiad-ocenia-nowego-dowodce-kremla-sytuacja-jest-,nId,6529745\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski wywiad ocenia nowego dow\u00f3dc\u0119 Kremla. &quot;Sytuacja jest powa\u017cna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjski-wywiad-ocenia-nowego-dowodce-kremla-sytuacja-jest/000ENO6NOJLGGYHH-C321.jpg\" /></a>Mianuj\u0105c Szefa Sztabu Generalnego Federacji Rosyjskiej Walerija Gierasimowa na dow\u00f3dc\u0119 grupy si\u0142 okupacyjnych Federacji Rosyjskiej w Ukrainie, Putin demonstruje &quot;istotn\u0105 zmian\u0119&quot; w podej\u015bciu do prowadzenia wojny - stwierdzi\u0142o brytyjskie Ministerstwo Obrony w specjalnej aktualizacji wywiadowczej. Jednym z jego trzech zast\u0119pc\u00f3w b\u0119dzie dotychczas pe\u0142ni\u0105cy t\u0119 rol\u0119 gen. Siergiej Surowikin.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-13-latkowie-zazartowali-z-kobiety-grozili-smiercia-i-zadali-,nId,6529737", "title": "13-latkowie \"za\u017cartowali\" z kobiety. Grozili \u015bmierci\u0105 i \u017c\u0105dali okupu", "date_published": "2023-01-12 08:18:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-13-latkowie-zazartowali-z-kobiety-grozili-smiercia-i-zadali-,nId,6529737\"><img align=\"left\" alt=\"13-latkowie &quot;za\u017cartowali&quot; z kobiety. Grozili \u015bmierci\u0105 i \u017c\u0105dali okupu\" src=\"https://i.iplsc.com/13-latkowie-zazartowali-z-kobiety-grozili-smiercia-i-zadali/000GLYXRUNRU0HDG-C321.jpg\" /></a>44-letnia mieszkanka Nowej D\u0119by (woj. podkarpackie) otrzyma\u0142a niepokoj\u0105cy telefon. Dzwoni\u0105cy domaga\u0142 si\u0119 okupu, zagrozi\u0142 r\u00f3wnie\u017c \u015bmierci\u0105 kogo\u015b z rodziny kobiety. M\u0119ski g\u0142os w s\u0142uchawce powiedzia\u0142 &quot;jak nie zap\u0142acisz, to go zabijemy&quot;. Przestraszona kobieta powiadomi\u0142a policjant\u00f3w o zdarzeniu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce oszustami byli dwaj 13-latkowie, kt\u00f3rzy postanowili sobie za\u017cartowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-chcialy-napic-sie-kawy-wyrzucono-je-z-pociagu,nId,6529741", "title": "Niemcy: Chcia\u0142y napi\u0107 si\u0119 kawy. Wyrzucono je z poci\u0105gu", "date_published": "2023-01-12 08:15:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-chcialy-napic-sie-kawy-wyrzucono-je-z-pociagu,nId,6529741\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Chcia\u0142y napi\u0107 si\u0119 kawy. Wyrzucono je z poci\u0105gu\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-chcialy-napic-sie-kawy-wyrzucono-je-z-pociagu/000GLYZ1IBXUEIED-C321.jpg\" /></a>Pusty przedzia\u0142 i ch\u0119\u0107 wypicia kawy, to niewystarczaj\u0105ce powody, by zdj\u0105\u0107 maseczk\u0119 w poci\u0105gu Deutsche Bahn. Przekona\u0142y si\u0119 o tym dwie kobiety podr\u00f3\u017cuj\u0105ce do Berlina, kt\u00f3re zosta\u0142y wyrzucone z przedzia\u0142u przez konduktora. Przewo\u017anik w rozmowie z mediami broni zachowania swojego pracownika.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-who-ostrzega-syrop-z-indii-zabil-wiekszosc-dzieci-ktorym-go-,nId,6529710", "title": "WHO ostrzega: Syrop z Indii zabi\u0142 wi\u0119kszo\u015b\u0107 dzieci, kt\u00f3rym go podano", "date_published": "2023-01-12 07:44:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-who-ostrzega-syrop-z-indii-zabil-wiekszosc-dzieci-ktorym-go-,nId,6529710\"><img align=\"left\" alt=\"WHO ostrzega: Syrop z Indii zabi\u0142 wi\u0119kszo\u015b\u0107 dzieci, kt\u00f3rym go podano\" src=\"https://i.iplsc.com/who-ostrzega-syrop-z-indii-zabil-wiekszosc-dzieci-ktorym-go/000GLYTPJ2PETYFA-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 18 dzieci zmar\u0142o po za\u017cyciu syrop\u00f3w Ambronol i Dok-1 Max produkowanych przez indyjskie zak\u0142ady farmaceutyczne Marion Biotech - poinformowa\u0142o ministerstwo zdrowia Uzbekistanu. \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) ostrzeg\u0142a przed stosowaniem tych preparat\u00f3w. Kilka miesi\u0119cy temu inne syropy z Indii mia\u0142y przyczyni\u0107 si\u0119 do zgon\u00f3w ponad 70 dzieci w Gambii. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-malujowice-martwa-kobieta-znaleziona-w-kotlowni-na-ciele-sla,nId,6529704", "title": "Ma\u0142ujowice: Martwa kobieta znaleziona w kot\u0142owni. Na ciele \u015blady podpalenia", "date_published": "2023-01-12 07:43:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-malujowice-martwa-kobieta-znaleziona-w-kotlowni-na-ciele-sla,nId,6529704\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142ujowice: Martwa kobieta znaleziona w kot\u0142owni. Na ciele \u015blady podpalenia\" src=\"https://i.iplsc.com/malujowice-martwa-kobieta-znaleziona-w-kotlowni-na-ciele-sla/000GLYWZJ2O9ANE3-C321.jpg\" /></a>Cia\u0142o kobiety z widocznymi \u015bladami podpalenia znaleziono w miejscowo\u015bci Malujowice (woj. opolskie). Okoliczno\u015bci \u015bmierci wyja\u015bniaj\u0105 policjanci pod nadzorem prokuratury. W sprawie pojawi\u0142o si\u0119 kilka hipotez. Lokalne media informuj\u0105, \u017ce cia\u0142o znajdowa\u0142o si\u0119 w kot\u0142owni domu s\u0105siada. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-trzech-nieszczesnikow-miedwiediew-komentuje-spotkanie-we-lwo,nId,6529702", "title": "\"Trzech nieszcz\u0119\u015bnik\u00f3w\". Miedwiediew komentuje spotkanie we Lwowie", "date_published": "2023-01-12 07:35:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-trzech-nieszczesnikow-miedwiediew-komentuje-spotkanie-we-lwo,nId,6529702\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Trzech nieszcz\u0119\u015bnik\u00f3w&quot;. Miedwiediew komentuje spotkanie we Lwowie\" src=\"https://i.iplsc.com/trzech-nieszczesnikow-miedwiediew-komentuje-spotkanie-we-lwo/000GLYTL2G6FO6TO-C321.jpg\" /></a>Prezydenci Polski i Litwy Andrzej Duda i Gitanas Nauseda spotkali si\u0119 w \u015brod\u0119 we Lwowie z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. Rozmowy toczy\u0142y si\u0119 w formacie Tr\u00f3jk\u0105ta Lubelskiego. Na konferencji prasowej Duda zakomunikowa\u0142 m.in., \u017ce Warszawa podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o przekazaniu Kijowowi cz\u0119\u015bci czo\u0142g\u00f3w Leopard. Dmitrij Miedwiediew, by\u0142y prezydent i by\u0142y premier Rosji, znany z kuriozalnych wpis\u00f3w na Telegramie, i tym razem postanowi\u0142 skomentowa\u0107 poczynania przyw\u00f3dc\u00f3w Zachodu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-o-sn-komisja-zarekomendowala-nowelizacje,nId,6529707", "title": "Ustawa o SN. Komisja zarekomendowa\u0142a nowelizacj\u0119", "date_published": "2023-01-12 07:24:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-o-sn-komisja-zarekomendowala-nowelizacje,nId,6529707\"><img align=\"left\" alt=\"Ustawa o SN. Komisja zarekomendowa\u0142a nowelizacj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ustawa-o-sn-komisja-zarekomendowala-nowelizacje/000GLYSHSHYGGTRF-C321.jpg\" /></a>Sejmowa komisja sprawiedliwo\u015bci zarekomendowa\u0142a w czwartek oko\u0142o godz. 1:30 w nocy nowelizacj\u0119 ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Wcze\u015bniej komisja zaakceptowa\u0142a szereg uwag redakcyjnych Biura Legislacyjnego oraz jedn\u0105 poprawk\u0119 PiS. Jednak poprawki zg\u0142aszane przez opozycj\u0119 nie uzyska\u0142y akceptacji. - Ten projekt nadal jest niekonstytucyjny - stwierdzi\u0142a po posiedzeniu wiceprzewodnicz\u0105ca komisji Anna Maria \u017bukowska z Lewicy. Z kolei I prezes SN Ma\u0142gorzata Manowska zaznaczy\u0142a, \u017ce &quot;najwi\u0119kszym mankamentem projektu jest wprowadzenie testu bezstronno\u015bci&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-lokator-wylaczyl-wentylacje-w-mieszkaniu-musi-sie-wy,nId,6529679", "title": "Szwecja: Lokator wy\u0142\u0105czy\u0142 wentylacj\u0119 w mieszkaniu. Musi si\u0119 wyprowadzi\u0107", "date_published": "2023-01-12 07:07:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-lokator-wylaczyl-wentylacje-w-mieszkaniu-musi-sie-wy,nId,6529679\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: Lokator wy\u0142\u0105czy\u0142 wentylacj\u0119 w mieszkaniu. Musi si\u0119 wyprowadzi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-lokator-wylaczyl-wentylacje-w-mieszkaniu-musi-sie-wy/000GLYQZI8OPKMJU-C321.jpg\" /></a>85-letni lokator odm\u00f3wi\u0142 w\u0142\u0105czenia wentylacji w \u0142azience mimo wielu pr\u00f3\u015bb sp\u00f3\u0142dzielni mieszkaniowej. W efekcie na \u015bcianach i suficie pojawi\u0142o si\u0119 mn\u00f3stwo czarnej ple\u015bni. M\u0119\u017cczyzna zostanie eksmitowany z mieszkania. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-aresztowany-w-niemczech-dusil-az-ofiara-stracila-przyt,nId,6529691", "title": "Polak aresztowany w Niemczech. \"Dusi\u0142, a\u017c ofiara straci\u0142a przytomno\u015b\u0107\"", "date_published": "2023-01-12 06:57:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-aresztowany-w-niemczech-dusil-az-ofiara-stracila-przyt,nId,6529691\"><img align=\"left\" alt=\"Polak aresztowany w Niemczech. &quot;Dusi\u0142, a\u017c ofiara straci\u0142a przytomno\u015b\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polak-aresztowany-w-niemczech-dusil-az-ofiara-stracila-przyt/000GLYQOTP27SEN1-C321.jpg\" /></a>Niemiecki s\u0105d aresztowa\u0142 35-letniego Polaka, kt\u00f3rego oskar\u017cono o pr\u00f3b\u0119 zab\u00f3jstwa by\u0142ej partnerki. Z ustale\u0144 \u015bledczych wynika, \u017ce m\u0119\u017cczyzna dusi\u0142  kobiet\u0119, a\u017c ta straci\u0142a przytomno\u015b\u0107. Nast\u0119pnie, my\u015bl\u0105c, \u017ce ofiara nie \u017cyje, przewi\u00f3z\u0142 j\u0105 z Karlsruhe do Stuttgartu, gdzie porzuci\u0142 j\u0105 na podziemnym parkingu. Ofierze o w\u0142asnych si\u0142ach uda\u0142o si\u0119 dotrze\u0107 do gabinetu lekarskiego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policjanci-na-rolkach-specjalna-jednostka-w-paryzu,nId,6529686", "title": "Policjanci na rolkach. Specjalna jednostka w Pary\u017cu", "date_published": "2023-01-12 06:37:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policjanci-na-rolkach-specjalna-jednostka-w-paryzu,nId,6529686\"><img align=\"left\" alt=\"Policjanci na rolkach. Specjalna jednostka w Pary\u017cu\" src=\"https://i.iplsc.com/policjanci-na-rolkach-specjalna-jednostka-w-paryzu/000GLYON869S8SA0-C321.jpg\" /></a>Policjanci na rolkach b\u0119d\u0105 ochrania\u0107 okolice aren olimpijskich i najbardziej turystycznych punkt\u00f3w Pary\u017ca podczas igrzysk w 2024 r. - poinformowali organizatorzy. - Ludzie s\u0105 raczej zaciekawieni, gdy nas widz\u0105, rzadko okazuj\u0105 brak szacunku - powiedzia\u0142 jeden z funkcjonariuszy jednostki &quot;Territorial Contact Brigade Louvre-Paris Centre&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-znaczny-wzrost-zachorowan-na-borelioze-ponad-17-tys-przypadk,nId,6529668", "title": "Znaczny wzrost zachorowa\u0144 na borelioz\u0119. Ponad 17 tys. przypadk\u00f3w", "date_published": "2023-01-12 06:27:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-znaczny-wzrost-zachorowan-na-borelioze-ponad-17-tys-przypadk,nId,6529668\"><img align=\"left\" alt=\"Znaczny wzrost zachorowa\u0144 na borelioz\u0119. Ponad 17 tys. przypadk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/znaczny-wzrost-zachorowan-na-borelioze-ponad-17-tys-przypadk/000GLYMN7YDXK4SO-C321.jpg\" /></a>17 338 - tyle przypadk\u00f3w boreliozy, choroby przenoszonej przez kleszcze potwierdzono w Polsce w ubieg\u0142ym 2022 roku. Tak wynika z najnowszego zestawienia opublikowanego przez Narodowy Instytut Zdrowia Publicznego - Pa\u0144stwowy Zak\u0142ad Higieny. W 2021 roku by\u0142o ich 12 500. Jakie s\u0105 objawy zaka\u017cenia borelioz\u0105?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iranski-bramkarz-wykupil-z-aresztu-20-osob-przeznaczyl-na-to,nId,6529669", "title": "Ira\u0144ski bramkarz wykupi\u0142 z aresztu 20 os\u00f3b. Przeznaczy\u0142 na to swoj\u0105 premi\u0119", "date_published": "2023-01-12 06:05:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iranski-bramkarz-wykupil-z-aresztu-20-osob-przeznaczyl-na-to,nId,6529669\"><img align=\"left\" alt=\"Ira\u0144ski bramkarz wykupi\u0142 z aresztu 20 os\u00f3b. Przeznaczy\u0142 na to swoj\u0105 premi\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/iranski-bramkarz-wykupil-z-aresztu-20-osob-przeznaczyl-na-to/000GLYN67DAAL50I-C321.jpg\" /></a>Payam Niazmand, rezerwowy bramkarz pi\u0142karskiej reprezentacji Iranu, wykupi\u0142 z ira\u0144skiego aresztu 20 os\u00f3b. Pi\u0142karz wp\u0142aci\u0142 prawie 10 tys. dolar\u00f3w, by pokry\u0107 ich d\u0142ugi. Przeznaczy\u0142 na to swoj\u0105 premi\u0119 za udzia\u0142 w  mistrzostwach \u015bwiata w Katarze. W\u015br\u00f3d uwolnionych jest dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn i osiemna\u015bcie kobiet - informuje Persian Soccer na Twitterze.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-opady-deszczu-i-wiatr-mimo-to-bedzie-cieplo,nId,6529659", "title": "Opady deszczu i wiatr. Mimo to b\u0119dzie ciep\u0142o", "date_published": "2023-01-12 05:39:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-opady-deszczu-i-wiatr-mimo-to-bedzie-cieplo,nId,6529659\"><img align=\"left\" alt=\"Opady deszczu i wiatr. Mimo to b\u0119dzie ciep\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/opady-deszczu-i-wiatr-mimo-to-bedzie-cieplo/000GKQGBBKTJ7C4J-C321.jpg\" /></a>W czwartek s\u0142abe opady deszczu wyst\u0105pi\u0105 na p\u00f3\u0142nocnym zachodzie i lokalnie na wschodzie. Jak na stycze\u0144 b\u0119dzie ciep\u0142o, do dziewi\u0119ciu stopni na zachodzie kraju - przekaza\u0142a dy\u017curna synoptyk Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej Ilona Bazyluk. Co wi\u0119cej, porywy wiatru nad morzem wynios\u0105 do 55 km/h, natomiast w Sudetach do 110 km/h. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-pentagonu-watpie-by-chiny-szykowaly-rychla-inwazje-na-t,nId,6529655", "title": "Szef Pentagonu: W\u0105tpi\u0119, by Chiny szykowa\u0142y rych\u0142\u0105 inwazj\u0119 na Tajwan", "date_published": "2023-01-12 05:33:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-pentagonu-watpie-by-chiny-szykowaly-rychla-inwazje-na-t,nId,6529655\"><img align=\"left\" alt=\"Szef Pentagonu: W\u0105tpi\u0119, by Chiny szykowa\u0142y rych\u0142\u0105 inwazj\u0119 na Tajwan\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-pentagonu-watpie-by-chiny-szykowaly-rychla-inwazje-na-t/000GLYJZCAGH1N71-C321.jpg\" /></a>Szef Pentagonu Lloyd Austin odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do nasilonych prowokacyjnych dzia\u0142a\u0144 Chin wok\u00f3\u0142 Tajwanu. - Czy to oznacza nadci\u0105gaj\u0105c\u0105 inwazj\u0119, to powa\u017cnie w to w\u0105tpi\u0119 - powiedzia\u0142 po spotkaniu szef\u00f3w resort\u00f3w dyplomacji i obrony USA i Japonii. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-poklocili-sie-o-elektryczna-hulajnoge-pchnal,nId,6528320", "title": "Wielka Brytania: Pok\u0142\u00f3cili si\u0119 o elektryczn\u0105 hulajnog\u0119. Pchn\u0105\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 no\u017cem", "date_published": "2023-01-12 05:25:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-poklocili-sie-o-elektryczna-hulajnoge-pchnal,nId,6528320\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Pok\u0142\u00f3cili si\u0119 o elektryczn\u0105 hulajnog\u0119. Pchn\u0105\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 no\u017cem\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-poklocili-sie-o-elektryczna-hulajnoge-pchnal/000GLXO5PV7FLOLY-C321.jpg\" /></a>21-letni ubiegaj\u0105cy si\u0119 o azyl Afga\u0144czyk d\u017agn\u0105\u0142 w klatk\u0119 piersiow\u0105 m\u0119\u017cczyzn\u0119 w trakcie k\u0142\u00f3tni o hulajnog\u0119 elektryczn\u0105. M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142. W s\u0105dzie pokazano nagranie z kamery przemys\u0142owej, na kt\u00f3rym zarejestrowano moment ucieczki napastnika.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-323-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3618,akt,120541", "title": "Wojna w Ukrainie. 323. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-12 04:41:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-323-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3618,akt,120541\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 323. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-323-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GL7JKIGSNVEEV-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-323-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3618,akt,120635", "title": "Wojna w Ukrainie. 323. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-12 04:41:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-323-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3618,akt,120635\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 323. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-323-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GL7JKIGSNVEEV-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-323-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3618,akt,120736", "title": "Wojna w Ukrainie. 323. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-12 04:41:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-323-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3618,akt,120736\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 323. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-323-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GL7JKIGSNVEEV-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}