{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29352923,dramatyczne-doniesienia-znad-granicy-polsko-bialoruskiej-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dramatyczne doniesienia znad granicy polsko-bia\u0142oruskiej. W Puszczy Bia\u0142owieskiej znaleziono cia\u0142o", "date_published": "2023-01-12 21:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/fe/1b/z29353017M,Migranci-na-granicy---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura potwierdzi\u0142a, \u017ce w pobli\u017cu granicy z Bia\u0142orusi\u0105 znaleziono zw\u0142oki jednej osoby. Trwa \u015bledztwo. Z nieoficjalnych doniesie\u0144 medi\u00f3w wynika, \u017ce cia\u0142 w Puszczy Bia\u0142owieskiej mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29352494,pobili-wywiezli-do-lasu-i-kazali-kopac-grob-scena-z-gangsterskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pobili, wywie\u017ali do lasu i kazali kopa\u0107 gr\u00f3b. Scena z gangsterskiego filmu? Nie, z woj. lubelskiego", "date_published": "2023-01-12 19:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d6/fe/1b/z29352662M,Wywiezli-mezczyzne-do-lasu-i-kazali-mu-kopac-grob.jpg\" vspace=\"2\" />\u0141ukowscy policjanci poinformowali o zatrzymaniu czterech m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy w pi\u0105tek 6 stycznia pobili 33-letniego mieszka\u0144ca Stoczka \u0141ukowskiego. Nast\u0119pnie wepchn\u0119li poszkodowanego do samochodu i wywie\u017ali go do lasu. Tam kazali kopa\u0107 mu gr\u00f3b. Na koniec wyrzucili pobitego m\u0119\u017cczyzn\u0119 na obrze\u017cach miasta. Napastnicy us\u0142yszeli zarzuty. Grozi im do 5 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29352640,szczecinski-komornik-nie-zyje-zostal-smiertelnie-postrzelony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Szczecin. Komornik \u015bmiertelnie postrzelony po zako\u0144czeniu polowania", "date_published": "2023-01-12 18:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/97/1a/z27884342M,Polowanie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Szczeci\u0144ski komornik zosta\u0142 \u015bmiertelnie postrzelony po zako\u0144czeniu polowania. Do oddania strza\u0142u przyzna\u0142 si\u0119 inny my\u015bliwy, kt\u00f3ry twierdzi, \u017ce sta\u0142o si\u0119 to przypadkowo.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29352583,drugi-dzentelmen-przyjezdza-do-polski-celem-wizyty-ma-byc-wspieranie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Drugi D\u017centelmen przyje\u017cd\u017ca do Polski. Celem wizyty ma by\u0107 wspieranie walki z antysemityzmem", "date_published": "2023-01-12 18:51:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/fe/1b/z29352588M,Kamala-Harris-i-Douglas-Emhoff.jpg\" vspace=\"2\" />Drugi D\u017centelmen USA Douglas Emhoff przyjedzie pod koniec stycznia do Polski. M\u0105\u017c wiceprezydentki Kamali Harris we\u017amie udzia\u0142 w obchodach Mi\u0119dzynarodowego Dnia Pami\u0119ci o Ofiarach Holokaustu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29352458,pegasus-2-0-policja-tlumaczy-po-co-jej-nowe-narzedzie-poslowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pegasus 2.0? Policja t\u0142umaczy, po co jej nowe narz\u0119dzie. Pos\u0142owie PO zapowiadaj\u0105 kontrol\u0119", "date_published": "2023-01-12 18:13:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ca/bd/1a/z28037834M,Cyberprzestepcy-wykorzystuja-ataki-majace-na-celu-.jpg\" vspace=\"2\" />- Rozw\u00f3j nowoczesnych technologii wymusza na nas dostosowanie si\u0119 do nowych wyzwa\u0144 - powiedzia\u0142 Mariusz Kurczyk z Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji. Funkcjonariusz skomentowa\u0142 doniesienia o nabyciu przez policj\u0119 narz\u0119dzi, pozwalaj\u0105cych na sprawdzanie zasob\u00f3w telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych. Pos\u0142owie PO zapowiedzieli kontrol\u0119 poselsk\u0105 w tej sprawie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29352422,nocna-prohibicja-w-krakowie-mieszkancy-za-ograniczeniem-godzin.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nocna prohibicja w Krakowie. Mieszka\u0144cy za ograniczeniem godzin sprzeda\u017cy alkoholu [SONDA\u017b]", "date_published": "2023-01-12 18:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/81/16/z23598901M,Krakow---Rynek-Glowny-i-Bazylika-Mariacka.jpg\" vspace=\"2\" />Niemal 55 proc. ankietowanych opowiedzia\u0142o si\u0119 za ograniczeniem nocnej sprzeda\u017cy alkoholu w Krakowie - wynika z bada\u0144 przeprowadzonych w dniach od 17 pa\u017adziernika do 15 grudnia 2022 roku. W ankiecie wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 ponad 11 tys. mieszka\u0144c\u00f3w miasta.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29352123,wyszedl-z-wiezienia-zadzgal-tesciowa-i-probowal-zabic-zone.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Tata zabi\u0142 babci\u0119\". Wyszed\u0142 z wi\u0119zienia, zad\u017aga\u0142 te\u015bciow\u0105 i pr\u00f3bowa\u0142 zabi\u0107 \u017con\u0119. Stanie przed s\u0105dem", "date_published": "2023-01-12 17:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/fe/1b/z29352314M,Morderca-stanie-przed-sadem.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek 12 stycznia do cz\u0119stochowskiego s\u0105du trafi\u0142 akt oskar\u017cenia w sprawie zbrodni dokonanej przez Rafa\u0142a W. M\u0119\u017cczyzna po wyj\u015bciu z wi\u0119zienia powr\u00f3ci\u0142 do domu w miejscowo\u015bci Irz\u0105dze (woj. \u015bl\u0105skie), gdzie zad\u017aga\u0142 73-letni\u0105 te\u015bciow\u0105 i rani\u0142 no\u017cem swoj\u0105 \u017con\u0119. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi kara do\u017cywotniego pozbawienia wolno\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29352087,nieoficjalnie-policjanci-masowo-odchodza-na-emerytury-zmierza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nieoficjalnie: Policjanci masowo odchodz\u0105 na emerytury. \"Policja zmierza w kierunku dna\"", "date_published": "2023-01-12 16:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/56/fe/1b/z29352278M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Tvn24.pl podaje nieoficjalnie, \u017ce w tym roku z policji mo\u017ce odej\u015b\u0107 nawet do 7 tys. funkcjonariuszy. Najtrudniejsza sytuacja b\u0119dzie mia\u0142a miejsce w du\u017cych miastach. - Pierwszy g\u0142\u00f3wny pow\u00f3d jest ekonomiczny. Drugi to \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce w policji lepiej ju\u017c by\u0142o, nie ma szans na popraw\u0119 i zmierza ona wy\u0142\u0105cznie w stron\u0119 dna, katastrofy - m\u00f3wi informator portalu, policjant, kt\u00f3ry po 19 latach odchodzi ze s\u0142u\u017cby.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29352029,lublin-po-wypadku-trojga-nastolatkow-ktorzy-zgineli-prokuratura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lublin. Po wypadku trojga nastolatk\u00f3w, kt\u00f3rzy zgin\u0119li. Prokuratura o wynikach sekcji zw\u0142ok", "date_published": "2023-01-12 16:04:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/fb/1b/z29340623M,Trojka-nastolatkow-zginela-w-wypadku.jpg\" vspace=\"2\" />W wyniku wypadku w Lublinie zgin\u0119\u0142o troje nastolatk\u00f3w, tylko jedna osoba prze\u017cy\u0142a - 16-latek jest w szpitalu. Patomorfolog b\u0119dzie ustala\u0142, czy w chwili zdarzenia byli oni pod wp\u0142ywem alkoholu lub narkotyk\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29351404,lublin-zaatakowali-ciezarna-kobiete-i-jej-rodzine-bo-uslyszeli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lublin. Zaatakowali ci\u0119\u017carn\u0105 kobiet\u0119 i jej rodzin\u0119, bo us\u0142yszeli ukrai\u0144ski akcent. \"Nikt nie zareagowa\u0142\"", "date_published": "2023-01-12 15:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/fc/1b/z29344030M,Policja--zdjecie-ilustrujace-.jpg\" vspace=\"2\" />Pani Oksana z rodzin\u0105 czeka\u0142a w centrum Lublina na autobus. Wtedy zostali zaczepieni przez dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy chcieli od nich papierosa. Jej ci\u0119\u017carna c\u00f3rka grzecznie odpowiedzia\u0142a, \u017ce nikt z nich nie pali. M\u0119\u017cczy\u017ani, kiedy us\u0142yszeli akcent kobiety, stali si\u0119 agresywni. Pojawi\u0142y si\u0119 wyzwiska, a zaraz potem rzucili si\u0119 na rodzin\u0119 z pi\u0119\u015bciami.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29351235,wypadek-radiowozu-z-nastolatkami-jeden-z-policjantow-nie-zostal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wypadek radiowozu z nastolatkami. Jeden z policjant\u00f3w nie zosta\u0142 zawieszony. Wiadomo, dlaczego", "date_published": "2023-01-12 13:54:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4c/fb/1b/z29343564M,Wypadek-radiowozu-pod-Dawidami-Bankowymi.jpg\" vspace=\"2\" />M\u0142odszy policjant, kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w wypadku radiowozu z dwoma nastolatkami, wci\u0105\u017c nie zosta\u0142 zawieszony. Jak si\u0119 okaza\u0142o, jest zaledwie dwa miesi\u0105ce po podstawowym kursie w policji. By\u0142 to r\u00f3wnie\u017c jego pierwszy dy\u017cur i pierwsza interwencja w terenie. Dow\u00f3dca patrolu to policjant z 18-letnim sta\u017cem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29351071,janina-goss-szamanka-pis-pozyczala-pieniadze-jaroslawowi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Janina Goss, \"szamanka PiS\", po\u017cycza\u0142a pieni\u0105dze Jaros\u0142awowi Kaczy\u0144skiemu. Ile teraz zarobi w Orlenie?", "date_published": "2023-01-12 13:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2c/c2/13/z20721196M.jpg\" vspace=\"2\" />Janina Goss zosta\u0142a powo\u0142ana do rady nadzorczej PKN Orlen. Wniosek w tej sprawie z\u0142o\u017cy\u0142 Jacek Sasin. Jak si\u0119 okazuje, Goss jest jedn\u0105 z wieloletnich wsp\u00f3\u0142pracowniczek prezesa PiS, kt\u00f3ra dawniej po\u017cycza\u0142a Jaros\u0142awowi Kaczy\u0144skiemu pieni\u0105dze. Ile zarobi na nowym stanowisku?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29350777,gdansk-zaginely-dwie-16-latki-policja-poszukuje-wiktorii-rompy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gda\u0144sk. Policja poszukuje Wiktorii Rompy i Karoliny Bielak. Obie 16-latki zagin\u0119\u0142y tego samego dnia", "date_published": "2023-01-12 12:51:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/fd/1b/z29351020M,Zaginione-nastolatki.jpg\" vspace=\"2\" />W Gda\u0144sku trwaj\u0105 poszukiwania dw\u00f3ch 16-latek, kt\u00f3re po raz ostatni by\u0142y widziane 10 stycznia. \"Z ustale\u0144 policjant\u00f3w wynika, \u017ce Karolina Bielak mo\u017ce przebywa\u0107 w towarzystwie zaginionej Wiktorii Rompy\" - podaj\u0105 policjanci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29350890,wybory-parlamentarne-2023-kiedy-sie-odbeda-sa-cztery-mozliwosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybory parlamentarne 2023 - kiedy si\u0119 odb\u0119d\u0105? S\u0105 cztery mo\u017cliwo\u015bci [TERMINY]", "date_published": "2023-01-12 12:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/ec/19/z27181470M,Wybory--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na jesieni 2023 roku w Polsce odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne. Chocia\u017c nie ma konkretnego terminu, to ju\u017c wiadomo, \u017ce prezydent Andrzej Duda b\u0119dzie mia\u0142 do wyboru tylko cztery daty.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29350616,zaginiecie-31-letniego-adama-zolnierczyka-szedl-w-kierunku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zagini\u0119cie 31-letniego Adama \u017bo\u0142nierczyka. Szed\u0142 w kierunku lasu, jego telefon jest nieaktywny", "date_published": "2023-01-12 12:11:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/03/fd/1b/z29350659M,Zaginiony-Adam-Zolnierczyk.jpg\" vspace=\"2\" />Rodzina i policja poszukuj\u0105 zaginionego Adama \u017bo\u0142nierczyka. M\u0119\u017cczyzna wyszed\u0142 z domu w Spytkowicach 8 stycznia i od tego momentu nie kontaktowa\u0142 si\u0119 z rodzin\u0105. W poszukiwania 31-latka zaanga\u017cowa\u0142y si\u0119 ju\u017c tak\u017ce grupy poszukiwawcze, ratownicy i stra\u017cacy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29349827,wojna-w-ukrainie-relacja-polskich-wolontariuszy-grazyna-stracila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wojna w Ukrainie. Relacja polskich wolontariuszy. Gra\u017cyna straci\u0142a nog\u0119 w Bachmucie. \"Wojna to piek\u0142o\"", "date_published": "2023-01-12 12:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/fd/1b/z29350617M,Polscy-wolontariusze-pomagali-osobom-z-niepelnospr.jpg\" vspace=\"2\" />Gra\u017cyna i Kamil s\u0105 wolontariuszami, kt\u00f3rzy pomagali w Krakowie uchod\u017acom z Ukrainy. Pojechali do Bachmutu, by tam ratowa\u0107 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Oboje zostali ranni podczas ataku rakietowego. Gra\u017cyna straci\u0142a nog\u0119. - Bachmut to jest piek\u0142o - m\u00f3wi\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29350436,policja-poszukuje-40-letniej-marleny-kobieta-znecala-sie-nad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Policja poszukuje 40-letniej Marleny. Kobieta zn\u0119ca\u0142a si\u0119 nad swoimi dzie\u0107mi", "date_published": "2023-01-12 11:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/fd/1b/z29350609M,Policja-poszukuje-40-letniej-Marleny--ktora-zostal.jpg\" vspace=\"2\" />Gnie\u017anie\u0144ska policja poszukuje Marleny Andrzejewskiej, za kt\u00f3r\u0105 wystawiono list go\u0144czy. 40-latka zosta\u0142a skazana za zn\u0119canie si\u0119 nad dzie\u0107mi. Od d\u0142u\u017cszego czasu pozostaje jednak nieuchwytna.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29350215,poznan-po-porwaniu-i-gwalcie-na-14-latce-17-letni-alan-i-39-letnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pozna\u0144. Po porwaniu i gwa\u0142cie na 14-latce. 17-letni Alan i 39-letnia Paulina K. zostan\u0105 w areszcie", "date_published": "2023-01-12 11:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/65/1b/z28728471M,Paulina-K-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d przed\u0142u\u017cy\u0142 tymczasowy areszt wobec 17-letniego Alana O. O to samo prokuratura wnioskowa\u0142a w odniesieniu do 39-letniej Pauliny K. Chodzi o spraw\u0119 uprowadzenia 14-latki sprzed jednego ze sklep\u00f3w w Poznaniu w lipcu 2022 roku. Dziewczynka zosta\u0142a wywieziona przez oprawc\u00f3w do lasu, gdzie by\u0142a torturowana i zosta\u0142a zgwa\u0142cona.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29349976,zakaz-odwiedzin-w-szpitalach-w-polsce-powod-grypa-rsv-i-covid-19.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zakaz odwiedzin w szpitalach w Polsce. Pow\u00f3d? Grypa, RSV i COVID-19", "date_published": "2023-01-12 11:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4e/e3/1b/z29241678M.jpg\" vspace=\"2\" />Szczyt zachorowa\u0144 na gryp\u0119 ci\u0105gle przed nami - ostrzegali lekarze ju\u017c na pocz\u0105tku stycznia. Szpitale, pr\u00f3buj\u0105c ograniczy\u0107 liczb\u0119 choruj\u0105cych, wprowadzaj\u0105 zakazy odwiedzin.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29349828,koleda-2023-parafianie-czekaja-na-pierwsza-msze-a-ksiadz-juz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kol\u0119da. Parafianie czekaj\u0105 na pierwsz\u0105 msz\u0119, a ksi\u0105dz ju\u017c chodzi po kol\u0119dzie. Odpowied\u017a diecezji", "date_published": "2023-01-12 10:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/5b/1a/z27638190M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Pierwsza msza w kaplicy w Bia\u0142ej Podlaskiej odb\u0119dzie si\u0119 na prze\u0142omie stycznia i lutego, ale proboszcz budowanego ko\u015bcio\u0142a postanowi\u0142 zacz\u0105\u0107 ju\u017c wizyty duszpasterskie. Datki zebrane w ramach kol\u0119dy maj\u0105 pokry\u0107 koszty wyko\u0144czenia kaplicy. Ksi\u0105dz wyja\u015bni\u0142, \u017ce chce w trakcie kol\u0119dy zbudowa\u0107 wsp\u00f3lnot\u0119 i do tej pory by\u0142 bardzo serdecznie przyjmowany przez parafian.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29349451,naukowiec-wzywa-do-ewakuacji-trzebini-wskazemy-obszary-potencjalnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Naukowiec wzywa do ewakuacji Trzebini. \"Wska\u017cemy obszary potencjalnie najbardziej zagro\u017cone\"", "date_published": "2023-01-12 08:54:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/98/1b/z28934280M.jpg\" vspace=\"2\" />Naukowiec z AGH stwierdzi\u0142, \u017ce mieszka\u0144cy Trzebini, kt\u00f3rzy mieszkaj\u0105 w obszarach najbardziej zagro\u017conych zapadni\u0119ciami ziemi, powinni zosta\u0107 ewakuowani - wszystko za spraw\u0105 pojawienia si\u0119 kolejnego zapadliska. Jak zapowiedzia\u0142 prezes Sp\u00f3\u0142ki Restrukturyzacji Kopal\u0144, w mie\u015bcie zostan\u0105 w ko\u0144cu wyznaczone budynki, kt\u00f3re s\u0105 potencjalnie zagro\u017cone.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29349308,programy-pis-jak-krew-w-piach-az-68-proc-polek-nie-planuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Programy PiS jak krew w piach. A\u017c 68 proc. Polek nie planuje mie\u0107 dzieci lub rodzi\u0107 kolejne [SONDA\u017b]", "date_published": "2023-01-12 08:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f8/b1/1b/z29039608M,Kobieta-z-wozkiem-dzieciecym---zdjecie-ilustracyjn.jpg\" vspace=\"2\" />CBOS zapyta\u0142 w drugiej po\u0142owie 2022 roku Polki o to, czy planuj\u0105 potomstwo w bli\u017cszej lub dalszej przysz\u0142o\u015bci. A\u017c 68 proc. ankietowanych w wieku 18-45 lat odpowiedzia\u0142o, \u017ce nie ma plan\u00f3w prokreacyjnych. Odsetek kobiet, kt\u00f3re zamierzaj\u0105 mie\u0107 dzieci, spad\u0142 o 9 pkt proc. w por\u00f3wnaniu do 2017 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29349236,lubartow-byly-radny-z-pis-inhalowal-sie-marihuana-przez.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubart\u00f3w. By\u0142y radny z PiS \"inhalowa\u0142 si\u0119\" marihuan\u0105. Przez \"b\u0142\u0105d i g\u0142upot\u0119\" z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o ukaranie", "date_published": "2023-01-12 07:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/fd/1b/z29349253M,Plantacja-konopi-indyjskich-na-40-hektarach-kolo-G.jpg\" vspace=\"2\" />Krzysztof \u017by\u015bko, radny do niedawna zwi\u0105zany z PiS, z\u0142o\u017cy\u0142 mandat dzie\u0144 po sesji bud\u017cetowej. Polityk z\u0142o\u017cy\u0142 te\u017c wniosek o samoukaranie w zwi\u0105zku z tym, \u017ce nakryto go na paleniu marihuany w miejscu pracy. \u017by\u015bko, kt\u00f3ry nazwa\u0142 to \"inhalacjami\", otrzyma\u0142 doz\u00f3r policyjny, zakaz opuszczania kraju oraz musia\u0142 wp\u0142aci\u0107 por\u0119czenie maj\u0105tkowe.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29348592,jaka-bedzie-pogoda-w-weekend.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jaka b\u0119dzie pogoda w weekend? Sporo chmur i deszcz, ale w niedziel\u0119 wyjdzie s\u0142o\u0144ce. Co ze \u015bniegiem?", "date_published": "2023-01-12 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/fd/1b/z29348841M,Pogoda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Jaka pogoda czeka nas w najbli\u017cszy weekend? Zgodnie z prognoz\u0105 IMGW, w ci\u0105gu najbli\u017cszych dni na niebie przewa\u017ca\u0107 b\u0119d\u0105 chmury, cho\u0107 w niedziel\u0119 wyjdzie te\u017c s\u0142o\u0144ce. Mo\u017cliwe b\u0119d\u0105 opady deszczu. Czy spadnie \u015bnieg?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29344061,terlikowski-nie-przeprosi-czarnka-ale-przyznaje-ponownie-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Terlikowski nie przeprosi Czarnka. \"Brak zdecydowanego stanowiska po\u015brednio oznacza uczestnictwo w nagonce\"", "date_published": "2023-01-12 05:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/fc/1b/z29344383M,Tomasz-Terlikowski.jpg\" vspace=\"2\" />Tomasz Terlikowski t\u0142umaczy w Gazeta.pl, dlaczego sprawa pedofila Krzysztofa F. nie jest podobna do tuszowania przest\u0119pstw seksualnych w Ko\u015bciele. Nie zamierza przeprasza\u0107 Przemys\u0142awa Czarnka i podtrzymuje swoje zdanie na temat jego wyst\u0105pienia. Przyznaje jednocze\u015bnie, \u017ce dzi\u015b sw\u00f3j komentarz nieco by z\u0142agodzi\u0142. - Ponownie nie napisa\u0142bym o \"wt\u00f3rnym gwa\u0142cie\" - m\u00f3wi publicysta.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29348709,ksiadz-wspomina-nietypowa-wizyte-duszpasterska-parafianka-wrzucila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kol\u0119da. Nietypowa wizyta duszpasterska. Parafianka wrzuci\u0142a klucz do stanika. \"Ju\u017c st\u0105d nie wyjdziesz\"", "date_published": "2023-01-12 05:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/99/1a/z27893614M,Koleda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz Janusz Koplewski zwany tak\u017ce \"spowiednikiem gwiazd\" w rozmowie z tygodnikiem \"Wprost\" podzieli\u0142 si\u0119 swoimi wspomnieniami z corocznej wizyty duszpasterskiej. Duchowny podkre\u015bla, \u017ce zdarzaj\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cni ludzie. Jedni zatrzaskuj\u0105 mu drzwi przed nosem inni wr\u0119cz przeciwnie, nie chc\u0105 wypu\u015bci\u0107 go z domu. Tak zrobi\u0142a jedna z parafianek, kt\u00f3ra za wszelk\u0105 cen\u0119 stara\u0142a si\u0119 ugo\u015bci\u0107 kap\u0142ana.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}