{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/jsw-spor-zbiorowy-w-jsw-zwiazkowcy-szykuja-protesty-przed-siedziba-ministerstwa-aktywow-panstwowych-i-jsw-6626921?source=rss", "title": "Bez porozumienia w g\u00f3rniczym gigancie. Zwi\u0105zkowcy szykuj\u0105 protesty, wskazali dwie lokalizacje", "date_published": "2023-01-12 20:39:31+00:00", "description": "<img alt=\"Bez porozumienia w g\u00f3rniczym gigancie. Zwi\u0105zkowcy szykuj\u0105 protesty, wskazali dwie lokalizacje\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-4o2icz-biuro-zarzadu-jsw-6626934/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zwi\u0105zkowcy z Jastrz\u0119bskiej Sp\u00f3\u0142ki W\u0119glowej szykuj\u0105 protesty. Czwartkowe rozmowy z zarz\u0105dem sp\u00f3\u0142ki nie przynios\u0142y porozumienia. Zwi\u0105zki podtrzyma\u0142y postulat 25-procentowej podwy\u017cki p\u0142ac, kt\u00f3ra - jak wyliczy\u0142 zarz\u0105d JSW - kosztowa\u0142aby sp\u00f3\u0142k\u0119 910 milion\u00f3w z\u0142otych rocznie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/rosja-jakucja-mroz-makaron-zamarzl-w-powietrzu-i-stal-sie-lodowa-rzezba-6626843?source=rss", "title": "Srogi mr\u00f3z w Jakucji. Makaron zamarz\u0142 w powietrzu", "date_published": "2023-01-12 20:36:16+00:00", "description": "<img alt=\"Srogi mr\u00f3z w Jakucji. Makaron zamarz\u0142 w powietrzu \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ya7ueg-makaron-zamarzl-w-powietrzu-i-stal-sie-lodowa-rzezba-6626893/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Jakucji, republice uznawanej za rosyjski biegun zimna, panuj\u0105 taki mrozy, \u017ce makaron zamarza w powietrzu, tworz\u0105c rze\u017ab\u0119. To nie koniec ekstremalnego zimna w Rosji. W tym tygodniu temperatura mo\u017ce spa\u015b\u0107 nawet do -65 stopni Celsjusza.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-jak-zglosic-pomysl-do-budzetu-obywatelskiego-oto-kilka-sposobow-6626890?source=rss", "title": "\"Tydzie\u0144 z bud\u017cetem obywatelskim\", a potem maraton pisania projekt\u00f3w", "date_published": "2023-01-12 20:19:33+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-duusig-do-konca-stycznia-mozna-zglaszac-projekty-do-budzetu-obywatelskiego-zdjecie-ilustracyjne-6626924/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do 25 stycznia mo\u017cna zg\u0142asza\u0107 projekty do obecnej edycji warszawskiego bud\u017cetu obywatelskiego. \"Tydzie\u0144\u00a0z bud\u017cetem obywatelskim\" to spotkania online, na kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna podzieli\u0107 si\u0119 swoimi pomys\u0142ami, a maraton pisania projekt\u00f3w to okazja do konsultacji swojego projektu z urz\u0119dnikami.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/projekt-zmian-w-sadzie-najwyzszym-a-kpo-artur-sobon-zbigniew-ziobro-popelnia-w-tej-sprawie-blad-6626898?source=rss", "title": "Sobo\u0144 o postawie Solidarnej Polski w sprawie zmian w s\u0105downictwie: Ziobro pope\u0142nia b\u0142\u0105d", "date_published": "2023-01-12 20:06:19+00:00", "description": "<img alt=\"Sobo\u0144 o postawie Solidarnej Polski w sprawie zmian w s\u0105downictwie: Ziobro pope\u0142nia b\u0142\u0105d\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lcbwif-12-2000-kropka-cl-0025-6626884/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zbigniew Ziobro doskonale wie, co jest stawk\u0105, ale tak ocenia interes Solidarnej Polski - m\u00f3wi\u0142 w \"Kropce nad i\" w TVN24 wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144 odnosz\u0105c si\u0119 do sprzeciwu koalicjanta PiS wobec proponowanych zmian w S\u0105dzie Najwy\u017cszym i innych s\u0105dach. Oceni\u0142 jednak, \u017ce ustawa zostanie przyj\u0119ta. Pos\u0142anka Koalicji Obywatelskiej Izabela Leszczyna powiedzia\u0142a, \u017ce opozycja podejmie decyzj\u0119 w sprawie projektu w pi\u0105tek.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-reforma-sadownictwa-demonstracje-przed-izraelskimi-sadami-przeciwko-planowanym-zmianom-prezes-sadu-najwyzszego-komentuje-6626910?source=rss", "title": "Demonstracje przed izraelskimi s\u0105dami przeciwko planowanej reformie s\u0105downictwa", "date_published": "2023-01-12 20:05:09+00:00", "description": "<img alt=\"Demonstracje przed izraelskimi s\u0105dami przeciwko planowanej reformie s\u0105downictwa \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xho0xh-sad-najwyzszy-izraela-6626928/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ca\u0142ym Izraelu odby\u0142y si\u0119 w czwartek przed s\u0105dami protesty przeciwko rz\u0105dowym planom zmian w systemie sprawiedliwo\u015bci. Setki prawnik\u00f3w, by\u0142ych s\u0119dzi\u00f3w i przedstawicieli zawod\u00f3w prawniczych uwa\u017caj\u0105, i\u017c zmiany zaproponowane przez rz\u0105d Benjamina Netanjahu os\u0142abi\u0105 wymiar sprawiedliwo\u015bci. W tej kwestii wypowiedzia\u0142a si\u0119 r\u00f3wnie\u017c prezes S\u0105du Najwy\u017cszego Izraela.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/maroko-susza-niszczy-kilkusetletnie-oazy-w-sercu-pustyni-6626041?source=rss", "title": "Przez susz\u0119 znikaj\u0105 kilkusetletnie oazy. Maroka\u0144czycy modl\u0105 si\u0119 o deszcz", "date_published": "2023-01-12 19:47:01+00:00", "description": "<img alt=\"Przez susz\u0119 znikaj\u0105 kilkusetletnie oazy. Maroka\u0144czycy modl\u0105 si\u0119 o deszcz\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-00ajia-oazy-w-maroku-gina-wskutek-suszy-6626125/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powa\u017cna susza dotkn\u0119\u0142a wiele region\u00f3w Maroka. W\u015br\u00f3d ekosystem\u00f3w, kt\u00f3re szczeg\u00f3lnie cierpi\u0105 przez brak deszczu, s\u0105 pustynne oazy. Te rozleg\u0142e, zielone tereny od setek lat by\u0142y podpor\u0105 w\u0119drownych i osiad\u0142ych spo\u0142eczno\u015bci, ale teraz grozi im zag\u0142ada.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/stopy-procentowe-2023-jakie-beda-decyzje-rady-polityki-pienieznej-ireneusz-dabrowski-czlonek-rpp-komentuje-6626829?source=rss", "title": "Cz\u0142onek RPP o obni\u017cce st\u00f3p procentowych. \"Niekoniecznie rynki si\u0119 myl\u0105\"", "date_published": "2023-01-12 18:59:57+00:00", "description": "<img alt=\"Cz\u0142onek RPP o obni\u017cce st\u00f3p procentowych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mz2k0f-nbp-shutterstock1659784768-6148819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stopy procentowe mog\u0105 zosta\u0107 obni\u017cone w 2023 roku. Tak wynika z czwartkowej wypowiedzi w RMF FM profesora Ireneusza D\u0105browskiego, cz\u0142onka Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. - Na prze\u0142omie roku mo\u017ce si\u0119 pojawi\u0107 przestrze\u0144 do obni\u017cki st\u00f3p procentowych, jest du\u017ce prawdopodobie\u0144stwo tego - powiedzia\u0142. Zdaniem ekonomisty jest du\u017ce prawdopodobie\u0144stwo, \u017ce inflacja pod koniec roku spadnie do poziomu jednocyfrowego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zmiany-w-sadzie-najwyzszym-poprawki-pis-i-opozycji-projekt-ponownie-skierowany-do-komisji-6626805?source=rss", "title": "Poprawki PiS i opozycji. Projekt ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym ponownie skierowany do komisji", "date_published": "2023-01-12 18:39:27+00:00", "description": "<img alt=\"Poprawki PiS i opozycji. Projekt ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym ponownie skierowany do komisji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-37e0ag-obrady-sejmu-6624225/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Projekt nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym i innych s\u0105dach ponownie zosta\u0142 skierowany do sejmowej komisji sprawiedliwo\u015bci i praw cz\u0142owieka. Ta jeszcze w czwartek wieczorem zajmie si\u0119 poprawkami z\u0142o\u017conymi przez Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 i opozycj\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-radzyminska-2-tu-ukrywal-sie-emanuel-ringelblum-tablica-odslonieta-6626615?source=rss", "title": "Po odwa\u017cnej akcji ukryli tu tw\u00f3rc\u0119 archiwum getta", "date_published": "2023-01-12 18:09:09+00:00", "description": "<img alt=\"Po odwa\u017cnej akcji ukryli tu tw\u00f3rc\u0119 archiwum getta\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-lef7m9-wyroznienie-odebral-wieslaw-pajewski-syn-teodora-6626600/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na kamienicy przy Radzymi\u0144skiej 2 ods\u0142oni\u0119to tablic\u0119, upami\u0119tniaj\u0105c\u0105 czas sp\u0119dzany tam przez Emanuela Ringelbluma, archiwisty getta warszawskiego. W 1943 roku jego ucieczk\u0119 z obozu pracy w Trawnikach zorganizowali Teodor Pajewski i Emilia Kossower. Za ratowanie \u017byd\u00f3w Pajewskiemu przyznano medal Sprawiedliwy W\u015br\u00f3d Narod\u00f3w \u015awiata, kt\u00f3ry odebra\u0142 w czwartek jego syn Wies\u0142aw.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zmiany-w-sadzie-najwyzszym-krytyczne-stanowisko-komitetu-obrony-sprawiedliwosci-w-sprawie-nowelizacji-6626774?source=rss", "title": "KOS krytycznie o zmianach w S\u0105dzie Najwy\u017cszym. \"Pog\u0142\u0119biaj\u0105 i tak liczne ju\u017c naruszenia przepis\u00f3w\u00a0\"", "date_published": "2023-01-12 18:04:33+00:00", "description": "<img alt=\"KOS krytycznie o zmianach w S\u0105dzie Najwy\u017cszym. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nnnlqf-sad-najwyzszy-5940198/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Proponowane przez rz\u0105dz\u0105cych zmiany s\u0105 czysto iluzoryczne, przez co w gruncie rzeczy pog\u0142\u0119biaj\u0105 i tak liczne ju\u017c naruszenia przepis\u00f3w Konstytucji RP, prawa Unii Europejskiej i Europejskiej Konwencji Praw Cz\u0142owieka\" - oceni\u0142 Komitetu Obrony Sprawiedliwo\u015bci nowelizacj\u0119 ustaw o S\u0105dzie Najwy\u017cszym i innych s\u0105dach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/celestynow-policjanci-zatrzymali-pijanego-kierowce-6626775?source=rss", "title": "Styl jazdy kierowcy wzbudzi\u0142 podejrzenia, badania alkomatem nie mogli wykona\u0107", "date_published": "2023-01-12 18:04:27+00:00", "description": "<img alt=\"Styl jazdy kierowcy wzbudzi\u0142 podejrzenia, badania alkomatem nie mogli wykona\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-onptfl-policja-zatrzymala-22-letniego-kierowce-6626796/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na jednej z ulic w Celestynowie policjanci zatrzymali kierowc\u0119, kt\u00f3ry nie by\u0142 w stanie prawid\u0142owo wykona\u0107 pomiaru alkomatem. Pobrano mu krew do badania na zawarto\u015b\u0107 alkoholu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-dwoch-samochodow-osobowych-przy-grenadierow-trzy-osoby-zabrane-do-szpitala-6626803?source=rss", "title": "Zderzenie dw\u00f3ch aut osobowych, trzy osoby w szpitalu", "date_published": "2023-01-12 18:01:19+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie dw\u00f3ch aut osobowych, trzy osoby w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-oa7wtg-zderzenie-dwoch-samochodow-osobowych-przy-grenadierow-6626811/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przy ulicach Grenadier\u00f3w i Fundamentowej dosz\u0142o do wypadku. Zderzy\u0142y si\u0119 dwie osobowe toyoty. Pasa\u017cerk\u0119 i dwoje dzieci, jad\u0105cych jednym z pojazd\u00f3w, przewieziono do szpitala.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-piatek-1301-deszczowo-chlodno-wietrznie-6626622?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek 13.01. Deszczowo, ch\u0142odno, wietrznie", "date_published": "2023-01-12 17:58:27+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek 13.01. Deszczowo, ch\u0142odno, wietrznie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-v6p7o4-deszcz-6626760/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. W pi\u0105tek 13.01 przez Polsk\u0119 przejdzie strefa opad\u00f3w deszczu. Cho\u0107 temperatura jak na stycze\u0144 oka\u017ce si\u0119 wysoka, to za spraw\u0105 wysokiej wilgotno\u015bci powietrza i silnego wiatru, b\u0119dzie odczuwalny ch\u0142\u00f3d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rosjanin-igor-p-podejrzany-o-szpiegostwo-na-liscie-sankcyjnej-mswia-6626764?source=rss", "title": "Rosjanin podejrzany o szpiegostwo wpisany na list\u0119 sankcyjn\u0105 MSWiA", "date_published": "2023-01-12 17:40:29+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanin podejrzany o szpiegostwo wpisany na list\u0119 sankcyjn\u0105 MSWiA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-udn008-ministerstwo-spraw-wewnetrznych-i-administracji-6626792/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na list\u0119 sankcyjn\u0105 MSWiA zosta\u0142 wpisany Rosjanin Igor P. podejrzany o szpiegostwo. Na wniosek S\u0142u\u017cby Kontrwywiadu Wojskowego zosta\u0142y zamro\u017cone \u015brodki finansowe jego i powi\u0105zanych z nim sp\u00f3\u0142ek. Rosjanin od lat mieszka w Polsce. Zast\u0119pca ministra koordynatora s\u0142u\u017cb specjalnych Stanis\u0142aw \u017baryn przekaza\u0142, \u017ce m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany w kwietniu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/twoj-e-pit-przerwa-w-dostepie-do-rzadowej-uslugi-podatki-6626726?source=rss", "title": "Przerwa w dost\u0119pie do us\u0142ugi dla podatnik\u00f3w", "date_published": "2023-01-12 17:32:11+00:00", "description": "<img alt=\"Przerwa w dost\u0119pie do us\u0142ugi dla podatnik\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o94pus-komputer-5007066/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Us\u0142uga Tw\u00f3j e-PIT b\u0119dzie niedost\u0119pna. Przerwa serwisowa ma potrwa\u0107 od godziny 6 rano w pi\u0105tek do godziny 20 w niedziel\u0119 - poinformowa\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-w-luetzerath-protestuja-przed-rozbudowa-kopalni-wegla-policja-eksmituje-aktywistow-6626583?source=rss", "title": "Protestuj\u0105 w Niemczech przeciw rozbudowie kopalni w\u0119gla w Luetzerath. Policja kolejny dzie\u0144 usuwa\u0142a aktywist\u00f3w", "date_published": "2023-01-12 17:15:12+00:00", "description": "<img alt=\"Protestuj\u0105 w Niemczech przeciw rozbudowie kopalni w\u0119gla w Luetzerath. Policja kolejny dzie\u0144 usuwa\u0142a aktywist\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-83fz8i-niemiecka-policja-usuwa-aktywistow-protestujacych-w-opustoszalej-wiosce-luetzerath-6626698/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemiecka policja ju\u017c drugi dzie\u0144 z kolei pr\u00f3bowa\u0142a usun\u0105\u0107 aktywist\u00f3w klimatycznych protestuj\u0105cych w opustosza\u0142ej wiosce Luetzerath. Wioska ma zosta\u0107 wyburzona pod rozbudow\u0119 odkrywkowej kopalni w\u0119gla brunatnego. Wed\u0142ug policji akcja przebiega\u0142a stosunkowo spokojnie, cho\u0107 kilka os\u00f3b po obu stronach dozna\u0142o lekkich obra\u017ce\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/weteran-amerykanskiej-marynarki-wojennej-taylor-dudley-zostal-uwolniony-z-aresztu-w-rosji-i-przybyl-do-polski-podala-cnn-6626619?source=rss", "title": "CNN: weteran ameryka\u0144skiej marynarki wojennej zosta\u0142 uwolniony z aresztu w Rosji i wyjecha\u0142 do Polski", "date_published": "2023-01-12 17:12:24+00:00", "description": "<img alt=\"CNN: weteran ameryka\u0144skiej marynarki wojennej zosta\u0142 uwolniony z aresztu w Rosji i wyjecha\u0142 do Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wd19iq-przejscie-graniczne-bagrationowsk-bezledy-pomiedzy-polska-a-obwodem-kaliningradzkim-6626616/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Taylor Dudley, weteran ameryka\u0144skiej marynarki wojennej, zosta\u0142 uwolniony z aresztu w Rosji i przyby\u0142 w czwartek do Polski. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany w kwietniu 2022 roku w obwodzie kaliningradzkim, a w negocjacje w jego sprawie by\u0142y zaanga\u017cowane Departament Stanu, a tak\u017ce ambasady USA w Warszawie i Moskwie - poinformowa\u0142a\u00a0CNN.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/roblox-wirtualne-msze-swiete-nowym-trendem-ksiadz-wielki-szacunek-dla-chlopakow-6626149?source=rss", "title": "Gracze bawi\u0105 si\u0119 w odprawianie wirtualnych mszy \u015bwi\u0119tych. Ksi\u0105dz: wielki szacunek dla ch\u0142opak\u00f3w", "date_published": "2023-01-12 17:07:50+00:00", "description": "<img alt=\"Gracze bawi\u0105 si\u0119 w odprawianie wirtualnych mszy \u015bwi\u0119tych. Ksi\u0105dz: wielki szacunek dla ch\u0142opak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g294o9-msze-na-platformie-roblox-6626744/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wirtualne msze \u015bwi\u0119te sta\u0142y si\u0119 jednym z nowych trend\u00f3w w\u015br\u00f3d polskich graczy korzystaj\u0105cych z platformy Roblox. Ta popularna gra komputerowa pozwala uczestnikom na tworzenie w\u0142asnych wirtualnych przestrzeni i wydarze\u0144, co gracze wykorzystali do zabawy w odprawianie nabo\u017ce\u0144stw. Udost\u0119pniane w sieci fragmenty takich wirtualnych mszy wywo\u0142a\u0142y liczne komentarze, tak\u017ce w\u015br\u00f3d ksi\u0119\u017cy znanych z aktywno\u015bci w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-mieszkancy-chca-zakazu-nocnej-sprzedazy-alkoholu-wiosna-decyzja-rady-miasta-6626597?source=rss", "title": "Mieszka\u0144cy Krakowa chc\u0105 nocnej prohibicji. Miasto rozwa\u017ca ograniczenia w sprzeda\u017cy alkoholu", "date_published": "2023-01-12 17:01:27+00:00", "description": "<img alt=\"Mieszka\u0144cy Krakowa chc\u0105 nocnej prohibicji. Miasto rozwa\u017ca ograniczenia w sprzeda\u017cy alkoholu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nfocq2-chca-zakazu-sprzedazy-alkoholu-6056732/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wi\u0119kszo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w Krakowa chce ograniczenia nocnej sprzeda\u017cy alkoholu w mie\u015bcie - wynika z ankiety przeprowadzonej przez urz\u0105d miasta. R\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy liczb\u0105 zwolennik\u00f3w i przeciwnik\u00f3w rozwi\u0105zania nie jest jednak du\u017ca: za wprowadzeniem nocnej prohibicji opowiedzia\u0142o si\u0119 55 procent ankietowanych. W kwietniu projektem uchwa\u0142y w tej sprawie zajm\u0105 si\u0119 radni.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-wegla-na-placu-nie-ma-jest-za-to-spor-miedzy-miastem-i-polska-grupa-gornicza-6626558?source=rss", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. W\u0119gla na placu nie ma, jest za to sp\u00f3r mi\u0119dzy miastem i Polsk\u0105 Grup\u0105 G\u00f3rnicz\u0105", "date_published": "2023-01-12 16:51:58+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141\u00f3d\u017a. W\u0119gla na placu nie ma, jest za to sp\u00f3r mi\u0119dzy miastem i Polsk\u0105 Grup\u0105 G\u00f3rnicz\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i0sv0j-12-1250-wegiel-0002-6626707/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek \u0142\u00f3dzcy samorz\u0105dowcy zorganizowali konferencj\u0119 prasow\u0105, podczas kt\u00f3rej alarmowali, \u017ce z zam\u00f3wionego przez miasto czterech tysi\u0119cy ton w\u0119gla - do sprzeda\u017cy w preferencyjnej cenie - dostali tylko nieca\u0142y tysi\u0105c. Chwil\u0119 wcze\u015bniej o\u015bwiadczenie wyda\u0142a Polska Grupa G\u00f3rnicza, kt\u00f3ra win\u0105 za zamieszanie obarcza miejskich urz\u0119dnik\u00f3w i wskazuje, \u017ce terminy dostaw nie s\u0105 zagro\u017cone.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-ranil-policjanta-maczeta-w-trakcie-interwencji-uslyszal-zarzut-usilowania-zabojstwa-6626523?source=rss", "title": "Rani\u0142 policjanta maczet\u0105 w trakcie interwencji. Us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa", "date_published": "2023-01-12 16:48:14+00:00", "description": "<img alt=\"Rani\u0142 policjanta maczet\u0105 w trakcie interwencji. Us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9vc5gw-prokuratura-bada-sprawe-4721626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wroc\u0142awscy policjanci interweniowali w jednym z mieszka\u0144, gdzie kobieta mieszkaj\u0105ca z synem ba\u0142a si\u0119 o swoje \u017cycie. 43-latek mia\u0142 by\u0107 agresywny. Jednego z policjant\u00f3w rani\u0142 maczet\u0105. Ostatecznie zosta\u0142 zatrzymany przez wezwane na miejsce posi\u0142ki. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/piosenka-shakiry-po-rozstaniu-z-pique-zamieniles-ferrari-na-twingo-jestem-warta-tyle-co-dwie-22-latki-6626456?source=rss", "title": "Shakira \u015bpiewa po rozstaniu z Pique. \"Jestem warta tyle, co dwie 22-latki, zamieni\u0142e\u015b Ferrari na Twingo\"", "date_published": "2023-01-12 16:46:30+00:00", "description": "<img alt=\"Shakira \u015bpiewa po rozstaniu z Pique. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s20s0i-shakira-i-gerard-pique-rozstali-sie-po-11-latach-6622848/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Jestem warta tyle, co dwie 22-latki, zamieni\u0142e\u015b Ferrari na Twingo, zamieni\u0142e\u015b Rolexa na Casio\" - w nowym utworze \u015bpiewa Shakira, najwyra\u017aniej nawi\u0105zuj\u0105c w ten spos\u00f3b do swojego g\u0142o\u015bnego rozstania z pi\u0142karzem Gerardem Pique. Para by\u0142a razem przez 12 lat, a o ko\u0144cu swojego zwi\u0105zku poinformowa\u0142a w czerwcu. Nowy utw\u00f3r w ci\u0105gu zaledwie pierwszych 15 godzin zosta\u0142 wy\u015bwietlony ponad 30 milion\u00f3w razy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-pilot-rzecznik-praw-obywatelskich-projekt-ogranicza-wolnosc-pozyskiwania-i-rozpowszechniania-informacji-6626524?source=rss", "title": "W\u0105tpliwo\u015bci RPO w sprawie lex pilot. \"Ogranicza wolno\u015b\u0107 pozyskiwania i rozpowszechniania informacji\"", "date_published": "2023-01-12 16:45:56+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0105tpliwo\u015bci RPO w sprawie lex pilot. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ahrtp7-pilot-tv-telewizor-shutterstock568947829-5448843/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik praw obywatelskich Marcin Wi\u0105cek oceni\u0142, \u017ce rz\u0105dowy projekt ustawy nazywany lex pilot \"bez konstytucyjnie uzasadnionych powod\u00f3w ogranicza wolno\u015b\u0107 \u015brodk\u00f3w spo\u0142ecznego przekazu oraz wolno\u015b\u0107 pozyskiwania i rozpowszechniania informacji\". Jego zdaniem celem \"nie jest zagwarantowanie pluralistycznego dyskursu w \u015brodkach spo\u0142ecznego przekazu, lecz zapewnienie przewagi dla przekazu pochodz\u0105cego od jednego nadawcy, tj. nadawcy pa\u0144stwowego\". Pismo ze swoj\u0105 opini\u0105 skierowa\u0142 do marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbiety Witek.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-kalifornia-wielki-glaz-spadl-na-samochod-chwile-wczesniej-wysiadl-z-niego-kierowca-6626562?source=rss", "title": "Wysiad\u0142 z samochodu, chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej na auto spad\u0142 wielki g\u0142az", "date_published": "2023-01-12 16:42:40+00:00", "description": "<img alt=\"Wysiad\u0142 z samochodu, chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej na auto spad\u0142 wielki g\u0142az\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-uqnzv7-glaz-spadl-na-samochod-6626590/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec Malibu w ameryka\u0144skim stanie Kalifornia cudem unikn\u0105\u0142 \u015bmierci. Tu\u017c po tym, jak m\u0119\u017cczyzna wysiad\u0142 ze swojego samochodu, na auto spad\u0142 g\u0142az, kt\u00f3ry stoczy\u0142 si\u0119 ze zbocza.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/io-zachwyca-amerykanskich-krytykow-6626013?source=rss", "title": "\"IO\" zachwyca ameryka\u0144skich krytyk\u00f3w", "date_published": "2023-01-12 16:30:50+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ppkqji-kadr-z-filmu-io-jerzego-skolimowskiego-6209976/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"New Jork Times\" nazywa polskie \"IO\" najlepszym filmem 2022 roku i podobnie jak \"Variety\" wr\u00f3\u017cy mu oscarow\u0105 nominacj\u0119. National Society of Film Critics wybiera go najlepszym filmem nieangloj\u0119zycznym, a za najlepsze zdj\u0119cia nagradza Micha\u0142a Dymka. Obraz Jerzego Skolimowskiego jest ju\u017c tylko o krok od znalezienia si\u0119 w pi\u0105tce tytu\u0142\u00f3w walcz\u0105cych o Oscara w kategorii Film Mi\u0119dzynarodowy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ratusz-uchwalil-plany-miejscowe-dla-placu-zawiszy-parku-kaskada-oraz-dzialki-na-rakowcu-6626544?source=rss", "title": "B\u0119d\u0105 zmiany na placu Zawiszy, w Parku Kaskada oraz Rakowcu", "date_published": "2023-01-12 16:26:25+00:00", "description": "<img alt=\"B\u0119d\u0105 zmiany na placu Zawiszy, w Parku Kaskada oraz Rakowcu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-izylwp-radni-uchwalili-nowe-plany-miejscowe-dla-trzech-miejsc-6626586/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Radni uchwalili w czwartek trzy nowe plany miejscowe. Zgodnie z nimi na placu Zawiszy powstanie park linearny oraz nowy odcinek po\u0142udniowej jezdni Alej Jerozolimskich. Na Rakowcu przewidziano modernizacj\u0119 budynku na potrzeby us\u0142ug publicznych, a w Parku Kaskada zaplanowano now\u0105 ziele\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/zakopianka-naprawa-skomielna-biala-zawrocil-w-tunelu-na-drodze-ekspresowej-i-pojechal-pod-prad-drogowcy-publikuja-nagranie-6626534?source=rss", "title": "Zawr\u00f3ci\u0142 w tunelu na zakopiance i pojecha\u0142 pod pr\u0105d. Drogowcy publikuj\u0105 nagranie", "date_published": "2023-01-12 16:16:45+00:00", "description": "<img alt=\"Zawr\u00f3ci\u0142 w tunelu na zakopiance i pojecha\u0142 pod pr\u0105d. Drogowcy publikuj\u0105 nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g31l1r-nieodpowiedzialny-kierowca-w-tunelu-na-zakopiance-6626563/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kamery zamontowane w tunelu na zakopiance pod Luboniem Ma\u0142ym (woj. ma\u0142opolskie) nagra\u0142y niebezpieczny manewr kierowcy, kt\u00f3ry zawr\u00f3ci\u0142 na drodze ekspresowej i pojecha\u0142 pod pr\u0105d. W tym czasie - zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym kierunkiem jazdy - drog\u0105 porusza\u0142y si\u0119 inne pojazdy. \"Swoim zachowaniem m\u00f3g\u0142 doprowadzi\u0107 do tragedii\" - podkre\u015bla GDDKiA, publikuj\u0105c nagranie ze zdarzenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/jan-ludwiczak-nie-zyje-zmarl-przewodniczacy-solidarnosci-w-kopalni-wujek-to-po-jego-zatrzymaniu-wybuchl-strajk-6626545?source=rss", "title": "To po jego zatrzymaniu wybuch\u0142 strajk w kopalni Wujek. Nie \u017cyje Jan Ludwiczak", "date_published": "2023-01-12 15:54:20+00:00", "description": "<img alt=\"To po jego zatrzymaniu wybuch\u0142 strajk w kopalni Wujek. Nie \u017cyje Jan Ludwiczak\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-im1t88-gc29111103czb-6626537/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje Jan Ludwiczak, przewodnicz\u0105cy Solidarno\u015bci w kopalni Wujek w 1981 roku. - To w jego obronie g\u00f3rnicy kopalni Wujek zacz\u0119li strajkowa\u0107 w stanie wojennym - chcieli jego uwolnienia i zniesienia stanu wojennego - przypomina dyrektor \u015al\u0105skiego Centrum Wolno\u015bci i Solidarno\u015bci w Katowicach. Ludwiczak zmar\u0142 w Katowicach w wieku 86 lat.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-polnoc/warszawa-na-pradze-polnoc-policjanci-zatrzymali-25-latka-podejrzanego-o-posiadanie-narkotykow-6626418?source=rss", "title": "Zatrzymali go, gdy wychodzi\u0142 z mieszkania i sprawdzili plecak", "date_published": "2023-01-12 15:22:33+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrzymali go, gdy wychodzi\u0142 z mieszkania i sprawdzili plecak\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ld39a0-nielegalne-srodki-zabezpieczone-przez-policje-6626453/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Pragi P\u00f3\u0142noc zatrzymali 25-latka podejrzanego o posiadanie substancji psychotropowych. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty, grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-os-rzeczypospolitej-po-pozarze-znalezli-w-piwnicy-materialy-wybuchowe-zarzuty-i-areszt-dla-46-latka-6626426?source=rss", "title": "Najpierw by\u0142 po\u017car, potem w piwnicy znale\u017ali materia\u0142y wybuchowe. Jej w\u0142a\u015bciciel \"twierdzi, \u017ce chcia\u0142 zrobi\u0107 petard\u0119\"", "date_published": "2023-01-12 14:53:05+00:00", "description": "<img alt=\"Najpierw by\u0142 po\u017car, potem w piwnicy znale\u017ali materia\u0142y wybuchowe. Jej w\u0142a\u015bciciel \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8gu5tn-substancje-chemiczne-w-piwnicy-bloku-6624451/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W piwnicy jednego z blok\u00f3w na osiedlu Rzeczypospolitej w Poznaniu przechowywa\u0142 materia\u0142y wybuchowe. 46-latek us\u0142ysza\u0142 trzy zarzuty i zosta\u0142 aresztowany. Niebezpieczne substancje odkryto w trakcie wyja\u015bniania przyczyn po\u017caru, do kt\u00f3rego dosz\u0142o tam kilka dni wcze\u015bniej. Konieczna by\u0142a ewakuacja mieszka\u0144c\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/lotto-czestochowa-szostka-w-lotto-padla-w-czestochowie-6626429?source=rss", "title": "Trzecia sz\u00f3stka w Lotto w tym roku. Podano, w kt\u00f3rym mie\u015bcie pad\u0142a wygrana", "date_published": "2023-01-12 14:51:15+00:00", "description": "<img alt=\"Trzecia sz\u00f3stka w Lotto w tym roku. Podano, w kt\u00f3rym mie\u015bcie pad\u0142a wygrana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pkh52t-shutterstock268930547-5432420/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatnim losowaniu pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana w Lotto w wysoko\u015bci 2 milion\u00f3w z\u0142otych. Sz\u00f3stk\u0119 odnotowano w\u00a0Cz\u0119stochowie - poinformowa\u0142 Totalizator Sportowy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/jastrzebie-zdroj-mial-sprawdzic-kupowany-samochod-wzial-kluczyki-i-odjechal-w-stodole-rzucil-w-policjanta-siekiera-6626319?source=rss", "title": "Mia\u0142 sprawdzi\u0107 kupowany samoch\u00f3d, wzi\u0105\u0142 kluczyki i odjecha\u0142. Zosta\u0142 zatrzymany po po\u015bcigu", "date_published": "2023-01-12 14:09:42+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 sprawdzi\u0107 kupowany samoch\u00f3d, wzi\u0105\u0142 kluczyki i odjecha\u0142. Zosta\u0142 zatrzymany po po\u015bcigu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5p9bz8-sledztwo-ws-usilowania-zabojstwa-ucznia-szkoly-podstawowej-w-radomiu-zdj-ilustracyjne-6623655/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    31-latek ukrad\u0142 samoch\u00f3d w komisie w Jastrz\u0119biu-Zdroju. \u015aciga\u0142o go sze\u015bciu policjant\u00f3w. Na koniec ucieka\u0142 pieszo i schroni\u0142 si\u0119 w stodole. - Gdy zauwa\u017cy\u0142, \u017ce jeden z mundurowych wchodzi po drabinie, wpad\u0142 w sza\u0142 i zacz\u0105\u0142 rzuca\u0107 w jego stron\u0119 wyrwanymi deskami, a tak\u017ce siekier\u0105 - opisuje policja. Ostatecznie m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/tatjana-patitz-nie-zyje-cindy-crawford-helena-christensen-i-christy-turlington-zegnaja-przyjaciolke-6626177?source=rss", "title": "By\u0142a \"\u0142agodna, \u017cyczliwa, wra\u017cliwa\". Supermodelki \u017cegnaj\u0105 zmar\u0142\u0105 Tatjan\u0119 Patitz", "date_published": "2023-01-12 14:02:07+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6pbob7-od-lewej-naomi-campbell-linda-evangelista-tatjana-patitz-christy-turlington-i-cindy-crawford-na-slynnym-zdjeciu-petera-lindbergha-6625594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wieku 56 lat zmar\u0142a Tatjana Patitz, supermodelka, kt\u00f3ra mi\u0119dzynarodow\u0105 s\u0142aw\u0119 zdoby\u0142a na pocz\u0105tku lat 90. Niemk\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wspominaj\u0105 m.in. Cindy Crawford, Helena Christensen i Christy Turlington. \"By\u0142a jak skrzy\u017cowanie Romy Schneider z Monic\u0105 Vitti\" - tak o Patitz pisze z kolei Anna Wintour, naczelna ameryka\u0144skiego \"Vogue'a\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/busko-zdroj-zarzut-zabojstwa-matki-dla-38-latka-6626327?source=rss", "title": "38-latek z zarzutem zab\u00f3jstwa matki. \u015aledczy wnioskuj\u0105 o areszt", "date_published": "2023-01-12 14:00:13+00:00", "description": "<img alt=\"38-latek z zarzutem zab\u00f3jstwa matki. \u015aledczy wnioskuj\u0105 o areszt\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-0hxcnj-morderstwo-we-wsi-jaworzynka-gminie-istebna-6408664/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec Buska-Zdroju (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) odpowie za zamordowanie swojej matki. Cia\u0142o 63-latki zosta\u0142o znalezione w jej mieszkaniu, a widoczne obra\u017cenia wskazywa\u0142y, \u017ce do \u015bmierci kobiety kto\u015b si\u0119 przyczyni\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ksiadz-andrzej-dymer-uznany-za-winnego-kosciol-po-dwoch-latach-potwierdzil-wyrok-prymas-polski-komentuje-6626314?source=rss", "title": "Prymas Polski o sprawie ksi\u0119dza Dymera: zawstydzaj\u0105ce jest, \u017ce pokrzywdzeni d\u0142ugo musieli czeka\u0107 na prawd\u0119", "date_published": "2023-01-12 13:59:07+00:00", "description": "<img alt=\"Prymas Polski o sprawie ksi\u0119dza Dymera: zawstydzaj\u0105ce jest, \u017ce pokrzywdzeni d\u0142ugo musieli czeka\u0107 na prawd\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lji288-prymas-polski-abp-wojciech-polak-5615282/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prymas Polski arcybiskup Wojciech Polak wyda\u0142 w czwartek o\u015bwiadczenie w sprawie ksi\u0119dza Andrzeja Dymera, kt\u00f3ry molestowa\u0142 seksualnie nieletnich. Jak o\u015bwiadczy\u0142, \"smutne i zawstydzaj\u0105ce jest to, \u017ce pokrzywdzeni tak d\u0142ugo musieli czeka\u0107 na prawd\u0119\". Doda\u0142, \u017ce \"podwa\u017ca to wiarygodno\u015b\u0107 zapewnie\u0144, \u017ce jako Ko\u015bci\u00f3\u0142 na pierwszym miejscu stawiamy dobro ofiar\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-smiertelny-wypadek-na-budowie-przy-alei-pokoju-6626279?source=rss", "title": "Wypadek na budowie. Robotnik spad\u0142 z czwartego pietra. Zgin\u0105\u0142 na miejscu", "date_published": "2023-01-12 13:56:34+00:00", "description": "<img alt=\"Wypadek na budowie. Robotnik spad\u0142 z czwartego pietra. Zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ms07cu-karetka-potracila-rowerzyste-zdjecie-ilustracyjne-5777070/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna pracuj\u0105cy na budowie przy alei Pokoju w Krakowie spad\u0142 z czwartego pi\u0119tra. Upadek okaza\u0142 si\u0119 \u015bmiertelny, na miejscu pracuje policja i prokurator.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lomza-policjant-zgubil-notatniki-z-danymi-legitymowanych-osob-sprawa-trafila-do-prokuratury-6626251?source=rss", "title": "Policjant zgubi\u0142 notatniki z danymi legitymowanych os\u00f3b. Sprawa trafi\u0142a do prokuratury", "date_published": "2023-01-12 13:51:08+00:00", "description": "<img alt=\"Policjant zgubi\u0142 notatniki z danymi legitymowanych os\u00f3b. Sprawa trafi\u0142a do prokuratury\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dbrcmr-policja-zatrzymala-siedem-osob-zdj-ilustracyjne-4569519/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PESEL, adres zamieszkania, numer dowodu osobistego. Mi\u0119dzy innymi takie dane znajdowa\u0142y si\u0119 w notatnikach, kt\u00f3re zosta\u0142y zgubione przez policjanta z \u0141om\u017cy (woj. podlaskie). Sprawa trafi\u0142a do prokuratury i Urz\u0119du Ochrony Danych Osobowych. Na komendzie trwa post\u0119powanie dyscyplinarne. Osoby, kt\u00f3rych dane by\u0142y w notatnikach, dosta\u0142y pisma z policji z ostrze\u017ceniem przed mo\u017cliwymi skutkami tej sytuacji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-szpital-likwiduje-oddzial-patologii-ciazy-lekarze-decyzja-niezrozumiala-i-szkodliwa-patrzy-sie-tylko-na-zyski-6626263?source=rss", "title": "Szpital likwiduje oddzia\u0142 patologii ci\u0105\u017cy. Lekarze: decyzja niezrozumia\u0142a i szkodliwa, patrzy si\u0119 tylko na zyski", "date_published": "2023-01-12 13:45:55+00:00", "description": "<img alt=\"Szpital likwiduje oddzia\u0142 patologii ci\u0105\u017cy. Lekarze: decyzja niezrozumia\u0142a i szkodliwa, patrzy si\u0119 tylko na zyski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ffkrma-szpital-im-f-raszei-w-poznaniu-6626086/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oddzia\u0142 patologii ci\u0105\u017cy w pozna\u0144skim Szpitalu Miejskim im. F. Raszei zostanie zlikwidowany. \u0141\u00f3\u017cka zostan\u0105 wykorzystane dla innych pacjent\u00f3w. Lekarze uwa\u017caj\u0105, \u017ce ich oddzia\u0142 pad\u0142 ofiar\u0105 biznesowego podej\u015bcia do leczenia. - Likwidacja cz\u0119\u015bci \u0142\u00f3\u017cek absolutnie nie wp\u0142ynie na bezpiecze\u0144stwo pacjentek - twierdzi zast\u0119pca prezydenta Poznania.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-w-szpitalu-wolskim-otwarto-zmodernizowany-oddzial-rehabilitacji-6626217?source=rss", "title": "Oddzia\u0142 rehabilitacji kardiologicznej w pawilonie zmodernizowanym za 33 miliony", "date_published": "2023-01-12 13:37:20+00:00", "description": "<img alt=\"Oddzia\u0142 rehabilitacji kardiologicznej w pawilonie zmodernizowanym za 33 miliony\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-nimjtg-zmodernizowany-oddzial-rehabilitacji-w-szpitalu-wolskim-6626295/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dobieg\u0142a ko\u0144ca warta 33 miliony z\u0142otych modernizacja jednego z najwi\u0119kszych pawilon\u00f3w Szpitala Wolskiego. Ulokowano w nim oddzia\u0142y rehabilitacji kardiologicznej i neurologicznej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/swietochlowice-psy-na-krotkich-lancuchach-papugi-cierpiace-na-swierzb-swinki-morskie-w-wilgotnym-sianie-rybki-w-brudnej-wodzie-interwencja-policji-6626150?source=rss", "title": "Psy na kr\u00f3tkich \u0142a\u0144cuchach, papugi ze \u015bwierzbem i rybki w brudnej wodzie. Opiekun odpowie przed s\u0105dem", "date_published": "2023-01-12 13:22:01+00:00", "description": "<img alt=\"Psy na kr\u00f3tkich \u0142a\u0144cuchach, papugi ze \u015bwierzbem i rybki w brudnej wodzie. Opiekun odpowie przed s\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bpt3rj-psy-trzymane-byly-na-krotkich-lancuchach-6626212/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na terenie ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych w \u015awi\u0119toch\u0142owicach (woj. \u015bl\u0105skie) policjanci znale\u017ali ponad 40 zwierz\u0105t, trzymanych w z\u0142ych warunkach. Psy, papugi, rybki, \u015bwinki morskie, kr\u00f3lika. - By\u0142y brudne, g\u0142odne i zaniedbane, a cz\u0119\u015b\u0107 z nich w stanie nieleczonej choroby - opisuje policja. 54-letni opiekun zwierz\u0105t dosta\u0142 mandat za brak szczepie\u0144 ps\u00f3w, kt\u00f3re zosta\u0142y mu odebrane. Odpowie tak\u017ce przed s\u0105dem za zn\u0119canie si\u0119 nad zwierz\u0119tami.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wosp-2023-kiedy-31-final-wielkiej-orkiestry-swiatecznej-pomocy-jaki-cel-zbiorki-jak-wplacic-pieniadze-6625720?source=rss", "title": "Kiedy 31. Fina\u0142 Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy? Cel zbi\u00f3rki, koncerty, sposoby wp\u0142aty", "date_published": "2023-01-12 13:08:39+00:00", "description": "<img alt=\"Kiedy 31. Fina\u0142 Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy? Cel zbi\u00f3rki, koncerty, sposoby wp\u0142aty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s8r754-31-final-wosp-6625835/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielkimi krokami zbli\u017ca si\u0119 31. Fina\u0142 Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 29 stycznia 2023 roku. Tym razem zbi\u00f3rka odbywa si\u0119 pod has\u0142em \"\u017byj zdrowo w zdrowym \u015bwiecie\", a zebrane \u015brodki zostan\u0105 przeznaczone na zakup nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 do walki z seps\u0105. Organizatorzy, podobnie jak w poprzednich latach, przygotowali koncerty i specjalne wydarzenia. WO\u015aP mo\u017cna wesprze\u0107 tak\u017ce ju\u017c teraz.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/samochod-potracil-kobiete-poruszajaca-sie-o-kulach-77-latka-jest-w-ciezkim-stanie-6626201?source=rss", "title": "Samoch\u00f3d potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119 poruszaj\u0105c\u0105 si\u0119 o kulach. 77-latka jest w ci\u0119\u017ckim stanie", "date_published": "2023-01-12 13:00:43+00:00", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119 poruszaj\u0105c\u0105 si\u0119 o kulach. 77-latka jest w ci\u0119\u017ckim stanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g3oqg0-policja-apeluje-o-ostroznosc-6626209/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    77-latka z O\u015bwi\u0119cimia (woj. ma\u0142opolskie) przechodzi\u0142a przez jezdni\u0119, kiedy zza zakr\u0119tu wyjecha\u0142 samoch\u00f3d. Kierowca potr\u0105ci\u0142 seniork\u0119, kt\u00f3ra w ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142a do szpitala.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-byli-zamaskowani-napadli-na-jubilera-policja-publikuje-filmi-prosi-o-pomoc-w-ustaleniu-sprawcow-6626002?source=rss", "title": "Napadli na jubilera w kominiarkach i masce. Policja publikuje film\u00a0i prosi o pomoc w ustaleniu sprawc\u00f3w", "date_published": "2023-01-12 12:49:42+00:00", "description": "<img alt=\"Napadli na jubilera w kominiarkach i masce. Policja publikuje film\u00a0i prosi o pomoc w ustaleniu sprawc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1oyq2r-napadli-na-jubilera-z-bronia-w-reku-6625998/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja opublikowa\u0142a nagranie z monitoringu, na kt\u00f3rym wida\u0107 sprawc\u00f3w zesz\u0142orocznego napadu na jednego z\u00a0jubiler\u00f3w w Lublinie. Trzech m\u0119\u017cczyzn, gro\u017c\u0105c w\u0142a\u015bcicielowi broni\u0105, ukrad\u0142o bi\u017cuteri\u0119, z\u0142oto i pieni\u0105dze o \u0142\u0105cznej warto\u015bci blisko trzech milion\u00f3w z\u0142otych. \u015aledczy prosz\u0105 o pomoc w odnalezieniu sprawc\u00f3w. Gwarantuj\u0105 anonimowo\u015b\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzezawa-czolowe-zderzenie-samochodow-trzy-osoby-zostaly-ranne-6626087?source=rss", "title": "Zjecha\u0142a na przeciwny pas, dosz\u0142o do czo\u0142owego zderzenia. Trzy osoby zosta\u0142y ranne", "date_published": "2023-01-12 12:29:54+00:00", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142a na przeciwny pas, dosz\u0142o do czo\u0142owego zderzenia. Trzy osoby zosta\u0142y ranne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2oh5ng-kierujaca-fiatem-39-latka-byla-zakleszczona-w-swoim-samochodzie-6626103/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze krajowej nr 94 w Rzezawie (woj. ma\u0142opolskie) czo\u0142owo zderzy\u0142y si\u0119 dwa auta osobowe. Jedna z os\u00f3b by\u0142a zakleszczona w rozbitym samochodzie i wymaga\u0142a interwencji stra\u017cak\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-sprawa-anestezjologa-wlodzimierza-sz-za-blad-lekarski-wyrok-odbedzie-w-domu-6121149?source=rss", "title": "Lekarz zosta\u0142 skazany za unikanie odpowiedzialno\u015bci za b\u0142\u0105d, mia\u0142 wyp\u0142aci\u0107 odszkodowanie. Wyrok chcia\u0142 odby\u0107 w domu", "date_published": "2023-01-12 12:14:42+00:00", "description": "<img alt=\"Lekarz zosta\u0142 skazany za unikanie odpowiedzialno\u015bci za b\u0142\u0105d, mia\u0142 wyp\u0142aci\u0107 odszkodowanie. Wyrok chcia\u0142 odby\u0107 w domu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie13f17d88b60eb9d57adf58d7403addc2-reportaz-uwagi-kobieta-z-porazeniem-po-bledzie-lekarza-4465468/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejny etap historii b\u0142\u0119du lekarskiego anestezjologa Wies\u0142awa Sz., w wyniku kt\u00f3rego m\u0142oda kobieta do ko\u0144ca \u017cycia b\u0119dzie przykuta do \u0142\u00f3\u017cka. Za pr\u00f3by unikni\u0119cia zap\u0142aty odszkodowania medyk zosta\u0142 skazany na wi\u0119zienie. Wyst\u0105pi\u0142 jednak o mo\u017cliwo\u015b\u0107 odbycia kary w domu. S\u0105d si\u0119 na to zgodzi\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/wojna-w-ukrainie-auto-polskich-medykow-ostrzelane-przez-rosjan-nagranie-6625982?source=rss", "title": "\"Szyby szlag trafi\u0142, drzwi nie dzia\u0142aj\u0105, dziura przy baku\". Auto polskich medyk\u00f3w ostrzelane", "date_published": "2023-01-12 12:08:29+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0pq619-auto-polskich-medykow-ostrzelane-6626044/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wyniku rosyjskiego ostrza\u0142u zniszczony zosta\u0142 samoch\u00f3d terenowy u\u017cywany przez pracuj\u0105cy na linii frontu w Ukrainie ochotniczy zesp\u00f3\u0142 polskich medyk\u00f3w. - Szyby szlag trafi\u0142, tutaj powypada\u0142o wszystko. Drzwi nie dzia\u0142aj\u0105, jest dziura przy baku. Ko\u0142o na szcz\u0119\u015bcie tylko jedno rozd****ne - m\u00f3wi na nagraniu szef tego zespo\u0142u Damian Duda.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kodeks-wyborczy-propozycja-zmian-byly-szef-pkw-wojciech-hermelinski-szlachetna-idea-skazona-egoizmem-partyjnym-6625969?source=rss", "title": "By\u0142y przewodnicz\u0105cy PKW o propozycji zmian w Kodeksie wyborczym: szlachetna idea ska\u017cona egoizmem partyjnym", "date_published": "2023-01-12 11:47:03+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y przewodnicz\u0105cy PKW o propozycji zmian w Kodeksie wyborczym: szlachetna idea ska\u017cona egoizmem partyjnym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yryvp7-wybory-urna-6625955/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszystko wskazuje na to, \u017ce chodzi tu zwi\u0119kszenie frekwencyjno\u015bci, ale konkretnej grupy wyborc\u00f3w. Wyborc\u00f3w, kt\u00f3rzy popieraj\u0105 Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 - m\u00f3wi\u0142 by\u0142y przewodnicz\u0105cy Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej Wojciech Hermeli\u0144ski, komentuj\u0105c projekt nowelizacji Kodeksu wyborczego. Wed\u0142ug niego w proponowanych przepisach \"dopuszcza si\u0119 niekontrolowan\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 agitacji wyborczej przez poszczeg\u00f3lnych obywateli\". - W zasadzie wymkn\u0105 si\u0119 spod kontroli kwestie finansowe. Praktycznie mo\u017ce zdarzy\u0107 si\u0119 tak, \u017ce ka\u017cdy obywatel, zwolennik jakiej\u015b konkretnej partii, zacznie prowadzi\u0107 agitacj\u0119 swojej partii, zaci\u0105ga\u0107 po\u017cyczki, kupowa\u0107 banery i to wszystko nie b\u0119dzie podlega\u0142o rozliczeniu przez Pa\u0144stwow\u0105 Komisj\u0119 Wyborcz\u0105 - t\u0142umaczy\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wydminy-podczas-interwencji-smiertelnie-postrzelil-awanturujacego-sie-mezczyzne-policjant-stanie-przed-sadem-6626019?source=rss", "title": "32-latek zgin\u0105\u0142 od strza\u0142u podczas policyjnej interwencji. Funkcjonariusz stanie przed s\u0105dem", "date_published": "2023-01-12 11:42:22+00:00", "description": "<img alt=\"32-latek zgin\u0105\u0142 od strza\u0142u podczas policyjnej interwencji. Funkcjonariusz stanie przed s\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q6fx1s-doszlo-do-bojki-nie-zyje-35-latek-6555282/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Okr\u0119gowa w Olsztynie oskar\u017cy\u0142a policjanta, kt\u00f3ry podczas interwencji w sprawie awantury domowej \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 32-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Funkcjonariusz odpowie przed s\u0105dem m.in. za niedope\u0142nienie obowi\u0105zk\u00f3w s\u0142u\u017cbowych, przekroczenie uprawnie\u0144 i nieumy\u015blne spowodowanie \u015bmierci 32-latka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kielce-pijana-kierowala-autobusem-miejskim-zostala-zatrzymana-na-petli-6625848?source=rss", "title": "Pijana kierowa\u0142a miejskim autobusem. Zosta\u0142a zatrzymana na p\u0119tli, mia\u0142a ponad promil", "date_published": "2023-01-12 11:10:52+00:00", "description": "<img alt=\"Pijana kierowa\u0142a miejskim autobusem. Zosta\u0142a zatrzymana na p\u0119tli, mia\u0142a ponad promil\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3onbcy-autobus-komunikacja-miejska-1860964/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad promil alkoholu w organizmie mia\u0142a kobieta, kt\u00f3ra w tym stanie wozi\u0142a po Kielcach (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) pasa\u017cer\u00f3w. 35-letnia kieruj\u0105ca pojazdem komunikacji miejskiej zosta\u0142a zatrzymana przez policj\u0119 na p\u0119tli autobusowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jakub-kumoch-odchodzi-z-kancelarii-prezydenta-za-zgoda-szefa-i-zgodnie-z-naszymi-ustaleniami-6625946?source=rss", "title": "\"Za zgod\u0105 Szefa i zgodnie z naszymi ustaleniami\". Kumoch: odchodz\u0119 z kancelarii prezydenta", "date_published": "2023-01-12 11:07:13+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zj810e-plansza-pilne-16png-5111887/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jakub Kumoch poinformowa\u0142 w czwartek o tym, \u017ce odchodzi z kancelarii prezydenta.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/ksiaze-harry-autobiografia-bledy-w-spare-wyliczane-przez-czytelnikow-zaczynasz-watpic-w-jego-prawde-6625736?source=rss", "title": "Czytelnicy wyliczaj\u0105 b\u0142\u0119dy we wspomnieniach Harry'ego. \"Zaczynasz w\u0105tpi\u0107 w 'jego prawd\u0119'\"", "date_published": "2023-01-12 11:04:26+00:00", "description": "<img alt=\"Czytelnicy wyliczaj\u0105 b\u0142\u0119dy we wspomnieniach Harry'ego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m57mae-ksiazka-spare-ksiecia-harryego-6622640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsi czytelnicy zwracaj\u0105 uwag\u0119 na b\u0142\u0119dy w \"Spare\", opublikowanej w tym tygodniu biografii ksi\u0119cia Harry'ego. Ksi\u0105\u017c\u0119 mia\u0142 m.in. nies\u0142usznie poda\u0107 si\u0119 za potomka kr\u00f3la Henryka VI czy pomyli\u0107 miejsce, w kt\u00f3rym rzekomo dowiedzia\u0142 si\u0119 o \u015bmierci swojej prababci. - Jestem przera\u017cony liczb\u0105 b\u0142\u0119d\u00f3w: zar\u00f3wno historycznych, jak i zwi\u0105zanych z tym, co robi\u0142 on sam - stwierdzi\u0142 cytowany przez \"The Times\" biograf rodziny kr\u00f3lewskiej Hugo Vickers.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/jeff-beck-nie-zyje-gwiazdy-rocka-zegnaja-przyjaciela-i-publikuja-zdjecia-z-nim-z-czasow-mlodosci-6625598?source=rss", "title": "Gwiazdy rocka \u017cegnaj\u0105 Jeffa Becka i publikuj\u0105 zdj\u0119cia z nim z czas\u00f3w m\u0142odo\u015bci", "date_published": "2023-01-12 10:47:21+00:00", "description": "<img alt=\"Gwiazdy rocka \u017cegnaj\u0105 Jeffa Becka i publikuj\u0105 zdj\u0119cia z nim z czas\u00f3w m\u0142odo\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q6g6n9-gettyimages-490602567-6625870/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Wraz ze \u015bmierci\u0105 Jeffa Becka stracili\u015bmy nie tylko wspania\u0142ego cz\u0142owieka, ale i jednego z najlepszych gitarzyst\u00f3w na \u015bwiecie\" - tymi s\u0142owami zmar\u0142ego we wtorek muzyka po\u017cegna\u0142 Mick Jagger. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych ho\u0142d Jeffowi Beckowi sk\u0142adaj\u0105 najwi\u0119ksze gwiazdy muzyki rockowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/stoczek-lukowski-uslyszeli-zarzuty-w-sprawie-pobicia-33-latka-mieli-wywiezc-go-do-lasu-i-kazali-kopac-sobie-grob-6625786?source=rss", "title": "Pobity m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 wykopa\u0107 sobie gr\u00f3b. Nie zna\u0142 napastnik\u00f3w", "date_published": "2023-01-12 10:46:20+00:00", "description": "<img alt=\"Pobity m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 wykopa\u0107 sobie gr\u00f3b. Nie zna\u0142 napastnik\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xzq7kk-policja-zatrzymala-podejrzanych-6625726/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bili go pi\u0119\u015bciami i kopali po ca\u0142ym ciele, a potem wywie\u017ali do lasu i kazali kopa\u0107 sobie gr\u00f3b. Tak wynika z relacji 33-latka, kt\u00f3ry zosta\u0142 zaatakowany w Stoczku \u0141ukowskim (woj. lubelskie) przez kilku nieznanych mu m\u0119\u017cczyzn. Policja zatrzyma\u0142a trzech podejrzanych. Czwarty sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na komend\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/na-twoim-miejscu-kinowym-hitem-ponad-100-tysiecy-widzow-w-niecaly-tydzien-6625845?source=rss", "title": "\"Na twoim miejscu\" kinowym hitem. Ponad 100 tysi\u0119cy widz\u00f3w w nieca\u0142y tydzie\u0144", "date_published": "2023-01-12 10:45:01+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-79vnzx-na-twoim-miejscu-rez-antonio-galdamez-6598458/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Na twoim miejscu\" w re\u017cyserii Antonia Galdameza przyci\u0105ga coraz wi\u0119ksz\u0105 publiczno\u015b\u0107 kinow\u0105. Najnowsz\u0105 produkcj\u0119 TVN Warner Bros. Discovery, kt\u00f3ra do dystrybucji trafi\u0142a 6 stycznia, zobaczy\u0142o ju\u017c ponad 100 tysi\u0119cy widzek i widz\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rafako-spolka-planuje-zlozyc-wniosek-o-upadlosc-6625862?source=rss", "title": "Rafako zamierza z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o upad\u0142o\u015b\u0107", "date_published": "2023-01-12 10:44:31+00:00", "description": "<img alt=\"Rafako zamierza z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o upad\u0142o\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-cuhl2j-elektrownia-jaworzno-6064777/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rafako zamierza z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o og\u0142oszenie upad\u0142o\u015bci - przekaza\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Wyja\u015bni\u0142a, \u017ce \"zaistnia\u0142 stan niewyp\u0142acalno\u015bci\" z powodu wezwania w \u015brod\u0119 przez Tauron do zap\u0142aty ponad 1,3 miliarda z\u0142otych kar i odszkodowa\u0144 za usterki bloku 910 MW w Jaworznie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursynow/warszawa-awaria-cieplownicza-na-ursynowie-potrwa-do-wieczora-6625820?source=rss", "title": "Awaria ciep\u0142ownicza na Ursynowie", "date_published": "2023-01-12 10:30:12+00:00", "description": "<img alt=\"Awaria ciep\u0142ownicza na Ursynowie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-h8v6na-awaria-cieplownicza-na-ursynowie-zdjecie-ilustracyjne-6625826/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Awaria ciep\u0142ownicza obj\u0119\u0142a \u0142\u0105cznie 43 budynki w rejonie ulicy Poleczki na warszawskim Ursynowie. Veolia Energia zapewnia, \u017ce trwaj\u0105 prace naprawcze. Do wieczora jednak mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 pozbawieni ciep\u0142a.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/bogdanka-michal-moskal-polityk-pis-bliski-wspolpracownik-jaroslawa-kaczynskiego-zareczyl-sie-pod-ziemia-kopalni-6625668?source=rss", "title": "Polityk PiS mia\u0142 zar\u0119czy\u0107 si\u0119 w kopalni. \"Na p\u00f3\u0142 godziny wstrzymano ruch dla jakiej\u015b pary zakochanej\"", "date_published": "2023-01-12 10:05:38+00:00", "description": "<img alt=\"Polityk PiS mia\u0142 zar\u0119czy\u0107 si\u0119 w kopalni. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jjfxmi-michal-moskal-w-garniturze-z-lewej-na-barborce-w-kopalni-bogdanka-w-2022-roku-6625689/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug g\u00f3rnik\u00f3w kopalni Bogdanka, w grudniu pod ziemi\u0105 odby\u0142y si\u0119 zar\u0119czyny. Narzeczonym mia\u0142 by\u0107 Micha\u0142 Moskal, m\u0142ody polityk Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, jeden z najbli\u017cszych wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Moskal i kopalnia nie zaprzeczyli tej informacji. Nie wiadomo, czy na czas wydarzenia wydobycie zosta\u0142o wstrzymane. Pierwsz\u0105 informacj\u0119 o sprawie otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/jak-jaszczurki-przystosowuja-sie-do-zycia-w-miescie-odpowiedz-moze-tkwic-w-genach-6625626?source=rss", "title": "Jak jaszczurki \u017cyj\u0105ce w lasach przystosowa\u0142y si\u0119 do \u017cycia w mie\u015bcie", "date_published": "2023-01-12 09:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"Jak jaszczurki \u017cyj\u0105ce w lasach przystosowa\u0142y si\u0119 do \u017cycia w mie\u015bcie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ph2wwv-jaszczurka-z-gatunku-anolis-cristatellus-6625608/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaszczurki \u017cyj\u0105ce w miastach wykszta\u0142ci\u0142y cechy, kt\u00f3rych nie posiadaj\u0105 ich \u017cyj\u0105cy w lasach kuzyni. Jak wskazuje badanie naukowc\u00f3w z Nowego Jorku, zwierz\u0119ta zamieszkuj\u0105ce \"betonow\u0105 d\u017cungl\u0119\" w Portoryko cechowa\u0142y si\u0119 d\u0142u\u017cszymi ko\u0144czynami i wi\u0119kszymi opuszkami palc\u00f3w ni\u017c gady z teren\u00f3w le\u015bnych. Co ciekawe, populacje \u017cyj\u0105ce w r\u00f3\u017cnych miastach niezale\u017cnie wykszta\u0142ci\u0142y takie same przystosowania.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-niejawne-dokumenty-w-garazu-domu-joe-bidena-bialy-dom-potwierdzil-prokurator-generalny-oglosil-powolanie-specjalnego-doradcy-6625571?source=rss", "title": "Prokurator generalny powo\u0142a\u0142 niezale\u017cnego prokuratora do zbadania sposobu post\u0119powania prezydenta Bidena z poufnymi dokumentami", "date_published": "2023-01-12 09:28:57+00:00", "description": "<img alt=\"Prokurator generalny powo\u0142a\u0142 niezale\u017cnego prokuratora do zbadania sposobu post\u0119powania prezydenta Bidena z poufnymi dokumentami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4281xe-joe-biden-6626835/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokurator generalny USA Merrick Garland og\u0142osi\u0142 w czwartek powo\u0142anie niezale\u017cnego prokuratora do zbadania sposobu post\u0119powania Joe Bidena z poufnymi dokumentami rz\u0105dowymi. Sta\u0142o si\u0119 to po znalezieniu drugiego pakietu takich akt, tym razem w gara\u017cu domu ameryka\u0144skiego przyw\u00f3dcy w Wilmington. Prezydent USA zadeklarowa\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z prokuratur\u0105 w tej sprawie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-niejawne-dokumenty-w-garazu-domu-joe-bidena-bialy-dom-potwierdzil-prokurator-generalny-oglosil-powolanie-niezaleznego-prokuratora-6625571?source=rss", "title": "Prokurator generalny powo\u0142a\u0142 niezale\u017cnego prokuratora do zbadania sposobu post\u0119powania prezydenta Bidena z poufnymi dokumentami", "date_published": "2023-01-12 09:28:57+00:00", "description": "<img alt=\"Prokurator generalny powo\u0142a\u0142 niezale\u017cnego prokuratora do zbadania sposobu post\u0119powania prezydenta Bidena z poufnymi dokumentami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4281xe-joe-biden-6626835/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokurator generalny USA Merrick Garland og\u0142osi\u0142 w czwartek powo\u0142anie niezale\u017cnego prokuratora do zbadania sposobu post\u0119powania Joe Bidena z poufnymi dokumentami rz\u0105dowymi. Sta\u0142o si\u0119 to po znalezieniu drugiego pakietu takich akt, tym razem w gara\u017cu domu ameryka\u0144skiego przyw\u00f3dcy w Wilmington. Prezydent USA zadeklarowa\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z prokuratur\u0105 w tej sprawie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wyszkow-wlamal-sie-do-domu-na-oczach-policjantow-6625448?source=rss", "title": "W\u0142ama\u0142 si\u0119 do domu jednorodzinnego na oczach policjant\u00f3w", "date_published": "2023-01-12 08:35:08+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142ama\u0142 si\u0119 do domu jednorodzinnego na oczach policjant\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7gafze-policjanci-zatrzymali-wlamywacza-6625609/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Pragi Po\u0142udnie zatrzymali 46-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry na ich oczach w\u0142ama\u0142 si\u0119 do domu w okolicach Wyszkowa. Jego \u0142upem pad\u0142y m.in. elektronarz\u0119dzia. Jak informuj\u0105 funkcjonariusze, m\u0119\u017cczyzna ma na swoim koncie wi\u0119cej podobnych przest\u0119pstw. Trafi\u0142 do aresztu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/gibony-potrafia-rytmicznie-spiewac-w-duecie-niczym-ludzie-6625514?source=rss", "title": "Gibony \u015bpiewaj\u0105 w duetach. W ich \"pie\u015bniach\" mog\u0105 kry\u0107 si\u0119 sekrety ludzkiej muzyki", "date_published": "2023-01-12 07:55:08+00:00", "description": "<img alt=\"Gibony \u015bpiewaj\u0105 w duetach. W ich \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ci8u71-gibon-bialoreki-hylobates-lar-zdj-ilustracyjne-6625548/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gibony potrafi\u0105 rytmicznie \u015bpiewa\u0107 w duetach. Jak wskazuje najnowsze badanie, samce i samice tych cz\u0142ekokszta\u0142tnych ma\u0142p porozumiewaj\u0105 si\u0119 ze sob\u0105 za pomoc\u0105 zsynchronizowanych, regularnych d\u017awi\u0119k\u00f3w przywodz\u0105cych na my\u015bl ludzkie za\u015bpiewy. Badanie tych cech mo\u017ce pom\u00f3c nam w ustaleniu, sk\u0105d wzi\u0119\u0142a si\u0119 muzykalno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d ludzi.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-wola-probowal-cos-ukryc-w-kratce-wentylacyjnej-teraz-ma-powazne-problemy-6624961?source=rss", "title": "Pr\u00f3bowa\u0142 ukry\u0107 narkotyki w kratce wentylacyjnej, w bluzie i plecaku mia\u0142 kolejne porcje", "date_published": "2023-01-12 06:20:07+00:00", "description": "<img alt=\"Pr\u00f3bowa\u0142 ukry\u0107 narkotyki w kratce wentylacyjnej, w bluzie i plecaku mia\u0142 kolejne porcje\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-i6ba3p-zatrzymanemu-grozi-do-10-lat-wieziena-6624933/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zwr\u00f3cili na niego uwag\u0119, bo pr\u00f3bowa\u0142 co\u015b ukry\u0107 w otworze wentylacyjnym w elewacji budynku. Policjanci chcieli pocz\u0105tkowo tylko wylegitymowa\u0107 28-latka, ale go zatrzymali, a prokurator postawi\u0142 mu zarzuty.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-w-polsce-w-czwartek-wiry-nizowe-przyniosa-chmury-i-deszcz-6625443?source=rss", "title": "Wiry ni\u017cowe przynios\u0105 nam chmury i opady deszczu", "date_published": "2023-01-12 06:11:20+00:00", "description": "<img alt=\"Wiry ni\u017cowe przynios\u0105 nam chmury i opady deszczu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-csboqt-meteo-sklej-6625465/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogod\u0119 w Polsce w czwartek nadal kszta\u0142towa\u0107 b\u0119d\u0105 uk\u0142ady niskiego ci\u015bnienia zlokalizowane nad Atlantykiem - przekaza\u0142a synoptyk tvnmeteo.pl Arleta Unton-Pyzio\u0142ek. Na teren naszego kraju wkracza od zachodu kolejny front atmosferyczny, nios\u0105cy ze sob\u0105 opady deszczu i du\u017ce zachmurzenie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/przemoc-domowa-przemoc-w-rodzinie-projekt-o-przeciwdzialaniu-przemocy-wrocil-do-komisji-6625406?source=rss", "title": "Projekt o przeciwdzia\u0142aniu przemocy w rodzinie wr\u00f3ci\u0142 do komisji", "date_published": "2023-01-12 05:59:38+00:00", "description": "<img alt=\"Projekt o przeciwdzia\u0142aniu przemocy w rodzinie wr\u00f3ci\u0142 do komisji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-37e0ag-obrady-sejmu-6624225/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku ze z\u0142o\u017conymi poprawkami do projektu nowelizacji ustawy o przeciwdzia\u0142aniu przemocy w rodzinie, regulacja zosta\u0142a odes\u0142ana do Komisji Polityki Spo\u0142ecznej i Rodziny. Zmiany zaproponowa\u0142a zar\u00f3wno opozycja, jak i Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/sa-podejrzani-o-wyludzenie-ponad-100-tysiecy-zlotych-od-emerytow-pieciu-mezczyzn-w-areszcie-6624861?source=rss", "title": "S\u0105 podejrzani o wy\u0142udzenie ponad 100 tysi\u0119cy z\u0142otych od emeryt\u00f3w. Pi\u0119ciu m\u0119\u017cczyzn w areszcie", "date_published": "2023-01-12 05:29:17+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105 podejrzani o wy\u0142udzenie ponad 100 tysi\u0119cy z\u0142otych od emeryt\u00f3w. Pi\u0119ciu m\u0119\u017cczyzn w areszcie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fo165l-kobieta-wyrzucila-pieniadze-przez-okno-zdjecie-ilustracyjne-6149430/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczna policja zatrzyma\u0142a pi\u0119ciu m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o co najmniej dwa oszustwa metod\u0105 na \"wnuczka, policjanta czy adwokata\". Oszu\u015bci mieli dzia\u0142a\u0107 na terenie ca\u0142ej Polski, wy\u0142udzaj\u0105c od poszkodowanych znaczne kwoty pieni\u0119dzy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-weekend-imgw-prognozuje-silny-wiatr-prognoza-zagrozen-imgw-6625434?source=rss", "title": "Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW. Silny wiatr w g\u00f3rach i nad morzem", "date_published": "2023-01-12 05:26:41+00:00", "description": "<img alt=\"Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW. Silny wiatr w g\u00f3rach i nad morzem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3nf2jl-silny-wiatr-5564344/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 meteorologicznych. W weekend mieszka\u0144com p\u00f3\u0142nocnych i po\u0142udniowych kra\u0144c\u00f3w Polski mog\u0105 towarzyszy\u0107 niebezpiecznie silne podmuchy wiatru. Sprawd\u017a, gdzie aura mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 gro\u017ana.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6625429?source=rss", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2023-01-12 05:05:31+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y3hymo-ograniczenia-w-dostepie-do-pradu-w-kijowie-6625404/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 323 dni. NATO udziela Ukrainie \u017cywotnego wsparcia w odwa\u017cnej walce tego pa\u0144stwa z rosyjsk\u0105 inwazj\u0105. Czas jest teraz najwa\u017cniejszy, musimy szybciej dostarcza\u0107 Kijowowi bardziej zaawansowany sprz\u0119t - przekaza\u0142 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg po rozmowie telefonicznej z ministrem spraw zagranicznych Ukrainy Dmytro Ku\u0142eb\u0105. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-rosja-brytyjska-fregata-hms-portland-sledzi-fregate-admiral-gorszkow-na-morzu-polnocnym-6625392?source=rss", "title": "Brytyjska fregata \u015bledzi rosyjski okr\u0119t na Morzu P\u00f3\u0142nocnym", "date_published": "2023-01-12 04:43:41+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjska fregata \u015bledzi rosyjski okr\u0119t na Morzu P\u00f3\u0142nocnym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9w07m4-hms-portland-6625374/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjska marynarka poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce jej okr\u0119t \u015bledzi ruchy rosyjskiej fregaty \"Admira\u0142 Gorszkow\" oraz towarzysz\u0105cego jej tankowca. Na pok\u0142adzie brytyjskiego okr\u0119tu znajduje si\u0119 \u015bmig\u0142owiec.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/jeff-beck-nie-zyje-gitarzysta-jeden-z-najlepszych-w-historii-rock-and-rolla-zmarl-w-wieku-78-lat-6625428?source=rss", "title": "Jeff Beck nie \u017cyje. S\u0142ynny gitarzysta zmar\u0142 w wieku 78 lat", "date_published": "2023-01-12 04:38:19+00:00", "description": "<img alt=\"Jeff Beck nie \u017cyje. S\u0142ynny gitarzysta zmar\u0142 w wieku 78 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0k6hsd-jeff-beck-zmarl-w-wieku-78-lat-6625427/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142ynny brytyjski muzyk Jeff Beck zmar\u0142 w wieku 78 lat \u2013 poinformowa\u0142a jego rodzina. Nale\u017ca\u0142 do panteonu gitarzyst\u00f3w rockowych p\u00f3\u017anych lat 60. Zdoby\u0142 osiem nagr\u00f3d Grammy i dwourotnie zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nato-wschodnia-flanka-usa-wojsko-amerykanskie-czolgi-i-pojazdy-opancerzone-dla-polski-i-litwy-dotarly-do-europy-6625400?source=rss", "title": "Ameryka\u0144skie czo\u0142gi i pojazdy opancerzone dotar\u0142y do Europy. Cel: Polska i Litwa", "date_published": "2023-01-12 04:33:50+00:00", "description": "<img alt=\"Ameryka\u0144skie czo\u0142gi i pojazdy opancerzone dotar\u0142y do Europy. Cel: Polska i Litwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hfmker-setki-amerykanskich-czolgow-i-pojazdow-opancerzonych-dotarly-do-portu-w-vlissingen-na-poludniu-holandii-6625398/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Setki ameryka\u0144skich czo\u0142g\u00f3w i pojazd\u00f3w opancerzonych dotar\u0142y do portu w Vlissingen na po\u0142udniu Holandii - informuje holenderskie ministerstwo obrony. Sprz\u0119t jest przeznaczony dla Polski oraz Litwy i ma wzmocni\u0107 wschodni\u0105 flank\u0119 NATO.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-12-stycznia-6625430?source=rss", "title": "Szef MAEA zamierza ponownie uda\u0107 si\u0119 na Ukrain\u0119 i do Rosji ws. Zaporoskiej Elektrowni Atomowej", "date_published": "2023-01-12 04:23:00+00:00", "description": "<img alt=\"Szef MAEA zamierza ponownie uda\u0107 si\u0119 na Ukrain\u0119 i do Rosji ws. Zaporoskiej Elektrowni Atomowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nbw643-kontrolerzy-maea-w-zaporoskiej-elektrowni-atomowej-wrzesien-2022-6551447/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czwartek jest 323. dniem inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119. Dyrektor generalny Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej (MAEA) Raphael Grossi zamierza ponownie odwiedzi\u0107 Ukrain\u0119 i Rosj\u0119, aby przeprowadzi\u0107 negocjacje w sprawie ustanowienia strefy bezpiecze\u0144stwa wok\u00f3\u0142 Zaporoskiej Elektrowni Atomowej - poda\u0142a telewizja RAI. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-czwartek-1201-przejasnienia-ale-i-deszcz-od-5-do-9-stopni-6625310?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek 12.01. Przeja\u015bnienia, ale i deszcz. Od 5 do 9 stopni", "date_published": "2023-01-12 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek 12.01. Przeja\u015bnienia, ale i deszcz. Od 5 do 9 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-rwsm7h-pojawi-sie-deszcz-6584107/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Czwartek 12.01 w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach Polski przyniesie opady deszczu. Wiatr w porywach mocno si\u0119 rozp\u0119dzi. Termometry wska\u017c\u0105 maksymalnie do 9 stopni.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "title": "TVN24 Najnowsze"}}