{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Royal-Mail-ofiara-hakerow-Tropy-prowadza-do-Rosji-8471431.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Royal Mail ofiar\u0105 haker\u00f3w. Tropy prowadz\u0105 do Rosji", "date_published": "2023-01-12 19:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/0bdf6db3ffa0f9-948-568-0-157-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za cyberatakiem typu ransomware przeprowadzonym na brytyjsk\u0105 poczt\u0119, w efekcie kt\u00f3rego nie mo\u017ce ona wysy\u0142a\u0107 list\u00f3w i paczek za granic\u0119, stoi gang hakerski wi\u0105zany z Rosj\u0105 - ujawni\u0142 w czwartek dziennik \"Daily Telegraph\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biden-zlamal-prawo-Powolano-niezaleznego-prokuratora-do-sledztwa-ws-poufnych-dokumentow-8471417.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biden z\u0142ama\u0142 prawo? Powo\u0142ano niezale\u017cnego prokuratora do \u015bledztwa ws. poufnych dokument\u00f3w", "date_published": "2023-01-12 18:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/7550308946dc51-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokurator generalny Merrick Garland oznajmi\u0142 w czwartek, \u017ce powo\u0142a\u0142 specjalnego niezale\u017cnego prokuratora do przeprowadzenia \u015bledztwa w sprawie niejawnych dokument\u00f3w, znalezionych w biurze i domu prezydenta USA Joe Bidena. Ma on ustali\u0107, czy Biden z\u0142ama\u0142 prawo.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlasciciel-Biedronki-pokazal-miliardowe-zyski-Wzrost-przebil-inflacje-8471410.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142a\u015bciciel Biedronki pokaza\u0142 miliardowe przychody. Wzrost przebi\u0142 inflacj\u0119", "date_published": "2023-01-12 18:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/4db711090b257d-948-568-7-147-2933-1760.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przychody grupy Jeronimo Martins, w\u0142a\u015bciciela m.in. sklep\u00f3w Biedronka, w IV kwartale 2022 roku wynios\u0142y 6,99 mld euro, czyli wzros\u0142y 23 proc. rdr - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka we wst\u0119pnych danych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czlonek-RPP-inflacja-nie-powinna-dojsc-do-20-proc-8471397.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cz\u0142onek RPP: inflacja nie powinna doj\u015b\u0107 do 20 proc.", "date_published": "2023-01-12 18:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/3b8f089b3034c4-948-568-64-82-1667-1000.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W styczniu inflacja mo\u017ce nieznacznie wzrosn\u0105\u0107, ale nie s\u0105dz\u0119, by\u015bmy doszli do 20 proc. - oceni\u0142 w czwartek cz\u0142onek RPP Ireneusz D\u0105browski. Doda\u0142, \u017ce na prze\u0142omie 2023 i 2024 r. mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 przestrze\u0144 do obni\u017cki st\u00f3p procentowych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budzet-2023-Senat-zglosil-szereg-poprawek-8471375.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bud\u017cet 2023. Senat zg\u0142osi\u0142 szereg poprawek", "date_published": "2023-01-12 17:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/d58c1751e96a36-948-568-0-90-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Senat w czwartkowym g\u0142osowaniu zg\u0142osi\u0142 poprawki do ustawy bud\u017cetowej na 2023 r. Zaproponowa\u0142 m.in. zwi\u0119kszenie bud\u017cetu Narodowego Funduszu Zdrowia o 6,5 mld z\u0142, czy wykre\u015blenie zapisu, na mocy kt\u00f3rego publiczna radiofonia i telewizja maj\u0105 otrzyma\u0107 2,7 mld z\u0142 w obligacjach.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-idzie-na-barykady-przeciw-reformie-emerytalnej-8471372.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolej, metro, rafinerie, a nawet MSZ... Francja \"idzie na barykady\" przeciw reformie emerytalnej", "date_published": "2023-01-12 17:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/3f1bcba412e3cd-945-560-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Francuska centrala zwi\u0105zkowa CGT wezwa\u0142a w czwartek do strajku rafinerie, kt\u00f3re maj\u0105 stan\u0105\u0107 26 stycznia na 48 godzin i 6 lutego na 72 godziny. Protesty przeciw reformie emerytalnej zapowiadaj\u0105 pracownicy kolei, metra, transportu miejskiego i drogowego, a nawet ministerstwa spraw zagranicznych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundacja-rodzinna-Senat-proponuje-poprawki-8471366.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fundacja rodzinna. Senat proponuje poprawki", "date_published": "2023-01-12 17:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/1246e1e30ffdbe-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Senat w czwartkowym g\u0142osowaniu zaproponowa\u0142 kilkadziesi\u0105t poprawek do ustawy o fundacji rodzinnej - m.in. zmian\u0119, kt\u00f3ra obliguje do przeprowadzenia po trzech latach i przedstawienia parlamentowi oceny dzia\u0142ania przepis\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drozejace-ogrzewanie-Rzad-planuje-interwencje-na-rynku-8471354.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dro\u017cej\u0105ce ogrzewanie. Rz\u0105d planuje interwencj\u0119 na rynku", "date_published": "2023-01-12 16:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/d5c3a802671e52-948-568-0-235-1966-1179.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszych dniach rz\u0105d ma przyj\u0105\u0107 rozwi\u0105zania, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przeciwdzia\u0142a\u0107 skokowym, nawet kilkuset procentowym podwy\u017ckom za ciep\u0142o - poinformowa\u0142o PAP \u017ar\u00f3d\u0142o zbli\u017cone do rz\u0105du.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-poniedzialek-spotkanie-Tauronu-Wytwarzanie-i-Rafako-w-Prokuratorii-Generalnej-Tauron-8471334.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tauron chce negocjowa\u0107 z Rafako. Spotkanie w poniedzia\u0142ek", "date_published": "2023-01-12 16:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/8ec130b0ab4da0-945-560-0-0-2808-1684.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na poniedzia\u0142ek zaplanowane jest spotkanie przedstawicieli Tauronu Wytwarzanie i Rafako w siedzibie Prokuratorii Generalnej - poinformowa\u0142 Tauron w komunikacie prasowym.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-ds-europejskich-srodki-z-KPO-sa-najtansze-na-rynku-8471316.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister ds. europejskich: \u015brodki z KPO s\u0105 najta\u0144sze na rynku", "date_published": "2023-01-12 16:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/650724698af5a7-948-568-460-120-3540-2123.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodki z Krajowego Planu Odbudowy s\u0105 jednymi z najta\u0144szych na rynku, je\u015bli nie w og\u00f3le najta\u0144szymi, dlatego s\u0105 tak atrakcyjne - m\u00f3wi\u0142 w czwartek na posiedzeniu podkomisji sejmowej minister ds. europejskich Szymon Szynkowski vel S\u0119k.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bez-pozytywnych-zaskoczen-po-danych-z-USA-Kurs-Allegro-najwyzej-od-kwietnia-2022-r-8471315.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bez pozytywnych zaskocze\u0144 po danych z USA.  Kurs Allegro najwy\u017cej od kwietnia 2022 r.", "date_published": "2023-01-12 16:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/62d855390f6cf3-945-560-540-540-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartek na GPW przyni\u00f3s\u0142 powr\u00f3t do wzrost\u00f3w g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, ale ich skala na koniec sesji by\u0142a mniejsza ni\u017c przed publikacj\u0105 danych o ameryka\u0144skiej inflacji, na kt\u00f3re czekali inwestorzy. Wiele dzia\u0142o si\u0119 na pojedynczych sp\u00f3\u0142kach w kontek\u015bcie nap\u0142ywaj\u0105cych na rynek informacji.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-uzytkownikow-allegro-pl-i-aplikacji-Allegro-spadla-w-grudniu-do-19-4-mln-z-21-05-mln-w-listopadzie-8471308.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Exodus u\u017cytkownik\u00f3w Allegro. W grudniu zyska\u0142 jedynie Amazon", "date_published": "2023-01-12 16:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/921943ad7b464d-948-568-0-93-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba u\u017cytkownik\u00f3w allegro.pl i aplikacji Allegro spad\u0142a w grudniu 2022 roku do 19.395.774 z 21.048.822 listopadzie - wynika z danych Mediapanel Gemius Polska przygotowanych dla PAP Biznes.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Interwencje-na-rynku-OZE-pozwalaja-zachowac-rentownosc-obszaru-dzialalnosci-spolki-Skarbu-Panstwa-8471281.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pa\u0144stwowe sp\u00f3\u0142ki energetyczne komentuj\u0105 sytuacj\u0119 rynkow\u0105 OZE", "date_published": "2023-01-12 15:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/4ddc51c86f93fa-948-567-0-15-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Regulacje dotycz\u0105ce interwencji na rynku OZE wp\u0142ywaj\u0105 na dzia\u0142alno\u015b\u0107, ale pozwalaj\u0105 zachowa\u0107 rentowno\u015b\u0107 obszaru OZE - poinformowali przedstawiciele pa\u0144stwowych grup energetycznych na posiedzeniu sejmowej komisji.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzek-cen-biletow-MPK-w-Krakowie-nie-bedzie-Beda-za-to-ciecia-polaczen-8471280.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podwy\u017cek cen bilet\u00f3w MPK w Krakowie nie b\u0119dzie. B\u0119d\u0105 za to ci\u0119cia po\u0142\u0105cze\u0144", "date_published": "2023-01-12 15:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/36cd56bd5e71f0-945-560-0-31-1778-1066.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mieszka\u0144cy Krakowa musz\u0105 si\u0119 liczy\u0107 z ci\u0119ciami w siatce po\u0142\u0105cze\u0144 komunikacji miejskiej od wrze\u015bnia tego roku, z powodu odrzucenia przez radnych projektu uchwa\u0142y dotycz\u0105cej podwy\u017cki cen bilet\u00f3w  \u2013 oceni\u0142 w czwartek wiceprezydent miasta Andrzej Kulig.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGNiG-wprowadza-limity-cen-gazu-dla-cieplowni-8471270.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGNiG wprowadza limity cen gazu dla ciep\u0142owni", "date_published": "2023-01-12 15:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/e12ccca91e324b-948-568-0-168-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGNiG Obr\u00f3t Detaliczny z Grupy Orlen wprowadza nowe rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re w 2023 r. zagwarantuje wytw\u00f3rcom ciep\u0142a gaz po maksymalnej cenie 400 z\u0142 za MWh za zam\u00f3wiony wolumen i pozwoli zmniejszy\u0107 rachunki za ogrzewanie dla odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych - poda\u0142 w czwartek PKN Orlen.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sensacyjne-odkrycie-w-Szwecji-Najwieksze-w-Europie-zloza-metali-rzadkich-8471244.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sensacyjne odkrycie w Szwecji. Uniezale\u017cni Europ\u0119 od Chin?", "date_published": "2023-01-12 14:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/3bedb05dbd5880-948-568-0-236-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W po\u0142o\u017conej na p\u00f3\u0142nocy Szwecji Kirunie odkryli\u015bmy najwi\u0119ksze w Europie z\u0142o\u017ca metali ziem rzadkich, koniecznych do wytwarzania baterii, silnik\u00f3w elektrycznych oraz turbin wiatrowych - og\u0142osi\u0142 w czwartek szwedzki pa\u0144stwowy koncern wydobywczy LKAB.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inspekcja-oddzialow-rosyjskich-na-Bialorusi-Przybyl-sam-Szef-Wojsk-Ladowych-8471232.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inspekcja oddzia\u0142\u00f3w rosyjskich na Bia\u0142orusi. Przyby\u0142 sam Szef Wojsk L\u0105dowych", "date_published": "2023-01-12 14:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/35d5fe2126a755-948-568-15-74-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dow\u00f3dca Wojsk L\u0105dowych Rosji gen. Oleg Salukow przeprowadzi\u0142 na Bia\u0142orusi inspekcj\u0119 stacjonuj\u0105cych tam oddzia\u0142\u00f3w rosyjskich - poda\u0142 w czwartek niezale\u017cny portal Zerkalo.io. Salukow jest zast\u0119pc\u0105 dowodz\u0105cego inwazj\u0105 rosyjsk\u0105 na Ukrain\u0119 gen. Walerija Gierasimowa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-dla-gornikow-z-JSW-Bedzie-protest-pod-ministerstwem-Sasina-8471219.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "G\u00f3rnicy z JSW nie dostan\u0105 podwy\u017cki? Jest komunikat po spotkaniu z zarz\u0105dem", "date_published": "2023-01-12 13:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/1b1308adec9fde-945-560-0-35-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wobec braku realizacji \u017c\u0105da\u0144 oraz brakiem rzeczowych propozycji ze strony zarz\u0105du sp\u00f3\u0142ki, zwi\u0105zki przechodz\u0105 do nast\u0119pnego etapu, jakim s\u0105 mediacje oraz rozpoczynaj\u0105 przygotowania do akcji protestacyjnych \u2013 napisali zwi\u0105zkowcy po spotkaniu z zarz\u0105dem JSW.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gwaltowny-wzrost-wnioskow-o-azyl-w-Niemczech-Najwiecej-chetnych-od-2016-r-8471213.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gwa\u0142towny wzrost wniosk\u00f3w o azyl w Niemczech. Najwi\u0119cej ch\u0119tnych od 2016 r.", "date_published": "2023-01-12 13:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/8be44b31d7dbb9-945-560-0-120-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 roku liczba os\u00f3b ubiegaj\u0105cych si\u0119 o azyl w Niemczech wzros\u0142a o ponad 40 proc. w por\u00f3wnaniu z rokiem poprzednim. Z opublikowanych przez Federalny Urz\u0105d ds. Migracji i Uchod\u017ac\u00f3w statystyk wynika, \u017ce w ubieg\u0142ym roku 217 774 osoby po raz pierwszy wyst\u0105pi\u0142y o ochron\u0119 w Niemczech. To najwi\u0119cej od 2016 roku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/LOT-szykuje-promocje-i-nowe-kierunki-lotow-8471192.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "LOT szykuje promocje i nowe kierunki lot\u00f3w", "date_published": "2023-01-12 13:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/53c4656a40d8a2-948-568-0-80-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PLL LOT uruchomi\u0142y promocyjn\u0105 sprzeda\u017c bilet\u00f3w na rejsy krajowe i europejskie; podr\u00f3\u017c musi si\u0119 odby\u0107 od 1 lutego do 31 maja 2023; taniej b\u0119dzie mo\u017cna uda\u0107 si\u0119 m.in. do Barcelony, Pary\u017ca czy Londynu - poinformowa\u0142 przewo\u017anik. Latem LOT poleci z Radomia do Prewezy oraz Tirany.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-meblarska-w-tarapatach-Eksperci-prognozuja-spadki-sprzedazy-8471186.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bran\u017ca meblarska w tarapatach. Eksperci prognozuj\u0105 spadki sprzeda\u017cy", "date_published": "2023-01-12 13:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/53024ec8adf4d2-948-568-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Og\u00f3lnopolska Izba Gospodarcza Producent\u00f3w Mebli przewiduje, \u017ce w 2023 roku zni\u017cka warto\u015bci produkcji sprzedanej sektora meblarskiego wyniesie oko\u0142o 8 proc., a wolumenu o oko\u0142o 25 proc. - poinformowa\u0142a OIGPM w komunikacie prasowym. Izba przewiduje, \u017ce wzrost zam\u00f3wie\u0144 na meble w polskich fabrykach nast\u0105pi dopiero po wakacjach.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-USA-grudzien-2022-8471182.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja w Ameryce spada, jak tego oczekiwano", "date_published": "2023-01-12 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/86fedc8040e7e9-948-569-31-97-1741-1045.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli wierzy\u0107 rz\u0105dowym statystykom, to indeks cen d\u00f3br konsumpcyjnych \nodnotowa\u0142 wr\u0119cz kosmetyczny spadek wzgl\u0119dem listopada. Wci\u0105\u017c niepokoj\u0105ca \njest za\nto dynamika inflacji bazowej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-KE-ma-problemy-Musi-wyjasnic-swoj-udzial-w-zakupie-szczepionek-8471149.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szefowa KE ma problemy. \"Musi wyja\u015bni\u0107 sw\u00f3j udzia\u0142 w zakupie szczepionek\u201d", "date_published": "2023-01-12 12:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/6e5729c2fa2b29-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen ma by\u0107 przes\u0142uchiwana w Parlamencie Europejskim ws. w\u0105tpliwo\u015bci co do jej zaanga\u017cowania w zakup szczepionek przeciwko COVID-19. \u201eMusi wyja\u015bni\u0107 sw\u00f3j udzia\u0142 w zakupie i pokaza\u0107 tre\u015b\u0107 SMS-\u00f3w, jakie wymienia\u0142a z szefem firmy produkuj\u0105cej szczepionki\u201d \u2013 m\u00f3wi europose\u0142 Bogdan Rzo\u0144ca (PiS).</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Famur-zmieni-nazwe-Oto-szczegoly-8471132.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grupa Famur zmieni nazw\u0119. Oto szczeg\u00f3\u0142y", "date_published": "2023-01-12 12:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/b9748d3888934a-948-568-0-30-1991-1195.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gie\u0142dowa grupa Famur zmieni mark\u0119 na Grenevia. Dotychczasowa nazwa Famur zostanie zachowana dla dzia\u0142alno\u015bci zwi\u0105zanej z technologiami i produktami dla sektora wydobywczego i energetyki wiatrowej - poda\u0142a w czwartek firma.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Opozycja-chce-wyjasnien-dzialan-KRRiT-wobec-TVN24-8471087.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Opozycja chce wyja\u015bnie\u0144 dzia\u0142a\u0144 KRRiT wobec TVN24", "date_published": "2023-01-12 11:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/95aa9be041fa05-948-568-0-236-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pos\u0142owie opozycji z komisji kultury i \u015brodk\u00f3w przekazu chc\u0105, by przewodnicz\u0105cy KRRiT Maciej \u015awirski na posiedzeniu komisji wyja\u015bni\u0142, dlaczego z urz\u0119du wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie wobec stacji TVN24 za materia\u0142 \"Si\u0142a k\u0142amstwa\". \"Pos\u0142owie opozycji nie maj\u0105 wstydu\" - oceni\u0142a Joanna Lichocka (PiS).</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-trzecim-kwartale-2022-r-Belgowie-zubozeli-o-ponad-23-mld-euro-8471069.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W trzecim kwartale 2022 r. Belgowie zubo\u017celi o ponad 23 mld euro", "date_published": "2023-01-12 11:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/3e6483cd009bd6-948-568-0-312-1563-937.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Belgowie zbiednieli w trzecim kwartale ubieg\u0142ego roku o 23,6 miliardy euro, informuje Belgijski Bank Centralny (NBB). Zdaniem banku zamo\u017cno\u015b\u0107 belgijskich gospodarstw domowych spad\u0142a z powodu ni\u017cszych cen akcji i obligacji.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzka-cen-biletow-PKP-Intercity-wynioslaby-50-proc-Polakow-uratowal-rzad-8471067.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podwy\u017cka cen bilet\u00f3w PKP Intercity wynios\u0142aby 50 proc. Polak\u00f3w \"uratowa\u0142\" rz\u0105d", "date_published": "2023-01-12 11:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/f1a0192a554dd9-948-568-20-447-4050-2430.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gdyby nie dotacje rz\u0105dowe, podwy\u017cka cen bilet\u00f3w PKP Intercity wynios\u0142aby 50 proc. a nie 12 proc. - m\u00f3wi\u0142 w czwartek minister infrastruktury Andrzej Adamczyk, odpowiadaj\u0105c w Sejmie na pytania bie\u017c\u0105ce pos\u0142\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niech-UE-zacznie-dzialac-Eurobarometr-o-nastrojach-na-Starym-Kontynencie-8471062.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Niech UE zacznie dzia\u0142a\u0107\". Eurobarometr o nastrojach na Starym Kontynencie", "date_published": "2023-01-12 11:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/d5c3a802671e52-948-568-0-235-1966-1179.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosn\u0105ce koszty \u017cycia s\u0105 najwi\u0119kszym zmartwieniem dla 93 proc. Europejczyk\u00f3w - wynika z najnowszego badania Eurobarometru opublikowanego w czwartek przez Parlament Europejski. Poparcie dla UE utrzymuje si\u0119 na wysokim poziomie, ale obywatele oczekuj\u0105 bardziej konsekwentnych dzia\u0142a\u0144 Unii w celu z\u0142agodzenia skutk\u00f3w inflacji.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-Biura-Polityki-Miedzynarodowej-Jakub-Kumoch-odchodzi-z-Kancelarii-Prezydenta-8471058.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej Jakub Kumoch odchodzi z Kancelarii Prezydenta", "date_published": "2023-01-12 11:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/50d9f518a4ada1-948-568-0-180-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na w\u0142asn\u0105 pro\u015bb\u0119 i za zgod\u0105 prezydenta ko\u0144cz\u0119 sprawowanie funkcji sekretarza stanu i szefa Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej - przekaza\u0142 w czwartek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Szef Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej Jakub Kumoch.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nauczyciele-beda-zarabiac-o-1200-zl-wiecej-To-wyliczenia-resortu-edukacji-8471048.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nauczyciele b\u0119d\u0105 zarabia\u0107 o 1200 z\u0142 wi\u0119cej. To wyliczenia resortu edukacji", "date_published": "2023-01-12 11:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/9369ec90bbb45d-948-568-5-5-1995-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gdyby\u015bmy por\u00f3wnali \u015brednie wynagrodzenie nauczyciela pocz\u0105tkuj\u0105cego ze stycznia 2022 r. do wynagrodzenia w styczniu 2023 r., to zgodnie z zak\u0142adan\u0105 podwy\u017ck\u0105 wzrost jego wyniesie ponad 1200 z\u0142, czyli 35 proc. \u2013 m\u00f3wi\u0142 w czwartek wiceszef MEiN Dariusz Piontkowski.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-2022-r-Airbus-dostarczyl-wiecej-samolotow-niz-Boeing-8471022.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W 2022 r. Airbus dostarczy\u0142 wi\u0119cej samolot\u00f3w ni\u017c Boeing", "date_published": "2023-01-12 10:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/f473bb64dabea0-945-560-0-326-4462-2677.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Europejski producent samolot\u00f3w Airbus dostarczy\u0142 w ubieg\u0142ym roku wi\u0119cej samolot\u00f3w ni\u017c jego ameryka\u0144ski konkurent Boeing - wynika z informacji przekazanych przez obu producent\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rafako-zamierza-zlozyc-wniosek-o-upadlosc-Kurs-spolki-zanurkowal-8471017.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rafako zamierza z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o upad\u0142o\u015b\u0107. Kurs sp\u00f3\u0142ki zanurkowa\u0142", "date_published": "2023-01-12 10:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/9493dc125a7ba0-945-560-348-67-4106-2463.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wydaje si\u0119, \u017ce dni gie\u0142dowego Rafako s\u0105 policzone. Tak przynajmniej wynika z komunikatu zarz\u0105du sp\u00f3\u0142ki opublikowanego w czwartek. To m.in pok\u0142osie wniosku Tauronu o wyp\u0142at\u0119 kar umownych i odszkodowania za wykonanie bloku energetycznego w Jaworznie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hollister-zamknal-jedyny-sklep-w-Polsce-8470886.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u017begnaj Kalifornio. Znana marka odzie\u017cowa zamkn\u0119\u0142a jedyny sklep w Polsce", "date_published": "2023-01-12 10:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/6c09a763161653-948-568-0-67-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Okr\u0105g\u0142a rocznica otwarcia jedynego w Polsce sklepu marki Hollister nie up\u0142yn\u0119\u0142a na \u015bwi\u0119towaniu. Nie by\u0142oby zreszt\u0105 gdzie urz\u0105dzi\u0107 takiej fety, poniewa\u017c firma zdecydowa\u0142a w\u0142a\u015bnie o zako\u0144czeniu stacjonarnej dzia\u0142alno\u015bci na Wis\u0142\u0105. Fani ubra\u0144 inspirowanych s\u0142oneczn\u0105 Kaliforni\u0105 mog\u0105 polega\u0107 ju\u017c tylko na dystrybucji internetowej.\n\n</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-dodatek-dla-zolnierzy-za-sluzbe-Szef-MON-wyjasnia-szczegoly-8471002.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy dodatek dla \u017co\u0142nierzy za s\u0142u\u017cb\u0119. Szef MON wyja\u015bnia szczeg\u00f3\u0142y", "date_published": "2023-01-12 10:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/5021e1546a6e7d-948-568-122-71-1800-1080.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy dodatek za d\u0142ugoletni\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 to wyj\u015bcie naprzeciw postulatom wojska - napisa\u0142 w li\u015bcie do \u017co\u0142nierzy wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dodatek-do-Cyberpunka-moze-byc-punktem-zwrotnym-dla-gamingu-w-23-Kopron-Trigon-DM-wywiad-8470998.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kopro\u0144 (Trigon DM): Dodatek do \"Cyberpunka\" mo\u017ce by\u0107 punktem zwrotnym dla gamingu w 2023 r.", "date_published": "2023-01-12 10:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/2b92ecdc3c960b-948-568-72-0-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premiera Cyberpunk 2027: Phantom Liberty mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 punktem zwrotnym dla polskiego sektora gamingu, a 2023 rok powinien przynie\u015b\u0107 odbicie indeksu WIG-GRY po dw\u00f3ch latach spadk\u00f3w - ocenia Kacper Kopro\u0144 z Trigon DM. Najlepiej mog\u0105 radzi\u0107 sobie Huuuge i PlayWay, a s\u0142abiej PCF Group i 11 bit studios.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najpotezniejsze-paszporty-swiata-Polska-najwyzej-w-historii-8470954.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska najwy\u017cej w historii w zestawieniu najpot\u0119\u017cniejszych paszport\u00f3w \u015bwiata", "date_published": "2023-01-12 10:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/3b13e0daf25630-948-568-65-0-1758-1055.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Japonia pi\u0105ty rok z rz\u0119du prowadzi w zestawieniu najpot\u0119\u017cniejszych paszport\u00f3w \u015bwiata Henley. O czym \u015bwiadczy jego \"pot\u0119ga\"? Umo\u017cliwia on bezwizowy wjazd a\u017c do 193 miejsc na ca\u0142ym \u015bwiecie. Polska w tym roku ponownie awansowa\u0142a i jest w zestawieniu najwy\u017cej w historii.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Shopee-opuszcza-Polske-To-najwiekszy-konkurent-Allegro-8470994.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Allegro ubywa mocny konkurent. Shopee zwija si\u0119 z Polski", "date_published": "2023-01-12 10:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/03a79ef9b74d98-948-568-0-438-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Shopee og\u0142osi\u0142o, \u017ce z dnia na dzie\u0144 ko\u0144czy dzia\u0142alno\u015b\u0107 w Polsce. To ju\u017c kolejny kraj w Europie, z kt\u00f3rego popularna platforma do handlu e-commerce wycofuje si\u0119 w ostatnim czasie. Na doniesienia reaguj\u0105 gie\u0142dowe notowania Allegro, kt\u00f3re s\u0105 ju\u017c najwy\u017cej od kwietnia 2022 r.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/COVID-19-a-odwolane-podroze-TSUE-wypowiedzial-sie-o-obnizkach-cen-8470983.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "COVID-19 a odwo\u0142ane podr\u00f3\u017ce. TSUE wypowiedzia\u0142 si\u0119 o obni\u017ckach cen", "date_published": "2023-01-12 09:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/ccab71ea149e65-945-560-0-112-2962-1777.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podr\u00f3\u017cni, kt\u00f3rych impreza turystyczna zosta\u0142a dotkni\u0119ta \u015brodkami przeciwdzia\u0142ania pandemii Covid-19 mog\u0105 mie\u0107 prawo do obni\u017cki ceny wycieczki;  dyrektywa w sprawie imprez turystycznych przewiduje odpowiedzialno\u015b\u0107 niezale\u017cn\u0105 od winy organizatora - orzek\u0142 w czwartek Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci UE w Luksemburgu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skarbowka-zajrzy-do-portfeli-Polakow-Fiskus-dowie-sie-co-i-za-ile-kupujemy-8470981.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Skarb\u00f3wka zajrzy na konta Polak\u00f3w. Fiskus dowie si\u0119, co i za ile kupujemy", "date_published": "2023-01-12 09:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/7f1437d3282cf9-948-568-0-63-2300-1379.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kwota z faktury za zam\u00f3wienie w sklepie internetowym, abonament na telefon, czy wysoko\u015b\u0107 rachunku za energi\u0119 elektryczn\u0105 i gaz - dost\u0119p do tych danych ju\u017c w przysz\u0142ym roku otrzyma skarb\u00f3wka, s\u0142u\u017cby specjalne i prokuratura. Rz\u0105d pracuje nad przepisami umo\u017cliwiaj\u0105cymi m.in. wgl\u0105d w prywatne zakupy Polak\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zapora-na-127-kmilometrowej-granicy-z-Bialorusia-Opoznia-sie-koniec-prac-8470980.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zapora na 131-kmilometrowej granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Op\u00f3\u017ania si\u0119 koniec prac", "date_published": "2023-01-12 09:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/7d04e776dc7541-948-568-0-60-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bariera elektroniczna dzia\u0142a ju\u017c na 127 kilometrach granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Stra\u017c Graniczna uruchomi\u0142a jej kolejny odcinek. Do odebrania pozostaj\u0105 cztery, ale przez op\u00f3\u017anienia w dostawie kamer termowizyjnych nie uda si\u0119 tego robi\u0107 do po\u0142owy stycznia - poinformowa\u0142a PAP rzeczniczka SG por. Anna Michalska.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Frank-tanszy-od-euro-8470946.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro ruszy\u0142 w stron\u0119 4,70 z\u0142. Frank ta\u0144szy od euro", "date_published": "2023-01-12 09:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/743831cadf181d-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartkowy poranek sta\u0142 pod znakiem wzrostu kursu euro i\nos\u0142abienia z\u0142otego. Do zaskakuj\u0105cych rozstrzygni\u0119\u0107 dosz\u0142o na rynku franka\nszwajcarskiego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrost-czynszow-w-Polsce-na-unijnym-podium-8470940.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wzrost czynsz\u00f3w w Polsce na unijnym podium", "date_published": "2023-01-12 08:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/d25f06114a83e2-948-568-405-29-2237-1342.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednio o 18 proc. w ci\u0105gu roku i o przesz\u0142o 51 proc. wzgl\u0119dem 2015 r. \u2013 o tyle wzros\u0142y \u015brednie czynsze p\u0142acone przez najemc\u00f3w w Polsce \u2013 wynika z danych Eurostatu za listopad 2022 r. Wyra\u017aniej podwy\u017cki stawek odczuli jedynie Litwini.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oto-najlepsze-licea-i-technika-Ogolniak-z-Warszawy-na-czele-ranking-Perspektyw-8470817.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Oto najlepsze licea i technika. Og\u00f3lniak z Warszawy na czele rankingu \"Perspektyw 2023\"", "date_published": "2023-01-12 08:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/cd34cc45b4ffd0-800-480-0-52-800-480.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />XIV Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Stanis\u0142awa Staszica w Warszawie jest najlepszym liceum w kraju, a Technikum Mechatroniczne nr 1 w Warszawie najlepszym technikum \u2013 wynika z og\u00f3lnopolskiego rankingu szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych \"Perspektywy 2023\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sektor-bankowy-do-listopada-22-trzymal-sie-mocno-Zyski-wzrosly-rdr-8470930.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sektor bankowy do listopada '22 trzyma\u0142 si\u0119 mocno. Zyski wzros\u0142y rdr", "date_published": "2023-01-12 08:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/37066c125c6289-948-568-0-167-1702-1021.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto sektora bankowego w okresie stycze\u0144-listopad 2022 roku wyni\u00f3s\u0142 12,97 mld z\u0142, co oznacza wzrost rok do roku o 6,5 proc. - poinformowa\u0142 Narodowy Bank Polski. W samym listopadzie zysk wyni\u00f3s\u0142 3,15 mld z\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-wszczal-postepowanie-przeciwko-operatorowi-gieldy-kryptowalut-8470917.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie przeciwko operatorowi gie\u0142dy kryptowalut", "date_published": "2023-01-12 08:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/a7406df0770d66-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes UOKiK wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie przeciwko Good Solution Investments Limited, operatorowi gie\u0142dy kryptowalut Kanga Exchange pod zarzutem rozpowszechniania nieprawdziwych informacji o posiadaniu aprobaty KNF i polskim pochodzeniu serwisu \u2013 poinformowa\u0142 UOKiK.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alarmujace-dane-z-kopalni-Pietrza-sie-nieprawidlowosci-8470893.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Alarmuj\u0105ce dane z kopalni. Pi\u0119trz\u0105 si\u0119 nieprawid\u0142owo\u015bci", "date_published": "2023-01-12 07:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/96223460ad8906-948-568-5-113-2160-1296.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 35 proc. zg\u0142osze\u0144 o nieprawid\u0142owo\u015bciach w kopalniach, przyj\u0119tych w ubieg\u0142ym roku przez tzw. g\u00f3rniczy telefon zaufania, okaza\u0142o si\u0119 zasadne - wynika z danych nadzoru g\u00f3rniczego. Czasem takie anonimowe zg\u0142oszenie mo\u017cne uchroni\u0107 kogo\u015b przed wypadkiem, a nawet uratowa\u0107 \u017cycie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Starcie-w-Sejmie-nad-Kodeksem-wyborczym-Rzecznik-PiS-Jestem-troche-zdziwiony-8470891.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Starcie w Sejmie nad Kodeksem wyborczym. Rzecznik PiS: Jestem troch\u0119 zdziwiony", "date_published": "2023-01-12 07:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/4524de9dc0f704-948-568-0-102-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jestem zdziwiony g\u0142osowaniem nad wnioskiem o odrzuceniem projektu noweli Kodeksu wyborczego; nie wiem jakie by\u0142y motywy i t\u0142o decyzji moich koleg\u00f3w z klubu - m\u00f3wi\u0142 w czwartek rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek pytany o to, \u017ce 8 pos\u0142\u00f3w z klubu PiS, g\u0142\u00f3wnie z Solidarnej Polski, by\u0142o za odrzuceniem projektu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Samorzady-na-plusie-w-2022-roku-Tak-rachunki-podliczyl-im-rzad-8470883.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Samorz\u0105dy na plusie w 2022 roku. Tak rachunki podliczy\u0142 im rz\u0105d", "date_published": "2023-01-12 07:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/cc00c0bf800dcb-945-560-0-595-3968-2380.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jednostki samorz\u0105du terytorialnego zako\u0144czy\u0142y 2022 rok nadwy\u017ck\u0105 - powiedzia\u0142 w Senacie wiceminister finans\u00f3w Sebastian Skuza.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-automatycznie-zapisza-wszystkich-pracownikow-do-PPK-8470879.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Firmy automatycznie zapisz\u0105 wszystkich pracownik\u00f3w do PPK. Jak wypisa\u0107 si\u0119 z programu?", "date_published": "2023-01-12 07:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/2e436e4f3d1951-948-568-339-589-2298-1379.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Osoby, kt\u00f3re nie chc\u0105 uczestniczy\u0107 w Pracowniczych Planach Kapita\u0142owych, musz\u0105 ponownie z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o rezygnacji z uczestnictwa w programie. Dotychczasowe deklaracje s\u0105 wa\u017cne do ko\u0144ca lutego 2023 r. Po tym terminie pracodawca automatycznie zapisze pracownika do PPK, co wi\u0105\u017ce si\u0119 z obni\u017ck\u0105 o 2 proc. miesi\u0119cznego wynagrodzenia.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaciekle-walki-o-Soledar-Pentagon-Nie-mozna-potwierdzic-ze-Rosjanie-zajeli-miasto-8470874.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zaciek\u0142e walki o So\u0142edar. Pentagon: Nie mo\u017cna potwierdzi\u0107, \u017ce Rosjanie zaj\u0119li miasto", "date_published": "2023-01-12 06:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/28cf2743bc98b3-948-568-0-0-3263-1957.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />USA nie mog\u0105 potwierdzi\u0107 twierdze\u0144 Rosji, \u017ce jej wojska zaj\u0119\u0142y So\u0142edar - miasto w obwodzie donieckim na wschodzie Ukrainy, o kt\u00f3re tocz\u0105 si\u0119 zaciek\u0142e walki - powiedzia\u0142 szef Pentagonu Lloyd Austin w \u015brod\u0119 wieczorem.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maslowska-RPP-Cykl-podwyzek-stop-nie-zostal-zakonczony-Sa-jednak-malo-prawdopodobne-8470869.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mas\u0142owska (RPP): Cykl podwy\u017cek st\u00f3p nie zosta\u0142 zako\u0144czony. S\u0105 jednak ma\u0142o prawdopodobne", "date_published": "2023-01-12 06:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/9e77cdf8741f85-948-568-12-173-2467-1480.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo, \u017ce cykl podwy\u017cek st\u00f3p nie zosta\u0142 zako\u0144czony to s\u0105 one ma\u0142o prawdopodobne - napisa\u0142a w felietonie dla Radia Maryja, cz\u0142onek RPP Gabriela Mas\u0142owska.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-szykuja-kolejne-limity-cenowe-na-rosyjskie-produkty-naftowe-8470868.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "USA szykuj\u0105 kolejne limity cenowe na rosyjskie produkty naftowe", "date_published": "2023-01-12 06:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/ada76e728af27d-945-560-7-3-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stany Zjednoczone i ich sojusznicy przygotowuj\u0105 kolejny pakiet sankcji wobec rosyjskiego sektora naftowego, kt\u00f3rych celem jest na\u0142o\u017cenie limit\u00f3w cenowych na sprzeda\u017c rafinowanych produkt\u00f3w ropopochodnych eksportowanych z Rosji. Ma by\u0107 to rozszerzenie kar, jakie Zach\u00f3d ju\u017c wcze\u015bniej na\u0142o\u017cy\u0142 na eksport rosyjskiej ropy - poinformowa\u0142 dziennik \"The Wall Street Journal\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzadowy-program-rekompensat-przed-drogim-cieplem-to-bubel-8470861.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105dowy program rekompensat przed drogim ciep\u0142em \"to bubel\"", "date_published": "2023-01-12 06:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/9ad0323db5b2b1-948-568-50-125-1916-1150.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podwy\u017cki cen ciep\u0142a staj\u0105 si\u0119 smutn\u0105 rzeczywisto\u015bci\u0105 milion\u00f3w Polak\u00f3w, i to mimo wprowadzonych przez rz\u0105d rekompensat. System ten okazuje si\u0119 nieskuteczny, a rachunki drenuj\u0105 portfele Polak\u00f3w - pisze w czwartek \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zutylizowany-COVID-19-W-magazynach-zalegaja-szczepionki-8470858.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zutylizowany COVID-19? W magazynach zalegaj\u0105 szczepionki", "date_published": "2023-01-12 06:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/3bc53170c41621-948-567-0-7-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ca\u0142ej Europie w magazynach le\u017cy ok. 430 mln dawek szczepionek na koronawirusa - wynika z analizy DGP. I s\u0105 niewielkie szanse na ich wykorzystanie. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 jest celowana w poprzedni wariant - informuje w czwartek \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamiast-wiezienia-do-aresztu-domowego-Wszystkim-sie-to-oplaca-8470854.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zamiast wi\u0119zienia, do aresztu domowego. Wszystkim si\u0119 to op\u0142aca", "date_published": "2023-01-12 06:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/a02597680f0e5a-948-568-0-34-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Miesi\u0105c pobytu w wi\u0119zieniu jest pi\u0119\u0107 razy dro\u017cszy ni\u017c kara odbywana w Systemie Dozoru Elektronicznego \u2013  donosi w czwartek \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-Zatwierdzilismy-Saudi-Aramco-i-MOL-jako-nabywcow-aktywow-w-przejeciu-Lotosu-przez-Orlen-8470847.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KE: Zatwierdzili\u015bmy Saudi Aramco i MOL jako nabywc\u00f3w aktyw\u00f3w w przej\u0119ciu Lotosu przez Orlen", "date_published": "2023-01-12 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/673bb18c265302-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a, zgodnie z unijnym rozporz\u0105dzeniem w sprawie po\u0142\u0105cze\u0144, firmy Saudi Aramco i MOL jako odpowiednich nabywc\u00f3w (aktyw\u00f3w w procesie przej\u0119cia Lotosu przez Orlen) \u2013 poinformowa\u0142a PAP wiceprzewodnicz\u0105ca KE, komisarz ds. konkurencji Margrethe Vestager.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kilkadziesiat-procent-wiecej-Roznica-miedzy-grudniowymi-koszykami-zakupowymi-8470846.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kilkadziesi\u0105t procent wi\u0119cej. R\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy grudniowymi koszykami zakupowymi", "date_published": "2023-01-12 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/d0a85a4696496a-948-568-0-7-2989-1793.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednia cena koszyka zakupowego by\u0142a o 40 z\u0142otych (18 proc.) wy\u017csza w grudniu 2022 r. ni\u017c przed rokiem \u2013 wynika z danych ASM Sales Force Agency przekazanych PAP. Jak wskaza\u0142a agencja, podro\u017ca\u0142y wszystkie z 10 analizowanych kategorii produkt\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraincy-zalozyli-w-Polsce-20-tys-firm-Wiekszosc-chce-zostac-na-stale-8470845.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukrai\u0144cy za\u0142o\u017cyli w Polsce 20 tys. firm. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 chce zosta\u0107 na sta\u0142e", "date_published": "2023-01-12 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/c/ee9de7a5a03de1-945-560-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obywatele Ukrainy zak\u0142adaj\u0105 w\u00a0Polsce przede wszystkim jednoosobowe dzia\u0142alno\u015bci gospodarcze. -\u00a0W 2022 roku w\u00a0okresie stycze\u0144-grudzie\u0144\u00a0powsta\u0142o ich ok. 15-16 tys., kolejne ponad 4 tys. to sp\u00f3\u0142ki z\u00a0udzia\u0142em...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-kosztuje-nas-grypa-Epidemia-uderza-w-gospodarke-8470838.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ile kosztuje nas grypa? Epidemia uderza w gospodark\u0119", "date_published": "2023-01-12 05:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/efb7b41920b304-945-560-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Epidemia to koszty dla pacjent\u00f3w, firm i gospodarki. Miesi\u0119cznie mog\u0105 przekracza\u0107 500 mln z\u0142 - poda\u0142a w czwartek \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-zdalna-okiem-pracodawcy-hit-czy-kit-8470799.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Praca zdalna doceniana, cho\u0107 nie zawsze najlepsza dla pracodawc\u00f3w", "date_published": "2023-01-12 05:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/72e36acc8688b4-925-555-47-75-925-555.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug wynik\u00f3w bada\u0144 Pracuj.pl \u201ePraca w\nczasach zmian\u201d, 38 proc. respondent\u00f3w aplikowa\u0142oby na dane stanowisko, je\u015bli\npracodawca oferowa\u0142by prac\u0119 wy\u0142\u0105cznie zdaln\u0105 i a\u017c 62 proc. stara\u0142oby si\u0119 o nie,\ngdyby otrzyma\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyboru formy pracy. To wskazuje na du\u017c\u0105 popularno\u015b\u0107\nhome office w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w. Pracodawcy widz\u0105 jednak zar\u00f3wno plusy, jak i\nwady takiego rozwi\u0105zania.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-zaciskaja-pasa-Ponad-polowa-ogranicza-koszty-zycia-8470815.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy zaciskaj\u0105 pasa. Ponad po\u0142owa ogranicza koszty \u017cycia", "date_published": "2023-01-12 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/288be712bd2591-948-567-0-27-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnim p\u00f3\u0142roczu 66 proc. Polak\u00f3w ograniczy\u0142o koszty \u017cycia, a 60 proc. b\u0119dzie zaciska\u0107 pasa r\u00f3wnie\u017c w kolejnym kwartale - wynika z badania Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. Najcz\u0119\u015bciej rodacy rezygnuj\u0105 z wyj\u015b\u0107 do restauracji, zakupu nowych ubra\u0144, tn\u0105 te\u017c wydatki na wyposa\u017cenie domu, podr\u00f3\u017ce.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kont-oszczednosciowych-styczen-2023-Najlepsze-konto-oszczednosciowe-8470433.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze konta oszcz\u0119dno\u015bciowe na 200 000 z\u0142. Mo\u017cna liczy\u0107 na stawk\u0119 do 8,25 proc. rocznie", "date_published": "2023-01-12 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/25e278a8b19701-948-568-200-192-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Coraz rzadziej banki \u0142\u0105cz\u0105 na kontach oszcz\u0119dno\u015bciowych wysok\u0105 stawk\u0119 z niskim limitem wp\u0142aty i z relatywnie atrakcyjnego oprocentowania mog\u0105 skorzysta\u0107 r\u00f3wnie\u017c ci, kt\u00f3rzy chc\u0105 ulokowa\u0107 znaczny kapita\u0142. Zgodnie z najnowszym rankingiem Bankier.pl posiadacze 200 000 z\u0142 mog\u0105 liczy\u0107 na stawk\u0119 w wysoko\u015bci nawet 8,25 proc. rocznie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-upadlosci-konsumenckich-w-2022-roku-8469769.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Po raz pierwszy uby\u0142o bankrut\u00f3w, ale... Rok 2022 zmieni\u0142 histori\u0119 upad\u0142o\u015bci konsumenckiej", "date_published": "2023-01-12 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/6a30585b6f6e10-948-568-0-7-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ca\u0142ym 2022 r. upad\u0142o\u015b\u0107 konsumenck\u0105 og\u0142osi\u0142o 15,6 tys.\nos\u00f3b. Po raz pierwszy w historii tej instytucji w Polsce wynik jest ni\u017cszy ni\u017c\nrok wcze\u015bniej. To jednak nie oznacza, \u017ce d\u0142u\u017cnicy wyszli z finansowych\nk\u0142opot\u00f3w. Winnym jest w du\u017cej mierze zmiana w procedurach.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spor-wokol-kadencji-Julii-Przylebskiej-Tyle-zarobi-w-ciagu-dwoch-dodatkowych-lat-8470290.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sp\u00f3r wok\u00f3\u0142 kadencji Julii Przy\u0142\u0119bskiej. Tyle zarobi w ci\u0105gu dw\u00f3ch dodatkowych lat", "date_published": "2023-01-12 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/75ecb35ff7ca69-948-568-0-50-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kadencja sko\u0144czy\u0142a si\u0119 20 grudnia czy trwa nadal - co do tej kwestii sami prawnicy nie s\u0105 do ko\u0144ca zgodni. Oczywi\u015bcie wed\u0142ug wyk\u0142adni PiS jak najbardziej mo\u017ce pe\u0142ni\u0107 t\u0119 funckj\u0119. Wiadomo, \u017ce za dwa dodatkowe lata na stanowisku prezesa Trybuna\u0142u Konstytucyjnego na konto Julii Przy\u0142\u0119bskiej wp\u0142ynie 900 tys. z\u0142.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szpiedzy-dostana-podwyzki-To-rozpaczliwa-reanimacja-polskich-sluzb-8470389.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szpiedzy dostan\u0105 podwy\u017cki. To rozpaczliwa reanimacja polskich s\u0142u\u017cb", "date_published": "2023-01-12 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/28e8188a6c44ea-948-568-0-68-3911-2347.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ich \u017cycie nie wygl\u0105da jak to z film\u00f3w o agencie 007. Fala odej\u015b\u0107 z wywiadu jest na tyle du\u017ca, \u017ce postanowiono da\u0107 szpiegom podwy\u017ck\u0119. Zmiany proponowane przez ministra koorydynatora s\u0142u\u017cb specjalnych Mariusza Kami\u0144skiego.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Apeniny-bez-sniegu-Wlochy-traca-miliony-euro-8470809.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Apeniny bez \u015bniegu. W\u0142osi do ty\u0142u z milionami euro", "date_published": "2023-01-12 04:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/c0d74d69fcd1b3-948-568-22-137-3036-1821.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na 50 milion\u00f3w euro oszacowa\u0142a bran\u017ca turystyczna we w\u0142oskich regionach w Apeninach straty z powodu braku \u015bniegu w minionych tygodniach. Rekordowo ciep\u0142a dot\u0105d zima jest utrapieniem w\u0142a\u015bcicieli hoteli, lokali gastronomicznych i infrastruktury narciarskiej w Toskanii, Emilii-Romanii, Abruzji, Lacjum.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwazniejszy-kamien-milowy-idzie-przez-Sejm-Burzliwe-obrady-komisji-ws-projektu-o-zmianach-w-Sadzie-Najwyzszym-8470801.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Najwa\u017cniejszy kamie\u0144 milowy\" idzie przez Sejm. Burzliwe obrady komisji ws. projektu o zmianach w S\u0105dzie Najwy\u017cszym", "date_published": "2023-01-12 01:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/8b2d9381d1b543-948-568-0-215-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejmowa komisja sprawiedliwo\u015bci zarekomendowa\u0142a w czwartek oko\u0142o godz. 1.30 w nocy nowelizacj\u0119 ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Wcze\u015bniej komisja zaakceptowa\u0142a szereg uwag redakcyjnych Biura Legislacyjnego oraz jedn\u0105 poprawk\u0119 PiS. Poprawki opozycji przekszta\u0142caj\u0105ce g\u0142\u00f3wne z zapis\u00f3w ustawy nie uzyska\u0142y wi\u0119kszo\u015bci.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjczycy-nie-placa-podatkow-Budzet-traci-miliardy-funtow-8470800.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brytyjczycy nie p\u0142ac\u0105 podatk\u00f3w. Bud\u017cet traci miliardy funt\u00f3w", "date_published": "2023-01-12 00:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/eeb0a1bd373cfa-948-568-2-2-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjski bud\u017cet traci co roku miliardy funt\u00f3w wskutek nie\u015bci\u0105ganych podatk\u00f3w, a obecne zaleg\u0142o\u015bci podatkowe - 42 mld funt\u00f3w - s\u0105 niewiele ni\u017csza ni\u017c kwota, kt\u00f3r\u0105 ma przynie\u015b\u0107 og\u0142oszony jesieni\u0105 pakiet oszcz\u0119dno\u015bciowy - wskazali w \u015brod\u0119 pos\u0142owie z komisji finans\u00f3w publicznych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}