[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krzysztof Kolany z Bankier.pl ponownie wybrany \"Herosem Rynku Kapita\u0142owego\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/5032c976dbf019-948-568-20-231-4011-2407.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c po raz drugi przyznawana przez Stowarzyszenie Inwestor\u00f3w Indywidualnych statuetka Herosa Rynku Kapita\u0142owego trafi\u0142a w r\u0119ce Krzysztofa Kolanego, g\u0142\u00f3wnego analityka Bankier.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krzysztof-Kolany-z-Bankier-pl-ponownie-z-nagroda-Heros-Rynku-Kapitalowego-8548415.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "MFW: bankructwo USA by\u0142oby samookaleczeniem i zachwia\u0142oby fundamentami globalnej gospodarki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/c2c56371ab0c8b-948-568-27-37-972-583.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bankructwo w wyniku braku podniesienia limitu zad\u0142u\u017cenia by\u0142oby samookaleczeniem i wstrz\u0105sn\u0119\u0142oby podstawami globalnej gospodarki - powiedzia\u0142a w pi\u0105tek szefowa Mi\u0119dzynarodowego Funduszu Walutowego Kristalina Georgiewa. Wezwa\u0142a przy tym do szybkiego porozumienia. Przedstawi\u0142a tak\u017ce prognozy dot. ameryka\u0144skiej inflacji, ale nie s\u0105 optymistyczne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MFW-bankructwo-USA-zachwialoby-fundamentami-globalnej-gospodarki-8548665.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 19:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sejm powo\u0142a\u0142 komisj\u0119 ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Brakuje ju\u017c tylko podpisu prezydenta", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/8e4c8569866203-948-568-0-61-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tkowym g\u0142osowaniu za odrzuceniem weta Senatu do ustawy ws. powo\u0142ania komisji ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w opowiedzieli si\u0119 prawie wszyscy pos\u0142owie klubu PiS (jedna pos\u0142anka wstrzyma\u0142a si\u0119 od g\u0142osu), a tak\u017ce pos\u0142owie k\u00f3\u0142: Kukiz'15 i Polskie Sprawy. Przeciwna by\u0142a opozycja, m.in. KO, PSL, Lewica, Polska2050.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-powolal-komisje-ds-rosyjskich-wplywow-Brakuje-juz-tylko-podpisu-prezydenta-8548649.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 18:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier Holandii: powa\u017cnie rozwa\u017camy przekazanie my\u015bliwc\u00f3w F-16 Ukrainie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/e26a61e751f930-948-568-0-266-3945-2366.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Holandia \"powa\u017cnie rozwa\u017ca\" przekazanie swoich my\u015bliwc\u00f3w F-16 Ukrainie, ale nie podj\u0119\u0142a jeszcze w tej sprawie ostatecznej decyzji \u2013 powiedzia\u0142 w pi\u0105tek na konferencji prasowej holenderski premier Mark Rutte.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Holandii-powaznie-rozwazamy-przekazanie-mysliwcow-F-16-Ukrainie-8548642.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 18:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bezpieczny kredyt jednak nie na 0 proc. Brak poparcia dla poprawki Senatu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/9db0931216a257-948-568-0-180-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bezpieczny kredyt b\u0119dzie jednak dro\u017cszy ni\u017c proponowa\u0142 Senat. Sejm odrzuci\u0142 poprawk\u0119 obni\u017caj\u0105c\u0105 oprocentowanie kredytu do 0 proc. W bloku g\u0142osowa\u0144 poparcie zyska\u0142 te\u017c projekt\u00a0 dotycz\u0105cy rozszerzenia pomocy dla przedsi\u0119biorc\u00f3w w zwi\u0105zku z zawieszeniem ruchu na przej\u015bciach granicznych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-jednak-nie-na-0-proc-Brak-poparcia-dla-poprawki-Senatu-8548635.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 18:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nadchodz\u0105 zmiany w podatkach. Dotkn\u0105 m.in. wynajmuj\u0105cych mieszkania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/39a1ac79e2d699-948-568-0-89-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm przeg\u0142osowa\u0142 spory pakiet zmian podatkowych. Nowela ma upro\u015bci\u0107 i przyspieszy\u0107 rozliczanie podatku VAT, w ramach tzw. pakietu Slim VAT 3. Zmiany czekaj\u0105 te\u017c tych, kt\u00f3rzy wynajmuj\u0105 mieszkania, a tak\u017ce spadkobierc\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nadchodza-zmiany-w-podatkach-Dotkna-m-in-wynajmujacych-mieszkania-8548628.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 18:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Administracj\u0119 publiczn\u0105 czeka czystka? PiS przyj\u0105\u0142 ustaw\u0119 o lustracji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/88125b0901eecf-948-568-0-110-1630-978.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm przyj\u0105\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy o s\u0142u\u017cbie cywilnej, zgodnie z kt\u00f3r\u0105 zatrudnienia w administracji publicznej nie znajd\u0105 funkcjonariusze i wsp\u00f3\u0142pracownicy organ\u00f3w bezpiecze\u0144stwa PRL. Senat by\u0142 przeciwko przyj\u0119tym przepisom.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Administracje-publiczna-czeka-czystka-PiS-przyjal-ustawe-o-lustracji-8548614.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 17:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "14. emerytura zostaje na sta\u0142e, ale z progiem dochodowym. Sejm zdecydowa\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/27652d86f4df28-948-567-0-35-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />14. emerytura pozostanie sta\u0142ym dodatkowym rocznym \u015bwiadczeniem pieni\u0119\u017cnym dla emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w - ustaw\u0119 przeg\u0142osowa\u0142 Sejm. Teraz przepisy trafi\u0105 pod obrady Senatu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/14-emerytura-zostaje-na-stale-ale-z-progiem-dochodowym-Sejm-zdecydowal-8548574.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 17:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wi\u0119ksza ochrona konsument\u00f3w. Sejm przyj\u0105\u0142 ustaw\u0119, kt\u00f3ra pozwoli zastrze\u0107 PESEL", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/9406e1ca5891a9-945-567-0-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm uchwali\u0142 ustaw\u0119 dotycz\u0105c\u0105 ograniczania skutk\u00f3w kradzie\u017cy to\u017csamo\u015bci, kt\u00f3ra umo\u017cliwi zastrzeganie numeru PESEL. Ma to m.in. zwi\u0119kszy\u0107 ochron\u0119 przed zaci\u0105ganiem na dane przej\u0119te przez oszust\u00f3w np. kredyt\u00f3w. Ustaw\u0105 zajmie si\u0119 teraz Senat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wieksza-ochrona-konsumentow-Sejm-przyjal-ustawe-ktora-pozwoli-zastrzec-PESEL-8548570.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 17:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec u\u017cytkowania wieczystego i zmiany w podatku PCC przy zakupie mieszka\u0144. Ustawa trafi teraz do Senatu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/6cc33a89316885-948-568-0-123-1977-1186.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm popar\u0142 ustaw\u0119 ws. likwidacji u\u017cytkowania wieczystego - przepisy maj\u0105 umo\u017cliwi\u0107 m.in. firmom, osobom fizycznym i sp\u00f3\u0142dzielniom mieszkaniowym uzyskanie na w\u0142asno\u015b\u0107 grunt\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 w u\u017cytkowaniu wieczystym. \"Przy okazji\" przeg\u0142osowano poprawki dotycz\u0105ce podatku od czynno\u015bci cywilno-prawnych od zakupu mieszka\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-uzytkowania-wieczystego-i-zmiany-w-podatku-PCC-przy-zakupie-mieszkan-Ustawa-trafi-teraz-do-Senatu-8548558.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 16:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmiany w \u015bwiadczeniach dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Opiekunowie dorobi\u0105 bez limitu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/67d69322816f03-948-568-0-0-2880-1727.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm uchwali\u0142 w pi\u0105tek rz\u0105dow\u0105 ustaw\u0119 o \u015bwiadczeniu wspieraj\u0105cym dla pe\u0142noletnich os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. \u015awiadczenie wspieraj\u0105ce przys\u0142ugiwa\u0107 b\u0119dzie w wysoko\u015bci od 40 proc. do 220 proc. renty socjalnej \u2013 w zale\u017cno\u015bci od poziomu potrzeby wsparcia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-swiadczeniach-dla-osob-z-niepelnosprawnoscia-Opiekunowie-dorobia-bez-limitu-8548541.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 16:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bodganka chce by\u0107 koncernem multisurowcowym. Co z dywidend\u0105?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/8edddde7a7e218-948-568-38-963-3021-1813.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas Konferencji WallStreet przedstawiono strategi\u0119 rozwoju Bogdanki na lata\u00a02023 - 2030 z perspektyw\u0105 do 2040 roku. Nie zabrak\u0142o r\u00f3wnie\u017c pyta\u0144 o zmiany w akcjonariacie oraz o transformacj\u0119 w koncern mulitienergetyczny. Czy w tej sytuacji znajdzie si\u0119 miejsce na dywidend\u0119? Odpowiedzi udzieli\u0142 prezes Bogdanki Kasjan Wyliga\u0142a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bodganka-chce-byc-koncernem-multisurowcowym-Co-z-dywidenda-8548607.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 16:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rybacy otrzymaj\u0105 finansowe wsparcie. W bud\u017cecie 732 mln euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/2a401c9879cb55-948-568-16-946-3364-2018.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm uchwali\u0142 w pi\u0105tek ustaw\u0119 o wspieraniu zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju sektora rybackiego, kt\u00f3ra ma umo\u017cliwi\u0107 wykorzystanie unijnych funduszy. Bud\u017cet tego programu to prawie 732 mln euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rybacy-otrzymaja-finansowe-wsparcie-W-budzecie-732-mln-euro-8548522.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 16:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Igrzyska Europejskie w Krakowie. Bran\u017ca turystyczna narzeka na s\u0142ab\u0105 promocj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/9abce3b2bfdf28-945-567-10-20-4123-2474.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nieca\u0142y miesi\u0105c pozosta\u0142 do rozpocz\u0119cia Igrzysk Europejskich w Ma\u0142opolsce. Bran\u017ca turystyczna narzeka jednak na s\u0142ab\u0105 promocj\u0119 tego sportowego wydarzenia. Tury\u015bci nie wiedz\u0105 o imprezie \u2013 oceni\u0142 Karol Wagner z Tatrza\u0144skiej Izby Gospodarczej (TIG). Hotele s\u0105 rezerwowane ale dla sportowc\u00f3w i organizator\u00f3w - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Igrzyska-Europejskie-w-Krakowie-Branza-turystyczna-narzeka-na-slaba-promocje-8548508.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 16:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina w NATO? Mo\u017ce do\u0142\u0105czy\u0107 na wz\u00f3r RFN", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/695fb659ee1394-948-568-0-82-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zbli\u017ca si\u0119 lipcowy szczyt NATO w Wilnie, a w\u015br\u00f3d sojusznik\u00f3w popularno\u015b\u0107 zyskuje idea, \u017ce Ukraina mo\u017ce zosta\u0107 cz\u0142onkiem NATO nawet je\u015bli nie b\u0119dzie kontrolowa\u0107 ca\u0142ego terytorium - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek \"New York Times\". W czasach zimnej wojny tak do sojuszu do\u0142\u0105czy\u0142a RFN.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-w-NATO-Moze-dolaczyc-na-wzor-RFN-8548476.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 15:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest porozumienie KE  z Pfizerem ws. szczepionek przeciw COVID-19", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/5133a47c74bfe1-948-568-12-0-1718-1030.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek og\u0142oszono porozumienie pomi\u0119dzy Komisj\u0105 Europejsk\u0105 i BioNTech/Pfizer w sprawie szczepionek przeciw COVID-19. Chodzi m.in. o mo\u017cliwo\u015b\u0107 zmniejszenia ich dostaw i przed\u0142u\u017cenie okresu, w kt\u00f3rym pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie UE b\u0119d\u0105 mog\u0142y odebra\u0107 dostawy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-porozumienie-KE-z-Pfizerem-ws-szczepionek-przeciw-COVID-19-8548421.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 14:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy Bia\u0142orusi utrzyma\u0142 wyrok ws. Andrzeja Poczobuta. Kami\u0144ski zapowiada sankcje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/74c5df44a114ae-948-568-317-0-1222-733.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bia\u0142oruski S\u0105d Najwy\u017cszy odrzuci\u0142 apelacj\u0119 Andrzeja Poczobuta i utrzyma\u0142 w mocy wyrok s\u0105du ni\u017cszej instancji \u2013 osiem lat kolonii karnej o zaostrzonym rygorze. Wyrok uprawomocni\u0142 si\u0119. Mariusz Kami\u0144ski zapowiedzia\u0142 wpisanie na list\u0119 sankcyjn\u0105 kilkuset przedstawicieli re\u017cimu \u0141ukaszenki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-Najwyzszy-Bialorusi-utrzymal-wyrok-ws-Andrzeja-Poczobuta-Kaminski-zapowiada-sankcje-8548411.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 14:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanie w Ukrainie przeprowadzili atak chemiczny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/26c6862bdd1183-945-560-0-37-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjskie si\u0142y przeprowadzi\u0142y atak chemiczny na odcinku awdijiwskim na wschodzie Ukrainy - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek ukrai\u0144ska stra\u017c graniczna. Mimo tego\u00a0uda\u0142o si\u0119 odeprze\u0107 szturm - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosjanie-w-Ukrainie-przeprowadzili-atak-chemiczny-8548398.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 14:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gor\u0105co na granicy Kosowa. Serbska armia postawiona w stan gotowo\u015bci bojowej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/6a436fcbfdab31-945-560-0-52-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Serbska armia zosta\u0142a postawiona w stan pe\u0142nej gotowo\u015bci bojowej - tak rozkaza\u0142 prezydent Serbii Aleksandar Vuci\u0107. Niekt\u00f3re jednostki rozlokowano w pobli\u017cu granicy z Kosowem - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek agencja informacyjna Tanjug. Wcze\u015bniej Serbowie starli si\u0119 z kosowsk\u0105 policj\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goraco-na-granicy-Kosowa-Serbska-armia-postawniona-w-stan-gotowosci-bojowej-8548371.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czesi nie chc\u0105 euro. Przynajmniej w tej kadencji rz\u0105du", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/f22f9716e3b2a6-948-568-0-286-3470-2081.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wprowadzenie euro nie jest w Czechach tematem podczas obecnej kadencji parlamentu - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w wywiadzie dla CTK premier Czech Petr Fiala. Najpierw trzeba uporz\u0105dkowa\u0107 bud\u017cet pa\u0144stwa i ograniczy\u0107 inflacj\u0119 - stwierdzi\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czesi-nie-chca-euro-Przynajmniej-w-tej-kadencji-rzadu-8548303.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 13:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "14. emerytura bez kryterium dochodowego? Pos\u0142owie PO zg\u0142osili poprawki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/7837764d043dff-948-567-0-55-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyborcza licytacja trwa. Pos\u0142owie KO zg\u0142osili poprawki do projektu o kolejnym dodatkowym rocznym \u015bwiadczeniu pieni\u0119\u017cnym dla emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w - 14. emeryturze, kt\u00f3e obejmuj\u0105 m.in. wykre\u015blenie kryterium dochodowego. Tym samym projekt wr\u00f3ci\u0142 do komisji sejmowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/14-emerytura-bez-kryterium-dochodowego-Poslowie-PO-zglosili-poprawki-8548287.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 12:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Paliwa na stacjach w przysz\u0142ym tygodniu mog\u0105 zdro\u017ce\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/0a49c11a835cac-948-568-25-40-1975-1184.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W cenach paliw na stacjach na prze\u0142omie maja i czerwca dojdzie co najmniej do wyhamowania tendencji spadkowej, a nawet pewnego ruchu w g\u00f3r\u0119. Przewidywane wide\u0142ki cenowe dla benzyny 95 to 6,48-6,60 z\u0142/l, a dla diesla: 6,06-6,19 z\u0142/l - wynika z udost\u0119pnionej w pi\u0105tek analizy portalu e-petrol.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Paliwa-na-stacjach-w-przyszlym-tygodniu-moga-zdrozec-8548268.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 12:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PE odwo\u0142a przewodnictwo W\u0119gier w Radzie UE?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/86de6429e1d01b-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nadchodz\u0105cym tygodniu w Parlamencie Europejskim zostanie poddana pod g\u0142osowanie rezolucja, wzywaj\u0105ca do odwo\u0142ania przewodnictwa W\u0119gier w Radzie UE, kt\u00f3re jest rotacyjne i kt\u00f3re kraj ten ma obj\u0105\u0107 w drugiej po\u0142owie 2024 r. - informuje w pi\u0105tek brukselski portal Politico.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PE-odwola-przewodnictwo-Wegier-w-Radzie-UE-8548198.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 11:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Weekend bez bankomat\u00f3w, przelew\u00f3w i Blika. Te banki szykuj\u0105 utrudnienia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/b8a606d04852e2-948-568-0-0-1973-1184.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Klienci czterech bank\u00f3w b\u0119d\u0105 musieli w nadchodz\u0105cych dniach radzi\u0107 sobie bez dost\u0119pu do bankowo\u015bci internetowej, aplikacji mobilnych banku, p\u0142atno\u015bci Blikiem, a tak\u017ce bankomat\u00f3w i wp\u0142atomat\u00f3w. Jak co pi\u0105tek sprawdzamy, kt\u00f3re banki zaplanowa\u0142y weekendowe prace serwisowe.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ING-Santander-VeloBank-BNP-Paribas-przerwa-techniczna-w-weekend-8548134.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sta\u017c i praktyka nie za darmo. Lewica chce obj\u0119cia ich przepisami o minimalnym wynagrodzeniu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/2da04ebc7a4dad-948-568-0-174-2380-1428.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obj\u0119cie sta\u017cy i praktyk przepisami o minimalnym wynagrodzeniu zak\u0142ada projekt ustawy przygotowany przez m\u0142odzie\u017c\u00f3wki Lewicy. Darmowe sta\u017ce i praktyki to wyzysk m\u0142odych ludzi - m\u00f3wili na pi\u0105tkowej konferencji prasowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Staz-i-praktyka-nie-za-darmo-Lewica-chce-objecia-ich-przepisami-o-minimalnym-wynagrodzeniu-8548159.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 10:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bran\u017ca IT zwalnia, ale specjali\u015bci wci\u0105\u017c stawiaj\u0105 wymagania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/9b0c154669a0f3-948-567-0-37-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od pocz\u0105tku\n2023 roku w bran\u017cy technologicznej na \u015bwiecie dokonano ju\u017c wielu zwolnie\u0144.\nR\u00f3wnie\u017c polska bran\u017ca zaczyna odczuwa\u0107 znaczne spowolnienie. Jednak\nzmniejszenie liczby otwieraj\u0105cych si\u0119 proces\u00f3w rekrutacyjnych w tym sektorze\nnie wp\u0142ywa na spadek oczekiwa\u0144 kandydat\u00f3w. Z danych Cpl Poland wynika, \u017ce\nspecjali\u015bci IT wci\u0105\u017c oczekuj\u0105 elastyczno\u015bci w wyborze formy zatrudnienia, a\nwi\u0119c mo\u017cliwo\u015bci zdecydowania pomi\u0119dzy umow\u0105 o prac\u0119, a kontraktem B2B. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Choc-w-branzy-IT-coraz-wiecej-zwolnien-specjalisci-wciaz-stawiaja-wymagania-8548125.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 10:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obni\u017cki stawek VAT na energi\u0119 ciepln\u0105? Resort zabiera g\u0142os", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/a60daedc536b58-948-568-0-84-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W obecnej sytuacji spo\u0142eczno-gospodarczej nie s\u0105 planowane obni\u017cki stawek VAT na energi\u0119 ciepln\u0105 - poinformowa\u0142 resort finans\u00f3w w odpowiedzi na interpelacj\u0119 poselsk\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obnizki-stawek-VAT-na-energie-cieplna-Resort-zabiera-glos-8548121.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Starcia przed walnym zgromadzeniem akcjonariuszy TotalEnergies", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/d7f7a674f4b181-948-568-0-30-3729-2237.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do star\u0107 policji z demonstrantami klimatycznymi dosz\u0142o w pi\u0105tek pod parysk\u0105 Salle Pleyel, gdzie odbywa si\u0119 walne zgromadzenie akcjonariuszy koncernu petrochemicznego TotalEnergies, blokowane przez aktywist\u00f3w klimatycznych. Policja u\u017cy\u0142a gazu \u0142zawi\u0105cego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Starcia-przed-walnym-zgromadzeniem-akcjonariuszy-TotalEnergies-8548104.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 09:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier Francji przes\u0142uchana przez komisj\u0119 \u015bledcz\u0105 w sprawie serwisu Uber", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/ccdd437086f07f-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Elisabeth Borne przes\u0142uchiwana w czwartek przez parlamentarn\u0105 komisj\u0119 \u015bledcz\u0105 w sprawie \u201eUber files\u201d broni\u0142a samozatrudnienia kierowc\u00f3w aplikacji przewozowych i odrzuci\u0142a zarzuty o korupcj\u0119 stawiane jej i prezydentowi Emmanuelowi Macronowi przez pos\u0142\u00f3w \u201eFrancji nieujarzmionej, informuje w pi\u0105tek dziennik \u201eLiberation\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Francji-przesluchana-przez-komisje-sledcza-w-sprawie-serwisu-Uber-8548094.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 09:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kuczy\u0144ski: Daleko do celu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/5301603d8d2308-945-560-0-90-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />I ju\u017c: prezes Glapi\u0144ski zapowiada, \u017ce \nobni\u017cki st\u00f3p procentowych mo\u017cliwe ju\u017c w IV kwartale. Tylko jak sprowadzi\u0107\n inflacj\u0119 do celu? I jak maj\u0105 si\u0119 sprawy z ameryka\u0144skim sporem o d\u0142ug \npubliczny? Wydarzenia ostatniego tygodnia podsumowuje Piotr Kuczy\u0144ski, \nanalityk rynk\u00f3w finansowych Domu Inwestycyjnego Xelion - na \u017cywo ju\u017c o \n10:30.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-Daleko-do-celu-8548072.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W z\u0142o\u017cu Ost Frigg, w kt\u00f3rym udzia\u0142y ma Orlen, mo\u017ce by\u0107 dwa razy wi\u0119cej ropy, ni\u017c zak\u0142adano", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/42217285003461-948-568-0-191-2724-1634.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W z\u0142o\u017cu Ost Frigg, w kt\u00f3rym udzia\u0142y ma PGNiG Upstream Norway z Grupy Orlen, mo\u017ce znajdowa\u0107 si\u0119 40-90 mln bary\u0142ek ekwiwalentu ropy naftowej (boe), a wi\u0119c dwa razy wi\u0119cej ni\u017c zak\u0142adano do tej pory - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym. Oznacza\u0142oby to, \u017ce zasoby ropy naftowej w z\u0142o\u017cu przypadaj\u0105ce na Grup\u0119 Orlen wynosz\u0105 5-11 mln boe.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-zlozu-Ost-Frigg-w-ktorym-udzialy-ma-Orlen-moze-byc-dwa-razy-wiecej-ropy-niz-zakladano-8548088.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KE ws. migrant\u00f3w: zaproponowali\u015bmy system \"obowi\u0105zkowej solidarno\u015bci\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/efce6bd7ce6554-945-560-0-70-1753-1051.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Nale\u017cy zapewni\u0107 solidarno\u015b\u0107. Dlatego Komisja zaproponowa\u0142a system obowi\u0105zkowej solidarno\u015bci. Pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie b\u0119d\u0105 mog\u0142y decydowa\u0107 o \u015brodkach solidarno\u015bciowych. Mog\u0105 one obejmowa\u0107 relokacj\u0119, wsparcie finansowe i operacyjne. Wa\u017cne jest, aby pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie potrzebuj\u0105ce wsparcia je otrzyma\u0142y\" - poinformowa\u0142a PAP rzeczniczka Anita Hipper. Polska i cz\u0119\u015b\u0107 kraj\u00f3w UE jest przeciwnych propozycji dotycz\u0105cej relokacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-ws-migrantow-zaproponowalismy-system-obowiazkowej-solidarnosci-8548081.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 09:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Telus: Do Polski wjecha\u0142o 100 tys. ton zbo\u017ca technicznego z Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/39fcfe84ee64fe-948-569-7-72-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do Polski wjecha\u0142o 100 tys. ton zbo\u017ca technicznego z Ukrainy. Do tej pory rocznie p\u0142yn\u0119\u0142o go 10 tys. ton - poinformowa\u0142 pi\u0105tek w Polskim Radiu 24 minister rolnictwa Robert Telus. Nie znale\u017ali\u015bmy sytuacji, \u017ceby zbo\u017ce to by\u0142o wykorzystywane do innych cel\u00f3w ni\u017c do biomasy i peletu - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Telus-Do-Polski-wjechalo-100-tys-ton-zboza-technicznego-z-Ukrainy-8548030.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 08:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rusza Konferencja WallStreet27. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/35991149e5e33d-948-568-7-3-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzi\u015b w Karpaczu rozpoczyna si\u0119 27. edycja jednego z\nnajwa\u017cniejszych wydarze\u0144 dla inwestor\u00f3w \u2013 konferencji WallStreet. W Bankier.pl przeprowadzimy relacj\u0119\nna \u017cywo z tego wydarzenia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konferencja-Wall-Street-2023-relacja-na-zywo-8547335.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Glapi\u0144ski: Obni\u017cki st\u00f3p procentowych mo\u017cliwe bardzo szybko", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/d2de081a058282-948-568-142-437-3226-1935.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bardzo szybko, jeszcze w IV kwartale mo\u017cliwe b\u0119d\u0105 obni\u017cki st\u00f3p - powiedzia\u0142 szef NBP Adam Glapi\u0144ski w przem\u00f3wieniu w TV Republika.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glapinski-Obnizki-stop-procentowych-mozliwe-bardzo-szybko-8548002.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 07:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zysk netto Agory w I kw. '23 wyni\u00f3s\u0142 32,6 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/e068c1b41ef242-948-568-0-53-1765-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto Agory j.d. w I kw. 2023 roku wyni\u00f3s\u0142 32,6 mln z\u0142 wobec 31,8 mln z\u0142 straty rok wcze\u015bniej - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Analitycy ankietowani przez PAP Biznes oczekiwali 26,7 mln z\u0142 zysku netto.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-Agory-w-I-kw-23-wyniosl-32-6-mln-zl-8547992.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 07:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister rolnictwa zapowiada kredyty obrotowe dla firm skupuj\u0105cych zbo\u017ce i owoce mi\u0119kkie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/f2706882ed88d6-948-568-0-0-3300-1979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pracujemy nad rozporz\u0105dzeniem ws. kredyt\u00f3w obrotowych dla firm skupuj\u0105cych zbo\u017ce i owoce mi\u0119kkie od polskich rolnik\u00f3w: do 40 mln z\u0142 na 2 proc. na 18 miesi\u0119cy; reszt\u0119 dop\u0142aci pa\u0144stwo - zapowiedzia\u0142 w pi\u0105tek minister rolnictwa i rozwoju wsi Robert Telus.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-rolnictwa-zapowiada-kredyty-obrotowe-dla-firm-skupujacych-zboze-i-owoce-miekkie-8547964.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 07:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kij\u00f3w obroni\u0142 si\u0119 przed 13. rosyjskim atakiem rakietowym w tym miesi\u0105cu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/beed54dc1289ae-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kij\u00f3w obroni\u0142 si\u0119 przed 13. atakiem rakietowym Rosji od pocz\u0105tku maja; obrona powietrzna zestrzeli\u0142a wszystkie pociski, kt\u00f3re lecia\u0142y w jego kierunku \u2013 poinformowa\u0142a w pi\u0105tek rano Kijowska Miejska Administracja Wojskowa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kijow-obronil-sie-przed-13-rosyjskim-atakiem-rakietowym-w-tym-miesiacu-8547918.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 05:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekspertka: Regulacje unijne maj\u0105 wyeliminowa\u0107 najem kr\u00f3tkookresowy na czarno", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/5a8af78d89946f-948-567-0-54-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Regulacje unijne maj\u0105 wyeliminowa\u0107 najem kr\u00f3tkookresowy \"na czarno\", czyli bez podatk\u00f3w - powiedzia\u0142a PAP ekspertka  Akademii Leona Ko\u017ami\u0144skiego dr Ewa Kiczmachowska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspertka-Regulacje-unijne-maja-wyeliminowac-najem-krotkookresowy-na-czarno-8547915.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 05:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "M\u0142ode Polki rzadziej chc\u0105 zostawa\u0107 mamami. Decyzji o macierzy\u0144stwie towarzyszy mn\u00f3stwo obaw", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/31e4bdf322327b-948-568-52-271-3441-2065.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z\u00a0bada\u0144 przeprowadzonych przez\u00a0CBOS wynika, \u017ce 32 proc. ankietowanych kobiet w\u00a0wieku 18-45 lat planuje potomstwo w\u00a0bli\u017cszej lub dalszej perspektywie, natomiast 68 proc. nie\u00a0ma takich plan\u00f3w. Pary nie\u00a0chc\u0105...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mlode-Polki-rzadziej-chca-zostawac-mamami-Decyzji-o-macierzynstwie-towarzyszy-mnostwo-obaw-8547907.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 05:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dwa miesi\u0105ce z prac\u0105 zdaln\u0105. Jak przedsi\u0119biorcy oceniaj\u0105 nowe przepisy?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/58381b160756ac-945-560-0-86-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od czasu pandemii praca zdalna sta\u0142a si\u0119 ogromnie popularn\u0105 form\u0105\nwykonywania obowi\u0105zk\u00f3w s\u0142u\u017cbowych. W kwietniu br. wesz\u0142y w \u017cycie przepisy\nKodeksu Pracy, kt\u00f3re j\u0105 reguluj\u0105. Zapytali\u015bmy pracodawc\u00f3w, jak w praktyce\nwygl\u0105da stosowanie si\u0119 do nowych regulacji. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-przepisy-dotyczace-pracy-zdalnej-Co-na-to-przedsiebiorcy-8546589.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kawalerki na wynajem wci\u0105\u017c przeceniane. Wi\u0119ksze mieszkania wr\u0119cz przeciwnie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/066c6db4fab8b7-948-568-0-0-1986-1191.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kwiecie\u0144 przyni\u00f3s\u0142 dalszy ci\u0105g obni\u017cki notowanej na rynku najmu kawalerek \u2013 wynika z danych Otodom Analytics. Korekta obserwowana w poprzednich miesi\u0105cach zako\u0144czy\u0142a si\u0119 za to w og\u0142oszeniach najmu dotycz\u0105cych wi\u0119kszych mieszka\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ofertowe-wynajmu-mieszkan-maj-2023-Raport-Bankier-pl-8547311.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strach inwestor\u00f3w zast\u0105pi\u0142a nadzieja na przysz\u0142e zyski. Rusza \u201eAkademia Inwestowania II\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/0c4591811da001-948-568-7-192-1016-609.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gdy w pa\u017adzierniku 2022 roku startowali\u015bmy z \u201eAkademi\u0105 Inwestowania\u201d\nBankier.pl,\u00a0 na rynkach finansowych\nkulminowa\u0142a si\u0119 pierwsza ods\u0142ona \u201ebessy wszystkiego\u201d. Po kilku miesi\u0105cach\nwzrost\u00f3w ruszamy z drug\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 AI.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strach-zastapila-nadzieja-na-przyszle-zyski-Rusza-Akademia-Inwestowania-II-8547617.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-26 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]