[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Katarzyna W\u0142odkowska: Napisa\u0142am reporta\u017c, kt\u00f3rego nikt nie chcia\u0142 si\u0119 podj\u0105\u0107. Tak\u017ce w obawie przed zemst\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/6b/1c/z29801732M,Katarzyna-Wlodkowska.jpg\" vspace=\"2\" />Je\u015bli decydujesz si\u0119 opisa\u0107 \"cz\u0142owieka-instytucj\u0119\", materia\u0142 nie mo\u017ce budzi\u0107 w\u0105tpliwo\u015bci. Gdy mia\u0142am ju\u017c kilkana\u015bcie relacji, ludzie zobaczyli, \u017ce s\u0105 w grupie. W pewnym momencie nie nad\u0105\u017ca\u0142am z oddzwanianiem, umawianiem si\u0119 na spotkania - m\u00f3wi nam Katarzyna W\u0142odkowska, autorka g\u0142o\u015bnego tekstu \"W redakcji Andrzeja Skworza. \"Odliczam. A\u017c si\u0119 rozryczysz i wyjdziesz\", opublikowanego w \"Gazecie Wyborczej\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29801638,katarzyna-wlodkowska-napisalam-reportaz-ktorego-nikt-nie-chcial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-26 18:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rosyjscy agenci s\u0105 w Polsce. Gen. Nosek nie ma z\u0142udze\u0144. \"PiS dzia\u0142a jak partia Putina\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/69/1c/z29790636M,General-Janusz-Nosek--byly-szef-Sluzby-Kontrwywiad.jpg\" vspace=\"2\" />- PiS jest przesi\u0105kni\u0119ty agentur\u0105 rosyjsk\u0105 - m\u00f3wi genera\u0142 Janusz Nosek, by\u0142y szef S\u0142u\u017cby Kontrwywiadu Wojskowego, kt\u00f3ry rozmawia z \"Gazet\u0105 Wyborcz\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29804691,rosyjscy-agenci-sa-w-polsce-gen-nosek-nie-ma-zludzen-pis.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-26 17:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"To nie temat do publicznej debaty\". Szef BBN ucina spraw\u0119 rakiety pod Bydgoszcz\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/69/1c/z29793074M.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie zdradz\u0119 tajemnicy, m\u00f3wi\u0105c, \u017ce w kontek\u015bcie rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119, liczyli\u015bmy si\u0119 z o wiele bardziej kryzysowymi scenariuszami - przyzna\u0142 szef Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego Jacek Siewiera. I uci\u0105\u0142 temat scenariuszy ju\u017c zrealizowanych, czyli odnalezionej po kilku miesi\u0105cach pod Bydgoszcz\u0105 rakiety.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29804116,to-nie-temat-do-publicznej-debaty-szef-bbn-ucina-sprawe-rakiety.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-26 15:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Twierdzi\u0142, \u017ce okrad\u0142o go dw\u00f3ch osi\u0142k\u00f3w z broni\u0105. Na przes\u0142uchaniu wyzna\u0142, \u017ce ba\u0142 si\u0119 \u017cony", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/6c/1c/z29803866M,Obraczka.jpg\" vspace=\"2\" />55-letni m\u0119\u017cczyzna z \u0141odzi zg\u0142osi\u0142 policji napa\u015b\u0107, podczas kt\u00f3rej mia\u0142a mu zosta\u0107 odebrana cenna obr\u0105czka. Pokrzywdzony pocz\u0105tkowo wydawa\u0142 si\u0119 wiarygodny, jednak funkcjonariusze zacz\u0119li nabiera\u0107 podejrze\u0144. W ko\u0144cu m\u0119\u017cczyzna przyzna\u0142, \u017ce atak dw\u00f3ch pot\u0119\u017cnych m\u0119\u017cczyzn z broni\u0105 by\u0142 wymys\u0142em jego wyobra\u017ani - \u0142odzianin sprzeda\u0142 obr\u0105czk\u0119 i obawia\u0142 si\u0119 gniewu ma\u0142\u017conki. Teraz za sk\u0142adanie fa\u0142szywych zezna\u0144 grozi mu kara pozbawienia wolno\u015bci nawet do lat 8.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29803481,twierdzil-ze-okradlo-go-dwoch-osilkow-z-bronia-na-przesluchaniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-26 13:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ojciec Rydzyk zszokowany po wizycie w Niemczech. \"Antycywilizacja, rodziny wielogatunkowe\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/3e/1b/z28566838M,Tadeusz-Rydzyk.jpg\" vspace=\"2\" />O. Tadeusz Rydzyk opowiedzia\u0142 wiernym o swojej wizycie w niemieckim Eitting. \u017bali\u0142 si\u0119 m.in. \u017ce Niemcy odeszli od Boga, a rodziny na Zachodzie zast\u0119powane s\u0105 przez \"rodziny wielogatunkowe\". - Polska b\u0119dzie istnie\u0107, je\u017celi b\u0119dzie z Bogiem. Inaczej nic nie b\u0119dzie. (...) Trzeba powr\u00f3ci\u0107 do normalno\u015bci, a Jan Pawe\u0142 II nas tego uczy - m\u00f3wi\u0142 duchowny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29803091,ojciec-rydzyk-zszokowany-po-wizycie-w-niemczech-antycywilizacja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-26 12:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Przes\u0142uchano 12 dzieci odebranych z rodziny zast\u0119pczej w \u0141\u0119gowie. Nowe informacje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/6c/1c/z29803356M,Wielkopolska--Nowe-informacje-o-12-dzieci-odebrany.jpg\" vspace=\"2\" />Dwoje z dwana\u015bciorga dzieci odebranych rodzinie zast\u0119pczej w \u0141\u0119gowie w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim nadal jest w szpitalu. Pozosta\u0142e s\u0105 w o\u015brodkach opieku\u0144czo-wychowawczych lub pieczy zast\u0119pczej. To jednak rozwi\u0105zanie tymczasowe, bo o tym, gdzie trafi\u0105, zdecyduje s\u0105d. Policja nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce dzieci odebrane w \u015brod\u0119 z rodziny w \u0141\u0119gowie pod W\u0105growcem, by\u0142y \"bite i maltretowane\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29803026,nowe-informacje-o-12-dzieci-odebranych-z-rodziny-zastepczej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-26 12:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zakaz przebywania w trzech powiatach? Alert RCB. \"Dezinformacja o rzekomym ataku Polski na Ukrain\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/6c/1c/z29803332M,Sekretarz-stanu-w-KPRM-Stanislaw-Zaryn.jpg\" vspace=\"2\" />Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwo poinformowa\u0142o, \u017ce dokument o czasowym zakazie przebywania w trzech powiatach w pobli\u017cu granicy z Ukrain\u0105 jest fa\u0142szywy. Jak wskazano, jest to rosyjska dezinformacja, kt\u00f3ra ma na celu wy\u0142\u0105cznie wywo\u0142anie chaosu i powielanie propagandowego przekazu o rzekomym ataku Polski na Ukrain\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29803278,zakaz-przebywania-w-trzech-powiatach-rcb-ze-specjalnym-alertem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-26 12:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wrony terroryzuj\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w Warszawy. \"Czu\u0142am jej pazury we w\u0142osach, ba\u0142am si\u0119 jak diabli\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/6c/1c/z29802928M,Terror-wron-w-Warszawie--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Wrony wci\u0105\u017c terroryzuj\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w Warszawy. Cho\u0107 sytuacja z pewno\u015bci\u0105 jest daleka od tej z filmu Hitchcocka, to coraz wi\u0119cej os\u00f3b informuje o przypadkach ich agresywnego zachowania. Jeden z ptak\u00f3w zaatakowa\u0142 pani\u0105 Sylwi\u0119. \"We w\u0142osach czu\u0142am pazury\" - napisa\u0142a naszej redakcji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29802480,ciag-dalszy-terroru-wron-czulam-jej-pazury-we-wlosach-balam.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-26 11:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ks. Isakowicz-Zaleski o absurdach ochrony zdrowia: Nie maj\u0105 czym nas leczy\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/58/1b/z28673880M.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz Tadeusz Isakowicz-Zaleski pod koniec lutego poinformowa\u0142, \u017ce wykryto u niego nowotw\u00f3r. Duchowny przebywa\u0142 w szpitalu, a kilka tygodni temu przeszed\u0142 radioterapi\u0119. W rozmowie z dziennikiem \"Fakt\" opowiedzia\u0142 o problemach polskiej ochrony zdrowia, kt\u00f3re odbijaj\u0105 si\u0119 na schorowanych pacjentach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29802464,ks-isakowicz-zaleski-o-polskiej-ochronie-zdrowia-najbardziej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-26 11:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Golub-Dobrzy\u0144. Trumna wyl\u0105dowa\u0142a na jezdni. Jest decyzja prokuratury ws. zak\u0142adu pogrzebowego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/51/1c/z29695347M,Golub-Dobrzyn--Trumna-lezaca-na-drodze.jpg\" vspace=\"2\" />Zak\u0142ad pogrzebowy, z kt\u00f3rego pojazdu wypad\u0142a na drog\u0119 trumna w Golubiu-Dobrzyniu, nie poniesie odpowiedzialno\u015bci karnej. Prokuratura odm\u00f3wi\u0142a wszcz\u0119cia dochodzenia w tej sprawie. Do przykrego incydentu dosz\u0142o kilka tygodniu temu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29802693,golub-dobrzyn-trumna-wyladowala-na-jezdni-jest-decyzja-prokuratury.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-26 11:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dzie\u0144 Matki. Mateusz Morawiecki zostawi\u0142 list dzieciom i wyszed\u0142 z domu. \"Zostawi\u0142em pieni\u0105dze\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/6c/1c/z29802621M,Mateusz-Morawiecki-przypomina-o-Dniu-Matki--zostaw.jpg\" vspace=\"2\" />Mateusz Morawiecki udost\u0119pni\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zdj\u0119cie z listem, kt\u00f3ry zostawi\u0142 swoim dzieciom w zwi\u0105zku z Dniem Matki, by przypomnie\u0107 im o tym \u015bwi\u0119cie. \u017byczenia mamom z\u0142o\u017cyli te\u017c inni politycy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29802281,dzien-matki-mateusz-morawiecki-zostawil-list-dzieciom-musialem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-26 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wroc\u0142aw. Wie\u017ca widokowa \"na skal\u0119 naszych mo\u017cliwo\u015bci\". Ni\u017csza od drzew. Internet si\u0119 \u015bmieje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/6b/1c/z29802074M.jpg\" vspace=\"2\" />\"Gazeta Wroc\u0142awska\" poinformowa\u0142a o miejscowej inwestycji, kt\u00f3ra przyku\u0142a uwag\u0119 opinii publicznej. Chodzi o wie\u017c\u0119 widokow\u0105 ulokowan\u0105 we wroc\u0142awskim parku \u015awietlik\u00f3w, kt\u00f3rej wysoko\u015b\u0107 sta\u0142a si\u0119 obiektem \u017cart\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29802025,we-wroclawskim-parku-powstaje-wieza-widokowa-jej-wysokosc-stala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-26 09:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pos\u0142owie przed wyborami zmieni\u0105 dat\u0119 Dnia Ojca? Do Sejmu wp\u0142yn\u0119\u0142a petycja", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/6b/1c/z29801903M,Sejm.jpg\" vspace=\"2\" />Pod petycj\u0105 o zmianie daty \u015bwi\u0119ta Dnia Ojca podpisa\u0142o si\u0119 74 tysi\u0105ce os\u00f3b. Zgodnie z przepisami, sjmowa Komisja ds. Petycji musi j\u0105 rozpatrzy\u0107. Autorzy dokumentu proponuj\u0105 inn\u0105 ni\u017c dzi\u015b, ale - jak argumentuj\u0105 - szczeg\u00f3ln\u0105 dat\u0119, kt\u00f3ra ma korzenie religijne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29801793,poslowie-przed-wyborami-ustanowia-nowe-swieto-to-bylby-uklon.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-26 08:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tarn\u00f3w: nauczyciele liceum staj\u0105 w obronie zawieszonego dyrektora. Pos\u0142anka PiS z apelem do Barbary Nowak", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/52/1c/z29699585M,Szkola--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Szefowa sejmowej komisji edukacji Miros\u0142awa Stachowiak-R\u00f3\u017cecka (PiS) apeluje do ma\u0142opolskiej kurator o\u015bwiaty Barbary Nowak o \"jak najszybsze wyja\u015bnienie\" sprawy dyrektora jednego z tarnowskich lice\u00f3w. Komisja dyscyplinarna prowadzi wobec niego post\u0119powanie. Zdaniem pracownik\u00f3w szko\u0142y ma ono zwi\u0105zek z tym, \u017ce w ubieg\u0142ym roku dyrektor zg\u0142osi\u0142 do s\u0105du spraw\u0119 uczennicy do\u015bwiadczaj\u0105cej przemocy ze strony matki. - Kto\u015b zada sobie teraz pytanie: czy warto zg\u0142asza\u0107 takie przypadki. Ja wiem, \u017ce warto - m\u00f3wi\u0142 w Radiu Krak\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29801382,tarnow-nauczyciele-liceum-staja-w-obronie-zawieszonego-dyrektora.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-26 08:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Antycyklon Wera zdominuje niebo. IMGW ostrzega przed burzami z gradem. Alerty dla 58 powiat\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/6b/1c/z29801371M,IMGW-wydalo-ostrzezenia-przed-piatkowymi-burzami-z.jpg\" vspace=\"2\" />Cho\u0107 maj powoli si\u0119 ko\u0144czy, ostatnie dni up\u0142yn\u0119\u0142y nam pod znakiem deszczu i ch\u0142odu. Sytuacja ta zacznie jednak ulega\u0107 zmianie za spraw\u0105 wy\u017cu Wera, kt\u00f3ry w\u0142a\u015bnie dotar\u0142 do Polski. W pi\u0105tek zrobi si\u0119 cieplej, a wybrane regiony nawiedz\u0105 s\u0142abn\u0105ce burze z gradem. IMGW wyda\u0142o ostrze\u017cenie dla 58 powiat\u00f3w (woj. podkarpackie, ma\u0142opolskie, lubelskie, \u015bwi\u0119tokrzyskie).", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29801288,antycyklon-wera-zdominuje-niebo-imgw-ostrzega-przed-burzami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-26 07:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wroc\u0142aw. Ewakuacja w centrum. Znamy obj\u0119te ni\u0105 ulice", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/6b/1c/z29801290M.jpg\" vspace=\"2\" />Od godziny 8.00 w pi\u0105tek w centrum Wroc\u0142awia, w zwi\u0105zku ze znalezieniem niewybuchu z okresu II wojny \u015bwiatowej, zaplanowano ewakuacj\u0119 okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w. Saperzy wkrocz\u0105 do akcji o godz. 11.00", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29801277,we-wroclawiu-w-piatek-nastapi-ewakuacja-czesci-miasta-powodem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-26 05:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Komornik chcia\u0142 sprzeda\u0107 dom 72-latki, kt\u00f3ra wzi\u0119\u0142a kredyt na leczenie syna. Zareagowa\u0142 minister. \"Skandal\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/6b/1c/z29800922M,Komornik-chcial-sprzedac-dom-kobiety--ktora-opieku.jpg\" vspace=\"2\" />Kazimiera So\u0142tys to 72-latka, kt\u00f3ra opiekuje si\u0119 swoim sparali\u017cowanym synem. Kobieta wzi\u0119\u0142a 200 tys. z\u0142otych kredytu, aby pokry\u0107 koszty leczenia m\u0119\u017cczyzny chorego na nowotw\u00f3r. Seniorka mia\u0142a problem ze sp\u0142at\u0105 d\u0142ugu, wi\u0119c komornik chcia\u0142 sprzeda\u0107 jej dom po znacznie zani\u017conej cenie. Wiceminister sprawiedliwo\u015bci zablokowa\u0142 licytacj\u0119 i skierowa\u0142 spraw\u0119 do prokuratury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29800790,komornik-chcial-sprzedac-dom-72-latki-wziela-kredyt-na-leczenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-26 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W przychodniach ustawiaj\u0105 si\u0119 kolejki. Powodem py\u0142ki i alergie. \"Buzia by\u0142a poparzona\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f6/38/1c/z29590006M.jpg\" vspace=\"2\" />Zmiany sk\u00f3rne oraz astma oskrzelowa to tylko niekt\u00f3re z niepokoj\u0105cych objaw\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 zauwa\u017cy\u0107 u siebie alergicy. W przychodniach ustawiaj\u0105 si\u0119 kolejki pacjent\u00f3w, a potem te same kolejki tworz\u0105 si\u0119 po leki w aptekach. Szczeg\u00f3lnie uci\u0105\u017cliwe s\u0105 py\u0142ki drzew, kt\u00f3re obecnie mo\u017cna zauwa\u017cy\u0107 w wielu miejscach. Co zrobi\u0107, \u017ceby z\u0142agodzi\u0107 objawy alergii?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29800414,w-przychodniach-ustawiaja-sie-kolejki-powodem-pylki-wywolujace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-26 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W Tatrach pojawi\u0142y si\u0119 tajemnicze namioty-pu\u0142apki. \"Nie podchodzi\u0107, nie dotyka\u0107!\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/61/6b/1c/z29801057M,Tajemnicze-namioty-w-Tatrach.jpg\" vspace=\"2\" />W Tatrza\u0144skim Parku Narodowym pojawi\u0142y si\u0119 tajemnicze namioty, kt\u00f3re budz\u0105 zainteresowanie turyst\u00f3w. \"\u015apieszymy z wyja\u015bnieniem i prosimy, by do namiot\u00f3w nie podchodzi\u0107, nie dotyka\u0107 ich, s\u0142u\u017c\u0105 one badaniom naukowym\" - apeluj\u0105 pracownicy TPN.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29800822,w-tatrach-pojawily-sie-tajemnicze-namioty-pulapki-nie-nalezy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-26 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]