[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ustawa o komisji do spraw zbadania wyp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. Co si\u0119 w niej znajduje", "description": "<img alt=\"Ustawa o komisji do spraw zbadania wyp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. Co si\u0119 w niej znajduje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ob53q-ustawa-o-komisji-do-spraw-zbadania-wyplywow-rosyjskich-co-sie-w-niej-znajduje-7146634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ustawa o Pa\u0144stwowej Komisji do spraw badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich na bezpiecze\u0144stwo wewn\u0119trzne Rzeczypospolitej Polskiej w latach 2007-2022, zwana tak\u017ce \"lex Tusk\", czeka na decyzj\u0119 prezydenta. Je\u015bli wesz\u0142aby w \u017cycie, komisja utworzona na podstawie jej przepis\u00f3w mia\u0142aby niezwykle szerokie uprawnienia. Mog\u0142aby decydowa\u0107 o zakazie pe\u0142nienia pewnych funkcji do 10 lat oraz cofni\u0119ciu i zakazie po\u015bwiadczania bezpiecze\u0144stwa na 10 lat. Mia\u0142aby tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 nak\u0142adania grzywny do 50 tysi\u0119cy z\u0142otych za niestawienie si\u0119 przed ni\u0105, a tak\u017ce prawo do wyst\u0119powania o przymusowe doprowadzenie. Co jeszcze przewiduje ustawa?", "link": "https://tvn24.pl/polska/komisja-do-spraw-zbadania-wyplywow-rosyjskich-co-zaklada-ustawa-7146487?source=rss", "date_published": "2023-05-26 21:18:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pr\u00f3bowa\u0142 przejecha\u0107 przez zalan\u0105 drog\u0119. Rw\u0105ca woda zmiot\u0142a auto", "description": "<img alt=\"Pr\u00f3bowa\u0142 przejecha\u0107 przez zalan\u0105 drog\u0119. Rw\u0105ca woda zmiot\u0142a auto\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-iblucl-2023-05-26t160835z_1_lwd547726052023rp1_rtrwnev_c_5477-europe-weather-spain-floods-ugc-0003-7146528/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wschodni\u0105 Hiszpani\u0119 od kilku dni nawiedzaj\u0105 ulewne opady deszczu, doprowadzaj\u0105c do powodzi b\u0142yskawicznych. Na nagraniu z Murcji z czwartku wida\u0107 samoch\u00f3d porwany przez wod\u0119 na zalanej drodze. Dzie\u0144 wcze\u015bniej w wyniku ulew i burz gradowych zalane zosta\u0142y drogi w Katalonii.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hiszpania-ulewy-probowal-przejechac-przez-zalana-droge-rwaca-woda-zmiotla-auto-7146492?source=rss", "date_published": "2023-05-26 19:10:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kredyt z dop\u0142at\u0105 od pa\u0144stwa. Sejm przeciwko poprawce Senatu obni\u017caj\u0105cej oprocentowanie", "description": "<img alt=\"Kredyt z dop\u0142at\u0105 od pa\u0144stwa. Sejm przeciwko poprawce Senatu obni\u017caj\u0105cej oprocentowanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fkc9xi-budowa-osiedle-dom-domy-mieszkania-mieszkanie-adobestock_582681732-7129119/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm odrzuci\u0142 w pi\u0105tek poprawki Senatu obni\u017caj\u0105ce oprocentowanie tak zwanego bezpiecznego kredytu. To rz\u0105dowa propozycja zawarta w ustawie o pomocy pa\u0144stwa w oszcz\u0119dzaniu na cele mieszkaniowe. Ustawa trafi teraz na biurko prezydenta Andrzeja Dudy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/kredyt-2-proc-bezpieczny-kredyt-sejm-przeciwko-poprawce-senatu-obnizajacej-oprocentowanie-7146376?source=rss", "date_published": "2023-05-26 18:04:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - sobota 27.05. Zimna noc, s\u0142oneczny dzie\u0144", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 27.05. Zimna noc, s\u0142oneczny dzie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-e4o79g-nocne-niebo-5764663/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Noc z pi\u0105tku na sobot\u0119 oka\u017ce si\u0119 zimna. Termometry w cz\u0119\u015bci kraju wska\u017c\u0105 zaledwie 2 stopnie Celsjusza. Dzie\u0144 zapowiada si\u0119 pogodnie, a w niekt\u00f3rych regionach nawet s\u0142onecznie. Termometry w sobot\u0119 wska\u017c\u0105 od 17 do 21 stopni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sobota-2705-zimna-noc-sloneczny-dzien-7146189?source=rss", "date_published": "2023-05-26 17:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rozbite auta, jedna osoba ranna. Dwie st\u0142uczki na Mokotowie", "description": "<img alt=\"Rozbite auta, jedna osoba ranna. Dwie st\u0142uczki na Mokotowie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-shw6th-zderzenie-na-mokotowie-7146293/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najpierw zderzenie na skrzy\u017cowaniu ulicy Idzikowskiego z alej\u0105 Witosa, p\u00f3\u017aniej wypadek w alei Niepodleg\u0142o\u015bci. Stra\u017c po\u017carna przekaza\u0142a, \u017ce poszkodowana zosta\u0142a jedna osoba.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-rozbite-auta-jedna-osoba-poszkodowana-dwie-stluczki-na-mokotowie-7146364?source=rss", "date_published": "2023-05-26 17:28:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kontrolowali odleg\u0142o\u015b\u0107 pomi\u0119dzy autami. \"Niekt\u00f3rzy o takim przepisie nawet nie s\u0142yszeli\"", "description": "<img alt=\"Kontrolowali odleg\u0142o\u015b\u0107 pomi\u0119dzy autami. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9age1d-policjanci-kontrolowali-odleglosc-pomiedzy-autami-na-s2-7146020/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tkowe popo\u0142udnie policjanci prowadzili kontrole na trasie ekspresowej S2, na wysoko\u015bci w\u0119z\u0142a Opacz. - By\u0142a to o tyle nietypowa kontrola, \u017ce tym razem nie sprawdzali pr\u0119dko\u015bci, ale to, czy kierowcy zachowuj\u0105 bezpieczn\u0105 odleg\u0142o\u015b\u0107, jad\u0105c tras\u0105 ekspresow\u0105 - relacjonowa\u0142 Artur W\u0119grzynowicz z tvnwarszawa.pl, kt\u00f3ry przygl\u0105da\u0142 si\u0119 dzia\u0142aniom policji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-s2-policja-kontrolowala-odleglosc-miedzy-autami-czesc-kierowcow-nie-zna-tego-przepisu-7146084?source=rss", "date_published": "2023-05-26 17:25:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wa\u017cna zmiana dla kupuj\u0105cych pierwsze mieszkanie. Zaoszcz\u0119dz\u0105 tysi\u0105ce z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Wa\u017cna zmiana dla kupuj\u0105cych pierwsze mieszkanie. Zaoszcz\u0119dz\u0105 tysi\u0105ce z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zhno5a-nieruchomosci-ceny-mieszkan-5746541/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm uchwali\u0142 w pi\u0105tek ustaw\u0119 w sprawie likwidacji u\u017cytkowania wieczystego wraz z poprawkami dotycz\u0105cymi podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych. Zwolnione z niego ma by\u0107 nabycie pierwszego mieszkania.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/pcc-podatek-od-czynnosci-cywilnoprawnych-pierwsze-mieszkanie-bez-podatku-jest-decyzja-sejmu-7146317?source=rss", "date_published": "2023-05-26 17:22:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Tak si\u0119 starali\u015bcie i wszystko na nic\". Na debacie o ustawie o pe\u0142nym sk\u0142adzie TK pos\u0142\u00f3w PiS by\u0142 jak na lekarstwo", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/cdn-zdjecie-928gt9-nie-widac-konca-impasu-w-tk-nie-przewidzieli-jednego-ze-tam-powstana-dwa-gangi-7146205/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PiS chce zmniejszy\u0107 ustawow\u0105 liczb\u0119 pe\u0142nego sk\u0142adu Trybuna\u0142u Konstytucyjnego. W debacie wybrzmia\u0142y dobrze znane argumenty - mi\u0119dzy innymi te o upolitycznieniu TK. Nie wys\u0142uchali ich pos\u0142owie Zjednoczonej Prawicy, bo by\u0142a ich zaledwie garstka.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/spor-w-trybunale-nie-widac-konca-impasu-w-tk-nie-przewidzieli-jednego-ze-tam-powstana-dwa-gangi-7146213?source=rss", "date_published": "2023-05-26 16:36:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tyle zrobi\u0142 by\u0142y zast\u0119pca szefa Kancelarii Prezydenta", "description": "<img alt=\"Tyle zrobi\u0142 by\u0142y zast\u0119pca szefa Kancelarii Prezydenta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ychqb0-pap_20211104_0td-7146198/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y zast\u0119pca szefa Kancelarii Prezydenta Pawe\u0142 Mucha zarobi\u0142 w Narodowym Banku Polskim i Powszechnym Zak\u0142adzie Ubezpiecze\u0144 ju\u017c ponad 1,3 miliona z\u0142otych - wynika z wylicze\u0144 Wirtualnej Polski. Wcze\u015bniej informowali\u015bmy, \u017ce Ma\u0142gorzata Sadurska, obecnie cz\u0142onkini zarz\u0105du PZU, a wcze\u015bniej szefowa Kancelarii Prezydenta, w 2022 roku w ubezpieczeniowym gigancie zarobi\u0142a ponad 2 miliony z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pawel-mucha-ile-zarobil-w-pzu-i-nbp-byly-zastepca-szefa-kancelarii-prezydenta-7146174?source=rss", "date_published": "2023-05-26 16:24:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Po\u017car zacz\u0105\u0142 si\u0119 w ogr\u00f3dku\". P\u0142on\u0119\u0142a elewacja bloku", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-etg1zw-pozar-elewacji-bloku-na-wloscianskiej-7146004/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek po po\u0142udniu zapali\u0142a si\u0119 elewacja bloku przy ulicy W\u0142o\u015bcia\u0144skiej. Stra\u017cacy szybko ugasili po\u017car. Nie by\u0142o poszkodowanych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/zoliborz/warszawa-spalil-sie-fragment-elewacji-bloku-przy-wloscianskiej-7146197?source=rss", "date_published": "2023-05-26 16:03:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015alady \u015bmiertelnej choroby w toaletach sprzed 2,5 tysi\u0105ca lat. Znajdowa\u0142y si\u0119 w domach \u00f3wczesnej elity", "description": "<img alt=\"\u015alady \u015bmiertelnej choroby w toaletach sprzed 2,5 tysi\u0105ca lat. Znajdowa\u0142y si\u0119 w domach \u00f3wczesnej elity\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u2xlti-shutterstock_1851149812-7146173/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Analiza szamba ulokowanego pod licz\u0105cymi ok. 2,5 tysi\u0105ca lat toaletami w Jerozolimie, wykaza\u0142a obecno\u015b\u0107 paso\u017cyt\u00f3w wywo\u0142uj\u0105cych czerwonk\u0119 - poinformowali naukowcy z University of Cambridge. Przebadany przez nich materia\u0142 pochodzi z dom\u00f3w staro\u017cytnej miejskiej elity. Choroba objawia si\u0119 m.in. krwaw\u0105 biegunk\u0105 i mo\u017ce prowadzi\u0107 do \u015bmierci.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/izrael-slady-smiertelnej-choroby-znalezione-w-szambie-sprzed-2500-lat-7146144?source=rss", "date_published": "2023-05-26 16:01:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Terrier uton\u0105\u0142 w szopie. Pot\u0119\u017cne ulewy na S\u0142owacji", "description": "<img alt=\"Terrier uton\u0105\u0142 w szopie. Pot\u0119\u017cne ulewy na S\u0142owacji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dx5aqx-na-slowacji-doszlo-do-powodzi-blyskawicznych-7146187/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142owacy licz\u0105 straty po gwa\u0142townych ulewach, kt\u00f3re nawiedzi\u0142y kraj we wtorek. Wezbrane potoki wyla\u0142y i zniszczy\u0142y mi\u0119dzy innymi drogi. Niekt\u00f3rzy stracili dorobek \u017cycia, a jedna z rodzin - ukochanego pupila.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/slowacja-powodzie-blyskawiczne-zalane-i-zniszczone-domy-i-drogi-7146135?source=rss", "date_published": "2023-05-26 15:47:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niezwyk\u0142y naszyjnik odkryty we wraku Titanica. Sztuczna inteligencja pomo\u017ce odszuka\u0107 spadkobierc\u0119 w\u0142a\u015bciciela", "description": "<img alt=\"Niezwyk\u0142y naszyjnik odkryty we wraku Titanica. Sztuczna inteligencja pomo\u017ce odszuka\u0107 spadkobierc\u0119 w\u0142a\u015bciciela\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-753f3d-nowy-niezwykle-dokladny-model-titanica-7132347/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wraku Titanica znajduje si\u0119 wykonany z turkusu i z\u0142ota naszyjnik z z\u0119bem rekina, kt\u00f3ry wygin\u0105\u0142 kilka milion\u00f3w lat temu - to odkrycie naukowc\u00f3w, kt\u00f3rzy przeanalizowali setki tysi\u0119cy zdj\u0119\u0107 wykonanych podczas ostatniego skanowania wraku. Teraz chc\u0105 u\u017cy\u0107 sztucznej inteligencji, by zidentyfikowa\u0107, do kogo nale\u017ca\u0142a bi\u017cuteria.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/titanic-naszyjnik-odkryty-we-wraku-statku-sztuczna-inteligencja-pomoze-odszukac-spadkobierce-wlasciciela-7146106?source=rss", "date_published": "2023-05-26 15:39:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u0141atuszka o wyroku na Poczobuta: \u0141ukaszenka widzi, \u017ce Zach\u00f3d jest s\u0142aby. Z dyktatorami mo\u017cna rozmawia\u0107 tylko z pozycji si\u0142y", "description": "<img alt=\"\u0141atuszka o wyroku na Poczobuta: \u0141ukaszenka widzi, \u017ce Zach\u00f3d jest s\u0142aby. Z dyktatorami mo\u017cna rozmawia\u0107 tylko z pozycji si\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fd747x-pawel-latuszka-7146125/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utrzymanie wyroku na Andrzeja Poczobuta jest skutkiem braku wizji i strategii na Zachodzie wobec Bia\u0142orusi i Alaksandra \u0141ukaszenki - uwa\u017ca by\u0142y ambasador Bia\u0142orusi w Polsce i opozycjonista Pawe\u0142 \u0141atuszka. - Teraz \u0141ukaszenka ma dodatkowe gwarancje wojskowe i polityczne i czuje si\u0119 bezkarny - stwierdzi\u0142 \u0141atuszka, kt\u00f3ry apeluje do zachodu o zwi\u0119kszenie nacisku na re\u017cim w Mi\u0144sku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pawel-latuszka-komentuje-utrzymanie-wyroku-na-andrzeja-poczobuta-7146121?source=rss", "date_published": "2023-05-26 15:18:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Badamy nie tylko Mamy\". Wyj\u0105tkowa akcja ma zach\u0119ci\u0107 kobiety do profilaktyki nowotworowej", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/cdn-zdjecie-c92a7q-badamy-nie-tylko-mamy-wyjatkowa-akcja-ma-zachecic-kobiety-do-profilaktyki-7146146/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Troska o zdrowie najbli\u017cszej osoby to pi\u0119kny prezent, a w my\u015bl has\u0142a \"Badamy nie tylko mamy\" wszystkie kobiety s\u0105 adresatkami tej akcji. Amazonki zach\u0119caj\u0105 do profilaktyki w kierunku nowotwor\u00f3w piersi. W niemal stu polskich miastach t\u0142umacz\u0105 i edukuj\u0105. Wiedzy na ten temat nigdy do\u015b\u0107.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/dzien-matki-badamy-nie-tylko-mamy-wyjatkowa-akcja-ma-zachecic-kobiety-do-profilaktyki-7146154?source=rss", "date_published": "2023-05-26 15:16:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "T\u0142umy pielgrzym\u00f3w chc\u0105 zobaczy\u0107 cia\u0142o zmar\u0142ej cztery lata temu zakonnicy. Wed\u0142ug medi\u00f3w nie uleg\u0142o rozk\u0142adowi", "description": "<img alt=\"T\u0142umy pielgrzym\u00f3w chc\u0105 zobaczy\u0107 cia\u0142o zmar\u0142ej cztery lata temu zakonnicy. Wed\u0142ug medi\u00f3w nie uleg\u0142o rozk\u0142adowi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j5r2g8-wilhelmina-lancaster-7145953/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Setki pielgrzym\u00f3w przybywaj\u0105 do klasztoru w niewielkiej miejscowo\u015bci w ameryka\u0144skim stanie Missouri, odk\u0105d okaza\u0142o si\u0119, \u017ce cia\u0142o zmar\u0142ej cztery lata temu za\u0142o\u017cycielki wsp\u00f3lnoty zakonnej jest \"ca\u0142e i nienaruszone\" - donosz\u0105 miejscowe media.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-setki-osob-chca-zobaczyc-cialo-zmarlej-zakonnicy-nie-uleglo-rozkladowi-7145882?source=rss", "date_published": "2023-05-26 15:05:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Du\u017cy korek na S2. Rozbite porsche i dwa inne auta", "description": "<img alt=\"Du\u017cy korek na S2. Rozbite porsche i dwa inne auta\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-oz8gkn-zderzenie-trzech-aut-na-s2-7146114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolizja na trasie S2 w kierunku Wawra. - Przed mostem Po\u0142udniowym dosz\u0142o do zderzenia trzech samochod\u00f3w. Jest spory korek - przekaza\u0142 reporter tvnwarszawa.pl Artur W\u0119grzynowicz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-rozbite-porsche-korek-na-s2-7146123?source=rss", "date_published": "2023-05-26 15:04:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Te grzyby zaczyna\u0142y jako pojedyncza kom\u00f3rka. Wystarczy\u0142y dwa lata, by da\u0142o si\u0119 je zobaczy\u0107 go\u0142ym okiem", "description": "<img alt=\"Te grzyby zaczyna\u0142y jako pojedyncza kom\u00f3rka. Wystarczy\u0142y dwa lata, by da\u0142o si\u0119 je zobaczy\u0107 go\u0142ym okiem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ba8p0t-komorki-saccharomyces-cerevisiae-zdj-ilustracyjne-7146098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy wyhodowali dro\u017cd\u017ce, kt\u00f3re w ci\u0105gu nieca\u0142ych dw\u00f3ch lat ewoluowa\u0142y do wielokom\u00f3rkowej postaci widocznej go\u0142ym okiem. Mikroskopijne grzyby by\u0142y selektywnie rozmna\u017cane w oparciu o wielko\u015b\u0107 kom\u00f3rek, z czasem tworz\u0105c coraz wi\u0119ksze i bardziej rozbudowane struktury. Badanie to pozwala zobaczy\u0107, jak wygl\u0105da\u0142a ewolucja wczesnych gatunk\u00f3w wielokom\u00f3rkowych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/te-grzyby-zaczynaly-jako-pojedyncza-komorka-wystarczyly-dwa-lata-by-dalo-sie-je-zobaczyc-golym-okiem-7146024?source=rss", "date_published": "2023-05-26 15:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "D\u017agn\u0105\u0142 no\u017cem wsp\u00f3\u0142lokatora. Ucieka\u0142 przed policj\u0105", "description": "<img alt=\"D\u017agn\u0105\u0142 no\u017cem wsp\u00f3\u0142lokatora. Ucieka\u0142 przed policj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dqinma-uslyszal-juz-zarzut-usilowania-zabojstwa-7146104/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kryminalni z podwarszawskiego Otwocka zatrzymali 46-letniego obywatela Mo\u0142dawii, kt\u00f3ry podczas awantury ugodzi\u0142 no\u017cem swojego rodaka. M\u0119\u017cczyzna w otwockiej prokuraturze us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa, za kt\u00f3ry grozi mu nawet do\u017cywocie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/karczew-otwock-moldawianin-dzgniety-nozem-przez-rodaka-7146094?source=rss", "date_published": "2023-05-26 15:00:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Hitlerowska\" kokaina w \u0142adunku szparag\u00f3w. Narkotyk ukryto na statku", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m61vw9-shutterstock_2040333998-7146042/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawie 60 paczek kokainy zabezpieczyli policjanci na statku cumuj\u0105cym w Peru, kt\u00f3ry mia\u0142 p\u0142yn\u0105\u0107 do Belgii - informuje CBS News. Narkotyk ukryty by\u0142 w systemie wentylacyjnym kontenera ze szparagami. Na paczkach znajdowa\u0142y si\u0119 nazistowskie symbole - flagi III Rzeszy, zawieraj\u0105ce swastyk\u0119, i napis \"Hitler\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/peru-w-szparagach-znaleziono-58-paczek-kokainy-z-nazistowskimi-symbolami-7145976?source=rss", "date_published": "2023-05-26 14:22:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zamiast wyja\u015bnie\u0144, minister B\u0142aszczak \"po prostu wsta\u0142 i wyszed\u0142\" z obrad komisji. \"Zdezerterowa\u0142, nie wyszed\u0142\"", "description": "<img alt=\"Zamiast wyja\u015bnie\u0144, minister B\u0142aszczak \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ju7vlc-mariusz-blaszczak-i-michal-dworczyk-w-drodze-na-msze-swieta-w-katedrze-na-wawelu-w-krakowie-7133143/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak nie przedstawi\u0142 na czwartkowym po\u0142\u0105czonym posiedzeniu dw\u00f3ch komisji sejmowych wyja\u015bnie\u0144 dotycz\u0105cych szcz\u0105tk\u00f3w rakiety, kt\u00f3ra spad\u0142a pod Bydgoszcz\u0105. - Nie przesadzajmy, sprawa jest wyja\u015bniona - skomentowa\u0142 spraw\u0119 pose\u0142 PiS Marek Kuchci\u0144ski. - Ca\u0142\u0105 nasz\u0105 wiedz\u0119, jako cz\u0142onkowie dw\u00f3ch komisji, musimy czerpa\u0107 z medi\u00f3w, a nie z MON-u, czy te\u017c od oficer\u00f3w - powiedzia\u0142 pose\u0142 Lewicy Pawe\u0142 Krutul. - Zdezerterowa\u0142, nie wyszed\u0142 - doda\u0142 pose\u0142 Koalicji Polskiej Marek Biernacki, m\u00f3wi\u0105c o B\u0142aszczaku. Lewica i KO przygotowa\u0142y wniosek o odwo\u0142anie ministra.", "link": "https://tvn24.pl/polska/rakieta-pod-bydgoszcza-mariusz-blaszczak-nie-przedstawil-wyjasnien-na-komisji-sejmowej-marek-biernacki-zdezerterowal-nie-wyszedl-7145816?source=rss", "date_published": "2023-05-26 14:15:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Driftowa\u0142 na skrzy\u017cowaniu, potr\u0105ci\u0142 czworo uczni\u00f3w", "description": "<img alt=\"Driftowa\u0142 na skrzy\u017cowaniu, potr\u0105ci\u0142 czworo uczni\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mrejqs-mundurowi-ukarali-nieodpowiedzialnego-18-latka-zdjecie-ilustracyjne-7145688/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niebezpieczn\u0105 jazd\u0119 zauwa\u017cyli policjanci z Wyszkowa. Kierowca hondy najpierw driftowa\u0142 na skrzy\u017cowaniu, nast\u0119pnie potr\u0105ci\u0142 uczni\u00f3w, id\u0105cych do szko\u0142y. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce za kierownic\u0105 siedzia\u0142 18-latek, posiadaj\u0105cy prawo jazdy zaledwie od kilku miesi\u0119cy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/wyszkow-driftowal-skrzyzowaniu-potracil-uczniow-7145648?source=rss", "date_published": "2023-05-26 14:11:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowe obowi\u0105zki dla cz\u0119\u015bci w\u0142a\u015bcicieli. \"Regulacje maj\u0105 wyeliminowa\u0107 najem na czarno\"", "description": "<img alt=\"Nowe obowi\u0105zki dla cz\u0119\u015bci w\u0142a\u015bcicieli. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-djing5-shutterstock_1799532760-7146075/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Unia Europejska bierze si\u0119 za najem kr\u00f3tkoterminowy. Pojawi\u0107 si\u0119 maj\u0105 mi\u0119dzy innymi nowe obowi\u0105zki w\u0142a\u015bcicieli lokali. - Regulacje maj\u0105 wyeliminowa\u0107 najem na czarno, czyli bez podatk\u00f3w - wyja\u015bni\u0142a ekspertka Akademii Leona Ko\u017ami\u0144skiego Ewa Kiczmachowska.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/wynajem-krotkoterminowy-unia-europejska-szykuje-bat-na-osoby-ktore-nie-placa-podatku-7145937?source=rss", "date_published": "2023-05-26 14:09:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pies mia\u0142 pom\u00f3c dziecku z\u00a0ADHD. Pijany wujek wyrzuci\u0142 zwierz\u0119 przez\u00a0balkon. Zapad\u0142 wyrok", "description": "<img alt=\"Pies mia\u0142 pom\u00f3c dziecku z\u00a0ADHD. Pijany wujek wyrzuci\u0142 zwierz\u0119 przez\u00a0balkon. Zapad\u0142 wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2idpb0-pies-przezyl-upadek-udalo-sie-go-uratowac-zdjecie-z-grudnia-2022-roku-7008276/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na dwa lata wi\u0119zienia skaza\u0142 w pi\u0105tek S\u0105d Rejonowy w Bia\u0142ymstoku (woj. podlaskie) 48-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry wyrzuci\u0142 dwumiesi\u0119cznego szczeniaka przez balkon z czwartego pi\u0119tra. S\u0105d uzna\u0142 oskar\u017conego za winnego zn\u0119cania si\u0119 nad zwierz\u0119ciem ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem. Wyrok nie jest prawomocny.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-pies-mial-pomoc-dziecku-zadhd-pijany-wujek-wyrzucil-zwierze-przezbalkon-zapadl-wyrok-7145861?source=rss", "date_published": "2023-05-26 13:44:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zgierz. Bunt lekarzy, 50 zdeponowanych wypowiedze\u0144. \"Szpital stoi nad przepa\u015bci\u0105\"", "description": "<img alt=\"Zgierz. Bunt lekarzy, 50 zdeponowanych wypowiedze\u0144. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5w7j0k-zgierz-jest-jednym-z-kluczowych-szpitali-w-regionie-7139778/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - 50 specjalist\u00f3w ze szpitala w Zgierzu zdeponowa\u0142o w zwi\u0105zkach zawodowych wypowiedzenia. Je\u017celi oni odejd\u0105, w plac\u00f3wce nie b\u0119dzie mog\u0142o pracowa\u0107 60 rezydent\u00f3w - alarmuje dr Pawe\u0142 Czekalski, prezes Okr\u0119gowej Rady Lekarskiej w \u0141odzi. Medycy od kilku miesi\u0119cy s\u0105 w konflikcie z dyrekcj\u0105, kt\u00f3ra - jak twierdzi bia\u0142y personel - dezorganizuje i utrudnia im prac\u0119, co stanowi zagro\u017cenie dla \u017cycia i zdrowia pacjent\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/zgierz-spor-lekarzy-z-dyrekcja-szpitala-50-specjalistow-zdeponowalo-wypowiedzenia-7145949?source=rss", "date_published": "2023-05-26 13:40:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rosjanie uderzyli w przychodni\u0119. \"Po raz kolejny potwierdzaj\u0105 sw\u00f3j status bojownik\u00f3w ze wszystkim co ludzkie i uczciwe\"", "description": "<img alt=\"Rosjanie uderzyli w przychodni\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oklnoi-zniszczona-przychodnia-po-rosyjskim-ataku-na-dniepr-7145696/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej dwie osoby zgin\u0119\u0142y po rosyjskim ataku na Dniepr w \u015brodkowo-wschodniej Ukrainie. Pocisk uderzy\u0142 w przychodni\u0119 medyczn\u0105. \"Rosyjscy terrory\u015bci po raz kolejny potwierdzaj\u0105 sw\u00f3j status bojownik\u00f3w ze wszystkim co ludzkie i uczciwe\" - skomentowa\u0142 ten atak ukrai\u0144ski prezydent.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-rosjanie-zaatakowali-dniepr-zabici-i-ranni-7145944?source=rss", "date_published": "2023-05-26 13:17:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogod\u0105 w weekend b\u0119dzie rz\u0105dzi\u0107 Vera. To dobra i z\u0142a wiadomo\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Pogod\u0105 w weekend b\u0119dzie rz\u0105dzi\u0107 Vera. To dobra i z\u0142a wiadomo\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dodgk0-slonecznie-i-cieplo-7145873/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za pogod\u0119 w najbli\u017cszych dniach b\u0119dzie odpowiada\u0142 rozleg\u0142y wy\u017c Vera. To oznacza, \u017ce aura nam dopisze, jednak ciep\u0142olubni mog\u0105 prze\u017cywa\u0107 trudne chwile.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-w-weekend-bedzie-rzadzic-vera-to-dobra-i-zla-wiadomosc-7145753?source=rss", "date_published": "2023-05-26 13:12:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowy rekord samochodu elektrycznego", "description": "<img alt=\"Nowy rekord samochodu elektrycznego\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-uptn5q-nowy-rekord-samochodu-elektrycznego-w-izraelu-7145954/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest nowy rekord odleg\u0142o\u015bci przejechanej samochodem elektrycznym. Ustanowi\u0142 go izraelski startup Electreon. Firma poda\u0142a, \u017ce auto korzystaj\u0105ce z jej systemu \u0142adowania przeby\u0142o niemal dwa tysi\u0105ce kilometr\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/motoryzacja-auta-elektryczne-jest-nowy-rekord-7145886?source=rss", "date_published": "2023-05-26 13:09:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z zemsty za \u015bmier\u0107 c\u00f3rki planowa\u0142 zamach na kr\u00f3low\u0105. FBI odtajni\u0142o dokumenty", "description": "<img alt=\"Z zemsty za \u015bmier\u0107 c\u00f3rki planowa\u0142 zamach na kr\u00f3low\u0105. FBI odtajni\u0142o dokumenty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-df1fe4-krolowa-elzbieta-ii-podczas-oficjalnej-wizyty-w-usa-w-1983-roku-7145644/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    FBI odtajni\u0142o w poniedzia\u0142ek cz\u0119\u015b\u0107 akt dotycz\u0105cych El\u017cbiety II. Dokument ujawni\u0142 szczeg\u00f3\u0142y potencjalnego zamachu na kr\u00f3low\u0105 Wielkiej Brytanii, zaplanowanego na czas jej wizyty w Stanach Zjednoczonych w 1983 roku. Motywem zamachowca mia\u0142a by\u0107 ch\u0119\u0107 zemsty za \u015bmier\u0107 jego c\u00f3rki w konflikcie w Irlandii P\u00f3\u0142nocnej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-z-zemsty-za-smierc-corki-planowal-zamach-na-krolowa-fbi-odtajnilo-dokumenty-7145771?source=rss", "date_published": "2023-05-26 13:09:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Grupa m\u0119\u017cczyzn pr\u00f3bowa\u0142a wtargn\u0105\u0107 do mieszkania i uprowadzi\u0107 14-latk\u0119\". Zostali zatrzymani", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-3bonr7-podejrzani-o-probe-porwania-zostali-zatrzymani-7145875/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Wodzis\u0142awia \u015al\u0105skiego zatrzymali trzech m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o pr\u00f3b\u0119 uprowadzenia nastolatki. Wed\u0142ug zg\u0142oszenia m\u0119\u017cczy\u017ani pr\u00f3bowali wtargn\u0105\u0107 do mieszkania rodzic\u00f3w dziewczyny. 14-latki nie by\u0142o jednak w\u00f3wczas w domu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/wodzislaw-slaski-proba-porwania-14-latki-7145877?source=rss", "date_published": "2023-05-26 13:07:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chcia\u0142a sprzeda\u0107 dzieci\u0119cy rowerek. Klikn\u0119\u0142a w link i straci\u0142a 46 tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142a sprzeda\u0107 dzieci\u0119cy rowerek. Klikn\u0119\u0142a w link i straci\u0142a 46 tysi\u0119cy z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c8nncn-rower-rowerek-shutterstock_528830812_1-6900898/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    39-latka z Tarnobrzega (woj. podkarpackie) chcia\u0142a sprzeda\u0107 dzieci\u0119cy rower przez internet. Znalaz\u0142 si\u0119 ch\u0119tny, kt\u00f3ry podes\u0142a\u0142 kobiecie link do strony \u0142udz\u0105co przypominaj\u0105cej jej bank. Straci\u0142a ponad 46 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tarnobrzeg-chciala-sprzedac-dzieciecy-rowerek-kliknela-w-link-i-stracila-46-tysiecy-zlotych-7145275?source=rss", "date_published": "2023-05-26 13:00:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wi\u0119zie\u0144 Auschwitz bez wzajemno\u015bci pokocha\u0142 \u0142\u0105czniczk\u0119. Jego portret trafi\u0142 do muzeum", "description": "<img alt=\"Wi\u0119zie\u0144 Auschwitz bez wzajemno\u015bci pokocha\u0142 \u0142\u0105czniczk\u0119. Jego portret trafi\u0142 do muzeum\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-xe4v0t-portret-wilhelma-gawliczka-7145691/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieczys\u0142aw Ko\u015bcielniak, wi\u0119zie\u0144 obozu koncentracyjnego Auschwitz, namalowa\u0142 portret wsp\u00f3\u0142wi\u0119\u017ania Wilhelma Gawliczka. P\u00f3\u017aniej Gawliczek podarowa\u0142 obraz pracownicy przyobozowej kantyny. Jej c\u00f3rka przekaza\u0142a go w\u0142a\u015bnie Muzeum Pami\u0119ci Mieszka\u0144c\u00f3w Ziemi O\u015bwi\u0119cimskiej.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/oswiecim-do-muzeum-trafil-portret-wilhelma-gawliczka-wieznia-auschwitz-7145689?source=rss", "date_published": "2023-05-26 12:57:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W podpalonym ko\u015bciele zgin\u0119\u0142y dwa tysi\u0105ce os\u00f3b. Sprawca ukrywa\u0142 si\u0119 przez 20 lat", "description": "<img alt=\"W podpalonym ko\u015bciele zgin\u0119\u0142y dwa tysi\u0105ce os\u00f3b. Sprawca ukrywa\u0142 si\u0119 przez 20 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xr6phz-fulgence-kayishema-7145698/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podejrzany o udzia\u0142 w ludob\u00f3jstwie w Rwandzie Fulgence Kayishema\u00a0zosta\u0142 aresztowany w mie\u015bcie Paarl w RPA. By\u0142 \"jednym z najbardziej poszukiwanych sprawc\u00f3w ludob\u00f3jstwa na \u015bwiecie\". W kwietniu 1994 roku mia\u0142 organizowa\u0107 i przeprowadzi\u0107 morderstwo dw\u00f3ch tysi\u0119cy os\u00f3b, kt\u00f3re schroni\u0142y si\u0119 w ko\u015bciele.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rwanda-aresztowany-fulgence-kayishema-podejrzany-o-ludobojstwo-tutsi-z-1994-roku-7145575?source=rss", "date_published": "2023-05-26 12:55:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Magazyn pe\u0142en podejrzanych substancji. Interweniuj\u0105 stra\u017cacy, wezwano policj\u0119", "description": "<img alt=\"Magazyn pe\u0142en podejrzanych substancji. Interweniuj\u0105 stra\u017cacy, wezwano policj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vtguom-na-placu-znaleziono-beczki-z-substancjami-ropopochodnymi-7145850/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przy ulicy Odrow\u0105\u017ca, w pobli\u017cu stacji paliw, s\u0142u\u017cby wesz\u0142y na teren, gdzie \"nieustalony w\u0142a\u015bciciel\" magazynuje substancje ropopochodne. To kolejna interwencja w tym miejscu. Teren zabezpiecza stra\u017c po\u017carna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/warszawa-zbiorniki-z-podejrzanymi-substancjami-w-magazynie-na-targowku-7145869?source=rss", "date_published": "2023-05-26 12:53:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stra\u017cacy wezwani na sk\u0142adowisko chemikali\u00f3w. W\u0142a\u015bciciel nieuchwytny. Utylizacja mo\u017ce kosztowa\u0107 miliony", "description": "<img alt=\"Stra\u017cacy wezwani na sk\u0142adowisko chemikali\u00f3w. W\u0142a\u015bciciel nieuchwytny. Utylizacja mo\u017ce kosztowa\u0107 miliony\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vtguom-na-placu-znaleziono-beczki-z-substancjami-ropopochodnymi-7145850/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przy ulicy Odrow\u0105\u017ca, w pobli\u017cu stacji paliw, s\u0142u\u017cby wesz\u0142y na teren, gdzie \"nieustalony w\u0142a\u015bciciel\" magazynuje podejrzane substancje. To kolejna interwencja stra\u017cak\u00f3w w tym miejscu. W\u0142adze Targ\u00f3wka przyzna\u0142y, \u017ce nie uda\u0142o si\u0119 dotrze\u0107 do w\u0142a\u015bciciela. Dzielnica czeka na pieni\u0105dze od miasta, by zutylizowa\u0107 chemikalia. Chodzi o kilka milion\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/warszawa-skladowisko-chemikaliow-przy-odrowaza-wlasciciel-nieuchwytny-7145869?source=rss", "date_published": "2023-05-26 12:53:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wy\u017csze ceny mog\u0105 niebawem sta\u0107 si\u0119 faktem\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-38cx22-paliwo-stacja-benzynowa-tankowanie-6305586/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nadchodz\u0105cym tygodniu dojdzie do zmiany tendencji w cenach detalicznych na stacjach paliw - ocenili analitycy z e-petrol.pl. Spodziewaj\u0105 si\u0119 co najmniej wyhamowania tendencji spadkowej, a nawet pewnego ruchu w g\u00f3r\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ceny-paliw-benzyna-olej-napedowy-autogaz-prognozy-maj-i-czerwiec-2023-komentuja-jakub-bogucki-i-grzegorz-maziak-7145821?source=rss", "date_published": "2023-05-26 12:51:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przywozi paczki z ciastkami, bierze za nie pieni\u0105dze i znika", "description": "<img alt=\"Przywozi paczki z ciastkami, bierze za nie pieni\u0105dze i znika\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ouarvh-policja-ostrzega-przed-oszustem-ktory-rozwozi-do-sklepow-paczki-wystawia-falszywe-faktury-i-bierze-pieniadze-7145694/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja ostrzega przed oszustem, kt\u00f3ry dzia\u0142a na Lubelszczy\u017anie. M\u0119\u017cczyzna przywozi do sklep\u00f3w spo\u017cywczych pude\u0142ka z ciastkami, wystawia faktury, bierze za nie pieni\u0105dze i znika. Mundurowi szukaj\u0105 oszusta i apeluj\u0105 do sprzedawc\u00f3w o ostro\u017cno\u015b\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lubelszczyzna-przywozi-paczki-z-ciastkami-bierze-za-nie-pieniadze-i-znika-policja-ostrzega-przed-oszustem-7145705?source=rss", "date_published": "2023-05-26 12:49:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Aplikacja mog\u0142a nagrywa\u0107 niczego nie\u015bwiadomych u\u017cytkownik\u00f3w", "description": "<img alt=\"Aplikacja mog\u0142a nagrywa\u0107 niczego nie\u015bwiadomych u\u017cytkownik\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rn94cp-do-oszustwa-doszlo-przez-link-zdjecie-ilustracyjne-6889140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sklepie Google Play jest wiele aplikacji do nagrywania ekranu na smartfonach i tabletach. Okazuje si\u0119, \u017ce jedna z nich po aktualizacji mog\u0142a nagrywa\u0107 niczego nie\u015bwiadomych u\u017cytkownik\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/aplikacja-irecorder-usunieta-ze-sklepu-google-play-mogla-nagrywac-niczego-nieswiadomych-uzytkownikow-7145595?source=rss", "date_published": "2023-05-26 12:42:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cher od lat przyja\u017ani\u0142a si\u0119 z Tin\u0105 Turner. \"Powiedzia\u0142a mi: Jestem naprawd\u0119 gotowa. Nie chc\u0119 ju\u017c tego znosi\u0107\"", "description": "<img alt=\"Cher od lat przyja\u017ani\u0142a si\u0119 z Tin\u0105 Turner. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hdtgkd-tina-turner-i-cher-gettyimages-660679553-7145529/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Walczy\u0142a z t\u0105 chorob\u0105 tak d\u0142ugo i by\u0142a tak silna - m\u00f3wi Cher, wspominaj\u0105c swoj\u0105 przyjaci\u00f3\u0142k\u0119 Tin\u0119 Turner w rozmowie ze stacj\u0105 MSNBC. Piosenkarka opowiedzia\u0142a m.in. o swoich wizytach w szwajcarskim domu gwiazdy i ostatnim prezencie, jaki od niej dosta\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/cher-o-chorobie-tiny-turner-wspomina-spotkania-i-rozmowy-z-przyjaciolka-7145545?source=rss", "date_published": "2023-05-26 12:20:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"By\u0142am do roli Pati za \u0142adna\". Ola Adamska odbiera Telekamer\u0119 dla\u00a0\"Skazanej\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-egw6xi-skazana-nagrodzona-telekamera-2023-7145685/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Skazana\" otrzyma\u0142a Telekamer\u0119 Tele Tygodnia 2023 w kategorii Serial. Ola Adamska, kt\u00f3ra wciela si\u0119 w rol\u0119 Pati, podzi\u0119kowa\u0142a fanom produkcji za g\u0142osy. \"To dzi\u0119ki Wam Telekamera trafi\u0142a w nasze r\u0119ce. Jest naprawd\u0119 s\u0142odko ci\u0119\u017cka\" - napisa\u0142a na Instagramie. Zdradzi\u0142a te\u017c, dlaczego zmieni\u0142a fryzur\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/ola-adamska-z-pati-odbiera-telekamere-dlaskazanej-zdjecia-7145567?source=rss", "date_published": "2023-05-26 12:09:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Masa Krytyczna na Dzie\u0144 Matki. Zapraszaj\u0105 ca\u0142e rodziny", "description": "<img alt=\"Masa Krytyczna na Dzie\u0144 Matki. Zapraszaj\u0105 ca\u0142e rodziny\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vuj6n7-zbiorka-rowerzystow-na-placu-zamkowym-7145118/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rowerzy\u015bci z Warszawskiej Masy Krytycznej wyjad\u0105 wieczorem na ulice miasta. W ten pi\u0105tek okazja jest szczeg\u00f3lna. W Dzie\u0144 Matki na przejazd zapraszaj\u0105 wszystkie mamy i ca\u0142e rodziny. Przejazd wyruszy o godzinie 19 z placu Zamkowego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-warszawska-masa-krytyczna-zaprasza-na-przejazd-wszystkie-mamy-7145073?source=rss", "date_published": "2023-05-26 11:52:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ceny gazu zanurkowa\u0142y. Najni\u017cszy poziom od blisko dw\u00f3ch lat", "description": "<img alt=\"Ceny gazu zanurkowa\u0142y. Najni\u017cszy poziom od blisko dw\u00f3ch lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7rs8sg-gaz-gazociag-shutterstock138247598-6149023/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceny hurtowe gazu ziemnego w kontraktach czerwcowych na g\u0142\u00f3wnej europejskiej gie\u0142dzie w pi\u0105tek o poranku spad\u0142y do najni\u017cszego poziomu od dw\u00f3ch lat. Przecena dotyczy te\u017c lipcowych dostaw.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/gaz-ziemny-najtanszy-od-dwoch-lat-ceny-na-gieldzie-ttf-7145425?source=rss", "date_published": "2023-05-26 11:48:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policjant podczas patrolu uratowa\u0142 11-dniowe niemowl\u0119. \"Mia\u0142o problemy z oddychaniem\"", "description": "<img alt=\"Policjant podczas patrolu uratowa\u0142 11-dniowe niemowl\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c5z64h-policjant-uratowal-niemowle-7144945/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjant ze sto\u0142ecznej drog\u00f3wki podczas patrolu uratowa\u0142 11-dniowe niemowl\u0119, kt\u00f3re mia\u0142o problemy z oddychaniem. Dzi\u0119ki podj\u0119tym przez niego czynno\u015bciom uda\u0142o si\u0119 przywr\u00f3ci\u0107 dziecku oddech. Na miejsce przyjecha\u0142a karetka.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policjant-podczas-patrolu-uratowal-niemowle-7144933?source=rss", "date_published": "2023-05-26 11:27:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ekspres\u00f3wka do granicy z Ukrain\u0105. Podpisano umowy za ponad miliard z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Ekspres\u00f3wka do granicy z Ukrain\u0105. Podpisano umowy za ponad miliard z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ldw4kk-wezel-piaski-wschod-7145591/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad (GDDKiA) podpisa\u0142a umowy na zaprojektowanie i budow\u0119 dw\u00f3ch odcink\u00f3w drogi ekspresowej S12 w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Chodzi o fragmenty Piaski - Dorohucza oraz Che\u0142m - Dorohusk, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 33 kilometr\u00f3w. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 kontrakt\u00f3w przekracza 1,3 miliarda z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/s12-piaski-dorohucza-oraz-chelm-dorohusk-gddkia-podpisala-dwie-umowy-za-ponad-miliard-zlotych-7145557?source=rss", "date_published": "2023-05-26 11:23:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Impas wok\u00f3\u0142\u00a0bud\u017cetu grozi bankructwem USA. \"Ludzie tu gromadz\u0105 ju\u017c zapasy broni i jedzenia\"", "description": "<img alt=\"Impas wok\u00f3\u0142\u00a0bud\u017cetu grozi bankructwem USA. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jrqvst-waszyngton-5736857/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed\u0142u\u017caj\u0105cy si\u0119 impas i sp\u00f3r polityczny wok\u00f3\u0142 podniesienia limitu zad\u0142u\u017cenia USA grozi pierwszym w historii bankructwem i nieprzewidywalnymi skutkami gospodarczymi. Zdaniem ekonomisty Eda Dolana z Niskanen Center, jedynie pewne jest to, \u017ce poci\u0105gnie za sob\u0105 niepewno\u015b\u0107 i chaos - i \u017ce b\u0119dzie on odczuwalny tak\u017ce poza USA.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-brak-porozumienia-w-sprawie-budzetu-jakie-beda-konsekwencje-dla-usa-i-swiata-7145125?source=rss", "date_published": "2023-05-26 11:05:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "El Nino ma \"zachowa\u0107 si\u0119\" w Indiach inaczej ni\u017c zwykle", "description": "<img alt=\"El Nino ma \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecief7bc00ab48dd48d5eb1105b6d8aebc4e-naukowcy-o-monsunowych-opadach-deszczu-5222712/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za kilka dni Indie oficjalnie rozpoczn\u0105 por\u0119 monsunow\u0105. W okresie od czerwca do wrze\u015bnia kraj b\u0119dzie regularnie nawiedzany przez opady deszczu, kt\u00f3re cz\u0119sto bywaj\u0105 intensywne, ale to w\u0142a\u015bnie od nich zale\u017cy byt wielu mieszka\u0144c\u00f3w. W tym roku pora monsunowa b\u0119dzie przypada\u0107 w momencie rozwijania si\u0119 zjawiska El Nino na Pacyfiku. Zazwyczaj wp\u0142ywa ono na zmniejszenie sumy opad\u00f3w, jak b\u0119dzie tym razem?", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/el-nino-ma-zachowac-sie-w-indiach-inaczej-niz-zwykle-7145169?source=rss", "date_published": "2023-05-26 11:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyszed\u0142 z domu szuka\u0107 pomocy. Gdy trafi\u0142 go snajper, jego \u017cona zmar\u0142a z g\u0142odu", "description": "<img alt=\"Wyszed\u0142 z domu szuka\u0107 pomocy. Gdy trafi\u0142 go snajper, jego \u017cona zmar\u0142a z g\u0142odu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-www8fx-sudan-7145361/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    85-letni obywatel Wielkiej Brytanii zosta\u0142 trzykrotnie trafiony przez snajper\u00f3w kiedy szuka\u0142 pomocy w stolicy ogarni\u0119tego walkami Sudanu. Gdy m\u0119\u017cczyzna nie wr\u00f3ci\u0142 z zapasami, jego  niepe\u0142nosprawna \u017cona zmar\u0142a z g\u0142odu - informuje lokalny oddzia\u0142 BBC, z kt\u00f3rym skontaktowa\u0142a si\u0119 rodzina ma\u0142\u017ce\u0144stwa.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/sudan-brytyjczyk-abdalla-sholgami-szukal-pomocy-trafil-go-snajper-zona-zmarla-z-glodu-7145273?source=rss", "date_published": "2023-05-26 11:01:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jecha\u0142a z dw\u00f3jk\u0105 dzieci samochodem pod wp\u0142ywem alkoholu. Wpad\u0142a podczas standardowej kontroli", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142a z dw\u00f3jk\u0105 dzieci samochodem pod wp\u0142ywem alkoholu. Wpad\u0142a podczas standardowej kontroli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cyi5wg-kobieta-miala-ponad-05-promila-alkoholu-w-organizmie-7145400/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja w ramach akcji \"Trze\u017awo\u015b\u0107\" zatrzyma\u0142a do kontroli 39-latk\u0119 ze Szczecina. Jecha\u0142a autem z dw\u00f3jk\u0105 ma\u0142ych dzieci. Badanie wykaza\u0142o, \u017ce jest pod wp\u0142ywem alkoholu.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/jechala-z-dwojka-dzieci-samochodem-pod-wplywem-alkoholu-wpadla-podczas-standardowej-kontroli-7145390?source=rss", "date_published": "2023-05-26 10:44:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samoch\u00f3d zderzy\u0142 si\u0119 z wozem stra\u017cackim. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d zderzy\u0142 si\u0119 z wozem stra\u017cackim. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-e3r7io-ciezarowka-uderzyla-w-dwa-samochody-osobowe-zdjecie-ilustracyjne-6996558/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amiertelny wypadek w miejscowo\u015bci Mierz\u0119cice (woj. \u015bl\u0105skie). Droga w kierunku Pyrzowic jest zablokowana.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/mierzecice-smiertelne-zderzenie-samochodu-z-wozem-strazackim-7145270?source=rss", "date_published": "2023-05-26 10:42:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zauwa\u017cyli \u015bwie\u017ce \u015blady, ruszyli ich tropem. Poszukiwanego znale\u017ali w polu rzepaku", "description": "<img alt=\"Zauwa\u017cyli \u015bwie\u017ce \u015blady, ruszyli ich tropem. Poszukiwanego znale\u017ali w polu rzepaku \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5u0sth-52-latek-ukryl-sie-przed-policjantami-w-polu-rzepaku-7145331/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kryminalni z Lublina zatrzymali poszukiwanego listem go\u0144czym 52-latka. M\u0119\u017cczyzna przez kilka godzin ukrywa\u0142 si\u0119 w polu rzepaku. Zdradzi\u0142 go tl\u0105cy si\u0119 niedopa\u0142ek papierosa i \u015bwie\u017co wydeptane \u015blady w trawie, kt\u00f3re zostawi\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lubelskie-policjanci-zatrzymali-poszukiwanego-mezczyzne-ukrywal-sie-w-polu-rzepaku-7145330?source=rss", "date_published": "2023-05-26 10:40:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Okr\u0119ty NATO zacumowa\u0142y w porcie w Gdyni. Pozostan\u0105 tu przez kilka dni", "description": "<img alt=\"Okr\u0119ty NATO zacumowa\u0142y w porcie w Gdyni. Pozostan\u0105 tu przez kilka dni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9ue1jn-w-gdyni-zacumowaly-okrety-stalego-zespolu-sil-morskich-nato-7145188/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek rano pi\u0119\u0107 okr\u0119t\u00f3w nale\u017c\u0105cych do marynarek wojennych Holandii, Niemiec, Hiszpanii, Portugalii i\u00a0Polski zacumowa\u0142o w Porcie Gdynia (woj. pomorskie).", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-okrety-nato-zacumowaly-w-porcie-pozostana-tu-przez-kilka-dni-7145192?source=rss", "date_published": "2023-05-26 10:34:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Problemy rosyjskiej gospodarki. \"Sankcje uderzy\u0142y w\u00a0wiele bran\u017c przemys\u0142owych\"", "description": "<img alt=\"Problemy rosyjskiej gospodarki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rscx3v-rosja-moskwa-ludzie-na-ulicy-5770518/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska gospodarka ma coraz wi\u0119cej problem\u00f3w wynikaj\u0105cych z na\u0142o\u017conych sankcji - ocenili analitycy Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Wskazali, \u017ce Rosja ju\u017c na pocz\u0105tku drugiego kwarta\u0142u osi\u0105gn\u0119\u0142a deficyt bud\u017cetowy za\u0142o\u017cony na ca\u0142y rok.  Wed\u0142ug ekspert\u00f3w nie nale\u017cy jednak lekcewa\u017cy\u0107 wysi\u0142k\u00f3w Kremla. - Niezb\u0119dne jest wprowadzenie dodatkowych sankcji w\u00a0celu ograniczenia mo\u017cliwo\u015bci finansowania przez Rosj\u0119 machiny wojennej - napisano w najnowszym \"Tygodniku Gospodarczym PIE\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-sytuacja-gospodarcza-komentuja-analitycy-polskiego-instytutu-ekonomicznego-7145054?source=rss", "date_published": "2023-05-26 10:27:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Arnold Schwarzenegger otwarcie przyzna\u0142, jakie bra\u0142 sterydy. \"Nie id\u017acie t\u0105 drog\u0105\"", "description": "<img alt=\"Arnold Schwarzenegger otwarcie przyzna\u0142, jakie bra\u0142 sterydy. \" id=\"id\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-72rmx1-arnold-schwarzenegger-7145453/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Arnold Schwarzenegger opowiedzia\u0142 o swoich do\u015bwiadczeniach z dopingiem i sterydami w opublikowanej w \u015brod\u0119 rozmowie z magazynem \"Men's Health\". Cho\u0107 sam si\u0119ga\u0142 po takie \u015brodki, teraz przestrzega przed ich u\u017cywaniem. - Nie id\u017acie t\u0105 drog\u0105 - apeluje.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/arnold-schwarzenegger-otwarcie-przyznal-jakie-bral-sterydy-nie-idzcie-ta-droga-7145141?source=rss", "date_published": "2023-05-26 10:24:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rada miasta wyrazi\u0142a zgod\u0119 na sprzeda\u017c \u015al\u0105ska Wroc\u0142aw", "description": "<img alt=\"Rada miasta wyrazi\u0142a zgod\u0119 na sprzeda\u017c \u015al\u0105ska Wroc\u0142aw\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ov50cg-slask-wroclaw-walczy-o-utrzymanie-7122983/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek wieczorem - na sesji rady miasta - wroc\u0142awscy radni wyrazili zgod\u0119 na sprzeda\u017c wi\u0119kszo\u015bciowych udzia\u0142\u00f3w klubu pi\u0142karskiego \u015al\u0105sk Wroc\u0142aw. Gmina chce sprzeda\u0107 co najmniej 51 procent i nie wi\u0119cej ni\u017c 79,61 procent akcji.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-rada-miasta-wyrazila-zgode-na-sprzedaz-slaska-wroclaw-7145295?source=rss", "date_published": "2023-05-26 10:14:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zrobili podkop pod blaszanym gara\u017cem. Zabrali sprz\u0119t budowlany. \"Du\u017ca pomys\u0142owo\u015b\u0107, a zarazem zaanga\u017cowanie\"", "description": "<img alt=\"Zrobili podkop pod blaszanym gara\u017cem. Zabrali sprz\u0119t budowlany. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pntsjt-nie-mieli-trudnego-zadania-bo-garaz-stal-na-podlozu-z-piasku-7145243/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszad\u0142o do betonu, szpadel, dwie pary but\u00f3w 20 roboczych r\u0119kawic. Mi\u0119dzy innymi takie przedmioty zosta\u0142y skradzione z blaszanego gara\u017cu w Mr\u0105gowie (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Policja zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy \u017ceby dosta\u0107 si\u0119 do \u015brodka zrobili podkop. Powiedzieli mundurowym, \u017ce u\u017cyli tylko \u0142omu oraz w\u0142asnych d\u0142oni.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/mragowo-zrobili-podkop-pod-blaszany-garaz-zabrali-sprzet-budowlany-uzyli-tylko-lomu-oraz-wlasnych-dloni-7145136?source=rss", "date_published": "2023-05-26 10:10:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"System obowi\u0105zkowej solidarno\u015bci\" w sprawie migrant\u00f3w, ale to pa\u0144stwa b\u0119d\u0105 decydowa\u0107 o \u015brodkach", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kd8g58-migranci-na-morzu-srodziemnym-zdjecie-ilustracyjne-6814224/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja Europejska zaproponowa\u0142a system obowi\u0105zkowej solidarno\u015bci. Pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie b\u0119d\u0105 mog\u0142y decydowa\u0107 o \u015brodkach solidarno\u015bciowych. Mog\u0105 one obejmowa\u0107 relokacj\u0119, wsparcie finansowe i operacyjne - poinformowa\u0142a rzeczniczka KE Anita Hipper, odnosz\u0105c si\u0119 do propozycji reformy azylowo-migracyjnej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/migranci-relokacja-do-polski-i-panstw-czlonkowskich-unii-europejskiej-komisja-europejska-wyjasnia-7145199?source=rss", "date_published": "2023-05-26 10:10:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odpowie za podszywanie si\u0119 pod adwokata. Cztery zarzuty dla 50-latka", "description": "<img alt=\"Odpowie za podszywanie si\u0119 pod adwokata. Cztery zarzuty dla 50-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8gilny-adwokat-sad-7145074/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zosta\u0142 zatrzymany w zwi\u0105zku z podszywaniem si\u0119 pod adwokata. M\u0119\u017cczyzna przez trzy lata mia\u0142 wyst\u0119powa\u0107 przed s\u0105dem jako pe\u0142nomocnik, prowadz\u0105c sprawy karne, cywilne, maj\u0105tkowe, gospodarcze, materialne, a tak\u017ce sprawy wobec os\u00f3b nieletnich.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/jastrzebie-zdroj-50-latek-odpowie-za-podszywanie-sie-pod-adwokata-7145076?source=rss", "date_published": "2023-05-26 09:37:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Pos\u0105dza\u0142 \u017con\u0119 o zdrad\u0119\". Kiedy spa\u0142a, zaatakowa\u0142 j\u0105 m\u0142otkiem. Odpowie za usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5iuoh0-mezczyzna-zostal-zatrzymany-zdjecie-ilustracyjne-7145061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa swojej \u017cony us\u0142ysza\u0142 79-letni J\u00f3zef G. M\u0119\u017cczyzna w Rzeszowie (woj. podkarpackie) zaatakowa\u0142 \u015bpi\u0105c\u0105 73-latk\u0119 m\u0142otkiem. Kobieta odnios\u0142a powa\u017cne obra\u017cenia g\u0142owy. M\u0119\u017cczyzna trzy najbli\u017csze miesi\u0105ce sp\u0119dzi w areszcie. Jak przekaza\u0142a prokuratura, motywem jego dzia\u0142a\u0144 by\u0142o podejrzenie \u017cony o zdrad\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-posadzal-zone-o-zdrade-zaatakowal-ja-spiaca-mlotkiem-odpowie-za-usilowanie-zabojstwa-7144991?source=rss", "date_published": "2023-05-26 09:34:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Reakcja na zapowied\u017a Rzecznika Praw Dziecka. Koordynator rankingu przedstawia Tarcz\u0119 Prawn\u0105 dla szk\u00f3\u0142 przyjaznych LGBTQ+", "description": "<img alt=\"Reakcja na zapowied\u017a Rzecznika Praw Dziecka. Koordynator rankingu przedstawia Tarcz\u0119 Prawn\u0105 dla szk\u00f3\u0142 przyjaznych LGBTQ+ \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-etwtx4-26-0950-rpd-0008-7145182/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koordynator Rankingu Szk\u00f3\u0142 Przyjaznych LGBTQ+ przedstawi\u0142 w pi\u0105tek Tarcz\u0119 Prawn\u0105 wspieraj\u0105c\u0105 szko\u0142y w przypadku kontroli, kt\u00f3re zapowiedzia\u0142 Rzecznik Praw Dziecka Miko\u0142aj Pawlak. Dominik Kuc oceni\u0142, \u017ce \"Rzecznik Praw Dziecka jest obecnie przeciwnikiem praw dziecka\". Doda\u0142, \u017ce \"dla dzieci, m\u0142odzie\u017cy takie zapowiedzi s\u0105 zastraszaniem\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/reakcja-na-zapowiedz-rzecznik-praw-dziecka-zapowiada-kontrole-w-szkolach-przyjaznych-osobom-lgbtq-koordynator-rankingu-przedstawia-tarcze-prawna-dla-szkol-7145259?source=rss", "date_published": "2023-05-26 09:32:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142o 48 stopni Celsjusza. Koci\u0119ta gepard\u00f3w pad\u0142y", "description": "<img alt=\"By\u0142o 48 stopni Celsjusza. Koci\u0119ta gepard\u00f3w pad\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-15crqg-gepard-grzywiasty-acinonyx-jubatus-zdj-ilustracyjne-7145222/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy m\u0142ode gepardy, kt\u00f3re urodzi\u0142y si\u0119 w Indiach, pad\u0142y podczas ekstremalnej fali upa\u0142\u00f3w, a czwarte koci\u0119 walczy o \u017cycie. Jak przekaza\u0142y w\u0142adze Parku Narodowego Kuno, zwierz\u0119ta by\u0142y s\u0142abe i odwodnione, a ponadto mia\u0142y niedowag\u0119. Utrata m\u0142odych to powa\u017cny cios dla programu reintrodukcji gepard\u00f3w w Indiach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indie-byly-nadzieja-na-odrodzenie-gatunku-zabila-je-fala-upalow-7145208?source=rss", "date_published": "2023-05-26 09:29:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polski gigant ma zmieni\u0107 nazw\u0119. Jest propozycja", "description": "<img alt=\"Polski gigant ma zmieni\u0107 nazw\u0119. Jest propozycja\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ek5ypy-orlenzbiorniki-6559276/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polski Koncern Naftowy Orlen ma zmieni\u0107 nazw\u0119. \"Proponowana zmiana odzwierciedli obecn\u0105, rzeczywist\u0105 form\u0119 dzia\u0142alno\u015bci sp\u00f3\u0142ki i jej strategiczne kierunki rozwoju\" - wskazali cz\u0142onkowie zarz\u0105du p\u0142ockiej sp\u00f3\u0142ki. Jak zauwa\u017cyli, obecnie nazwa jest skoncentrowana wok\u00f3\u0142 przetwarzania ropy naftowej. Do zmiany nazwy PKN Orlen mo\u017ce doj\u015b\u0107 w czerwcu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pkn-orlen-ma-zmienic-nazwe-jest-propozycja-czlonkow-zarzadu-orlenu-kiedy-dojdzie-do-zmiany-7145161?source=rss", "date_published": "2023-05-26 09:23:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jechali na pogrzeb i \"zgubili\" trumn\u0119. Prokuratura: nie dosz\u0142o do zniewa\u017cenia zw\u0142ok", "description": "<img alt=\"Jechali na pogrzeb i \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zdagj7-trumna-wypadla-z-karawanu-6976047/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Rejonowa w Golubiu-Dobrzyniu (woj. kujawsko-pomorskie) poda\u0142a, \u017ce przyczyn\u0105 wypadni\u0119cia trumny z karawanu by\u0142a najprawdopodobniej awaria zamka tylnych drzwi samochodu oraz znaczne nachylenie drogi. \u015aledczy ustalili, \u017ce nie dosz\u0142o do zniewa\u017cenia zw\u0142ok.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/golub-dobrzyn-jechali-na-pogrzeb-i-zgubili-trumne-prokuratura-nie-doszlo-do-zniewazenia-zwlok-7145047?source=rss", "date_published": "2023-05-26 09:23:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Waszyngton: Grupa Wagnera szuka w Afryce uzbrojenia na wojn\u0119 w Ukrainie", "description": "<img alt=\"Waszyngton: Grupa Wagnera szuka w Afryce uzbrojenia na wojn\u0119 w Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5z05g4-wagnerowcy-7121079/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa Wagnera poszukuje w Afryce uzbrojenia, kt\u00f3re mo\u017cna nielegalnie dostarczy\u0107 z tego kontynentu na wojn\u0119 w Ukrainie - przekaza\u0142y ameryka\u0144skie w\u0142adze. Rosyjscy najemnicy dostarczyli tak\u017ce pociski ziemia-powietrze suda\u0144skim Si\u0142om Szybkiego Wsparcia (RSF), jednej ze stron tocz\u0105cego si\u0119 w tym kraju konfliktu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-usa-grupa-wagnera-szuka-w-afryce-uzbrojenia-na-wojne-w-ukrainie-7145194?source=rss", "date_published": "2023-05-26 09:12:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie jest burza? Grzmi w tej cz\u0119\u015bci kraju", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Grzmi w tej cz\u0119\u015bci kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2nyim0-meteo-piorun-6725714/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W pi\u0105tek w cz\u0119\u015bci kraju towarzysz\u0105 nam wy\u0142adowania atmosferyczne. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w Polsce na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-piatek-2605-sprawdz-gdzie-jest-burza-mapa-i-radar-burz-7145267?source=rss", "date_published": "2023-05-26 09:04:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ponad milion sztuk papieros\u00f3w bez akcyzy. Policja zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn", "description": "<img alt=\"Ponad milion sztuk papieros\u00f3w bez akcyzy. Policja zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kzfz19-policjanci-zabezpieczyli-ponad-milion-papierosow-7145020/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o paserstwo akcyzowe. W samochodzie i wynajmowanym mieszkaniu jednego z nich znale\u017ali ponad 600 tysi\u0119cy sztuk papieros\u00f3w bez polskich znak\u00f3w akcyzy. Z kolei drugi z m\u0119\u017cczyzn, w domu mia\u0142 ich zgromadzi\u0107 prawie 400 tysi\u0119cy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wolomin-pultusk-policjanci-zabezpieczyli-ponad-milion-sztuk-papierosow-pochodzacych-z-przemytu-i-nielegalnej-produkcji-7144990?source=rss", "date_published": "2023-05-26 08:41:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pot\u0119\u017cna burza zdewastowa\u0142a najwa\u017cniejszy symbol wolno\u015bci w Sierra Leone", "description": "<img alt=\"Pot\u0119\u017cna burza zdewastowa\u0142a najwa\u017cniejszy symbol wolno\u015bci w Sierra Leone\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ffrqs-powalony-symbol-wolnosci-w-sierra-leone-7145034/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy Sierra Leone s\u0105 wstrz\u0105\u015bni\u0119ci strat\u0105, kt\u00f3r\u0105 przynios\u0142a im ostatnia burza. W wyniku gwa\u0142townego zjawiska, tak zwane Cotton Tree - b\u0119d\u0105ce ich najwa\u017cniejszy symbolem wolno\u015bci - z\u0142ama\u0142o si\u0119 i przewr\u00f3ci\u0142o. Jak przekaza\u0142 prezydent kraju, jest to \"wielka strata dla narodu\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/sierra-leone-potezna-burza-zdewastowala-najwazniejszy-symbol-wolnosci-w-kraju-7145030?source=rss", "date_published": "2023-05-26 07:41:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Komisja zdrowia rekomenduje wykre\u015blenie logopedy z grupy zawod\u00f3w medycznych", "description": "<img alt=\"Komisja zdrowia rekomenduje wykre\u015blenie logopedy z grupy zawod\u00f3w medycznych\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-07-04-dostep-do-logopedow-bedzie-trudniejszy-specjalisci-ostrzegaja-przed-rzadowym-projektem-5386215/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejmowa komisja zdrowia chce wykre\u015blenia logopedy z grupy zawod\u00f3w medycznych. Projekt ustawy o niekt\u00f3rych zawodach medycznych m.in. reguluje zasady wykonywania wielu innych zawod\u00f3w, takich jak technik farmaceutyczny czy pediatra.", "link": "https://tvn24.pl/polska/logopeda-komisja-zdrowia-rekomenduje-wykreslenie-logopedy-z-grupy-zawodow-medycznych-7144904?source=rss", "date_published": "2023-05-26 07:35:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bra\u0142 udzia\u0142 w \u015bmiertelnym pobiciu Eryka, pozostanie w schronisku dla nieletnich", "description": "<img alt=\"Bra\u0142 udzia\u0142 w \u015bmiertelnym pobiciu Eryka, pozostanie w schronisku dla nieletnich \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kf58td-16-latek-zostal-smiertelnie-pobity-6788349/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d zdecydowa\u0142, \u017ce 16-latek, kt\u00f3ry podejrzany jest o udzia\u0142 w \u015bmiertelnym pobiciu Eryka w centrum Zamo\u015bcia, kolejne trzy miesi\u0105ce sp\u0119dzi w schronisku dla nieletnich. Do brutalnego pobicia dosz\u0142o pod koniec lutego w centrum Zamo\u015bcia (woj. lubelskie). Ch\u0142opak zmar\u0142 w wyniku odniesionych obra\u017ce\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/zamosc-kolejne-trzy-miesiace-w-schronisku-dla-16-latka-podejrzanego-o-udzial-w-smiertelnym-pobiciu-7144994?source=rss", "date_published": "2023-05-26 07:12:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Koszmar w czasie lotu. W samolocie otworzy\u0142y si\u0119 drzwi", "description": "<img alt=\"Koszmar w czasie lotu. W samolocie otworzy\u0142y si\u0119 drzwi \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rri9d7-asiana-airlines-7144964/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W samolocie po\u0142udniowokorea\u0144skich linii lotniczych Asiana Airlines w trakcie lotu otworzy\u0142y si\u0119 drzwi - przekaza\u0142 rzecznik przewo\u017anika, cytowany przez Reutersa. Dosz\u0142o do tego na kr\u00f3tko przed l\u0105dowaniem maszyny w mie\u015bcie Daegu na po\u0142udniu kraju. Samolot wyl\u0105dowa\u0142 bezpiecznie, a \u017caden z pasa\u017cer\u00f3w nie odni\u00f3s\u0142 obra\u017ce\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-poludniowa-drzwi-w-samolocie-otworzyly-sie-w-trakcie-lotu-7144977?source=rss", "date_published": "2023-05-26 06:19:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142ochy. \"Anio\u0142y b\u0142ota\" w akcji. \"Jak na taki spontaniczny zryw, organizacja by\u0142a doskona\u0142a\"", "description": "<img alt=\"W\u0142ochy. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-an0k0u-wciaz-sprzataja-po-powodziach-7144952/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142ochy wci\u0105\u017c mierz\u0105 si\u0119 z konsekwencjami rozleg\u0142ych powodzi. W wielu regionach w sprz\u0105taniu pomagaj\u0105 tak zwane anio\u0142y b\u0142ota. Wszyscy, kt\u00f3rzy pracuj\u0105 nad usuwaniem wody powodziowej i innych zanieczyszcze\u0144, s\u0105 proszeni o zachowanie szczeg\u00f3lnej ostro\u017cno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-anioly-blota-w-akcji-jak-na-taki-spontaniczny-zryw-organizacja-byla-doskonala-7144942?source=rss", "date_published": "2023-05-26 05:56:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oqmx-ukrainskie-wojsko-7143055/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 457 dni. Stany Zjednoczone planuj\u0105 og\u0142osi\u0107 pomoc wojskow\u0105 dla Ukrainy w wysoko\u015bci oko\u0142o 300 milion\u00f3w dolar\u00f3w. Pakiet ma sk\u0142ada\u0107 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie z amunicji \u2013 poda\u0142a agencja Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dwa oficjalne \u017ar\u00f3d\u0142a. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7144907?source=rss", "date_published": "2023-05-26 05:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zaczeka\u0142, a\u017c matka za\u015bnie. Podpali\u0142 pok\u00f3j i wyszed\u0142. Zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa dla 50-latka", "description": "<img alt=\"Zaczeka\u0142, a\u017c matka za\u015bnie. Podpali\u0142 pok\u00f3j i wyszed\u0142. Zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa dla 50-latka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7h6zjo-syn-85-latki-uslyszal-zarzut-usilowania-zabojstwa-7144427/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci ze \u015ar\u00f3dmie\u015bcia zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa 85-latki. Syn kobiety podpali\u0142 jeden z pokoi, chc\u0105c w ten spos\u00f3b pozbawi\u0107 matk\u0119 \u017cycia. Staruszka uratowa\u0142a si\u0119 tylko dzi\u0119ki temu, \u017ce uciek\u0142a na balkon. Za pope\u0142nione przest\u0119pstwo m\u0119\u017cczy\u017anie grozi kara nawet do\u017cywotniego pozbawienia wolno\u015bci - przekaza\u0142 podinspektor Robert Szumiata, rzecznik \u015br\u00f3dmiejskiej policji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-podpalil-mieszkanie-w-ktorym-spala-jego-matka-zarzut-usilowania-zabojstwa-dla-syna-7144422?source=rss", "date_published": "2023-05-26 04:13:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 26.05. Du\u017co s\u0142o\u0144ca w wi\u0119kszo\u015bci kraju", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 26.05. Du\u017co s\u0142o\u0144ca w wi\u0119kszo\u015bci kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-me8zkl-pogodnie-slonecznie-7144850/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0105tek przyniesie opady deszczu w po\u0142udniowo-wschodniej Polsce, lokalnie mo\u017cliwe s\u0105 te\u017c burze. Na przewa\u017caj\u0105cym terenie kraju aura b\u0119dzie dopisywa\u0107. Termometry wska\u017c\u0105 maksymalnie 24 stopnie Celsjusza na Podkarpaciu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-piatek-2605-duzo-slonca-w-wiekszosci-kraju-7144842?source=rss", "date_published": "2023-05-26 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]