[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Bojownicy wci\u0105\u017c s\u0105 w obwodzie bie\u0142gorodzkim. \"Zasi\u0119g ruchu oporu ro\u015bnie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bojownicy-wciaz-sa-w-obwodzie-bielgorodzkim-zasieg-ruchu-opo,nId,6803140\"><img align=\"left\" alt=\"Bojownicy wci\u0105\u017c s\u0105 w obwodzie bie\u0142gorodzkim. &quot;Zasi\u0119g ruchu oporu ro\u015bnie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bojownicy-wciaz-sa-w-obwodzie-bielgorodzkim-zasieg-ruchu-opo/000H7C6DW3QF0QN2-C321.jpg\" /></a>Rosyjski Korpus Ochotniczy i Legion Wolno\u015b\u0107 Rosji wci\u0105\u017c s\u0105 w obwodzie bie\u0142gorodzkim w Federacji Rosyjskiej - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek Andrij Jusow, przedstawiciel ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR). Jak doda\u0142, zasi\u0119g ich dzia\u0142a\u0144 si\u0119 powi\u0119ksza, a liczba ochotnik\u00f3w ro\u015bnie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bojownicy-wciaz-sa-w-obwodzie-bielgorodzkim-zasieg-ruchu-opo,nId,6803140", "date_published": "2023-05-26 20:24:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Wzruszaj\u0105ce po\u017cegnanie Ukrai\u0144c\u00f3w. \u017bo\u0142nierze ze \u0142zami w oczach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wzruszajace-pozegnanie-ukraincow-zolnierze-ze-lzami-w-oczach,nId,6802306\"><img align=\"left\" alt=\"Wzruszaj\u0105ce po\u017cegnanie Ukrai\u0144c\u00f3w. \u017bo\u0142nierze ze \u0142zami w oczach\" src=\"https://i.iplsc.com/wzruszajace-pozegnanie-ukraincow-zolnierze-ze-lzami-w-oczach/000H7900R0PKOSV3-C321.jpg\" /></a>Podczas po\u017cegnania Ukrai\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy przyjechali na \u0107wiczenia do Hiszpanii, ich koledzy nie mogli powstrzyma\u0107 \u0142ez. Nagranie ze wzruszaj\u0105cego momentu zamieszczono w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. W ramach europejskiej misji w Hiszpanii do ko\u0144ca roku maj\u0105 odby\u0107 si\u0119 szkolenia \u0142\u0105cznie 2 tysi\u0119cy rekrut\u00f3w z Ukrainy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wzruszajace-pozegnanie-ukraincow-zolnierze-ze-lzami-w-oczach,nId,6802306", "date_published": "2023-05-26 10:21:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]