[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bracia Andrew i Tristan Tate maj\u0105\u00a0zosta\u0107\u00a0zwolnieni z aresztu", "description": "<img alt=\"Bracia Andrew i Tristan Tate maj\u0105\u00a0zosta\u0107\u00a0zwolnieni z aresztu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jrhuqa-andrew-tate-6880268/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kontrowersyjny influencer Andrew Tate i jego brat Tristan maj\u0105 zosta\u0107 zwolnieni z aresztu do aresztu domowego ze skutkiem natychmiastowym - orzek\u0142 rumu\u0144ski s\u0105d, na kt\u00f3ry powo\u0142uje si\u0119\u00a0BBC.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bracia-andrew-i-tristan-tate-majazostaczwolnieni-z-aresztu-decyzja-rumunskiego-sadu-6880269?source=rss", "date_published": "2023-03-31 19:00:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Papie\u017c odwiedzi\u0142 dzieci na oddziale onkologicznym w klinice Gemelli. Ochrzci\u0142 noworodka", "description": "<img alt=\"Papie\u017c odwiedzi\u0142 dzieci na oddziale onkologicznym w klinice Gemelli. Ochrzci\u0142 noworodka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qpabp9-papiez-franciszek-6880264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Papie\u017c Franciszek, przebywaj\u0105cy w rzymskiej klinice Gemelli, przyszed\u0142 w pi\u0105tek dzieci na oddziale onkologicznym plac\u00f3wki - przekaza\u0142 Watykan. Podczas odwiedzin udzieli\u0142 sakramentu chrztu kilkutygodniowemu noworodkowi.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/papiez-franciszek-odwiedzil-dzieci-na-oddziale-onkologicznym-w-rzymskiej-klinice-gemelli-ochrzcil-noworodka-6880100?source=rss", "date_published": "2023-03-31 18:58:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pierwszy taki kredyt, jakiego udzieli\u0142 Mi\u0119dzynarodowy Fundusz Walutowy", "description": "<img alt=\"Pierwszy taki kredyt, jakiego udzieli\u0142 Mi\u0119dzynarodowy Fundusz Walutowy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9odh00-ukraina-zniszczenia-6877763/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarz\u0105d Mi\u0119dzynarodowego Funduszu Walutowego (MFW) zaaprobowa\u0142 w pi\u0105tek wynegocjowany wcze\u015bniej pakiet finansowy dla Ukrainy warto\u015bci 15,6 miliard\u00f3w dolar\u00f3w, roz\u0142o\u017cony na cztery lata - poinformowa\u0142a agencja Reuters.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/ukraina-otrzyma-pozyczke-w-wysokosci-156-mld-zl-od-mfw-6880145?source=rss", "date_published": "2023-03-31 18:19:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ze\u0142enski przemawia\u0142 w austriackim parlamencie. Pos\u0142owie skrajnej prawicy wyszli", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski przemawia\u0142 w austriackim parlamencie. Pos\u0142owie skrajnej prawicy wyszli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ps81me-austria-6880204/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czasie czwartkowego przem\u00f3wienia prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego ponad 20 skrajnie prawicowych austriackich deputowanych wysz\u0142o z sali parlamentu. Politycy z prawicowo-populistycznej Wolno\u015bciowej Partii Austrii (FPOe) argumentowali, \u017ce jego wyst\u0105pienie naruszy\u0142o neutralno\u015b\u0107 Austrii.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/austria-wolodymyr-zelenski-przemawial-w-parlamencie-poslowie-skrajnej-prawicy-wyszli-z-sali-6880172?source=rss", "date_published": "2023-03-31 18:00:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Du\u017ce u\u0142atwienie\" w sprawie wniosk\u00f3w o paszport", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9eqe5w-paszport-paszporty-shutterstock_1609150294-6194880/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To du\u017ce u\u0142atwienie, nie tylko w sytuacji, kiedy na przyk\u0142ad rodzice czy opiekunowie mieszkaj\u0105 w du\u017cej odleg\u0142o\u015bci od siebie, ale te\u017c na przyk\u0142ad, je\u015bli jedno z nich pracuje w takich godzinach, \u017ce nie mo\u017ce stawi\u0107 si\u0119 w urz\u0119dzie -  przekaza\u0142 Centralny O\u015brodek Informatyki, nawi\u0105zuj\u0105c do zmian w procedurze ubiegania si\u0119 o paszport. Od 31 marca, jak podano na rz\u0105dowych stronach, wniosek o paszport dla dziecka do 12. roku \u017cycia, ale te\u017c dla osoby ubezw\u0142asnowolnionej, mo\u017cna z\u0142o\u017cy\u0107 online. Znikaj\u0105 te\u017c op\u0142aty za wyra\u017cenie zgody na wydanie paszportu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wniosek-o-paszport-dla-dziecka-zmiany-od-31032023-6880156?source=rss", "date_published": "2023-03-31 17:59:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - sobota 01.04. Deszczowo, od 5 do 13 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 01.04. Deszczowo, od 5 do 13 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-342ok1-pojawi-sie-deszcz-6623302/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Sobota 01.04 zapowiada si\u0119 na og\u00f3\u0142 pochmurno i deszczowo. W cz\u0119\u015bci kraju popada r\u00f3wnie\u017c deszcz ze \u015bniegiem, a poza tym silnie powieje. Na termometrach zobaczymy maksymalnie 13 stopni Celsjusza, w ca\u0142ym kraju b\u0119dzie jednak odczuwalny ch\u0142\u00f3d.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sobota-0104-deszczowo-od-5-do-13-stopni-6880023?source=rss", "date_published": "2023-03-31 17:35:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Park w Starych Babicach odwiedzi\u0142 niecodzienny go\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Park w Starych Babicach odwiedzi\u0142 niecodzienny go\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gyl9ww-adobestock_217169328-6880209/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141o\u015b odwiedzi\u0142 park w Starych Babicach pod Warszaw\u0105. Przygl\u0105da\u0142 si\u0119 stoj\u0105cej w parku rze\u017abie przedstawiaj\u0105cej pojedynek Bohuna z Wo\u0142odyjowskim i spacerowa\u0142 w\u015br\u00f3d parkowych \u0142awek. O niespodziewanej wizycie poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych urz\u0105d gminy i opublikowa\u0142 zdj\u0119cia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/stare-babice-park-odwiedzil-niecodzienny-gosc-6880191?source=rss", "date_published": "2023-03-31 17:31:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mo\u017cna dosta\u0107 dotacj\u0119 na likwidacj\u0119 szamba", "description": "<img alt=\"Mo\u017cna dosta\u0107 dotacj\u0119 na likwidacj\u0119 szamba\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2zidaf-oczyszczalnia-sciekow-czajka-zdjecie-ilustracyjne-6093920/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 1 kwietnia do 31 maja mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 wnioski o dotacj\u0119 na likwidacj\u0119 szamb. Dotyczy to w\u0142a\u015bcicieli dom\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 zosta\u0107 pod\u0142\u0105czone do sieci kanalizacyjne. Inwestycje musz\u0105 by\u0107 zrealizowane w 2023 roku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/mozna-dostac-dotacje-na-likwidacje-szamba-6880098?source=rss", "date_published": "2023-03-31 17:03:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wsparcie dla lotniska w Modlinie. \"Mazowszu, ale i Polsce potrzebny jest ten port lotniczy\"", "description": "<img alt=\"Wsparcie dla lotniska w Modlinie. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-q0j1sf-lotnisko-w-modlinie-zdjecie-ilustracyjne-5573050/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest wsparcie samorz\u0105du wojew\u00f3dztwa mazowieckiego dla lotniska w Modlinie. W pi\u0105tek podpisano umow\u0119 udzielenia po\u017cyczki d\u0142ugoterminowej w wysoko\u015bci 7,5 mln z\u0142 z zarz\u0105dem Mazowieckiego Portu Lotniczego Warszawa-Modlin. Pieni\u0105dze zostan\u0105 przeznaczone na modernizacj\u0119 drogi ko\u0142owania oraz wymian\u0119 \u015bwiate\u0142 na pasie startowym.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/lotnisko-w-modlinie-dostanie-pieniadze-od-samorzadu-na-co-je-przeznaczy-6880104?source=rss", "date_published": "2023-03-31 17:00:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Centrum Nauki Kopernik z now\u0105 pracowni\u0105. \"Wyj\u0105tkowa w skali ca\u0142ego \u015bwiata\"", "description": "<img alt=\"Centrum Nauki Kopernik z now\u0105 pracowni\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-g21lbc-wnetrza-siedziby-pracowni-przewrotu-kopernikanskiego-6880059/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowo\u015b\u0107 w Centrum Nauki Kopernik. W pi\u0105tek otwarto tam now\u0105 plac\u00f3wk\u0119 edukacyjn\u0105 - Pracowni\u0119 Przewrotu Kopernika\u0144skiego. W nowoczesnym budynku mie\u015bci si\u0119 o\u015brodek badawczo-rozwojowy, w kt\u00f3rym b\u0119d\u0105\u00a0mi\u0119dzy innymi tworzone nowoczesne narz\u0119dzia edukacyjne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-w-centrum-nauki-kopernik-otwarto-pracownie-przewrotu-kopernikanskiego-6880055?source=rss", "date_published": "2023-03-31 16:51:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowa KRS zapowiada powo\u0142anie specjalnego zespo\u0142u. Chce zaskar\u017cy\u0107 do TK przepis ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym", "description": "<img alt=\"Nowa KRS zapowiada powo\u0142anie specjalnego zespo\u0142u. Chce zaskar\u017cy\u0107 do TK przepis ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-imxxne-krajowa-rada-sadownictwa-6880030/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowa Krakowa Rada S\u0105downictwa przekaza\u0142a, \u017ce jej szefowa powo\u0142a specjalny zesp\u00f3\u0142. Ma on przygotowa\u0107 wniosek do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego w sprawie jednego z przepis\u00f3w ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Nowa KRS ma \"w\u0105tpliwo\u015bci konstytucyjne\" co do artyku\u0142u dotycz\u0105cego prawa pierwszej prezes SN do wyznaczania s\u0119dziego do orzekania w innej izbie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/nowa-krajowa-rada-sadownictwa-zapowiada-powolanie-specjalnego-zespolu-chce-zaskarzyc-do-tk-przepis-ustawy-o-sadzie-najwyzszym-6879858?source=rss", "date_published": "2023-03-31 16:15:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Media: mama Piqu\u00e9 ukrywa\u0142a jego romans. Mia\u0142a si\u0119 pobi\u0107 z Shakir\u0105", "description": "<img alt=\"Media: mama Piqu\u00e9 ukrywa\u0142a jego romans. Mia\u0142a si\u0119 pobi\u0107 z Shakir\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s20s0i-shakira-i-gerard-pique-rozstali-sie-po-11-latach-6622848/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u00f3jka na oczach dzieci podczas rodzinnej k\u0142\u00f3tni, ukrywanie romansu syna - najnowsze doniesienia hiszpa\u0144skich medi\u00f3w opisuj\u0105 burzliwe relacje, jakie \u0142\u0105czy\u0107 mia\u0142y Shakir\u0119 i matk\u0119 jej by\u0142ego partnera Gerarda Piqu\u00e9. Hiszpa\u0144ski pi\u0142karz i kolumbijska piosenkarka rozstali si\u0119 w czerwcu 2022 roku.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/rozstanie-shakiry-i-pique-mama-pique-ukrywala-jego-romans-doszlo-do-bojki-media-6879776?source=rss", "date_published": "2023-03-31 15:58:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chwyci\u0142 za szyj\u0119 i dusi\u0142, p\u00f3\u017aniej powali\u0142 na ziemi\u0119, wszystko to po jej \"osiemnastce\". Nikodem C. skazany za pr\u00f3b\u0119 zab\u00f3jstwa", "description": "<img alt=\"Chwyci\u0142 za szyj\u0119 i dusi\u0142, p\u00f3\u017aniej powali\u0142 na ziemi\u0119, wszystko to po jej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dfjxh2-19-latek-uslyszal-zarzuty-5492249/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Okr\u0119gowy w Olsztynie skaza\u0142 Nikodema C. na osiem lat i trzy miesi\u0105ce pozbawienia wolno\u015bci. To wyrok za pr\u00f3b\u0119 zab\u00f3jstwa jego dziewczyny. Do zdarzenia dosz\u0142o po imprezie z okazji jej osiemnastych urodzin. Jak ustali\u0142a prokuratura, zada\u0142 w sumie 28 cios\u00f3w. Po wszystkim mia\u0142 powiedzie\u0107 swojemu ojcu, \u017ce \"chyba zabi\u0142 cz\u0142owieka\". M\u0119\u017cczyzna przyzna\u0142 si\u0119 do pobicia dziewczyny, ale nie do pr\u00f3by jej zabicia. - B\u0119d\u0105 z tym \u017cy\u0142 do ko\u0144ca \u017cycia - m\u00f3wi\u0142 przed s\u0105dem. Wyrok nie jest prawomocny.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/olsztyn-szczytno-dziewczyna-zostala-pobita-po-swoich-18-urodzinach-jest-wyrok-sadu-nikodem-c-skazany-za-usilowanie-zabojstwa-6879937?source=rss", "date_published": "2023-03-31 15:52:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wielkanoc w komunikacji miejskiej. Zmiany ju\u017c od pierwszego weekendu kwietnia", "description": "<img alt=\"Wielkanoc w komunikacji miejskiej. Zmiany ju\u017c od pierwszego weekendu kwietnia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qg8yo3-komunikacja-miejska-w-wielkanoc-6879609/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W okresie \u015bwi\u0105t wielkanocnych warszawskie autobusy, tramwaje oraz metro i poci\u0105gi Szybkiej Kolei Miejskiej b\u0119d\u0105 kursowa\u0107 wed\u0142ug zmienionych rozk\u0142ad\u00f3w jazdy. Pierwsze korekty wejd\u0105 w \u017cycie ju\u017c w najbli\u017cszy weekend z niedziel\u0105 handlow\u0105, czyli 1 i 2 kwietnia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-komunikacja-miejska-w-wielkanoc-swiateczny-rozklad-jazdy-6879572?source=rss", "date_published": "2023-03-31 15:35:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Nie reagowa\u0142a na zewn\u0119trzne bod\u017ace, nie oddycha\u0142a\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-cfi59y-ratownicy-zabrali-kobiete-do-szpitala-6879882/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zje\u017cd\u017cali ju\u017c do bazy po zako\u0144czonej s\u0142u\u017cbie, gdy zauwa\u017cyli dwie osoby, kt\u00f3re dawa\u0142y im znaki, by si\u0119 zatrzymali. Poinformowa\u0142y, \u017ce na pobliskim skwerze jest osoba potrzebuj\u0105ca pomocy, a sami nie potrafi\u0105 jej udzieli\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-straznicy-miejscy-ratowali-kobiete-6879881?source=rss", "date_published": "2023-03-31 15:34:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "NATO zakazuje TikToka. \"Cyberbezpiecze\u0144stwo jest najwy\u017cszym priorytetem\"", "description": "<img alt=\"NATO zakazuje TikToka. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bz1z1s-siedziba-nato-6223469/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    NATO zabroni\u0142o swoim pracownikom \u015bci\u0105ga\u0107 i instalowa\u0107 na urz\u0105dzeniach s\u0142u\u017cbowych TikToka - poda\u0142 portal ameryka\u0144skiej telewizji CNN. Powodem maj\u0105 by\u0107 obawy o bezpiecze\u0144stwo.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/nato-formalnie-zakazuje-instalowania-aplikacji-tiktok-pracownikom-na-swoich-sluzbowych-urzadzeniach-6879846?source=rss", "date_published": "2023-03-31 15:04:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jedna osoba nie \u017cyje, droga zablokowana", "description": "<img alt=\"Jedna osoba nie \u017cyje, droga zablokowana \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-x2ggcl-wypadek-zdjecie-ilustracyjne-6790306/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny wypadek pod Warszaw\u0105. Czo\u0142owo zderzy\u0142y si\u0119 dwa auta osobowe, jedna osoba nie \u017cyje. Droga jest zablokowana.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/klembow-zderzenie-dwoch-samochodow-jedna-osoba-nie-zyje-6879817?source=rss", "date_published": "2023-03-31 14:34:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "K\u0142\u0119bi\u0105 si\u0119 chmury, grzmi nad cz\u0119\u015bci\u0105 Polski. Sprawd\u017a, gdzie jest burza", "description": "<img alt=\"K\u0142\u0119bi\u0105 si\u0119 chmury, grzmi nad cz\u0119\u015bci\u0105 Polski. Sprawd\u017a, gdzie jest burza\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xo1gs2-wyladowania-atmosferyczne-nad-polska-w-piatek-godz-1545-6879811/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W pi\u0105tek po po\u0142udniu nad kilkoma wojew\u00f3dztwami pojawi\u0142y si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Wiatr mocno si\u0119 rozp\u0119dza. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w Polsce na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-piatek-3103-sprawdz-gdzie-jest-burza-mapa-i-radar-burz-6879796?source=rss", "date_published": "2023-03-31 14:24:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zatrzymali go na stacji paliw, us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa", "description": "<img alt=\"Zatrzymali go na stacji paliw, us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bsp9wb-mezczyzna-zostal-aresztowany-6879769/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja w Grodzisku Mazowieckim informuje o postawieniu zarzutu usi\u0142owania zab\u00f3jstwa 32-latkowi, kt\u00f3ry mia\u0142 zaatakowa\u0107 no\u017cem innego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Podejrzany zosta\u0142 uj\u0119ty na jednej ze stacji paliw w Warszawie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/grodzisk-mazowiecki-zatrzymali-go-na-stacji-paliw-uslyszal-zarzut-usilowania-zabojstwa-6879766?source=rss", "date_published": "2023-03-31 14:15:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pomyli\u0142 radiow\u00f3z z taks\u00f3wk\u0105 i z mandatem trafi\u0142 do wi\u0119zienia", "description": "<img alt=\"Pomyli\u0142 radiow\u00f3z z taks\u00f3wk\u0105 i z mandatem trafi\u0142 do wi\u0119zienia\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-l7r0xl-policja-zatrzymala-kierowce-ktory-jechal-po-chodniku-6758429/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci podczas patrolu zjechali na przystanek autobusowy, a stoj\u0105cy tam m\u0119\u017cczyzna od razu wsiad\u0142 do radiowozu. Jak si\u0119 okaza\u0142o, by\u0142 poszukiwany trzema listami go\u0144czymi. A radiow\u00f3z pomyli\u0142 z taks\u00f3wk\u0105, na kt\u00f3r\u0105 czeka\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/legionowo-pomylil-radiowoz-z-taksowka-i-z-mandatem-trafil-do-wiezienia-6879775?source=rss", "date_published": "2023-03-31 14:07:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Katastrofa ekologiczna w Odrze. Ko\u0144cowy raport Instytutu Ochrony \u015arodowiska, ekspert komentuje", "description": "<img alt=\"Katastrofa ekologiczna w Odrze. Ko\u0144cowy raport Instytutu Ochrony \u015arodowiska, ekspert komentuje \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wcs8t4-katastrofa-ekologiczna-na-odrze-6818162/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Instytucie Ochrony \u015arodowiska przedstawiono raport ko\u0144cowy prac zespo\u0142u po ubieg\u0142orocznej katastrofie ekologicznej w rzece Odrze. Jak powiedzia\u0142 G\u0142\u00f3wny Inspektor Ochrony \u015arodowiska Krzysztof Go\u0142\u0119biewski, do kryzysu \"nie przyczyni\u0142\u00a0si\u0119\u00a0jeden podmiot, ale kilka\". - Ja tu widz\u0119 ci\u0105g dalszy rozwadniania odpowiedzialno\u015bci - oceni\u0142\u00a0w TVN24 Piotr Niezna\u0144ski z Koalicji Ratujmy Rzeki.", "link": "https://tvn24.pl/polska/katastrofa-ekologiczna-na-odrze-co-bylo-przyczyna-raport-instytutu-ochrony-srodowiska-ekspert-komentuje-6879517?source=rss", "date_published": "2023-03-31 14:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142a na \u0142odzi, us\u0142ysza\u0142a krzyk m\u0119\u017ca i wezwa\u0142a pomoc. M\u0119\u017cczyzn\u0119 zaatakowa\u0142 rekin", "description": "<img alt=\"By\u0142a na \u0142odzi, us\u0142ysza\u0142a krzyk m\u0119\u017ca i wezwa\u0142a pomoc. M\u0119\u017cczyzn\u0119 zaatakowa\u0142 rekin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tszngh-rekin-zaatakowal-4927590/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rekin zaatakowa\u0142 kitesurfera na Florydzie. Zwierz\u0119 ugryz\u0142o w nog\u0119 mieszka\u0144ca Florydy, a krzyk m\u0119\u017cczyzny by\u0142 tak g\u0142o\u015bny, \u017ce zaalarmowa\u0142 jego \u017con\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/floryda-byla-na-lodzi-uslyszala-krzyk-meza-i-wezwala-pomoc-mezczyzne-zaatakowal-rekin-6879434?source=rss", "date_published": "2023-03-31 14:02:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Apel do szefowej Komisji Europejskiej. \"Dosz\u0142o do bezprecedensowego wzrostu importu\"", "description": "<img alt=\"Apel do szefowej Komisji Europejskiej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-clq4ig-zboze-ukraina-6877778/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dosz\u0142o do bezprecedensowego wzrostu importu zb\u00f3\u017c, nasion oleistych, jaj, drobiu, cukru, soku jab\u0142kowego, jag\u00f3d, jab\u0142ek, m\u0105ki, miodu i makaronu - napisali w li\u015bcie do szefowej Komisji Europejskiej Ursuli von der Leyen premierzy Polski, W\u0119gier, Rumunii, Bu\u0142garii i S\u0142owacji. Apeluj\u0105 w nim o interwencj\u0119 w tej sprawie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/list-do-szefowej-komisji-europejskiej-ursuli-von-der-leyen-podpisali-premierzy-polski-wegier-rumunii-bulgarii-i-slowacji-6879675?source=rss", "date_published": "2023-03-31 13:49:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kamil Bortniczuk m\u00f3wi o \"likwidacji\" NCBR. Komentarze polityczne", "description": "<img alt=\"Kamil Bortniczuk m\u00f3wi o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8sxuyx-skl-6879589/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kamil Bortniczuk z Partii Republika\u0144skiej uzna\u0142, \u017ce NCBR \"to jest instytucja, kt\u00f3ra powinna zosta\u0107 zlikwidowana. Spraw\u0119 komentuj\u0105 politycy. Pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej Micha\u0142 Szczerba \u0142o \"pazernej, chciwej ekipie\" i deklaruje, \u017ce \"tak nie b\u0119dzie\". - Powiedzia\u0142: jestem Kamil Augiasz, poniewa\u017c to jest jego stajnia - uzna\u0142a pos\u0142anka Lewicy Agnieszka Dziemianowicz-B\u0105k.", "link": "https://tvn24.pl/polska/afera-w-ncbr-kamil-bortniczuk-mowi-o-likwidacji-instytucji-komentarze-polityczne-6879521?source=rss", "date_published": "2023-03-31 13:47:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przestraszy\u0142 si\u0119 reakcji \u015bwiadk\u00f3w i zadzwoni\u0142 do policjant\u00f3w. Doni\u00f3s\u0142 sam na siebie", "description": "<img alt=\"Przestraszy\u0142 si\u0119 reakcji \u015bwiadk\u00f3w i zadzwoni\u0142 do policjant\u00f3w. Doni\u00f3s\u0142 sam na siebie\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-ecfqz4-przestraszyl-sie-reakcji-swiadkow-i-zadzwonil-po-policje-doniosl-sam-na-siebie-6879543/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    51-latek z jednego ze sklep\u00f3w w L\u0119borku (woj. pomorskie) pr\u00f3bowa\u0142 ukra\u015b\u0107 ksi\u0105\u017cki o tematyce kryminalnej, alkohol i jedzenie. A potem sam o wszystkim powiadomi\u0142 policj\u0119. Do wykonania telefonu popchn\u0119li go \u015bwiadkowie zdarzenia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/lebork-po-kradziezy-w-sklepie-przestraszyl-sie-reakcji-swiadkow-uciekl-i-sam-zadzwonil-do-policjantow-6879507?source=rss", "date_published": "2023-03-31 13:38:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Protest mieszka\u0144c\u00f3w na S7, s\u0105 utrudnienia w ruchu", "description": "<img alt=\"Protest mieszka\u0144c\u00f3w na S7, s\u0105 utrudnienia w ruchu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-l327wd-protest-mieszkancow-na-s7-w-rembertowie-6879661/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy gminy Tarczyn (Mazowieckie) protestuj\u0105 na drodze krajowej S7 w Rembertowie (pow. piaseczy\u0144ski). Ich protest dotyczy plan\u00f3w budowy trasy A50. Kierowcy musz\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 objazd\u00f3w poprowadzonych przez powiat gr\u00f3jecki.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/rembertow-protest-mieszkancow-na-s7-sa-utrudnienia-w-ruchu-6879620?source=rss", "date_published": "2023-03-31 13:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "To miejsce sta\u0142o si\u0119 symbolem okrucie\u0144stw okupacji rosyjskiej. Ze\u0142enski: na ulicach Buczy \u015bwiat zobaczy\u0142 z\u0142o", "description": "<img alt=\"To miejsce sta\u0142o si\u0119 symbolem okrucie\u0144stw okupacji rosyjskiej. Ze\u0142enski: na ulicach Buczy \u015bwiat zobaczy\u0142 z\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4g0ved-wolodymyr-zelenski-w-czasie-uroczystosci-w-buczy-6879379/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie pozwolimy o tym zapomnie\u0107 - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podczas wyst\u0105pienia w rocznic\u0119 wyzwolenia Buczy pod Kijowem, kt\u00f3ra sta\u0142a si\u0119 symbolem okrucie\u0144stw okupacji rosyjskiej. Bucza sta\u0142a si\u0119 miejscem, po kt\u00f3rego zobaczeniu \u015bwiat zmieni\u0142 si\u0119 i obudzi\u0142 - doda\u0142 Ze\u0142enski.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rocznica-wyzwolenia-buczy-wolodymyr-zelenski-na-ulicach-buczy-swiat-zobaczyl-zlo-6879524?source=rss", "date_published": "2023-03-31 13:32:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Brytyjski resort obrony: Rosjanie trac\u0105 cenne radary Zoopark-1M", "description": "<img alt=\"Brytyjski resort obrony: Rosjanie trac\u0105 cenne radary Zoopark-1M\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wizhfl-zoopark-1-6878838/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czasie walk w Ukrainie Rosjanie stracili co najmniej sze\u015b\u0107 radar\u00f3w rozpoznania artyleryjskiego Zoopark-1M i prawdopodobnie pozosta\u0142o jej bardzo niewiele tych urz\u0105dze\u0144 - przekaza\u0142o w pi\u0105tek brytyjskie ministerstwo obrony. Wed\u0142ug resortu odgrywaj\u0105 one znacz\u0105c\u0105 rol\u0119 na polu bitwy, a ich odbudowa b\u0119dzie trudna ze wzgl\u0119du na zachodnie sankcje.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosjanie-traca-cenne-radary-zoopark-1m-brytyjski-resort-obrony-6878973?source=rss", "date_published": "2023-03-31 13:01:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stworzyli pot\u0119\u017cn\u0105 palm\u0119 wielkanocn\u0105. Ma ponad 17 metr\u00f3w", "description": "<img alt=\"Stworzyli pot\u0119\u017cn\u0105 palm\u0119 wielkanocn\u0105. Ma ponad 17 metr\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3voxjz-imponujacych-rozmiarow-palma-wielkanocna-6878750/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Che\u0142msku \u015al\u0105skim rodzina Antoniszyn\u00f3w od wielu lat konstruuje najwy\u017csz\u0105 na Dolnym \u015al\u0105sku palm\u0119 wielkanocn\u0105. W tym roku konstrukcja osi\u0105gn\u0119\u0142a dok\u0142adnie 17 metr\u00f3w i 31 centymetr\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/chelmsko-slaskie-potezna-palma-wielkanocna-wysoka-na-ponad-17-metrow-6879148?source=rss", "date_published": "2023-03-31 12:25:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kierowca przewozu os\u00f3b potr\u0105ci\u0142 pieszego", "description": "<img alt=\"Kierowca przewozu os\u00f3b potr\u0105ci\u0142 pieszego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p7w4zw-potracenie-pieszego-w-srodmiesciu-6879448/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Alejach Jerozolimskich, na skrzy\u017cowaniu z \u017belazn\u0105, dosz\u0142o w pi\u0105tek do potr\u0105cenia pieszego. Policja przekaza\u0142a, \u017ce poszkodowany trafi\u0142 do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kierowca-przewozu-osob-potracil-pieszego-6879480?source=rss", "date_published": "2023-03-31 12:20:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szkocja ma nowego premiera. Najm\u0142odszego w historii i wyznaj\u0105cego islam", "description": "<img alt=\"Szkocja ma nowego premiera. Najm\u0142odszego w historii i wyznaj\u0105cego islam\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j54xqr-humza-yousaf-premierem-szkocji-6877723/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy premier Szkocji Humza Yousaf jest pierwszym na tym stanowisku przedstawicielem mniejszo\u015bci etnicznej i religijnej. Wyznaj\u0105cy islam i maj\u0105cy pakista\u0144skie korzenie 38-latek zapowiedzia\u0142 ju\u017c kontynuacj\u0119 wieloletniej walki o niepodleg\u0142o\u015b\u0107 Szkocji, co spotka\u0142o si\u0119 z szybk\u0105 reakcj\u0105 Londynu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szkocja-humza-yousaf-premierem-najmlodszym-w-historii-i-wyznajacym-islam-6877079?source=rss", "date_published": "2023-03-31 12:13:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ci\u0105gnik zderzy\u0142 si\u0119 z osob\u00f3wk\u0105. Kierowca wypad\u0142 z pojazdu i zgin\u0105\u0142", "description": "<img alt=\"Ci\u0105gnik zderzy\u0142 si\u0119 z osob\u00f3wk\u0105. Kierowca wypad\u0142 z pojazdu i zgin\u0105\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7cscc8-smiertelny-wypadek-w-elizowce-6879335/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja pod nadzorem prokuratora wyja\u015bnia okoliczno\u015bci tragicznego wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Eliz\u00f3wka (woj. lubelskie) na drodze krajowej numer 19 na trasie z Lubartowa do Lublina.  Kierowca ci\u0105gnika zmar\u0142 po zderzeniu z osob\u00f3wk\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/elizowka-ciagnik-zderzyl-sie-z-osobowka-kierowca-wypadl-z-pojazdu-nie-przezyl-6879115?source=rss", "date_published": "2023-03-31 12:04:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142 poszukiwany, sam wezwa\u0142 policj\u0119. \"Wola\u0142 sp\u0119dzi\u0107 ch\u0142odne dni w zak\u0142adzie karnym ni\u017c ogrzewa\u0107 dom\"", "description": "<img alt=\"By\u0142 poszukiwany, sam wezwa\u0142 policj\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mniild-mezczyzna-zostal-aresztowany-zdj-ilustracyjne-5781098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do jednego z dom\u00f3w w gminie M\u0119drzech\u00f3w (woj. ma\u0142opolskie) kto\u015b pr\u00f3buje si\u0119 w\u0142ama\u0107 - tak brzmia\u0142o zg\u0142oszenie, kt\u00f3re otrzymali d\u0105browscy policjanci. Na miejscu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce \u017cadnego w\u0142amania nie by\u0142o, za to zg\u0142aszaj\u0105cy by\u0142 poszukiwany do odbycia kary sze\u015bciu dni pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/medrzechow-poszukiwany-mezczyzna-sam-wezwal-policje-przez-chlodne-dni-i-ogrzewanie-6879318?source=rss", "date_published": "2023-03-31 12:02:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Listonosz zgin\u0105\u0142 od kuli w g\u0142ow\u0119. Po ponad \u0107wier\u0107 wieku zatrzymano podejrzanego o to zab\u00f3jstwo", "description": "<img alt=\"Listonosz zgin\u0105\u0142 od kuli w g\u0142ow\u0119. Po ponad \u0107wier\u0107 wieku zatrzymano podejrzanego o to zab\u00f3jstwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tl8ujq-policjanci-zatrzymali-podejrzanego-o-zabojstwo-listonosza-6879425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gda\u0144skie Archiwum X pochwali\u0142o si\u0119 rozwik\u0142aniem sprawy zab\u00f3jstwa w Gda\u0144sku sprzed 26 lat. Zatrzymano 52-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry mia\u0142 zabi\u0107 w\u00f3wczas 29-letniego listonosza. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 zarzuty.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-listonosz-zginal-od-kuli-w-glowe-po-ponad-cwierc-wieku-zatrzymano-podejrzanego-o-to-zabojstwo-6879304?source=rss", "date_published": "2023-03-31 11:55:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Papie\u017c Franciszek ma wkr\u00f3tce opu\u015bci\u0107 szpital", "description": "<img alt=\"Papie\u017c Franciszek ma wkr\u00f3tce opu\u015bci\u0107 szpital\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-id3vgr-papiez-franciszek-przebywa-w-rzymskiej-klinice-gemelli-z-powodu-zapalenia-oskrzeli-6879374/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Watykan przekaza\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce papie\u017c Franciszek ma opu\u015bci\u0107 w najbli\u017csz\u0105 sobot\u0119, potwierdzaj\u0105c tym samym wcze\u015bniejsze doniesienia medi\u00f3w w tej sprawie. Dyrektor biura prasowego Stolicy Apostolskiej poinformowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce przewidziana jest obecno\u015b\u0107 papie\u017ca na mszy w Niedziel\u0119 Palmow\u0105 na placu \u015awi\u0119tego Piotra. Od \u015brody g\u0142owa Ko\u015bcio\u0142a przebywa w rzymskiej klinice Gemelli z powodu zapalenia oskrzeli.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/papiez-franciszek-ma-wkrotce-opuscic-szpital-6879253?source=rss", "date_published": "2023-03-31 11:40:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zwin\u0105\u0142 w rulon i zabra\u0142 gumowe podk\u0142ady pod torowisko tramwajowe. Na oczach operatora monitoringu", "description": "<img alt=\"Zwin\u0105\u0142 w rulon i zabra\u0142 gumowe podk\u0142ady pod torowisko tramwajowe. Na oczach operatora monitoringu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bcsetf-w-oku-kamery-zwinal-i-zabral-gumowe-podklady-pod-torowisko-tramwajowe-6878990/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry zabra\u0142 gumowe podk\u0142ady z remontowanego torowiska tramwajowego w Pabianicach (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie). Zauwa\u017cy\u0142 go operator monitoringu. - Sprawca zabra\u0142 ze sob\u0105 dwie rolki, ale okaza\u0142y si\u0119 zbyt ci\u0119\u017ckie i jedn\u0105 z nich zostawi\u0142 pod drzewem, chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej by\u0142 w r\u0119kach funkcjonariuszy - opisuje komendant pabianickich stra\u017cnik\u00f3w miejskich.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/pabianice-zwinal-w-rulon-i-zabral-gumowe-podklady-pod-torowisko-tramwajowe-na-oczach-operatora-monitoringu-nagranie-6879031?source=rss", "date_published": "2023-03-31 11:25:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czy Donald Trump mo\u017ce nadal kandydowa\u0107? Zarzuty dla by\u0142ego prezydenta", "description": "<img alt=\"Czy Donald Trump mo\u017ce nadal kandydowa\u0107? Zarzuty dla by\u0142ego prezydenta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-unjrvb-donald-trump-5592936/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Donald Trump w czwartek zosta\u0142 postawiony w stan oskar\u017cenia. Us\u0142yszy zarzuty w sprawie zap\u0142aty aktorce film\u00f3w dla doros\u0142ych za milczenie w czasie kampanii wyborczej w 2016 roku. B\u0119dzie pierwszym ameryka\u0144skim prezydentem, kt\u00f3remu postawiono zarzuty karne. Czy zarzuty te i ewentualny wyrok skazuj\u0105cy uniemo\u017cliwi\u0105 mu start w kolejnych wyborach prezydenckich?", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-donald-trump-z-zarzutami-czy-moze-nadal-kandydowac-na-prezydenta-usa-6878846?source=rss", "date_published": "2023-03-31 11:19:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ponad sto ofiar oszusta. Oferowa\u0142 prac\u0119, wy\u0142udza\u0142 dane, a potem bra\u0142 po\u017cyczki", "description": "<img alt=\"Ponad sto ofiar oszusta. Oferowa\u0142 prac\u0119, wy\u0142udza\u0142 dane, a potem bra\u0142 po\u017cyczki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qakkx6-ponad-sto-ofiar-oszusta-oferowal-prace-wyludzal-dane-a-potem-bral-pozyczki-zdjecie-ilustracyjne-6878815/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Opolska prokuratura oskar\u017cy\u0142a Konrada Z., kt\u00f3remu zarzuca si\u0119 pope\u0142nienie \u0142\u0105cznie kilkuset oszustw dzi\u0119ki wy\u0142udzonym danym osobowym od ponad stu poszkodowanych. M\u0119\u017cczyzna zdobywa\u0142 je za po\u015brednictwem fikcyjnych ofert pracy, a potem zak\u0142ada\u0142 rachunki bankowe, dzi\u0119ki czemu uda\u0142o mu si\u0119 wy\u0142udzi\u0107 blisko p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/ponad-sto-ofiar-oszusta-oferowal-prace-wyludzal-dane-a-potem-bral-pozyczki-6878796?source=rss", "date_published": "2023-03-31 11:07:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sk\u0142adki za osoby pracuj\u0105ce w szczeg\u00f3lnych warunkach. Wa\u017cny termin", "description": "<img alt=\"Sk\u0142adki za osoby pracuj\u0105ce w szczeg\u00f3lnych warunkach. Wa\u017cny termin\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-0twdoo-gornicy-4219626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do pi\u0105tku p\u0142atnicy sk\u0142adek musz\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107 dokument ZUS ZSWA za osoby, kt\u00f3re w ubieg\u0142ym roku cho\u0107 jeden dzie\u0144 pracowa\u0142y w szczeg\u00f3lnych warunkach lub o szczeg\u00f3lnym charakterze. Z\u0142o\u017cenie dokumentu po tym terminie b\u0119dzie mo\u017cliwe tylko w sytuacji, w kt\u00f3rej pracownik z\u0142o\u017cy wniosek o emerytur\u0119 pomostow\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/zus-w-piatek-mija-termin-na-zlozenie-dokumentu-za-osoby-pracujace-w-szczegolnych-warunkach-6879003?source=rss", "date_published": "2023-03-31 11:05:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mieli werbowa\u0107 kobiety do agencji towarzyskiej. \"By\u0142y przekonane, \u017ce b\u0119dzie to typowa dzia\u0142alno\u015b\u0107\"", "description": "<img alt=\"Mieli werbowa\u0107 kobiety do agencji towarzyskiej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7liy7v-sledczy-ustalili-ze-prostytucja-byla-uprawiana-w-jednym-z-pokoi-hotelowych-5494097/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Agencja towarzyska dzia\u0142a\u0142a na terenie W\u0142oc\u0142awka (woj. kujawsko-pomorskie). Jak informuje policja, zosta\u0142a zlikwidowana, a trzy osoby us\u0142ysza\u0142y w tej sprawie zarzuty. Zdaniem \u015bledczych kobiety werbowane do pracy mia\u0142y by\u0107 przekonane, \u017ce \"b\u0119dzie to typowa dzia\u0142alno\u015b\u0107\", p\u00f3\u017aniej by\u0142y szanta\u017cowane.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wloclawek-zlikwidowali-agencje-towarzyska-trzy-osoby-z-zarzutami-6878940?source=rss", "date_published": "2023-03-31 11:01:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ponad setka pojemnik\u00f3w z podejrzan\u0105 substancj\u0105 porzucona na Targ\u00f3wku. \"Czu\u0107 chemiczny zapach\"", "description": "<img alt=\"Ponad setka pojemnik\u00f3w z podejrzan\u0105 substancj\u0105 porzucona na Targ\u00f3wku. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-im1f3n-pojemniki-z-nieznana-substancja-na-dzialce-przy-odrowaza-6879126/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na dzia\u0142ce w pobli\u017cu stacji benzynowej przy ulicy Odrow\u0105\u017ca znajduje si\u0119 sk\u0142adowisko ponad 100 du\u017cych pojemnik\u00f3w z nieznan\u0105 substancj\u0105 chemiczn\u0105. Teren zosta\u0142 zabezpieczony. Urz\u0105d dzielnicy Targ\u00f3wek oraz Wojew\u00f3dzki Inspektorat Ochrony \u015arodowiska prowadz\u0105 kontrol\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ponad-setka-pojemnikow-z-podejrzana-substancja-porzucona-na-targowku-6878943?source=rss", "date_published": "2023-03-31 10:41:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nietoperze trac\u0105 s\u0142uch na staro\u015b\u0107. I maj\u0105 sposoby, jak sobie z tym radzi\u0107", "description": "<img alt=\"Nietoperze trac\u0105 s\u0142uch na staro\u015b\u0107. I maj\u0105 sposoby, jak sobie z tym radzi\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pxbw3u-rudawiec-nilowy-rousettus-aegyptiacus-zdj-pogladowe-6878925/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nietoperze, jak wiele innych ssak\u00f3w, z wiekiem zaczynaj\u0105 cierpie\u0107 z powodu ubytk\u00f3w s\u0142uchu. Badanie izraelskich i ameryka\u0144skich naukowc\u00f3w wskazuje jednak, \u017ce zwierz\u0119ta te mog\u0105 posiada\u0107 cechy, kt\u00f3re spowalniaj\u0105 utrat\u0119 s\u0142uchu, dzi\u0119ki czemu starzej\u0105ce si\u0119 osobniki nie trac\u0105 ca\u0142kowicie swoich zdolno\u015bci echolokacyjnych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/badanie-naukowe-nietoperze-traca-sluch-na-starosc-6878900?source=rss", "date_published": "2023-03-31 10:36:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Fiona i Ian skre\u015blone. Takich imion dla huragan\u00f3w ju\u017c nie b\u0119dzie", "description": "<img alt=\"Fiona i Ian skre\u015blone. Takich imion dla huragan\u00f3w ju\u017c nie b\u0119dzie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7qv1gb-zdjecie-satelitarne-huraganu-fiona-22-wrzesnia-2022-roku-6878944/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fiona i Ian zosta\u0142y wycofane z listy nazewnictwa huragan\u00f3w. Decyzj\u0119 podj\u0119\u0142a \u015awiatowa Organizacja Meteorologiczna (WMO) po tym, jak niszczycielskie \u017cywio\u0142y o tych nazwach zabi\u0142y w ubieg\u0142ym roku dziesi\u0105tki ludzi i wyrz\u0105dzi\u0142y szkody warte miliardy dolar\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/fiona-i-ian-skreslone-takich-imion-dla-huraganow-juz-nie-bedzie-decyzja-wmo-6878794?source=rss", "date_published": "2023-03-31 10:13:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "40-latek odpowie za rozpowszechnianie dzieci\u0119cej pornografii", "description": "<img alt=\"40-latek odpowie za rozpowszechnianie dzieci\u0119cej pornografii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mniild-mezczyzna-zostal-aresztowany-zdj-ilustracyjne-5781098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podkarpacki wydzia\u0142 Prokuratury Krajowej skierowa\u0142 do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko 40-letniemu Marcinowi S., zarzucaj\u0105c mu rozpowszechnianie tre\u015bci pornograficznych z udzia\u0142em ma\u0142oletnich - poinformowa\u0142 dzia\u0142 prasowy Prokuratury Krajowej. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi do 12 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-40-latek-odpowie-za-rozpowszechnianie-pornografii-z-udzialem-maloletnich-6878506?source=rss", "date_published": "2023-03-31 09:57:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0105tpliwo\u015bci wok\u00f3\u0142 cen paliw. UOKiK trzykrotnie zwraca\u0142 si\u0119 do Orlenu", "description": "<img alt=\"W\u0105tpliwo\u015bci wok\u00f3\u0142 cen paliw. UOKiK trzykrotnie zwraca\u0142 si\u0119 do Orlenu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gr1vlh-stacja-benzynowa-paliwo-tankowanie-shutterstock1704390262-5449429/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w (UOKiK) prowadzi post\u0119powanie wyja\u015bniaj\u0105ce w sprawie cen paliw w Polsce. \"Trwa merytoryczna analiza zebranych do tej pory danych i materia\u0142\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c podejmowane s\u0105 kolejne czynno\u015bci wyja\u015bniaj\u0105ce\" - napisa\u0142 w pi\u015bmie do Rzecznika Praw Obywatelskich prezes\u00a0UOKiK\u00a0Tomasz Chr\u00f3stny. Jak przekaza\u0142, w ramach post\u0119powania trzykrotnie zwraca\u0142 si\u0119 do PKN Orlen o przekazanie kolejnych informacji i danych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ceny-paliw-uokik-prowadzi-postepowanie-wyjasniajace-trzykrotnie-zwracal-sie-do-orlenu-6878868?source=rss", "date_published": "2023-03-31 09:53:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uderzy\u0142 w zaparkowane auta, jedno z nich uszkodzi\u0142o skrzynk\u0119 gazow\u0105", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142 w zaparkowane auta, jedno z nich uszkodzi\u0142o skrzynk\u0119 gazow\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c212z8-do-zdarzenia-doszlo-w-piasecznie-6878835/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek wieczorem kieruj\u0105cy bmw wjecha\u0142 w kilka zaparkowanych samochod\u00f3w przy ulicy Julianowskiej w Piasecznie. W wyniku zderzenia jedno z aut uderzy\u0142o w skrzynk\u0119 gazow\u0105 pobliskiego budynku. Wed\u0142ug \u015bwiadk\u00f3w, osoby podr\u00f3\u017cuj\u0105ce bmw oddali\u0142y si\u0119 z miejsca przed przybyciem s\u0142u\u017cb.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/piaseczno-uderzyl-w-zaparkowane-auta-jedno-z-nich-uszkodzilo-skrzynke-gazowa-6878938?source=rss", "date_published": "2023-03-31 09:50:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "P\u0119dzi\u0142 bentleyem z pr\u0119dko\u015bci\u0105 prawie 250 km/h. Policja zatrzyma\u0142a kierowc\u0119. Nagranie", "description": "<img alt=\"P\u0119dzi\u0142 bentleyem z pr\u0119dko\u015bci\u0105 prawie 250 km/h. Policja zatrzyma\u0142a kierowc\u0119. Nagranie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xocj9f-policja-zatrzymala-kierowce-bentleya-ktory-pedzil-prawie-250-kmh-6878646/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    42-latek p\u0119dzi\u0142 bentleyem ekspres\u00f3wk\u0105 S19 prawie 250 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. To dwa razy szybciej ni\u017c pozwala\u0142y przepisy. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany przez policjant\u00f3w w okolicach miejscowo\u015bci Modliborzyce (woj. lubelskie) i ukarany mandatem w wysoko\u015bci 2,5 tysi\u0105ca z\u0142otych i 15 punktami karnymi.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/modliborzyce-pedzil-bentleyem-prawie-250-kmh-policja-zatrzymala-kierowce-nagranie-6878643?source=rss", "date_published": "2023-03-31 09:48:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dmitrij Muratow o nuklearnych gro\u017abach Kremla i o tym, \"po co to m\u00f3wi\u0105\"", "description": "<img alt=\"Dmitrij Muratow o nuklearnych gro\u017abach Kremla i o tym, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2cer2o-dmitrij-muratow-6878679/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Propaganda pa\u0144stwowa przygotowuje ludzi do my\u015blenia, \u017ce wojna nuklearna nie jest czym\u015b z\u0142ym - m\u00f3wi w rozmowie z BBC laureat Nagrody Nobla, rosyjski dziennikarz Dmitrij Muratow. I dodaje, \u017ce w rosyjskiej telewizji \"wojna nuklearna i bro\u0144 nuklearna s\u0105 promowane tak, jakby to by\u0142y reklamy karmy dla zwierz\u0105t\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-dmitrij-muratow-o-nuklearnych-grozbach-kremla-i-o-tym-po-co-to-mowia-6878785?source=rss", "date_published": "2023-03-31 09:42:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Transport 10 tygrys\u00f3w utkn\u0105\u0142 na\u00a0granicy, jeden nie\u00a0prze\u017cy\u0142. Ruszy\u0142 proces, na \u0142awie oskar\u017conych pi\u0119\u0107 os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Transport 10 tygrys\u00f3w utkn\u0105\u0142 na\u00a0granicy, jeden nie\u00a0prze\u017cy\u0142. Ruszy\u0142 proces, na \u0142awie oskar\u017conych pi\u0119\u0107 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecieea679381d55b627fbe958d4ffcc16d2b-siedem-tygrysow-trafilo-do-zoo-w-poznaniu-4976468/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed S\u0105dem Rejonowym w Bia\u0142ej Podlaskiej (Lubelskie) ruszy\u0142 proces przeciwko pi\u0119ciu oskar\u017conym w sprawie transportu tygrys\u00f3w w nieodpowiednich warunkach z W\u0142och do Rosji. Ci\u0119\u017car\u00f3wka z 10 tygrysami utkn\u0119\u0142a w 2019 roku na polsko-bia\u0142oruskiej granicy w Koroszczynie. Jedno ze zwierz\u0105t nie prze\u017cy\u0142o transportu. Zarzuty w tej sprawie us\u0142ysza\u0142 organizator transportu, dwaj kierowcy i dwaj lekarze weterynarii.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/koroszczyn-transport-10-tygrysow-utknal-nagranicy-jeden-znich-nieprzezyl-ruszyl-proces-na-lawie-oskarzonych-piec-osob-6878533?source=rss", "date_published": "2023-03-31 09:33:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policjanci ukradli koks, ale wart mniej ni\u017c 500 z\u0142otych. Dlatego nie odpowiedz\u0105 za to karnie", "description": "<img alt=\"Policjanci ukradli koks, ale wart mniej ni\u017c 500 z\u0142otych. Dlatego nie odpowiedz\u0105 za to karnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fy0g4a-usyp-przy-torach-w-dabrowie-gorniczej-6637267/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z\u0142odzieje zostali z\u0142apani niemal na gor\u0105cym uczynku. Fotopu\u0142apka zrobi\u0142a zdj\u0119cia dw\u00f3m umundurowanym policjantom, gdy przy torach pakowali koks do work\u00f3w. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej SOK-i\u015bci zatrzymali nieoznakowany radiow\u00f3z, kt\u00f3rym z dwoma workami koksu jecha\u0142o dw\u00f3ch policjant\u00f3w w mundurach. Wed\u0142ug RMF, funkcjonariusze nie odpowiedz\u0105 karnie, bo 80 kilogram\u00f3w zrabowanego koksu warte by\u0142o mniej ni\u017c 500 z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/dabrowa-gornicza-rmf-policjanci-ukradli-koks-ale-wart-mniej-niz-500-zlotych-dlatego-nie-odpowiedza-za-to-karnie-6878784?source=rss", "date_published": "2023-03-31 09:24:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Handel narkotykami, zmuszanie do prostytucji, pobicia. Zarzuty dla 11 os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Handel narkotykami, zmuszanie do prostytucji, pobicia. Zarzuty dla 11 os\u00f3b \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q2idjz-zatrzymanie-podejrzanych-o-udzial-w-gangu-zbrojnym-6878651/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 250 policjant\u00f3w z CB\u015aP uderzy\u0142o w gang o charakterze zbrojnym, kt\u00f3ry mia\u0142 czerpa\u0107 zyski z handlu narkotykami, rozboj\u00f3w i prostytucji. Aresztowano 10 os\u00f3b, w tym podejrzanego o kierowanie zorganizowan\u0105 grup\u0105 przest\u0119pcz\u0105. Mieli dzia\u0142a\u0107 na po\u0142udniu \u015al\u0105ska, g\u0142\u00f3wnie w Jastrz\u0119biu-Zdroju i Czechowice-Dziedzice. Zabezpieczono mi\u0119dzy innymi cztery sztuki broni palnej i amunicj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/jastrzebie-zdroj-cbsp-rozbilo-gang-o-charakterze-zbrojnym-11-osob-w-areszcie-zarzuty-handel-narkotykami-zmuszanie-do-prostytucji-rozboje-pobicia-6878627?source=rss", "date_published": "2023-03-31 09:13:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Karkonoski Park Narodowy zamknie cz\u0119\u015b\u0107 szlak\u00f3w, by chroni\u0107 ptaki", "description": "<img alt=\"Karkonoski Park Narodowy zamknie cz\u0119\u015b\u0107 szlak\u00f3w, by chroni\u0107 ptaki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-cm3t15-cietrzew-to-zagrozony-w-polsce-gatunek-ptaka-4828611/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Karkonoski Park Narodowy b\u0119dzie od 1 kwietnia cz\u0119\u015bciowo zamkni\u0119ty dla zwiedzaj\u0105cych. Przyczyn\u0105 jest okres godowy cietrzewi i soko\u0142\u00f3w w\u0119drownych - ruch turystyczny m\u00f3g\u0142by wystraszy\u0107 ptaki. Podobne zakazy wprowadzone zosta\u0142y r\u00f3wnie\u017c po czeskiej stronie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/karkonoski-park-narodowy-od-1-kwietnia-zamknieta-czesc-szlakow-by-chronic-ptaki-6878827?source=rss", "date_published": "2023-03-31 09:08:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wjecha\u0142 na czerwonym \u015bwietle wprost pod nadje\u017cd\u017caj\u0105cy samoch\u00f3d. Nagranie", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 na czerwonym \u015bwietle wprost pod nadje\u017cd\u017caj\u0105cy samoch\u00f3d. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7mm0k7-do-sytuacji-doszlo-na-skrzyzowaniu-w-jablonnie-6878722/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czerwone \u015bwiat\u0142o \u015bwieci\u0142o si\u0119 ju\u017c p\u00f3\u0142 minuty, jednak kierowca wjecha\u0142 wprost pod nadje\u017cd\u017caj\u0105cy samoch\u00f3d. Dosz\u0142o do zderzenia. Sytuacj\u0119 na jednym ze skrzy\u017cowa\u0144 w Jab\u0142onnie uchwyci\u0142a kamera Centrum Automatycznego Nadzoru nad Ruchem Drogowym.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/jablonna-wjechal-na-czerwonym-wprost-pod-nadjezdzajacy-samochod-nagranie-6878710?source=rss", "date_published": "2023-03-31 09:01:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Miliony z kancelarii premiera dla imperium Rydzyka", "description": "<img alt=\"Miliony z kancelarii premiera dla imperium Rydzyka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c58dyu-tadeusz-rydzyk-mateusz-morawiecki-6878732/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w w latach 2021-2022 podpisa\u0142a 10 um\u00f3w z Fundacj\u0105 Lux Veritatis oraz z nale\u017c\u0105c\u0105 do niej Akademi\u0105 Kultury Spo\u0142ecznej i Medialnej w Toruniu. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 um\u00f3w przekracza 4,8 miliona z\u0142otych. Ponadto umowy na ponad 1,7 miliona z\u0142otych z Fundacj\u0105 Lux Veritatis, kt\u00f3rej prezesem jest ojciec Tadeusz Rydzyk, podpisa\u0142o Ministerstwo Zdrowia.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ojciec-tadeusz-rydzyk-miliony-z-kancelarii-premiera-dla-imperium-rydzyka-6878623?source=rss", "date_published": "2023-03-31 08:59:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Minister zdrowia Adam Niedzielski ma og\u0142osi\u0107 zasady szczepienia przeciw COVID-19 kolejn\u0105 dawk\u0105", "description": "<img alt=\"Minister zdrowia Adam Niedzielski ma og\u0142osi\u0107 zasady szczepienia przeciw COVID-19 kolejn\u0105 dawk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bhk7xu-zainteresowanie-szczepieniami-w-aptekach-od-kilku-dni-wzrasta-5572093/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O zasadach szczepienia przeciw COVID-19 kolejn\u0105, adaptowan\u0105 dawk\u0105 ma poinformowa\u0107 dzi\u015b minister zdrowia Adam Niedzielski. Chodzi o preparaty dostosowane do zapewnienia szerszej ochrony, uwzgl\u0119dniaj\u0105cej wariant omikron.", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-minister-zdrowia-o-zasadach-szczepienia-przeciw-covid-19-kolejna-dawka-6878766?source=rss", "date_published": "2023-03-31 08:47:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zni\u017cka na parkowanie dla mieszka\u0144c\u00f3w Krakowa nie tylko z aplikacj\u0105. Wojewoda uniewa\u017cnia cz\u0119\u015b\u0107 uchwa\u0142y", "description": "<img alt=\"Zni\u017cka na parkowanie dla mieszka\u0144c\u00f3w Krakowa nie tylko z aplikacj\u0105. Wojewoda uniewa\u017cnia cz\u0119\u015b\u0107 uchwa\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iitope-wracaja-oplaty-za-parkowanie-w-krakowie-4573247/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojewoda ma\u0142opolski \u0141ukasz Kmita uniewa\u017cni\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 uchwa\u0142y krakowskich radnych o podwy\u017ckach cen w strefie p\u0142atnego parkowania. Chodzi o zapis, wed\u0142ug kt\u00f3rego ni\u017csz\u0105 kwot\u0119 mogliby zap\u0142aci\u0107 wy\u0142\u0105cznie ci mieszka\u0144cy miasta, kt\u00f3rzy za post\u00f3j p\u0142ac\u0105 przez aplikacj\u0119 w smartfonie. Wed\u0142ug wojewody to \"naruszenie konstytucyjnej zasady r\u00f3wno\u015bci wobec prawa\".", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-wojewoda-uniewaznil-czesc-uchwaly-o-strefie-platnego-parkowania-chodzi-o-znizki-dla-mieszkancow-6878207?source=rss", "date_published": "2023-03-31 08:22:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zesp\u00f3\u0142 Hey powraca. W\u0142a\u015bnie zapowiedzia\u0142 koncert z okazji 30. rocznicy debiutu", "description": "<img alt=\"Zesp\u00f3\u0142 Hey powraca. W\u0142a\u015bnie zapowiedzia\u0142 koncert z okazji 30. rocznicy debiutu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ai2ajy-katarzyna-nosowska-wokalistka-zespolu-hey-6878733/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    14 pa\u017adziernika tego roku fani zespo\u0142u Hey b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 zn\u00f3w zobaczy\u0107 na \u017cywo jedn\u0105 z najpopularniejszych polskich grup rockowych w historii. Grupa z Kasi\u0105 Nosowsk\u0105 wyst\u0105pi w katowickim Spodku.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/koncert-zespolu-hey-2023-kiedy-wystapi-grupa-sprzedaz-biletow-6878725?source=rss", "date_published": "2023-03-31 08:07:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Inflacja spowolni\u0142a, ale mniej ni\u017c oczekiwano. S\u0105 wst\u0119pne dane", "description": "<img alt=\"Inflacja spowolni\u0142a, ale mniej ni\u017c oczekiwano. S\u0105 wst\u0119pne dane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gvzi95-pilne-5496805/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja w marcu 2023 roku wyhamowa\u0142a do 16,2 procent rok do roku - wynika ze wst\u0119pnych danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego (GUS). W por\u00f3wnaniu z poprzednim miesi\u0105cem ceny posz\u0142y w g\u00f3r\u0119 o 1,1 procent. W lutym wzrost cen towar\u00f3w i us\u0142ug wynosi\u0142 w uj\u0119ciu rocznym 18,4 procent, co by\u0142o najwy\u017cszym poziomem od grudnia 1996 roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-marzec-2023-gus-podal-wstepne-dane-6878490?source=rss", "date_published": "2023-03-31 08:01:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wka wjecha\u0142a w pieszego, m\u0119\u017cczyzna nie prze\u017cy\u0142", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wka wjecha\u0142a w pieszego, m\u0119\u017cczyzna nie prze\u017cy\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ek9i6y-pieszy-zginal-potracony-przez-ciezarowke-6878549/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja pod nadzorem prokuratury wyja\u015bnia okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Babicy na Podkarpaciu. Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki potr\u0105ci\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 przechodz\u0105cego przez jezdni\u0119. \u017bycia m\u0119\u017cczyzny nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/babica-ciezarowka-wjechala-w-pieszego-mezczyzna-nie-przezyl-6878562?source=rss", "date_published": "2023-03-31 07:06:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bus wypad\u0142 z autostrady. Le\u017ca\u0142 na boku 50 metr\u00f3w od pasa jezdni. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b w szpitalu", "description": "<img alt=\"Bus wypad\u0142 z autostrady. Le\u017ca\u0142 na boku 50 metr\u00f3w od pasa jezdni. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yhcsrz-bus-przewrocil-sie-na-autostradzie-6878514/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na autostradzie A4 bus zjecha\u0142 na pobocze na wysoko\u015bci Mys\u0142owic i przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok. W \u015brodku by\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b. Cztery wydosta\u0142y si\u0119 o w\u0142asnych si\u0142ach, pi\u0105t\u0105 wyci\u0105gn\u0119li stra\u017cacy. Wszyscy poszkodowani zostali przetransportowani do szpitali. - Kontakt z nimi by\u0142 utrudniony, poniewa\u017c m\u00f3wili po ukrai\u0144sku - m\u00f3wi rzecznik stra\u017cy po\u017carnej.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/myslowice-bus-wypadl-z-autostrady-lezal-na-boku-50-metrow-od-pasa-jezdni-piec-osob-w-szpitalu-6878528?source=rss", "date_published": "2023-03-31 07:00:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policja: swoj\u0105 ofiar\u0119 wypatrzy\u0142 w tramwaju, wyci\u0105gn\u0105\u0142 jej z kieszeni telefon i wysiad\u0142", "description": "<img alt=\"Policja: swoj\u0105 ofiar\u0119 wypatrzy\u0142 w tramwaju, wyci\u0105gn\u0105\u0142 jej z kieszeni telefon i wysiad\u0142\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-anftk2-tramwaj-w-warszawie-zdj-ilustracyjne-5545259/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 46-latka podejrzanego o zuchwa\u0142\u0105 kradzie\u017c. Podczas podr\u00f3\u017cy tramwajem m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 wykorzysta\u0107 nieuwag\u0119 wsp\u00f3\u0142pasa\u017cerki i ukrad\u0142 jej z kieszenie telefon. Najbli\u017csze dwa miesi\u0105ce podejrzany sp\u0119dzi w areszcie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zuchwala-kradziez-w-tramwaju-podejrzany-trafil-do-aresztu-6878537?source=rss", "date_published": "2023-03-31 06:34:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dzisiaj mija wa\u017cny termin dla pracownik\u00f3w. Czy zostajemy, czy wychodzimy z PPK", "description": "<img alt=\"Dzisiaj mija wa\u017cny termin dla pracownik\u00f3w. Czy zostajemy, czy wychodzimy z PPK\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bki3yw-praca-biuro-shutterstock524387770-1-5696942/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0105tek jest ostatnim dniem sk\u0142adania deklaracji o rezygnacji z wnoszenia op\u0142at do Pracowniczych Plan\u00f3w Kapita\u0142owych (PPK). Pracownikom, kt\u00f3rzy tego nie zrobi\u0105, pracodawca naliczy i potr\u0105ci z jego wynagrodzenia za marzec wp\u0142at\u0119 do PPK oraz przeka\u017ce j\u0105 instytucji finansowej.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-pracownika/ppk-oswiadczenie-o-rezygnacji-do-kiedy-zlozyc-wazny-termin-6878504?source=rss", "date_published": "2023-03-31 06:02:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dostali 87 tysi\u0119cy z\u0142otych kary, bo nie segregowali \u015bmieci. \"Nie mo\u017ce by\u0107 tak, \u017ce jeden zawini\u0142, a p\u0142ac\u0105 wszyscy\"", "description": "<img alt=\"Dostali 87 tysi\u0119cy z\u0142otych kary, bo nie segregowali \u015bmieci. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3dg1sg-zalewski-6878405/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amieciowa pomy\u0142ka bije po kieszeni. B\u0142\u0119dy w segregacji \u015bmieci b\u0119d\u0105 sporo kosztowa\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w osiedla na warszawskim Ursynowie. Segregowa\u0107 trzeba, kto\u015b robi to \u017ale, a p\u0142aci\u0107 musz\u0105 wszyscy. I to s\u0142ony rachunek - w sumie ponad 80 tysi\u0119cy z\u0142otych.\u00a0Materia\u0142 programu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-smieciowa-pomylka-i-zbiorowa-odpowiedzialnosc-sasiedzka-6878486?source=rss", "date_published": "2023-03-31 05:58:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Podczas prania tysi\u0105ce ton mikrow\u0142\u00f3kien trafiaj\u0105 do \u015brodowiska. To powa\u017cne zanieczyszczenie", "description": "<img alt=\"Podczas prania tysi\u0105ce ton mikrow\u0142\u00f3kien trafiaj\u0105 do \u015brodowiska. To powa\u017cne zanieczyszczenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-my2p55-podczas-prania-uwalniane-sa-do-srodowiska-mikrowlokna-6878536/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pranie odzie\u017cy w domach jest coraz cz\u0119\u015bciej uznawane przez naukowc\u00f3w za znacz\u0105ce \u017ar\u00f3d\u0142o zanieczyszczenia \u015brodowiska morskiego mikrow\u0142\u00f3knami. Naukowcy z University of Leeds podali, \u017ce tylko w samej Wielkiej Brytanii ka\u017cdego roku trafia do \u015brodowiska od 6800 do 87 tysi\u0119cy ton mikrow\u0142\u00f3kien. Badania na ten temat opublikowano na \u0142amach \"Environmental Science and Pollution Research\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/podczas-prania-tysiace-ton-mikrowlokien-trafiaja-do-srodowiska-to-powazne-zanieczyszczenie-6878488?source=rss", "date_published": "2023-03-31 05:57:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przez Warszaw\u0119 przejd\u0105 procesje. Utrudnienia w sze\u015bciu dzielnicach", "description": "<img alt=\"Przez Warszaw\u0119 przejd\u0105 procesje. Utrudnienia w sze\u015bciu dzielnicach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4q9bkg-uczestnicy-26-centralnej-drogi-krzyzowej-odbywanej-w-intencji-pokoju-w-ukrainie-kwiecien-2022-6878319/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek wieczorem odb\u0119dzie si\u0119 kilka procesji, kt\u00f3re wyrusz\u0105 sprzed warszawskich ko\u015bcio\u0142\u00f3w. Wierni uczestnicz\u0105cy w drogach krzy\u017cowych przejd\u0105 ulicami na Mokotowie, Ochocie, w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu, Ursusie, Weso\u0142ej i Wilanowie. Zarz\u0105d Transportu Miejskiego poinformowa\u0142 o mo\u017cliwych zmianach w kursowaniu komunikacji miejskiej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-piatek-13-marca-procesje-trasa-i-godziny-rozpoczecia-6878261?source=rss", "date_published": "2023-03-31 05:13:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alerty przed silnym wiatrem. W kolejnych dniach mo\u017cliwych wi\u0119cej niebezpiecznych zjawisk", "description": "<img alt=\"Alerty przed silnym wiatrem. W kolejnych dniach mo\u017cliwych wi\u0119cej niebezpiecznych zjawisk \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y5e89u-silny-wiatr-moze-dac-sie-we-znaki-5727243/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej og\u0142osi\u0142 ostrze\u017cenia przed silnym wiatrem dla cz\u0119\u015bci Pomorza Zachodniego. W ci\u0105gu pierwszych dni kwietnia w Polsce mo\u017cliwe s\u0105 r\u00f3wnie\u017c opady \u015bniegu, oblodzenie i przymrozki - wynika z prognozy zagro\u017ce\u0144 IMGW.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-przed-silnym-wiatrem-prognoza-zagrozen-meteo-na-sobote-niedziele-poniedzialek-i-wtorek-snieg-oblodzenie-przymrozki-6878480?source=rss", "date_published": "2023-03-31 04:26:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szereg pogodowych zagro\u017ce\u0144 w najbli\u017cszych dniach", "description": "<img alt=\"Szereg pogodowych zagro\u017ce\u0144 w najbli\u017cszych dniach \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-d61cza-spadnie-snieg-6685436/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Opady \u015bniegu, oblodzenie, silny wiatr i przymrozki wyst\u0105pi\u0105 w Polsce w ci\u0105gu pierwszych dni kwietnia. Pogodowe alerty mog\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 w ca\u0142ym kraju. IMGW og\u0142osi\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 na sobot\u0119, niedziel\u0119, poniedzia\u0142ek i wtorek.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/prognoza-zagrozen-imgw-na-sobote-niedziele-poniedzialek-i-wtorek-snieg-oblodzenie-przymrozki-silny-wiatr-6878480?source=rss", "date_published": "2023-03-31 04:26:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 31.03. Przelotnie popada, mo\u017ce zagrzmie\u0107. Maksymalnie 17 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 31.03. Przelotnie popada, mo\u017ce zagrzmie\u0107. Maksymalnie 17 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-miejscami-przelotnie-popada-5245330/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W pi\u0105tek mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 du\u017cego zachmurzenia z rozpogodzeniami oraz przelotnych opad\u00f3w deszczu. Miejscami niewykluczone s\u0105 burze. W najcieplejszej chwili dnia na termometrach zobaczymy 17 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-piatek-3103-przelotnie-popada-moze-zagrzmiec-maksymalnie-17-stopni-6878288?source=rss", "date_published": "2023-03-31 01:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]