[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: USA przygotowuj\u0105 kolejny du\u017cy pakiet uzbrojenia dla Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-usa-przygotowuja-kolejny-duzy-pakiet-uzbrojenia-dla-uk,nId,6690424\"><img align=\"left\" alt=\"Media: USA przygotowuj\u0105 kolejny du\u017cy pakiet uzbrojenia dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/media-usa-przygotowuja-kolejny-duzy-pakiet-uzbrojenia-dla-uk/000GYZNV4DKQYNCT-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone wkr\u00f3tce og\u0142osz\u0105 nowy pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy - przekaza\u0142a w pi\u0105tek wieczorem agencja Reutera. Wsparcie ma wynie\u015b\u0107 2,6 mld dolar\u00f3w. Wiadomo, co ma trafi\u0107 za nasz\u0105 wschodni\u0105 granic\u0119. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-usa-przygotowuja-kolejny-duzy-pakiet-uzbrojenia-dla-uk,nId,6690424", "date_published": "2023-03-31 20:31:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015aledztwo prokuratury w sprawie sp\u00f3\u0142ki Krak\u00f3w5020. Mo\u017ce chodzi\u0107 o 20 mln z\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-sledztwo-prokuratury-w-sprawie-spolki-krakow5020-moze-chodzi,nId,6690413\"><img align=\"left\" alt=\"\u015aledztwo prokuratury w sprawie sp\u00f3\u0142ki Krak\u00f3w5020. Mo\u017ce chodzi\u0107 o 20 mln z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/sledztwo-prokuratury-w-sprawie-spolki-krakow5020-moze-chodzi/000G60EP3XFCE211-C321.jpg\" /></a>Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w zwi\u0105zku ze sp\u00f3\u0142k\u0105 Krak\u00f3w5020. Sprawdzone ma zosta\u0107, czy utworzenie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 tego podmiotu nie wyrz\u0105dzi\u0142y Gminie Miejskiej Krak\u00f3w szkody maj\u0105tkowej w wielkich rozmiarach. Chodzi o co najmniej 20 mln z\u0142. O sprawie sp\u00f3\u0142ki pisali\u015bmy w Interii w pa\u017adzierniku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-sledztwo-prokuratury-w-sprawie-spolki-krakow5020-moze-chodzi,nId,6690413", "date_published": "2023-03-31 20:20:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brunary: Adrian Jurek nie \u017cyje. 22-letni stra\u017cak \"walczy\u0142 dzielnie do ko\u0144ca\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-brunary-adrian-jurek-nie-zyje-22-letni-strazak-walczyl-dziel,nId,6690409\"><img align=\"left\" alt=\"Brunary: Adrian Jurek nie \u017cyje. 22-letni stra\u017cak &quot;walczy\u0142 dzielnie do ko\u0144ca&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/brunary-adrian-jurek-nie-zyje-22-letni-strazak-walczyl-dziel/000GYZK79ITNRV4W-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142 stra\u017cak ochotnik Adrian Jurek z ma\u0142opolskich Brunar. Anga\u017cowa\u0142 si\u0119 w honorowe krwiodawstwo do chwili, gdy zdiagnozowano u niego ci\u0119\u017ck\u0105 chorob\u0119. W okolicy ruszy\u0142a akcja pomocy dla 22-latka. &quot;Walczy\u0142 dzielnie do ko\u0144ca, ale niestety odszed\u0142 za wcze\u015bnie&quot; - napisali jego przyjaciele z OSP.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-brunary-adrian-jurek-nie-zyje-22-letni-strazak-walczyl-dziel,nId,6690409", "date_published": "2023-03-31 20:01:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0105\u017c kalifornijski w Poznaniu. Kobieta znalaz\u0142a go w swojej \u0142azience", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-waz-kalifornijski-w-poznaniu-kobieta-znalazla-go-w-swojej-la,nId,6690410\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0105\u017c kalifornijski w Poznaniu. Kobieta znalaz\u0142a go w swojej \u0142azience\" src=\"https://i.iplsc.com/waz-kalifornijski-w-poznaniu-kobieta-znalazla-go-w-swojej-la/000GYZG7KHREN2FV-C321.jpg\" /></a>Strach musia\u0142 zajrze\u0107 w oczy mieszkanki Poznania. Kobieta znalaz\u0142a w swojej \u0142azience kr\u00f3lewskiego w\u0119\u017ca kalifornijskiego. Musieli interweniowa\u0107 stra\u017cnicy miejscy, kt\u00f3rzy zabezpieczyli gada. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-waz-kalifornijski-w-poznaniu-kobieta-znalazla-go-w-swojej-la,nId,6690410", "date_published": "2023-03-31 19:36:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek w warsztacie. Nie \u017cyje 37-latek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-tragiczny-wypadek-w-warsztacie-nie-zyje-37-latek,nId,6690390\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek w warsztacie. Nie \u017cyje 37-latek\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-w-warsztacie-nie-zyje-37-latek/000GPRFYP5MMAJVT-C321.jpg\" /></a>Do tragicznego wypadku dosz\u0142o w pi\u0105tek w jednym z warsztat\u00f3w samochodowych w Piechowicach w powiecie jeleniog\u00f3rskim w woj. dolno\u015bl\u0105skim. Najprawdopodobniej wskutek przygniecenia przez samoch\u00f3d zmar\u0142 tam 37-letni pracownik. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-tragiczny-wypadek-w-warsztacie-nie-zyje-37-latek,nId,6690390", "date_published": "2023-03-31 19:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Fanka Putina stanie przed s\u0105dem. Pojecha\u0142a na front pomaga\u0107 Rosjanom", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-fanka-putina-stanie-przed-sadem-pojechala-na-front-po,nId,6690381\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Fanka Putina stanie przed s\u0105dem. Pojecha\u0142a na front pomaga\u0107 Rosjanom\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-fanka-putina-stanie-przed-sadem-pojechala-na-front-po/000GYZE805O3CF8R-C321.jpg\" /></a>Mieszka w Niemczech, a kocha Rosj\u0119 i W\u0142adimira Putina. Wychwala ich zbrodnicze dzia\u0142ania i nie widzi, jakie to z\u0142o do tego stopnia, \u017ce jedzie do Donbasu, aby tam pomaga\u0107 okupantom. Fascynatka moskiewskiego re\u017cimu Elena Ko\u0142basnikowa ma jednak k\u0142opoty - pr\u0119dzej czy p\u00f3\u017aniej ruszy jej proces. Je\u015bli zostanie skazana, mo\u017ce p\u00f3j\u015b\u0107 do wi\u0119zienia nawet na pi\u0119\u0107 lat. Za kratami raczej nie b\u0119dzie mog\u0142a nosi\u0107 koszulek z radzieck\u0105 symbolik\u0105 tak, jak jeszcze robi to na wolno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-fanka-putina-stanie-przed-sadem-pojechala-na-front-po,nId,6690381", "date_published": "2023-03-31 19:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Starcie gigant\u00f3w na drodze. Kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wek nie dawali za wygran\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-starcie-gigantow-na-drodze-kierowcy-ciezarowek-nie-dawali-za,nId,6690342\"><img align=\"left\" alt=\"Starcie gigant\u00f3w na drodze. Kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wek nie dawali za wygran\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/starcie-gigantow-na-drodze-kierowcy-ciezarowek-nie-dawali-za/000GYZAA2MXUHUUO-C321.jpg\" /></a>Zdumiewaj\u0105ce sceny uwieczni\u0142a na swoim telefonie jedna z u\u017cytkowniczek Facebooka. &quot;Nigdy nie widzia\u0142am dw\u00f3ch du\u017cych ci\u0119\u017car\u00f3wek, walcz\u0105cych ze sob\u0105 na \u015brodku drogi&quot; - opisa\u0142a starcie gigant\u00f3w, kt\u00f3rego by\u0142a \u015bwiadkiem. Kierowcy pojazd\u00f3w zostali zidentyfikowani przez lokalne s\u0142u\u017cby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-starcie-gigantow-na-drodze-kierowcy-ciezarowek-nie-dawali-za,nId,6690342", "date_published": "2023-03-31 18:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA. Starcie gigant\u00f3w na drodze. Kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wek nie dawali za wygran\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-starcie-gigantow-na-drodze-kierowcy-ciezarowek-nie-dawal,nId,6690342\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Starcie gigant\u00f3w na drodze. Kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wek nie dawali za wygran\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-starcie-gigantow-na-drodze-kierowcy-ciezarowek-nie-dawal/000GYZAA2MXUHUUO-C321.jpg\" /></a>Zdumiewaj\u0105ce sceny uwieczni\u0142a na swoim telefonie jedna z u\u017cytkowniczek Facebooka. &quot;Nigdy nie widzia\u0142am dw\u00f3ch du\u017cych ci\u0119\u017car\u00f3wek, walcz\u0105cych ze sob\u0105 na \u015brodku drogi&quot; - opisa\u0142a starcie gigant\u00f3w, kt\u00f3rego by\u0142a \u015bwiadkiem. Kierowcy pojazd\u00f3w zostali zidentyfikowani przez lokalne s\u0142u\u017cby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-starcie-gigantow-na-drodze-kierowcy-ciezarowek-nie-dawal,nId,6690342", "date_published": "2023-03-31 18:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0105d przyzna\u0142 mu opiek\u0119 nad synem. Kilka godzin p\u00f3\u017aniej zosta\u0142 zastrzelony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sad-przyznal-mu-opieke-nad-synem-kilka-godzin-pozniej-zostal,nId,6690364\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0105d przyzna\u0142 mu opiek\u0119 nad synem. Kilka godzin p\u00f3\u017aniej zosta\u0142 zastrzelony\" src=\"https://i.iplsc.com/sad-przyznal-mu-opieke-nad-synem-kilka-godzin-pozniej-zostal/000GYZ7H98GMQWBT-C321.jpg\" /></a>Joshua Dunmore wygra\u0142 przed s\u0105dem rozpraw\u0119 o prawo opieki nad synem. Kilka godzin p\u00f3\u017aniej 32-letni m\u0119\u017cczyzna oraz jego 57-letni ojciec zostali zamordowani. Brytyjska policja aresztowa\u0142a w sprawie trzech osoby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sad-przyznal-mu-opieke-nad-synem-kilka-godzin-pozniej-zostal,nId,6690364", "date_published": "2023-03-31 18:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Alaksandr \u0141ukaszenka proponuje wymian\u0119 Poczobuta na bia\u0142oruskich opozycjonist\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alaksandr-lukaszenka-proponuje-wymiane-poczobuta-na-bialorus,nId,6690299\"><img align=\"left\" alt=\"Alaksandr \u0141ukaszenka proponuje wymian\u0119 Poczobuta na bia\u0142oruskich opozycjonist\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/alaksandr-lukaszenka-proponuje-wymiane-poczobuta-na-bialorus/000GYYWS63V6AUI0-C321.jpg\" /></a>Alaksandr \u0141ukaszenka stwierdzi\u0142, \u017ce przeka\u017ce Polsce uwi\u0119zionego Andrzeja Poczobuta, je\u015bli w zamian w jego r\u0119ce trafi\u0105 inni opozycjoni\u015bci. Przy &quot;okazji&quot; stwierdzi\u0142, \u017ce nasi rodacy mieszkaj\u0105cy na Bia\u0142orusi s\u0105 &quot;jego&quot; - podobnie zreszt\u0105 jak ca\u0142y kraj. Do or\u0119dzia dyktatora odni\u00f3s\u0142 si\u0119 Pawe\u0142 \u0141atuszka, przeciwnik re\u017cimu, kt\u00f3rego \u0141ukaszenka obrazi\u0142 podczas przemowy. - Mam swoj\u0105 kontrofert\u0119 dla \u0141ukaszenki. Ja, jak r\u00f3wnie\u017c m\u0119ska cz\u0119\u015b\u0107 Narodowego Zarz\u0105du Antykryzysowego, jeste\u015bmy gotowi do wymiany na wszystkich wi\u0119\u017ani\u00f3w politycznych - powiedzia\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alaksandr-lukaszenka-proponuje-wymiane-poczobuta-na-bialorus,nId,6690299", "date_published": "2023-03-31 18:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie chcia\u0142o jej si\u0119 wychodzi\u0107 z obory. Krowa udawa\u0142a, \u017ce \u015bpi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-chcialo-jej-sie-wychodzic-z-obory-krowa-udawala-ze-spi,nId,6689994\"><img align=\"left\" alt=\"Nie chcia\u0142o jej si\u0119 wychodzi\u0107 z obory. Krowa udawa\u0142a, \u017ce \u015bpi\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-chcialo-jej-sie-wychodzic-z-obory-krowa-udawala-ze-spi/000GYWZ56YBRV3RN-C321.jpg\" /></a>Pochodz\u0105ca z brytyjskiej wyspy Wight krowa mleczna o imieniu Doris sta\u0142a si\u0119 internetow\u0105 sensacj\u0105, gdy u\u017cytkownicy TikToka zobaczyli, jak chc\u0105c oszuka\u0107 swojego pana udaje, \u017ce \u015bpi w czasie dojenia. Opublikowane w po\u0142owie marca wideo wy\u015bwietlono dotychczas 1,5 mln razy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-chcialo-jej-sie-wychodzic-z-obory-krowa-udawala-ze-spi,nId,6689994", "date_published": "2023-03-31 18:11:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent podpisa\u0142 \"lex Kaczy\u0144ski\". Nowelizacja zmienia zasady przeprosin", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-podpisal-lex-kaczynski-nowelizacja-zmienia-zasady-,nId,6690353\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent podpisa\u0142 &quot;lex Kaczy\u0144ski&quot;. Nowelizacja zmienia zasady przeprosin\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-podpisal-lex-kaczynski-nowelizacja-zmienia-zasady/000FJCWGLMBRU0GA-C321.jpg\" /></a>Andrzej Duda zdecydowa\u0142 w sprawie nowelizacji Kodeksu post\u0119powania cywilnego i z\u0142o\u017cy\u0142 sw\u00f3j podpis. Ustawa zosta\u0142a w pi\u0105tek opublikowana w Dzienniku Ustaw. Teraz, zgodnie z nowymi przepisami tam zawartymi, zmieni\u0105 si\u0119 zasady publikacji przeprosin ws. naruszenia d\u00f3br osobistych. Regulacja \u0142\u0105czona jest z niedawn\u0105 spraw\u0105 prezesa PiS, st\u0105d te\u017c przez opozycj\u0119 nazywana jest &quot;lex Kaczy\u0144ski&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-podpisal-lex-kaczynski-nowelizacja-zmienia-zasady-,nId,6690353", "date_published": "2023-03-31 17:42:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chcia\u0142 o\u015bwiadczy\u0107 si\u0119 na meczu. Zosta\u0142 obalony przez ochroniarza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcial-oswiadczyc-sie-na-meczu-zostal-obalony-przez-ochronia,nId,6690351\"><img align=\"left\" alt=\"Chcia\u0142 o\u015bwiadczy\u0107 si\u0119 na meczu. Zosta\u0142 obalony przez ochroniarza\" src=\"https://i.iplsc.com/chcial-oswiadczyc-sie-na-meczu-zostal-obalony-przez-ochronia/000GYZ4EFH322394-C321.jpg\" /></a>Fan Los Angeles Dodgers postanowi\u0142 o\u015bwiadczy\u0107 si\u0119 swojej dziewczynie, wbiegaj\u0105c na boisko i kl\u0119kaj\u0105c na jedno kolano. Wtedy jednak interweniowa\u0142a ochrona obiektu. Media obieg\u0142o nagranie, na kt\u00f3rym ochroniarz atakiem rodem z futbolu ameryka\u0144skiego obala m\u0119\u017cczyzn\u0119 na ziemi\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcial-oswiadczyc-sie-na-meczu-zostal-obalony-przez-ochronia,nId,6690351", "date_published": "2023-03-31 17:36:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policjant nie zatrzyma\u0142 si\u0119 na pasach. Rzeczniczka: \u0179le si\u0119 na to patrzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-policjant-nie-zatrzymal-sie-na-pasach-rzeczniczka-zle-sie-na,nId,6690320\"><img align=\"left\" alt=\"Policjant nie zatrzyma\u0142 si\u0119 na pasach. Rzeczniczka: \u0179le si\u0119 na to patrzy\" src=\"https://i.iplsc.com/policjant-nie-zatrzymal-sie-na-pasach-rzeczniczka-zle-sie-na/000GYYV6AR0QQG5B-C321.jpg\" /></a>Policjant kieruj\u0105cy radiowozem zignorowa\u0142 przej\u015bcie dla pieszych i zbli\u017caj\u0105c\u0105 si\u0119 do pas\u00f3w osob\u0119. Wobec funkcjonariusza wszcz\u0119to post\u0119powanie dyscyplinarne. Jak dowiedzieli\u015bmy si\u0119, policjant kontynuuje swoje obowi\u0105zki w pracy. - Zachowanie jest ra\u017c\u0105ce, \u017ale si\u0119 patrzy na takie nagranie - skomentowa\u0142a w rozmowie z Interi\u0105 rzeczniczka \u0142\u00f3dzkiej komendy miejskiej policji m\u0142. asp. Kamila Sowi\u0144ska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-policjant-nie-zatrzymal-sie-na-pasach-rzeczniczka-zle-sie-na,nId,6690320", "date_published": "2023-03-31 17:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 Izabeli z Pszczyny. \u015aledztwo wobec po\u0142o\u017cnych umorzone", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-izabeli-z-pszczyny-sledztwo-wobec-poloznych-umorzone,nId,6690335\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 Izabeli z Pszczyny. \u015aledztwo wobec po\u0142o\u017cnych umorzone\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-izabeli-z-pszczyny-sledztwo-wobec-poloznych-umorzone/000G1FJBMJRA3LQX-C321.jpg\" /></a>O cz\u0119\u015bciowym umorzeniu \u015bledztwa wobec po\u0142o\u017cnych z pszczy\u0144skiego szpitala opiekuj\u0105cych si\u0119 ci\u0119\u017carn\u0105 Izabel\u0105 S. poinformowa\u0142a rzecznik prasowa Agnieszka Wichary w pi\u0105tkowym komunikacie. 30-letnia Izabela z Pszczyny zmar\u0142a we wrze\u015bniu 2021 roku w szpitalu w wyniku wstrz\u0105su septycznego. Kobieta by\u0142a wtedy w 22. tygodniu ci\u0105\u017cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-izabeli-z-pszczyny-sledztwo-wobec-poloznych-umorzone,nId,6690335", "date_published": "2023-03-31 17:08:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szwajcaria: Wykolejenie dw\u00f3ch poci\u0105g\u00f3w. Jest wielu rannych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwajcaria-wykolejenie-dwoch-pociagow-jest-wielu-rannych,nId,6690328\"><img align=\"left\" alt=\"Szwajcaria: Wykolejenie dw\u00f3ch poci\u0105g\u00f3w. Jest wielu rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/szwajcaria-wykolejenie-dwoch-pociagow-jest-wielu-rannych/000GYZ1ZX3MUFMS7-C321.jpg\" /></a>Dwa regionalne poci\u0105gi wykolei\u0142y si\u0119 w pi\u0105tek w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej Szwajcarii. Sk\u0142ady by\u0142y oddalone od siebie o 40 kilometr\u00f3w - podaje AFP. Policja podaje, \u017ce wiele os\u00f3b zosta\u0142o rannych, w tym co najmniej jedna ci\u0119\u017cko. Do zdarze\u0144, kt\u00f3re by\u0142y od siebie niezale\u017cne, dosz\u0142o mi\u0119dzy 16:30 a 17:00.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwajcaria-wykolejenie-dwoch-pociagow-jest-wielu-rannych,nId,6690328", "date_published": "2023-03-31 16:46:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szwajcaria: Wykolejenie dw\u00f3ch poci\u0105g\u00f3w. Wielu rannych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwajcaria-wykolejenie-dwoch-pociagow-wielu-rannych,nId,6690328\"><img align=\"left\" alt=\"Szwajcaria: Wykolejenie dw\u00f3ch poci\u0105g\u00f3w. Wielu rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/szwajcaria-wykolejenie-dwoch-pociagow-wielu-rannych/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Dwa regionalne poci\u0105gi wykolei\u0142y si\u0119 w pi\u0105tek w Szwajcarii. Sk\u0142ady by\u0142y oddalone od siebie o kilkadziesi\u0105t kilometr\u00f3w - podaje AFP. Wiele os\u00f3b zosta\u0142o rannych. Do zdarze\u0144 dosz\u0142o mi\u0119dzy 16:30 a 17:00.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwajcaria-wykolejenie-dwoch-pociagow-wielu-rannych,nId,6690328", "date_published": "2023-03-31 16:46:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szczecin: Pr\u00f3bowa\u0142a porwa\u0107 kota, o kt\u00f3rym pisa\u0142 \"The Guardian\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-szczecin-probowala-porwac-kota-o-ktorym-pisal-the-guardian,nId,6690150\"><img align=\"left\" alt=\"Szczecin: Pr\u00f3bowa\u0142a porwa\u0107 kota, o kt\u00f3rym pisa\u0142 &quot;The Guardian&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szczecin-probowala-porwac-kota-o-ktorym-pisal-the-guardian/000GYYYCGV1JMIQ7-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug opiekun\u00f3w kota Gacka do pr\u00f3by porwania dosz\u0142o 20 marca. Ca\u0142\u0105 sytuacj\u0119 mia\u0142a widzie\u0107 zaufana osoba, kt\u00f3ra opisa\u0142a, \u017ce czworonoga chcia\u0142a zabra\u0107 ze sob\u0105 pewna kobieta. &quot;Oczywi\u015bcie si\u0119 nie uda\u0142o&quot; - napisano na Instagramie kota Gacka, dodaj\u0105c, \u017ce ten &quot;uciek\u0142 i zd\u0105\u017cy\u0142 schowa\u0107 si\u0119 pod auto&quot;. Zwierzak, kt\u00f3rego dotyczy ca\u0142a sprawa, sta\u0142 si\u0119 wielk\u0105 atrakcj\u0105 Szczecina. Pisa\u0142y o nim najwi\u0119ksze \u015bwiatowe media, w tym tak\u017ce agencja Reutera.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-szczecin-probowala-porwac-kota-o-ktorym-pisal-the-guardian,nId,6690150", "date_published": "2023-03-31 16:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja: Coraz wi\u0119cej m\u0142odych muzu\u0142manek nosi hid\u017caby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-coraz-wiecej-mlodych-muzulmanek-nosi-hidzaby,nId,6690311\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Coraz wi\u0119cej m\u0142odych muzu\u0142manek nosi hid\u017caby\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-coraz-wiecej-mlodych-muzulmanek-nosi-hidzaby/000GYYVLGP8Y74XG-C321.jpg\" /></a>Liczba kobiet we Francji nosz\u0105cych hid\u017caby najbardziej wzros\u0142a w\u015br\u00f3d muzu\u0142manek w wieku od 25 do 34 lat. Szacuje si\u0119, \u017ce muzu\u0142manie stanowi\u0105 obecnie 10 procent populacji kraju - podaje w pi\u0105tek &quot;Le Figaro&quot;. Wed\u0142ug bada\u0144, w ci\u0105gu 10 lat nast\u0105pi\u0142 55-procentowy wzrost liczby muzu\u0142manek nosz\u0105cych hid\u017caby we Francji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-coraz-wiecej-mlodych-muzulmanek-nosi-hidzaby,nId,6690311", "date_published": "2023-03-31 16:21:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek w kuchni. 83-latka nie \u017cyje, jej m\u0105\u017c trafi\u0142 do szpitala", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-w-kuchni-83-latka-nie-zyje-jej-maz-trafil-,nId,6690304\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek w kuchni. 83-latka nie \u017cyje, jej m\u0105\u017c trafi\u0142 do szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-w-kuchni-83-latka-nie-zyje-jej-maz-trafil/000GYYTSVK7AVLAO-C321.jpg\" /></a>83-letnia mieszkanka Malezji \u015bmiertelnie zatru\u0142a si\u0119 ryb\u0105 z rodziny rozdymkowatych. M\u0105\u017c kobiety trafi\u0142 do szpitala w stanie krytycznym. Ryby te, znane tak\u017ce jako fugu, zwieraj\u0105 toksyn\u0119 ponad tysi\u0105c razy silniejsz\u0105 ni\u017c cyjanek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-w-kuchni-83-latka-nie-zyje-jej-maz-trafil-,nId,6690304", "date_published": "2023-03-31 16:13:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Obroni\u0107 lewicowo\u015b\u0107 przed Tuskiem. Lewica ma plan na najbli\u017csze tygodnie", "description": "<p>Najbli\u017cszy miesi\u0105c ma da\u0107 Lewicy rozp\u0119d na pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 kampanii parlamentarnej. \u017beby to zrobi\u0107, w pierwszej kolejno\u015bci trzeba obroni\u0107 lewicowe pozycje przed Donaldem Tuskiem i Platform\u0105 Obywatelsk\u0105, kt\u00f3rzy w ostatnich miesi\u0105cach mocno si\u0119 tam rozgo\u015bcili. Pierwszym krokiem ku temu b\u0119dzie zaplanowana na 2 kwietnia konwencja programowa &quot;Niska inflacja, sprawiedliwa gospodarka&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-rogojsz/news-obronic-lewicowosc-przed-tuskiem-lewica-ma-plan-na-najblizsz,nId,6690048", "date_published": "2023-03-31 15:48:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przez pomy\u0142k\u0119 zwolnili wi\u0119\u017ania. Akcja s\u0142u\u017cb w Wielkiej Brytanii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przez-pomylke-zwolnili-wieznia-akcja-sluzb-w-wielkiej-brytan,nId,6690100\"><img align=\"left\" alt=\"Przez pomy\u0142k\u0119 zwolnili wi\u0119\u017ania. Akcja s\u0142u\u017cb w Wielkiej Brytanii\" src=\"https://i.iplsc.com/przez-pomylke-zwolnili-wieznia-akcja-sluzb-w-wielkiej-brytan/000GYYDATX79OPG7-C321.jpg\" /></a>20-letni Rayon Newby zosta\u0142 przez pomy\u0142k\u0119 zwolniony z londy\u0144skiego wi\u0119zienia. Policja wystosowa\u0142a apel o pomoc w znalezieniu skazanego za napa\u015b\u0107, n\u0119kanie i w\u0142amanie wi\u0119\u017ania. M\u0119\u017cczyzna jest poszukiwany od 17 marca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przez-pomylke-zwolnili-wieznia-akcja-sluzb-w-wielkiej-brytan,nId,6690100", "date_published": "2023-03-31 15:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szwecja: M\u0119\u017cczyzna oskar\u017cony o gwa\u0142t na 13-latce us\u0142ysza\u0142 wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-mezczyzna-oskarzony-o-gwalt-na-13-latce-uslyszal-wyr,nId,6689632\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: M\u0119\u017cczyzna oskar\u017cony o gwa\u0142t na 13-latce us\u0142ysza\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-mezczyzna-oskarzony-o-gwalt-na-13-latce-uslyszal-wyr/000382U0D7YAHJB0-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna dopuszczaj\u0105cy si\u0119 na dziecku rozmaitych przest\u0119pstw na tle seksualnym us\u0142ysza\u0142 wyrok. Jak ustalili \u015bledczy, obywatel Szwecji przez d\u0142ugi czas utrzymywa\u0142 internetowy kontakt z 13-latk\u0105 i zgwa\u0142ci\u0142 j\u0105, gdy dosz\u0142o do spotkania. \u017b\u0105da\u0142 od niej r\u00f3wnie\u017c nagich zdj\u0119\u0107. S\u0105d skaza\u0142 go na sze\u015b\u0107 lat wi\u0119zienia i zas\u0105dzi\u0142 odszkodowanie w wysoko\u015bci 940 tys. szwedzkich koron dla poszkodowanej dziewczynki. Skazany musi wp\u0142aci\u0107 te\u017c 800 tys. na rzecz Funduszu Ofiar Przest\u0119pstw.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-mezczyzna-oskarzony-o-gwalt-na-13-latce-uslyszal-wyr,nId,6689632", "date_published": "2023-03-31 15:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 38-latka na oblodzonym chodniku. Prokuratura: Nie spowodowa\u0142 jej upadek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-smierc-38-latka-na-oblodzonym-chodniku-prokuratura-nie-spowo,nId,6690103\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 38-latka na oblodzonym chodniku. Prokuratura: Nie spowodowa\u0142 jej upadek\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-38-latka-na-oblodzonym-chodniku-prokuratura-nie-spowo/000GYYEM3SSJEBE3-C321.jpg\" /></a>Informacja o 38-latku, kt\u00f3rego znaleziono martwego na chodniku skutym lodem w Warszawie obieg\u0142a media tu\u017c przed Bo\u017cym Narodzeniem. W\u00f3wczas w stolicy panowa\u0142y trudne warunki pogodowe, a id\u0105c \u0142atwo by\u0142o si\u0119 po\u015blizgn\u0105\u0107. Podejrzewano wi\u0119c, \u017ce m\u0119\u017cczyzna nieszcz\u0119\u015bliwie uderzy\u0142 si\u0119 w g\u0142ow\u0119, co spowodowa\u0142o zgon. W pi\u0105tek do sprawy wr\u00f3ci\u0142a prokuratura. Na jaw wysz\u0142o, \u017ce przyczyna \u015bmierci by\u0142a zupe\u0142nie inna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-smierc-38-latka-na-oblodzonym-chodniku-prokuratura-nie-spowo,nId,6690103", "date_published": "2023-03-31 15:18:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zoperowali mu kolano zamiast kostki. Szpital: Nic panu nie b\u0119dzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zoperowali-mu-kolano-zamiast-kostki-szpital-nic-panu-nie-bed,nId,6690071\"><img align=\"left\" alt=\"Zoperowali mu kolano zamiast kostki. Szpital: Nic panu nie b\u0119dzie\" src=\"https://i.iplsc.com/zoperowali-mu-kolano-zamiast-kostki-szpital-nic-panu-nie-bed/000GYYB1TA1850JP-C321.jpg\" /></a>To mia\u0142a by\u0107 planowa operacja wyj\u0119cia \u015brub ze stawu skokowego. Omy\u0142kowo lekarze zoperowali panu Szymonowi kolano. Jak podaje &quot;Tygodnik Siedlecki&quot;, szpital do b\u0142\u0119du si\u0119 przyznaje i zaznacza, \u017ce dosz\u0142o jedynie do naci\u0119cia sk\u00f3ry. Tymczasem poszkodowany pacjent nie mo\u017ce normalnie funkcjonowa\u0107 i odczuwa b\u00f3l. Jak dosz\u0142o do tej fatalnej pomy\u0142ki?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zoperowali-mu-kolano-zamiast-kostki-szpital-nic-panu-nie-bed,nId,6690071", "date_published": "2023-03-31 15:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Znamy nazwisko nowego dyrektora krakowskiego Teatru Groteska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-znamy-nazwisko-nowego-dyrektora-krakowskiego-teatru-groteska,nId,6690097\"><img align=\"left\" alt=\"Znamy nazwisko nowego dyrektora krakowskiego Teatru Groteska\" src=\"https://i.iplsc.com/znamy-nazwisko-nowego-dyrektora-krakowskiego-teatru-groteska/000GYYBWPHA06VY7-C321.jpg\" /></a>Karol Suszy\u0144ski zosta\u0142 nowym dyrektorem Teatru Groteska w Krakowie. Nominacj\u0119 wr\u0119czy\u0142 mu w pi\u0105tek prezydent miasta Jacek Majchrowski. Nowy szef instytucji rozpocznie prac\u0119 1 wrze\u015bnia, wraz z pocz\u0105tkiem nowego sezonu artystycznego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-znamy-nazwisko-nowego-dyrektora-krakowskiego-teatru-groteska,nId,6690097", "date_published": "2023-03-31 14:54:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czeka nas gwa\u0142towna zmiana pogody. Przymrozki i zawieje \u015bnie\u017cne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czeka-nas-gwaltowna-zmiana-pogody-przymrozki-i-zawieje-sniez,nId,6690028\"><img align=\"left\" alt=\"Czeka nas gwa\u0142towna zmiana pogody. Przymrozki i zawieje \u015bnie\u017cne \" src=\"https://i.iplsc.com/czeka-nas-gwaltowna-zmiana-pogody-przymrozki-i-zawieje-sniez/000GYXB3CG8VNOG9-C321.jpg\" /></a>Pierwszy weekend kwietnia przyniesie gwa\u0142town\u0105 zmian\u0119 pogody - powr\u00f3c\u0105 przymrozki oraz zawieje \u015bnie\u017cne. Wszystko za spraw\u0105 cyklonu Markus, kt\u00f3ry p\u0119dzi do Polski z Niemiec. Sprawd\u017a prognoz\u0119 na sobot\u0119 i niedziel\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czeka-nas-gwaltowna-zmiana-pogody-przymrozki-i-zawieje-sniez,nId,6690028", "date_published": "2023-03-31 14:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gda\u0144sk: Listonosz zabity strza\u0142ami w g\u0142ow\u0119. Zagadka rozwi\u0105zana po 26 latach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-listonosz-zabity-strzalami-w-glowe-zagadka-rozwiazana,nId,6690041\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Listonosz zabity strza\u0142ami w g\u0142ow\u0119. Zagadka rozwi\u0105zana po 26 latach\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-listonosz-zabity-strzalami-w-glowe-zagadka-rozwiazana/000GYXY2COHB71LV-C321.jpg\" /></a>Wyszed\u0142 do pracy, ale roznoszenia przesy\u0142ek nigdy nie sko\u0144czy\u0142. W maju 1997 roku w Gda\u0144sku zamordowano listonosza. Sprawca strzeli\u0142 mu kilka razy w g\u0142ow\u0119, a nast\u0119pnie ukrad\u0142 kilkana\u015bcie tysi\u0119cy z\u0142otych. Mundurowi i \u015bledczy pr\u00f3bowali z\u0142apa\u0107 zab\u00f3jc\u0119, ale bezskutecznie. Do sprawy po \u0107wier\u0107 wieku wr\u00f3cili prokuratorzy oraz zesp\u00f3\u0142 policyjnego Archiwum X. Zbrodni\u0119 powi\u0105zano z napadami na zatrudnionych na poczcie, do kt\u00f3rych dochodzi\u0142o p\u00f3\u017aniej. I to by\u0142 strza\u0142 w dziesi\u0105tk\u0119. Podejrzany 52-latek nie spodziewa\u0142 si\u0119, \u017ce kto\u015b go odnajdzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-listonosz-zabity-strzalami-w-glowe-zagadka-rozwiazana,nId,6690041", "date_published": "2023-03-31 14:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jest pierwsz\u0105 transp\u0142ciow\u0105 pos\u0142ank\u0105 w Niemczech. Odpowiedzia\u0142a Kaczy\u0144skiemu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jest-pierwsza-transplciowa-poslanka-w-niemczech-odpowiedzial,nId,6690057\"><img align=\"left\" alt=\"Jest pierwsz\u0105 transp\u0142ciow\u0105 pos\u0142ank\u0105 w Niemczech. Odpowiedzia\u0142a Kaczy\u0144skiemu\" src=\"https://i.iplsc.com/jest-pierwsza-transplciowa-poslanka-w-niemczech-odpowiedzial/000GYXYEX60KVQ1V-C321.jpg\" /></a>Nyke Slawik jest jedn\u0105 z dw\u00f3ch pierwszych transp\u0142ciowych kobiet w niemieckim Bundestagu. Parlamentarzystka o polskich korzeniach na \u0142amach Deutsche Welle odpowiedzia\u0142a na s\u0142owa Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego na temat os\u00f3b po korekcie p\u0142ci. - To godna po\u017ca\u0142owania pr\u00f3ba urabiania opinii publicznej przeciwko nam i zdobywania g\u0142os\u00f3w - podkre\u015bli\u0142a polityk Zielonych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jest-pierwsza-transplciowa-poslanka-w-niemczech-odpowiedzial,nId,6690057", "date_published": "2023-03-31 14:05:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek radiowozu z nastolatkami w \u015brodku. Prokuratura postawi\u0142a zarzuty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-radiowozu-z-nastolatkami-w-srodku-prokuratura-postaw,nId,6689744\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek radiowozu z nastolatkami w \u015brodku. Prokuratura postawi\u0142a zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-radiowozu-z-nastolatkami-w-srodku-prokuratura-postaw/000GYWWDU9QWEA64-C321.jpg\" /></a>Prokurator wyda\u0142 postanowienie o przedstawieniu zarzut\u00f3w policjantom w sprawie wypadku radiowozu z dwiema nastolatkami w \u015brodku w Dawidach Bankowych. - Jeden z funkcjonariuszy us\u0142ysza\u0142 zarzuty, wobec drugiego prokuratura zaplanowa\u0142a czynno\u015bci procesowe - potwierdzi\u0142a w rozmowie z Interi\u0105 rzeczniczka Prokuratury Okr\u0119gowej w Warszawie Aleksandra Skrzyniarz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-radiowozu-z-nastolatkami-w-srodku-prokuratura-postaw,nId,6689744", "date_published": "2023-03-31 13:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pobi\u0142 policjantk\u0119, bo chcia\u0142a zabra\u0107 mu kluczyki. Grozi mu 20 lat wi\u0119zienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-pobil-policjantke-bo-chciala-zabrac-mu-kluczyki-grozi-mu-20-,nId,6689979\"><img align=\"left\" alt=\"Pobi\u0142 policjantk\u0119, bo chcia\u0142a zabra\u0107 mu kluczyki. Grozi mu 20 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/pobil-policjantke-bo-chciala-zabrac-mu-kluczyki-grozi-mu-20/000GYWYU4JC4KGO1-C321.jpg\" /></a>Zacz\u0119\u0142o si\u0119 od niezgodnej z przepisami jazdy autem. Teraz 23-letniemu mieszka\u0144cowi powiatu k\u0142odzkiego grozi nawet do 20 lat wi\u0119zienia. Do zdarzenia dosz\u0142o 24 marca, ponadto zosta\u0142o ono nagrane przez jednego ze \u015bwiadk\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna pobi\u0142 pr\u00f3buj\u0105c\u0105 zatrzyma\u0107 go policjantk\u0119 po s\u0142u\u017cbie, a nast\u0119pnie uciek\u0142. Zatrzymano go dwie godziny p\u00f3\u017aniej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-pobil-policjantke-bo-chciala-zabrac-mu-kluczyki-grozi-mu-20-,nId,6689979", "date_published": "2023-03-31 13:02:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Orban m\u00f3wi o si\u0142ach pokojowych UE na Ukrainie. Kreml reaguje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-orban-mowi-o-silach-pokojowych-ue-na-ukrainie-kreml-reaguje,nId,6689716\"><img align=\"left\" alt=\"Orban m\u00f3wi o si\u0142ach pokojowych UE na Ukrainie. Kreml reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/orban-mowi-o-silach-pokojowych-ue-na-ukrainie-kreml-reaguje/000GYWWRJ50ODU58-C321.jpg\" /></a>- Unia Europejska jest blisko dyskutowania o wys\u0142aniu si\u0142 pokojowych na Ukrain\u0119 - stwierdzi\u0142 w pi\u0105tek premier W\u0119gier Viktor Orban. Temat podchwyci\u0142 rzecznik Kremla. - To potencjalnie bardzo gro\u017ana dyskusja - podkre\u015bli\u0142 Dmitrij Pieskow. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-orban-mowi-o-silach-pokojowych-ue-na-ukrainie-kreml-reaguje,nId,6689716", "date_published": "2023-03-31 13:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krosno: Awantura wok\u00f3\u0142 masztu tu\u017c obok lotniska. W nocy kto\u015b go podpali\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-krosno-awantura-wokol-masztu-tuz-obok-lotniska-w-nocy-ktos-g,nId,6689702\"><img align=\"left\" alt=\"Krosno: Awantura wok\u00f3\u0142 masztu tu\u017c obok lotniska. W nocy kto\u015b go podpali\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/krosno-awantura-wokol-masztu-tuz-obok-lotniska-w-nocy-ktos-g/000GYWY12U4YJVSC-C321.jpg\" /></a>Tu\u017c przy granicy lotniska w Kro\u015bnie (woj. podkarpackie) i niemal mi\u0119dzy domami ma stan\u0105\u0107 wysoki na ponad 30 metr\u00f3w maszt telekomunikacyjny. Prace nad nim niemal si\u0119 zako\u0144czy\u0142y - w pi\u0105tek mia\u0142 zjawi\u0107 si\u0119 d\u017awig i go postawi\u0107. Tak si\u0119 nie sta\u0142o, bo w nocy kto\u015b podpali\u0142 konstrukcj\u0119. Wcze\u015bniej mieszka\u0144cy oraz szefostwo lotniska bili na alarm w lokalnych mediach, \u017ce budowa tak wysokiej wie\u017cy zagra\u017ca bezpiecze\u0144stwu. Obawiali si\u0119 te\u017c pola elektromagnetycznego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-krosno-awantura-wokol-masztu-tuz-obok-lotniska-w-nocy-ktos-g,nId,6689702", "date_published": "2023-03-31 12:53:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukochana koza 9-latki sko\u0144czy\u0142a na grillu. Matka dziewczynki pozywa w\u0142adze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukochana-koza-9-latki-skonczyla-na-grillu-matka-dziewczynki-,nId,6689644\"><img align=\"left\" alt=\"Ukochana koza 9-latki sko\u0144czy\u0142a na grillu. Matka dziewczynki pozywa w\u0142adze\" src=\"https://i.iplsc.com/ukochana-koza-9-latki-skonczyla-na-grillu-matka-dziewczynki/000GYWE5FO5NXPQM-C321.jpg\" /></a>Jessika Long pozwa\u0142a hrabstwo Kalifornii i jego okr\u0119gowy targ po tym, jak koza jej 9-letniej c\u00f3rki zosta\u0142a sprzedana za 902 dolary, a nast\u0119pnie zabita i upieczona na grillu - mimo \u017ce rodzina w ostatniej chwili zdecydowa\u0142a si\u0119 na wycofanie zwierz\u0119cia z aukcji - czytamy w serwisie &quot;The Sacramento Bee&quot;. Teraz kobieta, kt\u00f3ra tu\u017c przed tragicznym dla kozy ko\u0144cem zabra\u0142a j\u0105 z targu i ukrywa\u0142a przed policj\u0105, domaga si\u0119 sprawiedliwo\u015bci i odszkodowania za &quot;naruszenie praw obywatelskich&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukochana-koza-9-latki-skonczyla-na-grillu-matka-dziewczynki-,nId,6689644", "date_published": "2023-03-31 12:36:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mys\u0142owice: Wypadek busa z Ukrai\u0144cami na autostradzie A4. Ranni w szpitalu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-myslowice-wypadek-busa-z-ukraincami-na-autostradzie-a4-ranni,nId,6689731\"><img align=\"left\" alt=\"Mys\u0142owice: Wypadek busa z Ukrai\u0144cami na autostradzie A4. Ranni w szpitalu\" src=\"https://i.iplsc.com/myslowice-wypadek-busa-z-ukraincami-na-autostradzie-a4-ranni/000CTQ63KLD00WME-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119\u0107 os\u00f3b jest rannych po nocnym wypadku busa z Ukrai\u0144cami na autostradzie A4 w Mys\u0142owicach w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Jak przekazano, jedna z os\u00f3b by\u0142a zakleszczona wewn\u0105trz pojazdu. Wszyscy ranni trafili do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-myslowice-wypadek-busa-z-ukraincami-na-autostradzie-a4-ranni,nId,6689731", "date_published": "2023-03-31 12:29:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Genera\u0142 Szymczyk kontra \"Gazeta Wyborcza\". Szef policji kieruje spraw\u0119 do s\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-general-szymczyk-kontra-gazeta-wyborcza-szef-policji-kieruje,nId,6689722\"><img align=\"left\" alt=\"Genera\u0142 Szymczyk kontra &quot;Gazeta Wyborcza&quot;. Szef policji kieruje spraw\u0119 do s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/general-szymczyk-kontra-gazeta-wyborcza-szef-policji-kieruje/000GYWP9J4XFA6YC-C321.jpg\" /></a>Komendant G\u0142\u00f3wny Policji gen. insp. Jaros\u0142aw Szymczyk kieruje do s\u0105du spraw\u0119 przeciwko autorowi artyku\u0142u w &quot;Gazecie Wyborczej&quot;, w kt\u00f3rym podano pe\u0142ne dane jego c\u00f3rki. Szef policji wyda\u0142 w tej sprawie o\u015bwiadczenie, uznaj\u0105c takie post\u0119powanie za &quot;bezprawne i niedopuszczalne&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-general-szymczyk-kontra-gazeta-wyborcza-szef-policji-kieruje,nId,6689722", "date_published": "2023-03-31 12:22:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nied\u017awied\u017a grasuje w Bieszczadach. W\u0142ama\u0142 si\u0119 do go\u0142\u0119bnika i zjad\u0142 ptaki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-niedzwiedz-grasuje-w-bieszczadach-wlamal-sie-do-golebnika-i-,nId,6689692\"><img align=\"left\" alt=\"Nied\u017awied\u017a grasuje w Bieszczadach. W\u0142ama\u0142 si\u0119 do go\u0142\u0119bnika i zjad\u0142 ptaki\" src=\"https://i.iplsc.com/niedzwiedz-grasuje-w-bieszczadach-wlamal-sie-do-golebnika-i/000GYWOUKK5YJP10-C321.jpg\" /></a>Na \u015bniadanie zjad\u0142 go\u0142\u0119bie, a potem buszowa\u0142 w \u015bmieciach pozostawionych na terenie innej posesji. Z powodu grasuj\u0105cego w okolicy nied\u017awiedzia, na mieszka\u0144c\u00f3w bieszczadzkiej miejscowo\u015bci Wo\u0142kowyja pad\u0142 blady strach. - Boj\u0119 si\u0119 wychodzi\u0107 z domu na podw\u00f3rze - podkre\u015bla w rozmowie z Polsat News mieszkanka miejscowo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-niedzwiedz-grasuje-w-bieszczadach-wlamal-sie-do-golebnika-i-,nId,6689692", "date_published": "2023-03-31 12:10:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polityczny przegl\u0105d TikToka. Prowadzi Donald Tusk i Konfederacja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polityczny-przeglad-tiktoka-prowadzi-donald-tusk-i-konfedera,nId,6689627\"><img align=\"left\" alt=\"Polityczny przegl\u0105d TikToka. Prowadzi Donald Tusk i Konfederacja\" src=\"https://i.iplsc.com/polityczny-przeglad-tiktoka-prowadzi-donald-tusk-i-konfedera/000GYWLMW3N3H7K9-C321.jpg\" /></a>Donald Tusk i Konfederacja opublikowa\u0142y w mijaj\u0105cym tygodniu najbardziej klikalne materia\u0142y na TikToku. Kolejne pozycje, cho\u0107 o wiele mniej popularne ni\u017c liderzy ogl\u0105dalno\u015bci, zdoby\u0142y zbli\u017cone do siebie wyniki, dlatego zdecydowali\u015bmy si\u0119 - zar\u00f3wno w przypadku polityk\u00f3w, jak i partii - opublikowa\u0107 trzy pierwsze pozycje. Zapraszamy na kolejny, tygodniowy przegl\u0105d politycznego TikToka w Interii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polityczny-przeglad-tiktoka-prowadzi-donald-tusk-i-konfedera,nId,6689627", "date_published": "2023-03-31 12:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Elektrownia j\u0105drowa w Szwajcarii, mapa USA. Wyciek\u0142y tajne dokumenty Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-elektrownia-jadrowa-w-szwajcarii-mapa-usa-wyciekly-tajne-dok,nId,6689454\"><img align=\"left\" alt=\"Elektrownia j\u0105drowa w Szwajcarii, mapa USA. Wyciek\u0142y tajne dokumenty Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/elektrownia-jadrowa-w-szwajcarii-mapa-usa-wyciekly-tajne-dok/000GYW99979PTX8D-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimirowi Putinowi cyberwojn\u0119 z Zachodem pomaga prowadzi\u0107 moskiewska firma konsultingowa NTC Wulkan - ujawnia &quot;The Guardian&quot;. Jej celem jest szerzenie dezinformacji, kontrola internetu i przygotowanie do atak\u00f3w na zachodni\u0105 infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105. Jeden z dokument\u00f3w zawiera map\u0119 z punktami zaznaczonymi na terytorium USA. Niewykluczone, \u017ce to potencjalne cele. W innym zgromadzono szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce elektrowni j\u0105drowej w Szwajcarii. Autentyczno\u015b\u0107 dokument\u00f3w potwierdzi\u0142o kilka zachodnich agencji wywiadowczych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-elektrownia-jadrowa-w-szwajcarii-mapa-usa-wyciekly-tajne-dok,nId,6689454", "date_published": "2023-03-31 11:40:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ujawniamy list pi\u0119ciu premier\u00f3w do Ursuli von der Leyen", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ujawniamy-list-pieciu-premierow-do-ursuli-von-der-leyen,nId,6689612\"><img align=\"left\" alt=\"Ujawniamy list pi\u0119ciu premier\u00f3w do Ursuli von der Leyen\" src=\"https://i.iplsc.com/ujawniamy-list-pieciu-premierow-do-ursuli-von-der-leyen/000GYW9AOJQ36NQQ-C321.jpg\" /></a>Premierzy Polski, Bu\u0142garii, W\u0119gier, Rumunii i S\u0142owacji domagaj\u0105 si\u0119 od Komisji Europejskiej interwencji w sprawie nap\u0142ywu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca. Interia dotar\u0142a do tre\u015bci listu, wys\u0142anego do Ursuli von der Leyen. Liderzy pa\u0144stw apeluj\u0105 w nim o &quot;uruchomienie dodatkowych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania w celu wsparcia producent\u00f3w rolnych, kt\u00f3rzy ponie\u015bli straty&quot; oraz w ostateczno\u015bci &quot;wdro\u017cenie odpowiednich procedur w celu ponownego wprowadzenia ce\u0142 i kontyngent\u00f3w taryfowych na przyw\u00f3z towar\u00f3w z Ukrainy&quot;. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ujawniamy-list-pieciu-premierow-do-ursuli-von-der-leyen,nId,6689612", "date_published": "2023-03-31 11:10:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje cz\u0142onek popularnego w latach 90-tych boysbandu LFO. Brian \"Brizz\" Gillis mia\u0142 48 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-czlonek-popularnego-w-latach-90-tych-boysbandu-lfo-,nId,6689556\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje cz\u0142onek popularnego w latach 90-tych boysbandu LFO. Brian &quot;Brizz&quot; Gillis mia\u0142 48 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-czlonek-popularnego-w-latach-90-tych-boysbandu-lfo/000GYVZ87P1XQT0J-C321.jpg\" /></a>W wieku 48 lat zmar\u0142 Brian &quot;Brizz&quot; Gillis - cz\u0142onek i za\u0142o\u017cyciel popularnego w latach 90-tych ameryka\u0144skiego boysbandu LFO (Lyte Funkie Ones). Informacj\u0119 o jego \u015bmierci potwierdzi\u0142 jego by\u0142y kolega z zespo\u0142u. Nie wiadomo, co by\u0142o przyczyn\u0105 tragedii. Gillis jest trzeci\u0105 przedwcze\u015bnie zmar\u0142\u0105 osob\u0105 z grupy, kt\u00f3rej hit &quot;Summer Girls&quot; dotar\u0142 na 3. miejsce listy przeboj\u00f3w US Billboard 100 w 1999 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-czlonek-popularnego-w-latach-90-tych-boysbandu-lfo-,nId,6689556", "date_published": "2023-03-31 10:46:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brakuje ci pieni\u0119dzy na utrzymanie mieszkania? Wnioskuj o specjalny dodatek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-brakuje-ci-pieniedzy-na-utrzymanie-mieszkania-wnioskuj-o-spe,nId,6687440\"><img align=\"left\" alt=\"Brakuje ci pieni\u0119dzy na utrzymanie mieszkania? Wnioskuj o specjalny dodatek\" src=\"https://i.iplsc.com/brakuje-ci-pieniedzy-na-utrzymanie-mieszkania-wnioskuj-o-spe/000F327FJGNWLANE-C321.jpg\" /></a>Dodatek mieszkaniowy stanowi form\u0119 wsparcia finansowego, skierowanego do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji finansowej. Aby go otrzyma\u0107, trzeba zmie\u015bci\u0107 si\u0119 w wyznaczonych kryteriach i dope\u0142ni\u0107 wszystkich niezb\u0119dnych formalno\u015bci. Ile wynosi dodatek mieszkaniowy w 2023 r. i gdzie si\u0119 po niego zg\u0142osi\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-brakuje-ci-pieniedzy-na-utrzymanie-mieszkania-wnioskuj-o-spe,nId,6687440", "date_published": "2023-03-31 10:39:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef komisji rolnictwa z PiS: Sam nie sprzeda\u0142em zbo\u017ca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-komisji-rolnictwa-z-pis-sam-nie-sprzedalem-zboza,nId,6689558\"><img align=\"left\" alt=\"Szef komisji rolnictwa z PiS: Sam nie sprzeda\u0142em zbo\u017ca\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-komisji-rolnictwa-z-pis-sam-nie-sprzedalem-zboza/000GYW2ITOXPQMVJ-C321.jpg\" /></a>Kryzys zbo\u017cowy bezpo\u015brednio dotkn\u0105\u0142 r\u00f3wnie\u017c polityk\u00f3w obozu w\u0142adzy. Jednym z nich jest Robert Telus z PiS, przewodnicz\u0105cy sejmowej komisji rolnictwa: - Sam nie sprzeda\u0142em zbo\u017ca i czeka\u0142em na wiosn\u0119. My\u015bleli\u015bmy, \u017ce wtedy b\u0119dzie dro\u017csze - opowiada Interii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-komisji-rolnictwa-z-pis-sam-nie-sprzedalem-zboza,nId,6689558", "date_published": "2023-03-31 10:37:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Podsumowanie 31. fina\u0142u WO\u015aP. Owsiak poda\u0142 ostateczny wynik zbi\u00f3rki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-podsumowanie-31-finalu-wosp-owsiak-podal-ostateczny-wynik-zb,nId,6689607\"><img align=\"left\" alt=\"Podsumowanie 31. fina\u0142u WO\u015aP. Owsiak poda\u0142 ostateczny wynik zbi\u00f3rki\" src=\"https://i.iplsc.com/podsumowanie-31-finalu-wosp-owsiak-podal-ostateczny-wynik-zb/000GYW89LPQLS6HV-C321.jpg\" /></a>Na konferencji prasowej szef WO\u015aP Jurek Owsiak poda\u0142 ostateczn\u0105 kwot\u0119 zebran\u0105 podczas 31. fina\u0142u Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy. Celem tegorocznej zbi\u00f3rki by\u0142a walka z seps\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-podsumowanie-31-finalu-wosp-owsiak-podal-ostateczny-wynik-zb,nId,6689607", "date_published": "2023-03-31 10:36:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mi\u0119dzych\u00f3d. Podejrzany o podw\u00f3jne zab\u00f3jstwo przyzna\u0142 si\u0119 do winy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-miedzychod-podejrzany-o-podwojne-zabojstwo-przyznal-sie-do-w,nId,6689535\"><img align=\"left\" alt=\"Mi\u0119dzych\u00f3d. Podejrzany o podw\u00f3jne zab\u00f3jstwo przyzna\u0142 si\u0119 do winy\" src=\"https://i.iplsc.com/miedzychod-podejrzany-o-podwojne-zabojstwo-przyznal-sie-do-w/000GYVUNLX03H8MH-C321.jpg\" /></a>Pozna\u0144ska Prokuratura Okr\u0119gowa informuje, \u017ce podejrzany o podw\u00f3jne zab\u00f3jstwo Marcin W. zosta\u0142 przes\u0142uchany. M\u0119\u017cczyzna przyzna\u0142 si\u0119 do winy. Odm\u00f3wi\u0142 jednak sk\u0142adania wyja\u015bnie\u0144. Prokurator prowadz\u0105cy spraw\u0119 zawnioskowa\u0142 do s\u0105du o trzymiesi\u0119czny areszt dla podejrzanego. W czwartkowy wiecz\u00f3r 24-latek sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119. Teraz grozi mu do 25 lat wi\u0119zienia lub do\u017cywocie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-miedzychod-podejrzany-o-podwojne-zabojstwo-przyznal-sie-do-w,nId,6689535", "date_published": "2023-03-31 10:19:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Mieszkania plus\" zacz\u0119\u0142y si\u0119 sypa\u0107 po kilku miesi\u0105cach. \"Wdepn\u0119li\u015bmy w bagno\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-mieszkania-plus-zaczely-sie-sypac-po-kilku-miesiacach-wdepne,nId,6689403\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Mieszkania plus&quot; zacz\u0119\u0142y si\u0119 sypa\u0107 po kilku miesi\u0105cach. &quot;Wdepn\u0119li\u015bmy w bagno&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mieszkania-plus-zaczely-sie-sypac-po-kilku-miesiacach-wdepne/000GYW1L0PJLC012-C321.jpg\" /></a>P\u0119kaj\u0105ce \u015bciany i szyby, odpadaj\u0105ce p\u0142ytki, hucz\u0105ca wentylacja, nieszczelne drzwi i okna - tak wygl\u0105daj\u0105 lokale oddane niedawno do u\u017cytku w ramach rz\u0105dowego programu &quot;Mieszkanie Plus&quot; w Radomiu. Do tego dochodz\u0105 wysokie, zdaniem lokator\u00f3w, czynsze i coraz bardziej kr\u0119ta \u015bcie\u017cka do w\u0142asno\u015bci. - To s\u0105 mieszkania z kartonu. \u015aciany s\u0105 tak mi\u0119kkie, \u017ce wystarczy lekko je tr\u0105ci\u0107 i robi si\u0119 dziura - s\u0142yszymy. - Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, \u017ce \u017cadna ze zg\u0142oszonych dotychczas usterek nie uniemo\u017cliwia korzystania z najmowanego mieszkania - odpowiada sp\u00f3\u0142ka PFR...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-mieszkania-plus-zaczely-sie-sypac-po-kilku-miesiacach-wdepne,nId,6689403", "date_published": "2023-03-31 09:57:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mieszkania jak z najgorszego koszmaru. \"Wdepn\u0119li\u015bmy w bagno\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-mialy-byc-spelnieniem-marzen-tanie-mieszkania-okazaly-sie-ko,nId,6689403\"><img align=\"left\" alt=\"Mieszkania jak z najgorszego koszmaru. &quot;Wdepn\u0119li\u015bmy w bagno&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mieszkania-jak-z-najgorszego-koszmaru-wdepnelismy-w-bagno/000GYW1L0PJLC012-C321.jpg\" /></a>P\u0119kaj\u0105ce \u015bciany i szyby, odpadaj\u0105ce p\u0142ytki, hucz\u0105ca wentylacja, nieszczelne drzwi i okna - tak wygl\u0105daj\u0105 lokale oddane niedawno do u\u017cytku w ramach rz\u0105dowego programu &quot;Mieszkanie Plus&quot; w Radomiu. Do tego dochodz\u0105 wysokie, zdaniem lokator\u00f3w, czynsze i coraz bardziej kr\u0119ta \u015bcie\u017cka do w\u0142asno\u015bci. - To s\u0105 mieszkania z kartonu. \u015aciany s\u0105 tak mi\u0119kkie, \u017ce wystarczy lekko je tr\u0105ci\u0107 i robi si\u0119 dziura - s\u0142yszymy. - Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, \u017ce \u017cadna ze zg\u0142oszonych dotychczas usterek nie uniemo\u017cliwia korzystania z najmowanego mieszkania - odpowiada sp\u00f3\u0142ka PFR...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-mialy-byc-spelnieniem-marzen-tanie-mieszkania-okazaly-sie-ko,nId,6689403", "date_published": "2023-03-31 09:57:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u0119\u017cczyzna z Florydy wspi\u0105\u0142 si\u0119 na podniesiony most zwodzony. S\u0105 nagrania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mezczyzna-z-florydy-wspial-sie-na-podniesiony-most-zwodzony-,nId,6689554\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0119\u017cczyzna z Florydy wspi\u0105\u0142 si\u0119 na podniesiony most zwodzony. S\u0105 nagrania\" src=\"https://i.iplsc.com/mezczyzna-z-florydy-wspial-sie-na-podniesiony-most-zwodzony/000GYW0QSYE7R8VP-C321.jpg\" /></a>Do sieci trafi\u0142y nagrania, na kt\u00f3rych wida\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119 wspinaj\u0105cego si\u0119 na most zwodzony w Miami. \u015amia\u0142ek znajdowa\u0142 si\u0119 na przeprawie, gdy ta zosta\u0142a podniesiona, by umo\u017cliwi\u0107 przep\u0142yni\u0119ciem pod ni\u0105 wi\u0119kszym \u0142odziom.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mezczyzna-z-florydy-wspial-sie-na-podniesiony-most-zwodzony-,nId,6689554", "date_published": "2023-03-31 09:54:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mi\u0119dzych\u00f3d. Podejrzany o podw\u00f3jne zab\u00f3jstwo nie przyznaje si\u0119 do winy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-miedzychod-podejrzany-o-podwojne-zabojstwo-nie-przyznaje-sie,nId,6689535\"><img align=\"left\" alt=\"Mi\u0119dzych\u00f3d. Podejrzany o podw\u00f3jne zab\u00f3jstwo nie przyznaje si\u0119 do winy\" src=\"https://i.iplsc.com/miedzychod-podejrzany-o-podwojne-zabojstwo-nie-przyznaje-sie/000GYVUNLX03H8MH-C321.jpg\" /></a>Pozna\u0144ska Prokuratura Okr\u0119gowa informuje, \u017ce podejrzany o podw\u00f3jne zab\u00f3jstwo Marcin W. zosta\u0142 przes\u0142uchany. M\u0119\u017cczyzna nie przyznaje si\u0119 do winy. Odm\u00f3wi\u0142 tak\u017ce sk\u0142adania wyja\u015bnie\u0144. Prokurator prowadz\u0105cy spraw\u0119 zawnioskowa\u0142 do s\u0105du o trzymiesi\u0119czny areszt dla podejrzanego. W czwartkowy wiecz\u00f3r 24-latek sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119. Teraz grozi mu do 25 lat wi\u0119zienia lub do\u017cywocie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-miedzychod-podejrzany-o-podwojne-zabojstwo-nie-przyznaje-sie,nId,6689535", "date_published": "2023-03-31 09:53:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Andrzej Duda: Tworzymy polskie wojska cybernetyczne i kosmiczne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-tworzymy-polskie-wojska-cybernetyczne-i-kosmicz,nId,6689459\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda: Tworzymy polskie wojska cybernetyczne i kosmiczne\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-tworzymy-polskie-wojska-cybernetyczne-i-kosmicz/000GYVYDQWCYS48Q-C321.jpg\" /></a>- Do tradycyjnych si\u0142 l\u0105dowych, powietrznych i morskich dochodz\u0105 w Si\u0142ach Zbrojnych RP tak\u017ce nowe przestrzenie - cybernetyczna i kosmiczna - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda na poligonie w Orzyszu, gdzie przeprowadzane s\u0105 pr\u00f3by bojowe nowych korea\u0144skich maszyn dla polskiego wojska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-tworzymy-polskie-wojska-cybernetyczne-i-kosmicz,nId,6689459", "date_published": "2023-03-31 09:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koniec samowolki ksi\u0119\u017cy w internecie. Episkopat wprowadza nowe regu\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koniec-samowolki-ksiezy-w-internecie-episkopat-wprowadza-now,nId,6689434\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec samowolki ksi\u0119\u017cy w internecie. Episkopat wprowadza nowe regu\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/koniec-samowolki-ksiezy-w-internecie-episkopat-wprowadza-now/000GYV52ODTXCVFH-C321.jpg\" /></a>Koloratka na zdj\u0119ciu profilowym, zakaz g\u0142oszenia w\u0142asnych pogl\u0105d\u00f3w, msze \u015bwi\u0119te wy\u0142\u0105cznie &quot;na \u017cywo&quot; i brak mo\u017cliwo\u015bci spowiedzi przez internet - to jedne z wielu nowych, og\u0142oszonych przez Konferencj\u0119 Episkopatu Polski regu\u0142 okre\u015blaj\u0105cych zasady obecno\u015bci os\u00f3b duchownych w mediach, szczeg\u00f3lnie tych spo\u0142eczno\u015bciowych. Dotychczasowe normy wymaga\u0142y uaktualnienia, poniewa\u017c ostatni dokument reguluj\u0105cy kwestie publicznych wyst\u0105pie\u0144 przedstawicieli Ko\u015bcio\u0142a pochodzi\u0142 z 2004 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koniec-samowolki-ksiezy-w-internecie-episkopat-wprowadza-now,nId,6689434", "date_published": "2023-03-31 09:42:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niedziela Palmowa przed nami: Jak samemu zrobi\u0107 palm\u0119? DIY", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-niedziela-palmowa-przed-nami-jak-samemu-zrobic-palme-diy,nId,6689451\"><img align=\"left\" alt=\"Niedziela Palmowa przed nami: Jak samemu zrobi\u0107 palm\u0119? DIY\" src=\"https://i.iplsc.com/niedziela-palmowa-przed-nami-jak-samemu-zrobic-palme-diy/000GYVMP5CAE5I7I-C321.jpg\" /></a>\u015awi\u0119ta Wielkanocne za pasem. Zgodnie z katolick\u0105 tradycj\u0105 \u2013 w niedziel\u0119, kt\u00f3ra poprzedza Wielkanoc, wierni udaj\u0105 si\u0119 do ko\u015bcio\u0142\u00f3w, gdzie na pami\u0105tk\u0119 uroczystego wjazdu Jezusa do Jerozolimy \u015bwi\u0119c\u0105 kolorowe palmy. Jak przygotowa\u0107 j\u0105 w\u0142asnor\u0119cznie? Oto kilka pomys\u0142\u00f3w na Niedziel\u0119 Palmow\u0105!\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-niedziela-palmowa-przed-nami-jak-samemu-zrobic-palme-diy,nId,6689451", "date_published": "2023-03-31 09:26:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy S\u0105cz: Znaleziono powieszone cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. \"To prokurator\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-nowy-sacz-znaleziono-powieszone-cialo-mezczyzny-to-prokurato,nId,6689529\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy S\u0105cz: Znaleziono powieszone cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. &quot;To prokurator&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-sacz-znaleziono-powieszone-cialo-mezczyzny-to-prokurato/000GYVYL7558Q239-C321.jpg\" /></a>Powieszone cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny znaleziono w mieszkaniu bloku przy ul. Barskiej w Nowym S\u0105czu (woj. ma\u0142opolskie). Jak wskazuj\u0105 mieszka\u0144cy budynku, ich s\u0105siad by\u0142 prokuratorem, jednak z relacji lokalnych medi\u00f3w wynika, \u017ce zar\u00f3wno Prokuratora Rejonowa, jak i Okr\u0119gowa milcz\u0105 w sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-nowy-sacz-znaleziono-powieszone-cialo-mezczyzny-to-prokurato,nId,6689529", "date_published": "2023-03-31 09:25:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka grozi wojn\u0105 nuklearn\u0105. \"Polska chce wtargn\u0105\u0107 na Bia\u0142oru\u015b\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-grozi-wojna-nuklearna-polska-chce-wtargnac-na-bia,nId,6689510\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka grozi wojn\u0105 nuklearn\u0105. &quot;Polska chce wtargn\u0105\u0107 na Bia\u0142oru\u015b&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-grozi-wojna-nuklearna-polska-chce-wtargnac-na-bia/000GYVVGGKFH3211-C321.jpg\" /></a>- Wsparcie Zachodu dla Ukrainy mo\u017ce sprowokowa\u0107 wojn\u0119 nuklearn\u0105 - powiedzia\u0142 w pi\u0105tkowym or\u0119dziu do narodu Aleksandr \u0141ukaszenka. Bia\u0142oruski dyktator przekonywa\u0142, \u017ce w Polsce przygotowuj\u0105 bia\u0142oruskich bojownik\u00f3w, a Polska chce wtargn\u0105\u0107 na Bia\u0142oru\u015b. M\u00f3wi\u0142, \u017ce Polska wspiera terroryst\u00f3w i innych, kt\u00f3rzy maj\u0105 zdestabilizowa\u0107 sytuacj\u0119 w Bia\u0142orusi.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-grozi-wojna-nuklearna-polska-chce-wtargnac-na-bia,nId,6689510", "date_published": "2023-03-31 09:10:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe rozporz\u0105dzenie. Lista miejsc, w kt\u00f3rych wci\u0105\u017c trzeba zak\u0142ada\u0107 maseczki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-nowe-rozporzadzenie-lista-miejsc-w-ktorych-wciaz-trzeba-zakl,nId,6689478\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe rozporz\u0105dzenie. Lista miejsc, w kt\u00f3rych wci\u0105\u017c trzeba zak\u0142ada\u0107 maseczki\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-rozporzadzenie-lista-miejsc-w-ktorych-wciaz-trzeba-zakl/000GYVONHH0LXY2E-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek wesz\u0142o w \u017cycie rozporz\u0105dzenie dotycz\u0105ce zakrywania nosa i ust. Obowi\u0105zek noszenia maseczki w aptekach, przychodniach i szpitalach zosta\u0142 przed\u0142u\u017cony do 30 kwietnia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-nowe-rozporzadzenie-lista-miejsc-w-ktorych-wciaz-trzeba-zakl,nId,6689478", "date_published": "2023-03-31 08:46:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Kokainowe hipopotamy\" Pablo Escobara. Kolumbia chce wywie\u017a\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 z nich", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kokainowe-hipopotamy-pablo-escobara-kolumbia-chce-wywiezc-cz,nId,6689404\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Kokainowe hipopotamy&quot; Pablo Escobara. Kolumbia chce wywie\u017a\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 z nich\" src=\"https://i.iplsc.com/kokainowe-hipopotamy-pablo-escobara-kolumbia-chce-wywiezc-cz/000GYV84NXS47OT3-C321.jpg\" /></a>Kolumbijskie w\u0142adze chc\u0105 przetransportowa\u0107 70 hipopotam\u00f3w pochodz\u0105cych z prywatnego ogrodu handlarza narkotyk\u00f3w Pablo Escobara. Operacja ma kosztowa\u0107 oko\u0142o 3,5 mln dolar\u00f3w, a zwierz\u0119ta trafi\u0105 m.in. do Indii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kokainowe-hipopotamy-pablo-escobara-kolumbia-chce-wywiezc-cz,nId,6689404", "date_published": "2023-03-31 08:17:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Diablo\" o \"waleniu si\u0119 po \u0142bach\" freak fighter\u00f3w: Nie \u017cal mi ich", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/piotr-witwicki/news-diablo-o-waleniu-sie-po-lbach-freak-fighterow-nie-zal-mi-ich,nId,6687369\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Diablo&quot; o &quot;waleniu si\u0119 po \u0142bach&quot; freak fighter\u00f3w: Nie \u017cal mi ich\" src=\"https://i.iplsc.com/diablo-o-waleniu-sie-po-lbach-freak-fighterow-nie-zal-mi-ich/000GYPXEYQRN0293-C321.jpg\" /></a>Nie lubi si\u0119 bi\u0107 na ulicy, woli &quot;da\u0107 sobie po razie&quot; ze sparingowym partnerem. W rozmowie z prowadz\u0105cym videocast Piotrem Witwickim Krzysztof &quot;Diablo&quot; W\u0142odarczyk stwierdzi\u0142, \u017ce w bezpo\u015brednim starciu poza osiedlow\u0105 si\u0142owni\u0105 naj\u0142atwiej poradzi\u0107 sobie z &quot;mi\u015bkami&quot;. - Najmniej ruchliwi, najszybciej \u0142api\u0105 zadyszk\u0119. Dwa, trzy razy machnie r\u0119k\u0105, a potem dyszy - opowiada bokser i by\u0142y mistrz \u015bwiata. Zapytany o ocen\u0119 popularnych walk na freak fightowych galach, nie kry\u0142 awersji do tego typu imprez. - Nie jest mi \u017cal tych ludzi. \u017bal jest mi ludzi,...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/piotr-witwicki/news-diablo-o-waleniu-sie-po-lbach-freak-fighterow-nie-zal-mi-ich,nId,6687369", "date_published": "2023-03-31 07:59:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Masakra w \u015bwi\u0105tyni. Co najmniej 36 wiernych zgin\u0119\u0142o podczas modlitwy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-masakra-w-swiatyni-co-najmniej-36-wiernych-zginelo-podczas-m,nId,6689393\"><img align=\"left\" alt=\"Masakra w \u015bwi\u0105tyni. Co najmniej 36 wiernych zgin\u0119\u0142o podczas modlitwy\" src=\"https://i.iplsc.com/masakra-w-swiatyni-co-najmniej-36-wiernych-zginelo-podczas-m/000GYUJDRRKK4XCU-C321.jpg\" /></a>Kilkadziesi\u0105t ofiar - g\u0142\u00f3wnie kobiet i dzieci - poch\u0142on\u0119\u0142a tragedia, kt\u00f3ra wydarzy\u0142a si\u0119 w trakcie obchod\u00f3w hinduskiego \u015bwi\u0119ta w mie\u015bcie Indore - informuje &quot;The Times of India&quot;. Znajduj\u0105ca si\u0119 pod stopami wiernych pod\u0142oga \u015bwi\u0105tyni Shri Beleshwar Mahadev Jhulelal zawali\u0142a si\u0119 do g\u0142\u0119bokiej studni, kt\u00f3ra przykryta by\u0142a jedynie kafelkami i krat\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-masakra-w-swiatyni-co-najmniej-36-wiernych-zginelo-podczas-m,nId,6689393", "date_published": "2023-03-31 07:53:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skandal w Hiszpanii. 68-letnia gwiazda skorzysta\u0142a z us\u0142ugi surogatki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-w-hiszpanii-68-letnia-gwiazda-skorzystala-z-uslugi-s,nId,6689361\"><img align=\"left\" alt=\"Skandal w Hiszpanii. 68-letnia gwiazda skorzysta\u0142a z us\u0142ugi surogatki\" src=\"https://i.iplsc.com/skandal-w-hiszpanii-68-letnia-gwiazda-skorzystala-z-uslugi-s/000GYUFKL5V3TTOX-C321.jpg\" /></a>Hiszpa\u0144ska aktorka i prezenterka telewizyjna Ana Obregon ma 68 lat i w\u0142a\u015bnie zosta\u0142a matk\u0105 dzi\u0119ki ameryka\u0144skiej surogatce. Informacja wywo\u0142a\u0142a krytyk\u0119 rz\u0105du, poniewa\u017c surogacja jest zakazana w Hiszpanii. &quot;Surogacja zosta\u0142a uznana w naszym kraju za form\u0119 przemocy wobec kobiet&quot; - powiedzia\u0142a minister ds. r\u00f3wno\u015bci Irene Montero. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-w-hiszpanii-68-letnia-gwiazda-skorzystala-z-uslugi-s,nId,6689361", "date_published": "2023-03-31 07:07:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bielsko-Bia\u0142a: Powa\u017cna awaria wodoci\u0105g\u00f3w. Pokazano map\u0119 ska\u017cenia wody", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-bielsko-biala-powazna-awaria-wodociagow-pokazano-mape-skazen,nId,6689373\"><img align=\"left\" alt=\"Bielsko-Bia\u0142a: Powa\u017cna awaria wodoci\u0105g\u00f3w. Pokazano map\u0119 ska\u017cenia wody\" src=\"https://i.iplsc.com/bielsko-biala-powazna-awaria-wodociagow-pokazano-mape-skazen/000GYUJZQU0IMIQ4-C321.jpg\" /></a>Woda w Bielsku-Bia\u0142ej jest niezdatna do picia oraz u\u017cywania do cel\u00f3w higienicznych. Pa\u0144stwowy Inspektor Sanitarny wyda\u0142 w zwi\u0105zku z tym administracyjny zakaz korzystania z niej. - Wczoraj (w czwartek - red.) pobrali\u015bmy pr\u00f3bki wody. Potrzebujemy 48 godzin, by pozna\u0107 dok\u0142adne wyniki bada\u0144 - us\u0142ysza\u0142a Interia w rozmowie z bielskim sanepidem. Odpowiedzialna za wodoci\u0105gi sp\u00f3\u0142ka Aqua wyda\u0142a komunikat o potencjalnych przyczynach powa\u017cnej awarii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-bielsko-biala-powazna-awaria-wodociagow-pokazano-mape-skazen,nId,6689373", "date_published": "2023-03-31 06:59:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wicepremier prosi\u0142 rz\u0105d o pomoc w sprawie zbo\u017ca. Zosta\u0142 zignorowany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-henryk-kowalczyk-prosil-rzad-o-pomoc-w-sprawie-zboza-zostal-,nId,6687383\"><img align=\"left\" alt=\"Wicepremier prosi\u0142 rz\u0105d o pomoc w sprawie zbo\u017ca. Zosta\u0142 zignorowany\" src=\"https://i.iplsc.com/wicepremier-prosil-rzad-o-pomoc-w-sprawie-zboza-zostal-zigno/000GYQE5PG5DEWFF-C321.jpg\" /></a>Wicepremier Henryk Kowalczyk alarmowa\u0142 w styczniu o sytuacji zwi\u0105zanej z ukrai\u0144skim zbo\u017cem. W specjalnym pi\u015bmie zwraca\u0142 si\u0119 w tej sprawie do ministra rozwoju, Waldemara Budy. Zosta\u0142 zignorowany - dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia. Chocia\u017c minister rozwoju zadeklarowa\u0142, \u017ce odpowie na pytania naszego portalu, do czasu publikacji tekstu nie otrzymali\u015bmy od niego \u017cadnych informacji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-henryk-kowalczyk-prosil-rzad-o-pomoc-w-sprawie-zboza-zostal-,nId,6687383", "date_published": "2023-03-31 06:55:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rafa\u0142 J. oskar\u017cony o zabicie kobiety i zakonnika. Jest termin procesu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-rafal-j-oskarzony-o-zabicie-kobiety-i-zakonnika-jest-termin-,nId,6689349\"><img align=\"left\" alt=\"Rafa\u0142 J. oskar\u017cony o zabicie kobiety i zakonnika. Jest termin procesu\" src=\"https://i.iplsc.com/rafal-j-oskarzony-o-zabicie-kobiety-i-zakonnika-jest-termin/000GYU9AJ66FLQVA-C321.jpg\" /></a>8 maja w S\u0105dzie Okr\u0119gowym w Siedlcach ma ruszy\u0107 proces Rafa\u0142a J. M\u0119\u017cczyzna jest oskar\u017cony o \u015bmiertelne pobicie zakonnika. Przed s\u0105dem odpowie tak\u017ce za zab\u00f3jstwo kobiety, dwa usi\u0142owania zab\u00f3jstw oraz spowodowanie uszkodzenia cia\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-rafal-j-oskarzony-o-zabicie-kobiety-i-zakonnika-jest-termin-,nId,6689349", "date_published": "2023-03-31 06:14:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy dekret Putina. Tysi\u0105ce Rosjan trafi\u0105 do wojska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-dekret-putina-tysiace-rosjan-trafia-do-wojska,nId,6689332\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy dekret Putina. Tysi\u0105ce Rosjan trafi\u0105 do wojska\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-dekret-putina-tysiace-rosjan-trafia-do-wojska/000GYU77R9Y3JFJH-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 dekret o wiosennym poborze do armii. Do s\u0142u\u017cby wojskowej ma trafi\u0107 prawie 150 tys. dodatkowych obywateli Rosji. Jednocze\u015bnie z poborem rozpocz\u0105\u0107 ma si\u0119 zakrojona na szerok\u0105 skal\u0119 rekrutacja &quot;ochotnik\u00f3w&quot;, kt\u00f3rzy pojad\u0105 na front wojny w Ukrainie.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-dekret-putina-tysiace-rosjan-trafia-do-wojska,nId,6689332", "date_published": "2023-03-31 05:58:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Spectator\": Kemal Kilicdaroglu. To on mo\u017ce zako\u0144czy\u0107 rz\u0105dy Erdogana", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-spectator-kemal-kilicdaroglu-to-on-moze-zakonczyc-rzady-,nId,6685111\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Spectator&quot;: Kemal Kilicdaroglu. To on mo\u017ce zako\u0144czy\u0107 rz\u0105dy Erdogana\" src=\"https://i.iplsc.com/the-spectator-kemal-kilicdaroglu-to-on-moze-zakonczyc-rzady/000GYJRP7P0VGMS6-C321.jpg\" /></a>Turcja zmaga si\u0119 z rekordow\u0105 inflacj\u0105 oraz skutkami niedawnego trz\u0119sienia ziemi. W uk\u0142adzie stworzonym przez prezydenta Turcji pojawia si\u0119 coraz wi\u0119cej rys. Po dw\u00f3ch dekadach Recep Tayyip Erdogan musi liczy\u0107 si\u0119 z utrat\u0105 w\u0142adzy. Spo\u0142ecze\u0144stwo jest zm\u0119czone korupcj\u0105 i populizmem. Wyzwanie tureckiemu &quot;su\u0142tanowi&quot; rzuci\u0142 lider g\u0142\u00f3wnej partii opozycyjnej Kemal Kilicdaroglu. S\u0142yn\u0105cy z uczciwo\u015bci polityk jest przeciwie\u0144stwem aroganckiego Erdogana i nie jest pozbawiony szans na sukces. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-spectator-kemal-kilicdaroglu-to-on-moze-zakonczyc-rzady-,nId,6685111", "date_published": "2023-03-31 05:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Le Monde\": Domy widmo strasz\u0105 w Japonii. S\u0105 ich miliony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-le-monde-domy-widmo-strasza-w-japonii-sa-ich-miliony,nId,6683572\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Le Monde&quot;: Domy widmo strasz\u0105 w Japonii. S\u0105 ich miliony\" src=\"https://i.iplsc.com/le-monde-domy-widmo-strasza-w-japonii-sa-ich-miliony/000GYI1W83STNT8M-C321.jpg\" /></a>Japonia ma ogromny problem z demografi\u0105 i odp\u0142ywem ludzi z prowincji. W efekcie we wsiach, miasteczkach i miastach stoi mn\u00f3stwo pustych dom\u00f3w. Staj\u0105 si\u0119 one zmor\u0105 Japonii i jest ich ponad osiem milion\u00f3w. W\u0142adze szukaj\u0105 sposobu na ich zape\u0142nienie, a deweloperzy na ich zniszczenie i zast\u0105pienie nowymi inwestycjami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-le-monde-domy-widmo-strasza-w-japonii-sa-ich-miliony,nId,6683572", "date_published": "2023-03-31 05:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Guardian\": Putin przygotowuje Rosj\u0119 na wieczn\u0105 wojn\u0119 z Zachodem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-guardian-putin-przygotowuje-rosje-na-wieczna-wojne-z-zac,nId,6683221\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Guardian&quot;: Putin przygotowuje Rosj\u0119 na wieczn\u0105 wojn\u0119 z Zachodem\" src=\"https://i.iplsc.com/the-guardian-putin-przygotowuje-rosje-na-wieczna-wojne-z-zac/000GYF32B002BDVE-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin unika m\u00f3wienia o sytuacji na froncie i praktycznie przesta\u0142 wspomina\u0107 o jakichkolwiek konkretnych celach wojny. Nie proponuje te\u017c \u017cadnej wizji, jak mo\u017ce wygl\u0105da\u0107 przysz\u0142e zwyci\u0119stwo. Rosyjskie w\u0142adze zdusi\u0142y op\u00f3r obywateli, a obecnie przekonuj\u0105, \u017ce ich kraj walczy o przetrwanie w wojnie z Zachodem. Putin kalkuluje, \u017ce zasoby jego kraju przewa\u017c\u0105 nad Ukrain\u0105, gdy Zach\u00f3d zm\u0119czy si\u0119 pomaganiem Kijowowi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-guardian-putin-przygotowuje-rosje-na-wieczna-wojne-z-zac,nId,6683221", "date_published": "2023-03-31 05:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostatni dzie\u0144 na rezygnacj\u0119 z PPK. Kiedy z\u0142o\u017cy\u0107 deklaracj\u0119?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostatni-dzien-na-rezygnacje-z-ppk-kiedy-zlozyc-deklaracje,nId,6689323\"><img align=\"left\" alt=\"Ostatni dzie\u0144 na rezygnacj\u0119 z PPK. Kiedy z\u0142o\u017cy\u0107 deklaracj\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/ostatni-dzien-na-rezygnacje-z-ppk-kiedy-zlozyc-deklaracje/000GVXSW76AWR48U-C321.jpg\" /></a>Pi\u0105tek to ostatni dzie\u0144, by z\u0142o\u017cy\u0107 rezygnacj\u0119 z wnoszenia op\u0142at do Pracowniczych Plan\u00f3w Kapita\u0142owych (PPK). Jak podkre\u015bla prezes PFR Bartosz Marczuk, obecnie w systemie uczestniczy ok. 2,6 mln os\u00f3b, a warto\u015b\u0107 aktyw\u00f3w to ok. 13,5 mld z\u0142. Z kolei prezes PFR Portal PPK Robert Zapotoczny zaznacza, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b dalej nie jest przekonana do oszcz\u0119dzania w tym programie, dlatego sp\u00f3\u0142ka prowadzi kampanie edukacyjne na temat PPK.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostatni-dzien-na-rezygnacje-z-ppk-kiedy-zlozyc-deklaracje,nId,6689323", "date_published": "2023-03-31 05:46:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostatni dzie\u0144 na rezygnacj\u0119 z autozapisu do PPK. Kiedy z\u0142o\u017cy\u0107 deklaracj\u0119?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostatni-dzien-na-rezygnacje-z-autozapisu-do-ppk-kiedy-zlozyc,nId,6689323\"><img align=\"left\" alt=\"Ostatni dzie\u0144 na rezygnacj\u0119 z autozapisu do PPK. Kiedy z\u0142o\u017cy\u0107 deklaracj\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/ostatni-dzien-na-rezygnacje-z-autozapisu-do-ppk-kiedy-zlozyc/000GVXSW76AWR48U-C321.jpg\" /></a>Pi\u0105tek to ostatni dzie\u0144, by z\u0142o\u017cy\u0107 rezygnacj\u0119 z autozapisu na wnoszenia op\u0142at do Pracowniczych Plan\u00f3w Kapita\u0142owych (PPK). Jak podkre\u015bla prezes PFR Bartosz Marczuk, obecnie w systemie uczestniczy ok. 2,6 mln os\u00f3b, a warto\u015b\u0107 aktyw\u00f3w to ok. 13,5 mld z\u0142. Z kolei prezes PFR Portal PPK Robert Zapotoczny zaznacza, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b dalej nie jest przekonana do oszcz\u0119dzania w tym programie, dlatego sp\u00f3\u0142ka prowadzi kampanie edukacyjne na temat PPK.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostatni-dzien-na-rezygnacje-z-autozapisu-do-ppk-kiedy-zlozyc,nId,6689323", "date_published": "2023-03-31 05:46:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kmieciak t\u0142umaczy decyzj\u0119 o rezygnacji. \"Wychodz\u0119 ze strefy komfortu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kmieciak-tlumaczy-decyzje-o-rezygnacji-wychodze-ze-strefy-ko,nId,6689330\"><img align=\"left\" alt=\"Kmieciak t\u0142umaczy decyzj\u0119 o rezygnacji. &quot;Wychodz\u0119 ze strefy komfortu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kmieciak-tlumaczy-decyzje-o-rezygnacji-wychodze-ze-strefy-ko/000GCWE430PJOQPA-C321.jpg\" /></a>B\u0142a\u017cej Kmieciak podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o rezygnacji. Funkcj\u0119 przewodnicz\u0105cego Komisji ds. Pedofilii b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 do 14 kwietnia. - Moja decyzja jest wyj\u015bciem ze strefy komfortu. Nie mog\u0119 udawa\u0107 kogo\u015b, kim nie jestem - powiedzia\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kmieciak-tlumaczy-decyzje-o-rezygnacji-wychodze-ze-strefy-ko,nId,6689330", "date_published": "2023-03-31 05:35:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zwrot podatku: Jak sprawdzi\u0107, kiedy przyjdzie? To dziecinnie proste", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zwrot-podatku-jak-sprawdzic-kiedy-przyjdzie-to-dziecinnie-pr,nId,6687454\"><img align=\"left\" alt=\"Zwrot podatku: Jak sprawdzi\u0107, kiedy przyjdzie? To dziecinnie proste\" src=\"https://i.iplsc.com/zwrot-podatku-jak-sprawdzic-kiedy-przyjdzie-to-dziecinnie-pr/000GYQ9MRCF38WSD-C321.jpg\" /></a>Jedni ju\u017c si\u0119 rozliczyli z fiskusem, inni zostawiaj\u0105 sobie t\u0119 przyjemno\u015b\u0107 na p\u00f3\u017aniej. Cho\u0107 mo\u017ce samo p\u0142acenie podatk\u00f3w nie bywa raczej \u017ar\u00f3d\u0142em rado\u015b\u0107, to ju\u017c zwrot podatku \u2013 z pewno\u015bci\u0105 tak. Wyczekujemy go z niecierpliwo\u015bci\u0105 jak pierwszych oznak wiosny. Jak sprawdzi\u0107, kiedy b\u0119dzie zwrot podatku? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zwrot-podatku-jak-sprawdzic-kiedy-przyjdzie-to-dziecinnie-pr,nId,6687454", "date_published": "2023-03-31 05:25:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Biejat do Tuska: Wyborcy to nie worki z ziemniakami, kt\u00f3re mo\u017cna przerzuca\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-biejat-do-tuska-wyborcy-to-nie-worki-z-ziemniakami-ktore-moz,nId,6687204\"><img align=\"left\" alt=\"Biejat do Tuska: Wyborcy to nie worki z ziemniakami, kt\u00f3re mo\u017cna przerzuca\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/biejat-do-tuska-wyborcy-to-nie-worki-z-ziemniakami-ktore-moz/000GYPWQIAYWQ0PO-C321.jpg\" /></a>- Radzi\u0142abym Donaldowi Tuskowi, \u017ceby zaj\u0105\u0142 si\u0119 tym, co do niego nale\u017cy. A jego rol\u0105 na opozycji, podobnie jak rol\u0105 ka\u017cdego z nas, jest przekonywanie swoich wyborc\u00f3w do w\u0142asnego programu - w rozmowie z Interi\u0105 pos\u0142anka Lewicy Magdalena Biejat odpowiada na niedawne ultimatum Donalda Tuska dla innych partii opozycyjnych. O jednej li\u015bcie opozycji m\u00f3wi stanowczo: - Je\u015bli mo\u017ce komu\u015b zaszkodzi\u0107, to bardziej opozycji ni\u017c PiS-owi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-biejat-do-tuska-wyborcy-to-nie-worki-z-ziemniakami-ktore-moz,nId,6687204", "date_published": "2023-03-31 04:56:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Papie\u017c Franciszek ma wyj\u015b\u0107 ze szpitala w sobot\u0119. \"Leczenie przynosi efekty\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-franciszek-ma-wyjsc-ze-szpitala-w-sobote-leczenie-prz,nId,6689306\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c Franciszek ma wyj\u015b\u0107 ze szpitala w sobot\u0119. &quot;Leczenie przynosi efekty&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-franciszek-ma-wyjsc-ze-szpitala-w-sobote-leczenie-prz/000GYU2ZTO1294RJ-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek opu\u015bci klinik\u0119 Gemelli najprawdopodobniej w sobot\u0119 - poda\u0142y w\u0142oskie media. Obecna g\u0142owa Ko\u015bcio\u0142a przechodzi kuracj\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z zapaleniem oskrzeli, ale wraca ju\u017c do zdrowia. Najprawdopodobniej papie\u017c nie odprawi jednak mszy w trakcie Wielkiego Tygodnia, natomiast w niedziel\u0119 wielkanocn\u0105 wyg\u0142osi or\u0119dzie i udzieli b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwa Urbi et Orbi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-franciszek-ma-wyjsc-ze-szpitala-w-sobote-leczenie-prz,nId,6689306", "date_published": "2023-03-31 04:37:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Pi\u0119ciolatek zastrzeli\u0142 swojego m\u0142odszego brata. Mia\u0142 16-miesi\u0119cy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-pieciolatek-zastrzelil-swojego-mlodszego-brata-mial-16-m,nId,6689300\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Pi\u0119ciolatek zastrzeli\u0142 swojego m\u0142odszego brata. Mia\u0142 16-miesi\u0119cy\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-pieciolatek-zastrzelil-swojego-mlodszego-brata-mial-16-m/0007XTWBQIEIC82L-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119cioletni ch\u0142opiec z Lafayette w stanie Indiana zastrzeli\u0142 w czwartek swojego 16-miesi\u0119cznego brata - donosi agencja Reutera. Dziecko uzyska\u0142o dost\u0119p do broni, kt\u00f3ra znajdowa\u0142a si\u0119 w jego domu. W trakcie zab\u00f3jstwa na miejscu by\u0142a dw\u00f3jka innych dzieci i jeden doros\u0142y. Policja przekaza\u0142a, \u017ce s\u0142u\u017cby zosta\u0142y poinformowane o incydencie przez kogo\u015b, kto by\u0142 wtedy w domu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-pieciolatek-zastrzelil-swojego-mlodszego-brata-mial-16-m,nId,6689300", "date_published": "2023-03-31 04:20:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gwyneth Paltrow uniewinniona w sprawie wypadku na nartach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gwyneth-paltrow-uniewinniona-w-sprawie-wypadku-na-nartach,nId,6689299\"><img align=\"left\" alt=\"Gwyneth Paltrow uniewinniona w sprawie wypadku na nartach\" src=\"https://i.iplsc.com/gwyneth-paltrow-uniewinniona-w-sprawie-wypadku-na-nartach/000GYU1A48SA4O6P-C321.jpg\" /></a>Gwiazda filmowa Gwyneth Paltrow nie spowodowa\u0142a w 2016 roku wypadku narciarskiego, w kt\u00f3rym obra\u017ce\u0144 dozna\u0142 emeryt Terry Sanderson - zdecydowa\u0142a \u0142awa przysi\u0119g\u0142ych w Park City w stanie Utah. M\u0119\u017cczyzna \u017c\u0105da\u0142 odszkodowania w wysoko\u015bci 300 tys. dolar\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gwyneth-paltrow-uniewinniona-w-sprawie-wypadku-na-nartach,nId,6689299", "date_published": "2023-03-31 04:18:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 401. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-401-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3985,akt,310539\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 401. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-401-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GYTZKSI3YM9D4-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-401-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3985,akt,310539", "date_published": "2023-03-31 03:33:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 401. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-401-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3985,akt,310645\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 401. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-401-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GYTZKSI3YM9D4-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-401-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3985,akt,310645", "date_published": "2023-03-31 03:33:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]