[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacja, stopy, kryzys. Taka kolejno\u015b\u0107 nie wr\u00f3\u017cy dobrze na przysz\u0142o\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4pnktkuTURBXy85YWU3NjA5Yy0zYTM0LTRmMTItODI0ZS0xZWQzMjViM2IzNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja, stopy, kryzys. Taka kolejno\u015b\u0107 zdarze\u0144 mia\u0142a miejsce w \u015bwiatowej gospodarce w ostatnich dziesi\u0119cioleciach cz\u0119\u015bciej, ni\u017c by\u015bmy chcieli. Nie wr\u00f3\u017cy to dobrze na przysz\u0142o\u015b\u0107.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8691595,inflacja-stopy-kryzys-taka-kolejnosc-nie-wrozy-dobrze-na-przyszlosc.html", "date_published": "2023-03-31 20:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Je\u015bli sztuczna inteligencja odbierze prac\u0119 ludziom, to takim, kt\u00f3rzy nie b\u0119d\u0105 umieli si\u0119 ni\u0105 pos\u0142ugiwa\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_rqktkuTURBXy8yOTI4YTNjOS0yODhjLTRmYzctYTMwNi05ODY2NTg2ZDRkN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Donald Trump aresztowany? Mroczna prawda wysz\u0142a na jaw\u201d \u2013 krzycza\u0142 w ubieg\u0142ym tygodniu nag\u0142\u00f3wek serwisu o2.pl. Przy nim pojawi\u0142 si\u0119 obraz by\u0142ego prezydenta USA w wi\u0119ziennym uniformie. Po klikni\u0119ciu mo\u017cna by\u0142o przeczyta\u0107, \u017ce aresztowanie Trumpa to tylko plotka, kt\u00f3r\u0105 zreszt\u0105 podgrzewa sam zainteresowany. Kto poprzesta\u0142 na nag\u0142\u00f3wku, m\u00f3g\u0142 si\u0119 jednak nabra\u0107.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8691615,jesli-sztuczna-inteligencja-odbierze-prace-ludziom-to-takim-ktorzy-nie-beda-umieli-sie-nia-poslugiwac.html", "date_published": "2023-03-31 20:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marciniak: Ta kampania b\u0119dzie si\u0119 rozgrywa\u0142a mi\u0119dzy portfelem a warto\u015bciami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UiPktkuTURBXy80MGI0NGM4My00MGM0LTRhYmMtOGU0NS04NGY0ODhkYjkyMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ta kampania b\u0119dzie si\u0119 rozgrywa\u0142a mi\u0119dzy portfelem a warto\u015bciami. Pytanie, kt\u00f3ra z tych kwestii oka\u017ce si\u0119 lepszym pod\u0142o\u017cem do tworzenia podzia\u0142\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8691583,marciniak-ta-kampania-bedzie-sie-rozgrywala-miedzy-portfelem-a-wartosciami.html", "date_published": "2023-03-31 20:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sztuczna inteligencja mo\u017ce zaprojektowa\u0107 nowego smartfona, ale czy mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 Steve\u2019em Jobsem?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0gyktkuTURBXy9hMzcyNTdlMC0wMTU2LTQzMzQtOTZiZC1mNDk1MzcxZTVhZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sztuczna inteligencja mo\u017ce zaprojektowa\u0107 nowego smartfona, ale czy mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 Steve\u2019em Jobsem, kt\u00f3ry stworzy ca\u0142kiem nowy rynek? W\u0105tpliwe.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8691607,sztuczna-inteligencja-moze-zaprojektowac-nowego-smartfona-ale-czy-moze-stac-sie-steveem-jobsem.html", "date_published": "2023-03-31 20:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polsk\u0119 czekaj\u0105 radykalne zmiany, wymuszone przez wojn\u0119 w Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-tpktkuTURBXy9mODg1YjBhYi04ODc1LTQ5MmUtOTlkOS03NDUyMzgyNDNiNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wi\u0119cej \u017co\u0142nierzy i zak\u0142ad\u00f3w zbrojeniowych, wi\u0119ksze \u015brodki na obronno\u015b\u0107. Polsk\u0119 czekaj\u0105 radykalne zmiany, wymuszone przez wojn\u0119 w Ukrainie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8691611,polske-czekaja-radykalne-zmiany-wymuszone-przez-wojne-w-ukrainie.html", "date_published": "2023-03-31 20:00:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP: Zarobki Adama Glapi\u0144skiego ros\u0142y szybciej ni\u017c inflacja (i \u015brednia krajowa)", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CcWktkuTURBXy8zYTJkZDcyOC0wYTU3LTQ0ZmUtOGJjZi02N2YyNGE5ZDY1NzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Adam Glapi\u0144ski, prezes Narodowego Banku Polskiego, zarobi\u0142 w ubieg\u0142ym roku 1,3 mln z\u0142 brutto \u2013 tak wynika z informacji opublikowanej w pi\u0105tek wieczorem na stronach internetowych NBP. Obowi\u0105zek przedstawienia takich informacji pojawi\u0142 si\u0119 kilka lat temu i zosta\u0142 wpisany do ustawy o NBP. Podawane s\u0105 \u0142\u0105czne kwoty obejmuj\u0105ce nie tylko podstawow\u0105 pensj\u0119, ale te\u017c premie, nagrody za wys\u0142ug\u0119 lat, itp.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8692322,zarobki-glapinskiego-rosly-szybciej-niz-inflacja-i-srednia-krajowa.html", "date_published": "2023-03-31 19:35:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Virgin Orbit zawiesza dzia\u0142alno\u015b\u0107. Sp\u00f3\u0142ka Bransona nie b\u0119dzie ju\u017c wysy\u0142a\u0107 rakiet w kosmos", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g5OktkuTURBXy82NDU1MDE1YS05ODdiLTRmMjctYWJiZi1iM2IzZDFiZjg4ODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firma Virgin Orbit, kt\u00f3ra planowa\u0142a na zasadach komercyjnych wysy\u0142a\u0107 rakiety w przestrze\u0144 kosmiczn\u0105, poinformowa\u0142a w pi\u0105tek o zawieszeniu dzia\u0142alno\u015bci na daj\u0105c\u0105 si\u0119 przewidzie\u0107 przysz\u0142o\u015b\u0107 i o zwolnieniu 85 proc. pracownik\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8692318,spolka-bransona-virgin-orbit-nie-bedzie-juz-wysylac-rakiet-w-kosmos.html", "date_published": "2023-03-31 19:21:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szijjarto: W\u0119gierskie Gripeny wr\u00f3c\u0105 do patroli w pa\u0144stwach ba\u0142tyckich w 2025 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L-cktkuTURBXy84NjIxMGZiMC01ZTUwLTQyZWEtOGFiOS1jYzQ3ZjhlNDk4ZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0119gierskie my\u015bliwce Gripen b\u0119d\u0105 w 2025 roku po raz czwarty uczestniczy\u0107 w patrolowaniu przestrzeni powietrznej pa\u0144stw ba\u0142tyckich w ramach NATO-wskiej misji Baltic Air Policing - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek minister spraw zagranicznych i handlu W\u0119gier Peter Szijjarto.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8692316,szijjarto-wegierskie-gripeny-wroca-do-panstw-baltyckich-w-2025-roku.html", "date_published": "2023-03-31 19:03:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Katastrofa kolejowa w Szwajcarii. Wykolei\u0142y si\u0119 dwa poci\u0105gi. Jest wielu rannych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6_mktkuTURBXy9kNDBhMGI3MC1jMTZkLTQ3YzQtOTI1ZS1hZDdkZWQ3NzQ2Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dwa poci\u0105gi regionalne wykolei\u0142y si\u0119 w pi\u0105tek w miejscowo\u015bciach odleg\u0142ych od siebie o kilkadziesi\u0105t kilometr\u00f3w w kantonie Berno w zachodniej Szwajcarii; wiele os\u00f3b zosta\u0142o rannych, w tym przynajmniej jedna bardzo powa\u017cnie. Trwa akcja ratunkowa - poinformowa\u0142a rzeczniczka policji kantonalnej Flurina Schenk.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8692311,katastrofa-kolejowa-w-szwajcarii-jest-wielu-rannych.html", "date_published": "2023-03-31 18:51:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tauron i Rafako zako\u0144czy\u0142y sp\u00f3r. Sp\u00f3\u0142ki podpisa\u0142y ugod\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UQ2ktkuTURBXy82NjBkOTU3MS1mZjZlLTQzZDEtYTM2NS05NTA1ZmNiYzYzOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tauron podpisa\u0142 ugod\u0119 z Rafako wie\u0144cz\u0105c\u0105 sp\u00f3r dotycz\u0105cy bloku energetycznego w Jaworznie \u2013 przekaza\u0142 w pi\u0105tek energetyczny koncern. Ugoda, b\u0119d\u0105ca wynikiem mediacji przed s\u0105dem polubownym przy Prokuratorii Generalnej RP, sankcjonuje rozliczenie i rozwi\u0105zanie kontraktu.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8692310,tauron-i-rafako-zakonczyly-spor-spolki-podpisaly-ugode.html", "date_published": "2023-03-31 18:46:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142e\u0144ski o broni j\u0105drowej na Bia\u0142orusi: To znak, \u017ce spotkanie Putina z Xi nie by\u0142o udane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/db3ktkuTURBXy9iZWVhZWE4Mi1mNGRjLTQ4ZTctODc2ZC1kYzdjZTAzYTU4ZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Og\u0142oszenie planu rozmieszczenia przez Rosj\u0119 taktycznej broni j\u0105drowej na Bia\u0142orusi \u015bwiadczy o tym, \u017ce spotkanie W\u0142adimira Putina z chi\u0144skim przyw\u00f3dc\u0105 Xi Jinpingiem by\u0142o nieudane - oceni\u0142 w pi\u0105tek ukrai\u0144ski prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8692308,zelensk-bron-jadrowa-na-bialorusi-spotkanie-putina-z-xi-nie-bylo-udane.html", "date_published": "2023-03-31 18:38:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "G\u0142\u0119bokie pr\u0105dy oceaniczne wok\u00f3\u0142 Antarktydy spowolni\u0105 zagra\u017caj\u0105c tym \u017cyciu w oceanach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RHrktkuTURBXy9mNDRlZjE4Ni1hZmU2LTRmMWYtYTU5NS0wM2E2MWY4NmUyYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />G\u0142\u0119bokie pr\u0105dy oceaniczne wok\u00f3\u0142 Antarktydy mog\u0105 spowolni\u0107 o ponad 40 proc. w ci\u0105gu nast\u0119pnych 30 lat, co b\u0119dzie mia\u0142o znacz\u0105ce konsekwencje dla ocean\u00f3w i klimatu - informuje \u201eNature\u201c.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8692304,zmiany-klimatu-spowolnia-glebokie-prady-oceaniczne-wokol-antarktydy.html", "date_published": "2023-03-31 18:20:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Borrell: Unijne kraje przekaza\u0142y Ukrainie bro\u0144 o warto\u015bci 12-13 mld euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n5uktkuTURBXy8yMzRiMmU0Yy02OGM0LTQ3NjAtODhiZS0yMzMwY2IyYWI4M2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kraje Unii Europejskiej dostarczy\u0142y dotychczas Ukrainie bro\u0144 o \u0142\u0105cznej warto\u015bci 12-13 mld euro - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek wysoki przedstawiciel Unii ds. zagranicznych Josep Borrell.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8692295,borrell-unijne-kraje-przekazaly-ukrainie-bron-o-wartosci-12-13-mld-euro.html", "date_published": "2023-03-31 17:11:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francja: Ceny \u017cywno\u015bci rosn\u0105. Inflacja spada", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qE6ktkuTURBXy82ZDIwNDI0Ni1iNTZjLTRjOTctOGI4Ni1iM2YyZDNlMDY5YjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W marcu inflacja we Francji spowolni\u0142a i wynios\u0142a 5,6 proc., jednak ca\u0142y czas rosn\u0105 ceny \u017cywno\u015bci - wynika ze wst\u0119pnych szacunk\u00f3w opublikowanych w pi\u0105tek przez francuski Narodowy Instytut Statystyki i Studi\u00f3w Ekonomicznych (INSEE).", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8692292,francja-ceny-zywnosci-rosna-inflacja-spada.html", "date_published": "2023-03-31 17:01:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MFW zatwierdzi\u0142 pakiet finansowej pomocy dla Ukrainy o warto\u015bci 15,6 mld dolar\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C3xktkuTURBXy84NzQwOWM3Ni01MjZjLTQyNjUtYmRjOC00NTgyYjBlNWI0YzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zarz\u0105d Mi\u0119dzynarodowego Funduszu Walutowego (MFW) zaaprobowa\u0142 w pi\u0105tek wynegocjowany wcze\u015bniej pakiet finansowy dla Ukrainy warto\u015bci 15,6 mld dolar\u00f3w, roz\u0142o\u017cony na cztery lata - poinformowa\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8692290,mfw-za-pakietem-pomocy-dla-ukrainy-o-wartosci-156-mld-dolarow.html", "date_published": "2023-03-31 16:54:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eutanazja b\u0119dzie w pe\u0142ni legalna w Portugalii. Parlament przyj\u0105\u0142 stosown\u0105 ustaw\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B2XktkuTURBXy8wNDEyM2QyYy0zN2VlLTRkZGEtOWM3NC00OGU2ZjY1MmYwYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Parlament Portugalii uchwali\u0142 w pi\u0105tek ustaw\u0119 legalizuj\u0105c\u0105 eutanazj\u0119. Za przyj\u0119ciem tego aktu prawnego opowiedzieli si\u0119 deputowani rz\u0105dz\u0105cej Partii Socjalistycznej premiera Antonia Costy oraz przedstawiciele opozycyjnych ugrupowa\u0144 liberalno-lewicowych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8692281,eutanazja-bedzie-w-pelni-legalna-w-portugalii.html", "date_published": "2023-03-31 16:46:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dzi\u015b z\u0142oty os\u0142abi\u0142 si\u0119 wobec g\u0142\u00f3wnych walut", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/17sktkuTURBXy9hNmY4MGYzNC1kNDlhLTQwNmUtYTk4My1jZjJjYzUxYjA1NmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek ok. godz. 18.15 polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro, dolara i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o ponad 4,67 z\u0142, dolar ponad 4,30, a frank 4,71 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8692273,dzis-zloty-oslabil-sie-wobec-glownych-walut.html", "date_published": "2023-03-31 16:37:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rau o szczycie B9: Tematem rozm\u00f3w by\u0142o m.in. wzmocnienie wschodniej flanki NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EySktkuTURBXy9jM2YyZmI2MS0zNGYzLTQzZjgtYTZlYi1mNjdhNzFlMWRmNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u015br\u00f3d temat\u00f3w rozm\u00f3w szef\u00f3w MSZ pa\u0144stw B9 w \u0141odzi by\u0142y m.in.: pogarszaj\u0105ca si\u0119 sytuacja bezpiecze\u0144stwa w Europie, dzia\u0142ania na rzecz wzmocnienia wschodniej flanki NATO, wsparcie dla Ukrainy oraz wsp\u00f3\u0142praca NATO i UE - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek szef polskiej dyplomacji Zbigniew Rau.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8692257,rau-o-szczycie-b9-tematem-rozmow-wzmocnienie-wschodniej-flanki-nato.html", "date_published": "2023-03-31 16:12:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prokurator MTK: Rosja ma natychmiast odda\u0107 wywiezione ukrai\u0144skie dzieci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rlyktkuTURBXy9hZTg1ZmYyZS01YzA2LTRiZjMtODA0OS02MzEyOTMyYWY1ZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prokurator Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego (MTK) w Hadze Karim Khan wezwa\u0142 w pi\u0105tek Rosj\u0119, by dzieci ukrai\u0144skie uprowadzone podczas inwazji rosyjskiej jak najszybciej wr\u00f3ci\u0142y do ojczyzny. Oceni\u0142, \u017ce W\u0142adimir Putin powinien w tej kwestii stan\u0105\u0107 przed s\u0105dem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8692256,prokurator-mtk-rosja-ma-natychmiast-oddac-wywiezione-ukrainskie-dzieci.html", "date_published": "2023-03-31 16:03:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rau o szczycie w Wilnie: Szwecja i Finlandia prawdopodobnie zostan\u0105 przyj\u0119te do NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-2GktkuTURBXy8xZTY3ZTE5My01Mzk1LTRhMzAtODM4ZS03MTkwNTdiNTY4ZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szwecja i Finlandia mog\u0105 zosta\u0107 cz\u0142onkami NATO ju\u017c podczas lipcowego szczytu Paktu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego w Wilnie - powiedzia\u0142 PAP po spotkaniu B9 w \u0141odzi szef MSZ Zbigniew Rau. Doda\u0142, \u017ce wiele zale\u017cy od zwlekaj\u0105cej z ratyfikacj\u0105 poszerzenia NATO Turcji, gdzie w maju s\u0105 wybory.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8692255,rau-na-szczycie-w-wilnie-szwecja-i-finlandia-przyjete-do-nato.html", "date_published": "2023-03-31 15:56:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kredyty frankowe: Wyrok TSUE mo\u017ce kosztowa\u0107 polskie banki 35 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NJDktkuTURBXy9jNzg2ODc0NS0yN2JhLTRlNGMtOTdmMS0wYjVhYzc5NjNlNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u017celi Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej podzieli stanowisko Rzecznika Generalnego, b\u0119dzie to oznacza\u0142o dla sektora bankowego dodatkowy koszt w wysoko\u015bci 35 mld z\u0142 w latach 2023-2024, wynika z analizy analityk\u00f3w Biura Maklerskiego mBanku Micha\u0142a Konarskiego i Miko\u0142aja Lema\u0144czyka.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8692219,kredyty-frankowe-wyrok-tsue-moze-kosztowac-polskie-banki-35-mld-zl.html", "date_published": "2023-03-31 15:42:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojciechowski: Polscy rolnicy dostan\u0105 1 mld z\u0142 z UE w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 w Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wJtktkuTURBXy9jYTU2NGRjNC03ZDcwLTRmNmQtODJlYS1iMDgwYWE1ZDhlMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Suma pomocy unijnej i krajowej dla polskich rolnik\u00f3w w zwi\u0105zku ze zwi\u0119kszonym importem towar\u00f3w rolnych z Ukrainy przekroczy 1 mld z\u0142 - szacuje unijny komisarz ds. rolnictwa Janusz Wojciechowski. Jak podkre\u015bli\u0142, na wolnym handlu z Ukrain\u0105 du\u017co zyskuje Polska, ale rolnicy trac\u0105.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8692217,wojciechowski-polscy-rolnicy-dostana-1-mld-zl-z-ue-sytuacja-w-ukrainie.html", "date_published": "2023-03-31 15:29:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PGNIG podnosi kwietniow\u0105 cen\u0119 gazu dla biznesu. Sp\u00f3\u0142ka zmieni spos\u00f3b jej obliczania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RLoktkuTURBXy8wZTI1MmJhMC02NmIzLTRlOGYtYTg0OC1kNzIzZWIyMDE4MGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3\u0142ka PGNiG Obr\u00f3t Detaliczny z Grupy Orlen wprowadza od soboty nowy spos\u00f3b obliczania ceny gazu w cenniku dla biznesu. Jak wynika z informacji firmy, od 1 kwietnia cena gazu wzro\u015bnie o 3 gr za MWh netto.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8692214,pgnig-podnosi-kwietniowa-cene-gazu-dla-biznesu-zmienia-sposob-naliczania.html", "date_published": "2023-03-31 15:12:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Udogodnienie w p\u0142aceniu podatk\u00f3w. W ka\u017cdym US mo\u017cna to zrobi\u0107 kart\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5DMktkuTURBXy8zMjU3ZjNjMS0zMTMxLTQ5YmQtYTBlZC0yODU3OWUyMmEzMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wszystkich urz\u0119dach skarbowych w kraju mo\u017cna op\u0142aci\u0107 podatki za po\u015brednictwem terminala p\u0142atniczego \u2013 poda\u0142o w pi\u0105tek Ministerstwo Finans\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8692202,udogodnienie-w-placeniu-podatkow-w-kazdym-us-mozna-to-zrobic-karta-platnicza.html", "date_published": "2023-03-31 14:33:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ponad 850 ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy zosta\u0142o przeszkolonych przez hiszpa\u0144skie si\u0142y zbrojne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yMQktkuTURBXy85ZWZkZTZhZS1iMjc4LTRhZTctODY5ZS00MDgwYmM1Y2VmMzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y zbrojne Hiszpanii dotychczas przeszkoli\u0142y na terytorium swojego kraju ponad 850 \u017co\u0142nierzy z Ukrainy, odpieraj\u0105cej rosyjsk\u0105 inwazj\u0119 - wynika z danych hiszpa\u0144skiego ministerstwa obrony przedstawionych w Kongresie Deputowanych, ni\u017cszej izbie parlamentu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8692194,ponad-850-ukrainskich-zolnierzy-przeszkolonych-hiszpanskie-sily-zbrojne.html", "date_published": "2023-03-31 14:16:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina \u017c\u0105da ujawnienia nazwisk wszystkich je\u0144c\u00f3w wojennych przetrzymywanych przez Rosj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cwoktkuTURBXy83ZWZjNzIzYS05MzEwLTQ5ZjctYmVkNS03ZjM4Y2M2Y2I4M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina wzywa Rosj\u0119 do ujawnienia wszystkich list z nazwiskami Ukrai\u0144c\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w niewoli rosyjskiej - o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek ukrai\u0144ski sztab koordynacyjny ds. je\u0144c\u00f3w wojennych. Kij\u00f3w zarzuca Moskwie ukrywanie danych o je\u0144cach ukrai\u0144skich.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8692188,ukraina-zada-listy-nazwisk-jencow-przetrzymywanych-przez-rosje.html", "date_published": "2023-03-31 13:58:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden o aresztowaniu korespondenta \"WSJ\": Rosyjscy dyplomaci nie b\u0119d\u0105 wydaleni z USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g8UktkuTURBXy84ZmZlMWI1NC1mYTU1LTQ5ZDQtODgzYi1iYTYwMjQxNjRhMTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden stwierdzi\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce nie ma plan\u00f3w wydalenia rosyjskich dyplomat\u00f3w w odpowiedzi na aresztowanie korespondenta &quot;Wall Street Journal&quot; Evana Gershkovicha pod zarzutem szpiegostwa. Jednocze\u015bnie wezwa\u0142 Rosj\u0119 do uwolnienia dziennikarza.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8692180,biden-o-aresztowaniu-korespondenta-wsj-rosyjscy-dyplomaci-zostana-w-usa.html", "date_published": "2023-03-31 13:45:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"WSJ\" \u017c\u0105da wydalenia ambasadora Rosji z USA. Powodem oskar\u017cenie korespondenta gazety przez FSB o szpiegostwo", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-hfktkuTURBXy8zMWQxYTYxYy0wNzNmLTQ3YmQtOGJlNS02MzA3ZGJhMjQ5ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dziennik &quot;Wall Street Journal&quot; za\u017c\u0105da\u0142 w pi\u0105tek wydalenia ambasadora Rosji i dziennikarzy rosyjskich pracuj\u0105cych w Stanach Zjednoczonych po tym, jak korespondent gazety Evan Gershkovich zosta\u0142 oskar\u017cony o szpiegostwo przez Federaln\u0105 S\u0142u\u017cb\u0119 Bezpiecze\u0144stwa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8692177,wsj-zada-wydalenia-ambasadora-rosji-z-usa-oskarzenia-fsb-o-szpiegostwo.html", "date_published": "2023-03-31 13:36:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Go\u0142\u0119biewski o kryzysie na Odrze: To efekt dzia\u0142a\u0144 kilku podmiot\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4LSktkuTURBXy85OGU2ZjY5Yy0yZjZiLTQzOGEtOWEyNi1jYjRlMmUwZmQzNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do kryzysu na Odrze, jaki obserwowano latem 2022 r., nie przyczyni\u0142 si\u0119 jeden podmiot, ale kilka - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek G\u0142\u00f3wny Inspektor Ochrony \u015arodowiska Krzysztof Go\u0142\u0119biewski. Nie wykluczy\u0142 on, \u017ce sytuacja z zakwitem alg i \u015bni\u0119ciem ryb mo\u017ce si\u0119 powt\u00f3rzy\u0107.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8692167,golebiewski-o-kryzysie-na-odrze-to-efekt-dzialan-kilku-podmiotow.html", "date_published": "2023-03-31 13:03:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szijjarto: Obecno\u015b\u0107 W\u0119gier na rosyjskiej \"czarnej li\u015bcie\" nie utrudnia wsp\u00f3\u0142pracy energetycznej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FstktkuTURBXy85Nzg1YjQyNi03YjBjLTQ3ZDYtODI1YS03MTYwNDI0YTU5MWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pomimo tego, \u017ce W\u0119gry zosta\u0142y wpisane na rosyjsk\u0105 list\u0119 pa\u0144stw nieprzyjaznych, wsp\u00f3\u0142praca mi\u0119dzy stronami, m.in. w zakresie energetyki, przebiega bez zak\u0142\u00f3ce\u0144 - powiedzia\u0142 w czwartek minister spraw zagranicznych i handlu W\u0119gier Peter Szijjarto.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8692152,szijjarto-wegry-na-rosyjskiej-czarnej-wspolpraca-energetyczna-trwa.html", "date_published": "2023-03-31 12:40:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0142osi blokuj\u0105 ChatGPT od OpenAI. Znamy powody", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QmVktkuTURBXy8wNWI3NDkxYS01MGI0LTRhZDQtYWFmNS1kMGRlODA0YWFkNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />ChatGPT zablokowany przez w\u0142oski Urz\u0105d Danych Osobowych. Pow\u00f3d? Nielegalne gromadzenie danych i brak weryfikacji wieku u\u017cytkownik\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8692146,wlosi-blokuja-chatgpt-od-openai-znamy-powody.html", "date_published": "2023-03-31 12:25:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Powo\u0142ano polsko-korea\u0144skie konsorcjum czo\u0142gowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B_cktkuTURBXy84MGQzY2Y1ZC1mYzY3LTQ3MTctOWUwNi1iMmExNjdlMjVkNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska Grupa Zbrojeniowa i nale\u017c\u0105ce do niej Wojskowe Zak\u0142ady Motoryzacyjne oraz po\u0142udniowokorea\u0144ska Hyundai Rotem Company powo\u0142a\u0142y w pi\u0105tek konsorcjum, kt\u00f3re b\u0119dzie oferowa\u0107 czo\u0142gi K2 i sprz\u0119t towarzysz\u0105cy polskiemu wojsku \u2013 poinformowa\u0142a PGZ.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8692141,powolano-polsko-koreanskie-konsorcjum-czolgowe.html", "date_published": "2023-03-31 12:16:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile zebrano podczas 31. Fina\u0142u WO\u015aP?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BrIktkuTURBXy8yMWI4ZjI4YS00MDRlLTRmYTEtOWE0Mi1iOGU1MDdiMDYyMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas tegorocznego 31. fina\u0142u Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy zebrano 243 mln 259 tys. 387 z\u0142 25 gr. To nowy rekord \u2013 poinformowa\u0142 w pi\u0105tek w czasie gali szef WO\u015aP Jerzy Owsiak. Pieni\u0105dze zostan\u0105 przeznaczone na zakup sprz\u0119tu umo\u017cliwiaj\u0105cego szybsz\u0105 diagnostyk\u0119 sepsy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8692134,ile-zebrano-podczas-31-finalu-wosp.html", "date_published": "2023-03-31 12:07:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "URE usun\u0105\u0142 z systemu gazowego punkty przesy\u0142u gazu ze Wschodu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CWWktkuTURBXy8wNDMzODFlMS1mYzA2LTQwMjctYTVhOS1lNzBiYmYwMDczMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Urz\u0105d Regulacji Energetyki na wniosek Gaz-Systemu, operatora przesy\u0142owego gazu, usun\u0105\u0142 z listy tzw. punkt\u00f3w w\u0142a\u015bciwych Krajowego Systemu Przesy\u0142owego gazowe po\u0142\u0105czenia na granicy z Bia\u0142orusi\u0105, w tym dla gazoci\u0105gu jamalskiego. Z listy usuni\u0119to punkty: Wysokoje, Tietierowka i Kondratki.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8692133,ure-usunal-z-systemu-gazowego-punkty-przesylu-gazu-ze-wschodu.html", "date_published": "2023-03-31 12:02:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rekordowa liczba podr\u00f3\u017cy prywatnymi odrzutowcami w Europie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9VLktkuTURBXy85YWU4ZmI4Zi01Y2Q1LTQ0YzktYWIxZS1mOWZkNmZiZTBkNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. w Europie odbyto 572 806 lot\u00f3w prywatnymi odrzutowcami; to rekordowy poziom takich podr\u00f3\u017cy i wzrost o 64 proc. w stosunku do 2021 r. - informuje agencja Belga.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8692131,rekordowa-liczba-podrozy-prywatnymi-odrzutowcami-w-europie.html", "date_published": "2023-03-31 11:57:37+00:00", "persistent": true, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "tags": ["climate change", "billionaires"]}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier: Rz\u0105d Prawa i Sprawiedliwo\u015bci dba o senior\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XM-ktkuTURBXy9hZTYyOWI4ZS1iZDIxLTQ3NDEtODk0MS1kOWM5YTAzYzEwODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Waloryzacja rent i emerytur jest w tym roku maksymalna, po raz pi\u0105ty na konta emeryt\u00f3w trafi trzynasta emerytura, b\u0119dzie te\u017c czternasta \u2013 m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek premier Mateusz Morawiecki. Rz\u0105d Prawa i Sprawiedliwo\u015bci dba o senior\u00f3w w trudnych czasach \u2013 zapewni\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8692122,premier-rzad-prawa-i-sprawiedliwosci-dba-o-seniorow.html", "date_published": "2023-03-31 11:46:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koniec przeceny paliw w Polsce? [PROGNOZA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KEGktkuTURBXy84ZGVhNGNjMy0xY2VhLTRkYTQtOTBjYi0zMTYwODg0OWYwOTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzrost notowa\u0144 ropy na \u015bwiatowych gie\u0142dach zwiastuje zatrzymanie przeceny paliw w Polsce - prognozuj\u0105 w pi\u0105tek analitycy e-petrol.pl. W ostatnich dniach marca na detalicznym rynku paliw obserwowany by\u0142 jeszcze dalszy spadek cen, ale w nadchodz\u0105cym tygodniu ten trend mo\u017ce si\u0119 odwr\u00f3ci\u0107.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8692120,koniec-przeceny-paliw-w-polsce-prognoza.html", "date_published": "2023-03-31 11:37:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Scholz: Zbrodnie z Buczy nie mog\u0105 pozosta\u0107 bezkarne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RZJktkuTURBXy85Mzk2YWU1OS01ZWNlLTRkYjAtOWJlOC0wNWQ3YmNlMTkzNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rok po wyzwoleniu ukrai\u0144skiego miasta Bucza spod okupacji rosyjskiej kanclerz Olaf Scholz wezwa\u0142 do ukarania sprawc\u00f3w pope\u0142nionych tam zbrodni wojennych. &quot;Te zbrodnie nie mog\u0105 pozosta\u0107 bezkarne&quot; - napisa\u0142 w pi\u0105tek na Twitterze.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8692116,scholz-zbrodnie-z-buczy-nie-moga-pozostac-bezkarne.html", "date_published": "2023-03-31 11:30:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Samorz\u0105d Mazowsza podpisa\u0142 umow\u0119 ws. po\u017cyczki dla lotniska w Modlinie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Samorz\u0105d wojew\u00f3dztwa mazowieckiego udzieli\u0142 wsparcia lotnisku w Modlinie. W pi\u0105tek podpisano umow\u0119 udzielenia po\u017cyczki d\u0142ugoterminowej w wysoko\u015bci 7,5 mln z\u0142 z zarz\u0105dem Mazowieckiego Portu Lotniczego Warszawa-Modlin. Pieni\u0105dze zostan\u0105 przeznaczone na modernizacj\u0119 drogi ko\u0142owania oraz wymian\u0119 \u015bwiate\u0142 na pasie startowym.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8692019,samorzad-mazowsza-podpisal-umowe-ws-pozyczki-dla-lotniska-w-modlinie.html", "date_published": "2023-03-31 11:23:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Merkel z najwa\u017cniejszym odznaczeniem Niemiec; media przypominaj\u0105 jej polityk\u0119 wobec Putina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T3HktkuTURBXy8yMzI1NWZkMS1mODJmLTQ2NWEtYmMxNi1jYjNkMTE0MTNlYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To najwy\u017csze odznaczenie, jakie prezydent mo\u017ce nada\u0107 szefowi rz\u0105du RFN. By\u0142a kanclerz Merkel zostanie odznaczona Krzy\u017cem Wielkim Specjalnego Wykonania przez Franka-Waltera Steinmeiera - pisze &quot;Bild&quot;, pytaj\u0105c, czy Merkel rzeczywi\u015bcie nale\u017cy si\u0119 ten order. Przypomina m.in. jej b\u0142\u0119dy w polityce wobec Putina.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8691917,merkel-z-najwazniejszym-odznaczeniem-niemiec-media-przypominaja-jej-polityke-wobec-putina.html", "date_published": "2023-03-31 11:12:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczepienia przeciw COVID-19 pi\u0105t\u0105 dawk\u0105. Niedzielski: Rozpoczniemy akcj\u0119  [TERMIN]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D-sktkuTURBXy85ODczZWExNS02OTg1LTRhYzYtOGM3Yi02NWJmODk1YmUyNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rekomendujemy V dawk\u0119 szczepienia przeciw COVID-19 tym, kt\u00f3rzy przyj\u0119li jako IV dawk\u0119 szczepionk\u0119 jednowalentn\u0105, przekroczyli 60 lat lub maj\u0105 upo\u015bledzon\u0105 odporno\u015b\u0107 albo pracuj\u0105 w podmiotach medycznych \u2013 powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w Gda\u0144sku minister zdrowia Adam Niedzielski.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8691850,szczepienia-przeciw-covid-19-piata-dawka-niedzielski-rozpoczniemy-akcje-termin.html", "date_published": "2023-03-31 10:49:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekonomi\u015bci: Marcowy wzrost cen \u017cywno\u015bci by\u0142 najwy\u017cszy od 1996 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/678ktkuTURBXy9iMmNkMDZiYi1iZDBiLTQ3YWQtOWU1Zi1lYmNmYzJiNjkxOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tak du\u017cy wzrost cen \u017cywno\u015bci jak ten odnotowany w marcu br. zdarzy\u0142 si\u0119 tylko raz, w 1996 roku \u2013 stwierdzili ekonomi\u015bci Santander Bank Polska w komentarzu do pi\u0105tkowych danych GUS o inflacji. Wskazali zarazem na inflacj\u0119 bazow\u0105, kt\u00f3ra nadal przy\u015bpiesza.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8691847,ekonomisci-marcowy-wzrost-cen-zywnosci-byl-najwyzszy-od-1996-r.html", "date_published": "2023-03-31 10:37:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zakup pierwszego mieszkania na rynku wt\u00f3rnym bez PCC. Rz\u0105d zapowiada nowe przepisy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SxUktkuTURBXy9kZDAxYjJjNi1hMzVmLTRkMzMtOGIyMC1jYmE4MTQ1MDIwYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przy zakupie pierwszego mieszkania na rynku wt\u00f3rnym nie trzeba b\u0119dzie p\u0142aci\u0107 podatku PCC od czynno\u015bci cywilnoprawnych - zapowiedzia\u0142 minister Waldemar Buda.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8691840,zakup-pierwszego-mieszkania-na-rynku-wtornym-bez-pcc-rzad-chce-zmienic-przepisy.html", "date_published": "2023-03-31 10:30:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bank Pekao: Przez wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 roku inflacja pozostanie dwucyfrowa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uRlktkuTURBXy9lY2M5NGZkOC04MjYzLTQ2MGEtODA3Zi04MzA3YjgwZmM0MjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przez wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 roku inflacja pozostanie dwucyfrowa, ale na koniec roku mo\u017ce spa\u015b\u0107 nawet w pobli\u017ce 7,5-8 proc. \u2013 stwierdzili ekonomi\u015bci Banku Pekao w komentarzu do pi\u0105tkowych danych GUS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8691838,bank-pekao-przez-wieksza-czesc-roku-inflacja-pozostanie-dwucyfrowa.html", "date_published": "2023-03-31 10:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d uderza w patodeweloperk\u0119. Minister zapowiada zmiany", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bvwktkuTURBXy82M2M1ZDNhOC1lY2EyLTQzMTctOWU4ZS01OWQ4ZDg0YTQzNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minimalna powierzchnia lokalu u\u017cytkowego ma wynosi\u0107 25 m kw. - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce takie rozwi\u0105zanie ma przeciwdzia\u0142a\u0107 wykorzystaniu ma\u0142ych lokali u\u017cytkowych jako mieszka\u0144.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8691834,rzad-uderza-w-patodeweloperke-minister-zapowiada-zmiany.html", "date_published": "2023-03-31 10:23:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "G\u0142\u00f3wne kierunki rozwoju Si\u0142 Zbrojnych RP. Prezydent podpisa\u0142 postanowienie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5IsktkuTURBXy82MjhkYTc0OS1hZjA4LTQ4NmUtYjUxOC1kNDlkMmMyYTg0ZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Andrzej Duda podpisa\u0142 w pi\u0105tek postanowienie ws. g\u0142\u00f3wnych kierunk\u00f3w rozwoju Si\u0142 Zbrojnych RP oraz ich przygotowa\u0144 do obrony pa\u0144stwa na lata 2025-2039. &quot;To czas, kt\u00f3ry ma charakter prze\u0142omowy dla polskiego pa\u0144stwa&quot; - powiedzia\u0142 prezydent.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8691829,glowne-kierunki-rozwoju-sil-zbrojnych-rp-prezydent-podpisal-postanowienie.html", "date_published": "2023-03-31 10:10:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mia\u0142a by\u0107 szybka sprzeda\u017c, zosta\u0142a z kredytem na 22 tys. z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UuHktkuTURBXy84NWVlMGNiOC1iZDc2LTRmZGMtOGE3NS02OGZhNGZmM2Q1NWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gorzowscy policjanci przyj\u0119li zawiadomienie dot. oszustwa przy sprzeda\u017cy akcesori\u00f3w do konsoli do gier. Pokrzywdzona na tej transakcji zamiast zarobi\u0107, straci\u0142a 22 tys. z\u0142, bo oszu\u015bci wzi\u0119li na ni\u0105 kredyt \u2013 poinformowa\u0142 w pi\u0105tek Grzegorz Jaroszewicz z Komendy Miejskiej Policji w Gorzowie Wlkp.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8691825,miala-byc-szybka-sprzedaz-zostala-z-kredytem-na-22-tys-zl.html", "date_published": "2023-03-31 10:03:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bon turystyczny. Kiedy up\u0142ywa termin na pobranie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PNRktkuTURBXy9hMGFkYzgxMi1mNjc5LTRkMGItYjEzMS0yNTkyMWM3YTQzYWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O p\u00f3\u0142nocy up\u0142ywa termin na pobranie bonu turystycznego uprawniaj\u0105cego do dofinansowania do wypoczynku dziecka. Bonem mo\u017cna op\u0142aci\u0107 zaliczk\u0119 na wypoczynek zaplanowany po tej dacie \u2013 przypomina w pi\u0105tek Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych. W ca\u0142ej Polsce nadal nie zosta\u0142o aktywowanych ok. p\u00f3\u0142 miliona bon\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8691820,bon-turystyczny-kiedy-uplywa-termin-na-pobranie.html", "date_published": "2023-03-31 09:56:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PIE: wysoki poziom i uporczywo\u015b\u0107 inflacji bazowej pozostaje problemem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XToktkuTURBXy8xODk0YTRiMC0xNjdkLTRmNjctYTVmMi00ZjhkOTFjMTlmODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wysoki poziom i uporczywo\u015b\u0107 inflacji bazowej pozostaje problemem - ocenili w pi\u0105tek analitycy Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Zdaniem ekspert\u00f3w inflacja bazowa w marcu wzros\u0142a z 12,0 do 12,2 proc., a do jednocyfrowych poziom\u00f3w zbli\u017cy si\u0119 dopiero w ko\u0144c\u00f3wce tego roku.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8691818,pie-wysoki-poziom-i-uporczywosc-inflacji-bazowej-pozostaje-problemem.html", "date_published": "2023-03-31 09:48:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cena bitcoina w USD wzros\u0142a najwi\u0119cej od I kw. 2021 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w3iktkuTURBXy9hMzE5N2QyYy0zMDc3LTQ1OWQtOTg2MS1kZDUwNGU3YjUxODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8691805,cena-bitcoina-w-usd-wzrosla-najwiecej-od-i-kw-2021-r.html", "date_published": "2023-03-31 09:29:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacja w strefie euro. Eurostat poda\u0142 wst\u0119pne dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i-iktkuTURBXy9hYzUwNzMwNS00YWVhLTRiODctODczYS05ODA2MjIxYzdjZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8691811,inflacja-w-strefie-euro-eurostat-podal-wstepne-dane.html", "date_published": "2023-03-31 09:07:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile wyni\u00f3s\u0142 deficyt bud\u017cetu pa\u0144stwa po lutym? [DANE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jsEktkuTURBXy8zODczMWE2NS0zYzc1LTQxMjUtOGY1Yi0wNTZhZTA4ZDU5MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Deficyt bud\u017cetu pa\u0144stwa po lutym wyni\u00f3s\u0142 47,4 mln z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142 w pi\u0105tek PAP g\u0142\u00f3wny ekonomista Ministerstwa Finans\u00f3w \u0141ukasz Czernicki. Po styczniu bud\u017cet mia\u0142 11,2 mld z\u0142 nadwy\u017cki.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8691789,ile-wyniosl-deficyt-budzetu-panstwa-po-lutym-dane.html", "date_published": "2023-03-31 09:02:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile wynios\u0142a stopa bezrobocia w Polsce w lutym? [DANE EUROSTATU]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojrktkuTURBXy8xYWQyMmVjYi05YWUxLTRkMDAtOWI1YS1lZDUzNGZjZGU4NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8691795,stopa-bezrobocia-w-polsce-w-lutym-dane-eurostatu.html", "date_published": "2023-03-31 09:00:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "14. emerytura. Co dalej z projektem ustawy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IttktkuTURBXy9lOGVlNjEzYS01NzE1LTQ0YWQtODI3Ny05YzBiN2Q5NmE1YmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8691787,14-emerytura-co-dalej-z-projektem-ustawy.html", "date_published": "2023-03-31 08:55:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MSZ odradza wszelkie podr\u00f3\u017ce do Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3oZktkuTURBXy8xODBjMWQ4Yy1iYjFkLTQwMzUtOWExNy0zOTE3ODQ3ZmE1M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 na Ukrainie i ograniczonymi mo\u017cliwo\u015bciami podr\u00f3\u017cy powrotnej do Polski, MSZ odradza wszelkie podr\u00f3\u017ce do Rosji; obywatelom Polski pozostaj\u0105cym w Rosji rekomenduje si\u0119 opuszczenie jej terytorium dost\u0119pnymi \u015brodkami komercyjnymi i prywatnymi.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8691756,msz-odradza-wszelkie-podroze-do-rosji.html", "date_published": "2023-03-31 08:06:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mamy inflacyjny prze\u0142om? GUS poda\u0142 nowe dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FRSktkuTURBXy9lMmI3OWM3Ni01YzgwLTQyZmItOTQyOS05YTA1NGQ2ZWFhYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8691761,inflacja-w-marcu-sa-najnowsze-dane-gus.html", "date_published": "2023-03-31 08:00:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Azoty: 583 mln z\u0142 zysku netto za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/51yktktTURBXy82YjVlODQyMi1lYWRlLTQ3NDktOGFmZC05ZjU2YmM2OWE2NGIucG5nkZMFzQEdzKA\" />W 2022 r. Grupa Azoty osi\u0105gn\u0119\u0142a ponad 583 mln z\u0142 zysku netto przy przychodach przekraczaj\u0105cych 24,6 mld z\u0142 - wynika z opublikowanego w czwartek skonsolidowanego raportu rocznego grupy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8691749,grupa-azoty-583-mln-zl-zysku-netto-za-2022-r.html", "date_published": "2023-03-31 07:49:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Suski o problemach na rynku zb\u00f3\u017c: UE nie chce da\u0107 nam pieni\u0119dzy, chce nas zag\u0142odzi\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y0rktkuTURBXy8yMDUwM2RmMS0yMWQ2LTQwY2MtYWY5OS01MTllZWU4ZGM1MTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska ponosi najwi\u0119ksze ci\u0119\u017cary zwi\u0105zane z pomoc\u0105 Ukrainie, a Unia Europejska nas w tym mizernie wspiera. UE nie chce d\u0105\u0107 nam pieni\u0119dzy, chce nas zag\u0142odzi\u0107 - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek wiceszef klubu parlamentarnego PiS Marek Suski, pytany o sytuacj\u0119 na rynku zb\u00f3\u017c w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8691746,suski-o-problemach-na-rynku-zboz-ue-nie-chce-dac-nam-pieniedzy-chce-nas-zaglodzic.html", "date_published": "2023-03-31 07:33:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Moskwa: Europa nie jest gotowa, by od 2035 r. ograniczy\u0107 emisje z silnik\u00f3w spalinowych do zera", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MJFktkuTURBXy85YmM5YzE2Zi0wY2RmLTQ3OGItODQ5MS1lMjZmZTEzM2VlNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europa nie jest gotowa na to, by od 2035 r. ograniczy\u0107 emisje z silnik\u00f3w spalinowych do zera - oceni\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Jak doda\u0142a, jest przekonana, \u017ce do 2026 r., kiedy planowana jest rewizja regulacji ws. silnik\u00f3w spalinowych, w &quot;UE zrozumiej\u0105 absurd&quot; obecnych regulacji.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8691745,moskwa-europa-nie-jest-gotowa-by-od-2035-r-ograniczyc-emisje-z-silnikow-spalinowych-do-zera.html", "date_published": "2023-03-31 07:27:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kmieciak: Moja decyzja jest wyj\u015bciem ze strefy komfortu. To trudne nie tylko dla mnie, lecz tak\u017ce dla komisji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WrpktkuTURBXy9kYjNkNzBlMS0yZTQwLTQwNDUtYWVmYi02NWY5ODk0NWIxY2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co w sytuacji, gdybym poczu\u0142 pokus\u0119, by si\u0119 nie wychyla\u0107, przeczeka\u0107 niewygodny moment i w ten spos\u00f3b ukry\u0107 swoj\u0105 niekompetencj\u0119? Je\u015bli w sumieniu cz\u0142owieka pojawi\u0142a si\u0119 taka my\u015bl, znaczy, \u017ce tkwi w wi\u0119zieniu, kt\u00f3re sam sobie stworzy\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8691587,kmieciak-moja-decyzja-jest-wyjsciem-ze-strefy-komfortu-to-trudne-nie-tylko-dla-mnie-lecz-takze-dla-komisji.html", "date_published": "2023-03-31 07:07:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Daily Telegraph\": Wspomnienia rosyjskiej tyranii nap\u0119dzaj\u0105 polskie zbrojenia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NzHktkuTURBXy9hMjdmZmFjOS1hMjRlLTQxOTUtYTZmOS0xZTlmZTA5ZmFiYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dla Polski inwestowanie w wojsko nie jest ju\u017c luksusem, lecz konieczno\u015bci\u0105, a tempo zbroje\u0144 jest nap\u0119dzane nadal \u017cywymi wspomnieniami rosyjskiej tyranii - podkre\u015bla brytyjski dziennik &quot;Daily Telegraph&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8691734,daily-telegraph-wspomnienia-rosyjskiej-tyranii-napedzaja-polskie-zbrojenia.html", "date_published": "2023-03-31 07:02:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kurs walut. Z\u0142oty straci\u0142 wobec euro i dolara", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kVVktkuTURBXy85MDNkODU0OC1jZTJhLTRjNzAtYjU1Yi1jNTI0NzIwYTdiZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek rano polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro i dolara ameryka\u0144skiego, a zyska\u0142a do franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o 4,67 z\u0142, frank szwajcarski 4,68 z\u0142, a dolar \u2013 4,28 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8691726,kurs-walut-zloty-stracil-wobec-euro-i-dolara.html", "date_published": "2023-03-31 06:53:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trwa \u015bledztwo w aferze ws. korupcji w Parlamencie Europejskim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s1vktkuTURBXy84NmNlZGE3Yi1jOGY1LTQwNGQtOTgyZC1iYmIxM2Q4M2Q1NWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Belgii nadal trwa \u015bledztwo dotycz\u0105ce afery korupcyjnej w Parlamencie Europejskim, kt\u00f3ra ujawniona zosta\u0142a w grudniu ubieg\u0142ego roku. G\u0142\u00f3wni podejrzani - europose\u0142 Marc Tarabella i by\u0142a wiceprzewodnicz\u0105ca PE Eva Kaili - wci\u0105\u017c przebywaj\u0105 w zak\u0142adach karnych. S\u0105 oskar\u017ceni o udzia\u0142 w organizacji przest\u0119pczej, korupcj\u0119 i pranie pieni\u0119dzy w ramach dochodzenia w sprawie nielegalnego lobbingu rzekomo prowadzonego przez Katar i Maroko w celu wywarcia wp\u0142ywu na proces decyzyjny UE.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8691722,trwa-sledztwo-w-aferze-ws-korupcji-w-parlamencie-europejskim.html", "date_published": "2023-03-31 06:45:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obywatele Ukrainy posiadaj\u0105cy numer PESEL mog\u0105 ju\u017c ubiega\u0107 si\u0119 o pozwolenia na pobyt czasowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aQiktkuTURBXy8wYzg4NTEwMS1jNWVmLTQwMGUtYjM2MS05MzE4NTA3MTVjMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od pi\u0105tku obywatele Ukrainy, kt\u00f3rzy posiadaj\u0105 numer PESEL ze statusem UKR, mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o udzielenie zezwole\u0144 na pobyt czasowy w celu podejmowania pracy lub prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - poinformowa\u0142 rzecznik prasowy Urz\u0119du do Spraw Cudzoziemc\u00f3w Jakub Dudziak.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8691719,obywatele-ukrainy-posiadajacy-numer-pesel-moga-juz-ubiegac-sie-o-pozwolenia-na-pobyt-czasowy.html", "date_published": "2023-03-31 06:34:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wyp\u0142acono ju\u017c pierwsze trzynastki emerytom i rencistom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O6sktkuTURBXy8zNzBhMGUwYi1kZTVmLTQ0NGQtYjRhOC04MjdiNzIxNjA3ZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwsze trzynastki trafi\u0142y ju\u017c do oko\u0142o jednego miliona emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w \u2013 poinformowa\u0142a w pi\u0105tek PAP prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska. \u015awiadczenie to wynosi 1588,44 z\u0142 brutto. Aby je otrzyma\u0107, nie trzeba sk\u0142ada\u0107 \u017cadnego wniosku. ZUS zrobi to automatycznie.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8691717,wyplacono-juz-pierwsze-trzynastki-emerytom-i-rencistom.html", "date_published": "2023-03-31 06:27:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie chcesz by\u0107 w PPK? Dzisiaj ostatni dzie\u0144 sk\u0142adania deklaracji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ViYktkuTURBXy8yYmQwYzRlYS1mZjY5LTQ3OTAtYWVjYy0xYzI1ODAyNDE2N2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pi\u0105tek jest ostatnim dniem sk\u0142adania deklaracji o rezygnacji z wnoszenia op\u0142at do Pracowniczych Plan\u00f3w Kapita\u0142owych (PPK).", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8691713,nie-chcesz-byc-w-ppk-dzisiaj-ostatni-dzien-skladania-deklaracji.html", "date_published": "2023-03-31 06:21:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szacunki PKO BP: Inflacja w marcu spad\u0142a. Do jakiego poziomu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qE6ktkuTURBXy82ZDIwNDI0Ni1iNTZjLTRjOTctOGI4Ni1iM2YyZDNlMDY5YjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja - wed\u0142ug naszego wst\u0119pnego szacunku - w marcu spad\u0142a do ok. 15,5 proc., czyli o prawie 3 pkt. proc. wzgl\u0119dem lutego \u2013 powiedzia\u0142 PAP g\u0142\u00f3wny ekonomista PKO BP Piotr Bujak.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8691708,szacunki-pko-bp-inflacja-w-marcu-spadla-do-jakiego-poziomu.html", "date_published": "2023-03-31 06:16:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy musisz mie\u0107 \u015bwiadectwo energetyczne dla swojej nieruchomo\u015bci?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_n1ktkuTURBXy85NzEzNzM2Ny1lYjBkLTRjZWMtYTUyYi01MDZjMjY3ZWE5OGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015awiadectwo charakterystyki energetycznej nie jest i nie b\u0119dzie wymagane, je\u015bli wykorzystujemy istniej\u0105cy budynek lub lokal na w\u0142asny u\u017cytek, ale jest konieczne, gdy chcemy nieruchomo\u015b\u0107 sprzeda\u0107 lub wynaj\u0105\u0107 - przekaza\u0142o PAP MRiT. Wchodz\u0105ca w \u017cycie 28 kwietnia nowelizacja doprecyzowuje przepisy.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8691706,kiedy-musisz-miec-swiadectwo-energetyczne-dla-swojej-nieruchomosci.html", "date_published": "2023-03-31 06:11:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Od 7 kwietnia praca zdalna w Kodeksie pracy. Czy firmy s\u0105 na to gotowe?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p07ktkuTURBXy9kNWNlNDA4ZC0xODRkLTRhOTctOTliZC0zMjJmMTBiNzA0MDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 pracodawc\u00f3w finalizuje przygotowania do wdro\u017cenia pracy zdalnej ca\u0142kowitej b\u0105d\u017a hybrydowej. Pracodawcy powinni by\u0107 gotowi na nadchodz\u0105ce zmiany \u2013 przekaza\u0142 PAP mec. Robert Lisicki, dyrektor departamentu pracy Konfederacji Lewiatan.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8691703,od-7-kwietnia-praca-zdalna-w-kodeksie-pracy-czy-firmy-sa-na-to-gotowe.html", "date_published": "2023-03-31 06:03:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Japonia zakazuje eksportu stali i samolot\u00f3w do Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ULwktkuTURBXy8yNDFjZWQ4OC05MmU1LTQ3MGYtOWI5Zi02MTRhNDI4NTcxMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Japonia zakazuje eksportu stali i samolot\u00f3w do Rosji w ramach kolejnej sankcji za jej atak na Ukrain\u0119, poinformowa\u0142o w pi\u0105tek w Tokio ministerstwo handlu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8691701,japonia-zakazuje-eksportu-stali-i-samolotow-do-rosji.html", "date_published": "2023-03-31 05:56:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trump z zarzutami karnymi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-K7ktkuTURBXy82YjY2YWVkOS0yYmVjLTRlMTctYTA4Mi00ZTZkNTQxODc0OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Powo\u0142ana przez nowojorsk\u0105 prokuratur\u0119 wielka \u0142awa przysi\u0119g\u0142ych zag\u0142osowa\u0142a w czwartek za postawieniem zarzut\u00f3w by\u0142emu prezydentowi Donaldowi Trumpowi - poda\u0142y ameryka\u0144skie media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a. Sprawa dotyczy zap\u0142aty za milczenie aktorce porno Stormy Daniels za milczenie podczas kampanii wyborczej w 2016 r.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8691700,trump-z-zarzutami-karnymi.html", "date_published": "2023-03-31 05:53:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Turecki parlament ratyfikowa\u0142 cz\u0142onkostwo Finlandii w NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3iBktkuTURBXy9mMDhjYTM5OS1lZWE0LTRlMjgtODMwYi0zZDRmOTIyMTZmYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Turecki parlament jednog\u0142o\u015bnie ratyfikowa\u0142 w czwartek wieczorem przyst\u0105pienie Finlandii do NATO, kt\u00f3re by\u0142o blokowane przez Ankar\u0119 od maja ubieg\u0142ego roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8691699,turecki-parlament-ratyfikowal-czlonkostwo-finlandii-w-nato.html", "date_published": "2023-03-31 05:50:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sektor bankowy kryzys ma ju\u017c za sob\u0105? Wzrosty g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w na Wall Street", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czwartkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, a S&amp;amp;P 500 znalaz\u0142 si\u0119 na najwy\u017cszym poziomie od trzech tygodni. Na rynku pojawi\u0142y si\u0119 nadzieje, \u017ce sektor bankowy kryzys ma ju\u017c za sob\u0105. Drugi dzie\u0144 z rz\u0119du dro\u017ca\u0142y sp\u00f3\u0142ki technologiczne.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8691690,sektor-bankowy-kryzys-ma-juz-za-soba-wzrosty-glownych-indeksow-na-wall-street.html", "date_published": "2023-03-31 05:47:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zmar\u0142 Pawe\u0142 \u015apiewak, wybitny historyk i socjolog", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yd3ktkuTURBXy9hZjM3ZmNkYS1hYjdlLTRkNjktYWQyNy04Nzk1MzA1N2VhMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wieku 71 lat zmar\u0142 historyk i socjolog, b. dyrektor \u017bydowskiego Instytutu Historycznego prof. Pawe\u0142 \u015apiewak. O jego \u015bmierci poinformowa\u0142 PAP w czwartek jego syn Jan \u015apiewak.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8691684,zmarl-pawel-spiewak-wybitny-historyk-i-socjolog.html", "date_published": "2023-03-31 05:37:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski: Przygotowujemy dzia\u0142ania, kt\u00f3re przyspiesz\u0105 zwyci\u0119stwo", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_k2ktkuTURBXy81Zjg1YmEwNi04Zjg0LTRiM2ItYTRlZS0wYmE4M2EzNjk4ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina przygotowuje aktywne dzia\u0142ania, kt\u00f3re przyspiesz\u0105 nasze zwyci\u0119stwo \u2013 poinformowa\u0142 w wieczornym wyst\u0105pieniu w czwartek, w 400. dniu wojny, prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8691679,zelenski-przygotowujemy-dzialania-ktore-przyspiesza-zwyciestwo.html", "date_published": "2023-03-31 05:29:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Benzyniaki i diesle przejd\u0105 do historii szybciej ni\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 si\u0119 spodziewa [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IdqktkuTURBXy8wZmUwZTUyYi1kMWRjLTRmOTktYmJkZi1hZjg0NzhmOGI3ZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obrona aut spalinowych ma dzi\u015b taki sens, jak lobbing na rzecz doro\u017cek i woz\u00f3w drabiniastych sto lat temu. Benzyniaki i diesle przejd\u0105 do historii szybciej ni\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nas si\u0119 spodziewa - pisze w felietonie dla Forsala Zbiegniew Bartu\u015b.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/artykuly/8691641,benzyniaki-i-diesle-przejda-do-historii-szybciej-niz-wiekszosc-sie-spodziewa-felieton.html", "date_published": "2023-03-31 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fala plagiat\u00f3w, s\u0105dy oparte na uprzedzeniach. AI to post\u0119p czy powa\u017cne zagro\u017cenie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aJQktkuTURBXy85ODg0ZGFjNS1lNzA0LTRiYWEtODEzZi00Yzk3N2FlZGJiYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiele stosuj\u0105cych generatywn\u0105 sztuczn\u0105 inteligencj\u0119, kt\u00f3rej przyk\u0142adem jest ChatGPT, przedsi\u0119biorstw i instytucji nie do ko\u0144ca zdaje sobie te\u017c spraw\u0119, jak na ich organizacj\u0119 wp\u0142ywa\u0107 b\u0119d\u0105 narz\u0119dzia AI.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8691137,fala-plagiatow-sady-oparte-na-uprzedzeniach-ai-chat-gpt-postep-czy-powazne-zagrozenie.html", "date_published": "2023-03-31 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jesz mi\u0119so? Miewasz infekcje dr\u00f3g moczowych? Te dwie rzeczy mog\u0105 by\u0107 ze sob\u0105 powi\u0105zane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tK5ktkuTURBXy8xN2JhOTBmMS1jOTJiLTRmNDQtOTRmNC03MmU3Yjk5ZDliOWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szczep bakterii nazywa si\u0119 FZEC i jest odmian\u0105 powszechnie znanej E.coli, wyst\u0119puj\u0105c\u0105 w produktach odzwierz\u0119cych. Wed\u0142ug bada\u0144 opublikowanych w \u201eNational Library of Medicine\u201d mo\u017ce odpowiada\u0107 za ok. p\u00f3\u0142 miliona infekcji dr\u00f3g moczowych, do jakich rokrocznie dochodzi w Stanach Zjednoczonych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8690187,jesz-mieso-miewasz-infekcje-drog-moczowych-te-dwie-rzeczy-moga-byc-ze-soba-powiazane.html", "date_published": "2023-03-31 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ju\u017c w 2040 r. algorytm mo\u017ce zabra\u0107 ci prac\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gzIktkuTURBXy83MzI3NzJlNy04MTgzLTQzMzQtYWJhNC1iNGViMGVlNzg1ZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 badaczy sztucznej inteligencji prognozuje, \u017ce mi\u0119dzy 2040-2050 roku algorytmy osi\u0105gn\u0105 poziom og\u00f3lnej inteligencji cz\u0142owieka. Ta perspektywa niebezpiecznie si\u0119 zbli\u017ca, a za ma\u0142o m\u00f3wimy o tym w debacie publicznej \u2013 uwa\u017ca prof. Jakub Growiec z Departamentu Analiz i Bada\u0144 Ekonomicznych NBP.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8689683,juz-w-2040-r-algorytm-moze-zabrac-ci-prace.html", "date_published": "2023-03-31 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejny rozdzia\u0142 kryzysu energetycznego. Lato mo\u017ce przynie\u015b\u0107 nowe zagro\u017cenia dla rynku gazu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LMgktkuTURBXy9hYTc3ZWQ1Yy0xZjM3LTQwY2EtYWZkMS01MWRmZTVmMGQwODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czy koniec zimy oznacza koniec kryzysu energetycznego w UE? Europa przebrn\u0119\u0142a przez najzimniejsze miesi\u0105ce, kt\u00f3re grozi\u0142y zd\u0142awieniem dostaw energii i gospodarki, ale urz\u0119dnicy ostrzegaj\u0105, \u017ce to jeszcze nie oznacza ko\u0144ca k\u0142opot\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/galeria/8690794,kolejny-rozdzial-kryzysu-energetycznego-lato-moze-przyniesc-nowe-zagrozenia-dla-rynku-gazu.html", "date_published": "2023-03-31 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kredyt hipoteczny 0 proc. Czy propozycje Tuska s\u0105 realne?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gScktkuTURBXy9mMjM2YWMwMC1mYmZiLTQwMjctOWRmMi1kNDYzNTZmNzM1NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pomys\u0142 darmowego kredytu mieszkaniowego by\u0142by bardzo kosztowny do wprowadzenia. Wydaje si\u0119 jednak, \u017ce koszty bud\u017cetowe to nie jedyny problem.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8691130,kredyt-hipoteczny-0-proc-czy-propozycje-tuska-sa-realne.html", "date_published": "2023-03-31 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ranking praworz\u0105dno\u015bci. Finlandia wzorem, jak wypada Polska?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fMYktkuTURBXy81NmZlNDEyYi1jZWRiLTQzNjAtYjQwYy0zZWRjNDQzZjdhNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug indeksu Rule of Law opracowywanego przez Bank \u015awiatowy, w 2021 roku najlepsze wyniki pod wzgl\u0119dem praworz\u0105dno\u015bci osi\u0105gn\u0119\u0142a Finlandia, a najs\u0142abiej wypad\u0142a Wenezuela. Gdzie w tym zestawieniu znajduje si\u0119 Polska?", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8689842,ranking-praworzadnosci-finlandia-wzorem-jak-wypada-polska.html", "date_published": "2023-03-31 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Silnik spalinowy tylko dla bogaczy. Dlaczego Polska sprzeciwia si\u0119 interesom Porsche i Ferrari?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MUHktkuTURBXy85OTQxMTFiZC05OGJkLTQzNjgtODliMS1mYzI3NjI2YTM1MDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska jest przeciwna zakazowi rejestracji nowych aut spalinowych po 2035 r., ale odrzuca te\u017c wylobbowane przez Berlin plany dopuszczenia stosowania niskoemisyjnych paliw syntetycznych \u2013 dowiedzia\u0142 si\u0119 DGP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8691644,silnik-spalinowy-tylko-dla-bogaczy-dlaczego-polska-sprzeciwia-sie-interesom-porsche-i-ferrari.html", "date_published": "2023-03-31 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]