[{"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Paradoks Hawkinga ma rozwi\u0105zanie? Naukowcy na tropie zagadki dotycz\u0105cej czarnych dziur", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"963\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/czarna-dziura-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1500\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/czarna-dziura-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Czarne dziury s\u0105 r\u00f3wnie pot\u0119\u017cne, co tajemnicze. I cho\u0107 wiemy na ich temat coraz wi\u0119cej, to lista niejasno\u015bci wci\u0105\u017c jest poka\u017ana. Jedna z d\u0142ugoletnich zagadek wi\u0105za\u0142a si\u0119 z naukow\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 Stephena Hawkinga. Nie\u017cyj\u0105cy ju\u017c astrofizyk twierdzi\u0142, \u017ce istnieje tzw. promieniowanie Hawkinga. Mia\u0142oby ono ucieka\u0107 z czarnych dziur w postaci energii termicznej. Takie promieniowanie mia\u0142oby by\u0107 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/paradoks-hawkinga-promieniowanie-czarnych-dziur", "date_published": "2023-03-31 19:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "M\u0142odzi maj\u0105 do\u015b\u0107 smartfon\u00f3w? Wraca moda na klasyczne telefony", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1275\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/klasyczny-telefon-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/klasyczny-telefon-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>\u017byjemy w dobie internetu i social medi\u00f3w. Przed ekranami komputer\u00f3w i smartfon\u00f3w sp\u0119dzamy d\u0142ugie godziny w ci\u0105gu dnia, a b\u0119dzie zapewne tylko gorzej, zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d m\u0142odego pokolenia. Co robi\u0107 w takiej sytuacji? Podczas gdy eksperci, rodzice i pedagodzy debatuj\u0105 i szukaj\u0105 rozwi\u0105zania problemu, m\u0142odzie\u017c znalaz\u0142a w\u0142asny spos\u00f3b. Po prostu rzuca smartfony. Za du\u017co korzystamy z [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/mlodzi-maja-dosc-smartfonow-wraca-moda-na-klasyczne-telefony", "date_published": "2023-03-31 18:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "S\u0142o\u0144ce nie odpuszcza! Zapowiada si\u0119 kolejna burza magnetyczna", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/slonce-1.jpeg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/slonce-1.jpeg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Zaledwie tydzie\u0144 temu pisali\u015bmy o pot\u0119\u017cnej dziurze koronalnej zauwa\u017conej na powierzchni S\u0142o\u0144ca. Wtedy to naukowcy wskazywali, \u017ce cho\u0107 nie jest ona niczym nienormalnym, to ma naprawd\u0119 imponuj\u0105ce rozmiary. Ciemniejszy obszar na powierzchni naszej gwiazdy dziennej w najszerszym miejscu mia\u0142 \u015brednic\u0119 30 razy wi\u0119ksz\u0105 od \u015brednicy Ziemi. Jak si\u0119 okazuj\u0119, gdy jedna dziura znika, to druga [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/kolejna-dziura-koronalna-na-sloncu", "date_published": "2023-03-31 17:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Facebook pozwoli ci zrezygnowa\u0107 ze \u015bledzenia. Tylko nie my\u015bl, \u017ce b\u0119dzie to \u0142atwe", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1206\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/facebook.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/facebook.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>\u015aledzenie przez Facebooka, a w\u0142a\u015bciwie przez Met\u0119, to temat rzeka, kt\u00f3ry od lat wzbudza wiele kontrowersji i mocno nap\u0119dza nie tylko opini\u0119 publiczn\u0105. Wiele razy sprawie przygl\u0105da\u0142y si\u0119 organy regulacyjne i cho\u0107 firma by\u0142a karana grzywn\u0105, niewiele w tej sprawie uleg\u0142o zmianie. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce ju\u017c za kilka dni naprawd\u0119 b\u0119dziemy mogli zrezygnowa\u0107 ze [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/facebook-rezygnacja-ze-sledzenia-w-ue", "date_published": "2023-03-31 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Twitter Blue narobi ba\u0142aganu. Mia\u0142 by\u0107 elitarny, a mo\u017ce odci\u0105\u0107 dziennikarzy", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/twitter-blue-dla-dziennikarzy-problem.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/twitter-blue-dla-dziennikarzy-problem.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Elon Musk jest nadal w trybie finansowych i organizacyjnych porz\u0105dk\u00f3w (w zasadzie to ju\u017c chyba demolki) na Twitterze. Dlatego nie powinno nas dziwi\u0107, \u017ce Twitter Blue przestaje by\u0107 wy\u0142\u0105cznie wirtualn\u0105 odznak\u0105 symbolizuj\u0105c\u0105 wiarygodno\u015b\u0107 danego profilu. Do\u017cyli\u015bmy \u201cciekawych czas\u00f3w\u201d, w kt\u00f3rych za t\u0119 wiarygodno\u015b\u0107 trzeba p\u0142aci\u0107. Nie chcesz? Droga wolna. A mo\u017ce masz ju\u017c odznak\u0119, ale [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/twitter-blue-zmiany-kwiecien", "date_published": "2023-03-31 14:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Akumulator litowo-metalowy z now\u0105 supermoc\u0105. Cienki jak papier, a podczas test\u00f3w zdzia\u0142a\u0142 cuda", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1707\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/pexels-castorly-stock-3639037-scaled.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/pexels-castorly-stock-3639037-scaled.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Niejednokrotnie omawiali\u015bmy ju\u017c problemy techniczne w akumulatorach, kt\u00f3re s\u0105 zwi\u0105zane z powstawaniem dendryt\u00f3w, czyli \u201ekrzaczkowatych\u201d struktur metalicznych na powierzchni elektrody. Korea\u0144scy badacze skupili si\u0119 na roli pewnego materia\u0142u cienkiego jak papier, kt\u00f3ry sprawi\u0142, \u017ce akumulator litowo-metalowy osi\u0105gn\u0105\u0142 tak\u0105 g\u0119sto\u015b\u0107 energii, \u017ce przegoni\u0142 ni\u0105 litowo-jonowych przeciwnik\u00f3w. Dendryty. Nie jeden raz s\u0142yszeli\u015bmy o tych strukturach, kt\u00f3re pojawiaj\u0105 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/akumulator-litowo-metalowy-dendryty-na-anodzie", "date_published": "2023-03-31 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Sko\u0144czy\u0142 si\u0119 dzie\u0144 dziecka. Midjourney ju\u017c nie b\u0119dzie darmowy, bo nie umiecie si\u0119 nim bawi\u0107", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1414\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/AI-tworzy-czlowieka-z-pylu.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2487\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/AI-tworzy-czlowieka-z-pylu.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Niedawna premiera Midjourney v5 okaza\u0142a si\u0119 swego rodzaju kamieniem milowym. Najnowsza wersja osi\u0105gn\u0119\u0142a niespotykany wcze\u015bniej poziom doskona\u0142o\u015bci w tworzeniu fotorealistycznych grafik na podstawie s\u0142ownego opisu. Kto\u015b postanowi\u0142 wypr\u00f3bowa\u0107 efekty nieco bardziej publicznie ni\u017c zwykle i pojawi\u0142 si\u0119 k\u0142opot. K\u0142opot, na kt\u00f3ry chyba nie by\u0142 gotowy sam dostawca narz\u0119dzia. Fa\u0142szywy Trump i puchaty papie\u017c. Midjourney za [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/midjourney-juz-nie-bedzie-darmowy-naduzycie", "date_published": "2023-03-31 12:00:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "GPT-4 zagra\u017ca bezpiecze\u0144stwu publicznemu. Chc\u0105, \u017ceby generatywna SI wzi\u0119\u0142a na wstrzymanie", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1707\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/gpt-4-scaled.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/gpt-4-scaled.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Te\u017c macie wra\u017cenie, \u017ce pewne rzeczy w bran\u017cy technologicznej dziej\u0105 si\u0119 ostatnio za szybko? Na przestrzeni ostatnich tygodni sza\u0142 wok\u00f3\u0142 generatywnej sztucznej inteligencji przypomina nieco popcorn w mikrofal\u00f3wce. Wszyscy chc\u0105 mie\u0107 GPT-4 w swoim produkcie, a jednocze\u015bnie ju\u017c teraz liczba niewiadomych zwi\u0105zanych z u\u017cywaniem tego typu narz\u0119dzia oraz jego prawnym usankcjonowaniem, dawno wysz\u0142a poza skal\u0119. [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/gpt-4-zagrozenie-dla-bezpieczenstwa-publicznego", "date_published": "2023-03-31 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Jeden z\u0142y ruch i Ryzen robi bum. Procesory AMD zaskakuj\u0105co \u0142atwo popsu\u0107", "description": "<img alt=\"Procesor AMD Ryzen 7000\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1075\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/01/Procesory-Ryzen-7000-sa-dziwaczne-ale-plotki-odlecialy-juz-zupelnie-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/01/Procesory-Ryzen-7000-sa-dziwaczne-ale-plotki-odlecialy-juz-zupelnie-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>AMD i producenci p\u0142yt g\u0142\u00f3wnych mog\u0105 mie\u0107 problem. Nieodpowiednio przygotowane oprogramowanie mo\u017ce skusi\u0107 niekt\u00f3rych u\u017cytkownik\u00f3w do podkr\u0119cania, kt\u00f3re sko\u0144czy si\u0119 \u017ale dla konkretnych Ryzen\u00f3w. Przez nie procesor zwyczajnie ulegnie uszkodzeniu. Procesor AMD Ryzen z serii -X3D \u0142atwo popsu\u0107. Wystarczy chwila nieuwagi S\u0142uchali\u015bcie, jak panowie z Intela oraz AMD m\u00f3wili, \u017ceby nie podkr\u0119ca\u0107 procesor\u00f3w? S\u0105 ku [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/procesor-amd-ryzen-overclocking-uszkodzenie", "date_published": "2023-03-31 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Rosja niszczy kraje od \u015brodka. Wyciek\u0142y tajne dokumenty ukazuj\u0105ce skal\u0119 cyberwojny Putina", "description": "<img alt=\"Cyberwojny Putina\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"848\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/05/putin.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1280\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/05/putin.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>\u017byjemy aktualnie w najlepszych czasach w historii ludzko\u015bci, ale musimy pami\u0119ta\u0107, \u017ce nowe technologie, kt\u00f3re te czasy zbudowa\u0142y, stanowi\u0105 te\u017c zagro\u017cenie. Potwierdzenie tego znajdziemy w ujawnionych w\u0142a\u015bnie tajnych dokumentach, wskazuj\u0105cych bezpo\u015brednio na to, \u017ce Rosja niszczy kraje od \u015brodka, prowadz\u0105c cyberwojny, w kt\u00f3rych pozostaje bezkarna. Tajniak w\u015bciek\u0142 si\u0119 na Rosj\u0119 i ujawni\u0142 tajne dokumenty potwierdzaj\u0105ce, [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/rosja-tajne-dokumenty-cyberwojny-putina", "date_published": "2023-03-31 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Kr\u00f3tki test zasilacza MSI MPG A1000G PCIE5", "description": "<img alt=\"test MSI MPG A1000G PCIE5, recenzja MSI MPG A1000G PCIE5, opinia MSI MPG A1000G PCIE5\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1125\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/MSI-MPG-A1000G-PCIE5-4.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1500\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/MSI-MPG-A1000G-PCIE5-4.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>MSI MPG A1000G PCIE5 to kolejny ciekawy 1000 W zasilacz z odznaczeniem 80 Plus Gold. Czy w tym przypadku r\u00f3wnie\u017c warto wzi\u0105\u0107 go pod uwag\u0119 podczas sk\u0142adania nowego komputera? Co otrzymujemy wraz z MSI MPG A1000G PCIE5? Dodatki s\u0105 podstawowe, czyli mamy \u015brubki i kabel zasilaj\u0105cy. Producent nie dodaje \u017cadnych instrukcji, opasek zaciskowych itp. Warto [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/msi-mpg-a1000g-pcie5-test-recenzja-opinia", "date_published": "2023-03-31 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Z 229-15 to obiekt, kt\u00f3rego nie zrozumiesz, bez wzgl\u0119du na d\u0142ugo\u015b\u0107 rozmy\u015bla\u0144. Astronomowie dali za wygran\u0105", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1572\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/galaktyka-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/galaktyka-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>S\u0105 rzeczy, kt\u00f3re nie \u015bni\u0142y si\u0119 nawet astronomom. Jedn\u0105 z nich jest bez w\u0105tpienia obiekt zaobserwowany przez Kosmiczny Teleskop Hubble\u2019a. Z 229-15, bo o tym kosmicznym gagatku mowa, znajduje si\u0119 oko\u0142o 390 milion\u00f3w lat \u015bwietlnych od Ziemi. Naukowcy zd\u0105\u017cyli ju\u017c uzna\u0107 ten obiekt za jedn\u0105 z galaktyk aktywnych, kwazara, a nawet galaktyk\u0119 Seyferta. Nowe odpowiedzi [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/z-229-15-galaktyka-seyferta-kwazar-galaktyka-aktywna", "date_published": "2023-03-31 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Przechowuj\u0105 informacje w niedost\u0119pny wcze\u015bniej spos\u00f3b. Pami\u0119\u0107 kwantowa znowu zachwyca", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"628\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/pamiec-kwantowa.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/pamiec-kwantowa.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Naukowcy z Uniwersytetu Oksfordzkiego zaprojektowali pami\u0119\u0107 kwantow\u0105 przechowuj\u0105c\u0105 informacje w sieci kwantowej z uwi\u0119zionymi jonami. Co ich dokonania mog\u0105 nam da\u0107 w praktyce? O tym autorzy pisz\u0105 na \u0142amach Physical Review Letters, podkre\u015blaj\u0105, \u017ce dzi\u0119ki nowemu podej\u015bciu mo\u017cliwe b\u0119dzie przechowywanie informacje przez d\u0142ugi czas pomimo aktywno\u015bci zachodz\u0105cej w obr\u0119bie sieci. Na potrzeby rozwoju swojego projektu [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/pamiec-kwantowa-uwiezione-jony-przechowywanie-informacji", "date_published": "2023-03-31 06:24:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "USA rezygnuje z superbroni. Mia\u0142a odmieni\u0107 wojsko, a p\u00f3jdzie pod n\u00f3\u017c", "description": "<img alt=\"USA rezygnuje z superbroni\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"900\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/12/Widmo-porazki-nad-hipersonicznym-pociskiem-ARRW-USA.-Wynik-trzeciego-testu-AGM-183A-niepokoi-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/12/Widmo-porazki-nad-hipersonicznym-pociskiem-ARRW-USA.-Wynik-trzeciego-testu-AGM-183A-niepokoi-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Spodziewali\u015bmy si\u0119 takiego obrotu sytuacji ju\u017c w 2021 i 2022 roku, ale dopiero teraz USA postanowi\u0142o zrezygnowa\u0107 ze swojej problematycznej superbroni. Mia\u0142o to miejsce niespe\u0142na trzy tygodnie po tym, jak zawiod\u0142a ponownie. Hipersoniczne pociski AGM-183 ARRW by\u0142y niczym superbro\u0144 dla wojska USA, ale mo\u017cemy ju\u017c o nich zapomnie\u0107 13 marca 2023 roku przetestowano po raz [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/usa-superbron-pocisk-hipersoniczny", "date_published": "2023-03-31 04:09:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]