[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Maturzy\u015bci odwo\u0142uj\u0105 si\u0119 od wynik\u00f3w. \"B\u0142\u0105d oznaczony tam, gdzie go nie ma\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-maturzysci-odwoluja-sie-od-wynikow-blad-oznaczony-tam-gdzie-,nId,6907609\"><img align=\"left\" alt=\"Maturzy\u015bci odwo\u0142uj\u0105 si\u0119 od wynik\u00f3w. &quot;B\u0142\u0105d oznaczony tam, gdzie go nie ma&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/maturzysci-odwoluja-sie-od-wynikow-blad-oznaczony-tam-gdzie/000HEYQ650LY3LNI-C321.jpg\" /></a>Tysi\u0105ce maturzyst\u00f3w sk\u0142adaj\u0105 wnioski o wgl\u0105d do swoich prac maturalnych. - Zdarzaj\u0105 si\u0119 w\u015br\u00f3d sprawdzanych przeze mnie prac takie, w kt\u00f3rych egzaminator oznacza\u0142 jako b\u0142\u0105d co\u015b, co b\u0142\u0119dem nie jest. Wygl\u0105da na to, \u017ce niestety czasami egzaminatorzy zapominaj\u0105 o tym, \u017ce maj\u0105 sprawdzi\u0107 poprawno\u015b\u0107 danej im pracy, a nie poprawi\u0107 j\u0105 tak, jak akurat sami by to napisali - m\u00f3wi Interii Wojciech \u0106wikowski, kt\u00f3ry przygotowuje odwo\u0142ania do OKE. Jednocze\u015bnie wskazuje, \u017ce widzia\u0142 prace, w kt\u00f3rych w jego ocenie trudno doszuka\u0107 si\u0119 b\u0142\u0119du egzaminatora. Ale...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-maturzysci-odwoluja-sie-od-wynikow-blad-oznaczony-tam-gdzie-,nId,6907609", "date_published": "2023-07-18T06:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Akt oskar\u017cenia przeciw Tomaszowi Lisowi w s\u0105dzie. Z\u0142o\u017cy\u0142 wyja\u015bnienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-akt-oskarzenia-przeciw-tomaszowi-lisowi-w-sadzie-zlozyl-wyja,nId,6909394\"><img align=\"left\" alt=\"Akt oskar\u017cenia przeciw Tomaszowi Lisowi w s\u0105dzie. Z\u0142o\u017cy\u0142 wyja\u015bnienia\" src=\"https://i.iplsc.com/akt-oskarzenia-przeciw-tomaszowi-lisowi-w-sadzie-zlozyl-wyja/000HF2KRIW3LTC72-C321.jpg\" /></a>Akt oskar\u017cenia przeciwko Tomaszowi Lisowi zosta\u0142 skierowany do s\u0105du. By\u0142emu redaktorowi naczelnemu tygodnika &quot;Newsweek&quot; zarzuca si\u0119 dzia\u0142anie wbrew przepisom ustawy o wychowaniu w trze\u017awo\u015bci. Ma to zwi\u0105zek z zamieszczon\u0105 w dodatku do tygodnika reklam\u0105 alkoholi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-akt-oskarzenia-przeciw-tomaszowi-lisowi-w-sadzie-zlozyl-wyja,nId,6909394", "date_published": "2023-07-18T05:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nocny atak na Ukrain\u0119. Zemsta Rosjan za most Krymski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nocny-atak-na-ukraine-zemsta-rosjan-za-most-krymski,nId,6909389\"><img align=\"left\" alt=\"Nocny atak na Ukrain\u0119. Zemsta Rosjan za most Krymski\" src=\"https://i.iplsc.com/nocny-atak-na-ukraine-zemsta-rosjan-za-most-krymski/000HF2HP70DXL8C0-C321.jpg\" /></a>W nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek Rosjanie zaatakowali cz\u0119\u015b\u0107 Ukrainy dronami i rakietami balistycznymi. Alarm przeciwlotniczy utrzymywa\u0142 si\u0119 przez kilka godzin, dzia\u0142a\u0142a r\u00f3wnie\u017c obrona powietrzna m.in. w Odessie, gdzie s\u0142ycha\u0107 by\u0142o eksplozje. Atak si\u0142 rosyjskich mia\u0142 miejsce po tym, jak w poniedzia\u0142ek rano dosz\u0142o do eksplozji na mo\u015bcie Krymskim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nocny-atak-na-ukraine-zemsta-rosjan-za-most-krymski,nId,6909389", "date_published": "2023-07-18T05:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Fala upa\u0142\u00f3w we W\u0142oszech. Temperatury zbli\u017caj\u0105 si\u0119 do 50 stopni Celsjusza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fala-upalow-we-wloszech-temperatury-zblizaja-sie-do-50-stopn,nId,6909390\"><img align=\"left\" alt=\"Fala upa\u0142\u00f3w we W\u0142oszech. Temperatury zbli\u017caj\u0105 si\u0119 do 50 stopni Celsjusza\" src=\"https://i.iplsc.com/fala-upalow-we-wloszech-temperatury-zblizaja-sie-do-50-stopn/000HF2GNR1U69R6L-C321.jpg\" /></a>W 20 w\u0142oskich miastach obowi\u0105zuje najwy\u017cszy stopie\u0144 alarmu z powodu upa\u0142\u00f3w. Dla wielu rejon\u00f3w w tym m.in. Rzymu temperatury przekrocz\u0105 40 stopni Celsjusza. Z kolei na Sardynii termometry lokalnie poka\u017c\u0105 47 stopni. Jednocze\u015bnie meteorolodzy ostrzegaj\u0105, \u017ce najbli\u017csze dni przynios\u0105 kolejne wzrosty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fala-upalow-we-wloszech-temperatury-zblizaja-sie-do-50-stopn,nId,6909390", "date_published": "2023-07-18T04:40:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 510. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-510-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4492,akt,180542\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 510. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-510-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000HF2EUQQG321YU-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-510-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4492,akt,180542", "date_published": "2023-07-18T03:29:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 510. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-510-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4492,akt,180658\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 510. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-510-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000HF2EUQQG321YU-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-510-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4492,akt,180658", "date_published": "2023-07-18T03:29:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 510. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-510-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4492,akt,180750\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 510. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-510-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000HF2EUQQG321YU-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-510-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4492,akt,180750", "date_published": "2023-07-18T03:29:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]