[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pani Joanna powiedzia\u0142a lekarce o za\u017cyciu tabletki poronnej. Ta wezwa\u0142a policj\u0119. \"Utworzyli kordon\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/98/1c/z29986277M,Screen-z-materialu--Faktow--TVN.jpg\" vspace=\"2\" />Do jednej z pacjentek krakowskiego szpitala zosta\u0142a wezwana policja. Wszystko za spraw\u0105 lekarki, kt\u00f3ra powiedzia\u0142a funkcjonariuszom, \u017ce kobieta za\u017cy\u0142a tabletk\u0119 poronn\u0105. - Wykrzycza\u0142am im w twarz: \"czego wy ode mnie chcecie?\" - relacjonuje pacjentka w rozmowie z \"Faktami\" TVN. Teraz post\u0119powanie ws. pomocy w aborcji prowadzi prokuratura.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29986198,pani-joanna-powiedziala-lekarce-o-zazyciu-tabletki-poronnej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T20:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ambasador USA o obronie praworz\u0105dno\u015bci i demokracji. \"Nie ust\u0105pimy ani o milimetr\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/98/1c/z29986177M,Mark-Brzezinski--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />- Ameryka\u0144scy \u017co\u0142nierze wyje\u017cd\u017caj\u0105 za granic\u0119 po to, \u017ceby chroni\u0107 warto\u015bci. Nie politycznych lider\u00f3w czy polityczne partie. Wyje\u017cd\u017caj\u0105, \u017ceby broni\u0107 demokracji, wolno\u015bci prasy, wolno\u015bci medi\u00f3w, praworz\u0105dno\u015bci oraz praw cz\u0142owieka. I tutaj nie ust\u0105pimy ani o milimetr - zaznaczy\u0142 we wtorek w TVN24 ambasador Stan\u00f3w Zjednoczonych w Polsce Mark Brzezinski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29986144,ambasador-usa-w-tvn24-o-obronie-praworzadnosci-i-demokracji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T19:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pozna\u0144. Narzeczona Konrada do\u015bwiadcza hejtu po strzelaninie. Trwa zbi\u00f3rka pieni\u0119dzy na wsparcie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/98/1c/z29986142M,Strzelanina-w-Poznaniu.jpg\" vspace=\"2\" />\"Julia spotka\u0142a si\u0119 z fal\u0105 hejtu, pom\u00f3wie\u0144, obrzydliwych komentarzy i wiadomo\u015bci zrzucaj\u0105cych na ni\u0105 win\u0119\" - informuj\u0105 za\u0142o\u017cyciele zbi\u00f3rki dla narzeczonej Konrada Domaga\u0142y, kt\u00f3ry tragicznie zgin\u0105\u0142. Pieni\u0105dze zostan\u0105 przeznaczone na wsparcie psychologiczne dla kobiety. Strzelanina w Poznaniu mia\u0142a by\u0107 wynikiem zawodu mi\u0142osnego i zazdro\u015bci ze strony by\u0142ego partnera Julii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29986030,widziala-strzelanine-w-poznaniu-ruszyla-zbiorka-pieniedzy-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T18:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Znany fotograf natkn\u0105\u0142 si\u0119 pod mostem na nieprzytomnego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Wezwa\u0142 pomoc. \"Za godzin\u0119 by nie \u017cy\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/c6/10/z17589527M,Karetka-pogotowia.jpg\" vspace=\"2\" />Znany fotoreporter Maksymilian Rigamonti zaapelowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych o to, by nie przechodzi\u0107 oboj\u0119tnie wobec os\u00f3b, kt\u00f3re mog\u0105 potrzebowa\u0107 pomocy. Opisa\u0142 przy tym zdarzenie, w kt\u00f3rym uczestniczy\u0142. Wezwa\u0142 karetk\u0119 do nieprzytomnego m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny, chorego, jak si\u0119 potem okaza\u0142o, na cukrzyc\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29985536,znany-fotograf-natknal-sie-pod-mostem-na-nieprzytomnego-mezczyzne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T17:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"By\u0142em cz\u0142onkiem gangu kelner\u00f3w\". Fajbusiewicz w szczerej rozmowie z Gazeta.pl [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4c/97/1c/z29982540M,Michal-Fajbusiewicz-w-rozmowie-z-Hanna-Dobrowolska.jpg\" vspace=\"2\" />Ma pami\u0119\u0107 jak s\u0142o\u0144, a niezwyk\u0142ymi opowie\u015bciami strzela niczym z karabinu. Cho\u0107 sko\u0144czy\u0142 72 lata, ci\u0105gle pisze o zbrodniach, nagrywa program, podr\u00f3\u017cuje po ca\u0142ym \u015bwiecie. Micha\u0142 Fajbusiewicz m\u00f3wi, \u017ce nigdy nie przejdzie na emerytur\u0119, bo \"gdy zwolni, zga\u015bnie\". Legenda telewizji kojarzona g\u0142\u00f3wnie z \"Magazynem Kryminalnym 997\" w szczerej rozmowie z Gazeta.pl opowiada o karierze, pasji, kobietach, o \u017cyciu i \u015bmierci, o kt\u00f3r\u0105 kilka razy si\u0119 otar\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29982529,bylem-czlonkiem-gangu-kelnerow-fajbusiewicz-w-szczerej-rozmowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T16:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ziobro pom\u00f3g\u0142 wyj\u015b\u0107 Marice z wi\u0119zienia. Prokurator i s\u0119dzia: Kodeks nie pozwala\u0142 na ni\u017csz\u0105 kar\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9a/96/1c/z29975706M.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratorka Ewa Wrzosek i s\u0119dzia Bart\u0142omiej Przymusi\u0144ski odnie\u015bli si\u0119 do sprawy 24-letniej Mariki, kt\u00f3ra wysz\u0142a na wolno\u015b\u0107 po decyzji Zbigniewa Ziobry. Kobieta skazana za rozb\u00f3j mo\u017ce by\u0107 teraz uniewinniona przez prezydenta Andrzeja Dud\u0119. Wobec s\u0119dzi, kt\u00f3ra wyda\u0142a wyrok skazuj\u0105cy, kierowane s\u0105 teraz pogr\u00f3\u017cki. - Kodeks nie pozwala\u0142 s\u0119dzi zastosowa\u0107 \u0142agodniejszej kary. Wyrok nie m\u00f3g\u0142 by\u0107 inny. Okoliczno\u015bci czynu ustalone w trakcie rozprawy spowodowa\u0142y, \u017ce to musia\u0142o by\u0107 uznane za rozb\u00f3j o charakterze chuliga\u0144skim i nie mog\u0142o by\u0107 inaczej - podkre\u015bli\u0142 Przymusi\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29985239,ziobro-pomogl-wyjsc-marice-z-wiezienia-prokurator-i-sedzia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T14:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bytom. Podejrzewany o dotykanie dzieci na basenie trafi\u0142 do aresztu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7b/97/1c/z29980027M,Bytom--Tlum-chcial-dokonac-samosadu-na-basenie--Za.jpg\" vspace=\"2\" />48-letni Gruzin, kt\u00f3ry w sobot\u0119 mia\u0142 dotyka\u0107 dzieci na basenie w Bytomiu, sp\u0119dzi najbli\u017cszy miesi\u0105c w areszcie. Tak\u0105 decyzj\u0119 podj\u0105\u0142 s\u0105d. W osobnym post\u0119powaniu prokuratura zajmie si\u0119 pr\u00f3b\u0105 samos\u0105du na bytomskim k\u0105pielisku oraz gro\u017abami wymierzonymi w\u00f3wczas wobec policjant\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29984738,bytom-podejrzewany-o-dotykanie-dzieci-na-basenie-trafil-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T13:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Koniec upa\u0142\u00f3w? Nie na d\u0142ugo. IMGW zapowiada kolejn\u0105 fal\u0119: Nawet 34-35 stopni Celsjusza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/96/1c/z29977583M,upal---zdjecie-ilustracyjne--.jpg\" vspace=\"2\" />Koniec z upa\u0142ami? Zdaniem synoptyk\u00f3w nie na d\u0142ugo. Najbli\u017csze dni faktycznie b\u0119d\u0105 nieco ch\u0142odniejsze, ale ju\u017c pod koniec tygodnia temperatura ma ponownie zacz\u0105\u0107 wzrasta\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29984834,koniec-upalow-nie-na-dlugo-imgw-zapowiada-kolejna-fale-nawet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T13:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Hrud. Urz\u0105dzili kulig w lipcu. Przeja\u017cd\u017ck\u0119 zako\u0144czyli na p\u0142ocie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/98/1c/z29984162M,Hrud--Kulig-w-lipcu--Jazde-na-sankach-zakonczyl-na.jpg\" vspace=\"2\" />27-letni kierowca w miejscowo\u015bci Hrud (woj. lubelskie) ci\u0105gn\u0105\u0142 na podczepionych do auta sankach swojego 31-letniego koleg\u0119. Ich kulig nie przebieg\u0142 jednak pomy\u015blnie i gdy byli na zakr\u0119cie, sanki prawdopodobnie zaczepi\u0142y o pobocze. Siedz\u0105cy na nich m\u0119\u017cczyzna uderzy\u0142 w ogrodzenie przydro\u017cnej posesji, a potem trafi\u0142 do szpitala. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kieruj\u0105cy samochodem mia\u0142 1,5 promila alkoholu. Teraz gro\u017c\u0105 mu nawet cztery lata wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29984116,hrud-urzadzili-kulig-w-lipcu-przejazdzke-zakonczyli-na-plocie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T11:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Samolot spad\u0142 na hangar w Chrcynnie. \u017bona jednego z poszkodowanych prosi o pomoc. \"Oddajcie krew\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/98/1c/z29983996M,Wypadek-samolotu-w-Chrcynnie-kolo-Warszawy.jpg\" vspace=\"2\" />Ma\u0142y samolot pasa\u017cerski Cessna 208 spad\u0142 na hangar w podwarszawskim Chrcynnie. W katastrofie zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b, osiem zosta\u0142o rannych. \u017bona poszkodowanego Artura \"Zielonego\" Zieli\u0144skiego, kt\u00f3ry przebywa na oddziale intensywnej terapii, apeluje o pomoc. Potrzebna jest krew.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29983972,katastrofa-lotnicza-w-chrcynnie-oddajcie-krew-dla-artura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T11:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Uwaga na balony z festyn\u00f3w. Wybuchaj\u0105 i mog\u0105 poparzy\u0107 dziecko. Zamiast helu, s\u0105 wype\u0142niane wodorem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/98/1c/z29983709M,Balony---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Poparzone d\u0142onie, spalone w\u0142osy i trauma na ca\u0142e \u017cycie - takimi konsekwencjami mo\u017ce zako\u0144czy\u0107 si\u0119 zakup balonu na festynie czy na straganie w pla\u017cowej miejscowo\u015bci. Na popularno\u015bci tych balon\u00f3w w\u015br\u00f3d dzieci cz\u0119sto \u017ceruj\u0105 nieuczciwi sprzedawcy. Zamiast helu, wykorzystuj\u0105 do ich nape\u0142niania ta\u0144szy wod\u00f3r, kt\u00f3ry mo\u017ce si\u0119 niespodziewanie zapali\u0107 lub nawet wybuchn\u0105\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29983610,uwaga-na-balony-z-festynow-wybuchaja-i-moga-poparzyc-dziecko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T11:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Katastrofa w Chrcynnie. S\u0105 pierwsze ustalenia Pa\u0144stwowej Komisji Badania Wypadk\u00f3w Lotniczych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/97/1c/z29982552M.jpg\" vspace=\"2\" />Pa\u0144stwowa Komisja Badania Wypadk\u00f3w Lotniczych informuje, \u017ce do wypadku samolotu Cessna na l\u0105dowisku Chrcynno dosz\u0142o podczas wznoszenia maszyny, po wykonaniu manewru \"touch and go\". Samolot zderzy\u0142 si\u0119 z budynkiem aeroklubu, w kt\u00f3rym przebywali ludzie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29984269,katastrofa-chrcynnie-sa-pierwsze-ustalenia-panstwowej-komisji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T11:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Na miejsce katastrofy w Chrcynnie przyje\u017cd\u017caj\u0105 ludzie, aby popatrze\u0107. Policja apeluje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/97/1c/z29982549M.jpg\" vspace=\"2\" />- Mamy do wykonania kolejne czynno\u015bci, b\u0119dziemy przes\u0142uchiwali kilkadziesi\u0105t os\u00f3b - powiedzia\u0142 w Chrcynnie rzecznik prasowy Komendy Sto\u0142ecznej Policji Sylwester Marczak. - Mamy du\u017co os\u00f3b, kt\u00f3re tu przyje\u017cd\u017caj\u0105. Prosimy, aby osoby postronne zrezygnowa\u0142y z takich wizyt - zaapelowa\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29983817,na-miejsce-katastrofy-w-chrcynnie-przyjezdzaja-ludzie-aby-popatrzec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T10:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wybuch na mo\u015bcie Krymskim. Zdj\u0119cia satelitarne pokazuj\u0105 skal\u0119 zniszcze\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/98/1c/z29983757M,Wybuch-na-moscie-Krymskim.jpg\" vspace=\"2\" />Firma Maxar udost\u0119pni\u0142a w poniedzia\u0142ek zdj\u0119cia satelitarne uszkodzonego mostu prowadz\u0105cego na anektowany przez Rosj\u0119 P\u00f3\u0142wysep Krymski. Widzimy na nich, \u017ce jedno z prz\u0119se\u0142 zosta\u0142o ca\u0142kowicie zniszczone.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29983653,wybuch-na-moscie-krymskim-zdjecia-satelitarne-ukazuja-skale.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T10:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nieoficjalnie: Karta wej\u015bciowa Jakimowicza do TVP zosta\u0142a zablokowana. \"Nie ma poj\u0119cia o decyzji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/50/7c/1c/z29870160M,Jaroslaw-Jakimowicz-Pytanie-na-Sniadanie.jpg\" vspace=\"2\" />Dyrekcja Telewizyjnej Agencji Informacyjnej zdecydowa\u0142a, \u017ce karta wej\u015bciowa Jaros\u0142awa Jakimowicza do wszystkich budynk\u00f3w TVP w kraju zosta\u0142a zablokowana - przekaza\u0142o Piotrowi Krysiakowi \u017ar\u00f3d\u0142o. \"Jak dowiedzia\u0142em si\u0119 nieoficjalnie 'publicysta' TVP nie ma poj\u0119cia o decyzjach szefostwa TAI-u i utracie wej\u015bci\u00f3wki\" - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29982977,nieoficjalnie-karta-wejsciowa-jakimowicza-do-tvp-zostala-zablokowana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T09:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Lech Wa\u0142\u0119sa, zaniepokojony gro\u017abami Rosji, ostrzega Polak\u00f3w. Chodzi o przesmyk suwalski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/98/1c/z29983553M,Lech-Walesa-ostrzega-przed-Rosja.jpg\" vspace=\"2\" />Lech Wa\u0142\u0119sa skomentowa\u0142 gro\u017aby emerytowanego rosyjskiego genera\u0142a dotycz\u0105ce rzekomego ataku Grupy Wagnera na przesmyk suwalski. Zdaniem by\u0142ego prezydenta Polski nie nale\u017cy lekcewa\u017cy\u0107 s\u0142\u00f3w rosyjskiej propagandy, bo mo\u017cemy zap\u0142aci\u0107 za to \"straszn\u0105 cen\u0119\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29983141,lech-walesa-zaniepokojony-grozbami-rosji-ostrzega-polakow-zaplacimy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T09:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Medycyna najpopularniejszym kierunkiem na KUL. Szefow\u0105 instytutu \u017cona ministra Czarnka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/af/1b/z29030811M,Minister-edukacji-w-rzadzie-PiS-Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />Medycyn\u0119 na Katolickim Uniwersytecie Lubelskim chce studiowa\u0107 prawie 1,5 tys. os\u00f3b, a na jedno miejsce przypada 25 kandydat\u00f3w. Szefow\u0105 Instytutu Nauk Medycznych, kt\u00f3ry wchodzi w sk\u0142ad Wydzia\u0142u Lekarskiego uczelni, jest biolo\u017cka Katarzyna Czarnek, \u017cona ministra edukacji i nauki Przemys\u0142awa Czarnka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29983197,medycyna-najpopularniejszym-kierunkiem-na-kul-szefowa-instytutu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T09:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tomasz Lis oskar\u017cony. Odpowie przed s\u0105dem za reklam\u0119 alkoholu w dodatku do \"Newsweeka\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/6f/1c/z29817458M,Tomasz-Lis.jpg\" vspace=\"2\" />Akt oskar\u017cenia przeciwko Tomaszowi Lisowi skierowa\u0142a do s\u0105du prokuratura. By\u0142y redaktor naczelny \"Newsweeka\" odpowie za reklam\u0119 alkoholu, kt\u00f3ra ukaza\u0142a si\u0119 w dodatku do tego tygodnika. Grozi mu p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych grzywny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29983136,tomasz-lis-oskarzony-odpowie-przed-sadem-za-reklame-alkoholu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T08:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wypadek w Krakowie. Kierowcy od lat ostrzegali si\u0119 przed tym autem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/97/1c/z29979155M,Auto-zniszczone-w-wypadku-w-Krakowie.jpg\" vspace=\"2\" />Portale zajmuj\u0105ce si\u0119 tematyk\u0105 motoryzacyjn\u0105 dotar\u0142y do informacji, \u017ce Patryk P. chwali\u0142 si\u0119 przed wypadkiem podniesion\u0105 moc\u0105 w swoim samochodzie i innymi ulepszeniami. Jednocze\u015bnie media przypominaj\u0105 komentarze innych kierowc\u00f3w, kt\u00f3rzy od lat krytykowali styl jazdy pojazd\u00f3w nale\u017c\u0105cych do rodziny Perettich.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29982860,wypadek-w-krakowie-kierowcy-od-lat-ostrzegali-sie-przed-tym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T08:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Koniec z upa\u0142ami? Antycyklon Gesa nadci\u0105ga nad Polsk\u0119. Szykuje si\u0119 du\u017ca zmiana pogody", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/98/1c/z29983119M,Antycyklon-Gesa-nadciaga-nad-Polske.jpg\" vspace=\"2\" />Nadci\u0105gaj\u0105cy we wtorek nad Polsk\u0119 antycyklon Gesa bardzo zmieni pogod\u0119. Niebezpieczne upa\u0142y oraz gwa\u0142towne burze zast\u0105pi spokojna, s\u0142oneczna aura sprzyjaj\u0105ca odpoczynkowi. Miejscami jednak mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 przelotne i kr\u00f3tkotrwa\u0142e opady. Jak\u0105 temperatur\u0119 prognozuj\u0105 synoptycy?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29982835,antycyklon-gesa-nadciaga-nad-polske-szykuje-sie-diametralna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T08:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ostatnie chwile przed katastrof\u0105. W internecie pojawi\u0142o si\u0119 nagranie wypadku lotniczego w Chrcynnie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/98/1c/z29983109M,Wypadek-samolotu-Cessna.jpg\" vspace=\"2\" />W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym zarejestrowano moment katastrofy lotniczej w Chrcynnie. We wtorek rano na miejscu ponownie prac\u0119 wznowi\u0142y s\u0142u\u017cby badaj\u0105ce przyczyny wypadku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29983091,ostatnie-chwile-przed-katastrofa-w-internecie-pojawilo-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T07:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Strzelanina w Poznaniu. Rok temu policja zabra\u0142a Miko\u0142ajowi B. bro\u0144. Ta jednak do niego wr\u00f3ci\u0142a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/97/1c/z29978720M,Ul--Swiety-Marcin-w-Poznaniu--W-niedziele--16-lipc.jpg\" vspace=\"2\" />Miko\u0142aj B. - kt\u00f3ry w Poznaniu zabi\u0142 Konrada Domaga\u0142\u0119, a nast\u0119pnie siebie - mia\u0142 pozwolenie na bro\u0144 do cel\u00f3w sportowych. W zesz\u0142ym roku policja odebra\u0142a mu bro\u0144 oraz cofn\u0119\u0142a pozwolenie na jej posiadanie. Jednak m\u0119\u017cczyzna odwo\u0142a\u0142 si\u0119 od tych decyzji, a bro\u0144 do niego wr\u00f3ci\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29982721,strzelanina-w-poznaniu-rok-temu-policja-zabrala-mikolajowi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T06:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czy nad Ba\u0142tykiem s\u0105 sinice? Nowe informacje od GIS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/8d/1c/z29940364M,Sinice--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />K\u0105pieliska nad Ba\u0142tykiem s\u0105 wolne od sinic - wynika z mapy G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Sanitarnego. Kontakt w wod\u0105 nie stanowi zagro\u017cenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29981145,czy-nad-baltykiem-sa-sinice-nowe-informacje-od-gis.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T06:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nie \u017cyje Lech J\u0119czmyk. T\u0142umacz i redaktor naczelny \"Nowej Fantastyki\" mia\u0142 87 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/97/1c/z29982718M,Lech-Jeczmyk.jpg\" vspace=\"2\" />W wieku 87 lat zmar\u0142 Lech J\u0119czmyk, ceniony t\u0142umacz literatury angloj\u0119zycznej i rosyjskiej. Redaktor naczelny \"Fantastyki\" i \"Nowej Fantastyki\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29982710,nie-zyje-lech-jeczmyk-tlumacz-i-redaktor-naczelny-nowej-fantastyki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T05:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Katastrofa samolotu w Chrcynnie. W\u015br\u00f3d rannych jest dziecko. Nowe informacje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/97/1c/z29982570M.jpg\" vspace=\"2\" />W katastrofie samolotu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na lotnisku w Chrcynnie pod Nowym Dworem Mazowieckim, zgin\u0119\u0142o 5 os\u00f3b, a kolejne 8 zosta\u0142o rannych - poinformowa\u0142y s\u0142u\u017cby. \u0141\u0105cznie kilkana\u015bcie os\u00f3b uznano za poszkodowane. Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 s\u0142u\u017cb wynika, \u017ce przyczyn\u0105 katastrofy by\u0142y z\u0142e warunki atmosferyczne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29982690,katastrofa-samolotu-w-chrcynnie-wsrod-rannych-jest-dziecko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T05:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Zapalali\u015bmy \u015bwiece i kl\u0119kali\u015bmy. Dzi\u0119kowali\u015bmy Bogu za to, co nam da\u0142\". Co dzia\u0142o si\u0119 w domu rodziny M.?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/95/1c/z29971753M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />\"Musieli\u015bmy go ci\u0105gle przeprasza\u0107, codziennie wieczorem na g\u0142os wyznawa\u0107 nasze grzechy. On nie wyznawa\u0142 grzech\u00f3w, gdy\u017c ich nie mia\u0142, chyba \u017ce jakie\u015b drobne\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29971732,zapalalismy-swiece-i-klekalismy-dziekowalismy-bogu-za-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-18T04:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]