[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pomoc dla lotniska Charleroi niezgodna z prawem? Brussels Airlines z\u0142o\u017cy\u0142y skarg\u0119 do Komisji Europejskiej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nNJktkuTURBXy9mYTQxYzNhOC1lZDY2LTQ0MjYtOTcyYy04MGRmZDQ0ZjM3MGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Linie lotnicze Brussels Airlines z\u0142o\u017cy\u0142y oficjaln\u0105 skarg\u0119 do Komisji Europejskiej w zwi\u0105zku z \u201eniezgodn\u0105 z prawem pomoc\u0105 pa\u0144stwa\u201d, kt\u00f3r\u0105 wed\u0142ug nich otrzymuje lotnisko Charleroi. Lataj\u0105 z niego tanie linie lotnicze jak Ryanair czy Wizz Air - informuje agencja Belga.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8846787,pomoc-dla-lotniska-charleroi-niezgodna-z-prawem-brussels-airlines-zlo.html", "date_published": "2023-07-18T20:42:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a pocisk balistyczny. Spad\u0142 do morza u wybrze\u017cy Japonii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kTvktkuTURBXy9mODlkYjc2NS00OGZjLTQxNDItOWZiNC04YzUwMGZmMGY5ZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a w \u015brod\u0119 czasu lokalnego (wtorek czasu polskiego) pocisk balistyczny, kt\u00f3ry spad\u0142 do morza u wybrze\u017cy Japonii - poinformowa\u0142a agencja Yonhap, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na po\u0142udniowokorea\u0144skie si\u0142y zbrojne. Rz\u0105d Japonii poda\u0142, \u017ce Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a dwie rakiety.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8846286,korea-polnocna-wystrzelila-pocisk-balistyczny-spadl-do-morza-u-wybrze.html", "date_published": "2023-07-18T20:36:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukrai\u0144ski sektor rolny otrzyma dodatkowe 250 mln dolar\u00f3w pomocy od USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wJtktkuTURBXy9jYTU2NGRjNC03ZDcwLTRmNmQtODJlYS1iMDgwYWE1ZDhlMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />USA ofiaruj\u0105 Ukrainie dodatkowe 250 mln dolar\u00f3w pomocy dla jej sektora rolnego - og\u0142osi\u0142a we wtorek w Odessie szefowa agencji pomocowej USAID Samantha Power. Jest to reakcja na decyzj\u0119 Rosji o wycofaniu si\u0119 z Czarnomorskiej Inicjatywy Zbo\u017cowej.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8845750,ukrainski-sektor-rolny-otrzyma-dodatkowe-250-mln-dolarow-pomocy-od-usa.html", "date_published": "2023-07-18T20:28:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto ma najsilniejszy paszport? Polska z dala od podium, razem z Australi\u0105 i W\u0119grami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xiGktkuTURBXy81MzNlZDdjOC03ODY1LTRkYTEtYWEyMC00NjhiZGQ0MmNlN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na szczycie listy najsilniejszych paszport\u00f3w \u015bwiata znalaz\u0142 si\u0119 Singapur; Polska wraz z Australi\u0105 i W\u0119grami s\u0105 na sz\u00f3stej pozycji - podaje we wtorek magazyn &quot;Forbes&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na najnowszy ranking paszport\u00f3w londy\u0144skiej firmy doradczej w sprawach obywatelstwa i rezydencji Henley &amp;amp; Partners.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8840952,kto-ma-najsilniejszy-paszport-polska-z-dala-od-podium-razem-z-austra.html", "date_published": "2023-07-18T19:07:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski: Afryka, tak jak Ukraina, do\u015bwiadcza rosyjskiej kolonizacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BVAktkuTURBXy8yMzNkZjliOC1kZmMwLTRhMDAtYWJkYi0yYzk0M2IwOTkxNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjska agresja przeciwko Ukrainie ma charakter wojny kolonizatorskiej - oceni\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w rozmowie z afryka\u0144skimi mediami. To te same zasady, inna jest tylko bro\u0144 - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8840361,zelenski-afryka-tak-jak-ukraina-doswiadcza-rosyjskiej-kolonizacji.html", "date_published": "2023-07-18T18:54:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wagnerowcy wzmocni\u0105 presj\u0119 migracyjn\u0105 na granicy z Polsk\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tnWktkuTURBXy9kMzJjODI2Mi0wZTY1LTQyNjEtYWE2Mi01M2M3OWIxNTRkMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Scenariusz, w kt\u00f3rym wagnerowcy zostan\u0105 u\u017cyci do wzmacniania presji migracyjnej na granicy polsko-bia\u0142oruskiej, jest niestety prawdopodobny - powiedzia\u0142 we wtorek minister spraw zagranicznych Zbigniew Rau w Nowym Jorku, odpowiadaj\u0105c na pytanie PAP. Rau zaapelowa\u0142 te\u017c, by mimo gr\u00f3\u017ab Rosji ukrai\u0144skie zbo\u017ce by\u0142o nadal eksportowane drog\u0105 morsk\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8839991,wagnerowcy-wzmocnia-presje-migracyjna-na-granicy-z-polska.html", "date_published": "2023-07-18T18:48:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dymitar Radew szefem Bu\u0142garskiego Banku Narodowego. Ma przy\u0142\u0105czy\u0107 Bu\u0142gari\u0119 do strefy euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HIpktkuTURBXy8zZTJhMTU1OS03MzAzLTRjMTEtYjNkOC03MmQ3ZTQxNjc5ODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bu\u0142garski parlament wybra\u0142 we wtorek finansist\u0119 Dymitara Radewa na drug\u0105 kadencj\u0119 szefa Bu\u0142garskiego Banku Narodowego, potwierdzaj\u0105c tym wyborem d\u0105\u017cenie rz\u0105dz\u0105cej ekipy do szybkiego przy\u0142\u0105czenia si\u0119 kraju do strefy euro.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8839388,dymitar-radew-szefem-bulgarskiego-banku-narodowego-ma-przylaczyc-bulg.html", "date_published": "2023-07-18T18:39:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Indyjski e-sklep Dukaan zwolni\u0142 prawie ca\u0142y personel. Zast\u0105pi\u0142 go chatbotem AI", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YmSktkuTURBXy9hZjZlOGM0MC1iNmU3LTRhNGQtYTAyMi01ZTRiYTkxNzdkMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Suumit Shah, za\u0142o\u017cyciel indyjskiej firmy Dukaan, poinformowa\u0142 na Twitterze, \u017ce zwolni\u0142 prawie ca\u0142y personel i zast\u0105pi\u0142 go chatbotem, kt\u00f3ry reaguje na \u017c\u0105dania klient\u00f3w w ci\u0105gu dw\u00f3ch minut, podczas gdy pracownikom zabiera\u0142o to dwie godziny - podaje francuski portal 20minutes.", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8838594,indyjski-e-sklep-dukaan-zwolnil-prawie-caly-personel-zastapil-go-chat.html", "date_published": "2023-07-18T18:27:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Henry Kissinger po 50 latach znowu w Chinach. Spotka\u0142 si\u0119 z ministrem obrony", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yb1ktkuTURBXy9lNGM4ZGY4My01YjEzLTRlYTItOWQ4ZS0zY2JmYzUzNDdjZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144ski minister obrony Li Shangfu spotka\u0142 si\u0119 z budz\u0105cym kontrowersje weteranem ameryka\u0144skiej dyplomacji Henrym Kissingerem \u2013 poinformowa\u0142a we wtorek agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8836195,henry-kissinger-po-50-latach-znowu-w-chinach-spotkal-sie-z-ministrem.html", "date_published": "2023-07-18T17:56:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Firma VanMoof og\u0142osi\u0142a upad\u0142o\u015b\u0107. Przez lata by\u0142a symbolem statusu nie tylko w Holandii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fePktkuTURBXy9jZTM3MzFlYi1iNTNhLTQ3Y2UtYWY4Mi01YjY5MWRhMjlhZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Producent rower\u00f3w elektrycznych VanMoof og\u0142osi\u0142 we wtorek upad\u0142o\u015b\u0107. Firma zamrozi\u0142a sprzeda\u017c i zamkn\u0119\u0142a wszystkie sklepy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8834936,firma-vanmoof-oglosila-upadlosc-przez-lata-byla-symbolem-statusu-nie.html", "date_published": "2023-07-18T17:40:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015aledztwo ws. szturmu na Kapitol. Oskar\u017cony: Donald Trump", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qTVktkuTURBXy80ZTQyNjZiYi1mNTVlLTQ5YWUtOGUyYi0wZGMwZDZkYWVkMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y prezydent Donald Trump og\u0142osi\u0142 we wtorek, \u017ce zosta\u0142 oficjalnie poinformowany, \u017ce toczy si\u0119 przeciwko niemu \u015bledztwo w sprawie wydarze\u0144 wok\u00f3\u0142 szturmu na Kapitol i ma si\u0119 stawi\u0107 przed wielk\u0105 \u0142aw\u0105 przysi\u0119g\u0142ych w ci\u0105gu czterech dni. Prezydent zasugerowa\u0142, \u017ce us\u0142yszy kolejne zarzuty karne.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8829568,sledztwo-ws-szturmu-na-kapitol-oskarzony-donald-trump.html", "date_published": "2023-07-18T16:18:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty we wtorek po po\u0142udniu mocniejszy do euro, s\u0142abszy do dolara i franka szwajcarskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek po po\u0142udniu z\u0142oty umacnia\u0142 si\u0119 do euro i traci\u0142 na warto\u015bci do dolara i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o 4,44 z\u0142, dolar 3,96 z\u0142, a frank szwajcarski 4,61 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8828498,kursy-walut-zloty-we-wtorek-po-poludniu-mocniejszy-do-euro-slabszy-d.html", "date_published": "2023-07-18T15:46:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bundeswehra zam\u00f3wi\u0142a amunicj\u0119 artyleryjsk\u0105 o warto\u015bci 1,3 mld euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6PiktkuTURBXy83NjdlNDdmMi03NzU1LTQ2YWItOWY5ZC0xNjFiYjNmY2FlNzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firma zbrojeniowa Rheinmetall otrzyma\u0142a od Bundeswehry zam\u00f3wienie o warto\u015bci 1,3 mld euro na amunicj\u0119 bojow\u0105 i \u0107wiczebn\u0105. Kontrakty obejmuj\u0105 kilkaset tysi\u0119cy pocisk\u00f3w artyleryjskich - informuje we wtorek portal stacji ARD.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8827795,bundeswehra-zamowila-amunicje-artyleryjska-o-wartosci-13-mld-euro.html", "date_published": "2023-07-18T15:30:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sklepy w Brukseli b\u0119d\u0105 oddawa\u0107 niesprzedan\u0105 \u017cywno\u015b\u0107 potrzebuj\u0105cym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1XDktkuTURBXy8wOTk2ZDFmNy1hMjY0LTRjNDQtODEzZS1lNmMwNjU2N2ZhNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 2024 r. du\u017ce supermarkety w Brukseli b\u0119d\u0105 zobowi\u0105zane do przekazywania niesprzedanej \u017cywno\u015bci, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cna jeszcze spo\u017cy\u0107, organizacjom udzielaj\u0105cym pomocy \u017cywno\u015bciowej potrzebuj\u0105cym. Wed\u0142ug brukselskiego ministra opieki spo\u0142ecznej Alaina Marona obowi\u0105zek ten b\u0119dzie dotyczy\u0142 ponad 100 sklep\u00f3w - podaje agencja Belga.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8825072,sklepy-w-brukseli-beda-oddawac-niesprzedana-zywnosc-potrzebujacym.html", "date_published": "2023-07-18T14:50:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0141om\u017ca odzyska dost\u0119p do kolei. Ministerstwo Infrastruktury wystosowa\u0142o komunikat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n0zktkuTURBXy9lNDcxNjJkZi03YWVjLTRkY2MtOTFmZC1lN2E1MTg2ODQyY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak mo\u017cemy przeczyta\u0107 w komunikacie Ministerstwa Infrastruktury: &quot;Mieszka\u0144cy \u0141om\u017cy i czterech podlaskich gmin po wielu latach zyskaj\u0105 dost\u0119p do kolei. 18 lipca 2023 r. PKP Polskie Linie Kolejowe SA podpisa\u0142y z Urz\u0119dem Marsza\u0142kowskim Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego umow\u0119 na realizacj\u0119 inwestycji z rz\u0105dowego Programu Uzupe\u0142niania Lokalnej i Regionalnej Infrastruktury Kolejowej Kolej Plus do 2029 roku. Szacunkowa warto\u015b\u0107 projektu to 430 mln z\u0142.&quot;", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8824714,lomza-odzyska-dostep-do-kolei-ministerstwo-infrastruktury-wystosowalo.html", "date_published": "2023-07-18T14:45:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sankcje na Bia\u0142oru\u015b? \u0179r\u00f3d\u0142o PAP: W Brukseli jest porozumienie w tej sprawie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AxCktkuTURBXy8xMDRiYmEzZC04M2FmLTRhOWYtYjQ0ZS1mZTZkMjg4Y2QwYjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ambasadorowie pa\u0144stw cz\u0142onkowskich przy UE przyj\u0119li we wtorek pakiet sankcji sektorowych i indywidualnych na Bia\u0142oru\u015b - przekaza\u0142o PAP \u017ar\u00f3d\u0142o unijne.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8823299,sankcje-na-bialorus-zrodlo-pap-w-brukseli-jest-porozumienie-w-tej-sp.html", "date_published": "2023-07-18T14:26:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rekordowa liczba niewyp\u0142acalnych firm w Polsce [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MpektkuTURBXy9jNzJiNGJiZC1iYTQyLTRhZWEtOTI3Mi1iZDE5NGQ4YTYzODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2023 r. w Polsce niewyp\u0142acalno\u015b\u0107 og\u0142osi\u0142o ponad 2,5 tys. firm. To prawie tyle samo co przez ca\u0142y ubieg\u0142y rok, gdy upad\u0142o 2752 przedsi\u0119biorstwa.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8816037,rekordowa-liczba-niewyplacalnych-firm-w-polsce-raport.html", "date_published": "2023-07-18T14:24:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy o gwarancjach finansowych Skarbu Pa\u0144stwa dla zobowi\u0105za\u0144 NABE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y7BktkuTURBXy85ZmZhNmFiNC01NTMwLTQxOTAtOTk2ZC0yZDgyOWMzM2FlZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy o gwarancjach finansowych Skarbu Pa\u0144stwa dla zobowi\u0105za\u0144 Narodowej Agencji Bezpiecze\u0144stwa Energetycznego, do kt\u00f3rej trafi\u0105 aktywa w\u0119glowe sp\u00f3\u0142ek energetycznych. Gwarancjami w wysoko\u015bci do 70 proc. maj\u0105 zosta\u0107 obj\u0119te trzy rodzaje instrument\u00f3w finansowych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8823005,rzad-przyjal-projekt-ustawy-o-gwarancjach-finansowych-skarbu-panstwa-d.html", "date_published": "2023-07-18T14:20:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jaka by\u0142a produkcja przemys\u0142owa w USA w czerwcu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrPktkuTURBXy9hZGY4OGI2Yy1jZjc1LTRlYjYtOGJlMy1lZWRjYWFhM2Y3YTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Produkcja przemys\u0142owa w USA spad\u0142a o 0,5 proc. w uj\u0119ciu miesi\u0119cznym w czerwcu br., poda\u0142 Fed.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8822077,jaka-byla-produkcja-przemyslowa-w-usa-w-czerwcu.html", "date_published": "2023-07-18T13:53:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czterna\u015bcie tysi\u0119cy w p\u00f3\u0142 roku. Ukrai\u0144cy zak\u0142adaj\u0105 firmy w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M2lktkuTURBXy81NmJiMTYzNC1mMmY3LTQ4N2YtYTYyNy1jMGNhYzRiYzAxMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pierwszym p\u00f3\u0142roczu tego roku powsta\u0142o w Polsce blisko 14 tys. ukrai\u0144skich firm, niemal tyle co w ca\u0142ym 2022 r. - wskaza\u0142 we wtorek Polski Instytut Ekonomiczny. Ju\u017c niemal co dziesi\u0105ta zak\u0142adana w naszym kraju firma by\u0142a ukrai\u0144ska - dodano.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8820524,czternascie-tysiecy-w-pol-roku-ukraincy-zakladaja-firmy-w-polsce.html", "date_published": "2023-07-18T13:28:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kredyt Inkaso chce zako\u0144czy\u0107 przegl\u0105d opcji strategicznych do ko\u0144ca r.obr. 2023/2024", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8820513,kredyt-inkaso-chce-zakonczyc-przeglad-opcji-strategicznych-do-konca-r.html", "date_published": "2023-07-18T13:28:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bunt Prigo\u017cyna i przeciw Prigo\u017cynowi. Numer dwa w Grupie Wagnera wyst\u0105pi\u0142 przeciwko dow\u00f3dcy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XRdktkuTURBXy9hNTMxMTJlNS0xM2EyLTQwZDItYmI4MS04NDM2MTMzN2I0ODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Genera\u0142 Andriej Troszew, formalny numer 2 w strukturze Grupy Wagnera, odm\u00f3wi\u0142 poparcia buntu wznieconego w czerwcu przez Jewgienija Prigo\u017cyna, decyduj\u0105c si\u0119 stan\u0105\u0107 po stronie FSB i rosyjskiego dow\u00f3dztwa wojskowego - poinformowa\u0142 niezale\u017cny rosyjski portal Gulagu.net.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8819834,bunt-prigozyna-i-przeciw-prigozynowi-numer-dwa-w-grupie-wagnera-wysta.html", "date_published": "2023-07-18T13:17:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fa\u0142szywe kody QR na parkometrach. Policja ustala, kto zosta\u0142 oszukany", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V2XktkuTURBXy8zMWM0ZDk5Zi1lZWI4LTQ5YzUtOGFmNC03MjJkOTRiZjgzN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Policja ustala osoby, kt\u00f3re zosta\u0142y pokrzywdzone w wyniku oszustwa z wykorzystaniem kod\u00f3w QR na parkometrach w Krakowie. Kierowcy byli przekierowywani na stron\u0119, na kt\u00f3rej podawali dane kart p\u0142atniczych; te by\u0142y wykorzystywane przez przest\u0119pc\u00f3w do nielegalnych p\u0142atno\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8818073,falszywe-kody-qr-na-parkometrach-policja-ustala-kto-zostal-oszukany.html", "date_published": "2023-07-18T12:42:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosj\u0119 opuszcza kolejna firma. \"Dzi\u015b zako\u0144czyli\u015bmy sprzeda\u017c\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gWektkuTURBXy9jMDc2YzdmMC05M2I2LTQwNDUtODQyNy0wNjE4NDMyNmQ5OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szwedzka firma Essity, kt\u00f3ra produkuje papier toaletowy i inne \u015brodki higieny, sprzeda\u0142a sw\u00f3j rosyjski biznes - poinformowa\u0142 we wtorek portal Moscow Times. \u201eOd samego pocz\u0105tku wojny z Ukrain\u0105 byli\u015bmy ca\u0142kowicie skupieni na opuszczeniu Rosji. Dzi\u015b zako\u0144czyli\u015bmy sprzeda\u017c naszej firmy po d\u0142ugim i trudnym procesie\u201d \u2013 powiedzia\u0142 Magnus Groth, prezes i dyrektor generalny Essity.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8817984,rosje-opuszcza-kolejna-firma-dzis-zakonczylismy-sprzedaz.html", "date_published": "2023-07-18T12:38:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kredyt Inkaso zamierza utrzyma\u0107 poziom inwestycji w nowe portfele na poziomie z ub. r.obr.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8817895,kredyt-inkaso-zamierza-utrzymac-poziom-inwestycji-w-nowe-portfele-na-p.html", "date_published": "2023-07-18T12:31:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bogdanka mia\u0142a wst\u0119pnie 225,8 mln z\u0142 zysku netto, 532,8 mln z\u0142 zysku EBITDA w I po\u0142. 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QNQktkuTURBXy9iNDcyMDI1MS1mZjliLTRiMDgtOTkyMy0yYzM3ZjYyYzliMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8817871,bogdanka-miala-wstepnie-2258-mln-zl-zysku-netto-5328-mln-zl-zysku-e.html", "date_published": "2023-07-18T12:29:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "XTPL mia\u0142o wst\u0119pnie 2,59 mln z\u0142 przychod\u00f3w w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VyNktkuTURBXy85MjQ5NzU2Yi1lMGJmLTQzYmMtODQ4My05NTk2OTBmNDc3NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8817869,xtpl-mialo-wstepnie-259-mln-zl-przychodow-w-ii-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-07-18T12:27:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kredyt Inkaso mia\u0142o 22,51 mln z\u0142 zysku netto, 174,55 mln z\u0142 zysku EBITDA w r.obr. 2022/23", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8817866,kredyt-inkaso-mialo-2251-mln-zl-zysku-netto-17455-mln-zl-zysku-ebit.html", "date_published": "2023-07-18T12:25:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie b\u0119dzie dalszych sankcji na Chiny? Lobby producent\u00f3w chip\u00f3w \"naciska na Bidena\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pcLktkuTURBXy9jNjlmNmJlMC0wYWMxLTQ4NmQtODRmZC1mYTc2N2U3Yjg3ODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144skie lobby producent\u00f3w chip\u00f3w naciska na prezydenta USA Joe Bidena, by ten &quot;powstrzyma\u0142 si\u0119 od dalszych ogranicze\u0144&quot; sprzeda\u017cy chip\u00f3w do Chin - poinformowa\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8817825,nie-bedzie-dalszych-sankcji-na-chiny-lobby-producentow-chipow-nacisk.html", "date_published": "2023-07-18T12:20:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Rzymie najgor\u0119tszy dzie\u0144 roku. Zagro\u017cenie tak\u017ce dla zdrowych os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cGcktkuTURBXy81ZWQ3NGU3Mi1kZDg4LTRhZjUtODE0Yy1mMDBmMWY1NmEwZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wok\u00f3\u0142 fontanny di Trevi w Rzymie dziesi\u0105tki turyst\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata szukaj\u0105 och\u0142ody we wtorek, kt\u00f3ry zosta\u0142 og\u0142oszony najgor\u0119tszym dniem tego roku. W niekt\u00f3rych punktach, zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d rozgrzanych mur\u00f3w w historycznym centrum, temperatura w cieniu przekracza 40 stopni. W stolicy W\u0142och, podobnie jak w 19 innych miastach, obowi\u0105zuje najwy\u017cszy poziom alarmu z powodu rekordowych upa\u0142\u00f3w, najwi\u0119kszych od 40 lat. Na ulicach czuwa Obrona Cywilna.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8817776,w-rzymie-najgoretszy-dzien-roku-zagrozenie-takze-dla-zdrowych-osob.html", "date_published": "2023-07-18T12:18:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kredyt Inkaso szuka sposob\u00f3w na wycofanie si\u0119 z rosyjskiego rynku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6v4ktkuTURBXy9iMmE0M2NmOC1jNzBmLTRjNTItOWY1MC0wY2ViOGQ0NDQ2ZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8817753,kredyt-inkaso-szuka-sposobow-na-wycofanie-sie-z-rosyjskiego-rynku.html", "date_published": "2023-07-18T12:13:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zarobki w Niemczech. RND: Przepa\u015b\u0107 mi\u0119dzy wschodem a zachodem nadal istnieje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1-JktkuTURBXy9iNjIxZTY5ZS0xMjNjLTRmYmMtOWM3NS04ZDMyYTQyYzBhYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nadal istnieje przepa\u015b\u0107 mi\u0119dzy zarobkami we wschodnich i zachodnich Niemczech, a nawet: jeszcze si\u0119 powi\u0119ksza. Na zachodzie RFN ludzie zarabiaj\u0105 \u015brednio o 13 tys. euro rocznie wi\u0119cej ni\u017c na wschodzie. Partia Lewicy nazywa to &quot;skandalem politycznym&quot; - pisze we wtorek portal RND.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8817448,zarobki-w-niemczech-rnd-przepasc-miedzy-wschodem-a-zachodem-nadal-is.html", "date_published": "2023-07-18T12:01:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budowa Portu Zewn\u0119trznego w Gdyni. EY: Cztery firmy mog\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107 oferty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3uCktkuTURBXy82ZTNjZmY2NS00OGY2LTQ0YjAtYmQwYS01ZGQ1ZjY3NDI2NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cztery mi\u0119dzynarodowe firmy zosta\u0142y zaproszone do z\u0142o\u017cenia oferty na projekt bodowy Portu Zewn\u0119trznego w Porcie Gdynia - poinformowa\u0142a firma EY, kt\u00f3ra doradza przy inwestycji. To najwi\u0119kszy projekt w historii polskiego rynku PPP, z szacowan\u0105 warto\u015bci\u0105 nak\u0142ad\u00f3w ponad 5,5 mld z\u0142 - doda\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8817290,budowa-portu-zewnetrznego-w-gdyni-ey-cztery-firmy-moga-zlozyc-oferty.html", "date_published": "2023-07-18T11:45:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory w Berlinie. Trybuna\u0142 Konstytucyjny zaj\u0105\u0142 si\u0119 badaniem nieprawid\u0142owo\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h7LktkuTURBXy8xZWQ0ZWM1ZC1hMjYzLTRhNWEtYWM4ZS0yMzUwOTFjMGYzYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W siedzibie niemieckiego Trybuna\u0142u Konstytucyjnego w Karlsruhe rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 we wtorek posiedzenie w sprawie nieprawid\u0142owo\u015bci w trakcie wybor\u00f3w federalnych w Berlinie w 2021 roku i ich konsekwencji. Chodzi m.in. o to w ilu okr\u0119gach wyborczych trzeba powt\u00f3rzy\u0107 wybory \u2013 informuje dpa. Wyrok TK spodziewany jest za kilka miesi\u0119cy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8816430,wybory-w-berlinie-trybunal-konstytucyjny-zajal-sie-badaniem-nieprawid.html", "date_published": "2023-07-18T11:25:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzecznik PiS o decyzji NSA ws. Turowa: Dobrze \u017ce s\u0105d uchyli\u0142 to skandaliczne postanowienie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xGlktkuTURBXy83ZDZlYzg2NC03N2JiLTRhMmYtYWNkMS1jYzc2YmUzZjA0ZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Decyzja Wojew\u00f3dzkiego S\u0105du Administracyjnego w sprawie Turowa by\u0142a skandaliczna. Bardzo dobrze, \u017ce Naczelny S\u0105d Administracyjny uchyli\u0142 to postanowienie - powiedzia\u0142 we wtorek rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8816223,rzecznik-pis-o-decyzji-nsa-ws-turowa-dobrze-ze-sad-uchylil-to-skanda.html", "date_published": "2023-07-18T11:20:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jeste\u015b klientem tego banku? Oszu\u015bci poluj\u0105 na twoje dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vdIktkuTURBXy9jOGMzM2M1Ni02MDc1LTQ1NmItYjA4Zi02ZTQzMmUxYzUxMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oszu\u015bci rozsy\u0142aj\u0105 SMS-y do klient\u00f3w PKO Banku Polskiego, zach\u0119caj\u0105ce do zainstalowania fa\u0142szywej aplikacji. Zainstalowana aplikacja ma na celu wy\u0142udzenie danych dost\u0119powych do bankowo\u015bci elektronicznej \u2013 poinformowa\u0142a Naukowa i Akademicka Sie\u0107 Komputerowa.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8815949,jestes-klientem-tego-banku-oszusci-poluja-na-twoje-dane.html", "date_published": "2023-07-18T11:08:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jaszyn: Je\u015bli nie zatrzymamy Putina, to dojdzie do kraj\u00f3w ba\u0142tyckich i Warszawy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tU_ktkuTURBXy9hMTEwYzcyZC1lOWE5LTRjYmEtYjVkMy0wZmUyOWIwZWE0M2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli nie zatrzymamy Putina, to dojdzie do kraj\u00f3w ba\u0142tyckich i do Warszawy \u2013 powiedzia\u0142 rosyjski opozycjonista Ilja Jaszyn w wywiadzie dla wtorkowego dziennika \u201eLe Figaro\u201d. Polityk odbywa wyrok o\u015bmiu i p\u00f3\u0142 roku wi\u0119zienia za rozpowszechnianie informacji o zbrodniach rosyjskiej armii na Ukrainie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8815778,jaszyn-jesli-nie-zatrzymamy-putina-to-dojdzie-do-krajow-baltyckich-i.html", "date_published": "2023-07-18T10:54:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzeczniczka NFZ: Tylko w tym roku wydali\u015bmy blisko 1,5 mln kart EKUZ", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kq4ktkuTURBXy9iYzBiNzk0NC0zZTg3LTQ3OTEtYTVlNC1hMGY5ZjVmM2VlNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tylko w tym roku wydali\u015bmy blisko 1,5 mln kart EKUZ. \u015arednio miesi\u0119cznie NFZ wydaje ponad 160 tysi\u0119cy kart - przekaza\u0142a we wtorek w komunikacie rzeczniczka prasowa NFZ Beata Kopczy\u0144ska.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8814995,rzeczniczka-nfz-tylko-w-tym-roku-wydalismy-blisko-15-mln-kart-ekuz.html", "date_published": "2023-07-18T10:45:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZUS przela\u0142 przedsi\u0119biorcom ponad miliard z\u0142otych. Rozliczenie roczne sk\u0142adki na ubezpieczenie zdrowotne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I2iktkuTURBXy85MTE1YmI4NS01ZGVlLTQ2OGUtYWI1YS02MjUzOWRmNWI4MDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 1 miliard z\u0142otych wynosi kwota przekazana przedsi\u0119biorcom przez Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych w ostatnich dniach w ramach rozliczenia rocznego sk\u0142adki na ubezpieczenie zdrowotne \u2013 wynika z najnowszych danych ZUS.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8814251,zus-przelal-przedsiebiorcom-ponad-miliard-zlotych-rozliczenie-roczne.html", "date_published": "2023-07-18T10:35:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wys\u0142annik prezydenta USA w Chinach. Oto cel wizyty Kerry'ego w Pekinie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/br6ktkuTURBXy9hYThlZDAwOS1hYzU5LTQzOWQtYWY4Yi1kNzVhMDk5OWMwZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trzydniowa wizyta wys\u0142annika prezydenta USA ds. klimatu Johna Kerry'ego w Chinach ma na celu wznowienie dialogu mi\u0119dzy dwoma najwi\u0119kszymi emitentami gaz\u00f3w cieplarnianych. Jednak rozmowy Kerry'ego, w tym z g\u0142\u00f3wnym dyplomat\u0105 ChRL Wangiem Yi oraz premierem Li Qiangiem, mog\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 te\u017c do poprawy trudnych relacji mi\u0119dzy oboma pa\u0144stwami \u2013 pisze we wtorek agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8813425,wyslannik-prezydenta-usa-w-chinach-oto-cel-wizyty-kerryego-w-pekinie.html", "date_published": "2023-07-18T10:23:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mieszkania do wynaj\u0119cia. Jak wygl\u0105da sytuacja na rynku?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fq5ktkuTURBXy8zNWZhYjU1Mi0yMTE5LTRlYTYtODZmMC04YTIzNTJhN2U4NzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czerwcu oferta lokali na wynajem utrzyma\u0142a si\u0119 na zbli\u017conym do majowego poziomie, ale w uj\u0119ciu rocznym najemcy maj\u0105 o 50 proc. wi\u0119kszy wyb\u00f3r ofert - wynika z &quot;Raportu rynku najmu&quot;. Wed\u0142ug analityk\u00f3w ostatnio tak du\u017co og\u0142osze\u0144 by\u0142o dost\u0119pnych pod koniec 2021 r.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8812604,mieszkania-do-wynajecia-jak-wyglada-sytuacja-na-rynku.html", "date_published": "2023-07-18T10:05:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczepienia dla dzieci. Co pokazuj\u0105 najnowsze dane UNICEF?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D-sktkuTURBXy85ODczZWExNS02OTg1LTRhYzYtOGM3Yi02NWJmODk1YmUyNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. uda\u0142o si\u0119 zaszczepi\u0107 o 4 mln dzieci wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej. Cho\u0107 \u015brednia skala wyszczepialno\u015bci uleg\u0142a w minionym roku poprawie, nadal daleko jej do warto\u015bci sprzed pandemii - poinformowa\u0142 we wtorek UNICEF.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8812254,szczepienia-dla-dzieci-co-pokazuja-najnowsze-dane-unicef.html", "date_published": "2023-07-18T09:50:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po\u0142udniowa sjesta latem w Niemczech? Jest propozycja lekarzy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A5OktkuTURBXy9iZTE5YmE4Yy0xMDZjLTQ0NDAtOWU1Ni0zZWE4OWZkMTU3ZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zwi\u0105zku z panuj\u0105cymi w ostatnich tygodniach upa\u0142ami lekarze zalecaj\u0105 wprowadzenie w Niemczech sjesty. Szef federalnego stowarzyszenia lekarzy publicznej s\u0142u\u017cby zdrowia (BVOeGD) Johannes Niessen powiedzia\u0142 we wtorek portalowi RND, \u017ce sjesta w po\u0142udnie powinna obowi\u0105zywa\u0107 latem tak\u017ce w RFN.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8811872,poludniowa-sjesta-latem-w-niemczech-jest-propozycja-lekarzy.html", "date_published": "2023-07-18T09:42:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Turecka waluta w opa\u0142ach. Rynek czeka na decyzje banku centralnego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0qlktkuTURBXy8zNzg1YTEwOS01NTdlLTRhYjAtYjRhNy05ZGVjMzY2YzVhZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lira turecka po raz kolejny zwi\u0119kszy\u0142a straty w stosunku do g\u0142\u00f3wnych walut. W czwartek ma si\u0119 odby\u0107 kolejne posiedzenie tureckiego banku centralnego.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8811582,turecka-waluta-w-opalach-rynek-czeka-na-decyzje-banku-centralnego.html", "date_published": "2023-07-18T09:33:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKP Intercity. Zakup bilet\u00f3w mi\u0119dzynarodowych mo\u017cliwy w aplikacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zRhktkuTURBXy9hOGE5OGNlZi02OTAyLTRmZWMtYTY4ZC03ZTNkZjc4MWQzMTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8811413,pkp-intercity-zakup-biletow-miedzynarodowych-mozliwy-w-aplikacji.html", "date_published": "2023-07-18T09:23:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ponad 1200 migrant\u00f3w dotar\u0142o w ci\u0105gu doby na Lampedus\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wRtktkuTURBXy85ODk4MjJlYy03MDM5LTQzMmEtYTVlNi0xYzVjZDUyMzYwZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 1200 migrant\u00f3w przyby\u0142o w ci\u0105gu ostatniej doby na w\u0142osk\u0105 wysp\u0119 Lampedusa na pok\u0142adzie 36 \u0142odzi - poinformowa\u0142a we wtorek agencja Ansa za miejscowymi s\u0142u\u017cbami. W tamtejszym o\u015brodku rejestracyjnym przebywa 2400 os\u00f3b w oczekiwaniu na transport do innych plac\u00f3wek.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8811064,ponad-1200-migrantow-dotarlo-w-ciagu-doby-na-lampeduse.html", "date_published": "2023-07-18T09:18:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bettel: Ameryka \u0141aci\u0144ska nie jest sk\u0142onna pot\u0119pia\u0107 Rosj\u0119, ale nie mo\u017cemy pisa\u0107 historii na nowo", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kSYktkuTURBXy82NzVhMmZiYS1mNDYyLTQ3NmUtYmVkNC1hYzRjOWZiYTA0MjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie mo\u017cemy pisa\u0107 historii na nowo; mamy do czynienia z agresj\u0105 Rosji wobec Ukrainy \u2013 powiedzia\u0142 we wtorek rano wchodz\u0105c na szczyt UE-CELAC premier Luksemburga Xavier Bettel, pytany o niech\u0119\u0107 niekt\u00f3rych kraj\u00f3w Ameryki \u0141aci\u0144skiej do zawarcia w konkluzjach spotkania zapis\u00f3w pot\u0119piaj\u0105cych Rosj\u0119 za inwazj\u0119 na Ukrain\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8809160,bettel-ameryka-lacinska-nie-jest-sklonna-potepiac-rosje-ale-nie-moze.html", "date_published": "2023-07-18T08:54:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 15 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 18.07]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 15 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano we wtorek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 711 test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2. W tygodniu (od 22 do 28 czerwca) by\u0142o o ponad 16 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 wcze\u015bniej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-15-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-da.html", "date_published": "2023-07-18T08:36:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprawa kopalni Tur\u00f3w. Co zdecydowa\u0142 Naczelny S\u0105d Administracyjny?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xrvktkuTURBXy8xODBiMTk5MC1iMTVjLTQ1YzAtOTExNi1iYjg4YjM0MGMyYTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naczelny S\u0105d Administracyjny uchyli\u0142 postanowienie warszawskiego s\u0105du administracyjnego o wstrzymaniu wykonania decyzji \u015brodowiskowej ws. Turowa - poinformowa\u0142 PAP rzecznik NSA s\u0119dzia Sylwester Marciniak. NSA uwzgl\u0119dni\u0142 za\u017calenia GDO\u015a, PGE GiEK i Prokuratury Krajowej.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8806266,sprawa-kopalni-turow-co-zdecydowal-naczelny-sad-administracyjny.html", "date_published": "2023-07-18T08:17:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lufthansa w ogniu zielonej krytyki. Niemiecki przewo\u017anik chce walczy\u0107 z Deutsche Bahn o przewozy krajowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EepktkuTURBXy9lMGQxMWE5Ny0xNDFlLTQ1NWQtOTU2OC02ZDZmMzNmMzNhZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lufthansa, niemiecki przewo\u017anik lotniczy, chce zwi\u0119kszy\u0107 liczb\u0119 po\u0142\u0105cze\u0144 krajowych. \u2013 Sprawimy, \u017ce loty kr\u00f3tkodystansowe znowu b\u0119d\u0105 atrakcyjne \u2013 powiedzia\u0142 wiceprezes sp\u00f3\u0142ki ds. sprzeda\u017cy Frank Naeve. Zapowied\u017a ta spotka\u0142a si\u0119 z krytyk\u0105 organizacji ekologicznych. Niemcy obecnie planuj\u0105 zwi\u0119kszenie inwestycji w kolej, a wchodz\u0105cy w sk\u0142ad koalicji rz\u0105dowej Zieloni chcieli wprowadzenia zakazu lot\u00f3w krajowych, by ograniczy\u0107 emisje CO2.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8805790,lufthansa-w-ogniu-zielonej-krytyki-niemiecki-przewoznik-chce-walczyc.html", "date_published": "2023-07-18T08:02:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bezpieczny kredyt 2 proc. naje\u017cony pu\u0142apkami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/azSktkuTURBXy9iYzExYjBiMC00MThmLTRjNmUtYjRhMi0xZjE2ZDk2ZGMxNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czy wynaj\u0119cie mieszkania zawsze oznacza utrat\u0119 prawa do dop\u0142at? Czy preferencyjnym kredytem mo\u017cna sfinansowa\u0107 zakup gara\u017cu? To tylko niekt\u00f3re w\u0105tpliwo\u015bci, jakie pojawiaj\u0105 si\u0119 po starcie rz\u0105dowego programu", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8794785,bezpieczny-kredyt-2-proc-najezony-pulapkami.html", "date_published": "2023-07-18T07:58:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Minister rolnictwa: Nie mamy ju\u017c nadwy\u017cek zbo\u017ca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WuqktkuTURBXy8xYTY3MDlmNS0yYjk2LTQ2MjAtYTM4NC0zNjE0NjUwMmQ5MDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uda\u0142o nam si\u0119 opanowa\u0107 sytuacj\u0119 ze zbo\u017cem - poinformowa\u0142 minister rolnictwa Robert Telus we wtorek w Polskim Radio24. Jak zaznacza, nie mamy ju\u017c nadwy\u017cek zbo\u017ca.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8805237,minister-rolnictwa-nie-mamy-juz-nadwyzek-zboza.html", "date_published": "2023-07-18T07:38:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0142aszczak w USA: Wzmocniona wschodnia flanka to najlepsza odpowied\u017a na obecno\u015b\u0107 Wagnerowc\u00f3w na Bia\u0142orusi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e8dktkuTURBXy8wOTUzZDdhYi0yNjVkLTRmMGUtOWMzYS00ODhlZmM3NThhMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wagnerowcy s\u0105 na Bia\u0142orusi, obecno\u015b\u0107 Stan\u00f3w Zjednoczonych w Polsce jest najlepsz\u0105 metod\u0105 odstraszania agresora - o\u015bwiadczy\u0142 przebywaj\u0105cy w USA minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak, cytowany przez MON we wpisie na Twitterze.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8805005,blaszczak-w-usa-wzmocniona-wschodnia-flanka-to-najlepsza-odpowiedz-na.html", "date_published": "2023-07-18T07:36:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wyniki finansowe Polskiego Holdingu Hotelowego lepsze ni\u017c przed pandemi\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1l9ktkuTURBXy82M2QyZmUyNS02ZjAxLTQ1ZjItODYwYS03YmQ3YTFkZGY0ODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W I p\u00f3\u0142roczu br przychody Polskiego Holdingu Hotelowego by\u0142y o 47 mln z\u0142 wy\u017csze ni\u017c w analogicznym okresie 2019 roku - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Zysk netto wyni\u00f3s\u0142 37,4 mln z\u0142, co oznacza wzrost o 38,3 mln z\u0142 r/r.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8804656,wyniki-finansowe-polskiego-holdingu-hotelowego-lepsze-niz-przed-pandem.html", "date_published": "2023-07-18T07:32:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rau w ONZ krytykuje Rosj\u0119: Kreml zaostrzy\u0142 agresj\u0119 ekonomiczn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yz9ktkuTURBXy8wYjdlYmUzZC0zNmU2LTQ5YzAtODMwMC0xNzEzNjU5MjAzODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja zdecydowa\u0142a si\u0119 zaogni\u0107 swoj\u0105 imperialn\u0105 wojn\u0119 przeciwko Ukrainie rozpalaj\u0105c na nowo agresj\u0119 gospodarcz\u0105 przeciwko spo\u0142ecze\u0144stwom globalnego po\u0142udnia - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek szef MSZ Zbigniew Rau podczas debaty Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ nt. Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8803370,rau-w-onz-krytykuje-rosje-kreml-zaostrzyl-agresje-ekonomiczna.html", "date_published": "2023-07-18T07:17:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w jest na \u015bwiecie? [DANE ONZ]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aQiktkuTURBXy8wYzg4NTEwMS1jNWVmLTQwMGUtYjM2MS05MzE4NTA3MTVjMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na ca\u0142ym \u015bwiecie jest 6,3 mln uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek zast\u0119pca sekretarza generalnego ONZ ds. politycznych Rosemary Dicarlo, podczas posiedzenia Rady Bezpiecze\u0144stwa w Nowym Jorku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8803207,ile-ukrainskich-uchodzcow-jest-na-swiecie-dane-onz.html", "date_published": "2023-07-18T07:15:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ponad po\u0142owa Polak\u00f3w obawia si\u0119, \u017ce wybory nie b\u0119d\u0105 uczciwe [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LG0ktkuTURBXy85ZmMxZmIwNi0yM2NiLTRjNTUtYWQyYS1lOGZiNWMwNmJmNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad po\u0142owa Polak\u00f3w obawia si\u0119, \u017ce nadchodz\u0105ce wybory parlamentarne nie b\u0119d\u0105 uczciwe - wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster wykonanego na zlecenie &quot;Super Expressu&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8802720,ponad-polowa-polakow-obawia-sie-ze-wybory-nie-beda-uczciwe-sondaz.html", "date_published": "2023-07-18T07:10:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jusow: Grupa Wagnera na Bia\u0142orusi b\u0119dzie szkoli\u0107 \u017co\u0142nierzy i dra\u017cni\u0107 NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZXYktkuTURBXy81M2Y4YzE1Ni02NDA3LTQxMzItOWUzYS0yZjg1Yzc1MTFjMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na Bia\u0142oru\u015b przyby\u0142o oko\u0142o 700 najemnik\u00f3w rosyjskiej Grupy Wagnera, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 tam pe\u0142ni\u0107 dwie funkcje: szkoli\u0107 bia\u0142oruskich \u017co\u0142nierzy i dra\u017cni\u0107 NATO - oceni\u0142 we wtorek przedstawiciel wywiadu wojskowego Ukrainy (HUR), Andrij Jusow.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8802261,jusow-grupa-wagnera-na-bialorusi-bedzie-szkolic-zolnierzy-i-draznic-n.html", "date_published": "2023-07-18T07:05:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak identyfikowa\u0107 opiekun\u00f3w, kt\u00f3rzy nie sprz\u0105taj\u0105 po psach? Miasto we Francji znalaz\u0142o nietypowy spos\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PabktkuTURBXy8zZjY2YjA3ZS0zYzI0LTQ5MTQtOTEyMi0zNGU3MTlhNjlhMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142a\u015bciciele ps\u00f3w w mie\u015bcie Beziers na po\u0142udniu Francji, zgodnie z dekretem mera Roberta Menarda, od niedzieli musz\u0105 przekazywa\u0107 pr\u00f3bki \u015bliny swoich pupil\u00f3w w celu umo\u017cliwienia identyfikacji zwierz\u0105t, a nast\u0119pnie os\u00f3b, kt\u00f3re po nich nie sprz\u0105taj\u0105 - poinformowa\u0142 portal Radio France Internationale.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8801782,jak-identyfikowac-opiekunow-ktorzy-nie-sprzataja-po-psach-miasto-we.html", "date_published": "2023-07-18T07:00:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wall Street na plusie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poniedzia\u0142kowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 umiarkowanymi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Dow zyska\u0142 sz\u00f3sty dzie\u0144 z rz\u0119du i znajduje si\u0119 na najwy\u017cszym poziomie w 2023 roku. Inwestorzy czekaj\u0105 na publikacj\u0119 wynik\u00f3w za drugi kwarta\u0142 przez najwi\u0119ksze ameryka\u0144skie sp\u00f3\u0142ki.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8801279,wall-street-na-plusie.html", "date_published": "2023-07-18T06:55:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "We Francji jazda z narkotykowym \"wspomaganiem\" ju\u017c nied\u0142ugo mo\u017ce kosztowa\u0107 prawo jazdy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zWNktkuTURBXy80YThjNjY0Mi00NTA4LTRkNmYtYTNkYS01Mjc1MWExNGQ2ZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Elisabeth Borne powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek, \u017ce chce automatycznego zawieszania prawa jazdy w przypadku jazdy pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/artykuly/8800926,we-francji-jazda-z-narkotykowym-wspomaganiem-juz-niedlugo-moze-koszt.html", "date_published": "2023-07-18T06:51:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szefowa MKi\u015a: Polska z\u0142o\u017cy skarg\u0119 na Niemcy ws. wwiezienia 35 tys. ton \u015bmieci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MJFktkuTURBXy85YmM5YzE2Zi0wY2RmLTQ3OGItODQ5MS1lMjZmZTEzM2VlNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tym tygodniu polski rz\u0105d z\u0142o\u017cy do TSUE skarg\u0119 na Niemcy za zlokalizowanie w siedmiu miejscach 35 tys. ton \u015bmieci - poinformowa\u0142a we wtorek minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8800432,szefowa-mkis-polska-zlozy-skarge-na-niemcy-ws-wwiezienia-35-tys-ton.html", "date_published": "2023-07-18T06:46:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kontynuacja umowy zbo\u017cowej znowu w grze. Ze\u0142enski z\u0142o\u017cy\u0142 now\u0105 propozycj\u0119 Turcji i ONZ", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HquktkuTURBXy9mZGYyYmI5ZC00YTU0LTQwOWMtYjYxNy1jZjNiOTM3OTEzYmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek o skierowaniu do prezydenta Turcji Recepa Tayyipa Erdogana i sekretarza generalnego ONZ Antonio Guterresa propozycji kontynuowania inicjatywy zbo\u017cowej albo jej analogicznej wersji w tr\u00f3jstronnym formacie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8799798,kontynuacja-umowy-zbozowej-znowu-w-grze-zelenski-zlozyl-nowa-propozyc.html", "date_published": "2023-07-18T06:38:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ku\u0142eba: Rosja powinna przesta\u0107 bawi\u0107 si\u0119 g\u0142odem na \u015bwiecie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x8TktkuTURBXy8wMGQ4Mjg4Zi01YWQ3LTQ2NjQtYjY0NS03MDJkNmYxZDNkN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja powinna przesta\u0107 bawi\u0107 si\u0119 g\u0142odem na \u015bwiecie, a kraje cz\u0142onkowskie ONZ powinny za\u017c\u0105da\u0107 od niej kontynuowania umowy zbo\u017cowej - o\u015bwiadczy\u0142 szef MSZ Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba, podczas posiedzenia Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ w poniedzia\u0142ek (czasu lokalnego) w Nowym Jorku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8799539,kuleba-rosja-powinna-przestac-bawic-sie-glodem-na-swiecie.html", "date_published": "2023-07-18T06:34:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fala upa\u0142\u00f3w we Francji. Siedem departament\u00f3w og\u0142osi\u0142o alert pogodowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mjlktkuTURBXy9kYTNmMzEyMi1lMDIzLTQwYTQtOTRlNy0yMDE2ZTE4NGZmMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Siedem departament\u00f3w zosta\u0142o obj\u0119tych alertem pogodowym z powodu fali upa\u0142\u00f3w prognozowanych na wtorek. Szczyt intensywnych upa\u0142\u00f3w spodziewany jest szczeg\u00f3lnie w Pirenejach Wschodnich i w Andorze.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8798807,fala-upalow-we-francji-siedem-departamentow-oglosilo-alert-pogodowy.html", "date_published": "2023-07-18T06:22:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Most na Krym ponownie zniszczony. Ukrai\u0144cy uderzaj\u0105 w serce systemu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8izktkuTURBXy9lOGIzYWVkZC0yMzU2LTRhMTMtYTMxOS0zNDUxYmQyNTBhZjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Atak na most krymski ma podwa\u017cy\u0107 zaufanie do W\u0142adimira Putina. Po buncie Prigo\u017cyna system dowodzenia armi\u0105 chwieje si\u0119. Kolejna pora\u017cka prezydenta zachwieje nim jeszcze bardziej", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8794877,most-na-krym-ponownie-zniszczony-ukraincy-uderzaja-w-serce-systemu.html", "date_published": "2023-07-18T05:42:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0142aby dolar to dobry dolar dla \u015bwiatowej gospodarki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cbuktkuTURBXy8wMmM1MDVkZS1hODVmLTRiY2YtOGY4Ny1iNWYwZTczYjQ2NzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lipcowa fala wyprzeda\u017cy sprowadzi\u0142a notowania dolara do najni\u017cszego poziomu od ponad roku. S\u0142abo\u015b\u0107 ameryka\u0144skiej waluty jest jednym z czynnik\u00f3w sprzyjaj\u0105cych wzrostom kurs\u00f3w na warszawskiej gie\u0142dzie", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8794864,slaby-dolar-to-dobry-dolar-dla-swiatowej-gospodarki.html", "date_published": "2023-07-18T05:35:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brakuje ziemi pod uprawy. Czy rolnicy b\u0119d\u0105 mie\u0107 kolejny pow\u00f3d do protest\u00f3w?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1JPktkuTURBXy9mMTBmZTc1Ni0yZmZlLTRjMWYtYjFmNC0xNGRkNDY4NmE1MmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rolnicy nie wykluczaj\u0105 kolejnych protest\u00f3w w zwi\u0105zku z dzia\u0142aniami Krajowego O\u015brodka Wsparcia Rolnictwa. Chodzi o ziemi\u0119, kt\u00f3ra powinna wraca\u0107 do Zasobu W\u0142asno\u015bci Rolnej Skarbu Pa\u0144stwa na skutek wygasania dzier\u017caw, a potem trafia\u0107 w ich r\u0119ce", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8794860,brakuje-ziemi-pod-uprawy-czy-rolnicy-beda-miec-kolejny-powod-do-prote.html", "date_published": "2023-07-18T05:31:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Miliardy z\u0142otych na modernizacj\u0119 tor\u00f3w. Tak zmieni si\u0119 kolejowa Polska do 2030 r. [MAPY]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w3uktkuTURBXy80NTliN2Q4My1lYjUwLTQ1NTEtYjdlOC1jYThiMDYzNjQyYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d przyjmie w wakacje nowy, wart 80 mld z\u0142 program modernizacji tor\u00f3w do 2030 r.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8794868,miliardy-zlotych-na-modernizacje-torow-tak-zmieni-sie-kolejowa-polska.html", "date_published": "2023-07-18T05:22:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Poci\u0105gi przyspiesz\u0105. Zgodnie z planem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MuektkuTURBXy9lNzg1MzY3MC1kZTg0LTQzYWQtYWIyNi0zZDVlY2I3MGUwMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d przyjmie w wakacje nowy, warty 80 mld z\u0142 program modernizacji tor\u00f3w do 2030 r", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8794868,pociagi-przyspiesza-zgodnie-z-planem.html", "date_published": "2023-07-18T05:22:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bli\u017cej po\u017cegnania z w\u0119glem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3COktkuTURBXy9iMDFiNGE0MC0zYmVmLTRlMTktYjIwMi05OGU3ZmNmZTdjM2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na najbli\u017cszym posiedzeniu rz\u0105d ma przyj\u0105\u0107 projekt ustawy, kt\u00f3ry otworzy drog\u0119 do powo\u0142ania Narodowej Agencji Bezpiecze\u0144stwa Energetycznego", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inwestycje/artykuly/8795013,blizej-pozegnania-z-weglem.html", "date_published": "2023-07-18T04:30:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NABE, czyli coraz bli\u017cej po\u017cegnania z w\u0119glem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3COktkuTURBXy9iMDFiNGE0MC0zYmVmLTRlMTktYjIwMi05OGU3ZmNmZTdjM2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na najbli\u017cszym posiedzeniu rz\u0105d ma przyj\u0105\u0107 projekt ustawy, kt\u00f3ry otworzy drog\u0119 do powo\u0142ania Narodowej Agencji Bezpiecze\u0144stwa Energetycznego", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inwestycje/artykuly/8795013,nabe-czyli-coraz-blizej-pozegnania-z-weglem.html", "date_published": "2023-07-18T04:30:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "15 najwi\u0119kszych trucicieli na \u015bwiecie. Te pa\u0144stwa wyemitowa\u0142y najwi\u0119cej CO2 [WYKRES]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wb1ktkuTURBXy80YjAwZjliOS01YmQ3LTQ5N2QtODA4ZC0wYWU4MzI4OGFmOTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zgodnie z danymi Komisji Europejskiej Pa\u0144stwo \u015arodka mia\u0142o najwi\u0119kszy udzia\u0142 w \u015bwiatowej emisji dwutlenku w\u0119gla w 2021 r., podczas gdy USA by\u0142y na drugim miejscu. Dwaj najwi\u0119ksi truciciele na \u015bwiecie, Chiny i Stany Zjednoczone, spotkaj\u0105 si\u0119, aby porozmawia\u0107 na temat globalnego ocieplenia.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8794222,15-najwiekszych-trucicieli-na-swiecie-te-panstwa-wyemitowaly-najwiece.html", "date_published": "2023-07-18T04:30:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczero\u015b\u0107 w biurze bardziej ryzykowna ni\u017c zmiana pracy? Zaskakuj\u0105ce wyniki badania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7TbktkuTURBXy8zNWJhNmRmNC03ZjkwLTRlMmMtOWNlYy05OTU5ZTJiYjU2ZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W badaniu, kt\u00f3re opublikowa\u0142 portal pracy RocketJobs.pl., 51 proc. pracownik\u00f3w biurowych deklaruje, \u017ce wielokrotnie ryzykowa\u0142o na swojej \u015bcie\u017cce zawodowej, \u017ceby osi\u0105gn\u0105\u0107 sukces. Za najwy\u017csz\u0105 form\u0119 ryzyka uznano\u2026 wyra\u017cenie swojej szczerej opinii w pracy.", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/8792889,szczerosc-w-biurze-bardziej-ryzykowna-niz-zmiana-pracy-zaskakujace-wy.html", "date_published": "2023-07-18T04:30:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sam b\u0119dziesz sobie projektowa\u0107 ubrania. Bran\u017c\u0119 mody czeka rewolucja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eUDktkuTURBXy9hZmU2NzMyYS0xYzdiLTQ0OGEtYjMxYS1hMTYxYWU3ZmY5NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sztuczna inteligencja, w tym jej generatywna wersja reprezentowana m.in. przez ChatGPT, zmieni w spos\u00f3b radykalny projektowanie, produkcj\u0119, sprzeda\u017c oraz zakupy odzie\u017cy, a klienci b\u0119d\u0105 mogli tworzy\u0107 w\u0142asne kolekcje mody.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8792984,sam-bedziesz-sobie-projektowac-ubrania-branze-mody-czeka-rewolucja.html", "date_published": "2023-07-18T04:30:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budowa domu 2023: Jakie dokumenty i pozwolenia trzeba mie\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J7zktkuTURBXy9kYWUwZGJkNC1lMDA1LTQ2OGUtODdmMS0wYWRkZjZiMGU1N2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tym roku pojawi\u0142a si\u0119 propozycja zmiany ustawy Prawo budowlane, kt\u00f3ra wprowadza\u0142aby znacz\u0105ce zmiany, takie jak budowa dom\u00f3w jednorodzinnych bez zezwolenia. Mimo \u017ce propozycja nowelizacji ustawy pojawi\u0142a si\u0119 ju\u017c na stronie rz\u0105dowej, obecnie nadal obowi\u0105zuj\u0105 dotychczasowe przepisy. Jak zatem przebiega budowa domu w 2023?", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8794195,budowa-domu-2023-jakie-dokumenty-i-pozwolenia-trzeba-miec.html", "date_published": "2023-07-18T04:30:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mo\u017cemy zap\u0142aci\u0107 wi\u0119cej za s\u0142odycze. Fale upa\u0142\u00f3w wp\u0142ywaj\u0105 na ceny cukru", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PD7ktkuTURBXy84Mzg4OTAxMC0zZTAzLTQwY2EtODg3Zi1kNzNmZTgxYjdiNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Fale upa\u0142\u00f3w podnosz\u0105 ceny cukru. Konsumenci w pa\u0144stwach Unii Europejskiej mog\u0105 zap\u0142aci\u0107 niebawem wi\u0119cej za s\u0142odycze \u2013 informuje Bloomberg.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8794706,mozemy-zaplacic-wiecej-za-slodycze-fale-upalow-wplywaja-na-ceny-cukru.html", "date_published": "2023-07-18T04:30:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]