[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chi\u0144ski minister niewidziany od ponad trzech tygodni. Wcze\u015bniej m\u00f3wiono o \"powodach zdrowotnych\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/98/1c/z29986200M,Chinski-minister-spraw-zagranicznych-Qin-Gang--po-.jpg\" vspace=\"2\" />Minister spraw zagranicznych Chin Qin Gang nie by\u0142 widziany publicznie od 23 dni. Polityk jest postrzegany jako zaufany doradca chi\u0144skiego prezydenta Xi Jinpinga.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29986195,chinski-minister-niewidziany-od-ponad-trzech-tygodni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T20:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pani Joanna powiedzia\u0142a lekarce o za\u017cyciu tabletki poronnej. Ta wezwa\u0142a policj\u0119. \"Utworzyli kordon\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/98/1c/z29986277M,Screen-z-materialu--Faktow--TVN.jpg\" vspace=\"2\" />Do jednej z pacjentek krakowskiego szpitala zosta\u0142a wezwana policja. Wszystko za spraw\u0105 lekarki, kt\u00f3ra powiedzia\u0142a funkcjonariuszom, \u017ce kobieta za\u017cy\u0142a tabletk\u0119 poronn\u0105. - Wykrzycza\u0142am im w twarz: \"czego wy ode mnie chcecie?\" - relacjonuje pacjentka w rozmowie z \"Faktami\" TVN. Teraz post\u0119powanie ws. pomocy w aborcji prowadzi prokuratura.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29986198,pani-joanna-powiedziala-lekarce-o-zazyciu-tabletki-poronnej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T20:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "100-letni Henry Kissinger odwiedzi\u0142 Chiny. \"USA i Chiny powinny wyeliminowa\u0107 nieporozumienia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/98/1c/z29986137M,Henry-Kissinger.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek 18 lipca chi\u0144ski minister obrony Li Shangfu spotka\u0142 si\u0119 w Pekinie z by\u0142ym ameryka\u0144skim dyplomat\u0105 Henrym Kissingerem. 100-latek przyby\u0142 do Chin po 52 latach od ostatniej wizyty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29986105,100-letni-henry-kissinger-odwiedzil-chiny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T20:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dramat na pla\u017cy. 65-latek chcia\u0142 ratowa\u0107 znajomych, sam straci\u0142 przytomno\u015b\u0107. Walczy o \u017cycie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/65/1b/z28726428M,WOPR--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />65-latek na k\u0105pielisku w Siano\u017c\u0119tach pr\u00f3bowa\u0142 ratowa\u0107 swoich znajomych, kt\u00f3rych fale Ba\u0142tyku wynios\u0142y kilkaset metr\u00f3w od brzegu. Teraz lekarze walcz\u0105 o \u017cycie m\u0119\u017cczyzny. Ratownicy apeluj\u0105 o zachowanie rozwagi nad wod\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29986197,dramat-na-plazy-65-latek-chcial-ratowac-znajomych-sam-stracil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T19:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ambasador USA o obronie praworz\u0105dno\u015bci i demokracji. \"Nie ust\u0105pimy ani o milimetr\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/98/1c/z29986177M,Mark-Brzezinski--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />- Ameryka\u0144scy \u017co\u0142nierze wyje\u017cd\u017caj\u0105 za granic\u0119 po to, \u017ceby chroni\u0107 warto\u015bci. Nie politycznych lider\u00f3w czy polityczne partie. Wyje\u017cd\u017caj\u0105, \u017ceby broni\u0107 demokracji, wolno\u015bci prasy, wolno\u015bci medi\u00f3w, praworz\u0105dno\u015bci oraz praw cz\u0142owieka. I tutaj nie ust\u0105pimy ani o milimetr - zaznaczy\u0142 we wtorek w TVN24 ambasador Stan\u00f3w Zjednoczonych w Polsce Mark Brzezinski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29986144,ambasador-usa-w-tvn24-o-obronie-praworzadnosci-i-demokracji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T19:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoficjalnie: Bliski wsp\u00f3\u0142pracownik Prigo\u017cyna odm\u00f3wi\u0142 udzia\u0142u w buncie. Putin by\u0142 pod wra\u017ceniem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a4/98/1c/z29986212M,Andriej-Troszew--Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />Andriej Troszew, prawa r\u0119ka Jewgienija Prigo\u017cyna w Grupie Wagnera, odm\u00f3wi\u0142 uczestnictwa w czerwcowym buncie - podaje niezale\u017cny rosyjski portal Gulagu.net. Pu\u0142kownik mia\u0142 tym zyska\u0107 przychylno\u015b\u0107 prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina, kt\u00f3ry rzekomo z\u0142o\u017cy\u0142 Troszewowi konkretne propozycje.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29985930,nieoficjalnie-bliski-wspolpracownik-prigozyna-odmowil-udzialu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T19:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe ustalenia ws. \u015bmierci 36-latki i jej syna na promie. Kurator zjawi\u0142 si\u0119 o jeden dzie\u0144 za p\u00f3\u017ano", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/98/1c/z29986184M,Prom-Stena-Line.jpg\" vspace=\"2\" />W zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 36-letniej Pauliny Sz. oraz jej siedmioletniego syna Lecha na jaw wychodzi coraz wi\u0119cej fakt\u00f3w z ich \u017cycia. Okazuje si\u0119, \u017ce w zwi\u0105zku z interwencj\u0105 przedszkola, do kt\u00f3rego ucz\u0119szcza\u0142 Lech, zaplanowano wizyt\u0119 kuratora s\u0105dowego. Ta odby\u0142a si\u0119 jednak dopiero dzie\u0144 po ich \u015bmierci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29986071,nowe-ustalenia-ws-smierci-36-latki-i-jej-syna-na-promie-kurator.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T19:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pozna\u0144. Narzeczona Konrada do\u015bwiadcza hejtu po strzelaninie. Trwa zbi\u00f3rka pieni\u0119dzy na wsparcie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/98/1c/z29986142M,Strzelanina-w-Poznaniu.jpg\" vspace=\"2\" />\"Julia spotka\u0142a si\u0119 z fal\u0105 hejtu, pom\u00f3wie\u0144, obrzydliwych komentarzy i wiadomo\u015bci zrzucaj\u0105cych na ni\u0105 win\u0119\" - informuj\u0105 za\u0142o\u017cyciele zbi\u00f3rki dla narzeczonej Konrada Domaga\u0142y, kt\u00f3ry tragicznie zgin\u0105\u0142. Pieni\u0105dze zostan\u0105 przeznaczone na wsparcie psychologiczne dla kobiety. Strzelanina w Poznaniu mia\u0142a by\u0107 wynikiem zawodu mi\u0142osnego i zazdro\u015bci ze strony by\u0142ego partnera Julii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29986030,widziala-strzelanine-w-poznaniu-ruszyla-zbiorka-pieniedzy-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T18:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pos\u0142anka Lewicy dwa lata czeka na ruch prokuratury ws. Mejzy. \"Zjednoczona Prawica chce go na listach\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/53/1c/z29703842M,Lukasz-Mejza.jpg\" vspace=\"2\" />Pos\u0142anka Lewicy Anita Kucharska-Dziedzic przekaza\u0142a na Twitterze, \u017ce od dw\u00f3ch lat prokuratura - po z\u0142o\u017conych przez ni\u0105 doniesieniach - nie zdo\u0142a\u0142a postawi\u0107 zarzut\u00f3w \u0141ukaszowi Mejzie. Za to ona sama jest \u015bcigana przez pe\u0142nomocnik\u00f3w polityka Partii Republika\u0144skiej. \"Chc\u0105ca Mejz\u0119 na swoich listach Zjednoczona Prawica, ma dla niego chyba inny proces - beatyfikacyjny\" - pisze pos\u0142anka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29985814,poslanka-lewicy-dwa-lata-czeka-na-ruch-prokuratury-ws-mejzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T18:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Trzylatek zabi\u0142 swoj\u0105 roczn\u0105 siostr\u0119. 221 przypadkowych strzelanin z udzia\u0142em dzieci w 2023 roku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/98/1c/z29986085M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Trzylatek z Kalifornii zabi\u0142 swoj\u0105 roczn\u0105 siostr\u0119. Ch\u0142opiec przypadkowo strzeli\u0142 w g\u0142ow\u0119 dziewczynki z niezabezpieczonego pistoletu. Do podobnych tragedii dochodzi\u0142o ju\u017c w USA wielokrotnie. Statystyki pokazuj\u0105, \u017ce ka\u017cdego roku w Stanach Zjednoczonych ponad 100 os\u00f3b ginie wskutek nieumy\u015blnego postrzelenia przez dzieci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29985933,usa-trzylatek-zabil-swoja-roczna-siostre-221-przypadkowych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T18:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Partia Razem chce konfiskaty aut za szybk\u0105 jazd\u0119. \"Jak komu\u015b brakuje emocji, to niech kupi PlayStation\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/98/1c/z29985875M,Adrian-Zandberg--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Dzia\u0142acze Partii Razem proponuj\u0105, by w przypadku znacznego przekroczenia pr\u0119dko\u015bci na drodze konfiskowano auta. Wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy ugrupowania Adrian Zandberg zapowiedzia\u0142, \u017ce partia z\u0142o\u017cy projekt w tej sprawie w przysz\u0142ej kadencji Sejmu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29985813,wypadek-w-krakowie-partia-razem-chce-konfiskaty-aut-za-szybka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T18:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brytyjka zwolniona z wi\u0119zienia po tym, jak za\u017cy\u0142a tabletki poronne. \"Wymaga wsp\u00f3\u0142czucia, nie kary\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e3/98/1c/z29986019M,Brytyjka-siegnela-po-tabletki-poronne-po-dopuszcza.jpg\" vspace=\"2\" />45-latka skazana na kar\u0119 wi\u0119zienia za skorzystanie z pigu\u0142ek poronnych po terminie dopuszczonym przez brytyjskie prawo, opu\u015bci\u0142a zak\u0142ad karny. Decyzj\u0119 podj\u0105\u0142 S\u0105d Apelacyjny w Londynie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29985942,brytyjka-zwolniona-z-wiezienia-po-tym-jak-zazyla-tabletki-poronne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T17:49:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142oru\u015b. Alaksandr \u0141ukaszenka jak Putin. Parlament Europejski apeluje do Hagi o nakaz aresztowania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/64/1c/z29771174M,Wladimir-Putin-i-Alaksandr-Lukaszenka.jpg\" vspace=\"2\" />Parlament Europejski wezwa\u0142 Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny do wydania nakazu aresztowania prezydenta Bia\u0142orusi. W rezolucji zosta\u0142o podkre\u015blone, \u017ce Alaksandr \u0141ukaszenka ponosi odpowiedzialno\u015b\u0107 za zbrodnie pope\u0142nione w Ukrainie. Dotyczy to w szczeg\u00f3lno\u015bci przymusowych deportacji ukrai\u0144skich dzieci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29985943,bialorus-alaksandr-lukaszenka-jak-putin-parlament-europejski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T17:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ludowcy szykuj\u0105 \"wszechstronn\u0105\" aplikacj\u0119 dla wyborc\u00f3w. Ile za ni\u0105 zap\u0142ac\u0105?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/98/1c/z29985714M,Szymon-Holownia--Wladyslaw-Kosiniak-Kamysz--Zdjeci.jpg\" vspace=\"2\" />Polskie Stronnictwo Ludowe przygotowuje aplikacj\u0119, kt\u00f3ra ma by\u0107 skierowana m.in. do wyborc\u00f3w ugrupowania - ustali\u0142 portal Gazeta.pl. Umowa na stworzenie aplikacji zosta\u0142a zawarta przez parti\u0119 na pocz\u0105tku tego miesi\u0105ca. Dzia\u0142acze PSL o szczeg\u00f3\u0142ach na razie m\u00f3wi\u0105 do\u015b\u0107 oszcz\u0119dnie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29985276,pyk-to-nie-komunikator-to-ludowcy-psl-szykuje-aplikacje-dla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T17:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gen. Syrski poda\u0142 przyczyny wolnej kontrofensywy Ukrainy. Odpowiadaj\u0105 za to trzy zachowania Rosjan", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/98/1c/z29985717M,Bachmut--22-06-2022.jpg\" vspace=\"2\" />Dow\u00f3dca wojsk l\u0105dowych Ukrainy, gen. O\u0142eksandr Syrski, kt\u00f3ry odpowiada za kontrofensyw\u0119 we wschodniej cz\u0119\u015bci kraju, opowiedzia\u0142 o jej post\u0119pach. - Jedno\u015b\u0107 dow\u00f3dztwa wojskowego i wzajemne zaufanie \u017co\u0142nierzy jest si\u0142\u0105 naszej armii - zapewni\u0142", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29985524,gen-syrski-podal-przyczyny-wolnej-kontrofensywy-ukrainy-odpowiadaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T17:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiecz\u00f3r kawalerski zako\u0144czy\u0142 si\u0119 w szpitalu. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 tak pijany, \u017ce nie pami\u0119ta\u0142, co si\u0119 sta\u0142o", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/93/1c/z29964204M,Aresztowanie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />33-latek uda\u0142 si\u0119 na wiecz\u00f3r kawalerski, na drugi dzie\u0144 ockn\u0105\u0142 si\u0119 jednak w szpitalu. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 dotkliwie pobity i trafi\u0142 do szpitala. W identyfikacji sprawc\u00f3w pobicia przyczynili si\u0119 jego znajomi, kt\u00f3rzy byli \u015bwiadkami ca\u0142ego zaj\u015bcia. Policja zatrzyma\u0142a trzech mieszka\u0144c\u00f3w Gdyni w wieku 18 i 19 lat, kt\u00f3rzy odpowiedz\u0105 za pobicie m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29985742,wieczor-kawalerski-zakonczyl-sie-w-szpitalu-mezczyzna-byl-tak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T17:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Znany fotograf natkn\u0105\u0142 si\u0119 pod mostem na nieprzytomnego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Wezwa\u0142 pomoc. \"Za godzin\u0119 by nie \u017cy\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/c6/10/z17589527M,Karetka-pogotowia.jpg\" vspace=\"2\" />Znany fotoreporter Maksymilian Rigamonti zaapelowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych o to, by nie przechodzi\u0107 oboj\u0119tnie wobec os\u00f3b, kt\u00f3re mog\u0105 potrzebowa\u0107 pomocy. Opisa\u0142 przy tym zdarzenie, w kt\u00f3rym uczestniczy\u0142. Wezwa\u0142 karetk\u0119 do nieprzytomnego m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny, chorego, jak si\u0119 potem okaza\u0142o, na cukrzyc\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29985536,znany-fotograf-natknal-sie-pod-mostem-na-nieprzytomnego-mezczyzne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T17:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pijany kierowca uderzy\u0142 w drzewo i dachowa\u0142. \"W alkomacie zabrak\u0142o skali\". Pasa\u017cerka jest w szpitalu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/98/1c/z29985890M,Badanie-alkomatem--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W wojew\u00f3dztwie mazowieckim dosz\u0142o do wypadku z udzia\u0142em pijanego kierowcy. M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry mia\u0142 ponad cztery promile alkoholu w organizmie, uderzy\u0142 w drzewo i dachowa\u0142. Znajduj\u0105ca si\u0119 w poje\u017adzie kobieta zosta\u0142a przewieziona do szpitala, a 45-latek trafi\u0142 do aresztu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29985771,pijany-kierowca-uderzyl-w-drzewo-i-dachowal-w-alkomacie-zabraklo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T17:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podw\u0142adni Prigo\u017cyna zdradzili kulisy pracy na \"farmie trolli\". Wariograf, pytania o Nawalnego i u\u017cywki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/98/1c/z29985735M,Szef-Grupy-Wagnera-Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />Jewgienij Prigo\u017cyn to nie tylko za\u0142o\u017cyciel grupy Wagnera, ale tak\u017ce szef wp\u0142ywowego koncernu medialnego Patriot Media Group. Cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b, kt\u00f3re by\u0142y zatrudnione w mediach kontrolowanych przez dow\u00f3dc\u0119 wagnerowc\u00f3w, opowiedzia\u0142a dziennikarzom o kulisach swojej dawnej pracy. Ujawniono, \u017ce dla wi\u0119kszo\u015bci podw\u0142adnych Prigo\u017cyna liczy\u0142y si\u0119 nie przekonania, a pieni\u0105dze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29985455,podwladni-prigozyna-zdradzili-kulisy-pracy-na-farmie-trolli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T16:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"By\u0142em cz\u0142onkiem gangu kelner\u00f3w\". Fajbusiewicz w szczerej rozmowie z Gazeta.pl [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4c/97/1c/z29982540M,Michal-Fajbusiewicz-w-rozmowie-z-Hanna-Dobrowolska.jpg\" vspace=\"2\" />Ma pami\u0119\u0107 jak s\u0142o\u0144, a niezwyk\u0142ymi opowie\u015bciami strzela niczym z karabinu. Cho\u0107 sko\u0144czy\u0142 72 lata, ci\u0105gle pisze o zbrodniach, nagrywa program, podr\u00f3\u017cuje po ca\u0142ym \u015bwiecie. Micha\u0142 Fajbusiewicz m\u00f3wi, \u017ce nigdy nie przejdzie na emerytur\u0119, bo \"gdy zwolni, zga\u015bnie\". Legenda telewizji kojarzona g\u0142\u00f3wnie z \"Magazynem Kryminalnym 997\" w szczerej rozmowie z Gazeta.pl opowiada o karierze, pasji, kobietach, o \u017cyciu i \u015bmierci, o kt\u00f3r\u0105 kilka razy si\u0119 otar\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29982529,bylem-czlonkiem-gangu-kelnerow-fajbusiewicz-w-szczerej-rozmowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T16:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Policja zatrzyma\u0142a siedmiolatka na skuterze wodnym. Jego ojciec chcia\u0142 go \"tylko nauczy\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/98/1c/z29985765M,Jezioro-Talty--Policja-zatrzymala-dziecko-na-skute.jpg\" vspace=\"2\" />Siedmiolatek samodzielnie prowadzi\u0142 skuter wodny. Ten nietypowy widok na Jeziorze Ta\u0142ty sk\u0142oni\u0142 \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia do szybkiej reakcji. Policja ustali\u0142a, \u017ce dziecko posiada kamizelk\u0119 ratunkow\u0105, ale nie uprawnienia do kierowania jednostk\u0105 p\u0142ywaj\u0105c\u0105. Ojciec ch\u0142opca t\u0142umaczy\u0142, \u017ce chcia\u0142 go \"tylko nauczy\u0107\". Teraz m\u0119\u017cczyzn\u0119 czekaj\u0105 konsekwencje.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29985577,policja-zatrzymala-siedmiolatka-na-skuterze-wodnym-jego-ojciec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T16:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wagner ma zajmowa\u0107 Suwalszczyzn\u0119? Czym? Jak? To propagandowa fantastyka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/98/1c/z29985230M,Szkolenie-bialoruskiej-obrony-terytorialnej-przez-.jpg\" vspace=\"2\" />Grupa Wagnera wys\u0142ana na Bia\u0142oru\u015b mog\u0142aby zaj\u0105\u0107 przesmyk suwalski - taka sugestia pojawi\u0142a si\u0119 w rosyjskiej propagandzie i rozgrza\u0142a polskie media. Tylko \u017ce to pusta gro\u017aba. \u015amieszna wr\u0119cz i z kategorii przykrywania bezsi\u0142y bombastycznymi pogr\u00f3\u017ckami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29984951,wagner-ma-zajmowac-suwalszczyzne-czym-jak-to-propagandowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T16:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ameryka\u0144ski \u017co\u0142nierz umy\u015blnie uciek\u0142 do Korei P\u00f3\u0142nocnej. CBS: Ustalono jego to\u017csamo\u015b\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/98/1c/z29985680M,Zolnierze-amerykanscy-w-Panmundzomie.jpg\" vspace=\"2\" />Amerykanin, kt\u00f3ry prawdopodobnie zosta\u0142 zatrzymany w Korei P\u00f3\u0142nocnej po przekroczeniu granicy mi\u0119dzykorea\u0144skiej podczas wycieczki, jest \u017co\u0142nierzem armii ameryka\u0144skiej - poda\u0142o CNN we wtorek. Uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107 to\u017csamo\u015b\u0107 m\u0119\u017cczyzny, to szeregowy Travis King.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29985581,amerykanski-zolnierz-umyslnie-przekroczyl-granice-z-korea-polnocna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T16:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144skie dzieci deportowane do Rosji. \"FT\": Arabia Saudyjska i Turcja uczestnicz\u0105 w tajnych rozmowach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/98/1c/z29985393M,Ukrainskie-dzieci-spiewajace-hymn-narodowy-w-Kijow.jpg\" vspace=\"2\" />Arabia Saudyjska i Turcja staraj\u0105 si\u0119 wynegocjowa\u0107 porozumienie w sprawie repatriacji ukrai\u0144skich dzieci wywiezionych do Rosji i przetrzymywanych w domach dziecka lub adoptowanych przez rosyjskie rodziny - poda\u0142 we wtorek \"Financial Times\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29985349,ukrainskie-dzieci-deportowane-do-rosji-ft-arabia-saudyjska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T15:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dziennikarka pyta\u0142a Bosaka, gdzie pracowa\u0142 fizycznie. Wywi\u0105za\u0142a si\u0119 dyskusja. \"Odmawiam odpowiedzi\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d6/98/1c/z29985494M,Krzysztof-Bosak.jpg\" vspace=\"2\" />Gdzie pracowa\u0142 fizycznie pose\u0142 Konfederacji Krzysztof Bosak? Tego usi\u0142owa\u0142a si\u0119 dowiedzie\u0107 podczas wtorkowego wywiadu w Radiu ZET prowadz\u0105ca Beata Lubecka. Parlamentarzysta konsekwentnie odmawia\u0142 jednak odpowiedzi, zarzucaj\u0105c dziennikarce, \u017ce w jej pierwszym pytaniu zawarte by\u0142o k\u0142amstwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29985341,dziennikarka-pytala-bosaka-gdzie-pracowal-fizycznie-wywiazala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T15:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francja. Tajemnicze zagini\u0119cie Emile'a. W\u0142adze zamkn\u0119\u0142y miasteczko, chc\u0105 spokoju dla rodziny dziecka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/92/1c/z29959401M,We-Francji-zaginal-2-5-roczny-Emile.jpg\" vspace=\"2\" />Poszukiwania 2,5-letniego Emile'a zosta\u0142y odwo\u0142ane, a \u015bledczy zajmuj\u0105 si\u0119 teraz analizowaniem wszystkich \u015blad\u00f3w. Z kolei w\u0142adze Vernet postanowi\u0142y przed\u0142u\u017cy\u0107 zakaz wjazdu do miasteczka osobom, kt\u00f3re nie mieszkaj\u0105 w tej miejscowo\u015bci. Ma to zapobiec nap\u0142ywowi dziennikarzy i turyst\u00f3w zainteresowanych tajemniczym zagini\u0119ciem dziecka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29985443,francja-tajemnicze-zaginiecie-emile-a-wladze-zamknely-miasteczko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T15:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "60-latka dwukrotnie pr\u00f3bowa\u0142a si\u0119 w\u0142ama\u0107 do ko\u015bcielnej skarbony w Poniecu. U\u017cy\u0142a no\u017ca i t\u0142uczka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c5/98/1c/z29985477M,60-latka-dwukrotnie-probowala-wlamac-sie-do-koscie.jpg\" vspace=\"2\" />60-latka z Ponieca (woj. wielkopolskie) zawzi\u0119\u0142a si\u0119, by okra\u015b\u0107 ko\u015bcieln\u0105 skarbon\u0119. I cho\u0107 pierwsze w\u0142amanie si\u0119 nie powiod\u0142o i zosta\u0142a schwytana przez policjant\u00f3w, jeszcze tego samego dnia usi\u0142owa\u0142a dobra\u0107 si\u0119 do skarbony po raz drugi. U\u017cywa\u0142a do tego przybor\u00f3w kuchennych - no\u017ca i t\u0142uczka kuchennego. Teraz odpowie za usi\u0142owanie kradzie\u017cy z w\u0142amaniem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29985356,60-latka-dwukrotnie-probowala-sie-wlamac-do-koscielnej-skarbony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T15:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strzelanina w Poznaniu. S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok. Prokuratura prowadzi dwa \u015bledztwa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/98/1c/z29985501M,Strzelanina-w-Poznaniu.jpg\" vspace=\"2\" />Pojawi\u0142y si\u0119 wyniki sekcji zw\u0142ok Konrada Domaga\u0142y i Miko\u0142aja B., kt\u00f3re ujawniaj\u0105 przyczyn\u0119 ich zgon\u00f3w. Prokuratura prowadzi dwa \u015bledztwa dotycz\u0105ce zab\u00f3jstwa i doprowadzenia do samob\u00f3jstwa. Strzelanina w Poznaniu mia\u0142a by\u0107 wynikiem zazdro\u015bci i zawodu mi\u0142osnego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29985372,strzelanina-w-poznaniu-sa-wyniki-sekcji-zwlok-prokuratura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T14:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa samolotu w Chrcynnie to trzeci \u015bmiertelny wypadek na tym lotnisku. Zgin\u0119\u0142o ju\u017c osiem os\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/80/98/1c/z29985408M,Samolot-uderzyl-w-hangar-na-lotnisku-w-Chrcynnie--.jpg\" vspace=\"2\" />Katastrofa samolotu marki Cessna to trzeci \u015bmiertelny wypadek, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na lotnisku w Chrcynnie. Ofiarami tych tragicznych zdarze\u0144 byli m.in. spadochroniarz oraz pilot wiatrakowca. Obaj mieli wiele do\u015bwiadczenia w lotnictwie. \u0141\u0105cznie na lotnisku pod Nowym Dworem Mazowieckim zgin\u0119\u0142o osiem os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29985078,katastrofa-samolotu-w-chrcynnie-to-trzeci-smiertelny-wypadek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T14:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa w Chrycynnie. W gminie \u017ca\u0142oba, aeroklub wyda\u0142 o\u015bwiadczenie: Samolot by\u0142 w doskona\u0142ym stanie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fb/98/1c/z29985531M,Chrcynno.jpg\" vspace=\"2\" />Zarz\u0105d Aeroklubu Warszawskiego wyda\u0142 o\u015bwiadczenie w sprawie samolotu, kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w katastrofie na lotnisku w miejscowo\u015bci Chrycynno. Zgodnie z nim maszyna mia\u0142a by\u0107 w \"doskona\u0142ym stanie technicznym\". Z kolei gmina, w kt\u00f3rej dosz\u0142o do wypadku, og\u0142osi\u0142a \u017ca\u0142ob\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29985480,katastrofa-w-chrycynnie-aeroklub-wydal-oswiadczenie-samolot.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T14:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lublin. Podpali\u0142 koleg\u0119 podczas libacji alkoholowej. S\u0105d skaza\u0142 49-latka za usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/98/1c/z29985338M,Lublin--Sad-skazal-mezczyzne-za-usilowanie-zabojst.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d w Lublinie skaza\u0142 Jaros\u0142awa O. za usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem. S\u0119dzia w uzasadnieniu stwierdzi\u0142, \u017ce spos\u00f3b dzia\u0142ania oskar\u017conego \"nosi w sobie cechy szczeg\u00f3lnego okrucie\u0144stwa\". M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 podpali\u0107 swojego koleg\u0119 dzie\u0144 po libacji alkoholowej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29985034,lublin-sad-skazal-mezczyzne-za-usilowanie-zabojstwa-ze-szczegolnym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T14:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ziobro pom\u00f3g\u0142 wyj\u015b\u0107 Marice z wi\u0119zienia. Prokurator i s\u0119dzia: Kodeks nie pozwala\u0142 na ni\u017csz\u0105 kar\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9a/96/1c/z29975706M.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratorka Ewa Wrzosek i s\u0119dzia Bart\u0142omiej Przymusi\u0144ski odnie\u015bli si\u0119 do sprawy 24-letniej Mariki, kt\u00f3ra wysz\u0142a na wolno\u015b\u0107 po decyzji Zbigniewa Ziobry. Kobieta skazana za rozb\u00f3j mo\u017ce by\u0107 teraz uniewinniona przez prezydenta Andrzeja Dud\u0119. Wobec s\u0119dzi, kt\u00f3ra wyda\u0142a wyrok skazuj\u0105cy, kierowane s\u0105 teraz pogr\u00f3\u017cki. - Kodeks nie pozwala\u0142 s\u0119dzi zastosowa\u0107 \u0142agodniejszej kary. Wyrok nie m\u00f3g\u0142 by\u0107 inny. Okoliczno\u015bci czynu ustalone w trakcie rozprawy spowodowa\u0142y, \u017ce to musia\u0142o by\u0107 uznane za rozb\u00f3j o charakterze chuliga\u0144skim i nie mog\u0142o by\u0107 inaczej - podkre\u015bli\u0142 Przymusi\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29985239,ziobro-pomogl-wyjsc-marice-z-wiezienia-prokurator-i-sedzia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T14:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda kilkoma s\u0142owami narobi\u0142 PiS-owi k\u0142opot\u00f3w. Rozgoryczenie w sztabie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/92/1c/z29960504M,Prezes-PiS-Jaroslaw-Kaczynski-i-prezydent-Andrzej-.jpg\" vspace=\"2\" />PiS w swojej kampanii buduje przekaz o dba\u0142o\u015bci o bezpiecze\u0144stwo. Tymczasem prezydent Andrzej Duda przy okazji szczytu NATO powiedzia\u0142, \u017ce na nim \"Polska nie za\u0142atwia nic dla siebie\". W sztabie na Nowogrodzkiej wywo\u0142a\u0142o to irytacj\u0119 i rozgoryczenie, cho\u0107 prezydent stara\u0142 si\u0119 p\u00f3\u017aniej odkr\u0119ca\u0107 swoj\u0105 wypowied\u017a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29983224,andrzej-duda-kilkoma-slowami-narobil-pis-owi-klopotow-rozgoryczenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T14:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tatry Wysokie. Turysta spada\u0142 100 metr\u00f3w z Rys\u00f3w. Uratowa\u0142 go kask i TOPR", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/8e/1c/z29942129M,TOPR--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na Rysach w Tatrach dosz\u0142o do wypadku z wysoko\u015bci. Akcj\u0119 ratunkow\u0105 prowadzi Tatrza\u0144skie Ochotnicze Pogotowie Ratunkowe. Do kolejnego wypadku dosz\u0142o r\u00f3wnie\u017c na Koziej Prze\u0142\u0119czy Wy\u017cniej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29984881,tatry-wysokie-turysta-spadal-100-metrow-z-rysow-uratowal-go.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T14:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Moskwa. Rzuci\u0142 koktajlem Mo\u0142otowa w Mauzoleum Lenina. Tej nocy obchodzi\u0142 urodziny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/98/1c/z29985378M,Mauzoleum-Lenina.jpg\" vspace=\"2\" />M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 podpali\u0107 Mauzoleum Lenina na Placu Czerwonym w Moskwie, zosta\u0142 zatrzymany - poinformowa\u0142a we wtorek rosyjska agencja informacyjna TASS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29984966,moskwa-rzucil-koktajlem-molotowa-w-mauzoleum-lenina-rosyjskie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T14:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Straci\u0142a matk\u0119 w ataku rakietowym na Lw\u00f3w. Po 11 dniach okaza\u0142o si\u0119, \u017ce pod gruzami prze\u017cy\u0142 jej kot", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/98/1c/z29984979M,Wojna-w-Ukrainie--Stracila-matke-w-ataku-rakietowy.jpg\" vspace=\"2\" />\"Ma\u0142y cud\" to okre\u015blenie, jakim Ministerstwo Obrony Ukrainy opisa\u0142o zdarzenie po ataku rakietowym we Lwowie. Pewna kobieta straci\u0142a matk\u0119 i my\u015bla\u0142a, \u017ce nie ma ju\u017c nikogo bliskiego. Po 11 dniach od ataku, ratownicy pod gruzami odkryli kota, jedno z ostatnich stworze\u0144 bliskich ocala\u0142ej kobiety.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29984587,stracila-matke-w-ataku-rakietowym-na-lwow-teraz-do-jej-domu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T13:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dow\u00f3dca ukrai\u0144skich wojsk l\u0105dowych o kontrofensywie: Szybsze rezultaty nie s\u0105 obecnie mo\u017cliwe", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/98/1c/z29985266M,Wojna-w-Ukrainie--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Dow\u00f3dca wojsk l\u0105dowych Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy gen. O\u0142eksandr Syrski przyzna\u0142 w rozmowie z BBC, \u017ce ukrai\u0144ska kontrofensywa nie przebiega w takim tempie, w jakim niekt\u00f3rzy by oczekiwali. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce Ukrai\u0144cy napotykaj\u0105 na trudno\u015bci, kt\u00f3re wp\u0142ywaj\u0105 na czas trwania operacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29985153,dowodca-ukrainskich-wojsk-ladowych-o-kontrofensywie-szybsze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T13:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa samolotu w Chrcynnie. Kim s\u0105 ofiary? Mieli od 25 do 48 lat. Student, pilot, pracownik baru", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e8/98/1c/z29983976M,Katastrofa-samolotu---Cessna-SP-WAW-spadla-na-hang.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek dosz\u0142o do katastrofy ma\u0142ego samolotu Cessna 208 B na lotnisku w Chrcynnie na Mazowszu. Maszyna uderzy\u0142a w budynek, w kt\u00f3rym znajdowa\u0142 si\u0119 bar. Najprawdopodobniej z tego te\u017c powodu liczba rannych i ofiar by\u0142a wysoka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29984987,katastrofa-samolotu-w-chrcynnie-kim-sa-ofiary-mieli-od-25.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T13:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. M\u0142ode kobiety zabite przez seryjnego zab\u00f3jc\u0119? Jest osoba, kt\u00f3ra \u0142\u0105czy wszystkie ofiary", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/98/1c/z29984935M,Kristin-Smith-i-Ashley-Real.jpg\" vspace=\"2\" />Cia\u0142a czterech m\u0142odych kobiet zosta\u0142y znalezione od lutego do maja 2023 roku w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach stanu Oregon w USA. Chocia\u017c wcze\u015bniej \u015bledczy zaprzeczali, by ich \u015bmierci by\u0142y ze sob\u0105 powi\u0105zane, teraz policja przekaza\u0142a, \u017ce jest osoba, kt\u00f3ra \u0142\u0105czy wszystkie ofiary.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29984597,usa-mlode-kobiety-zabite-przez-seryjnego-zabojce-jest-osoba.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T13:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czwarty konw\u00f3j z najemnikami Grupy Wagnera przyby\u0142 do Bia\u0142orusi. Sk\u0142ada si\u0119 z ponad 80 pojazd\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a4/98/1c/z29984676M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />Bia\u0142oruski Hajun udost\u0119pni\u0142 w sieci nagrania, na kt\u00f3rych wida\u0107 konwoje wojskowe zmierzaj\u0105ce do bia\u0142oruskiej wioski Cel, gdzie ma znajdowa\u0107 si\u0119 ob\u00f3z polowy dla wagnerowc\u00f3w. Wed\u0142ug wylicze\u0144 konw\u00f3j ma oko\u0142o pi\u0119ciu kilometr\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29984600,czwarty-konwoj-z-najemnikami-grupy-wagnera-przybyl-do-bialorusi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T13:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szokuj\u0105ce znalezisko w Gdyni. W lesie porzucono licz\u0105cego ponad dwa metry boa dusiciela", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/98/1c/z29984254M,Boa-dusiciel---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Wezwani w niedziel\u0119 do interwencji stra\u017cnicy miejscy z Gdyni (woj. pomorskie) dokonali szokuj\u0105cego odkrycia. W kartonowym pude\u0142ku porzuconym w lesie znajdowa\u0142y si\u0119 zw\u0142oki boa dusiciela. Policja poszukuje w\u0142a\u015bciciela licz\u0105cego ponad dwa metry zwierz\u0119cia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29984183,szokujace-znalezisko-w-gdyni-w-lesie-porzucono-liczacego-ponad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T13:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W 20-metrowej studni odnaleziono starsz\u0105 kobiet\u0119. Obok sto\u0142ek i buty. 73-latki nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/98/1c/z29984697M,W-studni-odnaleziono-cialo-73-letniej-kobiety.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci Zg\u00f3rzy\u0144skie (woj. lubelskie) w g\u0142\u0119bokiej na oko\u0142o 20 metr\u00f3w studni odnaleziono starsz\u0105 kobiet\u0119. Po jej wydobyciu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 73-latka nie \u017cyje. Lokalne media poinformowa\u0142y, \u017ce tu\u017c obok studni odnaleziono sto\u0142ek oraz buty. \u015aledztwo jest prowadzone w kierunku nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29984413,zgorzynskie-w-20-metrowej-studni-odnaleziono-starsza-kobiete.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T13:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bytom. Podejrzewany o dotykanie dzieci na basenie trafi\u0142 do aresztu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7b/97/1c/z29980027M,Bytom--Tlum-chcial-dokonac-samosadu-na-basenie--Za.jpg\" vspace=\"2\" />48-letni Gruzin, kt\u00f3ry w sobot\u0119 mia\u0142 dotyka\u0107 dzieci na basenie w Bytomiu, sp\u0119dzi najbli\u017cszy miesi\u0105c w areszcie. Tak\u0105 decyzj\u0119 podj\u0105\u0142 s\u0105d. W osobnym post\u0119powaniu prokuratura zajmie si\u0119 pr\u00f3b\u0105 samos\u0105du na bytomskim k\u0105pielisku oraz gro\u017abami wymierzonymi w\u00f3wczas wobec policjant\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29984738,bytom-podejrzewany-o-dotykanie-dzieci-na-basenie-trafil-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T13:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec upa\u0142\u00f3w? Nie na d\u0142ugo. IMGW zapowiada kolejn\u0105 fal\u0119: Nawet 34-35 stopni Celsjusza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/96/1c/z29977583M,upal---zdjecie-ilustracyjne--.jpg\" vspace=\"2\" />Koniec z upa\u0142ami? Zdaniem synoptyk\u00f3w nie na d\u0142ugo. Najbli\u017csze dni faktycznie b\u0119d\u0105 nieco ch\u0142odniejsze, ale ju\u017c pod koniec tygodnia temperatura ma ponownie zacz\u0105\u0107 wzrasta\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29984834,koniec-upalow-nie-na-dlugo-imgw-zapowiada-kolejna-fale-nawet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T13:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Pasa\u017cerka przej\u0119\u0142a stery samolotu po nag\u0142ej niedyspozycji pilota. Uda\u0142o si\u0119 jej wyl\u0105dowa\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/3f/1b/z28570930M,Pilot-malego--szescioosobowego-samolotu-wylaczyl-t.jpg\" vspace=\"2\" />Do niecodziennego wydarzenia dosz\u0142o w weekend na lotnisku West Tisbury w stanie Massachusetts. Po nag\u0142ych problemach zdrowotnych pilota stery w samolocie przej\u0119\u0142a pasa\u017cerka. Uda\u0142o jej si\u0119 sprowadzi\u0107 maszyn\u0119 na ziemi\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29984293,usa-pasazerka-przejela-stery-w-samolocie-po-naglej-niedyspozycji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T12:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak d\u0142ugo trzylatek z Rzeszowa czeka\u0142 na przyjazd karetki? Ch\u0142opiec mia\u0142 zad\u0142awi\u0107 si\u0119 winogronem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/96/1c/z29977712M,Karetka-pogotowia---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Nie milkn\u0105 echa tragicznej \u015bmierci trzylatka z Rzeszowa (woj. podkarpackie). Przebywaj\u0105cy w \u017c\u0142obku ch\u0142opiec mia\u0142 zad\u0142awi\u0107 si\u0119 winogronem. Wyniki sekcji zw\u0142ok informuj\u0105ce o przyczynie zgonu nie zosta\u0142y podane do publicznej wiadomo\u015bci. Powod\u00f3w \u015bmierci dziecka internauci upatruj\u0105 w d\u0142ugim oczekiwaniu na karetk\u0119. Jej rzeczywisty czas przyjazdu ustali\u0142 dziennik \"Fakt\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29977693,jak-dlugo-trzylatek-z-rzeszowa-czekal-na-przyjazd-karetki-chlopiec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T12:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wagnerowcy w Bia\u0142orusi b\u0119d\u0105 \"dra\u017cni\u0107 NATO\". B\u0142aszczak: Obecno\u015b\u0107 USA najlepsz\u0105 metod\u0105 na odstraszanie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/98/1c/z29984614M,Mariusz-Blaszczak-w-USA.jpg\" vspace=\"2\" />- Dzi\u015b wiemy, \u017ce wagnerowcy s\u0105 w Bia\u0142orusi. Obecno\u015b\u0107 ameryka\u0144ska jest najlepsz\u0105 metod\u0105 na odstraszanie agresora - powiedzia\u0142 szef MON Mariusz B\u0142aszczak, kt\u00f3ry przebywa z wizyt\u0105 w USA. Tymczasem bia\u0142oruskie i rosyjskie media niezale\u017cne informuj\u0105, \u017ce oddzia\u0142y najemnik\u00f3w Grupy Wagnera rozlokowuj\u0105 si\u0119 w Bia\u0142orusi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29984395,wagnerowcy-w-bialorusi-beda-draznic-nato-blaszczak-obecnosc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T12:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragiczny wypadek w Krakowie. Znane s\u0105 daty pogrzeb\u00f3w ofiar. Kuzyni zostan\u0105 po\u017cegnani razem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/97/1c/z29981999M,Miejsce-wypadku-przy-moscie-Debnickim-w-Krakowie.jpg\" vspace=\"2\" />Pogrzeby trzech z czterech m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy w weekend zgin\u0119li przy mo\u015bcie D\u0119bnickim w Krakowie odb\u0119d\u0105 si\u0119 w najbli\u017cszych dniach. Kuzyni, 24-letni Micha\u0142 i 23-letni Aleksander, zostan\u0105 po\u017cegnani podczas wsp\u00f3lnej uroczysto\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29983969,tragiczny-wypadek-w-krakowie-znane-sa-daty-pogrzebow-ofiar.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T12:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hrud. Urz\u0105dzili kulig w lipcu. Przeja\u017cd\u017ck\u0119 zako\u0144czyli na p\u0142ocie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/98/1c/z29984162M,Hrud--Kulig-w-lipcu--Jazde-na-sankach-zakonczyl-na.jpg\" vspace=\"2\" />27-letni kierowca w miejscowo\u015bci Hrud (woj. lubelskie) ci\u0105gn\u0105\u0142 na podczepionych do auta sankach swojego 31-letniego koleg\u0119. Ich kulig nie przebieg\u0142 jednak pomy\u015blnie i gdy byli na zakr\u0119cie, sanki prawdopodobnie zaczepi\u0142y o pobocze. Siedz\u0105cy na nich m\u0119\u017cczyzna uderzy\u0142 w ogrodzenie przydro\u017cnej posesji, a potem trafi\u0142 do szpitala. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kieruj\u0105cy samochodem mia\u0142 1,5 promila alkoholu. Teraz gro\u017c\u0105 mu nawet cztery lata wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29984116,hrud-urzadzili-kulig-w-lipcu-przejazdzke-zakonczyli-na-plocie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T11:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Samolot spad\u0142 na hangar w Chrcynnie. \u017bona jednego z poszkodowanych prosi o pomoc. \"Oddajcie krew\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/98/1c/z29983996M,Wypadek-samolotu-w-Chrcynnie-kolo-Warszawy.jpg\" vspace=\"2\" />Ma\u0142y samolot pasa\u017cerski Cessna 208 spad\u0142 na hangar w podwarszawskim Chrcynnie. W katastrofie zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b, osiem zosta\u0142o rannych. \u017bona poszkodowanego Artura \"Zielonego\" Zieli\u0144skiego, kt\u00f3ry przebywa na oddziale intensywnej terapii, apeluje o pomoc. Potrzebna jest krew.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29983972,katastrofa-lotnicza-w-chrcynnie-oddajcie-krew-dla-artura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T11:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Uwaga na balony z festyn\u00f3w. Wybuchaj\u0105 i mog\u0105 poparzy\u0107 dziecko. Zamiast helu, s\u0105 wype\u0142niane wodorem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/98/1c/z29983709M,Balony---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Poparzone d\u0142onie, spalone w\u0142osy i trauma na ca\u0142e \u017cycie - takimi konsekwencjami mo\u017ce zako\u0144czy\u0107 si\u0119 zakup balonu na festynie czy na straganie w pla\u017cowej miejscowo\u015bci. Na popularno\u015bci tych balon\u00f3w w\u015br\u00f3d dzieci cz\u0119sto \u017ceruj\u0105 nieuczciwi sprzedawcy. Zamiast helu, wykorzystuj\u0105 do ich nape\u0142niania ta\u0144szy wod\u00f3r, kt\u00f3ry mo\u017ce si\u0119 niespodziewanie zapali\u0107 lub nawet wybuchn\u0105\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29983610,uwaga-na-balony-z-festynow-wybuchaja-i-moga-poparzyc-dziecko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T11:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa w Chrcynnie. S\u0105 pierwsze ustalenia Pa\u0144stwowej Komisji Badania Wypadk\u00f3w Lotniczych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/97/1c/z29982552M.jpg\" vspace=\"2\" />Pa\u0144stwowa Komisja Badania Wypadk\u00f3w Lotniczych informuje, \u017ce do wypadku samolotu Cessna na l\u0105dowisku Chrcynno dosz\u0142o podczas wznoszenia maszyny, po wykonaniu manewru \"touch and go\". Samolot zderzy\u0142 si\u0119 z budynkiem aeroklubu, w kt\u00f3rym przebywali ludzie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29984269,katastrofa-chrcynnie-sa-pierwsze-ustalenia-panstwowej-komisji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T11:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na miejsce katastrofy w Chrcynnie przyje\u017cd\u017caj\u0105 ludzie, aby popatrze\u0107. Policja apeluje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/97/1c/z29982549M.jpg\" vspace=\"2\" />- Mamy do wykonania kolejne czynno\u015bci, b\u0119dziemy przes\u0142uchiwali kilkadziesi\u0105t os\u00f3b - powiedzia\u0142 w Chrcynnie rzecznik prasowy Komendy Sto\u0142ecznej Policji Sylwester Marczak. - Mamy du\u017co os\u00f3b, kt\u00f3re tu przyje\u017cd\u017caj\u0105. Prosimy, aby osoby postronne zrezygnowa\u0142y z takich wizyt - zaapelowa\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29983817,na-miejsce-katastrofy-w-chrcynnie-przyjezdzaja-ludzie-aby-popatrzec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T10:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa samolotu w Chrcynnie. Ekspert: Maszyna prawdopodobnie nie mia\u0142a czarnej skrzynki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/97/1c/z29982575M.jpg\" vspace=\"2\" />Samolot, kt\u00f3ry rozbi\u0142 si\u0119 w Chrcynnie na Mazowszu, nie musia\u0142 by\u0107 wyposa\u017cony w czarn\u0105 skrzynk\u0119 - uwa\u017ca ekspert lotnictwa Pawe\u0142 Jajkowski. W rozmowie z PAP Jajkowski wyja\u015bni\u0142, \u017ce przepisy nie nakazuj\u0105, by w samolocie o tak ma\u0142ej masie by\u0142a ona fabrycznie montowana.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29983654,katastrofa-samolotu-w-chrcynnie-ekspert-maszyna-prawdopodobnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T10:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na pla\u017cy w \u015awinouj\u015bciu chlusn\u0105\u0142 na 13-latka gor\u0105cy olej z frytkownicy. Ma poparzenia I i II stopnia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/93/1c/z29966295M,Praca-nad-morzem--Swinoujscie--19-lipca-2014-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Na pla\u017cy w \u015awinouj\u015bciu wiatr przewr\u00f3ci\u0142 frytkownic\u0119. Rozgrzany olej wyla\u0142 si\u0119 na 13-latka. Lotnicze Pogotowie Ratunkowe przetransportowa\u0142o ch\u0142opca do szpitala. Ma oparzenia I i II stopnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29983664,na-plazy-w-swinoujsciu-chlusnal-na-13-latka-goracy-olej-z-frytkownicy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T10:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "ONZ: Amerykanin aresztowany w Korei P\u00f3\u0142nocnej. Przekroczy\u0142 granic\u0119 bez pozwolenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/98/1c/z29984221M,ONZ--Amerykanin-aresztowany-w-Korei-Polnocnej--Prz.jpg\" vspace=\"2\" />Jak informuje ONZ, w Korei P\u00f3\u0142nocnej zosta\u0142 aresztowany obywatel USA. Amerykanin bez zezwolenia przekroczy\u0142 granic\u0119 podczas wycieczki do jednej z po\u0142udniowokorea\u0144skich miejscowo\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29984023,onz-amerykanin-aresztowany-w-korei-polnocnej-przekroczyl-granice.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T10:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybuch na mo\u015bcie Krymskim. Zdj\u0119cia satelitarne pokazuj\u0105 skal\u0119 zniszcze\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/98/1c/z29983757M,Wybuch-na-moscie-Krymskim.jpg\" vspace=\"2\" />Firma Maxar udost\u0119pni\u0142a w poniedzia\u0142ek zdj\u0119cia satelitarne uszkodzonego mostu prowadz\u0105cego na anektowany przez Rosj\u0119 P\u00f3\u0142wysep Krymski. Widzimy na nich, \u017ce jedno z prz\u0119se\u0142 zosta\u0142o ca\u0142kowicie zniszczone.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29983653,wybuch-na-moscie-krymskim-zdjecia-satelitarne-ukazuja-skale.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T10:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Warszawa. Drzewo w parku Praskim zabi\u0142o niemowl\u0119. S\u0105d uniewinni\u0142 urz\u0119dnik\u00f3w, prokuratura z\u0142o\u017cy apelacj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/98/1c/z29983187M,Park-Praski-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d uniewinni\u0142 urz\u0119dnik\u00f3w, kt\u00f3rzy mieli by\u0107 odpowiedzialni za tragiczny wypadek w warszawskim parku Praskim. Kilka lat temu chore drzewo przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 tam na matk\u0119 z niemowl\u0119ciem. W wyniku odniesionych obra\u017ce\u0144 dziecko zmar\u0142o. Prokuratura zapowiedzia\u0142a z\u0142o\u017cenie apelacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29983145,warszawa-drzewo-w-parku-praskim-zabilo-niemowle-sad-uniewinnil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T09:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoficjalnie: Karta wej\u015bciowa Jakimowicza do TVP zosta\u0142a zablokowana. \"Nie ma poj\u0119cia o decyzji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/50/7c/1c/z29870160M,Jaroslaw-Jakimowicz-Pytanie-na-Sniadanie.jpg\" vspace=\"2\" />Dyrekcja Telewizyjnej Agencji Informacyjnej zdecydowa\u0142a, \u017ce karta wej\u015bciowa Jaros\u0142awa Jakimowicza do wszystkich budynk\u00f3w TVP w kraju zosta\u0142a zablokowana - przekaza\u0142o Piotrowi Krysiakowi \u017ar\u00f3d\u0142o. \"Jak dowiedzia\u0142em si\u0119 nieoficjalnie 'publicysta' TVP nie ma poj\u0119cia o decyzjach szefostwa TAI-u i utracie wej\u015bci\u00f3wki\" - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29982977,nieoficjalnie-karta-wejsciowa-jakimowicza-do-tvp-zostala-zablokowana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T09:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lech Wa\u0142\u0119sa, zaniepokojony gro\u017abami Rosji, ostrzega Polak\u00f3w. \"Zap\u0142acimy za to straszn\u0105 cen\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/98/1c/z29983553M,Lech-Walesa-ostrzega-przed-Rosja.jpg\" vspace=\"2\" />Lech Wa\u0142\u0119sa skomentowa\u0142 gro\u017aby emerytowanego rosyjskiego genera\u0142a dotycz\u0105ce rzekomego ataku Grupy Wagnera na przesmyk suwalski. Zdaniem by\u0142ego prezydenta Polski nie nale\u017cy lekcewa\u017cy\u0107 s\u0142\u00f3w rosyjskiej propagandy, bo mo\u017cemy zap\u0142aci\u0107 za to \"straszn\u0105 cen\u0119\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29983141,lech-walesa-zaniepokojony-grozbami-rosji-ostrzega-polakow-zaplacimy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T09:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Beata Szyd\u0142o odm\u00f3wi\u0142a Jaros\u0142awowi Kaczy\u0144skiemu. Nie chce startowa\u0107 do Sejmu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/2f/16/z23264934M,Beata-Szydlo-i-prezes-Jaroslaw-Kaczynski-w-Sejmie.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142a premier, a dzi\u015b pos\u0142anka do Parlamentu Europejskiego Beata Szyd\u0142o odm\u00f3wi\u0142a startu w jesiennych wyborach do Sejmu. Woli pozosta\u0107 w PE i ponownie ubiega\u0107 si\u0119 o mandat europoselski w 2024 r., a docelowo walczy\u0107 o to, aby by\u0107 kandydatk\u0105 na urz\u0105d prezydenta w 2025 r.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29982938,beata-szydlo-odmowila-jaroslawowi-kaczynskiemu-nie-chce-startowac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T09:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Medycyna najpopularniejszym kierunkiem na KUL. Szefow\u0105 instytutu \u017cona ministra Czarnka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/af/1b/z29030811M,Minister-edukacji-w-rzadzie-PiS-Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />Medycyn\u0119 na Katolickim Uniwersytecie Lubelskim chce studiowa\u0107 prawie 1,5 tys. os\u00f3b, a na jedno miejsce przypada 25 kandydat\u00f3w. Szefow\u0105 Instytutu Nauk Medycznych, kt\u00f3ry wchodzi w sk\u0142ad Wydzia\u0142u Lekarskiego uczelni, jest biolo\u017cka Katarzyna Czarnek, \u017cona ministra edukacji i nauki Przemys\u0142awa Czarnka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29983197,medycyna-najpopularniejszym-kierunkiem-na-kul-szefowa-instytutu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T09:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prigo\u017cyn wci\u0105\u017c lata do Rosji? Jego samolot w\u0142a\u015bnie przylecia\u0142 z Sankt Petersburga", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/98/1c/z29983557M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />Samolot Jewginieja Prigo\u017cyna przylecia\u0142 do Bia\u0142orusi z Sankt Petersburga w Rosji - poinformowa\u0142a grupa Bia\u0142oruski Hajun.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29983541,prigozyn-wciaz-lata-do-rosji-jego-samolot-wlasnie-przylecial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T08:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tomasz Lis oskar\u017cony. Odpowie przed s\u0105dem za reklam\u0119 alkoholu w dodatku do \"Newsweeka\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/6f/1c/z29817458M,Tomasz-Lis.jpg\" vspace=\"2\" />Akt oskar\u017cenia przeciwko Tomaszowi Lisowi skierowa\u0142a do s\u0105du prokuratura. By\u0142y redaktor naczelny \"Newsweeka\" odpowie za reklam\u0119 alkoholu, kt\u00f3ra ukaza\u0142a si\u0119 w dodatku do tego tygodnika. Grozi mu p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych grzywny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29983136,tomasz-lis-oskarzony-odpowie-przed-sadem-za-reklame-alkoholu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T08:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek w Krakowie. Kierowcy od lat ostrzegali si\u0119 przed tym autem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/97/1c/z29979155M,Auto-zniszczone-w-wypadku-w-Krakowie.jpg\" vspace=\"2\" />Portale zajmuj\u0105ce si\u0119 tematyk\u0105 motoryzacyjn\u0105 dotar\u0142y do informacji, \u017ce Patryk P. chwali\u0142 si\u0119 przed wypadkiem podniesion\u0105 moc\u0105 w swoim samochodzie i innymi ulepszeniami. Jednocze\u015bnie media przypominaj\u0105 komentarze innych kierowc\u00f3w, kt\u00f3rzy od lat krytykowali styl jazdy pojazd\u00f3w nale\u017c\u0105cych do rodziny Perettich.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29982860,wypadek-w-krakowie-kierowcy-od-lat-ostrzegali-sie-przed-tym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T08:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bobrowniki. Bartek zgin\u0105\u0142 potr\u0105cony przez partnerk\u0119. Matka ofiary: To nie by\u0142a dziewczyna dla niego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/97/1c/z29979889M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />25-letni Bartek z miejscowo\u015bci Bobrowniki (woj. \u0142\u00f3dzkie) zgin\u0105\u0142 potr\u0105cony przez swoj\u0105 dziewczyn\u0119 Agnieszk\u0119. Kobiecie postawiono zarzut zab\u00f3jstwa i kierowania pod wp\u0142ywem alkoholu. Para cz\u0119sto si\u0119 k\u0142\u00f3ci\u0142a. Rozstawali si\u0119, a potem wracali do siebie. Matka Bartka nie akceptowa\u0142a tej relacji. - Syn pracowa\u0142, a ona jest rozrywkowa, wykorzystywa\u0142a go do prac w domu. By\u0142o mi go szkoda - opowiedzia\u0142a \"Faktowi\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29982872,bobrowniki-bartek-zginal-potracony-przez-partnerke-matka-ofiary.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T08:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec z upa\u0142ami? Antycyklon Gesa nadci\u0105ga nad Polsk\u0119. Szykuje si\u0119 du\u017ca zmiana pogody", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/98/1c/z29983119M,Antycyklon-Gesa-nadciaga-nad-Polske.jpg\" vspace=\"2\" />Nadci\u0105gaj\u0105cy we wtorek nad Polsk\u0119 antycyklon Gesa bardzo zmieni pogod\u0119. Niebezpieczne upa\u0142y oraz gwa\u0142towne burze zast\u0105pi spokojna, s\u0142oneczna aura sprzyjaj\u0105ca odpoczynkowi. Miejscami jednak mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 przelotne i kr\u00f3tkotrwa\u0142e opady. Jak\u0105 temperatur\u0119 prognozuj\u0105 synoptycy?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29982835,antycyklon-gesa-nadciaga-nad-polske-szykuje-sie-diametralna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T08:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ostatnie chwile przed katastrof\u0105. W internecie pojawi\u0142o si\u0119 nagranie wypadku lotniczego w Chrcynnie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/98/1c/z29983109M,Wypadek-samolotu-Cessna.jpg\" vspace=\"2\" />W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym zarejestrowano moment katastrofy lotniczej w Chrcynnie. We wtorek rano na miejscu ponownie prac\u0119 wznowi\u0142y s\u0142u\u017cby badaj\u0105ce przyczyny wypadku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29983091,ostatnie-chwile-przed-katastrofa-w-internecie-pojawilo-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T07:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Peru. Ona by\u0142a zakonnic\u0105, on klerykiem. Zrzucili habit i zostali par\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/98/1c/z29983102M,Massiel-Pereyra-i-Tomas-Cam--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zakonnica i kleryk zrezygnowali z pos\u0142ugi. - Opu\u015bci\u0142em seminarium po siedmiu latach. Ona odesz\u0142a z klasztoru po sze\u015bciu - powiedzia\u0142 niedosz\u0142y ksi\u0105dz. Nied\u0142ugo p\u00f3\u017aniej po\u0142\u0105czy\u0142o ich uczucie. Do dzi\u015b s\u0105 razem i prowadz\u0105 wsp\u00f3lny biznes.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29982829,peru-ona-byla-zakonnica-on-klerykiem-zrzucili-habit-i-zostali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T07:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "100 tys. \u017co\u0142nierzy i ci\u0119\u017cki sprz\u0119t na kierunku kupia\u0144skim. Rosjanie przechodz\u0105 do ofensywy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/98/1c/z29982881M,Wojna-w-Ukrainie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rosja zgromadzi\u0142a 100 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy w rejonach \u0141ymanu i Kupia\u0144ska - poda\u0142y rosyjskie media niezale\u017cne. M\u00f3wi\u0142 o tym r\u00f3wnie\u017c w ukrai\u0144skiej telewizji pa\u0144stwowej rzecznik Wschodniego Zgrupowania Wojsk Serhij Czerewaty. Wcze\u015bniej analitycy wojskowi poinformowali, \u017ce agresor przerzuca dodatkowe oddzia\u0142y i \u015bci\u0105ga rezerwy na okupowane tereny obwod\u00f3w charkowskiego i donieckiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29982825,100-tys-zolnierzy-i-ciezki-sprzet-na-kierunku-kupianskim-rosjanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T06:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop na tydzie\u0144 19-26 lipca [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/42/98/1c/z29982786M,Horoskop-tygodniowy-od-19-do-26-lipca-2023.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop tygodniowy na okres od 19 do 26 lipca. Wielka mi\u0142o\u015b\u0107, pal\u0105ca nienawi\u015b\u0107 a mo\u017ce sukces i pieni\u0105dze? Najbli\u017cszy tydzie\u0144 zapowiada si\u0119 niezwykle r\u00f3\u017cnorodnie dla wszystkich znak\u00f3w zodiaku. Odnajd\u017a sw\u00f3j i przekonaj si\u0119, jaki los zes\u0142a\u0142y ci gwiazdy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29982729,horoskop-na-tydzien-18-24-lipca-baran-byk-bliznieta-rak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T06:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kenia. Ju\u017c ponad 400 ofiar religijnej sekty. Znaleziono cia\u0142a uduszonych dzieci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/62/1c/z29762063M,Masowe-groby-czlonkow-sekty-Paula-Mackenziego-w-Ke.jpg\" vspace=\"2\" />Ju\u017c ponad 400 cia\u0142 odnaleziono na terenie kenijskiej wioski Shakahola - to kolejne ofiary dzia\u0142alno\u015bci Mi\u0119dzynarodowego Ko\u015bcio\u0142a Dobrej Nowiny. W\u015br\u00f3d nich znaleziono tak\u017ce zw\u0142oki brutalnie pobitych przed \u015bmierci\u0105 dzieci. S\u0142u\u017cby spodziewaj\u0105 si\u0119, \u017ce w toku dalszych poszukiwa\u0144 znalezione zostan\u0105 kolejne masowe groby.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29982753,kenia-juz-ponad-400-ofiar-religijnej-sekty-znaleziono-ciala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T06:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strzelanina w Poznaniu. Rok temu policja zabra\u0142a Miko\u0142ajowi B. bro\u0144. Ta jednak do niego wr\u00f3ci\u0142a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/97/1c/z29978720M,Ul--Swiety-Marcin-w-Poznaniu--W-niedziele--16-lipc.jpg\" vspace=\"2\" />Miko\u0142aj B. - kt\u00f3ry w Poznaniu zabi\u0142 Konrada Domaga\u0142\u0119, a nast\u0119pnie siebie - mia\u0142 pozwolenie na bro\u0144 do cel\u00f3w sportowych. W zesz\u0142ym roku policja odebra\u0142a mu bro\u0144 oraz cofn\u0119\u0142a pozwolenie na jej posiadanie. Jednak m\u0119\u017cczyzna odwo\u0142a\u0142 si\u0119 od tych decyzji, a bro\u0144 do niego wr\u00f3ci\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29982721,strzelanina-w-poznaniu-rok-temu-policja-zabrala-mikolajowi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T06:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy nad Ba\u0142tykiem s\u0105 sinice? Nowe informacje od GIS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/8d/1c/z29940364M,Sinice--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />K\u0105pieliska nad Ba\u0142tykiem s\u0105 wolne od sinic - wynika z mapy G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Sanitarnego. Kontakt w wod\u0105 nie stanowi zagro\u017cenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29981145,czy-nad-baltykiem-sa-sinice-nowe-informacje-od-gis.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T06:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie \u017cyje Lech J\u0119czmyk. T\u0142umacz i redaktor naczelny \"Nowej Fantastyki\" mia\u0142 87 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/97/1c/z29982718M,Lech-Jeczmyk.jpg\" vspace=\"2\" />W wieku 87 lat zmar\u0142 Lech J\u0119czmyk, ceniony t\u0142umacz literatury angloj\u0119zycznej i rosyjskiej. Redaktor naczelny \"Fantastyki\" i \"Nowej Fantastyki\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29982710,nie-zyje-lech-jeczmyk-tlumacz-i-redaktor-naczelny-nowej-fantastyki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T05:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa samolotu w Chrcynnie. W\u015br\u00f3d rannych jest dziecko. Nowe informacje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/97/1c/z29982570M.jpg\" vspace=\"2\" />W katastrofie samolotu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na lotnisku w Chrcynnie pod Nowym Dworem Mazowieckim, zgin\u0119\u0142o 5 os\u00f3b, a kolejne 8 zosta\u0142o rannych - poinformowa\u0142y s\u0142u\u017cby. \u0141\u0105cznie kilkana\u015bcie os\u00f3b uznano za poszkodowane. Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 s\u0142u\u017cb wynika, \u017ce przyczyn\u0105 katastrofy by\u0142y z\u0142e warunki atmosferyczne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29982690,katastrofa-samolotu-w-chrcynnie-wsrod-rannych-jest-dziecko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T05:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Zapalali\u015bmy \u015bwiece i kl\u0119kali\u015bmy. Dzi\u0119kowali\u015bmy Bogu za to, co nam da\u0142\". Co dzia\u0142o si\u0119 w domu rodziny M.?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/95/1c/z29971753M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />\"Musieli\u015bmy go ci\u0105gle przeprasza\u0107, codziennie wieczorem na g\u0142os wyznawa\u0107 nasze grzechy. On nie wyznawa\u0142 grzech\u00f3w, gdy\u017c ich nie mia\u0142, chyba \u017ce jakie\u015b drobne\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29971732,zapalalismy-swiece-i-klekalismy-dziekowalismy-bogu-za-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T04:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Razem z psem przez dwa miesi\u0105ce dryfowa\u0142 na Oceanie Spokojnym. \"Przeszed\u0142em trudn\u0105 pr\u00f3b\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/97/1c/z29982401M,51-latek-dryfowal-w-zepsutej-lodzi-na-Oceanie-Spok.jpg\" vspace=\"2\" />Marynarz Tim Shaddock pochodz\u0105cy z Sydney, p\u0142yn\u0105\u0142 ze swoim psem z Meksyku w kierunku Polinezji Francuskiej. Ich \u0142\u00f3d\u017a uleg\u0142a awarii i przez dwa miesi\u0105ce dryfowali na otwartym morzu. - Przeszed\u0142em przez bardzo trudn\u0105 pr\u00f3b\u0119 - przyzna\u0142 m\u0119\u017cczyzna po powrocie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29982287,51-latek-razem-z-psem-przez-dwa-miesiace-dryfowal-na-oceanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - wtorek 18 lipca [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/97/1c/z29980850M,Horoskop-dzienny---wtorek-18-lipca.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na wtorek 18 lipca. Jaki dzie\u0144 czeka Barany i Byki? Co zapisano w gwiazdach dla Wagi i Strzelca? Nie czekaj, odnajd\u017a sw\u00f3j znak zodiaku i sprawd\u017a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29980169,horoskop-dzienny-wtorek-18-lipca-baran-byk-bliznieta-rak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-18T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]