[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Zmar\u0142 youtuber Rafa\u0142 \"Ravgor\" G\u00f3recki", "description": "Nie \u017cyje Rafa\u0142 G\u00f3recki, youtuber znany jako Ravgor. Zmar\u0142 w wieku 35 lat. Od lat zmaga\u0142 si\u0119 z depresj\u0105, mia\u0142 te\u017c problemy finansowe.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/ravgor-zmarl-rafal-gorecki-youtuber", "date_published": "2023-07-18T19:13:54.757090+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Empik w ponad po\u0142owie internetowy, ale otwiera kolejne salony. Strata wskutek dro\u017cszego d\u0142ugu", "description": "W ub.r. grupa Empik zwi\u0119kszy\u0142a przychody o 15,5 proc. do 2,45 mld z\u0142, z czego ju\u017c ponad po\u0142ow\u0119 wypracowano w internecie. Zatrudnienie etatowe w firmie wzros\u0142o do 2,9 tys. pracownik\u00f3w, a jej strata netto w wysoko\u015bci 14,2 mln z\u0142 to g\u0142\u00f3wnie skutek wy\u017cszych koszt\u00f3w obs\u0142ugi zad\u0142u\u017cenia si\u0119gaj\u0105cego 0,5 mld z\u0142.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/empik-praca-zarobki-nowe-salony-sprzedazowe-opinie", "date_published": "2023-07-18T18:08:39.369802+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Empik w ponad po\u0142owie internetowy, ale otwiera kolejne salony. Strata wskutek dro\u017cszego d\u0142ugu", "description": "W ub.r. grupa Empik zwi\u0119kszy\u0142a przychody o 15,5 proc. do 2,45 mld z\u0142, z czego ju\u017c ponad po\u0142ow\u0119 wypracowano w internecie. Zatrudnienie etatowe w firmie wzros\u0142o do 2,9 tys. pracownik\u00f3w, a jej strata netto w wysoko\u015bci 14,2 mln z\u0142 to g\u0142\u00f3wnie skutek wy\u017cszych koszt\u00f3w obs\u0142ugi zad\u0142u\u017cenia si\u0119gaj\u0105cego 0,5 mld z\u0142.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/empik-praca-zarobki-nowe-salony-sprzedazowe", "date_published": "2023-07-18T06:13:08.918187+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Wydawca naTemat z wi\u0119kszymi wp\u0142ywami i zyskiem. Bez dywidendy dla Lisa i J\u0119drzejczyka", "description": "Sp\u00f3\u0142ka Glob360 wydaj\u0105ca serwisy naTemat.pl, INNPoland.pl i dadhero.pl, w ub.r. zwi\u0119kszy\u0142a przychody o jedn\u0105 trzeci\u0105 do 13,7 mln z\u0142, a jej zysk netto wzr\u00f3s\u0142 z 1,65 do 2 mln z\u0142. Jej wsp\u00f3lnicy Tomasz Lis i Robert J\u0119drzejczyk postanowili pozostawi\u0107 zysk w firmie.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/natemat-wydawca-ile-zarabia-tomasz-lis", "date_published": "2023-07-18T05:08:26.637120+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Przej\u0119cia obni\u017cy\u0142y zysk medi\u00f3w Wirtualnej Polski, 50 mln z\u0142 na dywidend\u0119", "description": "Sp\u00f3\u0142ka Wirtualna Polska Media w ub.r. zwi\u0119kszy\u0142a przychody o 16,2 proc. do 571,23 mln z\u0142, a jej zysk netto zmala\u0142 ze 147,83 do 130,2 mln z\u0142, o czym przes\u0105dzi\u0142y m.in. koszty przej\u0119\u0107 z drugiego p\u00f3\u0142rocza. Wirtualna Polska Holding dostanie od niej 50 mln z\u0142 dywidendy, najmniej od trzech lat.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/wirtualna-polska-media-zysk-dywidenda-prezes", "date_published": "2023-07-18T04:03:38.923118+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]