[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Jan \u015apiewak musi ukry\u0107 posty na temat Janusza Palikota", "description": "S\u0105d okr\u0119gowy w ramach zabezpieczenia nakaza\u0142 Janowi \u015apiewakowi ukrycie jego obra\u017aliwych - zdaniem Palikota - post\u00f3w na Twitterze, Facebooku i Instagramie do czasu rozstrzygni\u0119cia sprawy o znies\u0142awienie. \"Krytyka i obelgi to nie to samo, o czym donosiciel \u015apiewak zbyt cz\u0119sto zapomina\u201d - komentuje Palikot.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/jan-spiewak-musi-ukryc-posty-janusz-palikot-kara-sad", "date_published": "2023-06-02 13:17:24.133060+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Jan \u015apiewak musi ukry\u0107 posty na temat Janusza Palikota", "description": "S\u0105d okr\u0119gowy w ramach zabezpieczenia nakaza\u0142 Janowi \u015apiewakowi ukrycie jego obra\u017aliwych - zdaniem Palikota - post\u00f3w na Twitterze, Facebooku i Instagramie do czasu rozstrzygni\u0119cia sprawy o znies\u0142awienie. \"Krytyka i obelgi to nie to samo, o czym donosiciel \u015apiewak zbyt cz\u0119sto zapomina\u201d - komentuje Palikot.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/jan-spiewak-musi-ukryc-posty-na-temat-janusza-palikota", "date_published": "2023-06-02 09:31:07.517582+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Meta Platforms przywr\u00f3ci prac\u0119 stacjonarn\u0105. Przez trzy dni w tygodniu", "description": "Meta Platforms przekaza\u0142 swoim pracownikom, \u017ce od wrze\u015bnia b\u0119d\u0105 musieli przez trzy dni w tygodniu pracowa\u0107 w trybie stacjonarnym.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/meta-platforms-praca-w-biurze-zasady-mark-zuckerberg", "date_published": "2023-06-02 07:31:19.303746+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Shoper otwiera nowe biuro w Bydgoszczy", "description": "W\u0142a\u015bciciel platformy e-commerce na abonament Shoper otwiera kolejny oddzia\u0142 \u2013 tym razem w Bydgoszczy. Nowa lokalizacja skupia zesp\u00f3\u0142 specjalist\u00f3w z dziedziny marketingu internetowego.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/shoper-biuro-bydgoszcz", "date_published": "2023-06-02 05:38:33.883386+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Bartosz Bartosik redaktorem naczelnym Wi\u0119\u017a.pl", "description": "Od 1 czerwca portal Wi\u0119\u017a.pl ma nowego redaktora naczelnego. Decyzj\u0105 zarz\u0105du Towarzystwa \u201eWi\u0119\u017a\u201d zosta\u0142 nim Bartosz Bartosik. Zast\u0119puje w tej roli Jakuba Halcewicza-Pleskaczewskiego, kt\u00f3ry kierowa\u0142 internetowym serwisem \u201eWi\u0119zi\u201d przez ostatnie siedem lat.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/bartosz-bartosik-redaktor-naczelny-wiez-pl", "date_published": "2023-06-02 05:38:33.874706+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Jakub Stolarczyk szefem SEO w Interia.pl", "description": "Jakub Stolarczyk od czerwca kieruje zespo\u0142em SEO portalu Interia.pl (Grupa Polsat-Interia). Wcze\u015bniej przez osiem lat pracowa\u0142 w strukturach Grupy RASP, w tym w Onecie.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/jakub-stolarczyk-head-of-seo-interia-pl", "date_published": "2023-06-02 05:38:33.866736+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Viaplay z ofert\u0105 licencji dla lokali gastronomicznych", "description": "Platforma streamingowa Viaplay wprowadza ofert\u0119 licencji do publicznego odtwarzania jej transmisji w restauracjach, barach i innych lokalach gastronomicznych. Do 30 czerwca b\u0119dzie obwi\u0105zywa\u0142a promocja\u00a0 50-procentow\u0105 zni\u017ck\u0105.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/viaplay-transmisje-ile-kosztuje-licencja-dla-lokali-gastronomicznych", "date_published": "2023-06-02 05:38:33.858652+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Facebook i Instagram sprzeda\u0142y w Polsce reklamy za prawie 1,5 mld z\u0142. Zysk dwukrotnie w g\u00f3r\u0119", "description": "W ub.r. sp\u00f3\u0142ka Facebook Poland, nale\u017c\u0105ca do koncernu Meta Platforms, zwi\u0119kszy\u0142a przychody brutto z 1,17 d 1,46 mld z\u0142, a jej zysk netto poszed\u0142 w g\u00f3r\u0119 z 23 do 44,9 mln z\u0142 - wynika z analizy portalu Wirtualnemedia.pl.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/facebook-i-instagram-sprzedaly-w-polsce-reklamy-za-prawie-1-5-mld-zl-zysk-dwukrotnie-w-gore", "date_published": "2023-06-02 05:38:33.850466+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]