[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pierwsza taka transmisja w historii. Zdj\u0119cia z Marsa na \u017cywo", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IFNktkuTURBXy81YzAyYjEwMi02ZWFlLTQyMTUtOWYxNC1iZjgwYTk0ZGI4OTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europejska Agencja Kosmiczna (ESA) pokaza\u0142a na \u017cywo w pi\u0105tek za po\u015brednictwem platformy YouTube zdj\u0119cia z Marsa. Jak podkre\u015blono, by\u0142a to pierwsza taka transmisja w historii.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8727834,pierwsza-taka-transmisja-w-historii-zdjecia-z-marsa-na-zywo.html", "date_published": "2023-06-02 18:38:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "#MeToo w \u015brodowisku muzycznym. Kobiety potwierdzaj\u0105 zarzuty wobec wokalisty Rammstein", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ziOktkuTURBXy9lMGVkZWI1MS01MjE4LTRjZjYtYjUyNS1kNTQ0YzEyNDQzODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawie tydzie\u0144 po pojawieniu si\u0119 zarzut\u00f3w 22-letniej Irlandki o odurzenie niezidentyfikowanymi substancjami i fizyczne wykorzystanie podczas koncertu Rammstein w Wilnie, wi\u0119cej kobiet zg\u0142asza podobne przypadki. Zarzuty dotycz\u0105 60-letniego frontmana Rammstein \u2013 Tilla Lindemanna \u2013 oraz grona jego bliskich wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w \u2013 opisuj\u0105 w pi\u0105tek niemieckie media.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/8727829,metoo-w-srodowisku-muzycznym-kobiety-potwierdzaja-zarzuty-wobec-woka.html", "date_published": "2023-06-02 18:09:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 kadencja nowego prezesa Banku \u015awiatowego. Ajay Banga obj\u0105\u0142 urz\u0105d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BNEktkuTURBXy8zMWQwMjg3MC01M2QyLTQ3ZTUtYWNiYS1hZjY1MTVhODczMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowy prezes Banku \u015awiatowego Ajay Banga obj\u0105\u0142 w pi\u0105tek urz\u0105d na pi\u0119cioletni\u0105 kadencj\u0119. &quot;Znajdujemy si\u0119 w krytycznym momencie dla ludzko\u015bci i globu&quot; - napisa\u0142 w cytowanym przez AFP skierowanym do pracownik\u00f3w emailu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8727823,rozpoczela-sie-kadencja-nowego-prezesa-banku-swiatowego-ajay-banga-ob.html", "date_published": "2023-06-02 17:24:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Indie: Zderzy\u0142y si\u0119 poci\u0105gi. Nie \u017cyje 50 os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w7oktkuTURBXy83MzUwODAxZi04N2RmLTQwNGEtYWIwYy0xOTEwODM2NzVlNjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 50 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a 300 zosta\u0142o rannych i przewiezionych do szpitali w wyniku wykolejenia si\u0119 poci\u0105gu pasa\u017cerskiego po zderzeniu z innym sk\u0142adem w pi\u0105tek w stanie Orisa na wschodzie Indii - informuje agencja Reutera za lokalnymi mediami.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8727821,indie-zderzyly-sie-pociagi-nie-zyje-50-osob.html", "date_published": "2023-06-02 17:18:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sztuczna inteligencja pr\u00f3bowa\u0142a zabi\u0107 cz\u0142owieka? To fake news", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBDktkuTURBXy9kNTQ3MzBiYy00ZGJkLTRmMjQtYWNhMS1iYjgwNmFkNDgwNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek po po\u0142udniu do redakcji dotar\u0142a informacja z Polskiej Agencji Prasowej. Zgodnie z ni\u0105 &quot;w trakcie wirtualnych test\u00f3w wykorzystania sztucznej inteligencji (AI) do kierowania dronami, usi\u0142owa\u0142a ona 'zabi\u0107' swojego operatora&quot;. PAP powo\u0142ywa\u0142 si\u0119 na izraelski portal I24, a ten z kolei - na wywiad z pu\u0142kownikiem Tuckerem Hamiltonem, odpowiadaj\u0105cym za testowanie wykorzystania AI w lotnictwie wojskowym USA. Tymczasem Matthew Sparkes dla &quot;New Scientist&quot; pisze, \u017ce to wszystko fake news.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8727788,sztuczna-inteligencja-probowala-zabic-czlowieka-to-fake-news.html", "date_published": "2023-06-02 17:03:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Economist\": Lewica przej\u0119\u0142a wielki biznes. Konserwaty\u015bci tworz\u0105 alternatywn\u0105 gospodark\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IdBktkuTURBXy8yNWJhMDRlZi1jZTM2LTQyM2ItYjk1NS0zZGY2MDM3MWFkOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W USA konserwaty\u015bci tworz\u0105 drug\u0105, alternatywn\u0105 gospodark\u0119: Patriot Mobile to jedyna w kraju chrze\u015bcija\u0144ska sie\u0107 telefonii kom\u00f3rkowej, Black Rifle Coffee sprzedaje kaw\u0119 dla zwolennik\u00f3w prawicy pod takimi nazwami, jak np. &quot;AK-47&quot;, a Right Stuff to apka randkowa dla Republikan\u00f3w - pisze &quot;Economist&quot;.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8727814,economist-lewica-przejela-wielki-biznes-konserwatysci-tworza-alter.html", "date_published": "2023-06-02 16:18:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Do sejmu wp\u0142yn\u0105\u0142 zapowiadany przez Andrzeja Dud\u0119 projekt nowelizacji kontrowersyjnej ustawy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WGgktkuTURBXy9iYTc1NWZlNC01MGI0LTQzMmMtYjljMC05NzQ3NGRjNWM4NDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek do Sejmu wp\u0142yn\u0105\u0142 prezydencki projekt nowelizacji ustawy o komisji ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Wcze\u015bniej tego dnia prezydent Andrzej Duda zapowiedzia\u0142 jego z\u0142o\u017cenie i zaapelowa\u0142 do parlamentu o jak najszybsze przyj\u0119cie zmian.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8727812,do-sejmu-wplynal-zapowiadany-przez-andrzeja-dude-projekt-nowelizacji-k.html", "date_published": "2023-06-02 15:48:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Napi\u0119cie na linii Chiny-USA. Pekin pot\u0119pia porozumienie handlowe z Tajwanem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/st8ktkuTURBXy9jNDY3MGRjMy0zNzVjLTQ5ZTItOTU3My1kZGQ1OGNlM2VjZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144ski rz\u0105d skrytykowa\u0142 podpisanie przez Stany Zjednoczonych porozumienia handlowego z Tajwanem i wezwa\u0142 Waszyngton do zaprzestania oficjalnych kontakt\u00f3w z Tajwanem, kt\u00f3ry w\u0142adze w Pekinie uwa\u017caj\u0105 za swoje terytorium - poda\u0142a w pi\u0105tek agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8727808,napiecie-na-linii-chiny-usa-pekin-potepia-porozumienie-handlowe-z-taj.html", "date_published": "2023-06-02 15:39:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty w pi\u0105tek po po\u0142udniu si\u0119 umocni\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GtoktkuTURBXy8yMDE0ZTBiMy0xNDZhLTQyMDgtYWRjMS1jYmI1OTE4MTYwMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142oty w pi\u0105tek po po\u0142udniu umocni\u0142 si\u0119 do g\u0142\u00f3wnych walut; najwi\u0119cej do euro i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o 4,49 z\u0142, dolar - ok. 4,19 z\u0142, a frank - 4,61 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8727796,kursy-walut-zloty-w-piatek-po-poludniu-sie-umocnil.html", "date_published": "2023-06-02 15:06:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Giertych wezwany do prokuratury", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/piSktkuTURBXy9mYjE4NDEyMS0wMWE1LTQxNTgtODBjMC1jNTE5YWI4ZjNlMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do kancelarii Romana Giertycha zosta\u0142o dostarczone wezwanie do prokuratury \u2013 poinformowa\u0142 w pi\u0105tek pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn. Wcze\u015bniej Giertych alarmowa\u0142 na Twitterze, \u017ce do jego biura przyby\u0142o trzech agent\u00f3w CBA.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8727794,giertych-wezwany-do-prokuratury.html", "date_published": "2023-06-02 15:02:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA b\u0119d\u0105 rozmawia\u0107 z Rosj\u0105 i Chinami o kontroli zbroje\u0144 j\u0105drowych? Sullivan: Jeste\u015bmy gotowi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZxZktkuTURBXy8xOWM0ZDM4ZC03N2I0LTRlMTUtOGQ2Yi0yYWE3ZmM2Y2M1NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeste\u015bmy gotowi, by bez \u017cadnych warunk\u00f3w wst\u0119pnych rozmawia\u0107 z Rosj\u0105 i Chinami na temat kontroli zbroje\u0144 j\u0105drowych - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek doradca ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego USA Jake Sullivan. Doda\u0142, \u017ce ameryka\u0144ski arsena\u0142 nie musi by\u0107 wi\u0119kszy od arsena\u0142\u00f3w Chin i Rosji razem wzi\u0119tych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8727793,usa-beda-rozmawiac-z-rosja-i-chinami-o-kontroli-zbrojen-jadrowych-sul.html", "date_published": "2023-06-02 14:57:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orzeczenie Trybuna\u0142u Konstytucyjnego w sprawie prawa \u0142aski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7aYktkuTURBXy82NGMwZDM5Ni0yMDRjLTRlNmItODI4NS05ZWZhODk3MDQ4OWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawo \u0142aski jest wy\u0142\u0105czn\u0105 i niepodlegaj\u0105c\u0105 kontroli kompetencj\u0105 Prezydenta RP wywo\u0142uj\u0105c\u0105 ostateczne skutki prawne - orzek\u0142 w pi\u0105tek Trybuna\u0142 Konstytucyjny. Doda\u0142, \u017ce S\u0105d Najwy\u017cszy nie ma kompetencji do sprawowania kontroli na wykonywaniem przez prezydenta prawa \u0142aski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8727784,orzeczenie-trybunalu-konstytucyjnego-w-sprawie-prawa-laski.html", "date_published": "2023-06-02 14:37:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lewica zapowiada postawienie Andrzeja Dudy przed Trybuna\u0142em Stanu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2QrktkuTURBXy82MWYyZjM3Mi0xZjRiLTRjNDktODQ5YS03MjNkNTE0MDRmYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na konferencji prasowej w Opolu W\u0142odzimierz Czarzasty, wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy zapowiedzia\u0142 postawienie prezydenta Andrzeja Dud\u0119 przed Trybuna\u0142em Stanu. Jednocze\u015bnie zaprasza\u0142 wszystkich do udzia\u0142u w planowanym na 4 czerwca marszu w Warszawie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8727753,lewica-zapowiada-postawienie-andrzeja-dudy-przed-trybunalem-stanu.html", "date_published": "2023-06-02 13:41:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jeszcze w tym roku Unia Europejska ureguluje kwesti\u0119 AI", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/viyktkuTURBXy9lMGI4ZjAxNC03ZjcxLTQ2MzAtODQ5Ni02MGZiZGU1NWFiZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europa nie czeka z uregulowaniem sztucznej inteligencji (AI), przygotowujemy ustawy, kt\u00f3re maj\u0105 zosta\u0107 zatwierdzone do ko\u0144ca roku \u2013 poinformowa\u0142 komisarz UE ds. rynku wewn\u0119trznego Thierry Breton, cytowany przez dziennik \u201eLe Figaro\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8727747,jeszcze-w-tym-roku-unia-europejska-ureguluje-kwestie-ai.html", "date_published": "2023-06-02 13:26:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pierwsza partia czo\u0142g\u00f3w Abrams jeszcze w tym miesi\u0105cu w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QeEktkuTURBXy9hYjM2NzMxNi0zNTJkLTQwMzctYWM3OC0wYmEyMTJiNjFhNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozpoczyna si\u0119 transport pierwszej partii czo\u0142g\u00f3w Abrams, niebawem do Polski wyruszy 14 czo\u0142g\u00f3w M1A1 Abrams oraz trzy wozy zabezpieczenia technicznego M88A2 Hercules - poinformowa\u0142 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Jeszcze w tym miesi\u0105cu dotr\u0105 do naszego kraju - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8727739,pierwsza-partia-czolgow-abrams-jeszcze-w-tym-miesiacu-w-polsce.html", "date_published": "2023-06-02 13:20:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Ilu mieszka\u0144c\u00f3w Warszawy we\u017amie w nim udzia\u0142? [WYNIKI ANKIETY]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zKKktkuTURBXy8wM2I4NjcxNi03YzFkLTRiNmUtOTVhYS1mOTdjNjI1Y2ZkZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />59 proc. internaut\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w ankiecie na serwisach Forsal.pl, Dziennik.pl, Gazetaprawna.pl oraz Infor.pl zadeklarowa\u0142o, \u017ce nie we\u017amie udzia\u0142u w marszu 4 czerwca. 41 proc. planuje pojawi\u0107 si\u0119 na marszu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8727729,marsz-4-czerwca-frekwencja-ilu-warszawiakow-wezmie-udzial-ankieta.html", "date_published": "2023-06-02 12:55:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca: B\u0119d\u0105 t\u0142umy? Wyniki ankiety wskazuj\u0105 na spor\u0105 frekwencj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zKKktkuTURBXy8wM2I4NjcxNi03YzFkLTRiNmUtOTVhYS1mOTdjNjI1Y2ZkZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W niedziel\u0119 do licz\u0105cej ponad 1,7 milion\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w Warszawy zjad\u0105 osoby z ca\u0142ej Polski, aby wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w marszu 4 czerwca. 41 proc. internaut\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w ankiecie na serwisach Forsal.pl, Dziennik.pl, Gazetaprawna.pl oraz Infor.pl zadeklarowa\u0142o, \u017ce we\u017amie udzia\u0142 w marszu 4 czerwca. 59 proc. nie planuje si\u0119 pojawi\u0107.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8727729,marsz-4-czerwca-beda-tlumy-wyniki-ankiety-wskazuja-na-spora-frekwenc.html", "date_published": "2023-06-02 12:55:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Telus: Musimy przeciwdzia\u0142a\u0107 ewentualnemu braku unijnego zakazu importu zb\u00f3\u017c z Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B7bktkuTURBXy9kNTU5MWNiNi03MTJjLTQxNjktYjU0Ni0wYzFkNzI4NjVhMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli si\u0119 oka\u017ce, \u017ce UE nie przed\u0142u\u017cy zakazu importu zb\u00f3\u017c z Ukrainy, to b\u0119dziemy musieli wprowadzi\u0107 jakie\u015b \u015brodki zaradcze, \u017ceby pom\u00f3c polskiemu rolnikowi - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w Studiu PAP minister rolnictwa i rozwoju wsi Robert Telus.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8727713,telus-musimy-przeciwdzialac-ewentualnemu-braku-unijnego-zakazu-importu-zboz-z-ukrainy.html", "date_published": "2023-06-02 12:11:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u017bo\u0142nierze specnazu trafili do obwodu bie\u0142gorodzkiego. B\u0119d\u0105 walczy\u0107 z rosyjsk\u0105 partyzantk\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v-tktkuTURBXy84NmUzOGMzMy04Y2RhLTQ0YmEtOTJlMi04ZTM5NThlN2JlZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzia\u0142ania zbrojne rosyjskich partyzant\u00f3w w obwodzie bie\u0142gorodzkim zmusi\u0142y Kreml do przerzucenia tam elitarnej jednostki si\u0142 specjalnego przeznaczenia (specnazu); w konsekwencji ten oddzia\u0142 nie mo\u017ce by\u0107 wykorzystany na Ukrainie - powiadomi\u0142 w pi\u0105tek portal Centrum Narodowego Sprzeciwu, prowadzony przez Si\u0142y Operacji Specjalnych ukrai\u0144skiej armii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8727703,zolnierze-specnazu-trafili-do-obwodu-bielgorodzkiego-beda-walczyc-z-rosyjska-partyzantka.html", "date_published": "2023-06-02 11:47:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chi\u0144skie linie lotnicze na trasach do USA omijaj\u0105 rosyjsk\u0105 przestrze\u0144 powietrzn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EgGktkuTURBXy8yMWE0ZTcxNS1iNDc3LTRkYTUtYWJjNy03ZDZmY2EyZmRhZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rejestry portalu FlightAware, umo\u017cliwiaj\u0105cego \u015bledzenie lot\u00f3w, pokazuj\u0105, \u017ce nowo zatwierdzone przez Waszyngton loty chi\u0144skich linii lotniczych realizowane s\u0105 z pomini\u0119ciem rosyjskiej przestrzeni powietrznej - poda\u0142a w pi\u0105tek agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8727697,chinskie-linie-lotnicze-na-trasach-do-usa-omijaja-rosyjska-przestrzen-powietrzna.html", "date_published": "2023-06-02 11:36:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stoltenberg: Wszystkie pa\u0144stwa NATO zgadzaj\u0105 si\u0119, by Ukraina do\u0142\u0105czy\u0142a do Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TXJktkuTURBXy83NTY1ZTc3Zi1lMWJjLTQ1YjMtOWJkNS04MGJjYjQ3Zjc0YTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie mog\u0119 powiedzie\u0107, kiedy dok\u0142adnie Ukraina stanie si\u0119 cz\u0142onkiem NATO. Ale mog\u0119 powiedzie\u0107, \u017ce wszystkie pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie zgadzaj\u0105 si\u0119, \u017ce Ukraina do\u0142\u0105czy do Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego - powiedzia\u0142 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg w wywiadzie dla niemieckiej telewizji ZDF.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8727687,stoltenberg-wszystkie-panstwa-nato-zgadzaja-sie-by-ukraina-dolaczyla-do-sojuszu-polnocnoatlantyckiego.html", "date_published": "2023-06-02 11:19:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ryanair chce w tym roku obs\u0142u\u017cy\u0107 przynajmniej 15,5 mln pasa\u017cer\u00f3w w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mh8ktkuTURBXy8wOGE5MDhlOS1kOTZiLTRkYzgtYmFkZi0zNTQyMTg4OGQxN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8727652,ryanair-chce-w-tym-roku-obsluzyc-przynajmniej-155-mln-pasazerow-w-polsce.html", "date_published": "2023-06-02 10:06:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Blinken w Finlandii: Wojna Putina przeciwko Ukrainie to strategiczna pora\u017cka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q8cktkuTURBXy82MDc3ZGNmMy03OTlkLTQ5ZTUtOWY3NS03M2Q5YTE1MWRhMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna Putina przeciwko Ukrainie to strategiczna pora\u017cka; jej celem by\u0142o wymazanie s\u0105siedniego pa\u0144stwa z mapy \u015bwiata, lecz obecnie, po ponad roku inwazji, Rosja jest s\u0142absza politycznie, wojskowo i gospodarczo, ni\u017c by\u0142a przed agresj\u0105 - oceni\u0142 w pi\u0105tek sekretarz stanu USA Antony Blinken podczas przem\u00f3wienia w stolicy Finlandii Helsinkach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8727649,blinken-w-finlandii-wojna-putina-przeciwko-ukrainie-to-strategiczna-porazka.html", "date_published": "2023-06-02 09:59:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent o komisji ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w: Chc\u0119 wyja\u015bni\u0107 kwestie podpisania niekorzystnych kontrakt\u00f3w gazowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C6OktkuTURBXy8zODY0NDUxNy1hZmQ4LTQxYTgtYTQ4ZC1iMWEzNGJkNzk1YzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich powinna zaj\u0105\u0107 si\u0119 kwesti\u0105 tego, dlaczego Polska zawiera\u0142a takie, a nie inne kontrakty gazowe. Chcia\u0142bym, \u017ceby przed komisj\u0105 wypowiedzieli si\u0119 premier Waldemar Pawlak, jak r\u00f3wnie\u017c minister Wojciech Jasi\u0144ski - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8727645,prezydent-o-komisja-rosyjskie-wplywy-wyjasnic-kwestie-niekorzystnych-kontraktow-gazowych.html", "date_published": "2023-06-02 09:48:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca w Warszawie. Jak dojecha\u0107 na to wydarzenie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JchktkuTURBXy9jZWQyYWIyNS03M2I0LTRmNjctOWY2Yi1kNWRiZTc4ZWUwMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Marsz 4 czerwca przejdzie ulicami Warszawy w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119. W stolicy nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 wielu utrudnie\u0144 w transporcie, szczeg\u00f3lnie ko\u0142owym. Jak dojecha\u0107 na to wydarzenie?", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8727629,marsz-4-czerwca-w-warszawie-jak-dojechac-na-to-wydarzenie.html", "date_published": "2023-06-02 09:08:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Krak\u00f3w i Warszawa znalaz\u0142y si\u0119 w pierwszej dziesi\u0105tce najatrakcyjniejszych turystycznie miast Europy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xfVktkuTURBXy8wNmJmMDJiMy02MTc2LTQ2ODUtYTU5Yy0wZmI2NGEwNTM5MGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Krak\u00f3w i Warszawa znalaz\u0142y si\u0119 w pierwszej dziesi\u0105tce europejskich miasta oferuj\u0105cych najlepszy stosunek jako\u015bci do ceny w 2023 r., napisa\u0142 w pi\u0105tek dziennik \u201eLe Soir\u201d. Na pierwszym miejscu znalaz\u0142a si\u0119 stolica Portugalii Lizbona.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8727625,krakow-i-warszawa-w-pierwszej-dziesiatce-najatrakcyjniejszych-miast-europy.html", "date_published": "2023-06-02 09:00:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. B\u0119d\u0105 du\u017ce utrudnienia ruchu w Warszawie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aPektkuTURBXy9iZWEzZjhmOS0zMDY0LTRkZTAtYTRkMy0wNzQzYWVkMTg2ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przewidujemy liczne wy\u0142\u0105czenia w ruchu ko\u0142owym w niedziel\u0119 4 czerwca, zalecamy korzystanie z miejsc parkingowych wyznaczonych przez organizatora marszu - napisa\u0142a w czwartek na Twitterze sto\u0142eczna policja.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8727621,marsz-4-czerwca-beda-duze-utrudnienia-ruchu-w-warszawie.html", "date_published": "2023-06-02 08:48:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 64 zaka\u017cenia, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 2.06]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 64 zaka\u017cenie koronawirusem w tym 15 ponownych. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w pi\u0105tek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano ponad 2,2 tys. test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2. W ostatnim tygodniu (od 25 do 31 maja) by\u0142o o ponad 36 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 wcze\u015bniej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-64-zakazenia-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-.html", "date_published": "2023-06-02 08:35:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja wycofa\u0142a si\u0119 z programu New Start. USA przygotowuj\u0105 dzia\u0142ania odwetowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7kQktkuTURBXy8wYjBiMDcyOC1mMDEyLTRiZTYtYjY0NS0wOTliNmRiZDg5NTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone og\u0142osi\u0142y w czwartek dzia\u0142ania odwetowe po tym, jak Rosja w lutym bie\u017c\u0105cego roku wycofa\u0142a si\u0119 z porozumienia o redukcji zbroje\u0144 strategicznych Nowy START, zawartego w 2010 roku - poinformowa\u0142 Departament Stanu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8727612,rosja-wycofala-sie-z-programu-new-start-usa-przygotowuja-dzialania-odwetowe.html", "date_published": "2023-06-02 08:35:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czerwcowy d\u0142ugi weekend b\u0119dzie o 5 proc. dro\u017cszy ni\u017c rok temu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5bjktkuTURBXy8xNzYxODMyNi0xMTcxLTQwMzktOTNjMy01NDQ4MGFkOGZiNTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Za wypoczynek podczas Bo\u017cego Cia\u0142a zap\u0142acimy o 5 proc. wi\u0119cej ni\u017c przed rokiem; \u015bredni koszt noclegu dla dw\u00f3ch os\u00f3b wynosi 587 z\u0142 za dob\u0119 - wynika z informacji HREIT na podstawie wyszukiwa\u0144 z serwisu rezerwacyjnego. Jak dodano, najdro\u017cej jest w Sopocie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8727609,czerwcowy-dlugi-weekend-bedzie-o-5-proc-drozszy-niz-rok-temu.html", "date_published": "2023-06-02 08:26:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjski resort obrony: Rosyjskie dow\u00f3dztwo nie wie, czy wzmocni\u0107 obron\u0119 pogranicza, czy si\u0142y na Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lLfktkuTURBXy9jMTgzZTJkOC1hZDk5LTQ0MmUtODIwMS1kODlmYTRmMWRkZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wobec kolejnego ataku grup partyzanckich na obw\u00f3d bie\u0142gorodzki rosyjscy dow\u00f3dcy stoj\u0105 teraz przed powa\u017cnym dylematem, czy wzmocni\u0107 obron\u0119 w rosyjskich regionach przygranicznych, czy umocni\u0107 swoje linie na okupowanej Ukrainie - przekaza\u0142o w pi\u0105tek brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/8727590,brytyjski-resort-obrony-rosyjskie-dowodztwo-nie-wie-wzmocnic-obrone-pogranicza-sily-na-ukrainie.html", "date_published": "2023-06-02 07:30:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Skiba: W Pekao robimy wszystko, by zaoferowa\u0107 \"bezpieczny kredyt\" ju\u017c na pocz\u0105tku lipca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IX8ktkuTURBXy8xNjc2ZTdkNC00NWQyLTRiYzgtYjQ5MC03MTIxOGVmNmM4MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bank Pekao wprowadzi do swojej oferty &quot;bezpieczny kredyt&quot; mieszkaniowy i robi wszystko aby wystartowa\u0107 z programem od pocz\u0105tku lipca - poinformowa\u0142 PAP prezes Pekao Leszek Skiba.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8727578,skiba-w-pekao-robimy-wszystko-by-zaoferowac-bezpieczny-kredyt-juz-na-poczatku-lipca.html", "date_published": "2023-06-02 07:16:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak du\u017ce wp\u0142ywy w Europie \u015arodkowej ma Rosja? Niepokoj\u0105ca opinia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SC6ktkuTURBXy8yMjIwZjJkNy1iNDY5LTQ1MzktOTBlNC0xZWM3NGI4M2VlNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wp\u0142ywy rosyjskie w Europie \u015arodkowej s\u0105 powa\u017cnym zagro\u017ceniem - powiedzia\u0142a w rozmowie z PAP Dominika Hajdu, ekspertka think tanku Globsec z siedzib\u0105 w Bratys\u0142awie - Rosja wci\u0105\u017c prowadzi wojn\u0119 informacyjn\u0105 i w niekt\u00f3rych krajach odnosi du\u017ce sukcesy - doda\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8727567,jak-duze-wplywy-w-europie-srodkowej-ma-rosja-niepokojaca-opinia.html", "date_published": "2023-06-02 06:55:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "JST wykaza\u0142y 11,88 mld z\u0142 nadwy\u017cki bud\u017cetowej w I kw 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KxlktkuTURBXy9mMjAzNDcxOC1hNDlhLTQyYWItOGQwMy00MDA3NmYxNjIxYzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8727566,jst-wykazaly-1188-mld-zl-nadwyzki-budzetowej-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-06-02 06:54:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cena miedzi na LME odbija po 6 tygodniach spadk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wnEktkuTURBXy85MjQ4YjIyOC1hN2Q2LTQzYTgtYjUwNS1lZDc4MWJmYjA0Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny miedzi na gie\u0142dzie metali LME w Londynie rosn\u0105, a metal zaliczy pierwszy pozytywny tydzie\u0144 po zni\u017ckach w ci\u0105gu poprzednich 6 tygodni. Metal w dostawach 3-miesi\u0119cznych jest wyceniany wy\u017cej o 0,4 proc. - po 8.273,00 USD za ton\u0119 - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8727562,cena-miedzi-na-lme-odbija-po-6-tygodniach-spadkow.html", "date_published": "2023-06-02 06:50:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ropa zyskuje i ogranicza tygodniow\u0105 strat\u0119 do ok. 3 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cuyktkuTURBXy9lYzViNDkzMS0wMGZlLTQ2MTctODQ4Mi1iODUwM2YxZGI4YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku zwy\u017ckuj\u0105, a surowiec ogranicza tygodniowy spadek notowa\u0144 do ok. 3 proc. - podaj\u0105 maklerzy", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8727559,ropa-zyskuje-i-ogranicza-tygodniowa-strate-do-ok-3-proc.html", "date_published": "2023-06-02 06:47:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty w pi\u0105tek rano zyska\u0142 do euro i dolara", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4GcktkuTURBXy85OWRlNmY3Zi1jY2U5LTRkZjktOWQ0Ni04NjI2ODEzZTBjMTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142oty w pi\u0105tek rano zyska\u0142 ponad 0,1 proc. w stosunku do euro, kt\u00f3re ok. godz. 7 kosztowa\u0142o nieco ponad 4,51 z\u0142. Z\u0142oty umocni\u0142 si\u0119 tak\u017ce do dolara.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8727556,kursy-walut-zloty-w-piatek-rano-zyskal-do-euro-i-dolara.html", "date_published": "2023-06-02 06:43:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rifkind: Wojna w Ukrainie coraz bardziej ci\u0105\u017cy Putinowi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R8tktktTURBXy8zNWZjN2Y2Yi02NGJkLTRhZDAtOGU0NS02ODZkMzJlZjU1OTAucG5nkZMFzQEdzKA\" />Decyduj\u0105c o przekazaniu Ukrai\u0144com kolejnych rodzaj\u00f3w broni, musimy uwzgl\u0119dnia\u0107, czy w danym momencie b\u0119d\u0105 mogli zrobi\u0107 z niej najlepszy u\u017cytek; je\u015bli b\u0119d\u0105 mogli wykorzysta\u0107 samoloty, jest to argument, by je przekaza\u0107 - m\u00f3wi PAP Malcolm Rifkind, by\u0142y brytyjski minister obrony i spraw zagranicznych. Wskaza\u0142 te\u017c, \u017ce im d\u0142u\u017cej b\u0119dzie trwa\u0142a wojna, tym b\u0119dzie ona wi\u0119kszym problemem dla Putina.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8727554,rifkind-wojna-w-ukrainie-coraz-bardziej-ciazy-putinowi.html", "date_published": "2023-06-02 06:39:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Rzecznik PiS: Zamiast zaj\u0105\u0107 si\u0119 sob\u0105, b\u0119d\u0105 m\u00f3wi\u0107 o nas", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7RQktkuTURBXy81M2M0YmY4Ni04ZWMxLTQ4ZjktYjlkNS1kNjc1Yzg3YjIxZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podejrzewam, \u017ce b\u0119dzie du\u017co agresji; zamiast zaj\u0105\u0107 si\u0119 sob\u0105, pewnie b\u0119d\u0105 m\u00f3wili o nas. To wynika z pustki programowej po drugiej stronie sceny politycznej - powiedzia\u0142 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek o zapowiedzianym przez szefa PO Donalda Tuska na 4 czerwca marszu w Warszawie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8727548,marsz-4-czerwca-rzecznik-pis-zamiast-zajac-sie-soba-beda-mowic-o-na.html", "date_published": "2023-06-02 06:24:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ameryka\u0144ski Senat zgodzi\u0142 si\u0119 na zawieszenie limitu zad\u0142u\u017cenia. USA unikn\u0105 bankructwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TfxktkuTURBXy8xNWQxNWU3Mi1jZjEwLTQ1MDEtYWM5MS05ZDIxYTNjNDE1NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ski Senat przeg\u0142osowa\u0142 w czwartek w nocy ustaw\u0119 zawieszaj\u0105c\u0105 do 2025 r. limit zad\u0142u\u017cenia, co pozwoli Stanom Zjednoczonym na unikni\u0119cie bankructwa. Obie partie uzgodni\u0142y, \u017ce ograniczenia wydatk\u00f3w nie wp\u0142yn\u0105 na mo\u017cliwo\u015b\u0107 Senatu uchwalenia dodatkowych \u015brodk\u00f3w na pomoc Ukrainie i inne wydatki zbrojeniowe.", "link": "https://forsal.pl/swiat/quizy/artykuly/8727547,amerykanski-senat-zgodzil-sie-na-zawieszenie-limitu-zadluzenia.html", "date_published": "2023-06-02 06:22:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Jacy politycy wezm\u0105 w nim udzia\u0142?", "description": "", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8727546,marsz-4-czerwca-jacy-politycy-wezma-w-nim-udzial.html", "date_published": "2023-06-02 06:19:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Tusk: Poka\u017cemy im nasz\u0105 si\u0142\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M0oktkuTURBXy8xZDkzYWNkMi05YWQyLTQxNTUtYWRkNi1iNmZmNzFlMmU0MjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Masz ju\u017c do\u015b\u0107 ich k\u0142amstw, chcesz lepszej przysz\u0142o\u015bci dla Polski? B\u0105d\u017a w Warszawie, 4 czerwca, w samo po\u0142udnie; poka\u017cemy im nasz\u0105 si\u0142\u0119 - m\u00f3wi lider PO Donald Tusk w filmiku, w kt\u00f3rym zaprasza na marsz w Warszawie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8727545,marsz-4-czerwca-tusk-pokazemy-im-nasza-sile.html", "date_published": "2023-06-02 06:14:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Jak Polacy oceniaj\u0105 to wydarzenie? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K36ktkuTURBXy9iZTVhYWQ2Yy1jYmRjLTRjZTYtYWZlMy1jZGYzNmZiMGE5MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />54 proc. ankietowanych w\u0105tpi w to, \u017ce marsz organizowany 4 czerwca przez opozycj\u0119 b\u0119dzie sukcesem - wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster wykonanego na zlecenie &quot;Super Expressu\u201d. Przeciwnego zdania jest 46 proc. badanych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8727542,marsz-4-czerwca-jak-polacy-oceniaja-to-wydarzenie-sondaz.html", "date_published": "2023-06-02 06:04:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef PIE: Polska nigdy wcze\u015bniej nie by\u0142a tak atrakcyjna dla zagranicznych inwestycji jak obecnie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zKKktkuTURBXy8wM2I4NjcxNi03YzFkLTRiNmUtOTVhYS1mOTdjNjI1Y2ZkZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska gospodarka nigdy nie by\u0142a tak istotna dla globalnego handlu jak obecnie. Co roku zwi\u0119ksza sw\u00f3j udzia\u0142 w globalnym eksporcie i jest jednym z najatrakcyjniejszych miejsc lokowania inwestycji w Europie - stwierdzi\u0142 dyrektor Polskiego Instytutu Ekonomicznego Piotr Arak.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8727539,pie-polska-nigdy-wczesniej-nie-byla-tak-atrakcyjna-dla-zagranicznych-inwestycji-jak-obecnie.html", "date_published": "2023-06-02 06:01:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Start statku kosmicznego Starliner zn\u00f3w si\u0119 op\u00f3\u017ani. Boeing wykry\u0142 problemy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zQrktkuTURBXy9mYmYzYzViYy0zYTQ5LTQ1MGYtYWYzNC1lOGIyYTMyZDFkOTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Boeing po wykryciu problem\u00f3w z kapsu\u0142\u0105 kolejny raz op\u00f3\u017ani\u0142 pierwszy za\u0142ogowy start swojego statku kosmicznego Starliner. By\u0142 ostatnio zaplanowany na 21 lipca i mia\u0142 przewie\u017a\u0107 astronaut\u00f3w NASA na Mi\u0119dzynarodow\u0105 Stacj\u0119 Kosmiczn\u0105.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8727537,start-statku-kosmicznego-starliner-znow-sie-opozni-boeing-wykryl-prob.html", "date_published": "2023-06-02 05:54:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niepokoj\u0105cy sonda\u017c. Rewizjonistyczna AfD jest ju\u017c drug\u0105 si\u0142\u0105 polityczn\u0105 w Niemczech", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DMiktkuTURBXy9kNmYxMTZiMC0wZTNlLTRkMjYtYTU2MC02MzczNDIzODc3YzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug najnowszego badania na zlecenie telewizji ARD prawicowa Alternatywa dla Niemiec (AfD), wsp\u00f3lnie z socjaldemokratami z SPD, jest drug\u0105 si\u0142\u0105 polityczn\u0105 w Niemczech. Na obie te partie chce g\u0142osowa\u0107 po 18 proc. ankietowanych - wynika z opublikowanego w czwartek sonda\u017cu publicznego nadawcy DeutschlandTrend.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8727532,niepokojacy-sondaz-rewizjonistyczna-afd-jest-juz-druga-sila-polityczn.html", "date_published": "2023-06-02 05:36:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wzrosty na Wall Street. Inwestorzy odetchn\u0119li z ulg\u0105 po decyzji Kongresu USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czwartkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Inwestorzy z zadowoleniem przyj\u0119li zaakceptowanie przez Izb\u0119 Reprezentant\u00f3w Kongresu umowy w sprawie podwy\u017cszenia limitu zad\u0142u\u017cenia USA.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8727531,wzrosty-na-wall-street-inwestorzy-odetchneli-z-ulga-po-decyzji-kongre.html", "date_published": "2023-06-02 05:32:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjski premier: Prawowite miejsce Ukrainy jest w NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TT4ktkuTURBXy8zN2FkODhlMi01YWQxLTRkZDQtYjEwOC1mOGRiNmI5ZWNmN2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Wielkiej Brytanii Rishi Sunak podkre\u015bli\u0142 w czwartek, \u017ce &quot;prawowite miejsce Ukrainy jest w NATO&quot; i zapewni\u0142, \u017ce jego kraj b\u0119dzie wspiera\u0107 Ukrain\u0119 nie tylko teraz, lecz tak\u017ce w nadchodz\u0105cych latach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8727528,brytyjski-premier-prawowite-miejsce-ukrainy-jest-w-nato.html", "date_published": "2023-06-02 05:30:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska z\u0142o\u017cy\u0142a wa\u017cn\u0105 propozycj\u0119 wojskow\u0105 Litwie. \"Bardzo interesuj\u0105ca\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YDaktkuTURBXy9mYjJmY2U1NC05MTMxLTRjNzUtYjE4NS1kYzIwMjgwYmNhMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska proponuje nam wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy wojskowej \u2013 oznajmi\u0142 w czwartek wieczorem prezydent Litwy Gitanas Nauseda w wywiadzie dla litewskiej telewizji TV3. Poinformowa\u0142, \u017ce w tym tygodniu otrzyma\u0142 przez telefon od prezydenta Polski Andrzeja Dudy &quot;bardzo interesuj\u0105c\u0105 propozycj\u0119&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8727527,polska-zlozyla-wazna-propozycje-wojskowa-litwie-bardzo-interesujaca.html", "date_published": "2023-06-02 05:28:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nawet 42 proc. m\u0142odych nie ma tam pracy. Oto unijne regiony z najwy\u017cszym i najni\u017cszym bezrobociem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f5XktkuTURBXy80MzAxNjJlMS01NzMxLTQ1ZGEtYTk3Ni02YTE5NjU5OGJmYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. stopa bezrobocia os\u00f3b w wieku 15-74 lat w ca\u0142ej Unii Europejskiej by\u0142a na poziomie 6,2 proc. Wska\u017anik ten r\u00f3\u017cni\u0142 si\u0119 jednak w poszczeg\u00f3lnych regionach Wsp\u00f3lnoty. Sprawd\u017a, jak wypadaj\u0105 polskie wojew\u00f3dztwa na tle innych region\u00f3w UE.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/bezrobocie/artykuly/8726489,nawet-42-proc-mlodych-nie-ma-tam-pracy-oto-unijne-regiony-z-najwyzsz.html", "date_published": "2023-06-02 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Operacje odchudzaj\u0105ce. Oto kraj, gdzie coraz wi\u0119cej nastolatk\u00f3w trafia na st\u00f3\u0142 operacyjny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z1XktkuTURBXy9kNTJhYTMwMS00MDVmLTQxNmItODUwYi1jZDgxYmRlZGM4OTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba operacji odchudzaj\u0105cych w\u015br\u00f3d nastolatk\u00f3w w USA znacznie wzros\u0142a w ostatnich latach \u2013 podaje Bloomberg. Co wp\u0142ywa na zmian\u0119 ws. metody leczenia m\u0142odych pacjent\u00f3w?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8727145,operacje-odchudzajace-oto-kraj-gdzie-coraz-wiecej-nastolatkow-trafia.html", "date_published": "2023-06-02 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Podzielmy Polsk\u0119 na p\u00f3\u0142. Zaprowadzi nas to ku nico\u015bci [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KaektkuTURBXy9iNjAyYmEyYi0xMzg1LTQyNTgtODY1My1hNWIzMDk4NjdiNjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podzielmy Polsk\u0119 na p\u00f3\u0142. Niech w Polandii mieszkaj\u0105 fani standard\u00f3w zachodnich, a w Polszy mi\u0142o\u015bnicy ruskiego miru \u2013 taki postulat us\u0142ysza\u0142em w \u015brod\u0119 od przedsi\u0119biorc\u00f3w. Nie, wcale nie z \u201ewarszawki\u201d, ani innej metropolii, tylko z g\u0142\u0119boko powiatowej Ma\u0142opolski. \u00d3w drobny biznes zasygnalizowa\u0142 przy tym \u201epewien szkopu\u0142\u201d: \u201eMy z Polandii ci\u0119\u017cko harujemy na dobrobyt tych ciemnych niewdzi\u0119cznik\u00f3w z Polszy\u201d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8727281,podzielmy-polske-na-pol-zaprowadzi-nas-to-ku-nicosci-felieton.html", "date_published": "2023-06-02 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sztuczna inteligencja i halucynacje. Czy ka\u017cda odpowied\u017a od ChatGPT jest prawdziwa?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QmVktkuTURBXy8wNWI3NDkxYS01MGI0LTRhZDQtYWFmNS1kMGRlODA0YWFkNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />OpenAI og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce podejmuje walk\u0119 z \u201ehalucynacjami\u201d AI. S\u0142u\u017cy\u0107 temu b\u0119d\u0105 nowe metody szkolenia modeli sztucznej inteligencji.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8727296,sztuczna-inteligencja-i-halucynacje-czy-kazda-odpowiedz-od-chatgpt-jest-prawdziwa.html", "date_published": "2023-06-02 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sztywne utrzymywanie zbyt wysokich cen mieszka\u0144? To mo\u017ce zepsu\u0107 budz\u0105cy si\u0119 rynek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u2013 Obecnie najwi\u0119ksz\u0105 popularno\u015bci\u0105 ciesz\u0105 si\u0119 ma\u0142e mieszkania. Sprzedaj\u0105cy mog\u0105 chcie\u0107 to wykorzystywa\u0107, pr\u00f3buj\u0105c podwy\u017csza\u0107 ceny ofertowe, tym samym psuj\u0105c powoli rozkwitaj\u0105cy rynek \u2013 uwa\u017caj\u0105 po\u015brednicy uczestnicz\u0105cy w badaniu nastroj\u00f3w i debacie, kt\u00f3re zorganizowa\u0142 portal Nieruchomosci-online.pl.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8726492,sztywne-utrzymywanie-zbyt-wysokich-cen-mieszkan-to-moze-zepsuc-budzac.html", "date_published": "2023-06-02 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wi\u0119cej kobiet ni\u017c m\u0119\u017cczyzn po studiach w UE. Co pokazuj\u0105 dane z Polski w grupie 25-34?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fxdktkuTURBXy8yM2Q2NWY0OC1iY2Q4LTQ0M2MtOWFmMi0zNGUxMTgzM2Q4ZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W grupie os\u00f3b w wieku od 25 do 34 lat w UE jest wi\u0119cej kobiet z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem (48 %) ni\u017c m\u0119\u017cczyzn (37 %) \u2013 wynika z danych Eurostatu za 2022 r. Jaki obraz przedstawiaj\u0105 dane ws. Polski?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8727170,wiecej-kobiet-niz-mezczyzn-po-studiach-w-ue-co-pokazuja-dane-z-polski.html", "date_published": "2023-06-02 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201eBezpiecznych Kredyt\u00f3w 2 proc.\u201d b\u0119dzie mniej, ni\u017c s\u0105dzimy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w46ktkuTURBXy8zYzM3MDQ4Mi0zMGZkLTRiMDItYjFmNS1iMzU0ZmQ2NjgyMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pojawiaj\u0105 si\u0119 przypuszczenia, \u017ce Bezpieczny Kredyt 2 proc. mo\u017ce mie\u0107 mniejsze znaczenie rynkowe, ni\u017c szacowa\u0142 rz\u0105d. Do takich wniosk\u00f3w sk\u0142ania planowana suma wydatk\u00f3w bud\u017cetu.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8727292,bezpiecznych-kredytow-2-proc-bedzie-mniej-niz-sadzimy.html", "date_published": "2023-06-02 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]