[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dr Hanna Machi\u0144ska Cz\u0142owiekiem Roku 2023 \"Gazety Wyborczej\": \"Lex Tusk\" to zamach na sprawiedliwo\u015b\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/72/1c/z29831156M,Gala-Czlowiek-Roku-Gazety-Wyborczej.jpg\" vspace=\"2\" />Cz\u0142owiekiem Roku 2023 \"Gazety Wyborczej\" zosta\u0142a dr Hanna Machi\u0144ska, by\u0142a zast\u0119pczyni Rzecznika Praw Obywatelskich. - Za stawanie zawsze po stronie ofiar. Za up\u00f3r, bezkompromisowo\u015b\u0107. Za jej postaw\u0119 przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Za dawanie nadziei - wymienia\u0142 Jaros\u0142aw Kurski, wr\u0119czaj\u0105c nagrod\u0119 laureatce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29831353,dr-hanna-machinska-czlowiekiem-roku-2023-gazety-wyborczej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-02 20:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czerwone race nad Zatok\u0105 Gda\u0144sk\u0105. Ton\u0105\u0142 jacht z 4 osobami na pok\u0142adzie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/72/1c/z29830886M,Jacht-z-4-osobami-tonal-na-Zatoce-Gdanskiej--Wysla.jpg\" vspace=\"2\" />Czerwone race pojawi\u0142y si\u0119 w pi\u0105tek rano nad Zatok\u0105 Gda\u0144sk\u0105. To wezwanie pomocy oraz sygna\u0142 \"mayday\" nada\u0142a za\u0142oga ton\u0105cego jachtu Tjorven. Ratownicy natychmiast ruszyli do akcji ratunkowej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29830623,jacht-z-4-osobami-tonal-na-zatoce-gdanskiej-wyslal-sygnal-mayday.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-02 16:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kto b\u0119dzie na marszu 4 czerwca w Warszawie? Donald Tusk m\u00f3wi o \"najwi\u0119kszej manifestacji po 1989\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/67/1c/z29785671M,Donald-Tusk--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Marsz 4 czerwca przeciwko - jak t\u0142umaczy organizator Donald Tusk - \"dro\u017cy\u017anie, z\u0142odziejstwu, k\u0142amstwu i za wolnymi wyborami\" ruszy w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 o godz. 12 z placu Na Rozdro\u017cu w Warszawie. Kto zadeklarowa\u0142 udzia\u0142 w demonstracji?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29829659,kto-bedzie-na-marszu-4-czerwca-w-warszawie-donald-tusk-mowi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-02 14:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jest o\u015bwiadczenie \"Nigdy Wi\u0119cej\" ws. Marciniaka. \"Nie postulowali\u015bmy pozbawienia go funkcji w finale LM\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/72/1c/z29829409M,Szymon-Marciniak.jpg\" vspace=\"2\" />\"Stowarzyszenie 'Nigdy Wi\u0119cej' nie postulowa\u0142o i nie postuluje pozbawienia Szymona Marciniaka funkcji s\u0119dziego fina\u0142u Ligi Mistrz\u00f3w\" - napisa\u0142o w pi\u0105tkowym o\u015bwiadczeniu stowarzyszenie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29829374,nigdy-wiecej-wydalo-oswiadczenie-ws-marciniaka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-02 12:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Przymrozki w czerwcu. IMGW ostrzega, temperatura mocno spadnie. Alerty dla dziewi\u0119ciu wojew\u00f3dztw", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1c/72/1c/z29829148M,Przymrozki--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w weekend mo\u017ce zaskoczy\u0107 pojawiaj\u0105cymi si\u0119 w wielu regionach przymrozkami. Synoptycy informuj\u0105 o nap\u0142ywie powietrza pochodzenia arktycznego. Kt\u00f3re regiony Polski mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 och\u0142odzenia?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29828724,pogoda-czerwcowe-przymrozki-w-weekend-na-przewazajacym-obszarze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-02 11:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nieoficjalnie: Szef RCB Konrad Korpowski poda\u0142 si\u0119 do dymisji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Szef Rz\u0105dowego Centrum Bezpiecze\u0144stwa p\u0142k Konrad Korpowski poda\u0142 si\u0119 do dymisji - wynika z ustale\u0144 Wirtualnej Polski. Jak podaje portal, dymisja nie zosta\u0142a przyj\u0119ta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29829100,nieoficjalnie-szef-rcb-konrad-korpowski-podal-sie-do-dymisji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-02 10:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Politycy o udziale Marciniaka w konferencji Mentzena. \"Wykorzysta\u0142 go do partyjnych gierek\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/72/1c/z29829070M,Sedzia-Szymon-Marciniak.jpg\" vspace=\"2\" />\"Gdy w\u0142adz\u0119 w Polsce przejmie opozycja, nawet s\u0119dzia pi\u0142karski b\u0119dzie musia\u0142 zda\u0107 test. Nie ze znajomo\u015bci przepis\u00f3w, ale z tego, jakie ma pogl\u0105dy i z kim si\u0119 spotyka\" - skomentowa\u0142 afer\u0119 z s\u0119dzi\u0105 Szymonem Marciniakiem Zbigniew Ziobro. G\u0142os w tej sprawie zabrali r\u00f3wnie\u017c inni politycy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29828874,politycy-komentuja-udzial-marcinika-w-konferencji-mentzena.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-02 10:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Media: Abp S\u0142awoj Leszek G\u0142\u00f3d\u017a trafi\u0142 do szpitala. Jest w ci\u0119\u017ckim stanie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/29/1c/z29528921M,Abp-Slawoj-Leszek-Glodz---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Abp S\u0142awoj Leszek G\u0142\u00f3d\u017a trafi\u0142 do szpitala. Jest w ci\u0119\u017ckim stanie - podaje Radio ZET, kt\u00f3re powo\u0142uje si\u0119 na kilka \u017ar\u00f3de\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29829036,media-abp-slawoj-leszek-glodz-trafil-do-szpitala-jest-w-ciezkim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-02 10:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ministerstwo Sportu pisze do UEFA. Chodzi o udzia\u0142 s\u0119dziego Marciniaka w evencie Mentzena", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/03/72/1c/z29828355M,Szymon-Marciniak.jpg\" vspace=\"2\" />\"Przekazali\u015bmy oficjalne stanowisko Ministerstwa Sportu i Turystyki w sprawie s\u0119dziego Szymona Marciniaka do UEFA\" - przekaza\u0142 w pi\u0105tek resort sportu. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji Marciniak - w zwi\u0105zku z udzia\u0142em w wydarzeniu organizowanym przez S\u0142awomira Mentzena - mia\u0142 zosta\u0107 odsuni\u0119ty od prowadzenia fina\u0142u Ligi Mistrz\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29828185,ministerstwo-sportu-wyslalo-oficjalne-stanowisko-do-uefa-ws.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-02 08:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Sprawa Kajetana P. S\u0105d Apelacyjny w Warszawie podtrzyma\u0142 wyrok ws. \"Hannibala z \u017boliborza\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/72/1c/z29828016M,Proces-przed-Sadem-Apelacyjnym-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Apelacyjny w Warszawie podtrzyma\u0142 wyrok do\u017cywotniego wi\u0119zienia wobec Kajetana P. M\u0119\u017cczyzna zamordowa\u0142 lektork\u0119 j\u0119zyka w\u0142oskiego na warszawskiej Woli, wozi\u0142 jej zw\u0142oki taks\u00f3wk\u0105, a nast\u0119pnie pr\u00f3bowa\u0142 je spali\u0107. Okre\u015blano go, jako \"Hannibala z \u017boliborza\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29827919,sad-apelacyjny-w-warszawie-wydal-wyrok-ws-kajetana-p-hannibal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-02 07:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Druga cz\u0119\u015b\u0107 podr\u0119cznika do HiT. Do resortu Czarnka wp\u0142yn\u0119\u0142y wnioski dw\u00f3ch wydawnictw", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/72/1c/z29827582M,Podrecznik-do-przedmiotu-Historia-i-terazniejszosc.jpg\" vspace=\"2\" />Wydawnictwo Bia\u0142y Kruk oraz WSiP z\u0142o\u017cy\u0142y wnioski do Ministerstwa Edukacji i Nauki o dopuszczenie do u\u017cytku szkolnego II cz\u0119\u015bci podr\u0119cznik\u00f3w do przedmiotu historia i tera\u017aniejszo\u015b\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29827576,druga-czesc-podrecznika-do-hit-do-resortu-czarnka-wplynely.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-02 06:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nawet 5 tysi\u0119cy z\u0142otych dofinansowania. Chodzi o deszcz\u00f3wk\u0119. Komu przys\u0142uguje?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/70/1c/z29822573M,Zbiornik-na-deszczowke--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Program Moja Woda ma na celu zach\u0119ci\u0107 w\u0142a\u015bcicieli nieruchomo\u015bci do gromadzenia i lepszego wykorzystywania wody opadowej z terenu ich gospodarstw domowych. Program ten oferuje mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania dofinansowania, kt\u00f3re mo\u017ce wynie\u015b\u0107 nawet kilka tysi\u0119cy z\u0142otych. Co zrobi\u0107 aby otrzyma\u0107 wsparcie finansowe z programu? Gdzie nale\u017cy z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29819849,program-moja-woda-2023-kto-moze-skorzystac-z-dofinansowania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-02 03:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]