[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tragedia w stolicy Indii. M\u0119\u017cczyzna brutalnie zabi\u0142 16-letni\u0105 partnerk\u0119", "description": "<img alt=\"Tragedia w stolicy Indii. M\u0119\u017cczyzna brutalnie zabi\u0142 16-letni\u0105 partnerk\u0119\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-twh2fd-tragedia-w-stolicy-indii-mezczyzna-brutalnie-zabil-16-letnia-partnerke-7158383/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie tylko zosta\u0142a zabita na oczach ludzi. Gdy by\u0142a mordowana, nikt nawet nie zareagowa\u0142. To wstrz\u0105saj\u0105ca historia z Delhi. Ofiar\u0105 jest szesnastoletnia dziewczyna. Zabi\u0142 j\u0105 jej partner. To kolejny brutalny akt przemocy wobec kobiet w tym kraju.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/tragedia-w-stolicy-indii-mezczyzna-brutalnie-zabil-16-letnia-partnerke-7158391?source=rss", "date_published": "2023-06-02 19:57:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zmiany na brytyjskim rynku pracy. Pierwsza taka sytuacja od 2010 roku", "description": "<img alt=\"Zmiany na brytyjskim rynku pracy. Pierwsza taka sytuacja od 2010 roku\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie24ddc3fa33d493e931d3dbf3e46a82cb-londyn-ulica-79403917-jpg-4385634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zesz\u0142ym roku - po raz pierwszy od 2010 roku - liczba zagranicznych pracownik\u00f3w spoza Unii Europejskiej by\u0142a w Wielkiej Brytanii wy\u017csza ni\u017c tych z kraj\u00f3w UE - wynika z danych urz\u0119du do spraw podatk\u00f3w i ce\u0142 HMRC, przywo\u0142ywanych w pi\u0105tek przez \"The Times\" i \"Daily Mail\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wielka-brytania-pierwszy-raz-od-2010-r-mniej-jest-pracownikow-z-krajow-ue-niz-spoza-niej-7158147?source=rss", "date_published": "2023-06-02 18:43:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - sobota 03.06. S\u0142oneczny dzie\u0144 po zimnej nocy", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 03.06. S\u0142oneczny dzie\u0144 po zimnej nocy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-oyskg0-zimno-noc-7158348/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Noc z pi\u0105tku na sobot\u0119 b\u0119dzie zimna. Termometry w niekt\u00f3rych regionach wska\u017c\u0105 tylko nieco ponad zero stopni Celsjusza. Dzie\u0144 zapowiada si\u0119 s\u0142onecznie, a temperatura maksymalna si\u0119gnie nawet 21 stopni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sobota-0306-sloneczny-dzien-po-zimnej-nocy-7158253?source=rss", "date_published": "2023-06-02 18:00:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Andrzej Duda chce znowelizowa\u0107 \"lex Tusk\". \"Trzeba by\u0142o czyta\u0107, co si\u0119 podpisuje\"", "description": "<img alt=\"Andrzej Duda chce znowelizowa\u0107 \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gxnu3p-andrzej-duda-chce-znowelizowac-lex-tusk-trzeba-bylo-czytac-co-sie-podpisuje-7158280/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119 w poniedzia\u0142ek, teraz sk\u0142ada projekt nowelizacji.\u00a0W komisji ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w mia\u0142oby nie by\u0107 pos\u0142\u00f3w i senator\u00f3w, odwo\u0142a\u0107 by si\u0119 mo\u017cna do s\u0105du apelacyjnego i nie by\u0142oby zakazu pe\u0142nienia funkcji publicznych. Rzecznik PiS m\u00f3wi, \u017ce w zasadzie to to samo, premier Morawiecki, \u017ceby nie panikowa\u0107, a opozycja, \u017ceby si\u0119 nie nabiera\u0107.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/andrzej-duda-chce-znowelizowac-lex-tusk-trzeba-bylo-czytac-co-sie-podpisuje-7158331?source=rss", "date_published": "2023-06-02 17:49:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Czarny punkt wodny\". Warszawska pla\u017ca trafi\u0142a na list\u0119 niebezpiecznych", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dlhbqm-kolejne-niebezpieczne-miejsca-trafily-na-liste-czarnych-punktow-wodnych-7158220/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0105d marsza\u0142kowski poinformowa\u0142 o powstaniu siedmiu nowych \"czarnych punkt\u00f3w wodnych\". Takie oznakowanie pojawi si\u0119 mi\u0119dzy innymi w Warszawie, przy pla\u017cy Saskiej nad Wis\u0142\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/mazowsze-czarne-punkty-wodne-niebezpieczne-plaze-7158210?source=rss", "date_published": "2023-06-02 17:15:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Utrudnienia w dost\u0119pie do konta. Na li\u015bcie najwi\u0119kszy bank w Polsce", "description": "<img alt=\"Utrudnienia w dost\u0119pie do konta. Na li\u015bcie najwi\u0119kszy bank w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z1q0hz-przerwy-w-bankach-4768362/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PKO BP, Santander Bank Polska, mBank, Cr\u00e9dit Agricole, VeloBank\u00a0- w tych bankach w najbli\u017cszych dniach zaplanowano prace serwisowe. W zwi\u0105zku z tym klienci musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 na utrudnienia w dost\u0119pie do us\u0142ug. Poni\u017cej piszemy o szczeg\u00f3\u0142ach.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/przerwy-w-bankach-pko-bp-santander-bank-polska-mbank-credit-agricole-velobank-utrudnienia-lista-7157849?source=rss", "date_published": "2023-06-02 16:42:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Koszenie zako\u0144czone. W niekt\u00f3rych miejscach trawa pozosta\u0142a wysoka", "description": "<img alt=\"Koszenie zako\u0144czone. W niekt\u00f3rych miejscach trawa pozosta\u0142a wysoka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-l4dxol-ratusz-ogranicza-koszenie-traw-7158093/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dobiega ko\u0144ca pierwsze koszenie\u00a0trawnik\u00f3w na terenach zarz\u0105dzanych przez Zarz\u0105d Zieleni. Ale w niekt\u00f3rych miejscach wci\u0105\u017c mo\u017cna spotka\u0107 wysok\u0105 traw\u0119. Dlaczego?", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-jak-czesto-koszona-jest-trawa-7158113?source=rss", "date_published": "2023-06-02 16:36:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Bia\u0142o-niebiesko-bia\u0142a flaga wolno\u015bci zostanie wywieszona w Moskwie\"", "description": "<img alt=\" \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yi75cv-bialo-niebiesko-biala-flaga-wolnosci-zostanie-wywieszona-w-moskwie-7158036/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjscy partyzanci znowu graj\u0105 Putinowi na nosie i udowadniaj\u0105, \u017ce kto sieje wiatr, zbiera burz\u0119. Prowadz\u0105 kolejne akcje, a w ich szeregi wst\u0119puj\u0105 nowi ochotnicy. Tymczasem Grupa Wagnera potrzebuje \"przynajmniej miesi\u0105ca, \u017ceby si\u0119 ustabilizowa\u0107\", jak m\u00f3wi jej lider Jewgienij Prigo\u017cyn.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/bialo-niebiesko-biala-flaga-wolnosci-zostanie-wywieszona-w-moskwie-7158120?source=rss", "date_published": "2023-06-02 16:24:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zbroj\u0105 filary nowego wiaduktu. Zmiany w ruchu pod Tras\u0105 \u0141azienkowsk\u0105", "description": "<img alt=\"Zbroj\u0105 filary nowego wiaduktu. Zmiany w ruchu pod Tras\u0105 \u0141azienkowsk\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8ldzev-trwa-budowa-poludniowego-wiaduktu-trasy-lazienkowskiej-7157602/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ratusz podsumowa\u0142 post\u0119py w pracach nad budow\u0105 po\u0142udniowego wiaduktu Trasy \u0141azienkowskiej. Od poniedzia\u0142ku zmieni si\u0119 organizacja ruchu na rondzie Sedlaczka i na kilku innych ulicach w tym rejonie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-budowa-wiaduktu-trasy-lazienkowskiej-zmiany-na-rondzie-sedlaczka-7157475?source=rss", "date_published": "2023-06-02 15:17:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przed nami uderzenie gor\u0105ca. Otrzemy si\u0119 o upa\u0142", "description": "<img alt=\"Przed nami uderzenie gor\u0105ca. Otrzemy si\u0119 o upa\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wygg55-vent-sklej-16-7158015/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nadchodz\u0105 bardzo gor\u0105ce dni. Po weekendowym och\u0142odzeniu temperatura z ka\u017cdym kolejnym dniem b\u0119dzie rosn\u0105\u0107, a\u017c w \u015brodku nast\u0119pnego tygodnia zbli\u017cy si\u0119 do 30 stopni Celsjusza. Nadal b\u0119dzie przewa\u017ca\u0107 s\u0142oneczna aura, w prognozie na najbli\u017csze dni niemal nie wida\u0107 deszczu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-uderzenie-goraca-po-weekendzie-bedzie-blisko-upalu-7158003?source=rss", "date_published": "2023-06-02 14:48:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po kolizji \"zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107 pieszo\". Mia\u0142 dwa promile", "description": "<img alt=\"Po kolizji \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3dzt6k-zderzenie-w-powiecie-otwockim-7157791/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolizja pod Otwockiem. Jak podaje policja, jeden z kierowc\u00f3w by\u0142 pijany. Pr\u00f3bowa\u0142 uciec z miejsca zdarzenia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/sobiekursk-kolizja-pijany-kierowca-chcial-uciekac-7157798?source=rss", "date_published": "2023-06-02 14:12:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Salmonella w przedszkolu w Bia\u0142ej Podlaskiej. Dwoje dzieci w szpitalu", "description": "<img alt=\"Salmonella w przedszkolu w Bia\u0142ej Podlaskiej. Dwoje dzieci w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-adpeg7-przedszkole-dzieci-shutterstock_139942114_1-7157901/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    14 dzieci i jeden pracownik przedszkola w Bia\u0142ej Podlaskiej (woj. lubelskie) zatru\u0142o si\u0119 salmonell\u0105. Dwoje dzieci jest hospitalizowanych. Dyrektorka przedszkola w rozmowie z lokalnymi mediami twierdzi, \u017ce \u017ar\u00f3d\u0142o zaka\u017cenia by\u0142o gdzie indziej. Sanepid prowadzi \"dochodzenie epidemiologiczne\".", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/biala-podlaska-salmonella-w-przedszkolu-dwoje-dzieci-w-szpitalu-7157695?source=rss", "date_published": "2023-06-02 14:05:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Aktor Stanis\u0142aw Tym o marszu 4 czerwca: Tu nie ma o czym gada\u0107. Trzeba i\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Aktor Stanis\u0142aw Tym o marszu 4 czerwca: Tu nie ma o czym gada\u0107. Trzeba i\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d57dpu-stanislaw-tym-zacheca-do-wziecia-udzialu-w-marszu-7157918/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stanis\u0142aw Tym zach\u0119ca do wzi\u0119cia udzia\u0142u w marszu ulicami Warszawy, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 4 czerwca. Po Januszu Gajosie, Danielu Olbrychskim i Krystynie Jandzie to kolejny aktor, kt\u00f3ry podkre\u015bla wag\u0119 tego wydarzenia. - Zimny jest ten czerwcowy wiatr historii, ale mo\u017ce trze\u017awi\u0105cy - stwierdzi\u0142 Tym, kt\u00f3ry uwa\u017ca, \u017ce marsz ma \"znaczenie historyczne\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/aktor-stanislaw-tym-o-marszu-4-czerwca-tu-nie-ma-o-czym-gadac-trzeba-isc-7157859?source=rss", "date_published": "2023-06-02 13:58:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie min\u0105\u0142 miesi\u0105c i zn\u00f3w zatrzymali j\u0105 pijan\u0105 za kierownic\u0105. Tym razem wioz\u0142a syna do szko\u0142y", "description": "<img alt=\"Nie min\u0105\u0142 miesi\u0105c i zn\u00f3w zatrzymali j\u0105 pijan\u0105 za kierownic\u0105. Tym razem wioz\u0142a syna do szko\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b9p0yt-pijana-kobieta-zostala-zatrzymana-6813989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjant wypatrzy\u0142 na drodze w Jaworznie (woj. \u015bl\u0105skie) 43-letni\u0105 kobiet\u0119, kt\u00f3rej niespe\u0142na miesi\u0105c wcze\u015bniej odebra\u0142 prawo jazdy za prowadzenie samochodu pod wp\u0142ywem alkoholu. Dlatego j\u0105 zatrzyma\u0142. By\u0142o po \u00f3smej rano, wioz\u0142a do szko\u0142y 11-letniego syna. Wydmucha\u0142a 1,2 promila.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/jaworzno-pijana-43-latka-wiozla-11-letniego-syna-do-szkoly-wczesniej-za-prowadzenie-pod-wplywem-alkoholu-stracila-prawo-jazdy-7157644?source=rss", "date_published": "2023-06-02 13:25:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ceny paliw na stacjach. \"Ten stan nie powinien si\u0119 zmieni\u0107\"", "description": "<img alt=\"Ceny paliw na stacjach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p0fg4i-ceny-na-stacjach-benzynowych-stale-rosna-5738628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mijaj\u0105cy tydzie\u0144 na stacjach up\u0142yn\u0105\u0142 pod znakiem dalszych spadk\u00f3w cen paliw i tak jak w poprzednich tygodniach ponownie bardziej spada\u0142y ceny oleju nap\u0119dowego ni\u017c benzyny - zauwa\u017cyli analitycy Refleksu. Z kolei portal e-petrol.pl zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce ceny na pocz\u0105tku czerwca mog\u0105 pozosta\u0107 ni\u017csze ni\u017c przed rokiem.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ceny-paliw-na-stacjach-benzyna-olej-napedowy-autogaz-prognozy-czerwiec-2023-7157613?source=rss", "date_published": "2023-06-02 13:14:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rajdy w g\u0142\u0105b Rosji \"to dopiero pocz\u0105tek\". \"Rosyjscy dow\u00f3dcy stoj\u0105 teraz przed powa\u017cnym dylematem\"", "description": "<img alt=\"Rajdy w g\u0142\u0105b Rosji \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pu4b5z-zolnierze-rosyjskiego-korpusu-ochotniczego-i-legionu-wolna-rosja-7142674/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wobec kolejnego ataku grup partyzanckich na obw\u00f3d bie\u0142gorodzki rosyjscy dow\u00f3dcy stoj\u0105 przed powa\u017cnym dylematem, czy wzmocni\u0107 obron\u0119 w rosyjskich regionach przygranicznych, czy umocni\u0107 swoje linie na okupowanej Ukrainie - przekaza\u0142o brytyjskie ministerstwo obrony. Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 oceni\u0142 z kolei, \u017ce \"akcje partyzanckie w obwodzie bie\u0142gorodzkim mo\u017cna zakwalifikowa\u0107 jako rajdy\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-ataki-na-rosyjski-obwod-bielgorodzki-eksperci-komentuja-rosyjscy-dowodcy-maja-dylemat-7157751?source=rss", "date_published": "2023-06-02 13:02:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Obiecuj\u0105ce wyniki innowacyjnego badania krwi. Ma pom\u00f3c w wykrywaniu a\u017c 50 rodzaj\u00f3w nowotworu", "description": "<img alt=\"Obiecuj\u0105ce wyniki innowacyjnego badania krwi. Ma pom\u00f3c w wykrywaniu a\u017c 50 rodzaj\u00f3w nowotworu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yvm9ub-obiecujace-wyniki-innowacyjnego-badania-krwi-ma-pomoc-w-wykrywaniu-az-50-rodzajow-nowotworu-7157607/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przeprowadzone przez Uniwersytet Oksfordzki testy badania krwi o nazwie Galleri, maj\u0105cego wykrywa\u0107 a\u017c 50 rodzaj\u00f3w nowotworu, da\u0142y obiecuj\u0105ce wyniki - informuje \"The Guardian\". Mimo pozytywnych ocen naukowc\u00f3w, przed wprowadzeniem badania do u\u017cytku konieczne b\u0119dzie jednak poddanie go dalszym testom.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-badanie-galleri-daje-obiecujace-wyniki-ma-pomoc-w-wykrywaniu-az-50-rodzajow-raka-7157724?source=rss", "date_published": "2023-06-02 12:59:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Motocyklista zderzy\u0142 si\u0119 z samochodem. Policja szuka \u015bwiadk\u00f3w wypadku", "description": "<img alt=\"Motocyklista zderzy\u0142 si\u0119 z samochodem. Policja szuka \u015bwiadk\u00f3w wypadku\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-2gd2xq-wypadek-w-krakowie-7157745/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krakowska policja szuka \u015bwiadk\u00f3w wypadku drogowego, do kt\u00f3rego dosz\u0142o 29 maja przy ulicy Armii Krajowej. W zdarzeniu ranny zosta\u0142 motocyklista.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-wypadek-na-armii-krajowej-policja-szuka-swiadkow-zderzenia-motocykla-z-samochodem-osobowym-7157740?source=rss", "date_published": "2023-06-02 12:50:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Lex Tusk\". Zmiany, jakie proponuje prezydent Andrzej Duda", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-muoyox-prezydent-andrzej-duda-7132002/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda zapowiedzia\u0142 z\u0142o\u017cenie w pi\u0105tek nowelizacji ustawy o komisji do spraw badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w, tak zwanego lex Tusk. Oto zmiany, jakie proponuje cztery dni po podpisaniu ustawy.", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-tusk-prezydent-andrzej-duda-zapowiedzial-nowelizacje-oto-zmiany-jakie-proponuje-7157728?source=rss", "date_published": "2023-06-02 12:42:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Seryjny morderca\" sam zadzwoni\u0142 na komisariat. Wyzna\u0142, \u017ce nie mo\u017ce si\u0119 doczeka\u0107 kolejnego zab\u00f3jstwa", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w7k6z1-policja-usa-6743069/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    62-letni Raul Meza zadzwoni\u0142 na komisariat policji w Austin w Teksasie i poinformowa\u0142 funkcjonariuszy, \u017ce zabi\u0142 dwie osoby. Funkcjonariusze podejrzewaj\u0105, \u017ce m\u0119\u017cczyzna mo\u017ce mie\u0107 na koncie r\u00f3wnie\u017c \u015bmier\u0107 10 innych os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-62-letni-raul-meza-przyznal-sie-do-dwoch-zabojstw-policja-w-austin-podejrzewa-go-o-kolejne-7157669?source=rss", "date_published": "2023-06-02 12:36:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Fa\u0142szywe przekazy obozu w\u0142adzy na temat \"lex Tusk\"", "description": "<img alt=\"Fa\u0142szywe przekazy obozu w\u0142adzy na temat \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iy1ahw-falszywe-przekazy-obozu-wladzy-na-temat-lex-tusk-7156917/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Politycy Zjednoczonej Prawicy przedstawiaj\u0105 r\u00f3\u017cne argumenty, pr\u00f3buj\u0105c przekona\u0107, \u017ce ustawa \"lex Tusk\" jest zgodna z praworz\u0105dno\u015bci\u0105, \u017ce nie narusza praw obywateli i nie \u0142amie Konstytucji RP. Wiele tych twierdze\u0144 nie jest zgodne z prawd\u0105. Wyja\u015bniamy, jak rz\u0105dz\u0105cy manipuluj\u0105 opini\u0105 publiczn\u0105.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/lex-tusk-falszywe-przekazy-obozu-wladzy-na-temat-ustawy-7156696?source=rss", "date_published": "2023-06-02 12:35:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sygna\u0142 \"mayday\" w Zatoce Gda\u0144skiej. Na pok\u0142adzie ton\u0105cego jachtu by\u0142y cztery osoby", "description": "<img alt=\"Sygna\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pepvo3-sygnal-mayday-w-zatoce-gdanskiej-na-pokladzie-tonacego-jachtu-byly-cztery-osoby-7157769/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sygna\u0142 \"mayday\" w pi\u0105tek rano nada\u0142a za\u0142oga ton\u0105cego jachtu Tjorven. W poszukiwaniach czterech za\u0142ogant\u00f3w brali udzia\u0142 ratownicy Morskiej S\u0142u\u017cby Poszukiwania i Ratownictwa SAR. Dzi\u0119ki wystrzelonym przez rozbitk\u00f3w czerwonym racom, ratownikom sprawnie uda\u0142o si\u0119 do nich dotrze\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/na-zatoce-gdanskiej-zatonal-jacht-tjorven-na-pokladzie-byly-cztery-osoby-akcja-sluzb-7157593?source=rss", "date_published": "2023-06-02 12:34:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Media: raport francuskiej komisji pokaza\u0142 powi\u0105zania polityk\u00f3w partii Le Pen z Rosj\u0105. \"Wyj\u0105tkowa ideologiczna blisko\u015b\u0107\"", "description": "<img alt=\"Media: raport francuskiej komisji pokaza\u0142 powi\u0105zania polityk\u00f3w partii Le Pen z Rosj\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q7pipv-marine-le-pen-7152429/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Raport francuskiej komisji parlamentarnej ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w wskaza\u0142 na powi\u0105zania mi\u0119dzy Rosj\u0105 a niekt\u00f3rymi politykami Zjednoczenia Narodowego, kt\u00f3rego liderk\u0105 jest Marine Le Pen - poda\u0142a stacja Franceinfo, kt\u00f3ra opublikowa\u0142a w czwartek fragmenty 200-stronicowego dokumentu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-komisja-ds-rosyjskich-wplywow-raport-wymierzony-w-partie-marine-lepen-zjednoczenie-narodowe-7157675?source=rss", "date_published": "2023-06-02 12:33:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nergal oskar\u017cony o zniewa\u017cenie god\u0142a. Sprawa wr\u00f3ci\u0142a na wokand\u0119", "description": "<img alt=\"Nergal oskar\u017cony o zniewa\u017cenie god\u0142a. Sprawa wr\u00f3ci\u0142a na wokand\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-srcn5f-zdaniem-prokuratory-grafika-jest-ludzaco-podobna-do-godla-1796965/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed S\u0105dem Apelacyjnym w Gda\u0144sku rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces przeciwko Adamowi Nergalowi Darskiemu, liderowi zespo\u0142u Behemoth oraz jego dw\u00f3m wsp\u00f3\u0142pracownikom. Sprawa dotyczy zniewa\u017cenia polskiego god\u0142a. S\u0105d pierwszej instancji uniewinni\u0142 oskar\u017conych, ale apelacj\u0119 wnios\u0142a prokuratura. S\u0105d chce skonfrontowa\u0107 opinie dw\u00f3ch bieg\u0142ych, kt\u00f3rzy r\u00f3\u017cnili si\u0119 w ocenie sprawy.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-adam-nergal-darski-oskarzony-o-zniewazenie-godla-sprawa-wrocila-na-wokande-bedzie-konfrontacja-bieglych-7156912?source=rss", "date_published": "2023-06-02 11:47:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szpital w Cieszynie zamyka oddzia\u0142 pediatrii. \"Nie zg\u0142osi\u0142 si\u0119 \u017caden lekarz\"", "description": "<img alt=\"Szpital w Cieszynie zamyka oddzia\u0142 pediatrii. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aj7rck-szpital-slaski-w-cieszynie-6583605/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oddzia\u0142 pediatryczny Szpitala \u015al\u0105skiego w Cieszynie nie funkcjonuje od pocz\u0105tku roku. Dyrekcja dwukrotnie zawiesza\u0142a jego dzia\u0142alno\u015b\u0107 i szuka\u0142a kadry. - Nie zg\u0142osi\u0142 si\u0119 \u017caden lekarz - przekaza\u0142a rzeczniczka lecznicy. 1 lipca oddzia\u0142 zostanie zlikwidowany.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/cieszyn-szpital-slaski-zamyka-oddzial-pediatrii-brakuje-lekarzy-7157544?source=rss", "date_published": "2023-06-02 11:46:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chatbot mia\u0142 pomaga\u0107 chorym na zaburzenia od\u017cywiania. Dawa\u0142 niebezpieczne rady", "description": "<img alt=\"Chatbot mia\u0142 pomaga\u0107 chorym na zaburzenia od\u017cywiania. Dawa\u0142 niebezpieczne rady\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z5mplf-smartfon-laptop-komputer-shutterstock_1099878668-7134844/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chatbot Tessa ameryka\u0144skiego Narodowego Stowarzyszenia Zaburze\u0144 Od\u017cywiania (NEDA) zosta\u0142 zawieszony po tym, jak oferowa\u0142 u\u017cytkownikom w\u0105tpliwe i szkodliwe porady z zakresu dietetyki. Mia\u0142 sugerowa\u0107 cotygodniowe wa\u017cenie si\u0119 i drastyczne ograniczanie kalorii.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/sztuczna-inteligencja-chatbot-tessa-mial-pomagac-chorym-na-zaburzenia-odzywiania-dawal-niebezpieczne-rady-7157422?source=rss", "date_published": "2023-06-02 11:26:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Opublikowano projekt noweli w sprawie 800 plus", "description": "<img alt=\"Opublikowano projekt noweli w sprawie 800 plus\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-znt51c-dzieci-przedszkole-shutterstock1925141408-5693627/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 1 stycznia 2024 roku wysoko\u015b\u0107 \u015bwiadczenia wychowawczego 500 plus wzro\u015bnie do 800 z\u0142otych - wynika z opublikowanego projektu nowelizacji ustawy. Zmiana wysoko\u015bci wsparcia nast\u0105pi z urz\u0119du i nie trzeba b\u0119dzie dodatkowo o to wnioskowa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/800-plus-opublikowano-projekt-nowelizacji-ustawy-7157541?source=rss", "date_published": "2023-06-02 11:14:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "17 strza\u0142\u00f3w z bliska do chorego m\u0119\u017cczyzny. Trzech policjant\u00f3w przed s\u0105dem", "description": "<img alt=\"17 strza\u0142\u00f3w z bliska do chorego m\u0119\u017cczyzny. Trzech policjant\u00f3w przed s\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b10kbc-kamery-monitoringu-nagraly-interwencje-policji-6780636/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w Poznaniu ruszy\u0142 proces trzech policjant\u00f3w, kt\u00f3rzy - jak zarzuca im prokuratura - przekroczyli uprawnienia i spowodowali obra\u017cenia cia\u0142a u chorego na schizofreni\u0119 m\u0119\u017cczyzny, wobec kt\u00f3rego interweniowali. Z 17 strza\u0142\u00f3w, pi\u0119\u0107 by\u0142o celnych. Funkcjonariusze nie przyznaj\u0105 si\u0119 do winy.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-17-strzalow-w-kierunku-chorego-mezczyzny-trzech-policjantow-oskarzonych-poczatek-procesu-7156855?source=rss", "date_published": "2023-06-02 11:06:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pierwsza transmisja \"na \u017cywo\" z Marsa ju\u017c dzi\u015b", "description": "<img alt=\"Pierwsza transmisja \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2v7jny-mars-w-obiektywie-sondy-viking-orbiter-1-7157250/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsza w historii transmisja z Marsa zostanie ju\u017c dzisiaj nadana przez Europejsk\u0105 Agencj\u0119 Kosmiczn\u0105. Podczas niej zaprezentowane zostan\u0105 nowe obrazy wykonane przez sond\u0119 Mars Express. In\u017cynierowie zapowiadaj\u0105, \u017ce zobaczymy obrazy z powierzchni Czerwonej Planety z zaledwie 18-minutowym op\u00f3\u017anieniem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/na-zywo-z-marsa-gdzie-ogladac-pierwsza-transmisja-na-zywo-z-marsa-juz-dzis-7157241?source=rss", "date_published": "2023-06-02 10:37:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Za nami transmisja \"na \u017cywo\" z Marsa", "description": "<img alt=\"Za nami transmisja \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gwsbb1-transmisja-z-marsa-7158179/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Europejska Agencja Kosmiczna (ESA) nadawa\u0142a w pi\u0105tek pierwsz\u0105 w historii transmisj\u0119 z Marsa. Pokazano nowe obrazy wykonane przez sond\u0119 Mars Express, kt\u00f3ra obchodzi swoje 20. urodziny.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/na-zywo-z-marsa-zapis-transmisji-prosto-z-czerwonej-planety-7157241?source=rss", "date_published": "2023-06-02 10:37:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gda\u0144sk. Nauczyciel mia\u0142 w pokoju 62 porcje marihuany, jego brat amfetamin\u0119. Us\u0142yszeli zarzuty", "description": "<img alt=\"Gda\u0144sk. Nauczyciel mia\u0142 w pokoju 62 porcje marihuany, jego brat amfetamin\u0119. Us\u0142yszeli zarzuty\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-vk3jo8-gdanski-nauczyciel-mial-w-pokoju-62-porcje-marihuany-u-jego-brata-wykryto-21-porcji-amfetaminy-7156910/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W jednym z mieszka\u0144 na terenie Gda\u0144ska policjanci znale\u017ali marihuan\u0119 i amfetamin\u0119. Pierwsza - jak informuj\u0105 funkcjonariusze - znajdowa\u0142a si\u0119 w pokoju 44-latka, nauczyciela jednej z miejscowych szk\u00f3\u0142. Druga, w pokoju jego m\u0142odszego brata. Obaj m\u0119\u017cczy\u017ani us\u0142yszeli zarzuty.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-w-pokoju-nauczyciela-znalezli-62-porcje-marihuany-u-jego-brata-amfetamine-7156908?source=rss", "date_published": "2023-06-02 10:34:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "78-latka trzy doby b\u0142\u0105ka\u0142a si\u0119 po lesie. Znaleziono j\u0105 na stromym zboczu", "description": "<img alt=\"78-latka trzy doby b\u0142\u0105ka\u0142a si\u0119 po lesie. Znaleziono j\u0105 na stromym zboczu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9b70pu-shutterstock_1759450961-7157378/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odnaleziono 78-letni\u0105 kobiet\u0119, kt\u00f3ra przez trzy doby b\u0142\u0105ka\u0142a si\u0119 po lesie w kanadyjskiej prowincji Alberta. Jak przekaza\u0142y s\u0142u\u017cby, uratowana kobieta by\u0142a \"przytomna i reaguj\u0105ca\". \"Wygl\u0105da na to, \u017ce wszystko b\u0119dzie z ni\u0105 w porz\u0105dku\" - dodano.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanada-78-latka-trzy-doby-blakala-sie-po-lesie-lorraine-vandenbosch-uratowana-7157349?source=rss", "date_published": "2023-06-02 10:21:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Marsz 4 czerwca w Warszawie. Kt\u00f3re ulice zamkn\u0105, gdzie nie mo\u017cna parkowa\u0107? Szczeg\u00f3\u0142y", "description": "<img alt=\"Marsz 4 czerwca w Warszawie. Kt\u00f3re ulice zamkn\u0105, gdzie nie mo\u017cna parkowa\u0107? Szczeg\u00f3\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-41ztdu-trasa-marszu-4-czerwca-7157222/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z zapowiadanym na 4 czerwca marszem przez centrum Warszawy sto\u0142eczny ratusz informuje o utrudnieniach w ruchu. Liczne linie autobusowe i tramwajowe b\u0119d\u0105 kierowane na objazdy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-marsz-4-czerwca-jak-poruszac-sie-po-miescie-komunikacja-zmiany-w-ruchu-parkowanie-7157196?source=rss", "date_published": "2023-06-02 10:19:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Marsz 4 czerwca w Warszawie. Kt\u00f3re ulice zamkn\u0105, gdzie nie mo\u017cna parkowa\u0107? Szczeg\u00f3\u0142y", "description": "<img alt=\"Marsz 4 czerwca w Warszawie. Kt\u00f3re ulice zamkn\u0105, gdzie nie mo\u017cna parkowa\u0107? Szczeg\u00f3\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-41ztdu-trasa-marszu-4-czerwca-7157222/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z zapowiadanym na 4 czerwca marszem przez centrum Warszawy sto\u0142eczny ratusz informuje o utrudnieniach w ruchu. Liczne linie autobusowe i tramwajowe b\u0119d\u0105 kierowane na objazdy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/marsz-4-czerwca-w-warszawie-jak-dojechac-trasa-zamkniete-ulice-zmiany-w-ruchu-parkowanie-7157196?source=rss", "date_published": "2023-06-02 10:19:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odprowadzi\u0142 swoich opiekun\u00f3w na poci\u0105g, p\u00f3\u017aniej \"pobieg\u0142 do domu\". Rysiek zwr\u00f3ci\u0142 na siebie uwag\u0119 pracownik\u00f3w kolei", "description": "<img alt=\"Odprowadzi\u0142 swoich opiekun\u00f3w na poci\u0105g, p\u00f3\u017aniej \" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-8bvpmw-rudy-kocur-zwrocil-uwage-pracownikow-pkmki-regularnie-odprowadza-swoich-wlascicieli-na-pociag-7157215/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracownicy stacji Pomorskiej Kolei Metropolitalnej zauwa\u017cyli kota, kt\u00f3ry odprowadza\u0142 swoich domownik\u00f3w na peron Gda\u0144sk Firoga. Jak si\u0119 okazuje, zwierzak robi to regularnie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-firoga-odprowadzil-swoich-opiekunow-na-pociag-pozniej-pobiegl-do-domu-pomorska-kolej-metropolitalna-o-kocie-ktory-koleja-nie-jezdzil-7156958?source=rss", "date_published": "2023-06-02 10:06:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "G\u0142osy polityk\u00f3w w sprawie Marciniaka. \"Absurdalne zarzuty\", \"Mentzen wykorzysta\u0142 Marciniaka do swoich partyjnych gierek\"", "description": "<img alt=\"G\u0142osy polityk\u00f3w w sprawie Marciniaka. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-own3mc-marciniak-1-7157374/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszystkie si\u0142y polityczne w Polsce m\u00f3wi\u0105 jednym g\u0142osem w sprawie Szymona Marciniaka. To najlepszy s\u0119dzia na \u015bwiecie, szanuj\u0105cy ka\u017cdego cz\u0142owieka i dbaj\u0105cy o ten szacunek na boisku i w \u017cyciu - o\u015bwiadczy\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Lider Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia oceni\u0142, \u017ce \"zarzuty wobec s\u0119dziego s\u0105 absurdalne\". Zdaniem wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cego Lewicy Roberta Biedronia \"S\u0142awomir Mentzen wykorzysta\u0142\u00a0Marciniaka do swoich partyjnych gierek\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/szymon-marciniak-udzial-w-konferencji-mentzena-a-final-ligi-mistrzow-komentarze-politykow-7157251?source=rss", "date_published": "2023-06-02 10:03:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W oponach przewozi\u0142 narkotyki warte 2,5 miliona  z\u0142otych", "description": "<img alt=\"W oponach przewozi\u0142 narkotyki warte 2,5 miliona  z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rp9vae-narkotyki-ukryl-w-oponach-7157221/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 57-latka, kt\u00f3ry wpad\u0142 po przewiezieniu do Polski z jednego z kraj\u00f3w Unii Europejskiej narkotyk\u00f3w o czarnorynkowej warto\u015bci 2,5 miliona z\u0142otych. - Mieszkaniec Warszawy zosta\u0142 tymczasowo aresztowany na trzy miesi\u0105ce - przekaza\u0142a Komenda Sto\u0142eczna Policji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/warszawa-w-oponach-ukryl-trzy-kilogramy-kokainy-25-kilograma-heroiny-oraz-marihuane-7157270?source=rss", "date_published": "2023-06-02 09:54:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Park na Zakrz\u00f3wku otwarty, ale ratownik\u00f3w jeszcze nie ma", "description": "<img alt=\"Park na Zakrz\u00f3wku otwarty, ale ratownik\u00f3w jeszcze nie ma\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-5hogpn-zakrzowek-w-krakowie-7157178/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zako\u0144czy\u0142 si\u0119 remont parku i k\u0105pieliska na krakowskim Zakrz\u00f3wku. Na terenie zalewu powstawa\u0142o pi\u0119\u0107 basen\u00f3w o g\u0142\u0119boko\u015bci od 40 centymetr\u00f3w do dw\u00f3ch metr\u00f3w. \"K\u0105pielisko na Zakrz\u00f3wku oficjalnie zacznie dzia\u0142a\u0107 22 czerwca, ale park wok\u00f3\u0142 jest ju\u017c dost\u0119pny\" - poinformowa\u0142 Jacek Majchrowski, prezydent Krakowa. 22 czerwca na k\u0105pielisku pojawi\u0105 si\u0119 ratownicy.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-park-zakrzowek-otwarty-kiedy-otwarcie-kapieliska-7157177?source=rss", "date_published": "2023-06-02 09:51:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Elon Musk oskar\u017cony o wykorzystywanie informacji poufnych w pozwie Dogecoin", "description": "<img alt=\"Elon Musk oskar\u017cony o wykorzystywanie informacji poufnych w pozwie Dogecoin\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ouq39n-elon-musk-7129899/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odby\u0142a si\u0119 kolejna rozprawa w ramach pozwu zbiorowego, w kt\u00f3rym Elon Musk zosta\u0142 oskar\u017cony o wykorzystywanie informacji poufnych i manipulowanie kursem kryptowaluty Dogecoin. Pozywaj\u0105cy oskar\u017caj\u0105 Muska, \u017ce jego dzia\u0142ania kosztowa\u0142y ich miliardy dolar\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/elon-musk-oskarzony-o-manipulowanie-kursem-kryptowaluty-dogecoin-7157083?source=rss", "date_published": "2023-06-02 09:37:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kontrolowany przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 dron mia\u0142 zaatakowa\u0107 swojego operatora podczas testu", "description": "<img alt=\"Kontrolowany przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 dron mia\u0142 zaatakowa\u0107 swojego operatora podczas testu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie0ccb7947abcc96f8a4c8a0674404f1cd-amerykanski-dron-mq-9-reaper-nagranie-archiwalne-4611148/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sterowany przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 dron mia\u0142 podczas symulacji zaatakowa\u0107 swojego operatora, \"poniewa\u017c powstrzymywa\u0142 go przed osi\u0105gni\u0119ciem celu\", wynika z relacji eksperta ameryka\u0144skich si\u0142 powietrznych cytowanej przez brytyjskie Kr\u00f3lewskie Towarzystwo Lotnicze. Tymczasem rzeczniczka si\u0142 powietrznych zaprzecza, by taki test mia\u0142 miejsce.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-kontrolowany-przez-sztuczna-inteligencje-dron-mial-zaatakowac-swojego-operatora-podczas-testu-7157071?source=rss", "date_published": "2023-06-02 09:20:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dzia\u0142ania odwetowe USA po wycofaniu si\u0119 Rosji z uk\u0142adu Nowy START", "description": "<img alt=\"Dzia\u0142ania odwetowe USA po wycofaniu si\u0119 Rosji z uk\u0142adu Nowy START\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-di91xl-silos-rakietowy-w-bazie-francisa-e-warrena-w-usa-6871926/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski Departament Stanu poinformowa\u0142, \u017ce Stany Zjednoczone podejmuj\u0105 dzia\u0142ania odwetowe po tym, jak Rosja w lutym bie\u017c\u0105cego roku wycofa\u0142a si\u0119 z porozumienia o redukcji zbroje\u0144 strategicznych Nowy START, zawartego w 2010 roku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-dzialania-odwetowe-po-wycofaniu-sie-rosji-z-ukladu-nowy-start-o-redukcji-uzbrojenia-nuklearnego-7157136?source=rss", "date_published": "2023-06-02 09:17:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uszkodzi\u0142a misk\u0119 olejow\u0105, ale o tym nie wiedzia\u0142a. Zostawi\u0142a po sobie \u015blad na ulicach i chodniku", "description": "<img alt=\"Uszkodzi\u0142a misk\u0119 olejow\u0105, ale o tym nie wiedzia\u0142a. Zostawi\u0142a po sobie \u015blad na ulicach i chodniku \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qptggj-uszkodzila-miske-olejowa-w-samochodzie-i-jezdzila-po-miescie-brudzac-ulice-i-chodnik-7157080/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez ponad kilometr jecha\u0142a ulicami Ozorkowa z uszkodzon\u0105 misk\u0105 olejow\u0105, zabrudzi\u0142a jezdni\u0119 i chodnik, na kt\u00f3rym powsta\u0142a olejowa ka\u0142u\u017ca. Burmistrz miasta po obejrzeniu nagrania z monitoringu, poprzez media spo\u0142eczno\u015bciowe zaprosi\u0142 do urz\u0119du sprawc\u0119. - Zg\u0142osi\u0142a si\u0119 do nas pani z m\u0119\u017cem i przyzna\u0142a, \u017ce uszkodzi\u0142a misk\u0119 olejow\u0105 w samochodzie i tego nie zauwa\u017cy\u0142a - m\u00f3wi samorz\u0105dowiec.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/ozorkow-plama-oleju-na-ulicy-i-chodniku-burmistrz-szukal-winnego-okazalo-sie-ze-kobieta-uszkodzila-miske-olejowa-ale-o-tym-nie-wiedziala-7157161?source=rss", "date_published": "2023-06-02 09:03:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chemia w zabawkach. Kontrola Inspekcji Handlowej", "description": "<img alt=\"Chemia w zabawkach. Kontrola Inspekcji Handlowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x84950-kradziez-w-sklepie-z-zabawkami-zdjecie-ilustracyjne-4698913/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inspekcja Handlowa w okresie od marca do wrze\u015bnia 2022 roku sprawdzi\u0142a oznakowanie 220 modeli zabawek. W niemal jednej trzeciej modeli stwierdzono nieprawid\u0142owo\u015bci - poda\u0142 Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/chemia-w-zabawkach-kontrola-inspekcji-handlowej-przekroczenia-normy-ftalanow-stwierdzono-w-12-proc-zabawek-7157090?source=rss", "date_published": "2023-06-02 08:57:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Madonn\u0119 z Dzieci\u0105tkiem\" znale\u017ali w Japonii. \"Kolejna strata wojenna wraca do Polski\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wd3shq-madonne-z-dzieciatkiem-znalezli-w-japonii-7157117/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska strata wojenna z kolekcji Lubomirskich datowana na koniec XVI lub pocz\u0105tek XVII w. - \"Madonna z Dzieci\u0105tkiem\" wraca do Polski. Obraz zosta\u0142 odnaleziony przez Ministerstwo Kultury i Dziedzictwa Narodowego w styczniu 2022 r. na aukcji w Tokio. Dzie\u0142o zosta\u0142o wywiezione do Niemiec prawdopodobnie w 1940 r., pod koniec lat 90. XX w. sprzedano je na aukcji w Nowym Jorku, a nast\u0119pnie trafi\u0142o do Japonii. - Najprawdopodobniej przeka\u017cemy je do budowanego w tej chwili we Wroc\u0142awiu Muzeum Lubomirskich - powiedzia\u0142 minister kultury i dziedzictwa narodowego Piotr Gli\u0144ski.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/madonne-z-dzieciatkiem-znalezli-w-japonii-kolejna-strata-wojenna-wraca-do-polski-prawdopodobnie-trafi-do-wroclawia-7157094?source=rss", "date_published": "2023-06-02 08:55:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Raport z prac komisji 17 wrze\u015bnia? \"Bardzo sprytnie przemy\u015blany mechanizm\"", "description": "<img alt=\"Raport z prac komisji 17 wrze\u015bnia? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7j8akf-radosc-poslow-pis-po-glosowaniu-nad-powolaniem-komisji-ds-badania-rosyjskich-wplywow-7146347/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Takie ustawy na wz\u00f3r sowiecki, a nie boj\u0105 si\u0119 znawcy tematu podnosi\u0107 tego por\u00f3wnania, nie powinny obowi\u0105zywa\u0107 w pa\u0144stwie cz\u0142onkowskim Unii Europejskiej czy Rady Europy - powiedzia\u0142 w TVN24 o \"lex Tusk\" Patryk Wachowiec, analityk prawny Forum Obywatelskiego Rozwoju. Nawi\u0105zuj\u0105c do zaplanowanego na 17 wrze\u015bnia og\u0142oszenia pierwszego raportu z prac komisji, oceni\u0142, \u017ce to \"bardzo sprytnie przemy\u015blany mechanizm\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-tusk-raport-z-prac-komisji-17-wrzesnia-ekspert-komentuje-7157087?source=rss", "date_published": "2023-06-02 08:53:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzy osoby zatrzymane po zab\u00f3jstwie 52-latka w Wo\u0142ominie", "description": "<img alt=\"Trzy osoby zatrzymane po zab\u00f3jstwie 52-latka w Wo\u0142ominie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2ott80-zabojstwo-52-latka-w-wolominie-zatrzymano-trzy-osoby-zdjecie-ilustracyjne-7157120/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Rejonowa w Wo\u0142ominie wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie zab\u00f3jstwa 52-latka, kt\u00f3rego cia\u0142o znaleziono w czwartek rano w pobli\u017cu ulicy Ko\u015bcielnej. - Zatrzymano trzy osoby, zabezpieczono te\u017c prawdopodobne narz\u0119dzie zbrodni - przekaza\u0142a rzeczniczka Prokuratury Okr\u0119gowej Warszawa-Praga Katarzyna Skrzeczkowska.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/wolomin-trzy-osoby-zatrzymane-po-zabojstwie-52-latka-7157119?source=rss", "date_published": "2023-06-02 08:53:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwa lata wi\u0119zienia dla influencer\u00f3w za nielegalne reklamy. \"Prawo d\u017cungli si\u0119 sko\u0144czy\u0142o\"", "description": "<img alt=\"Dwa lata wi\u0119zienia dla influencer\u00f3w za nielegalne reklamy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-irm3rp-francja-media-spolecznosciowe-7157190/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Francuskim influencerom b\u0119dzie grozi\u0107 kara wi\u0119zienia za naruszanie prawa dotycz\u0105cego reklamowania niekt\u00f3rych produkt\u00f3w. Nie b\u0119d\u0105 oni mogli promowa\u0107 m.in. papieros\u00f3w i operacji plastycznych. Ustaw\u0119 w tej sprawie przyj\u0105\u0142 francuski parlament. Tym samym Francja sta\u0142a si\u0119 pierwszym w Europie krajem, kt\u00f3ry reguluje tego typu aktywno\u015b\u0107 popularnych os\u00f3b w internecie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-nowa-ustawa-influencerzy-moga-pojsc-do-wiezienia-za-reklamowanie-niektorych-produktow-7156866?source=rss", "date_published": "2023-06-02 08:50:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mawar nieopodal Japonii. Ponad milionowi ludzi zaleca si\u0119 ewakuacj\u0119", "description": "<img alt=\"Mawar nieopodal Japonii. Ponad milionowi ludzi zaleca si\u0119 ewakuacj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-kb41a8-burza-tropikalna-mawar-u-wybrzezy-japonii-7157004/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burza tropikalna Mawar przechodzi obok Japonii. W po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci wyspy Honsiu ma ona przynie\u015b\u0107 ulewne deszcze, co sk\u0142oni\u0142o w\u0142adze do wydania zalece\u0144 ewakuacji dla ponad miliona ludzi. W Guamie, w kt\u00f3ry Mawar uderzy\u0142 tydzie\u0144 temu, wci\u0105\u017c trwa usuwanie skutk\u00f3w \u017cywio\u0142u.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/tajfun-mawar-mawar-zbliza-sie-do-japonii-w-guamie-wyrzadzil-powazne-szkody-7156922?source=rss", "date_published": "2023-06-02 08:47:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142oskie miasto podejmuje walk\u0119 z najmem kr\u00f3tkoterminowym. Tury\u015bci nie b\u0119d\u0105 zadowoleni", "description": "<img alt=\"W\u0142oskie miasto podejmuje walk\u0119 z najmem kr\u00f3tkoterminowym. Tury\u015bci nie b\u0119d\u0105 zadowoleni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vngsp8-wladze-florencji-ograniczaja-wynajem-w-historycznym-centrum-miasta-7156867/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burmistrz Florencji og\u0142osi\u0142 w czwartek wprowadzenie zakazu przeznaczania kolejnych lokali w historycznym centrum miasta na najem kr\u00f3tkoterminowy. Dario Nardella podkre\u015bli\u0142, \u017ce celem nowych regulacji jest walka z kryzysem mieszkaniowym i zjawiskiem tzw. overtourismu, czyli nadmiernym nap\u0142ywem turyst\u00f3w, prowadz\u0105cym do konflikt\u00f3w z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-florencja-podejmuje-walke-z-najmem-krotkoterminowym-turysci-nie-beda-zadowoleni-7156985?source=rss", "date_published": "2023-06-02 07:58:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Za 20 dni w stolicy Urugwaju zabraknie wody. \"Krytyczna sytuacja\"", "description": "<img alt=\"Za 20 dni w stolicy Urugwaju zabraknie wody. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-kb2oce-wyschniety-zbiornik-canelon-grande-w-urugwaju-7156890/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Susza powoduje krytyczne niedobory wody w Urugwaju. W kraju od d\u0142ugiego czasu pada bardzo niewiele deszczu, przez co zaczyna brakowa\u0107 wody do picia oraz cel\u00f3w rolniczych i przemys\u0142owych. Na dodatek kr\u0105\u017c\u0105ca w sieci wodoci\u0105gowej woda mo\u017ce by\u0107 niebezpieczna dla zdrowia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/urugwaj-za-20-dni-w-stolicy-zabraknie-wody-dlaczego-doszlismy-do-tego-punktu-7156808?source=rss", "date_published": "2023-06-02 07:41:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Parada rowerzyst\u00f3w przejedzie ulicami miasta", "description": "<img alt=\"Parada rowerzyst\u00f3w przejedzie ulicami miasta\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3i098q-parada-rowerowa-w-warszawie-zdjecie-ilustracyjne-7156913/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z okazji \u015awiatowego Dnia Roweru w sobot\u0119, 3 czerwca przez warszawskie ulice przejedzie mi\u0119dzynarodowa parada cyklist\u00f3w. Mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 utrudnienia w ruchu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-parada-rowerzystow-przejedzie-ulicami-miasta-7156850?source=rss", "date_published": "2023-06-02 06:47:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rzepli\u0144ski: Andrzej Duda abdykowa\u0142, nie jest ju\u017c prezydentem. To by\u0142o naplucie w twarz naszej historii", "description": "<img alt=\"Rzepli\u0144ski: Andrzej Duda abdykowa\u0142, nie jest ju\u017c prezydentem. To by\u0142o naplucie w twarz naszej historii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9zrnuo-duda-7148976/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To, co zosta\u0142o zrobione i to, co przyklepa\u0142 pan Andrzej Duda to by\u0142o naplucie w twarz naszej dwudziestowiecznej historii - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 o lex Tusk profesor Andrzej Rzepli\u0144ski, by\u0142y prezes Trybuna\u0142u Konstytucyjnego.", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-tusk-andrzej-rzeplinski-andrzej-duda-abdykowal-nie-jest-juz-prezydentem-to-bylo-naplucie-w-twarz-naszej-historii-7156853?source=rss", "date_published": "2023-06-02 06:18:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyspy Owcze ogranicz\u0105 rosyjskim statkom dost\u0119p do swoich port\u00f3w", "description": "<img alt=\"Wyspy Owcze ogranicz\u0105 rosyjskim statkom dost\u0119p do swoich port\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yt863n-wyspy-owcze-7131625/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyspy Owczych po d\u0142ugich dyskusjach zdecydowa\u0142y o ograniczeniu dost\u0119pu do port\u00f3w rosyjskim statkom. Nie zerwano ca\u0142kowicie wsp\u00f3\u0142pracy z Rosj\u0105 w obawie przed negatywnymi skutkami gospodarczymi.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/dania-wyspy-owcze-ogranicza-rosyjskim-statkom-dostep-do-swoich-portow-7156856?source=rss", "date_published": "2023-06-02 06:13:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]