[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak ma zatrzymane prawo jazdy przez policj\u0119. \"Nie przyj\u0105\u0142em mandatu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-michal-kolodziejczak-ma-zatrzymane-prawo-jazdy-przez-policje,nId,6818077\"><img align=\"left\" alt=\"Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak ma zatrzymane prawo jazdy przez policj\u0119. &quot;Nie przyj\u0105\u0142em mandatu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/michal-kolodziejczak-ma-zatrzymane-prawo-jazdy-przez-policje/000H8DYEIOU8NKWW-C321.jpg\" /></a>Lider AgroUnii Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak zosta\u0142 zatrzymany do kontroli drogowej przez policj\u0119. Przekroczy\u0142 dozwolon\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 o 52 km/h.  - Nie przyj\u0105\u0142em mandatu, bo nie zgadzam si\u0119 z pomiarem - powiedzia\u0142 Interii. Funkcjonariusze zatrzymali jego prawo jazdy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-michal-kolodziejczak-ma-zatrzymane-prawo-jazdy-przez-policje,nId,6818077", "date_published": "2023-06-02 20:41:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Morawiecki o nowelizacji \"lex Tusk\": Nie ma co panikowa\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-o-nowelizacji-lex-tusk-nie-ma-co-panikowac,nId,6817582\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki o nowelizacji &quot;lex Tusk&quot;: Nie ma co panikowa\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-o-nowelizacji-lex-tusk-nie-ma-co-panikowac/000GWJC4TDDQN2BG-C321.jpg\" /></a>- Nie ma si\u0119 na co obra\u017ca\u0107, ale nie ma te\u017c co panikowa\u0107, czy zmienia\u0107 rzeczy, kt\u00f3re zosta\u0142y zasadniczo przyj\u0119te - stwierdzi\u0142 premier Mateusz Morawiecki na konferencji prasowej w Kanadzie. W ten spos\u00f3b odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do o\u015bwiadczenia prezydenta Andrzeja Dudy, dotycz\u0105cego nowelizacji ustawy o tzw. lex Tusk, czyli Komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-o-nowelizacji-lex-tusk-nie-ma-co-panikowac,nId,6817582", "date_published": "2023-06-02 14:04:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Trybuna\u0142 Konstytucyjny zdecydowa\u0142. Orzeczenie ws. prawa \u0142aski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trybunal-konstytucyjny-zdecydowal-orzeczenie-ws-prawa-laski,nId,6817155\"><img align=\"left\" alt=\"Trybuna\u0142 Konstytucyjny zdecydowa\u0142. Orzeczenie ws. prawa \u0142aski\" src=\"https://i.iplsc.com/trybunal-konstytucyjny-zdecydowal-orzeczenie-ws-prawa-laski/000H8AX1A9IQA4RK-C321.jpg\" /></a>Trybuna\u0142 Konstytucyjny zdecydowa\u0142 w sprawie sporu kompetencyjnego mi\u0119dzy prezydentem a S\u0105dem Najwy\u017cszym dotycz\u0105cym prawa \u0142aski. - Prawo \u0142aski jest wy\u0142\u0105czn\u0105 prerogatyw\u0105 prezydenta RP - zaznaczy\u0142a prezes Julia Przy\u0142\u0119bska. Jednocze\u015bnie doda\u0142a, \u017ce S\u0105d Najwy\u017cszy nie ma mo\u017cliwo\u015bci kontroli wspomnianej kompetencji prezydenta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trybunal-konstytucyjny-zdecydowal-orzeczenie-ws-prawa-laski,nId,6817155", "date_published": "2023-06-02 10:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Lech Wa\u0142\u0119sa o 4 czerwca. \"Wstydz\u0119 si\u0119 tego, zgni\u0142y kompromis\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lech-walesa-o-4-czerwca-wstydze-sie-tego-zgnily-kompromis,nId,6817016\"><img align=\"left\" alt=\"Lech Wa\u0142\u0119sa o 4 czerwca. &quot;Wstydz\u0119 si\u0119 tego, zgni\u0142y kompromis&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lech-walesa-o-4-czerwca-wstydze-sie-tego-zgnily-kompromis/000H89O0Q5KEA78I-C321.jpg\" /></a>- 4 czerwca to wstydliwe \u015bwi\u0119to. To by\u0142 zgni\u0142y, ale niezb\u0119dny kompromis - powiedzia\u0142 by\u0142y prezydent Lech Wa\u0142\u0119sa. W opinii dawnego lidera &quot;Solidarno\u015bci&quot; rocznica pierwszych cz\u0119\u015bciowo wolnych wybor\u00f3w jest &quot;nie bardzo&quot; wa\u017cna historycznie, a jesienne wybory parlamentarne s\u0105 z kolei najbardziej istotne od pocz\u0105tku III RP, poniewa\u017c to &quot;ostatni dzwonek przed wojn\u0105 domow\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lech-walesa-o-4-czerwca-wstydze-sie-tego-zgnily-kompromis,nId,6817016", "date_published": "2023-06-02 05:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Prof. Bodnar o reporta\u017cu Interii: Nawet ws. Komendy by\u0142o wi\u0119cej dowod\u00f3w przeciwko niemu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-prof-bodnar-o-reportazu-interii-nawet-ws-komendy-bylo-wiecej,nId,6814964\"><img align=\"left\" alt=\"Prof. Bodnar o reporta\u017cu Interii: Nawet ws. Komendy by\u0142o wi\u0119cej dowod\u00f3w przeciwko niemu\" src=\"https://i.iplsc.com/prof-bodnar-o-reportazu-interii-nawet-ws-komendy-bylo-wiecej/000H85GZA4N2979O-C321.jpg\" /></a>- Nawet na etapie skazywania Tomasza Komendy by\u0142o wi\u0119cej dowod\u00f3w przeciwko niemu, przy czym potem okaza\u0142o si\u0119, \u017ce te dowody zosta\u0142y \u017ale zinterpretowane lub te\u017c zafa\u0142szowane - o opisanej przez Interi\u0119 sprawie skazanego na 25 lat wi\u0119zienia Piotra Miko\u0142ajczyka m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 prof. Adam Bodnar. - Uniewinnienie Komendy powinno by\u0107 wielk\u0105 nauczk\u0105 dla ca\u0142ego wymiaru sprawiedliwo\u015bci - powinno sk\u0142ania\u0107 do szczeg\u00f3lnej staranno\u015bci w tego typu sprawach - podkre\u015bla prawnik i by\u0142y Rzecznik Praw Obywatelskich.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-prof-bodnar-o-reportazu-interii-nawet-ws-komendy-bylo-wiecej,nId,6814964", "date_published": "2023-06-02 05:20:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]