[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po 5 mln dolar\u00f3w odszkodowania dla potomk\u00f3w niewolnik\u00f3w. Zalecenie komisji z San Francisco", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sg1ktkuTURBXy84MzMxNjQyMC0zMjk4LTQwZjUtODU2MS04YTVlOGJkZTUzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja ds. reparacji w San Francisco zaleca, aby odpokutowa\u0107 za wieki ameryka\u0144skiego niewolnictwa i pokolenia systemowego rasizmu, ka\u017cdy kwalifikuj\u0105cy si\u0119 doros\u0142y czarnosk\u00f3ry w mie\u015bcie powinien otrzyma\u0107 5 mln dolar\u00f3w oraz by\u0107 zwolnionym ze sp\u0142at zad\u0142u\u017cenia i obci\u0105\u017ce\u0144 podatkowych. To tylko niekt\u00f3re z rekomendacji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8681062,po-5-mln-dolarow-odszkodowania-dla-potomkow-niewolnikow-zalecenie-komisji-z-san-francisco.html", "date_published": "2023-03-14 21:07:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kanadyjska firma wydobywaj\u0105ca rop\u0119 miesi\u0105cami nie informowa\u0142a o ciekn\u0105cych zbiornikach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xJdktkuTURBXy84NTczN2Y1OS1iNWEyLTQ2NTktOGNhYy0yZGZkMDlhODJhMGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firma wydobywaj\u0105ca w Albercie rop\u0119 naftow\u0105 przez dziewi\u0119\u0107 miesi\u0119cy nie informowa\u0142a, \u017ce jej zbiorniki na odpady poprodukcyjne przeciekaj\u0105. Po wykryciu sprawy federalni inspektorzy nakazali natychmiastowe uszczelnienie zbiornik\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8681061,kanadyjska-firma-wydobywajaca-rope-miesiacami-nie-informowala-o-cieknacych-zbiornikach.html", "date_published": "2023-03-14 20:52:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koniec rower\u00f3w miejskich w Poznaniu. Mo\u017cna je kupi\u0107 na licytacji za grosze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C90ktkuTURBXy8wNDQyZjA3Mi1mMGM3LTRjMjAtOWQ1Yi1kODgzMTBmMmRkMDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />256 bicykli wykorzystywanych w ramach niedzia\u0142aj\u0105cego ju\u017c systemu Pozna\u0144skiego Roweru Miejskiego mo\u017cna kupi\u0107 na licytacji - poda\u0142 we wtorek Zarz\u0105d Transportu Miejskiego w Poznaniu (ZTM). Cena wywo\u0142awcza jednego roweru dla licytuj\u0105cych indywidualnie wynosi 61,5 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8681058,koniec-rowerow-miejskich-w-poznaniu.html", "date_published": "2023-03-14 20:44:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W USA wzrasta liczba przest\u0119pstw z nienawi\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Y6ktkuTURBXy8yNGNiZjg2ZS0wYTc2LTRkZGUtYjQ3Mi1jMzA2Yjk1ODBhODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba udokumentowanych przest\u0119pstw z nienawi\u015bci w Stanach Zjednoczonych w 2021 r. wzros\u0142a o prawie 12 proc. Ataki najcz\u0119\u015bciej wymierzone by\u0142y - w kolejno\u015bci - przeciwko osobom: czarnosk\u00f3rym, bia\u0142ym, gejom, \u017bydom i Azjatom.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8681053,w-usa-wzrasta-liczba-przestepstw-z-nienawisci.html", "date_published": "2023-03-14 19:55:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina dos\u0142ownie powstanie z gruzu? Naukowcy opracowali technologi\u0119 przetwarzania go na materia\u0142 budowlany", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y27ktkuTURBXy8wYTkxM2M5ZC0zZGIxLTQwZDYtODU3NC0zZTQyZjUwNDc0OWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naukowcy z Belgii i Holandii opracowali technologi\u0119 recyklingu gruzu na nowy materia\u0142 budowlany, co mo\u017ce by\u0107 wykorzystane przy odbudowie Ukrainy, poinformowa\u0142 dziennik \u201eDe Standaard\u201d. \u201eMam nadziej\u0119, \u017ce w przysz\u0142ym roku b\u0119dziemy mogli przest\u0105pi\u0107 do wdro\u017cenia projektu w Ukrainie na du\u017c\u0105 skal\u0119\u201d - powiedzia\u0142 profesor Hubert Rahier z Vrije Universiteit Brussel (VUB).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8681052,ukraina-doslownie-powstanie-z-gruzu.html", "date_published": "2023-03-14 19:48:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKO BP b\u0119dzie uczestniczy\u0142 w rz\u0105dowym Programie Pierwsze Mieszkanie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5DsktkuTURBXy9iZWRiNTAxMi1hMTRhLTRlNjgtYjA2NS1iODFjYmUyYmVhYWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKO BP b\u0119dzie uczestniczy\u0142 w projekcie dot. kredytu 2 proc. na zakup pierwszego mieszkania - zapowiedzia\u0142 wiceprezes PKO BP, kieruj\u0105cy pracami zarz\u0105du Pawe\u0142 Gruza. Ten program to racjonalna propozycja, daj\u0105ca szans\u0119 m\u0142odym i ludziom w \u015brednim wieku na pozyskanie pierwszego mieszkania - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8681032,pko-bp-bedzie-uczestniczyl-w-rzadowym-programie-pierwsze-mieszkanie.html", "date_published": "2023-03-14 19:40:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W tym roku zacznie dzia\u0142a\u0107 baza tarczy antyrakietowej w Redzikowie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BxXktkuTURBXy82OTRhYzFmMi0yYjU1LTRhNDAtODgxMi03ZmVmNWE2NjE3OTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Konstrukcja w bazie obrony przeciwrakietowej Aegis Ashore w Redzikowie zosta\u0142a zako\u0144czona i zacznie funkcjonowa\u0107 w tym roku - oznajmi\u0142 w poniedzia\u0142ek dyrektor Agencji Obrony Przeciwrakietowej (MDA) wiceadmira\u0142 John Hill. Powt\u00f3rzy\u0142 przy tym, \u017ce system nie jest zaprojektowany na ochron\u0119 przed rakietami z Rosji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8681031,w-tym-roku-zacznie-dzialac-baza-tarczy-antyrakietowej-w-redzikowie.html", "date_published": "2023-03-14 19:35:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z Turcji uciekaj\u0105 lekarze. Przez z\u0142e warunki pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/krmktkuTURBXy9kNzJjN2Q4MC01MGY5LTRkYWEtODMxNy00YWMyYTY5OWE2ZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przez z\u0142e warunki pracy w 2022 roku Turcj\u0119 opu\u015bci\u0142o 2 685 lekarzy, kt\u00f3rzy pracuj\u0105 obecnie w zawodzie za granic\u0105 - poinformowa\u0142o we wtorek Stowarzyszenie Tureckich Medyk\u00f3w (TTB).", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8681010,z-turcji-uciekaja-lekarze-przez-zle-warunki-pracy.html", "date_published": "2023-03-14 19:29:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Masowe zatrzymania w Bia\u0142orusi. Na celowniku psychiatrzy i psychoterapeuci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r-oktkuTURBXy84NTg1ODlmMS0wYjM4LTRjMGQtYTYwNS0wMGIwNTVlNDk2NzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 20 psychoterapeut\u00f3w i psychiatr\u00f3w by\u0142o w ostatnich dniach zatrzymanych w Bia\u0142orusi \u2013 podaj\u0105 media niezale\u017cne, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na czat lekarzy Bie\u0142yje Cha\u0142aty w Telegramie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8681009,masowe-zatrzymania-w-bialorusi-na-celowniku-psychiatrzy-i-psychoterapeuci.html", "date_published": "2023-03-14 19:22:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ameryka\u0144ski samolot zosta\u0142 uderzony przez rosyjski my\u015bliwiec", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jYyktkuTURBXy8wZjE0Zjk0MS03ZDU3LTQyOGUtODgyYy04NDI3MzM1NGFkOWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjski my\u015bliwiec Su-27 przechwyci\u0142 i uderzy\u0142 w ameryka\u0144skiego drona MQ-9 Reaper w mi\u0119dzynarodowej przestrzeni\u0105 powietrznej nad Morzem Czarnym, powoduj\u0105c jego runi\u0119cie i zniszczenie - poda\u0142o we wtorek Dow\u00f3dztwo Europejskie USA (EUCOM).", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8680790,amerykanski-samolot-zostal-uderzony-przez-rosyjski-mysliwiec.html", "date_published": "2023-03-14 17:34:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201eNa ka\u017cdym kroku nas dyskredytuj\u0105 i dyskryminuj\u0105\u201d. Trwa protest os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5rXktkuTURBXy9jMzgzODJlYi03NmI4LTQxYjEtOTk1Yi1jZTFiMGQzNTM0MjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />- B\u0119dziemy w sejmie do momentu, do kt\u00f3rego trzeba b\u0119dzie. Je\u017celi by\u0142oby tak rewelacyjnie, jak opowiadaj\u0105, to by\u015bmy do sejmu nie przyszli - m\u00f3wi Alicja Jochymek, uczestniczka protestu os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ich opiekun\u00f3w, mama 25-letniej Kingi, choruj\u0105cej na ma\u0142og\u0142owie dzieci\u0119ce.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8680789,trwa-protest-osob-z-niepelnosprawnosciami.html", "date_published": "2023-03-14 17:31:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mark Zuckerberg zapowiada kolejne zwolnienia. 13 proc. kadry na bruk", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4wYktkuTURBXy9kOTlkZGQxMy1lMGU5LTQ0YzMtYThmNC02MTdmMzc1N2FlNmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef koncernu Meta Mark Zuckerberg zapowiedzia\u0142 we wtorek kolejn\u0105 rund\u0119 zwolnie\u0144 masowych, maj\u0105c\u0105 obj\u0105\u0107 10 tys. pracownik\u00f3w sp\u00f3\u0142ki, czyli ok. 13 proc. ca\u0142ej kadry. Ma to s\u0142u\u017cy\u0107 &quot;odchudzeniu&quot; i reorganizacji firmy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8680769,mark-zuckerberg-zapowiada-kolejne-zwolnienia.html", "date_published": "2023-03-14 16:11:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Logo i nazwa \u201eORLEN\u201d nie ulegn\u0105 zmianie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4DSktkuTURBXy83OGZhZDFmMS01OThlLTQ0MTMtOTczYi0xZDFlMDlmNmI3NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Logo i nazwa \u201eORLEN\u201d nie ulegn\u0105 zmianie - poinformowa\u0142 PAP prezes PKN Orlen Daniel Obajtek. Zaznaczy\u0142, \u017ce nie ma ostatecznej decyzji, co do zmian w skr\u00f3towcu PKN i w jego rozwini\u0119ciu - Polski Koncern Naftowy. Oceni\u0142 jednak, \u017ce okre\u015blenie \u201enaftowy\u201d nie odpowiada ju\u017c zakresowi dzia\u0142alno\u015bci firmy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8680765,logo-i-nazwa-orlen-nie-ulegna-zmianie.html", "date_published": "2023-03-14 16:02:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Warszawski go\u0142\u0105b nie rozbije sobie g\u0142owy. Wiaty autobusowe przyjazne dla ptak\u00f3w i owad\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J1CktkuTURBXy80ZmJkN2FiMS0xZWMyLTQxNTEtODU3Yi02NGFiZDhhMDc1YWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zielone dachy z rozchodnika pojawi\u0105 si\u0119 w tym roku na wiatach 40 przystank\u00f3w autobusowych. Zainstalowane zostan\u0105 w nich r\u00f3wnie\u017c szyby z oznaczeniami ostrzegaj\u0105cymi ptaki przed kolizj\u0105 - poinformowa\u0142 Zarz\u0105d Transportu Miejskiego.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8680762,warszawski-golab-nie-rozbije-sobie-glowy.html", "date_published": "2023-03-14 15:59:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kary za \"dezinformacj\u0119\" na temat \"ochotnik\u00f3w\" walcz\u0105cych w Ukrainie. Rosja przyj\u0119\u0142a ustaw\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQMktkuTURBXy81MDYzZjIyZi1mZGM4LTQ3YmItYmY1ZS05OWE2ODdhMzkzYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Duma Pa\u0144stwowa (Rosyjski parlament) przyj\u0119\u0142a nowelizacj\u0119 ustawy, kt\u00f3ra wprowadza sankcje karne za rozpowszechnianie &quot;fa\u0142szywych informacji&quot; o &quot;ochotnikach&quot; walcz\u0105cych na Ukrainie - poinformowa\u0142 we wtorek portal Nowa Gazieta.Jewropa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8680758,kary-za-dezinformacje-na-temat-ochotnikow-walczacych-w-ukrainie.html", "date_published": "2023-03-14 15:53:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "DGP na Mi\u0119dzynarodowych Targach Nieruchomo\u015bci MIPIM w Cannes", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eCUktkuTURBXy9lMGQ0M2U5OC1hYmZmLTRjMzItYTRhZC04ODhmZTk0OTgyZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dziennik Gazeta Prawna na MIPIM \u2013 najwi\u0119kszych \u015bwiatowych targach inwestycyjnych.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/wideo/8680754,dgp-na-miedzynarodowych-targach-nieruchomosci-mipim-w-cannes.html", "date_published": "2023-03-14 15:39:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Strajk ostrzegawczy w niemieckiej s\u0142u\u017cbie zdrowia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8sEktkuTURBXy80Y2RkMzIxOS02OTJlLTRiYzktYTdkZi1jNGNlNTIwYjFkMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwi\u0105zek zawodowy Verdi wezwa\u0142 we wtorek do strajk\u00f3w ostrzegawczych w sektorze publicznej s\u0142u\u017cby zdrowia w zwi\u0105zku ze sporem p\u0142acowym. Dotyczy to szpitali, klinik psychiatrycznych, plac\u00f3wek opieku\u0144czych i s\u0142u\u017cb ratowniczych na terenie ca\u0142ego kraju \u2013 informuje portal \u201eTagesschau\u201d i podkre\u015bla, \u017ce zwi\u0105zku z tym we wtorek korzystanie z plac\u00f3wek medycznych mo\u017ce podlega\u0107 \u201eznacznym ograniczeniom\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8680739,strajk-ostrzegawczy-w-niemieckiej-sluzbie-zdrowia.html", "date_published": "2023-03-14 15:02:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Op\u00f3\u017anienia poci\u0105g\u00f3w w Warszawie. Kolejny dzie\u0144 olbrzymich utrudnie\u0144 na kolei", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KCAktkuTURBXy8wMmM3NmY5Ni0xMjkyLTRjYjktOGQxOS1mMTU0YTRlOTI5M2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wtorek to kolejny dzie\u0144 gigantycznych utrudnie\u0144 na kolei. Koleje Mazowieckie wzywaj\u0105 PKP PLK do podj\u0119cia pilnych dzia\u0142a\u0144 usprawniaj\u0105cych ruch. PKP PLK powo\u0142uje specjalny zesp\u00f3\u0142 w tej sprawie.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8680735,opoznienia-pociagow-w-warszawie-kolejny-dzien-olbrzymich-utrudnien-na-kolei.html", "date_published": "2023-03-14 14:58:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chaos komunikacyjny w Portugalii. To skutek strajku pracownik\u00f3w kolei", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QTQktkuTURBXy8xMzdhMzY1My03YmNlLTRhMGMtODgxYy1mYjBhYjQ2OTFkYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z powodu rozpocz\u0119tego w Portugalii przez pracownik\u00f3w kolei og\u00f3lnokrajowego strajku we wtorek dosz\u0142o do parali\u017cu komunikacyjnego na liniach podmiejskich oraz dalekobie\u017cnych. Najwi\u0119kszy chaos komunikacyjny panuje w g\u0142\u00f3wnych miastach kraju.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8680727,chaos-komunikacyjny-w-portugalii.html", "date_published": "2023-03-14 14:50:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Powolny spadek inflacji w USA. Rezerwa Federalna stanie przed trudn\u0105 decyzj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S_lktkuTURBXy9mZWJiYzc5OS1mNTdjLTRlYjEtYTNmMy0xNGUxMGNjYmU4MGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja w USA w lutym wynios\u0142a 0,4 proc. miesi\u0105c do miesi\u0105ca, jednak w uj\u0119ciu rocznym spad\u0142a z 6,4 do 6 proc. - poda\u0142o we wtorek Biuro Statystyk Pracy (BLS). Wed\u0142ug &quot;Wall Street Journal&quot;, powolny spadek inflacji przy zamieszaniu zwi\u0105zanym z upad\u0142o\u015bci\u0105 bank\u00f3w postawi Rezerw\u0119 Federaln\u0105 przed trudn\u0105 decyzj\u0105 w sprawie podwy\u017cki st\u00f3p procentowych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8680713,powolny-spadek-inflacji-w-usa.html", "date_published": "2023-03-14 14:44:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowy szef Bundeswehry. Kim jest Carsten Breuer?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6PiktkuTURBXy83NjdlNDdmMi03NzU1LTQ2YWItOWY5ZC0xNjFiYjNmY2FlNzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bundeswehra ma nowego dow\u00f3dc\u0119 \u2013 stanowisko generalnego inspektora obejmie 58-letni genera\u0142 Carsten Breuer. Zast\u0105pi on na stanowisku genera\u0142a Eberharda Zorna, kt\u00f3ry kierowa\u0142 niemieck\u0105 armi\u0105 od kwietnia 2018 roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8680709,nowy-szef-bundeswehry-kim-jest-carsten-breuer.html", "date_published": "2023-03-14 14:27:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa podmiot\u00f3w uprawnionych do korzystania z ta\u0144szego gazu poszerzona. Prezydent podpisa\u0142 nowel\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jh-ktkuTURBXy85MjgyMWZiMy00MzEyLTRkYTEtOWRlYy03ZTc4N2M3ZjU2YmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowel\u0119, kt\u00f3ra m.in. rozszerza grup\u0119 podmiot\u00f3w uprawnionych do korzystania z ta\u0144szego gazu - poinformowa\u0142a we wtorek Kancelaria Prezydenta RP.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8680696,grupa-podmiotow-uprawnionych-do-korzystania-z-tanszego-gazu-poszerzona.html", "date_published": "2023-03-14 14:06:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Moskwie niszczone s\u0105 chronione obszary le\u015bne. W ich miejscu stan\u0105 systemy obrony przeciwlotniczej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vL9ktkuTURBXy8yNjE2Y2U5OS05YzM4LTQ4MzMtODJkMS1jNGJmYTc0ZmVlNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Moskwie trwa wyr\u0105b chronionych obszar\u00f3w le\u015bnych i parkowych, powodem tego jest instalacja system\u00f3w obrony przeciwlotniczej. Powoduje to ogromne szkody dla \u015brodowiska - poinformowa\u0142 portal The Insider.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8680694,w-moskwie-niszczone-sa-chronione-obszary-lesne.html", "date_published": "2023-03-14 14:01:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MAEA: Kraje AUKUS zobowi\u0105za\u0142y si\u0119 do nierozprzestrzeniania broni j\u0105drowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oEOktkuTURBXy9mZThmMzdhZC00NzU0LTRkYjUtOWNkZi0xMDc1MDA2Njk4NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Australia, USA i Wielka Brytania zobowi\u0105za\u0142y si\u0119 do nierozprzestrzeniania broni j\u0105drowej w zwi\u0105zku z porozumieniem obronnym AUKUS, zak\u0142adaj\u0105cym sprzeda\u017c okr\u0119t\u00f3w podwodnych o nap\u0119dzie j\u0105drowym oraz budow\u0119 takich okr\u0119t\u00f3w w przysz\u0142o\u015bci przez Australi\u0119 i Wielk\u0105 Brytani\u0119 - poinformowa\u0142a we wtorek Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energii Atomowej (MAEA).", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8680666,maea-kraje-aukus-zobowiazaly-sie-do-nierozprzestrzeniania-broni-jadrowej.html", "date_published": "2023-03-14 13:07:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier Szwecji: Prawdopodobnie Finlandia wejdzie do NATO przed nami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-2GktkuTURBXy8xZTY3ZTE5My01Mzk1LTRhMzAtODM4ZS03MTkwNTdiNTY4ZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawdopodobnie Finlandia wejdzie do NATO przed Szwecj\u0105, przygotowujemy si\u0119 na tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 - przyzna\u0142 we wtorek po raz pierwszy szwedzki premier Ulf Kristersson.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8680665,szwecja-prawdopodobnie-finlandia-wejdzie-do-nato-przed-nami.html", "date_published": "2023-03-14 13:05:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki: Liczyli\u015bmy, \u017ce WIRON b\u0119dzie bardziej korzystny dla obywateli", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczyli\u015bmy, \u017ce wska\u017anik WIRON b\u0119dzie bardziej korzystny dla obywateli ni\u017c to wynika z obecnych reali\u00f3w na rynku st\u00f3p procentowych - powiedzia\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce du\u017co wi\u0119ksza ulga proponowana jest chocia\u017cby w programie &quot;kredytu 2 proc.&quot;.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8680662,morawiecki-liczylismy-ze-wiron-bedzie-bardziej-korzystny-dla-obywateli.html", "date_published": "2023-03-14 13:01:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zbo\u017ca taniej\u0105. Nie ma ch\u0119tnych do ich zakupu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ejJktkuTURBXy83MTA2YzYwZi1kNjY4LTQ2MzMtYTlhNS1mYjRhMjg2MmUyNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przetw\u00f3rcy ziarna, wytw\u00f3rnie pasz i m\u0142yny, nie s\u0105 obecnie zainteresowani jego zakupem. Spodziewane przed\u0142u\u017cenie umowy zbo\u017cowej, na mocy kt\u00f3rej Ukraina eksportuje surowce rolne przez porty czarnomorskie, mo\u017ce spowodowa\u0107 dalszy spadek cen ziarna - informuje Izba Zbo\u017cowo-Paszowa.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8680659,ceny-zboz-nie-ma-chetnych-do-ich-zakupu.html", "date_published": "2023-03-14 12:57:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Emisja gaz\u00f3w cieplarnianych do 2030 r. ni\u017csza o 40 proc. PE zag\u0142osowa\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MuIktkuTURBXy9kNTgyMGVjMy04ZmY1LTRmOGItOTY3Yy03YzM3Y2ZmNTg2ODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Parlament Europejski w g\u0142osowaniu w Strasburgu opowiedzia\u0142 si\u0119 za ograniczeniem emisji gaz\u00f3w cieplarnianych przez pa\u0144stwa UE o 40 proc. do 2030 roku w por\u00f3wnaniu z poziomem z roku 2005. Poprzedni cel wynosi\u0142 30 proc.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8680658,pe-emisja-gazow-cieplarnianych-do-2030-r-nizsza-o-40-proc.html", "date_published": "2023-03-14 12:52:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie odk\u0142adamy smartfon\u00f3w nawet przy jedzeniu. Niepokoj\u0105ce wyniki bada\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TxFktkuTURBXy8zZjY2N2ZjMy01NWQ0LTQzMDQtYjhlZi0xNDcwODgyNzc4YTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Telefon towarzyszy nam przed snem, przy jedzeniu, spotkaniach ze znajomymi. Polacy s\u0105 przyklejeni do smartfon\u00f3w, cho\u0107 wiedz\u0105, \u017ce te \u017ale na nich wp\u0142ywaj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8680651,smartfon-uzaleznienie-cyfrowa-higiena.html", "date_published": "2023-03-14 12:33:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wakacje kredytowe przed\u0142u\u017cone na kolejny rok? Premier zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yXyktkuTURBXy83ZjM1ZTRjNC1hYTllLTQxN2MtYjA2OC02MzNlMTgzYmYyN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d nie wyklucza przed\u0142u\u017cenia obowi\u0105zywania wakacji kredytowych na rok 2024 - poinformowa\u0142 na wtorkowej konferencji po posiedzeniu rz\u0105du premier Mateusz Morawiecki. Doda\u0142, \u017ce b\u0119dzie to zale\u017ca\u0142o od tempa spadku inflacji.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8680645,wakacje-kredytowe-przedluzone-na-kolejny-rok-premier-zabral-glos.html", "date_published": "2023-03-14 12:18:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki: Problemy po upad\u0142o\u015bci banku SVB nie rozlej\u0105 si\u0119 na Europ\u0119 i Polsk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oUektkuTURBXy80M2E4MTBmNi01Zjc3LTQ4OTEtOWJkZS1jOThiODEwYWIyMmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8680634,morawiecki-problemy-po-upadlosci-banku-svb-nie-rozleja-sie-na-europe-i-polske.html", "date_published": "2023-03-14 12:05:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kredyt 2 proc. na zakup pierwszego mieszkania. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0IZktkuTURBXy82OTczYWEwZS05M2VjLTQ3MDctOTIxMy1iNWE4ODdhZTNlNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a we wtorek projekt ustawy w sprawie kredytu 2 proc. zakup pierwszego mieszkania - poinformowa\u0142 na konferencji prasowej premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8680622,kredyt-2-proc-na-zakup-pierwszego-mieszkania-projekt-ustawy.html", "date_published": "2023-03-14 11:34:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sawicki: Otwarcie polskiego rynku na ukrai\u0144skie zbo\u017ce by\u0142o ogromnym b\u0142\u0119dem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YQ0ktkuTURBXy83NmY4YmM5MC1lMGZkLTRkYjUtOWJkYS0xNzg2NjNhZTg1YzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Otwarcie polskiego rynku na ukrai\u0144skie zbo\u017ce by\u0142o ogromnym b\u0142\u0119dem. Nale\u017ca\u0142o pom\u00f3c Ukrainie, jednak wprowadzaj\u0105c przy tym kaucje zwracane w momencie wywozu zb\u00f3\u017c z Unii Europejskiej - powiedzia\u0142 we wtorek w Studiu PAP wiceszef klubu PSL-KP Marek Sawicki.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8680619,sawicki-otwarcie-polskiego-rynku-na-ukrainskie-zboze-bylo-ogromnym-bledem.html", "date_published": "2023-03-14 11:30:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Umowy zlecenia b\u0119d\u0105 osk\u0142adkowane w ca\u0142o\u015bci od przysz\u0142ego roku? [NEWS DGP]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q1WktkuTURBXy9jYTU0OTJhNy1iYTY3LTRlZGQtYWMyNS1hMmYxZTc0NzcyMGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Umowy zlecenia osk\u0142adkowane w ca\u0142o\u015bci od przysz\u0142ego roku - takie zobowi\u0105zanie wynika z najnowszego Krajowego Planu Reform na lata 2023/2024, kt\u00f3ry znalaz\u0142a si\u0119 w konsultacjach.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8680601,umowy-zlecenie-oskladkowanie.html", "date_published": "2023-03-14 11:20:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Siedzia\u0142 w wi\u0119zieniu za modyfikacj\u0119 ludzkich gen\u00f3w, teraz chce wznowi\u0107 eksperymenty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wa5ktkuTURBXy8yNDdlNzQ0Zi04MjY5LTQ1ODQtYTgwNi1lMDVmOWU0N2VmMTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144ski naukowiec He Jiankui, kt\u00f3ry w 2018 roku zmodyfikowa\u0142 geny dw\u00f3ch dziewczynek i sp\u0119dzi\u0142 za to trzy lata w wi\u0119zieniu, chce wznowi\u0107 badania nad chorobami genetycznymi. Grupa etyk\u00f3w, prawnik\u00f3w i naukowc\u00f3w stara si\u0119 go powstrzyma\u0107 \u2013 poda\u0142 dziennik \u201eSouth China Morning Post\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8680597,chiny-naukowiec-modyfikacja-ludzkich-genow.html", "date_published": "2023-03-14 11:15:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Za 7 lat prawie 1/4 sprzedawanych aut b\u0119dzie na pr\u0105d. Nowy raport", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jDLktkuTURBXy81MDU5MzRiNS1lYzNjLTQ0YWItYTQwMi01OThmYmYwN2Y1NmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do 2030 r. udzia\u0142 samochod\u00f3w elektrycznych w ca\u0142kowitej sprzeda\u017cy nowych pojazd\u00f3w w Europie wyniesie 24 proc. - wynika z raportu firmy doradczej KPMG. Oceniono, \u017ce w najbli\u017cszych czterech latach na \u015bwiatowym rynku mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 160 nowych modeli elektryk\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8680591,za-7-lat-prawie-14-sprzedawanych-aut-bedzie-na-prad-nowy-raport.html", "date_published": "2023-03-14 11:03:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nastroje konsumenckie w g\u00f3r\u0119, ale rosn\u0105 obawy o zarobki [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K36ktkuTURBXy9iZTVhYWQ2Yy1jYmRjLTRjZTYtYWZlMy1jZGYzNmZiMGE5MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nastroje konsumenckie wyra\u017anie si\u0119 poprawi\u0142y - wynika z badania &quot;Radar konsumencki&quot; przeprowadzonego przez ARC Rynek i Opinia. Polacy du\u017co lepiej oceniaj\u0105 swoj\u0105 jako\u015b\u0107 \u017cycia i s\u0105 bardziej sk\u0142onni do zakup\u00f3w, ale istotnie zwi\u0119kszy\u0142y si\u0119 obawy o stabilno\u015b\u0107 zarobk\u00f3w - zaznaczono.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8680586,badanie-nastroje-konsumenckie-wyraznie-sie-poprawily-ale-rosna-obawy-o-stabilnosc-zarobkow.html", "date_published": "2023-03-14 10:51:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polacy cz\u0119\u015bciej my\u015bl\u0105 o emigracji za chlebem. S\u0105 wyniki nowych bada\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rvnktkuTURBXy82ZGIwZWU3MS1iNWZlLTQ4Y2EtYWYwNi02OGI0NGZkYzI4MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8680579,polacy-czesciej-mysla-o-emigracji-za-chlebem.html", "date_published": "2023-03-14 10:37:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny o okr\u0119tach podwodnych dla Australii: Kraje AUKUS id\u0105 \"niebezpieczn\u0105 drog\u0105\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X8_ktkuTURBXy9jOTY1NWY4MS0yMmZlLTQ4N2ItYmM4Ny1hOTk2OWY4NzhhMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone, Wielka Brytania i Australia ignoruj\u0105 obawy spo\u0142eczno\u015bci mi\u0119dzynarodowej i pod\u0105\u017caj\u0105 \u201eniebezpieczn\u0105 drog\u0105\u201d \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek rzecznik chi\u0144skiego MSZ Wang Wenbin, komentuj\u0105c og\u0142oszon\u0105 przez te pa\u0144stwa umow\u0119 o wsp\u00f3\u0142pracy w dziedzinie okr\u0119t\u00f3w podwodnych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8680577,chiny-o-okretach-podwodnych-dla-australii-kraje-aukus-ida-niebezpieczna-droga.html", "date_published": "2023-03-14 10:30:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oficjalny koniec pandemii Covid-19? Szef WHO: W 2023 r. b\u0119dziemy mogli to og\u0142osi\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5hjktkuTURBXy84YTUyOTVmOC1mMzAwLTQ1ZjAtOWNlNi1hOTExODgyYTkyMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jestem przekonany, \u017ce w 2023 roku b\u0119dziemy mogli og\u0142osi\u0107, \u017ce pandemia Covid-19 zako\u0144czy\u0142a si\u0119 i przesta\u0142a stanowi\u0107 zagro\u017cenie dla zdrowia publicznego na skal\u0119 globaln\u0105 - og\u0142osi\u0142 w poniedzia\u0142ek dyrektor generalny \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) Tedros Adhanom Ghebreyesus, cytowany na stronie internetowej WHO.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8680576,oficjalny-koniec-pandemii-covid-19-szef-who.html", "date_published": "2023-03-14 10:21:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 Kodeksu wyborczego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NmWktkuTURBXy9jMDRkYzI4MC03OTU0LTQyYTUtOTRhNC01ZmQ5MzY5MDRiNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 Kodeksu wyborczego - przekaza\u0142a PAP we wtorek prezydencka minister Ma\u0142gorzata Paprocka. Nowela ma, w intencji jej autor\u00f3w, pos\u0142\u00f3w PiS, zwi\u0119kszy\u0107 dost\u0119p do lokali wyborczych dla mieszka\u0144c\u00f3w ma\u0142ych miejscowo\u015bci i wp\u0142yn\u0105\u0107 na zwi\u0119kszenie frekwencji wyborczej.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8680569,kodeks-wyborczy-nowelizacja.html", "date_published": "2023-03-14 09:52:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Serbia zmieni stosunek do Rosji? \"P\u0142acimy wysok\u0105 cen\u0119 za niewprowadzenie sankcji\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QADktkuTURBXy81ODdhYWQxNS04ZTlkLTQ3ZTYtOGM3Ni00YzI1MzJjMDBiNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />P\u0142acimy wysok\u0105 cen\u0119 za niewprowadzenie sankcji przeciwko Rosji, tego stanowiska nie da si\u0119 utrzyma\u0107 - oceni\u0142 Rade Basta, minister gospodarki Serbii. Serbskie w\u0142adze odmawiaj\u0105 przy\u0142\u0105czenia si\u0119 do mi\u0119dzynarodowych sankcji nak\u0142adanych na Rosj\u0119 za agresj\u0119 na Ukrain\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8680562,serbia-zmieni-stosunek-do-rosji-placimy-wysoka-cene-za-niewprowadzenie-sankcji.html", "date_published": "2023-03-14 09:46:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowelizacja \"ustawy wiatrakowej\" z podpisem prezydenta", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LILktkuTURBXy8wNTQyNjFkMi0zYjZkLTQ4YjQtODMyNy1kZjY4MTJiYjc1N2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 &quot;ustawy wiatrakowej&quot; - poinformowa\u0142a PAP prezydencka minister Ma\u0142gorzata Paprocka. Ustawa przewiduje, \u017ce minimalna odleg\u0142o\u015b\u0107 turbin wiatrowych od zabudowa\u0144 ma wynosi\u0107 700 metr\u00f3w, a nie jak obecnie 10-krotno\u015b\u0107 maksymalnej wysoko\u015bci turbiny, tzw. regu\u0142a 10H.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8680553,nowelizacja-ustawy-wiatrakowej-z-podpisem-prezydenta.html", "date_published": "2023-03-14 09:38:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Susza w Etiopii. 11 mln os\u00f3b jest zagro\u017conych g\u0142odem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YDAktkuTURBXy80YjI3OTZiOS03NzU3LTQxOGEtOThkOS05ZTVhZDljNzAzZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Biuro Narod\u00f3w Zjednoczonych ds. Koordynacji Pomocy Humanitarnej (UN-OCHA) ocenia, \u017ce 11 milion\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w Etiopii jest obecnie zagro\u017conych g\u0142odem ze wzgl\u0119du na powtarzaj\u0105c\u0105 si\u0119 w tym kraju susz\u0119. Kl\u0119ska \u017cywio\u0142owa obejmuje obszar zamieszkany przez 24 mln ludzi i wymaga pilnej reakcji spo\u0142eczno\u015bci mi\u0119dzynarodowej \u2013 podaje portal Addis Standard.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8680549,susza-w-etiopii-11-mln-osob-jest-zagrozonych-glodem.html", "date_published": "2023-03-14 09:36:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Rosja nie planuje powszechnej mobilizacji na wojn\u0119 z Ukrain\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lOuktkuTURBXy80NWMwMGM3NS0yYWQ1LTQ2ZmItODRhNi1hNTgxNzBlOTg4ZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wniesiony pod obrady rosyjskiego parlamentu projekt ustawy zak\u0142adaj\u0105cy podwy\u017cszenie wieku poboru do armii \u015bwiadczy o tym, \u017ce Kreml nie planuje powszechnej mobilizacji na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 - oceni\u0142 w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8680542,wojna-w-ukrainie-rosja-nie-planuje-powszechnej-mobilizacji.html", "date_published": "2023-03-14 09:27:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca zdalna z zagranicy. Ten rodzaj firm pozwala na to [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qILktkuTURBXy80M2ZlY2JmZi0zOWRjLTQxMmMtYjkzYi0zODg2YWE0YjY0MmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 1/3 \u015bwiatowych firm pozwala pracownikom na wykonywanie obowi\u0105zk\u00f3w zawodowych z zagranicy, a ponad po\u0142owa na prac\u0119 hybrydow\u0105 - wynika z raportu firmy doradczej Deloitte. W przypadku polskich firm na prac\u0119 z dowolnej lokalizacji zezwala 13 proc. firm - dodano.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8680540,praca-zdalna-z-zagranicy-ponad-13-miedzynarodowych-firm-pozwala-na-to-raport.html", "date_published": "2023-03-14 09:19:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny otwieraj\u0105 granice dla zagranicznych turyst\u00f3w po raz pierwszy od 2020 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IMTktkuTURBXy8yYmM4NDU0MC03MWZjLTQ1M2MtYjkzNi02MjU5MjAyNzgyNzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Chin otwieraj\u0105 granice dla zagranicznych turyst\u00f3w po raz pierwszy od 2020 roku, gdy zosta\u0142y one praktycznie zamkni\u0119te z powodu Covid-19. Od \u015brody wydawane b\u0119d\u0105 wszystkie kategorie wiz, a obowi\u0105zuj\u0105ce przed pandemi\u0105 programy bezwizowe zostan\u0105 wznowione.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8680533,chiny-otwieraja-granice-dla-zagranicznych-turystow.html", "date_published": "2023-03-14 09:11:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Rosja pos\u0142uguje si\u0119 Bia\u0142orusi\u0105 z dw\u00f3ch powod\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HquktkuTURBXy9jNmZmMDgwMy02YWIwLTRiZjUtOWViYy0zMGQ2NzVlMjRiNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poniedzia\u0142kowa wizyta bia\u0142oruskiego dyktatora Alaksandra \u0141ukaszenki w Iranie \u015bwiadczy o tym, \u017ce Moskwa pos\u0142uguje si\u0119 swoim sojusznikiem z Mi\u0144ska do pog\u0142\u0119biania wsp\u00f3\u0142pracy z Iranem. Jest to dla Kremla szczeg\u00f3lnie po\u017c\u0105dane w obliczu zachodnich sankcji na\u0142o\u017conych na Rosj\u0119 - oceni\u0142 w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8680530,isw-rosja-posluguje-sie-bialorusia-z-dwoch-powodow.html", "date_published": "2023-03-14 09:03:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dlaczego Rosja nie daje rady prowadzi\u0107 ofensywy? Kluczowy pow\u00f3d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1plktkuTURBXy9hMzhlNDQ3ZS03M2Y2LTRhM2MtYjZiMS01ZDY5ODE2MDhkMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niedobory amunicji artyleryjskiej by\u0142y z pewno\u015bci\u0105 kluczowym powodem, dla kt\u00f3rego \u017cadna z rosyjskich formacji na Ukrainie nie by\u0142a w stanie w ostatnim czasie przeprowadzi\u0107 istotnych operacyjnie dzia\u0142a\u0144 ofensywnych - przekaza\u0142o we wtorek brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8680529,dlaczego-rosja-nie-daje-rady-prowadzic-ofensywy-kluczowy-powod.html", "date_published": "2023-03-14 08:59:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy wejdzie w \u017cycie ustawa o zwalczaniu nadu\u017cy\u0107 w komunikacji elektronicznej? Pad\u0142 termin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rgYktkuTURBXy9hMmFjMzM0YS1lNDBlLTQwYjMtOTA5NS01NGVjMGE3YThjNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />My\u015bl\u0119, \u017ce ustawa o zwalczaniu nadu\u017cy\u0107 w komunikacji elektronicznej wejdzie w \u017cycie po wakacjach. Aktualnie trwa proces notyfikacji tych przepis\u00f3w w Komisji Europejskiej \u2013 przekaza\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. cyberbezpiecze\u0144stwa, minister Janusz Cieszy\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8680510,ustawa-o-zwalczaniu-naduzyc-w-komunikacji-elektronicznej.html", "date_published": "2023-03-14 08:36:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szefowa KE: Chcemy \u201euczciwych regu\u0142 gry\u201d z Chinami bez \u201euzale\u017cnienia\u201d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yx7ktkuTURBXy8wNzg3NjUzMC05NjI2LTQyYTAtODJhZS01YTQ0ZWMzZjAxODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska chce \u201euczciwych regu\u0142 gry z Chinami\u201d jednocze\u015bnie unikaj\u0105c ryzyka \u201euzale\u017cnienia\u201d np. od surowc\u00f3w krytycznych \u2013 zadeklarowa\u0142a przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen w wywiadzie dla PAP zorganizowanym przez European Newsroom.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8680505,ke-chcemy-uczciwych-regul-gry-z-chinami-bez-uzaleznienia.html", "date_published": "2023-03-14 08:29:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Run\" na bank pogr\u0105\u017cy\u0142 SVB. Ekspert: Polsce to nie grozi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wLUktkuTURBXy9hYzFhYjgwMC1jOWI5LTQ1ZDEtODRkZi1mMGM0MDljMTkwNjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8680502,upadek-svb-run-na-bank-pograzyl-polsce-to-nie-grozi.html", "date_published": "2023-03-14 08:25:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "74 dol. za bary\u0142k\u0119. Ceny ropy w USA spadaj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gZgktkuTURBXy8yMjAxMTU4My1hYWFjLTQxZmYtYTI2YS03Y2M3Y2Q2ZjgzN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku spadaj\u0105 kolejn\u0105 sesj\u0119, a surowiec kosztuje ok 74 USD za bary\u0142k\u0119 - informuj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8680499,74-dol-za-barylke-ceny-ropy-w-usa-spadaja.html", "date_published": "2023-03-14 08:21:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0142oski MON: Najemnicy grupy Wagnera stoj\u0105 za nap\u0142ywem migrant\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gE6ktkuTURBXy8xNjdiMjU4Zi1iN2E5LTQ0OTEtODk3Yy05NDEwYzNlNGM5MzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Znaczny wzrost nap\u0142ywu migrant\u00f3w na wybrze\u017ca W\u0142och to rezultat &quot;jasnej strategii wojny hybrydowej, kt\u00f3r\u0105 realizuje grupa Wagnera - najemnik\u00f3w op\u0142acanych przez Rosj\u0119 - wykorzystuj\u0105ca swoje istotne wp\u0142ywy w niekt\u00f3rych krajach afryka\u0144skich&quot; - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek minister obrony Guido Crosetto.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8680490,wlochy-najemnicy-grupy-wagnera-stoja-za-naplywem-migrantow.html", "date_published": "2023-03-14 08:16:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trzaskowski krtycznie o s\u0142owach Ochojskiej: Lepsza jest pow\u015bci\u0105gliwo\u015b\u0107 ni\u017c stawianie niepotwierdzonych oskar\u017ce\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1SEktkuTURBXy8zNDUwNGZmNy0zNzExLTRlYjUtYmY5OC03MGUwNDlkOTVjNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kiedy si\u0119 stawia tego typu ostre oskar\u017cenia, jak Janina Ochojska, one musz\u0105 by\u0107 potwierdzone. Je\u017celi nie s\u0105, robi si\u0119 krzywd\u0119 ludziom, o kt\u00f3rych si\u0119 m\u00f3wi - powiedzia\u0142 prezydent Warszawy, wiceszef PO Rafa\u0142 Trzaskowski. Doda\u0142, \u017ce w powa\u017cnych sprawach &quot;radzi\u0142by pow\u015bci\u0105gliwo\u015b\u0107&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8680484,trzaskowski-krtyczny-ochojska-bez-niepotwierdzonych-oskarzen.html", "date_published": "2023-03-14 08:08:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "HSBC kupi\u0142 brytyjsk\u0105 fili\u0119 upad\u0142ego banku SVB. Cena? 1 funt", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HepktkuTURBXy8yNjUwYjYzYy1mMDE3LTRmOTUtODYxYy1lYmMwYjA1ZjdmMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bank HSBC kupi\u0142 w poniedzia\u0142ek brytyjsk\u0105 fili\u0119 ameryka\u0144skiego baku technologicznego Silicon Valley Bank (SVB), kt\u00f3ry upad\u0142 w miniony pi\u0105tek - poinformowano. Kwota transakcji wynios\u0142a zaledwie jednego funta.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8680472,upadek-svb-hsbc-kupil-filie-anku-1-funt.html", "date_published": "2023-03-14 08:00:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przewaga spadk\u00f3w na Wall Street", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poniedzia\u0142kowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 przewag\u0105 spadk\u00f3w g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Silnie zni\u017ckowa\u0142y najwi\u0119ksze banki i inne instytucje finansowe po upadku kilku ameryka\u0144skich bank\u00f3w. Ros\u0142y sp\u00f3\u0142ki technologiczne wraz ze spadkiem rentowno\u015bci obligacji skarbowych.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8680468,przewaga-spadkow-na-wall-street.html", "date_published": "2023-03-14 07:57:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Biden odwiedzi Irlandi\u0119 oraz Irlandi\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l5HktkuTURBXy84OGY2MWMwYy00YTFhLTQ3ODQtOTZmZi1hOTE2Y2IyZjA3ODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden zapowiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce zamierza z\u0142o\u017cy\u0107 wizyt\u0119 w Irlandii i Irlandii P\u0142n. Zaproszenie do Belfastu z\u0142o\u017cy\u0142 mu brytyjski premier Rishi Sunak. Premier stwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce przyj\u0105\u0142 zaproszenie Bidena do z\u0142o\u017cenia wizyty w Waszyngtonie w czerwcu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8680465,prezydent-biden-odwiedzi-irlandie-oraz-irlandie-polnocna.html", "date_published": "2023-03-14 07:55:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kredyt 2 proc. na mieszkanie. Dzi\u015b rz\u0105d zajmie si\u0119 projektem ustawy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na wtorkowym posiedzeniu Rada Ministr\u00f3w ma rozpatrzy\u0107 projekt ustawy ws. kredytu 2 proc. i konta mieszkaniowego - wynika porz\u0105dku obrad rz\u0105du opublikowanego na stronie Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w. Kredyt z dop\u0142at\u0105 pa\u0144stwa ma pom\u00f3c osobom do 45. roku \u017cycia w zakupie pierwszego mieszkania.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8680464,kredyt-2-proc-na-mieszkanie-rzad-projekt-ustawy.html", "date_published": "2023-03-14 07:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "AUKUS: Australia otrzyma okr\u0119ty podwodne o nap\u0119dzie j\u0105drowym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xz8ktkuTURBXy8yZDY1YWNjZS0zNWU1LTQwZWYtOTRkNy05ZjYwNzhlOTNkOWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden, premier Australii Anthony Albanese i premier Wielkiej Brytanii Rishi Sunak og\u0142osili w poniedzia\u0142ek w San Diego szczeg\u00f3\u0142y wieloletniego planu zbudowania przez Australi\u0119 i Wielk\u0105 Brytani\u0119 w\u0142asnych okr\u0119t\u00f3w podwodnych o nap\u0119dzie j\u0105drowym, SSN-AUKUS. USA maj\u0105 te\u017c sprzeda\u0107 Australii co najmniej 3 okr\u0119ty o nap\u0119dzie j\u0105drowym klasy Virginia.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8680462,aukus-australia-okrety-podwodne-o-napedzie-jadrowym.html", "date_published": "2023-03-14 07:51:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska nie zgadza si\u0119 na proponowan\u0105 przez KE norm\u0119 emisji spalin Euro 7", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yBCktkuTURBXy9iODU0MTNmMS0zNDYwLTRmNGYtYTc4ZC02YjRlN2U4NmJjZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie ma zgody na proponowan\u0105 przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 norm\u0119 Euro 7. Jej przyj\u0119cie spowodowa\u0142oby ogromne zwi\u0119kszenie koszt\u00f3w produkcji samochod\u00f3w osobowych i ci\u0119\u017carowych. B\u0119dziemy robi\u0107 wszystko, aby ta propozycja nie wesz\u0142a w \u017cycie - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla PAP minister infrastruktury Andrzej Adamczyk.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8680461,polska-nie-zgadza-sie-na-proponowana-przez-ke-norme-emisji-spalin-euro-7.html", "date_published": "2023-03-14 07:48:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orbita jest coraz bardziej za\u015bmiecona. Jej sprz\u0105tanie to dzia\u0142anie prewencyjne [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YYIktkuTURBXy84MzMyNjI2ZC02MDMzLTRkNTItODRhYi02NTJkNDBjODhjY2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ramach misji Europejskiej Agencji Kosmicznej ClearSpace1 w 2025 r. w kosmos ma polecie\u0107 \u201e\u015bmieciarka\u201d, kt\u00f3ra usunie z orbity fragment starej rakiety. Sprz\u0105taj\u0105cego satelit\u0119 buduje szwajcarski start-up ClearSpace. W prace zaanga\u017cowani s\u0105 te\u017c polscy eksperci z CBK PAN. &quot;Sprz\u0105tanie orbity to dzia\u0142anie prewencyjne&quot; - m\u00f3wi PAP uczestnik projektu in\u017c. J\u0119drzej Baran.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8680459,orbita-zasmiecona-przatanie-to-dzialanie-prewencyjne-wywiad.html", "date_published": "2023-03-14 07:40:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prawie 80 proc. Polak\u00f3w nie oszcz\u0119dza na emerytur\u0119 [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZemktkuTURBXy9mNDBkMzE5Ni01NTVhLTQwOGUtYWEyNS03MmEyMmVmOGUwZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />79 proc. Polak\u00f3w nie odk\u0142ada na emerytur\u0119 poza obowi\u0105zkowymi sk\u0142adkami - wynika z badania \u201ePolak\u00f3w Portfel W\u0142asny: czas oszcz\u0119dzania&quot;. Jak dodano, 38 proc. badanych deklaruje, \u017ce dodatkowe pieni\u0105dze na jesie\u0144 \u017cycia zbiera najcz\u0119\u015bciej w ramach Pracowniczych Plan\u00f3w Kapita\u0142owych.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8680456,emerytura-oszczednosci-prawie-80-proc-polakow-nie-oszczedza.html", "date_published": "2023-03-14 07:36:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co sprawia, \u017ce system kaucji dzia\u0142a? Jeden kluczowy czynnik", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kdHktkuTURBXy8xMTMyYTcyNC0yMzRjLTQ5YmEtOWE4Mi1iNWUyYmIwNTU5ZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wysoko\u015b\u0107 kaucji to g\u0142\u00f3wny pow\u00f3d zwrotu pustych butelek i puszek na S\u0142owacji, Szwecji, Norwegii, Finlandii, Danii, Niemiec i Holandii - wynika z przeprowadzonego badania. Sonda\u017c wykaza\u0142, \u017ce 93 proc. os\u00f3b zwraca przynajmniej 90 proc. zu\u017cytych opakowa\u0144 obj\u0119tych systemem kaucyjnym.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8680451,co-sprawia-ze-system-kaucji-dziala-jeden-kluczowy-czynnik.html", "date_published": "2023-03-14 07:31:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "28 proc. pracodawc\u00f3w chce zatrudnia\u0107 [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5CQktkuTURBXy83M2U5MTQ1ZC0zN2RlLTQ0ZWYtOTA4ZS03NDZkOGFjZTQyMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8680448,28-proc-pracodawcow-chce-zatrudniac-raport.html", "date_published": "2023-03-14 07:26:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zbyt kr\u00f3tki sen mo\u017ce zmniejszy\u0107 skuteczno\u015b\u0107 szczepienia [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wcPktkuTURBXy85OGJiZDY3Yi1iNzVmLTQ0NzUtODhlNi1iMDYyNzRiY2Q5NzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To, na ile skutecznie szczepionka chroni przed wirusem, mo\u017ce zale\u017ce\u0107 od ilo\u015bci snu w dniach przed i po szczepieniu - wynika z metaanalizy bada\u0144 dotycz\u0105cych szczepionek przeciwko grypie i WZW. Wnioski z bada\u0144 przedstawiono na \u0142amach pisma \u201eCurrent Biology&quot;.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8680446,zbyt-krotki-sen-moze-zmniejszyc-skutecznosc-szczepienia-badanie.html", "date_published": "2023-03-14 07:24:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak zorganizowa\u0107 odbudow\u0119 Ukrainy? Pokazuj\u0105 to EBI i BCG", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GI-ktkuTURBXy80NjlhZjg2Ny05ZmEwLTRhOTItYWUyNS1iODE0ZjEzMzI5MGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Eksperci Europejskiego Banku Inwestycyjnego oraz firmy doradczej Boston Consulting Group przedstawili zasady kluczowe dla efektywnej odbudowy Ukrainy. W tle jest wsp\u00f3lny interes tego kraju oraz Polski", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8680404,organizacja-odbudowy-ukrainy-wedlug-ebi-i-bcg.html", "date_published": "2023-03-14 06:53:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Raport ZUS: Umowy o dzie\u0142o coraz mniej podejrzane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MWUktkuTURBXy81Njc4ZTliMS0wYTQzLTQ1NjgtYjRkOC1lMjcxNGRhYTY0ZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeszcze dwa lata temu umowy o dzie\u0142o by\u0142y na celowniku analityk\u00f3w i urz\u0119dnik\u00f3w jako potencjalne \u017ar\u00f3d\u0142o tego co dzi\u015b nazywa si\u0119 optymalizacj\u0105 sk\u0142adkow\u0105, a kiedy\u015b bardziej dosadnie ucieczk\u0105 od p\u0142acenia podatk\u00f3w czy sk\u0142adek. Dlatego od 2021 r. kazano je zg\u0142asza\u0107 do ZUS.", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/8680383,zus-umowy-o-dzielo-coraz-mniej-podejrzane-raport.html", "date_published": "2023-03-14 06:31:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie tylko w Polsce wiatraki maj\u0105 pod g\u00f3rk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5DHktkuTURBXy8wNWE3NmU5NC0zYmIyLTRiZmUtYjY4Yy04NTM0ZGNjN2NjMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzrost koszt\u00f3w, widowiskowe awarie, biurokracja oraz protesty spo\u0142eczne - z takim miksem problem\u00f3w zmaga si\u0119 energetyka wiatrowa w Europie, cho\u0107 w USA trudno\u015bci te\u017c nie brakuje. Skutki odczuwaj\u0105 najwi\u0119ksi zachodni producenci turbin.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8680371,wiatraki-maja-pod-gorke-w-ue.html", "date_published": "2023-03-14 06:11:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny jaj wystrzeli\u0142y w g\u00f3r\u0119 w ca\u0142ej UE. Nawet 84-procentowe wzrosty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jW7ktkuTURBXy85YzdmOGY3NS1jMzlkLTRkZGUtOGZkMS1kNzY0NTM1NWU4MTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. ceny \u017cywno\u015bci dynamicznie ros\u0142y w ca\u0142ej Unii Europejskiej. W czo\u0142\u00f3wce namocniej dro\u017cej\u0105cych produkt\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119 jaja. Dane za stycze\u0144 2023 roku pokazuj\u0105, \u017ce ich cena w UE by\u0142a \u015brednio o 30 proc. wy\u017csza ni\u017c w styczniu 2022 roku.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8679983,ceny-jaj-wystrzelily-w-gore-w-calej-ue-nawet-84-procentowe-wzrosty.html", "date_published": "2023-03-14 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Internet istot i cyfrowe osamotnienie. Tak mo\u017ce wygl\u0105da\u0107 nasza przysz\u0142o\u015b\u0107 [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w_XktkuTURBXy8yMTYwZWFmNC0zOGM0LTRkYWUtYjg4OS00YjUyY2RmNDMwN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poniewa\u017c idziemy w kierunku cyfryzacji naszego \u017cycia na wszystkich jego poziomach, to nie mo\u017cemy ju\u017c m\u00f3wi\u0107, \u017ce internet to tylko rzeczy. W coraz wi\u0119kszym stopniu internet tworz\u0105 r\u00f3wnie\u017c organizmy \u017cywe - m\u00f3wi w rozmowie z Forsal.pl analityczka trend\u00f3w Natalia Hatalska.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8680011,internet-istot-symbiocen-trendy-2023-przyszlosc-hatalska.html", "date_published": "2023-03-14 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Samochody spalinowe id\u0105 w odstawk\u0119. Pojazdy elektryczne przejmuj\u0105 rynek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n9mktkuTURBXy9mZjBhNjJhOS1mYmJhLTQwOWUtOTIxMi04MDhmZDk3YTA4ZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pojawia si\u0119 coraz wi\u0119cej oznak, \u017ce globalna sprzeda\u017c samochod\u00f3w b\u0119dzie powraca\u0107 do poziom\u00f3w sprzed pandemii. Jednak w miar\u0119 jak o\u017cywienie nabiera kszta\u0142tu, staje si\u0119 coraz bardziej jasne, \u017ce rynek pojazd\u00f3w spalinowych raczej nie wr\u00f3ci do dawnej formy.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8678427,samochody-spalinowe-ida-w-odstawke-elektryczne-przejmuja-rynek.html", "date_published": "2023-03-14 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "To on przewidzia\u0142 wielki kryzys finansowy. Teraz ostrzega przed kolejn\u0105 ba\u0144k\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TdaktkuTURBXy9iOWQyYmY0MS0zNzAwLTRjMzAtYWVmYy1jYzM0ODExODBlODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Michael Burry. M\u00f3wi wam co\u015b to nazwisko? Powinno. To cz\u0142owiek, kt\u00f3ry jako pierwszy na Wall Street przewidzia\u0142 krach na rynku nieruchomo\u015bci w USA, kt\u00f3ry doprowadzi\u0142 do wielkiego kryzysu finansowego z lat 2007-2009. Burry ostrzega, \u017ce kolejny mo\u017ce uderzy\u0107 w rynek akcji.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8678972,banka-na-rynku-akcji-czy-bessa-na-rynku-akcji-skonczyla-sie.html", "date_published": "2023-03-14 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]