[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Precedensowe\" rozstrzygni\u0119cie WSA ws. s\u0119dziego wyznaczonego przez Dud\u0119 do nowej izby SN", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/2e/1c/z29548869M,Prezydent-Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Najwy\u017cszy potwierdzi\u0142, \u017ce Pawe\u0142 Grzegorczyk nie orzeka w Izbie Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej. S\u0119dzia zosta\u0142 wyznaczony do niej przez Andrzeja Dud\u0119, ale decyzj\u0119 prezydenta zaskar\u017cy\u0142 do s\u0105du administracyjnego. Niedawno WSA zdecydowa\u0142 o wstrzymaniu wykonania decyzji prezydenta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29560956,precedensowe-rozstrzygniecie-wsa-ws-sedziego-wyznaczonego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-14 20:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dwaj 14-latkowie dokonywali napad\u00f3w z atrapami broni na warszawskim Ursynowie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/31/1c/z29560984M,14-latkowie-okradali-dzieci-z-portfeli-i-telefonow.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci zatrzymali dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w podejrzanych o rozboje i uszkodzenia aut na Ursynowie. Ch\u0142opcy kilka wcze\u015bniej napadli na dzieci, gro\u017c\u0105c im atrap\u0105 broni. Ukradli wtedy telefony kom\u00f3rkowe oraz pieni\u0105dze. Wszystko wskazuje na to, \u017ce maj\u0105 na swoim koncie tak\u017ce zniszczenie kilku pojazd\u00f3w przy u\u017cyciu wiatr\u00f3wki i cegie\u0142 przy ul. Szolc-Rogozi\u0144skiego. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 s\u0105d rodzinny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29560876,dwaj-14-latkowie-dokonywali-napadow-z-atrapami-broni-na-warszawskim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-14 19:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tomasz Lis gra mecz o Polsk\u0119 na YouTubie. Co jest w jego filmie, a czego w nim nie ma", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/30/1c/z29559724M,Tomasz-Lis-zalozyl-kanal-na-YouTube.jpg\" vspace=\"2\" />Tomasz Lis, by\u0142y redaktor naczelny \"Newsweeka\", niedawno otworzy\u0142 sw\u00f3j kana\u0142 na YouTubie. Pojawi\u0142o si\u0119 na nim pierwsze wideo, a ja obejrza\u0142am ten blisko 50-minutowy materia\u0142. Po seansie mo\u017ce i wci\u0105\u017c nie wiem, co z t\u0105 Polsk\u0105, ale za to ju\u017c wiem, jak\u0105 rol\u0119 widzi w niej dla siebie Lis - pisze Marta Nowak z Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29559675,tomasz-lis-gra-mecz-o-polske-na-youtube-co-jest-w-jego-filmie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-14 18:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ksi\u0105dz Lema\u0144ski o \"tykaj\u0105cej bombie w polskim Ko\u015bciele\". W tle \"kolaboracja\" ze Zjednoczon\u0105 Prawic\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/63/5f/1a/z27655779M,Ks--Wojciech-Lemanski.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz Wojciech Lema\u0144ski skomentowa\u0142 artyku\u0142 dotycz\u0105cy pojawienia si\u0119 abp. Mariana Go\u0142\u0119biewskiego na \u015bwi\u0119ceniach biskupich ks. S\u0142awomira Odera - mimo zakazu wydanego przez Stolic\u0119 Apostolsk\u0105. \"Dajcie spok\u00f3j dziadkowi\" - napisa\u0142 ks. Lema\u0144ski, sugeruj\u0105c, \u017ce Ko\u015bci\u00f3\u0142 mierzy si\u0119 obecnie z powa\u017cniejszymi problemami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29560401,ksiadz-lemanski-o-tykajacej-bombie-w-polskim-kosciele-w-tle.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-14 16:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Po wyroku ws. Justyny Wydrzy\u0144skiej. \"Absurdalny i haniebny\", \"fanatyzm\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/30/1c/z29560421M,Demonstracja-przed-sadem-podczas-rozprawy-Justyny-.jpg\" vspace=\"2\" />Politycy i publicy\u015bci komentuj\u0105 wyrok ws. Justyny Wydrzy\u0144skiej. Dzia\u0142aczka Aborcyjnego Dream Teamu zosta\u0142a skazana na osiem miesi\u0119cy ograniczenia wolno\u015bci. \"Absurdalny i haniebny wyrok\" - pisze Robert Biedro\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29560213,po-wyroku-ws-justyny-wydrzynskiej-absurdalny-i-haniebny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-14 16:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ojciec Tadeusz Rydzyk apeluje o wsparcie finansowe. \"W tym roku jest problem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/16/1c/z29451382M,Ojciec-Tadeusz-Rydzyk.jpg\" vspace=\"2\" />Ojciec Tadeusz Rydzyk zaapelowa\u0142 do wiernych o wsparcie zwi\u0105zanej z nim Fundacji Nasza Przysz\u0142o\u015b\u0107. - Prosz\u0119 Pa\u0144stwa, w tym roku jest problem - zaalarmowa\u0142 duchowny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29559720,ojciec-tadeusz-rydzyk-apeluje-o-wsparcie-finansowe-w-tym-roku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-14 15:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego zatrzymany przez CBA. Chodzi o \u015bledztwo ws. korupcji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/86/1b/z28862747M,Centralne-Biuro-Antykorupcyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego Jaros\u0142aw G\u00f3rczy\u0144ski zosta\u0142 zatrzymany przez funkcjonariuszy Centralnego Biura Antykorupcyjnego. Chodzi o \u015bledztwo dotycz\u0105ce korupcji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29560097,prezydent-ostrowca-swietokrzyskiego-zatrzymany-przez-cba-chodzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-14 15:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Episkopat o procesie kanonizacyjnym Jana Paw\u0142a II: Nie pozostawia w\u0105tpliwo\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/30/1c/z29559883M,Konferencja-KEP.jpg\" vspace=\"2\" />Zako\u0144czy\u0142o si\u0119 394. zebranie plenarne episkopatu. W trakcie obrad omawiano m.in. ostatnie publikacje dotycz\u0105ce Karola Wojty\u0142y. \"Przeprowadzony proces kanonizacyjny nie pozostawia w\u0105tpliwo\u015bci odno\u015bnie do \u015bwi\u0119to\u015bci Jana Paw\u0142a II\" - napisano w komunikacie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29559312,kep-po-zebraniu-plenarnym-proces-kanonizacyjny-nie-pozostawia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-14 14:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rada Medi\u00f3w Narodowych ma tylko pi\u0119ciu cz\u0142onk\u00f3w. A na wynagrodzenia wyda\u0142a ju\u017c 2 mln z\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/91/19/z26809615M,Wiceminister-Kultury-Krzysztof-Czabanski-i-poslank.jpg\" vspace=\"2\" />Rada Medi\u00f3w Narodowych dzia\u0142a od 2016 roku. W jej sk\u0142adzie zasiada tylko pi\u0119ciu cz\u0142onk\u00f3w, kt\u00f3rzy spotykaj\u0105 si\u0119 co kilka tygodni. A mimo tego jej dzia\u0142anie poch\u0142on\u0119\u0142o ju\u017c ponad 6 mln z\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29559398,rada-mediow-narodowych-ma-tylko-pieciu-czlonkow-a-na-wynagrodzenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-14 14:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Uczniowie zapytali o memy z Janem Paw\u0142em II. Arcybiskup Ry\u015b: Czytajcie przez rok encykliki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/fa/1a/z28289429M,30-03-2022--Atlas-Arena--Lodz--Abp-Grzegorz-Rys-w-.jpg\" vspace=\"2\" />Uczniowie Katolickiego Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w \u0141odzi podczas spotkania z arcybiskupem Grzegorzem Rysiem zapytali duchownego o memy z Janem Paw\u0142em II. - Nikt na \u015bwiecie nie rozumie tego, co robi\u0105 dzisiaj Polacy - odpowiedzia\u0142. Zaleci\u0142 tak\u017ce by fani \"rysunkowych dowcip\u00f3w\" raz na dwa tygodnie czytali encykliki. - Jak po roku wam przejdzie, to ja b\u0119d\u0119 szcz\u0119\u015bliwy - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29559032,uczniowie-zapytali-o-memy-z-janem-pawlem-ii-arcybiskup-rys.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-14 13:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Upozorowali swoj\u0105 \u015bmier\u0107, aby wy\u0142udzi\u0107 odszkodowanie. M\u0105\u017c ju\u017c nie \u017cyje, \u017cona stanie przed s\u0105dem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/30/1c/z29559307M,Grob--zdjecie-ilustrayjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ma\u0142\u017ce\u0144stwo oskar\u017cone o wy\u0142udzenia upozorowa\u0142o swoj\u0105 \u015bmier\u0107, aby wy\u0142udzi\u0107 odszkodowania i unikn\u0105\u0107 wi\u0119zienia za wcze\u015bniejsze oszustwa. Z czasem okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0105\u017c rzeczywi\u015bcie zmar\u0142. \u017bona - wraz z sze\u015bcioma innymi osobami - stanie przed s\u0105dem. Grozi jej do 10 lat wi\u0119zienia. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 m.in. S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29558637,upozorowali-swoja-smierc-aby-wyludzic-odszkodowanie-maz-jednak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-14 13:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Polskie MiGi-29 trafi\u0105 do Ukrainy w ci\u0105gu kilku tygodni. Premier Mateusz Morawiecki przybli\u017cy\u0142 dat\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/2c/1c/z29543480M,Slowacja-jest-gotowa-wspolnie-z-Polska-oddac-Ukrai.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Andrzej Duda zapowiedzia\u0142, \u017ce Polska przeka\u017ce Ukrainie my\u015bliwce MiG-29. Premier Morawiecki na wtorkowej konferencji poinformowa\u0142, kiedy nasi wschodni s\u0105siedzi mog\u0105 otrzyma\u0107 maszyny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29559134,polskie-migi-29-trafia-na-ukraine-w-ciagu-kilku-tygodni-premier.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-14 13:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "6-letni Artem uciek\u0142 przed wojn\u0105. Teraz walczy o \u017cycie w hospicjum. Zbiera na najdro\u017cszy lek \u015bwiata", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/30/1c/z29558759M,6-letni-Artem-i-jego-rodzice-zbieraja-na-najdrozsz.jpg\" vspace=\"2\" />Artem Szkandiuk ma 6 lat, uciek\u0142 wraz z rodzicami przed wojn\u0105 w Ukrainie. Obecnie przebywa w hospicjum Ma\u0142ego Ksi\u0119cia w Lublinie, poniewa\u017c od urodzenia cierpi na rdzeniowy zanik mi\u0119\u015bni (SMA). \u017bycie ch\u0142opca mo\u017ce uratowa\u0107 tylko jeden z najdro\u017cszych lek\u00f3w \u015bwiata.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29558624,6-letni-artem-uciekl-przed-wojna-teraz-walczy-o-zycie-w-hospicjum.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-14 13:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jan Pawe\u0142 II b\u0119dzie czuwa\u0142 nad wyborami? Media: Nowy parlament wybierzemy w Dniu Papieskim", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/30/1c/z29558893M,Glosowanie-w-Dzien-Papieski--Tak-spekuluja-media.jpg\" vspace=\"2\" />15 pa\u017adziernika b\u0119d\u0105 obchodzone Dni Papieskie. To te\u017c jedna z mo\u017cliwych dat wybor\u00f3w parlamentarnych. Media i politycy opozycji uwa\u017caj\u0105, \u017ce PiS powi\u0105\u017ce ze sob\u0105 te dwa wydarzenia. Politycy PiS publicznie m\u00f3wi\u0105 jedynie tyle, \u017ce dat\u0119 wybor\u00f3w wyznacza prezydent.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29558500,jan-pawel-ii-bedzie-czuwal-nad-wyborami-media-donosza-ze-nowy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-14 12:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Proces \"matki polskich aborcjonistek\". Prokurator zastrasza, Ordo Iuris bezprawnie \"wnosi\" o kar\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cc/30/1c/z29558732M,Rozprawa-Justyny-Wydrzynskiej.jpg\" vspace=\"2\" />- Wierz\u0119, \u017ce ka\u017cda empatyczna kobieta pomog\u0142aby innej w potrzebie, tak\u017ce ryzykuj\u0105c w\u0142asne bezpiecze\u0144stwo - powiedzia\u0142a w mowie ko\u0144cowej Justyna Wydrzy\u0144ska. Aktywistka Aborcyjnego Dream Teamu jest oskar\u017cona o pomocnictwo w przerwaniu ci\u0105\u017cy. Prokuratura domaga si\u0119 dla niej kary 10 miesi\u0119cy pozbawienia wolno\u015bci. Ordo Iuris \"wnios\u0142o\" o wy\u017csz\u0105 kar\u0119, cho\u0107 nie ma uprawnie\u0144 do sk\u0142adania wniosk\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29557859,sad-nad-aborcja-wydrzynska-za-kazda-z-nas-stoi-kolejne-dziesiec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-14 12:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Doniesienia o Janie Pawle II. Ksi\u0105dz o udziale kardyna\u0142a Dziwisza: Zablokowa\u0142 przegl\u0105d akt", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/30/1c/z29558455M,Stanislaw-Dziwisz--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Reporter Marcin Gutowski przez kilka lat pr\u00f3bowa\u0142 rozwik\u0142a\u0107 kwesti\u0119 tuszowania przest\u0119pstw seksualnych w\u015br\u00f3d ksi\u0119\u017cy. Odpowiedzi szuka\u0142 przede wszystkim w Instytucie Pami\u0119ci Narodowej, bo archiwum krakowskiej kurii zamkn\u0119\u0142o przed nim drzwi, blokuj\u0105c pr\u00f3by dotarcia do prawdy. Proceder trwa dekady. Ks. Tadeusz Isakowicz-Zaleski przywo\u0142a\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 komisji \"Pami\u0119\u0107 i Troska\". - Kardyna\u0142 Stanis\u0142aw Dziwisz kompletnie zablokowa\u0142 lustracj\u0119, ale tak\u017ce przegl\u0105d akt - stwierdzi\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29558091,doniesienia-o-janie-pawle-ii-ksiadz-o-udziale-kardynala-dziwisza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-14 11:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Legionowo. Wojownicy Maryi chc\u0105 2-metrowego pomnika Matki Bo\u017cej. By mieszka\u0144cy \"poczuli pok\u00f3j w sercu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/19/1c/z29462987M,Zgromadzenie-Wojownikow-Maryi-w-Lodzi--2022-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Wojownicy Maryi walcz\u0105 o dwumetrow\u0105 figur\u0119 Matki Boskiej w centrum Legionowa. \"Na czasy, w kt\u00f3rych \u017cyjemy, potrzebujemy pot\u0119\u017cnego or\u0119downictwa\" - uzasadniaj\u0105 pomys\u0142. Wniosek o postawienie pomnika trafi\u0142 ju\u017c do prezydenta miasta. Trwaj\u0105 konsultacje spo\u0142eczne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29557451,legionowo-wojownicy-maryi-chca-pomnik-matki-bozej-patrzac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-14 10:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Radziecka technika i polskie \"jako\u015b to b\u0119dzie\". 88 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, bo trzeba by\u0142o oszcz\u0119dza\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/a0/19/z26873317M,Il-62-o-rejestracji-SP-LAA--ten-ktory-rozbil-sie-n.jpg\" vspace=\"2\" />D\u0142ugo \"jako\u015b to by\u0142o\", wi\u0119c najpierw by\u0142y gratulacje dla szefostwa LOT za gospodarno\u015b\u0107. Bo samoloty lata\u0142y, a na remonty i naprawy silnik\u00f3w wydawano mniej. Dosz\u0142o do tego, \u017ce w samolocie lec\u0105cym do USA, tylko jeden na cztery by\u0142 bez zastrze\u017ce\u0144. 43 lata temu sko\u0144czy\u0142o si\u0119 szcz\u0119\u015bcie oraz \u017cycie 88 os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29557817,radziecka-technika-i-polskie-jakos-to-bedzie-88-osob-zginelo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-14 09:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda na wtorek. Cyklon namiesza - wiatr do 100 km/h. Nawet 17 st. C., ale wieczorem wr\u00f3ci zima", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/30/1c/z29557242M,Prognoza-pogody-na-wtorek.jpg\" vspace=\"2\" />Wtorkow\u0105 pogod\u0119 zdeterminuje cyklon, nios\u0105cy ze sob\u0105 ni\u017c Flurin, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 obecnie w pobli\u017cu Polski. Za spraw\u0105 wysokiej temperatury i przeja\u015bnie\u0144 odczujemy nadej\u015bcie wiosny, jednak ju\u017c w nocy wr\u00f3ci zimowa aura. W ca\u0142ym kraju powieje silny wiatr, w niekt\u00f3rych regionach osi\u0105gaj\u0105c pr\u0119dko\u015b\u0107 nawet do 100 km/h.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29557231,pogoda-na-wtorek-cyklon-namiesza-wiatr-do-100-km-h-nawet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-14 08:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Poczta Polska ma wycofywa\u0107 ze sprzeda\u017cy nowy tygodnik \"Nie\". Posz\u0142o o ok\u0142adk\u0119 z papie\u017cem?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/30/1c/z29557354M,Poczta-Polska-wycofuje-numer-tygodnika--Nie--z-Jan.jpg\" vspace=\"2\" />Poczta Polska ma wycofywa\u0107 ze sprzeda\u017cy tygodnik \"Nie\", wynika z informacji wydawcy. Instytucja dotychczas nie odnios\u0142a si\u0119 do oskar\u017ce\u0144. Powodem ma by\u0107 ok\u0142adka z Janem Paw\u0142em II i ukrzy\u017cowan\u0105 lalk\u0105. Decyzja o przerwaniu dystrybucji bez decyzji s\u0105du jest jednak z\u0142amaniem prawa prasowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29557273,nie-dla-tygodnika-nie-na-poczcie-polskiej-nie-ma-komentarza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-14 08:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]