[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Haaland i kosmiczne rekordy w Lidze Mistrz\u00f3w. Zrobi\u0142 to szybciej ni\u017c Lewandowski i Messi", "description": "<img alt=\"Haaland i kosmiczne rekordy w Lidze Mistrz\u00f3w. Zrobi\u0142 to szybciej ni\u017c Lewandowski i Messi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qj5th1-haaland-rozgrywa-najlepszy-sezon-w-karierze-6832446/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niesamowity wiecz\u00f3r Norwega.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/haaland-i-kosmiczne-rekordy-w-lidze-mistrz-w--zrobi--to-szybciej-ni--lewandowski-i-messi,1139733.html?source=rss", "date_published": "2023-03-14 21:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Haaland pogr\u0105\u017ca Lipsk. City bli\u017cej \u0107wier\u0107fina\u0142u Ligi Mistrz\u00f3w", "description": "<img alt=\"Haaland pogr\u0105\u017ca Lipsk. City bli\u017cej \u0107wier\u0107fina\u0142u Ligi Mistrz\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nvu169-manchester-city-rb-lipsk-w-18-finalu-ligi-mistrzow-6832365/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wynik i relacja na \u017cywo w Eurosport.pl.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/manchester-city---rb-lipsk--wynik-i-relacja-z-meczu-1-8-fina-u-ligi-mistrz-w,1139718.html?source=rss", "date_published": "2023-03-14 20:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b dostanie ni\u017csze wynagrodzenie na r\u0119k\u0119. \"W ko\u0144cu pada termin, ale po wyborach\"", "description": "<img alt=\"Cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b dostanie ni\u017csze wynagrodzenie na r\u0119k\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nprb6o-pap_20230212_1hk-1-6809779/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142 wiceprzewodnicz\u0105cy Federacji Przedsi\u0119biorc\u00f3w Polskich Arkadiusz P\u0105czka.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/umowy-zlecenia-pelne-skladki-zus-kolejna-zapowiedz-rzadu-wynagrodzenie-netto-czesci-osob-bedzie-nizsze-6832336?source=rss", "date_published": "2023-03-14 20:16:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Opuszczona fabryka broni, troje podejrzanych i \"teatr absurdu\". \"Je\u015bli jest szpiegiem, to bardzo g\u0142upim\"", "description": "<img alt=\"Opuszczona fabryka broni, troje podejrzanych i \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-hv5fgo-moskwa-rosja-6774119/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kto k\u0142amie, a kto m\u00f3wi prawd\u0119?", "link": "https://tvn24.pl/swiat/albania-dwoje-rosjan-i-ukrainiec-podejewani-o-szpiegowanie-na-rzecz-rosji-zostali-zatrzymani-na-terenie-dawnej-fabryki-broni-6832055?source=rss", "date_published": "2023-03-14 20:15:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "104 mecze na mundialu. Nowy format rozgrywek zatwierdzony przez FIFA", "description": "<img alt=\"104 mecze na mundialu. Nowy format rozgrywek zatwierdzony przez FIFA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7hkoyx-gospodarzami-mundialu-w-2026-roku-beda-stany-zjednoczone-kanada-i-meksyk-6831787/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 2026 roku mistrzostwa \u015bwiata wsp\u00f3lnie zorganizuj\u0105 Stany Zjednoczone, Kanada i Meksyk.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/104-mecze-na-mundialu--nowy-format-rozgrywek-zatwierdzony-przez-fifa,1139635.html?source=rss", "date_published": "2023-03-14 18:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "NSA zdecydowa\u0142 w sprawie Odry. Minister: nie mo\u017cna wykona\u0107 tak idiotycznych, radykalnych dzia\u0142a\u0144", "description": "<img alt=\"NSA zdecydowa\u0142 w sprawie Odry. Minister: nie mo\u017cna wykona\u0107 tak idiotycznych, radykalnych dzia\u0142a\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-szqbf5-14-6832410/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Autorzy ekspertyz ch\u00f3rem podkre\u015blaj\u0105: to, co z Odr\u0105 robi ten rz\u0105d, jest niszczycielskie i niebezpieczne.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/nsa-zdecydowa--w-sprawie-odry--minister--nie-mo-na-wykona--tak-idiotycznych--radykalnych-dzia-a-,1139716.html?source=rss", "date_published": "2023-03-14 18:08:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kubacki rozkojarzy\u0142 si\u0119 przez... grudk\u0119. \"Reszty epitet\u00f3w mo\u017ce nie b\u0119d\u0119 przytacza\u0142\"", "description": "<img alt=\"Kubacki rozkojarzy\u0142 si\u0119 przez... grudk\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ivifna-kubacki-po-wtorkowym-konkursie-w-lillehammer-6832234/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ju\u017c w pierwszej serii praktycznie straci\u0142 on szans\u0119 na podium, gdy \u015bnieg wpad\u0142 na tory.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kubacki-rozkojarzy--si--si--przez----grudk----reszty-epitet-w-mo-e-nie-b-d--przytacza--,1139688.html?source=rss", "date_published": "2023-03-14 17:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rosyjski my\u015bliwiec\u00a0zderzy\u0142 si\u0119 z ameryka\u0144skim dronem nad Morzem Czarnym", "description": "<img alt=\"Rosyjski my\u015bliwiec\u00a0zderzy\u0142 si\u0119 z ameryka\u0144skim dronem nad Morzem Czarnym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bnbvho-plansza-pilne-szeroki-drv-4712015/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reapery s\u0142u\u017c\u0105 Amerykanom przede wszystkim do zwiadu i obserwacji rozleg\u0142ych obszar\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosyjski-mysliwiecuderzyl-w-amerykanskiego-drona-nad-morzem-czarnym-6832154?source=rss", "date_published": "2023-03-14 17:16:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Stoch najlepszy z Polak\u00f3w w Lillehammer. Karty rozdawali inni", "description": "<img alt=\"Stoch najlepszy z Polak\u00f3w w Lillehammer. Karty rozdawali inni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w56ldi-kamil-stoch-w-akcji-w-lillehammer-6832151/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tym razem bez reprezentanta Bia\u0142o-Czerwonych na podium.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/stoch-najlepszy-z-polak-w-w-lillehammer--karty-rozdawali-inni,1139664.html?source=rss", "date_published": "2023-03-14 17:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Prymas: zesp\u00f3\u0142 specjalist\u00f3w b\u0119dzie bada\u0142 sprawy wykorzystywania seksualnego ma\u0142oletnich w ca\u0142ej Polsce", "description": "<img alt=\"Prymas: zesp\u00f3\u0142 specjalist\u00f3w b\u0119dzie bada\u0142 sprawy wykorzystywania seksualnego ma\u0142oletnich w ca\u0142ej Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vevowb-prymas-polski-abp-wojciech-polak-po-394-zebraniu-plenarnym-konferencji-episkopatu-polski-6832079/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prymas Polski abp Wojciech Polak po 394. Zebraniu Plenarnym Konferencji Episkopatu Polski.", "link": "https://tvn24.pl/polska/episkopat-powola-zespol-ktory-zajmie-sie-sprawami-wykorzystywania-seksualnego-maloletnich-przed-duchownych-6831980?source=rss", "date_published": "2023-03-14 17:01:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"To pa\u0144stwo jest winne. Zawiod\u0142o mnie i miliony kobiet w tym kraju\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dvqyjj-justyna-wydrzynska-6832081/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mowa ko\u0144cowa aktywistki skazanej dzi\u015b za przekazanie tabletek poronnych kobiecie w ci\u0105\u017cy, kt\u00f3ra do\u015bwiadcza\u0142a przemocy.", "link": "https://tvn24.pl/polska/justyna-wydrzynska-uslyszala-wyrok-za-pomoc-kobiecie-ktora-chciala-dokonac-aborcji-mowa-koncowa-aktywistki-6832108?source=rss", "date_published": "2023-03-14 16:51:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pierwsza seria pozbawi\u0142a Polak\u00f3w z\u0142udze\u0144. \"Tak \u017ale w tym sezonie jeszcze nie by\u0142o\"", "description": "<img alt=\"Pierwsza seria pozbawi\u0142a Polak\u00f3w z\u0142udze\u0144. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3jiz1w-kubacki-liczyl-na-wiecej-w-lillehammer-6832131/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    15. - to miejsce najlepszego polskiego skoczka po pierwszej serii konkursu Pucharu \u015awiata w Lillehammer.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pierwsza-seria-pozbawi-a-polak-w-z-udze----tak--le-w-tym-sezonie-jeszcze-nie-by-o-,1139671.html?source=rss", "date_published": "2023-03-14 16:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Jedna z najwi\u0119kszych spraw korupcyjnych wszech czas\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-249zsc-gulnara-karimowa-6831760/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    C\u00f3rka by\u0142ego prezydenta za pieni\u0105dze z przest\u0119pstwa naby\u0142a m.in. nieruchomo\u015bci i odrzutowiec.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/uzbekistan-gulnara-karimowa-na-korupcji-stworzyla-finansowe-imperium-raport-6822174?source=rss", "date_published": "2023-03-14 16:19:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Przekaza\u0142, \u017ce \"zebra odgryz\u0142a mu r\u0119k\u0119\". Patrol z biura szeryfa zastrzeli\u0142 zwierz\u0119", "description": "<img alt=\"Przekaza\u0142, \u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wctztx-zebra-zaatakowala-mezczyzne-6831946/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ameryka\u0144skim stanie Ohio.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/ohio-usa-zebra-ugryzla-mezczyzne-w-ramie-zwierze-zostalo-zastrzelone-6831925?source=rss", "date_published": "2023-03-14 16:16:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dw\u00f3ch Polak\u00f3w ju\u017c z awansem. Trwa konkurs w Lillehammer", "description": "<img alt=\"Dw\u00f3ch Polak\u00f3w ju\u017c z awansem. Trwa konkurs w Lillehammer\n\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-barpfe-kamil-stoch-uwielbia-skakac-w-lillehammer-6832015/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyniki i relacja na \u017cywo w eurosport.pl.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/skoki-narciarskie-lillehammer-2023--wtorkowy-konkurs-raw-air-na--ywo,1139637.html?source=rss", "date_published": "2023-03-14 15:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sprinty w Drammen dla gospodarzy", "description": "<img alt=\"Sprinty w Drammen dla gospodarzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dciesr-johannes-hoesflot-klaebo-wygral-sprint-w-drammen-6832051/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polacy nie przebrn\u0119li kwalifikacji.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/sprinty-w-drammen-dla-gospodarzy--polacy-nie-przebrn-li-kwalifikacji,1139650.html?source=rss", "date_published": "2023-03-14 15:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Czesi odkryli karty na mecz z Polsk\u0105", "description": "<img alt=\"Czesi odkryli karty na mecz z Polsk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uoc5ml-ile-punktow-zdobeda-czesi-w-dwoch-marcowych-meczach-6831998/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gracze z ekstraklasy na li\u015bcie rezerwowej.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/czesi-odkryli-karty-na-mecz-z-polsk---gracze-z-ekstraklasy-na-li-cie-rezerwowej,1139640.html?source=rss", "date_published": "2023-03-14 15:09:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Aktywistka wys\u0142a\u0142a tabletki poronne ci\u0119\u017carnej kobiecie. Us\u0142ysza\u0142a wyrok", "description": "<img alt=\"Aktywistka wys\u0142a\u0142a tabletki poronne ci\u0119\u017carnej kobiecie. Us\u0142ysza\u0142a wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sivg4q-justyna-wydrzynska-uslyszala-wyrok-za-pomoc-kobiecie-ktora-chciala-dokonac-aborcji-6831951/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    T\u0142umaczy\u0142a, \u017ce nie mog\u0142a by\u0107 oboj\u0119tna wobec dramatu kobiety, kt\u00f3ra mia\u0142a pa\u015b\u0107 ofiar\u0105 przemocy domowej.", "link": "https://tvn24.pl/polska/aktywistka-justyna-wydrzynska-uslyszala-wyrok-za-pomoc-kobiecie-ktora-chciala-dokonac-aborcji-6831918?source=rss", "date_published": "2023-03-14 15:07:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "PiS proponuje nowe \u015bwiadczenie. \"Dodatek do emerytury\"", "description": "<img alt=\"PiS proponuje nowe \u015bwiadczenie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uzvjo6-shutterstock_2250054543-6831873/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do sprawy podczas konferencji prasowej odni\u00f3s\u0142 si\u0119 premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dodatek-emerytalny-dla-soltysow-pis-zlozyl-w-sejmie-projekt-premier-mateusz-morawiecki-komentuje-6831747?source=rss", "date_published": "2023-03-14 14:11:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Niebywa\u0142y wyczyn polskiego pilota. Wyl\u0105dowa\u0142 samolotem na dachu wie\u017cowca", "description": "<img alt=\"Niebywa\u0142y wyczyn polskiego pilota. Wyl\u0105dowa\u0142 samolotem na dachu wie\u017cowca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8fyqks-polski-pilot-lukasz-czepiela-wyladowal-na-dachu-hotelu-w-dubaju-6831870/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na szczycie 56-pi\u0119trowego wie\u017cowca Burd\u017c Al Arab w Dubaju.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/niebywa-y-wyczyn-polskiego-pilota--wyl-dowa--samolotem-na-dachu-wie-owca,1139636.html?source=rss", "date_published": "2023-03-14 14:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Podwodna atomowa koalicja. Powstaje flota, kt\u00f3ra mo\u017ce zmieni\u0107 uk\u0142ad si\u0142", "description": "<img alt=\"Podwodna atomowa koalicja. Powstaje flota, kt\u00f3ra mo\u017ce zmieni\u0107 uk\u0142ad si\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eineqd-brytyjski-atomowy-okret-podwodny-klasy-astute-6831744/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Plan jest wed\u0142ug ekspert\u00f3w \"niezwykle z\u0142o\u017cony i bardzo ryzykowny\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/aukus-podwodna-atomowa-koalicja-powstaje-flota-ktora-moze-zmienic-uklad-sil-6831186?source=rss", "date_published": "2023-03-14 14:08:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Morawiecki \"bardzo dzi\u0119kuje Bielanowi\". Szczerba: premier do\u0142\u0105cza do wielkiego k\u0142amstwa", "description": "<img alt=\"Morawiecki \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9l5opy-adam-bielan-6831778/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Politycy o nieprawid\u0142owo\u015bciach w NCBR.", "link": "https://tvn24.pl/polska/ncbr-nieprawidlowosci-mateusz-morawiecki-bardzo-dziekuje-adamowi-bielanowi-komentarze-politykow-6831596?source=rss", "date_published": "2023-03-14 13:55:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego zatrzymany przez CBA", "description": "<img alt=\"Prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego zatrzymany przez CBA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4gh8ab-centralne-biuro-antykorupcyjne-zdjecie-ilustracyjne-6273830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawa ma zwi\u0105zek ze \u015bledztwem dotycz\u0105cym korupcji.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/ostrowiec-swietokrzyski-prezydent-miast-zatrzymany-przez-cba-6831771?source=rss", "date_published": "2023-03-14 13:44:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego zatrzymany przez CBA", "description": "<img alt=\"Prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego zatrzymany przez CBA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4gh8ab-centralne-biuro-antykorupcyjne-zdjecie-ilustracyjne-6273830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawa ma zwi\u0105zek ze \u015bledztwem dotycz\u0105cym korupcji.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/ostrowiec-swietokrzyski-prezydent-miasta-zatrzymany-przez-cba-6831771?source=rss", "date_published": "2023-03-14 13:44:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Pierwszy polski gazowiec\", czy mo\u017ce korea\u0144ski, francuski lub norweski? Wyja\u015bniamy", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wpjmf7-oboz-rzadzacy-chwalil-sie-pierwszym-polskim-gazowcem-6831663/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Statek nie powsta\u0142 w polskiej stoczni, nie p\u0142ywa pod polsk\u0105 bander\u0105, w\u0142a\u015bcicielem nie jest polska firma.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/pierwszy-polski-gazowiec-czy-moze-koreanski-francuski-lub-norweski-wyjasniamy-6830969?source=rss", "date_published": "2023-03-14 13:32:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zgubili si\u0119, pr\u00f3buj\u0105c wr\u00f3ci\u0107 do domu. Zw\u0142oki ma\u0142\u017ce\u0144stwa znaleziono na \"rzadko ucz\u0119szczanej drodze\"", "description": "<img alt=\"Zgubili si\u0119, pr\u00f3buj\u0105c wr\u00f3ci\u0107 do domu. Zw\u0142oki ma\u0142\u017ce\u0144stwa znaleziono na \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cku17v-robert-i-loveda-proctor-6831603/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poszukiwania Roberta i Lovedy Proctor trwa\u0142y dwa miesi\u0105ce.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-zgubili-sie-probujac-wrocic-noca-do-domu-zwloki-malzenstwa-znaleziono-na-rzadko-uczeszczanej-drodze-6831595?source=rss", "date_published": "2023-03-14 13:26:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Cia\u0142o znaleziono w polu kukurydzy, po plotkach wstrzymano pogrzeb", "description": "<img alt=\"Cia\u0142o znaleziono w polu kukurydzy, po plotkach wstrzymano pogrzeb\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rewzh1-policja-tasma-s-shutterstock1631728585-5009661/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny nikt si\u0119 nie przyczyni\u0142, ale wcze\u015bniej by\u0142 dr\u0119czony. Wyrok s\u0105du.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/wilczyniec-cialo-znaleziono-w-polu-kukurydzy-po-plotkach-wstrzymano-pogrzeb-6831689?source=rss", "date_published": "2023-03-14 13:09:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Nie wiem, co b\u0119dzie dalej z tymi dzie\u0107mi\". Fundacje bez dotacji i plec\u00f3w u ministra Czarnka", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i9xyae-16tka-czarno-1-6831697/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rafa\u0142 Stangreciak przyjrza\u0142 si\u0119 pracy fundacji, na co dzie\u0144 wspieraj\u0105cych dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami czy problemami psychologicznymi.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/czarno-na-bialym-odcinki,11367/odcinek-2380,S00E2380,1018787?source=rss", "date_published": "2023-03-14 13:00:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Polskie my\u015bliwce MiG-29 dla Ukrainy? Premier odpowiada", "description": "<img alt=\"Polskie my\u015bliwce MiG-29 dla Ukrainy? Premier odpowiada\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kzra8n-polskie-samoloty-mig-29-w-malborku-6831651/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gotowo\u015b\u0107 do przekazania samolot\u00f3w deklarowa\u0142 wcze\u015bniej prezydent.", "link": "https://tvn24.pl/polska/mysliwce-mig-29-dla-ukrainy-premier-mateusz-morawiecki-o-mozliwym-terminie-przekazania-samolotow-6831617?source=rss", "date_published": "2023-03-14 12:59:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Szpaler i owca w prezencie od koleg\u00f3w. Polski skoczek po\u017cegnany jak mistrz", "description": "<img alt=\"Szpaler i owca w prezencie od koleg\u00f3w. Polski skoczek po\u017cegnany jak mistrz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uo0lpq-stefan-hula-6831692/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - \u0141zy p\u0142yn\u0119\u0142y mi po twarzy - przyzna\u0142 w rozmowie z eurosport.pl Stefan Hula. W\u0142a\u015bnie zako\u0144czy\u0142 karier\u0119. By\u0142y skoczek opowiedzia\u0142, jak wygl\u0105da\u0142y jego ostatnie dni i jakie ma plany na przysz\u0142o\u015b\u0107.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/szpaler-i-owca-w-prezencie-od-koleg-w--stefan-hula-zako-czy--karier-,1139628.html?source=rss", "date_published": "2023-03-14 12:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zaginiona 13-latka odnaleziona 1,7 tys. km od domu", "description": "<img alt=\"Zaginiona 13-latka odnaleziona 1,7 tys. km od domu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xwztc7-dziecko-dlon-samochod-uprowadzenie-porwanie-shutterstock_2051783714-6831087/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja apeluje, by rodzice uwa\u017cali, co ich dzieci robi\u0105 w internecie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-zaginiona-nastolatka-po-10-dniach-zostala-odnaleziona-zamknieta-w-budynku-gospodarczym-6830827?source=rss", "date_published": "2023-03-14 12:41:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Znalaz\u0142a du\u017c\u0105 sum\u0119 pieni\u0119dzy na chodniku i odnios\u0142a na policj\u0119. Odm\u00f3wi\u0142a przyj\u0119cia \"znale\u017anego\"", "description": "<img alt=\"Znalaz\u0142a du\u017c\u0105 sum\u0119 pieni\u0119dzy na chodniku i odnios\u0142a na policj\u0119. Odm\u00f3wi\u0142a przyj\u0119cia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v5axdw-kobieta-znalazla-duza-sume-pieniedzy-na-chodniku-i-odniosla-ja-na-komende-policji-6831332/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ca\u0142a got\u00f3wka wr\u00f3ci\u0142a do w\u0142a\u015bciciela.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/grudziadz-znalazla-duza-sume-pieniedzy-na-chodniku-odniosla-na-policje-odmowila-znaleznego-6831413?source=rss", "date_published": "2023-03-14 12:40:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Setki kilogram\u00f3w czekolady od bramkarza Bayernu dla ubogich", "description": "<img alt=\"Setki kilogram\u00f3w czekolady od bramkarza Bayernu dla ubogich\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dra9ot-bayern-wyeliminowal-psg-w-18-finalu-ligi-mistrzow-6831578/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Matthijs de Ligt nie doczeka si\u0119 szwajcarskiej czekolady, kt\u00f3r\u0105 po genialnej interwencji w meczu z PSG obieca\u0142 mu bramkarz Bayernu Yann Sommer.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/chcia--podzi-kowa--koledze--setki-kilogram-w-czekolady-od-bramkarza-bayernu-trafi-y-do-ubogich,1139632.html?source=rss", "date_published": "2023-03-14 12:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Po\u017cyczka\" na wyp\u0142aty 13. emerytur. Premier Morawiecki wyja\u015bnia", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ks2ehq-mateusz-morawiecki-6831480/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki na konferencji prasowej.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-seniora/13-emerytura-2023-rzad-chce-pozyskac-srodki-z-funduszu-rezerwy-demograficznej-premier-mateusz-morawiecki-wyjasnia-6831506?source=rss", "date_published": "2023-03-14 12:09:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Atak paniki na korcie, Ukrai\u0144cy \u017c\u0105daj\u0105 reakcji. \"Trzeba t\u0142umaczy\u0107 takie rzeczy?\"", "description": "<img alt=\"Atak paniki na korcie, Ukrai\u0144cy \u017c\u0105daj\u0105 reakcji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dveelm-lesia-curenko-6831507/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141esia Curenko podda\u0142a spotkanie z Bia\u0142orusink\u0105 Aryn\u0105 Sabalenk\u0105 po ataku paniki, jakiego dozna\u0142a w wyniku rozmowy z szefem WTA Stevem Simonem.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/atak-paniki-na-korcie--ukrai-cy---daj--reakcji---trzeba-t-umaczy--takie-rzeczy--,1139631.html?source=rss", "date_published": "2023-03-14 11:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Jest decyzja rz\u0105du w sprawie programu Pierwsze Mieszkanie", "description": "<img alt=\"Jest decyzja rz\u0105du w sprawie programu Pierwsze Mieszkanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kwagbp-mieszkanie-blok-warszawa-nieruchomosc-5668227/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/pierwsze-mieszkanie-bezpieczny-kredyt-2-procent-rzad-przyjal-projekt-ustawy-premier-mateusz-morawiecki-komentuje-6831221?source=rss", "date_published": "2023-03-14 11:24:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Usuwaj\u0105 blokady, zasypuj\u0105 okopy. Kij\u00f3w chce wr\u00f3ci\u0107 do normalno\u015bci", "description": "<img alt=\"Usuwaj\u0105 blokady, zasypuj\u0105 okopy. Kij\u00f3w chce wr\u00f3ci\u0107 do normalno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-shxolg-kijow-6831229/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Obecnie bezpo\u015brednie zagro\u017cenie dzia\u0142aniami wojennymi w Kijowie jest minimalne\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kijow-blokady-drogowe-beda-usuwane-okopy-zasypywane-6831077?source=rss", "date_published": "2023-03-14 11:22:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "W garniturze i ze skrzypcami poszed\u0142 do wojska. To, co robi, przyci\u0105ga uwag\u0119 \u015bwiata", "description": "<img alt=\"W garniturze i ze skrzypcami poszed\u0142 do wojska. To, co robi, przyci\u0105ga uwag\u0119 \u015bwiata \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tq5s41-moisei-bondarenko-ukrainski-skrzypek-6831261/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z ukrai\u0144skim muzykiem Moiseiem Bondarenko rozmawia\u0142 Hubert Kijek.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/tylko-w-tvn24-go-odcinki,283316/odcinek-2313,S00E2313,1018779?source=rss", "date_published": "2023-03-14 11:00:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Minus sto za ci\u0119cie si\u0119. \"Takie zapisy w szkolnych statutach to absurd, trzeba pom\u00f3c, nie kara\u0107!\"", "description": "<img alt=\"Minus sto za ci\u0119cie si\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zdwm4m-szkola-5414423/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czy mo\u017cna kara\u0107 ucznia za to, \u017ce ma problem z autoagresj\u0105? Okazuje si\u0119, \u017ce tak. W wielu szkolnych statutach (wewn\u0119trznych regulaminach plac\u00f3wek) mo\u017cna znale\u017a\u0107 zapisy o punktach ujemnych z zachowania czy naganie, a w skrajnych przypadkach - nawet wydalenie ze szko\u0142y czy z internatu za samookaleczanie si\u0119. Psychologowie bij\u0105 na alarm: to absurd. Ucze\u0144, kt\u00f3ry si\u0119 tnie, powinien zosta\u0107 otoczony opiek\u0105 specjalist\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/premium/samookaleczenie-szkolne-statuty-groza-uczniom-kara-6784715?source=rss", "date_published": "2023-03-14 10:58:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Morawiecki o \"ni\u017cszym deficycie bud\u017cetowym\": 12 miliard\u00f3w z\u0142otych. \"Nie jest to prawdziwa liczba\"", "description": "<img alt=\"Morawiecki o \" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v9fc2p-premier-mateusz-morawiecki-w-jasle-11-marca-2023-6822359/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ekonomi\u015bci wskazuj\u0105, dlaczego ta kwota to tylko cz\u0119\u015b\u0107 rzeczywistego deficytu.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/budzet-panstwa-morawiecki-o-nizszym-deficycie-budzetowym-12-miliardow-zlotych-nie-jest-to-prawdziwa-liczba-6818248?source=rss", "date_published": "2023-03-14 10:52:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Piorun trafiaj\u0105cy w piorunochron uchwycony na zdj\u0119ciu", "description": "<img alt=\"Piorun trafiaj\u0105cy w piorunochron uchwycony na zdj\u0119ciu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-41ia0f-moment-uderzenia-pioruna-w-piorunochrony-6830943/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dok\u0142adnie ten moment zarejestrowano w Brazylii.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/brazylia-zobacz-sekunde-w-ktorej-wyladowanie-uderza-w-piorunochron-6830956?source=rss", "date_published": "2023-03-14 10:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pijani kierowcy na stacjach paliw. Jeden wjecha\u0142 w s\u0142up z cenami, drugi w budynek", "description": "<img alt=\"Pijani kierowcy na stacjach paliw. Jeden wjecha\u0142 w s\u0142up z cenami, drugi w budynek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qz11uc-pijany-kierowca-na-stacji-paliw-w-rudzie-slaskiej-6831060/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Rudzie \u015al\u0105skiej i w Rybniku.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/ruda-slaska-rybnik-pijani-kierowcy-na-stacjach-paliw-jeden-wjechal-w-cennik-drugi-w-budynek-6831031?source=rss", "date_published": "2023-03-14 10:16:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ta dieta mo\u017ce chroni\u0107 przed Alzheimerem, twierdz\u0105 naukowcy", "description": "<img alt=\"Ta dieta mo\u017ce chroni\u0107 przed Alzheimerem, twierdz\u0105 naukowcy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jwrl10-dieta-srodziemnomorska-wybrana-najzdrowsza-5549675/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyczynia si\u0119 do odm\u0142odzenia m\u00f3zgu o kilkana\u015bcie lat.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/dieta-ktora-chroni-przed-alzheimerem-wplyw-diet-srodziemnomorskiej-i-mind-na-zdrowie-6814717?source=rss", "date_published": "2023-03-14 10:06:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Propozycja wprowadzenia nowej normy dla samochod\u00f3w. \"Bardzo negatywne konsekwencje\"", "description": "<img alt=\"Propozycja wprowadzenia nowej normy dla samochod\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j69ejv-kierowca-ciezarowki-nie-zyl-w-tym-czasie-ktos-mial-go-okrasc-1848525/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska sprzeciwia si\u0119 propozycji Komisji Europejskiej.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/euro-7-komisja-europejska-proponuje-wprowadzenie-nowej-normy-dla-samochodow-polska-przeciwna-andrzej-adamczyk-minister-infrastruktury-komentuje-6830865?source=rss", "date_published": "2023-03-14 09:44:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zjawiskowe zagranie \u015awi\u0105tek. Rywalka tylko bezradnie si\u0119 u\u015bmiecha\u0142a", "description": "<img alt=\"Zjawiskowe zagranie \u015awi\u0105tek. Rywalka tylko bezradnie si\u0119 u\u015bmiecha\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gjvnpc-iga-swiatek-walczy-o-obrone-tytulu-w-indian-wells-6831058/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142kowym meczu z Bianc\u0105 Andreescu w Indian Wells.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zjawiskowe-zagranie--wi-tek--rywalka-tylko-bezradnie-si--u-miecha-a,1139624.html?source=rss", "date_published": "2023-03-14 09:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Trener polskich skoczk\u00f3w ma pretensje. \"Organizacyjna katastrofa\"", "description": "<img alt=\"Trener polskich skoczk\u00f3w ma pretensje. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uxtfs0-thomas-thurnbichler-jest-trenerem-polskich-skoczkow-od-sezonu-20222023-6831018/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Thomas Thurnbichler nie by\u0142 zadowolony z tego, co zobaczy\u0142 w Lillehammer.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/thurnbichler-rozczarowany-lillehammer---organizacyjna-katastrofa-,1139625.html?source=rss", "date_published": "2023-03-14 09:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Barbara Lity\u0144ska nie \u017cyje. Aktorka i poetka zmar\u0142a po d\u0142ugiej chorobie", "description": "<img alt=\"Barbara Lity\u0144ska nie \u017cyje. Aktorka i poetka zmar\u0142a po d\u0142ugiej chorobie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xpjdyl-en_01394296_0865-1-6830880/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142a 50 lat. By\u0142a c\u00f3rk\u0105 tragicznie zmar\u0142ego polityka Jana Lity\u0144skiego.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/barbara-litynska-nie-zyje-aktorka-i-poetka-miala-50-lat-6830861?source=rss", "date_published": "2023-03-14 09:13:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Jest decyzja Andrzeja Dudy w sprawie nowelizacji Kodeksu wyborczego", "description": "<img alt=\"Jest decyzja Andrzeja Dudy w sprawie nowelizacji Kodeksu wyborczego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ige2yp-kodeks-wyborczy-6111716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przekaza\u0142a minister Ma\u0142gorzata Paprocka.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-prezydent-andrzej-duda-podpisal-nowelizacje-kodeksu-wyborczego-6830912?source=rss", "date_published": "2023-03-14 09:04:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nowelizacja ustawy wiatrakowej. Jest podpis prezydenta", "description": "<img alt=\"Nowelizacja ustawy wiatrakowej. Jest podpis prezydenta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ltufti-wiatraki-w-polsce-6769387/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142a sekretarz stanu w Kancelarii Prezydenta RP.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ustawa-wiatrakowa-prezydent-andrzej-duda-podpisal-nowelizacje-ustawy-wiatrakowej-6830907?source=rss", "date_published": "2023-03-14 09:01:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Fa\u0142szywe reklamy z odszkodowaniem za szczepienie", "description": "<img alt=\"Fa\u0142szywe reklamy z odszkodowaniem za szczepienie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s2cz87-telefon-4494653/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowe ostrze\u017cenie przed oszustami.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/odszkodowanie-za-szczepienie-falszywe-reklamy-csirt-knf-ostrzega-przed-nowym-oszustwem-6830873?source=rss", "date_published": "2023-03-14 08:46:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Alicja Bachleda-Curu\u015b dumna z Henry'ego Tadeusza. \"Co za wyj\u0105tkowa noc\"", "description": "<img alt=\"Alicja Bachleda-Curu\u015b dumna z Henry'ego Tadeusza. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ws6u34-colin-farrell-z-synem-6821100/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nastolatek udzieli\u0142 ju\u017c pierwszego \"oscarowego\" wywiadu.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/oscary-2023-colin-farrell-z-synem-na-gali-alicja-bachleda-curus-dumna-z-henryego-tadeusza-6830760?source=rss", "date_published": "2023-03-14 08:09:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Weszli na dach i zniszczyli kolektory s\u0142oneczne", "description": "<img alt=\"Weszli na dach i zniszczyli kolektory s\u0142oneczne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sk4hio-zniszczone-kolektory-na-dachu-szkoly-6830807/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     160 tysi\u0119cy z\u0142otych strat.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/czerwiensk-weszli-na-dach-szkoly-i-zniszczyli-kolektory-sloneczne-6830825?source=rss", "date_published": "2023-03-14 08:02:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Odwo\u0142ane i op\u00f3\u017anione poci\u0105gi. B\u0119d\u0105 dora\u017ane zmiany w rozk\u0142adach", "description": "<img alt=\"Odwo\u0142ane i op\u00f3\u017anione poci\u0105gi. B\u0119d\u0105 dora\u017ane zmiany w rozk\u0142adach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ds5wkb-warszawa-zachodnia-koleje-mazowieckie-km-6822299/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chaos na kolei w Warszawie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wtorek-kolejny-dzien-utrudnien-na-kolei-pociagi-skm-i-km-odwolane-lub-opoznione-6830788?source=rss", "date_published": "2023-03-14 08:01:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zn\u00f3w utrudnienia na kolei w Warszawie. Poci\u0105gi maj\u0105 spore op\u00f3\u017anienia", "description": "<img alt=\"Zn\u00f3w utrudnienia na kolei w Warszawie. Poci\u0105gi maj\u0105 spore op\u00f3\u017anienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-30sg4s-warszawa-zachodnia-6822291/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Problem dotyczy Kolei Mazowieckich i Szybkiej Kolei Miejskiej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wtorek-kolejny-dzien-utrudnien-na-kolei-pociagi-skm-i-km-opoznione-6830788?source=rss", "date_published": "2023-03-14 08:01:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rz\u0105d szuka pieni\u0119dzy na 13. emerytur\u0119. \"Niezb\u0119dne jest uzupe\u0142nienie \u015brodk\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d szuka pieni\u0119dzy na 13. emerytur\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6nilmm-premier-mateusz-morawiecki-podczas-spotkania-z-seniorami-w-zelazowej-woli-6830818/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Planowana jest po\u017cyczka.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-seniora/13-emerytura-rzad-szuka-pieniedzy-na-wyplate-13-emerytur-chce-pozyskac-srodki-z-funduszu-rezerwy-demograficznej-6830790?source=rss", "date_published": "2023-03-14 07:55:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mistrzyni US Open kolejn\u0105 rywalk\u0105 \u015awi\u0105tek", "description": "<img alt=\"Mistrzyni US Open kolejn\u0105 rywalk\u0105 \u015awi\u0105tek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lje2n9-iga-swiatek-i-emma-raducanu-6830778/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polka ju\u017c z ni\u0105 wygra\u0142a.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mistrzyni-us-open-kolejn--rywalk---wi-tek--polka-ju--z-ni--wygra-a,1139622.html?source=rss", "date_published": "2023-03-14 07:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Na razie jest szok, musimy z niego wyj\u015b\u0107. Pozw\u00f3lmy papie\u017cowi pokaza\u0107 swoje oblicze\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-92ysoo-piasek-6830742/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ksi\u0105dz Jacek Prusak w \"Rozmowie Piaseckiego\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/jan-pawel-ii-a-pedofilia-w-kosciele-ksiadz-jacek-prusak-pozwolmy-papiezowi-pokazac-swoje-oblicze-6830749?source=rss", "date_published": "2023-03-14 07:13:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Konflikt tam mo\u017ce mie\u0107 wi\u0119ksze konsekwencje ni\u017c konflikt na Ukrainie\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6wc4js-chiny-sa-drugim-najwiekszym-producentem-broni-na-swiecie-3393275/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjski premier o \"epokowym wyzwaniu\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-rzad-wojna-w-ukrainie-i-napiecie-w-regionie-indo-pacyfiku-glownym-ryzykiem-6824531?source=rss", "date_published": "2023-03-14 07:08:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Druga gospodarka \u015bwiata planuje podniesienie wieku emerytalnego. \"Progresywna\" \u015bcie\u017cka", "description": "<img alt=\"Druga gospodarka \u015bwiata planuje podniesienie wieku emerytalnego. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-b2vz8g-pekin-chiny-6761681/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do 2035 roku liczba os\u00f3b w wieku emerytalnym ma by\u0107 r\u00f3wna \u0142\u0105cznej populacji USA i Wielkiej Brytanii.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/chiny-wiek-emerytalny-chiny-planuja-podniesienie-wieku-emerytalnego-populacja-chin-sie-starzeje-6830713?source=rss", "date_published": "2023-03-14 07:05:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Byli \"zagro\u017ceniem dla bezpiecze\u0144stwa\", zostali wydaleni. Rosyjscy dyplomaci znale\u017ali zatrudnienie", "description": "<img alt=\"Byli \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bntth-shutterstock_1856498605-6725496/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wynik \u015bledztwa dziennikarzy serbskiej redakcji Radia Wolna Europa.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/media-niektorzy-rosyjscy-dyplomaci-wydaleni-z-unii-europejskiej-znalezli-zatrudnienie-w-serbii-6827120?source=rss", "date_published": "2023-03-14 06:56:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Ok\u0142adanie pi\u0119\u015bciami, kopanie w g\u0142ow\u0119, b\u00f3jka 13-letnich ch\u0142opc\u00f3w\". Eksperci: musimy zacz\u0105\u0107 m\u00f3wi\u0107 o prewencji", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ub07d9-lubian-6822802/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Eksperci o przemocy w\u015br\u00f3d nastolatk\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/programy/brutalne-pobicia-hejt-i-znecanie-sie-nad-zwierzetami-eksperci-o-rosnacej-przemocy-wsrod-nastolatkow-6822809?source=rss", "date_published": "2023-03-14 06:45:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Porywy przekraczaj\u0105ce 100 kilometr\u00f3w na godzin\u0119 powala\u0142y drzewa i zrywa\u0142y linie energetyczne", "description": "<img alt=\"Porywy przekraczaj\u0105ce 100 kilometr\u00f3w na godzin\u0119 powala\u0142y drzewa i zrywa\u0142y linie energetyczne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pax9c6-drzewo-shutterstock1977077717-5601848/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trudna noc w Ma\u0142opolsce.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/malopolska-wiatr-osiagal-ponad-100-kilometrow-na-godzine-50-interwencji-strazakow-6830727?source=rss", "date_published": "2023-03-14 06:33:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Z peron\u00f3w schodz\u0105 w t\u0142oku, a na k\u0142adkach pusto. \"Projektantowi zabrak\u0142o wyobra\u017ani\"", "description": "<img alt=\"Z peron\u00f3w schodz\u0105 w t\u0142oku, a na k\u0142adkach pusto. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mj8jd6-warszawa-gdanska-waskie-zejscie-z-peronu-6790530/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powa\u017cny problem na Dworcu Gda\u0144skim.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/zoliborz/warszawa-gdanska-tlum-przed-zejsciem-na-ruchome-schody-kladki-puste-pytania-o-projekt-6790518?source=rss", "date_published": "2023-03-14 06:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nowy program mieszkaniowy. Dzi\u015b ma zapa\u015b\u0107 decyzja rz\u0105du", "description": "<img alt=\"Nowy program mieszkaniowy. Dzi\u015b ma zapa\u015b\u0107 decyzja rz\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aj2utb-posiedzenie-rzadu-10-stycznia-2023-6622565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Program sk\u0142ada si\u0119 z dw\u00f3ch element\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/pierwsze-mieszkanie-bezpieczny-kredyt-2-procent-rzad-ma-sie-zajac-projektem-we-wtorek-140323-6830569?source=rss", "date_published": "2023-03-14 06:23:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Tak si\u0119 robi\u0142o. Zatuszowa\u0107 albo, kiedy nie by\u0142o rady, wys\u0142a\u0107 gdzie\u015b daleko\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s593wo-papiez-franciszek-6815144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Materia\u0142 Marii Miko\u0142ajewskiej.", "link": "https://tvn24.pl/programy/papiez-franciszek-zapytany-o-reportaz-franciszkanska-3-w-tamtych-czasach-wszystko-tuszowano-6822807?source=rss", "date_published": "2023-03-14 06:22:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zosta\u0142y cztery wolne miejsca w \u0107wier\u0107finale Ligi Mistrz\u00f3w", "description": "<img alt=\"Zosta\u0142y cztery wolne miejsca w \u0107wier\u0107finale Ligi Mistrz\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-45m6h1-lm-6830722/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek i w \u015brod\u0119 poznamy ostatnie rozstrzygni\u0119cia 1/8 fina\u0142u rozgrywek.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zosta-y-cztery-wolne-miejsca-w--wier-finale-ligi-mistrz-w,1139548.html?source=rss", "date_published": "2023-03-14 06:19:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Skusi\u0142 ich 30-letni trabant", "description": "<img alt=\"Skusi\u0142 ich 30-letni trabant\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h5d3mu-skradziony-trabant-6830702/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Auto odnaleziono w s\u0105siednim powiecie.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wolow-skusil-ich-30-letni-trabant-6830708?source=rss", "date_published": "2023-03-14 06:04:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Warzywny kryzys. \"Trzeba zaoszcz\u0119dzi\u0107 teraz, \u017ceby na \u015bwi\u0119ta by\u0142o\"", "description": "<img alt=\"Warzywny kryzys. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8a5m3o-bazarek-warzywa-bazar-zieleniak-vegies-vegetables-warzywniak-owoce-wirestock-creators-shutterstock_2037876215-5814199/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Materia\u0142 programu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-warzyw-droga-cebula-mowimy-o-globalnym-kryzysie-6830514?source=rss", "date_published": "2023-03-14 06:02:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Mia\u0142y przed sob\u0105 ca\u0142e \u017cycie, marzenia. Serce porusza zdj\u0119cie ka\u017cdej z nich\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l1uef7-na-planszach-zobaczymy-fotografie-oraz-przeczytamy-historie-36-osob-6822412/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wystawa \"Niewydane Dyplomy\".", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-upamietnia-ukrainskich-studentow-ktorzy-zgineli-w-czasie-wojny-wystawa-niewydane-dyplomy-na-kul-6822388?source=rss", "date_published": "2023-03-14 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Pociski przelecia\u0142y nad Kore\u0105 P\u00f3\u0142nocn\u0105, zanim wyl\u0105dowa\u0142y w morzu\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-16mw7v-korea-polnocna-wystrzelila-dwa-pociski-balistyczne-w-kierunku-morza-6830493/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Re\u017cim zn\u00f3w testuje pociski balistyczne.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-wystrzelila-dwa-pociski-balistyczne-6830494?source=rss", "date_published": "2023-03-14 05:57:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Stoch z tej skoczni ma tylko mi\u0142e wspomnienia", "description": "<img alt=\"Stoch z tej skoczni ma tylko mi\u0142e wspomnienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-clxtj7-stoch-6830697/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sze\u015bciu Polak\u00f3w we wtorkowym konkursie w Lillehammer.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/stoch-z-tej-skoczni-ma-tylko-mi-e-wspomnienia--sze-ciu-polak-w-w-lillehammer,1139619.html?source=rss", "date_published": "2023-03-14 05:48:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Alerty w 14 wojew\u00f3dztwach. Mo\u017ce powia\u0107 do 85 kilometr\u00f3w na godzin\u0119", "description": "<img alt=\"Alerty w 14 wojew\u00f3dztwach. Mo\u017ce powia\u0107 do 85 kilometr\u00f3w na godzin\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4gl93y-silny-wiatr-5586342/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-silny-wiatr-porywy-nawet-do-85-kilometrow-na-godzine-pogoda-na-wtorek-1403-6830507?source=rss", "date_published": "2023-03-14 05:25:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Przydacz: jest porozumienie w sprawie wznowienia Komitetu Konsultacyjnego prezydent\u00f3w Polski i Ukrainy", "description": "<img alt=\"Przydacz: jest porozumienie w sprawie wznowienia Komitetu Konsultacyjnego prezydent\u00f3w Polski i Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yev3qi-szef-prezydenckiego-biura-polityki-miedzynarodowej-marcin-przydacz-6827677/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komitet ma si\u0119 zajmowa\u0107 usprawnieniem wsp\u00f3\u0142pracy gospodarczej w kontek\u015bcie przysz\u0142ej odbudowy Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/polska/marcin-przydacz-jest-porozumienie-w-sprawie-wznowienia-prac-komitetu-konsultacyjnego-prezydentow-polski-i-ukrainy-6827862?source=rss", "date_published": "2023-03-14 05:06:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dreszczowiec i k\u0142opoty w drugim secie. \u015awi\u0105tek w kolejnej rundzie", "description": "<img alt=\"Dreszczowiec i k\u0142opoty w drugim secie. \u015awi\u0105tek w kolejnej rundzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z6rzhd-is-6830508/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polka awansowa\u0142a do 1/8 fina\u0142u turnieju w Indian Wells.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/iga--wi-tek-awansowa-a-do-1-8-fina-u-indian-wells,1139618.html?source=rss", "date_published": "2023-03-14 05:05:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Martin Gore: \u015bmier\u0107 Andy'ego sprawi\u0142a, \u017ce po raz pierwszy od 40 lat zbli\u017cyli\u015bmy si\u0119 z Dave'em", "description": "<img alt=\"Martin Gore: \u015bmier\u0107 Andy'ego sprawi\u0142a, \u017ce po raz pierwszy od 40 lat zbli\u017cyli\u015bmy si\u0119 z Dave'em \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d85tda-depeche-mode_los-angeles_2022_copyright_anton-corbijn_04-6822744/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rozmowie z Tomaszem-Marcinem Wron\u0105 z portalu TVN24.pl.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/tylko-w-tvn24-go-odcinki,283316/odcinek-2312,S00E2312,1018033?source=rss", "date_published": "2023-03-14 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tb09ir-rosyjski-zolnierz-6805870/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wtorek jest 384. dniem inwazji zbrojnej Rosji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-14-marca-2023-6830495?source=rss", "date_published": "2023-03-14 04:58:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Ludzie, kt\u00f3rym zaczyna brakowa\u0107 pieni\u0119dzy, b\u0119d\u0105 \u017cerowa\u0107 na sentymentach postsowieckich\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-athj3x-protest-w-kiszyniowie-6822819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prorosyjska partia Sor od miesi\u0119cy organizuje protesty, kt\u00f3rych celem jest zdestabilizowanie sytuacji w Mo\u0142dawii.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/moldawia-prorosyjska-partia-sor-od-miesiecy-organizuje-protesty-celem-jest-zdestabilizowanie-sytuacji-w-kraju-6822970?source=rss", "date_published": "2023-03-14 04:47:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]