[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ambasador Rosji w USA: Incydent nad Morzem Czarnym to prowokacja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ambasador-rosji-w-usa-incydent-nad-morzem-czarnym-to-prowoka,nId,6654861\"><img align=\"left\" alt=\"Ambasador Rosji w USA: Incydent nad Morzem Czarnym to prowokacja\" src=\"https://i.iplsc.com/ambasador-rosji-w-usa-incydent-nad-morzem-czarnym-to-prowoka/000EIKD06X8D4H3Y-C321.jpg\" /></a>- Moskwa postrzega incydent z udzia\u0142em rosyjskiego my\u015bliwca Su-27 i ameryka\u0144skiego drona wojskowego nad Morzem Czarnym jako prowokacj\u0119 - poinformowa\u0142 we wtorek ambasador Rosji w Stanach Zjednoczonych Anatolij Antonow, cytowany przez rosyjsk\u0105 pa\u0144stwow\u0105 agencj\u0119 informacyjn\u0105 RIA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ambasador-rosji-w-usa-incydent-nad-morzem-czarnym-to-prowoka,nId,6654861", "date_published": "2023-03-14 22:52:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybito szyb\u0119 w biurze poselskim B\u0142aszczaka. \"Opozycjo, przesta\u0144 j\u0105trzy\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wybito-szybe-w-biurze-poselskim-blaszczaka-opozycjo-przestan,nId,6654837\"><img align=\"left\" alt=\"Wybito szyb\u0119 w biurze poselskim B\u0142aszczaka. &quot;Opozycjo, przesta\u0144 j\u0105trzy\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wybito-szybe-w-biurze-poselskim-blaszczaka-opozycjo-przestan/000GW324PSTP4FSO-C321.jpg\" /></a>&quot;Co najmniej trzy kamienie z r\u0105k nieznanych sprawc\u00f3w polecia\u0142y na szyb\u0119 biura poselskiego wicepremiera B\u0142aszczaka&quot; - napisa\u0142 na Twitterze rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek. &quot;Opozycjo, przesta\u0144 j\u0105trzy\u0107&quot; - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wybito-szybe-w-biurze-poselskim-blaszczaka-opozycjo-przestan,nId,6654837", "date_published": "2023-03-14 22:12:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolaborant Iwan Tkacz zgin\u0105\u0142 w wybuchu auta. Pomaga\u0142 Grupie Wagnera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kolaborant-iwan-tkacz-zginal-w-wybuchu-auta-pomagal-grupie-w,nId,6654839\"><img align=\"left\" alt=\"Kolaborant Iwan Tkacz zgin\u0105\u0142 w wybuchu auta. Pomaga\u0142 Grupie Wagnera\" src=\"https://i.iplsc.com/kolaborant-iwan-tkacz-zginal-w-wybuchu-auta-pomagal-grupie-w/000GW2WVWISG0JPY-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie media informuj\u0105 o \u015bmierci kolaboranta, kt\u00f3ry pomaga\u0142 Grupie Wagnera. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 organizowa\u0107 transport najemnik\u00f3w Jewgienija Prigo\u017cyna na front. Zgin\u0105\u0142 w wybuchu swojego samochodu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kolaborant-iwan-tkacz-zginal-w-wybuchu-auta-pomagal-grupie-w,nId,6654839", "date_published": "2023-03-14 21:24:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kierowca ci\u0105gnika krad\u0142 drewno z lasu. Namierzy\u0142 go dron", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-kierowca-ciagnika-kradl-drewno-z-lasu-namierzyl-go-dron,nId,6654789\"><img align=\"left\" alt=\"Kierowca ci\u0105gnika krad\u0142 drewno z lasu. Namierzy\u0142 go dron\" src=\"https://i.iplsc.com/kierowca-ciagnika-kradl-drewno-z-lasu-namierzyl-go-dron/000GW2PSO0VJY9FD-C321.jpg\" /></a>Ci\u0105gnik zosta\u0142 namierzony przez fotopu\u0142apk\u0119, a nast\u0119pnie zlokalizowany przez drona. Kieruj\u0105cy pojazdem krad\u0142 drewno z lasu. Kierowca traktora zosta\u0142 ukarany mandatem w wysoko\u015bci 500 z\u0142otych. Nadle\u015bnictwo skieruje wniosek do s\u0105du. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-kierowca-ciagnika-kradl-drewno-z-lasu-namierzyl-go-dron,nId,6654789", "date_published": "2023-03-14 20:30:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pentagon zapowiada: Baza w Redzikowie zacznie dzia\u0142a\u0107 w tym roku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pentagon-zapowiada-baza-w-redzikowie-zacznie-dzialac-w-tym-r,nId,6654814\"><img align=\"left\" alt=\"Pentagon zapowiada: Baza w Redzikowie zacznie dzia\u0142a\u0107 w tym roku\" src=\"https://i.iplsc.com/pentagon-zapowiada-baza-w-redzikowie-zacznie-dzialac-w-tym-r/000GW2RHMHI446I4-C321.jpg\" /></a>Konstrukcja w bazie obrony przeciwrakietowej Aegis Ashore w Redzikowie zosta\u0142a zako\u0144czona i zacznie funkcjonowa\u0107 w tym roku - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek dyrektor Agencji Obrony Przeciwrakietowej (MDA) wiceadmira\u0142 John Hill. Powt\u00f3rzy\u0142 przy tym, \u017ce system nie jest zaprojektowany na ochron\u0119 przed rakietami z Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pentagon-zapowiada-baza-w-redzikowie-zacznie-dzialac-w-tym-r,nId,6654814", "date_published": "2023-03-14 20:28:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nieznana substancja w galerii handlowej w Starachowicach. Ewakuowano 140 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-nieznana-substancja-w-galerii-handlowej-w-starachowicach-ewa,nId,6654811\"><img align=\"left\" alt=\"Nieznana substancja w galerii handlowej w Starachowicach. Ewakuowano 140 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/nieznana-substancja-w-galerii-handlowej-w-starachowicach-ewa/000GJKXIV3QIB06R-C321.jpg\" /></a>140 os\u00f3b ewakuowali stra\u017cacy z galerii handlowej przy ulicy Wyszy\u0144skiego w Starachowicach, po tym, jak w budynku rozpylono nieznan\u0105 na t\u0119 chwil\u0119 substancj\u0119 - poinformowa\u0142 we wtorek wieczorem st. kpt. Marcin Bajur, oficer prasowy \u015bwi\u0119tokrzyskiej stra\u017c po\u017carnej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-nieznana-substancja-w-galerii-handlowej-w-starachowicach-ewa,nId,6654811", "date_published": "2023-03-14 20:15:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niania z w\u00f3zkiem na pasach, nadjecha\u0142o auto. Tragedia w Lublinie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-niania-z-wozkiem-na-pasach-nadjechalo-auto-tragedia-w-lublin,nId,6654777\"><img align=\"left\" alt=\"Niania z w\u00f3zkiem na pasach, nadjecha\u0142o auto. Tragedia w Lublinie\" src=\"https://i.iplsc.com/niania-z-wozkiem-na-pasach-nadjechalo-auto-tragedia-w-lublin/000GW2DWN72PF1U8-C321.jpg\" /></a>Kierowca samochodu dostawczego potr\u0105ci\u0142 niani\u0119, cofaj\u0105c pojazd na przej\u015bciu dla pieszych. Kobieta pcha\u0142a w\u00f3wczas w\u00f3zek z dwuletnim dzieckiem. Opiekunka zmar\u0142a. S\u0105d nie zgodzi\u0142 si\u0119 na tymczasowy areszt dla kieruj\u0105cego autem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-niania-z-wozkiem-na-pasach-nadjechalo-auto-tragedia-w-lublin,nId,6654777", "date_published": "2023-03-14 19:33:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin o wybuchu Nord Stream: Na miejscu znaleziono obiekt podobny do anteny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-o-wybuchu-nord-stream-na-miejscu-znaleziono-obiekt-pod,nId,6654748\"><img align=\"left\" alt=\"Putin o wybuchu Nord Stream: Na miejscu znaleziono obiekt podobny do anteny\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-o-wybuchu-nord-stream-na-miejscu-znaleziono-obiekt-pod/0007A4TQOIJ68OQP-C321.jpg\" /></a>- Gazprom - w pobli\u017cu miejsca eksplozji Nord Stream - znalaz\u0142 obiekt wygl\u0105daj\u0105cy jak antena - poda\u0142 W\u0142adimir Putin, cytowany przez Reutersa. Stwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce wybuchy przygotowano na &quot;szczeblu pa\u0144stwowym&quot;, odrzucaj\u0105c hipotez\u0119, \u017ce stoi za nimi autonomiczna proukrai\u0144ska grupa. Zasugerowa\u0142 win\u0119 USA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-o-wybuchu-nord-stream-na-miejscu-znaleziono-obiekt-pod,nId,6654748", "date_published": "2023-03-14 18:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amiertelnie rani\u0142y 12-latk\u0119. Wstrz\u0105saj\u0105ca zbrodnia w Niemczech", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smiertelnie-ranily-12-latke-wstrzasajaca-zbrodnia-w-niemczec,nId,6654756\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelnie rani\u0142y 12-latk\u0119. Wstrz\u0105saj\u0105ca zbrodnia w Niemczech\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelnie-ranily-12-latke-wstrzasajaca-zbrodnia-w-niemczec/000GW28SMFBAGGYF-C321.jpg\" /></a>12-letnia dziewczynka zmar\u0142a z powodu ran zadanych ostrym narz\u0119dziem. Zbrodni dokona\u0142y dwie r\u00f3wie\u015bniczki zmar\u0142ej, kt\u00f3re przyzna\u0142y si\u0119 do winy. Sprawa wstrz\u0105sn\u0119\u0142a Niemcami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smiertelnie-ranily-12-latke-wstrzasajaca-zbrodnia-w-niemczec,nId,6654756", "date_published": "2023-03-14 18:26:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemniczy okr\u0119t na morzu. Na pok\u0142adzie dwa cia\u0142a i trzy tony kokainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemniczy-okret-na-morzu-na-pokladzie-dwa-ciala-i-trzy-tony,nId,6654655\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemniczy okr\u0119t na morzu. Na pok\u0142adzie dwa cia\u0142a i trzy tony kokainy\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemniczy-okret-na-morzu-na-pokladzie-dwa-ciala-i-trzy-tony/000GW1S4OKUJ7BYW-C321.jpg\" /></a>Okr\u0119t podwodny zosta\u0142 zatrzymany u wybrze\u017cy Kolumbii. Na pok\u0142adzie znaleziono cia\u0142a dw\u00f3ch os\u00f3b oraz prawie trzy tony kokainy. Warto\u015b\u0107 przewo\u017conych narkotyk\u00f3w wyceniono na 87 milion\u00f3w dolar\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemniczy-okret-na-morzu-na-pokladzie-dwa-ciala-i-trzy-tony,nId,6654655", "date_published": "2023-03-14 17:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gang nastolatk\u00f3w szturmowa\u0142 McDonald's. W ruch posz\u0142y miot\u0142y i... pacho\u0142ek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gang-nastolatkow-szturmowal-mcdonald-s-w-ruch-poszly-miotly-,nId,6654482\"><img align=\"left\" alt=\"Gang nastolatk\u00f3w szturmowa\u0142 McDonald's. W ruch posz\u0142y miot\u0142y i... pacho\u0142ek\" src=\"https://i.iplsc.com/gang-nastolatkow-szturmowal-mcdonald-s-w-ruch-poszly-miotly/000GW18NI0DWIREO-C321.jpg\" /></a>Sceny grozy nagrane telefonem kom\u00f3rkowym przez jednego z klient\u00f3w restauracji McDonald's rozegra\u0142y si\u0119 w brytyjskim centrum handlowym Stonedale Retail Park w Liverpoolu. Personel lokalu zosta\u0142 zaatakowany przez nosz\u0105cych kominiarki na twarzach m\u0142odych napastnik\u00f3w, kt\u00f3rzy chcieli wej\u015b\u0107 na zaplecze. S\u0142u\u017cby apeluj\u0105 o podawanie informacji na temat incydentu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gang-nastolatkow-szturmowal-mcdonald-s-w-ruch-poszly-miotly-,nId,6654482", "date_published": "2023-03-14 17:44:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Incydent nad Morzem Czarnym. Rosyjski Su-27 zderzy\u0142 si\u0119 z ameryka\u0144skim dronem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-incydent-nad-morzem-czarnym-rosyjski-su-27-zderzyl-sie-z-ame,nId,6654723\"><img align=\"left\" alt=\"Incydent nad Morzem Czarnym. Rosyjski Su-27 zderzy\u0142 si\u0119 z ameryka\u0144skim dronem\" src=\"https://i.iplsc.com/incydent-nad-morzem-czarnym-rosyjski-su-27-zderzyl-sie-z-ame/000GW20C1QPACVFG-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski bezza\u0142ogowy samolot &quot;Reaper&quot; zosta\u0142 nad Morzem Czarnym przechwycony i uderzony przez rosyjski my\u015bliwiec Su-27 - informuje armia USA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-incydent-nad-morzem-czarnym-rosyjski-su-27-zderzyl-sie-z-ame,nId,6654723", "date_published": "2023-03-14 17:14:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Orlen wycofuje Tygodnik \"NIE\" z Janem Paw\u0142em II. \"Przekracza granice\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-orlen-wycofuje-tygodnik-nie-z-janem-pawlem-ii-przekracza-gra,nId,6654568\"><img align=\"left\" alt=\"Orlen wycofuje Tygodnik &quot;NIE&quot; z Janem Paw\u0142em II. &quot;Przekracza granice&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/orlen-wycofuje-tygodnik-nie-z-janem-pawlem-ii-przekracza-gra/000GW1US24DJLFEN-C321.jpg\" /></a>Daniel Obajtek - prezes zarz\u0105du PKN Orlen, zdecydowa\u0142 o usuni\u0119ciu z punkt\u00f3w sprzeda\u017cy na stacjach najnowszego numeru Tygodnika &quot;NIE&quot; z wizerunkiem Jana Paw\u0142a II i ukrzy\u017cowanej, plastikowej lalki. Podobn\u0105 decyzj\u0119 podj\u0119\u0142a Poczta Polska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-orlen-wycofuje-tygodnik-nie-z-janem-pawlem-ii-przekracza-gra,nId,6654568", "date_published": "2023-03-14 17:02:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bie\u0142gorod: Niesprawny rosyjski pocisk spad\u0142 na osiedle mieszkalne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bielgorod-niesprawny-rosyjski-pocisk-spadl-na-osiedle-mieszk,nId,6654559\"><img align=\"left\" alt=\"Bie\u0142gorod: Niesprawny rosyjski pocisk spad\u0142 na osiedle mieszkalne\" src=\"https://i.iplsc.com/bielgorod-niesprawny-rosyjski-pocisk-spadl-na-osiedle-mieszk/000GW1N76HV2KQXK-C321.jpg\" /></a>W rosyjskim Bie\u0142gorodzie rakieta przeciwlotnicza gwa\u0142townie zboczy\u0142a z toru lotu, spad\u0142a na osiedle mieszkaniowe i wybuch\u0142a - takie nagranie umie\u015bci\u0142 na stronie ukrai\u0144ski portal NV.ua. &quot;Z powodu zachodnich sankcji i zapa\u015bci przemys\u0142u zbrojeniowego Rosjanie musz\u0105 si\u0119ga\u0107 po starsze, niesprawne pociski&quot; - napisano.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bielgorod-niesprawny-rosyjski-pocisk-spadl-na-osiedle-mieszk,nId,6654559", "date_published": "2023-03-14 16:40:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lubelskie: Brutalnie pobili nastolatka. Kopali i skakali po g\u0142owie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lubelskie-brutalnie-pobili-nastolatka-kopali-i-skakali-po-gl,nId,6654520\"><img align=\"left\" alt=\"Lubelskie: Brutalnie pobili nastolatka. Kopali i skakali po g\u0142owie\" src=\"https://i.iplsc.com/lubelskie-brutalnie-pobili-nastolatka-kopali-i-skakali-po-gl/000GW1K25KD7X4P8-C321.jpg\" /></a>Kolejne brutalne pobicie nastolatka. Dw\u00f3ch oprawc\u00f3w zaatakowa\u0142o ch\u0142opaka. Kopali ofiar\u0119, skakali po jego g\u0142owie i nie reagowali na pro\u015bby o pomoc. Do zdarzenia dosz\u0142o w Bia\u0142ej Podlaskiej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lubelskie-brutalnie-pobili-nastolatka-kopali-i-skakali-po-gl,nId,6654520", "date_published": "2023-03-14 16:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Podlaskie: Brutalnie pobili nastolatka. Kopali i skakali po g\u0142owie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-podlaskie-brutalnie-pobili-nastolatka-kopali-i-skakali-po-gl,nId,6654520\"><img align=\"left\" alt=\"Podlaskie: Brutalnie pobili nastolatka. Kopali i skakali po g\u0142owie\" src=\"https://i.iplsc.com/podlaskie-brutalnie-pobili-nastolatka-kopali-i-skakali-po-gl/000GW1K25KD7X4P8-C321.jpg\" /></a>Kolejne brutalne pobicie nastolatka. Dw\u00f3ch oprawc\u00f3w zaatakowa\u0142o ch\u0142opaka. Kopali ofiar\u0119, skakali po jego g\u0142owie i nie reagowali na pro\u015bby o pomoc. Do zdarzenia dosz\u0142o w Bia\u0142ej Podlaskiej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-podlaskie-brutalnie-pobili-nastolatka-kopali-i-skakali-po-gl,nId,6654520", "date_published": "2023-03-14 16:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pozna\u0144: Zniewa\u017cy\u0142 na tle narodowo\u015bciowym. Policja poszukuje m\u0119\u017cczyzny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-zniewazyl-na-tle-narodowosciowym-policja-poszukuje-me,nId,6654532\"><img align=\"left\" alt=\"Pozna\u0144: Zniewa\u017cy\u0142 na tle narodowo\u015bciowym. Policja poszukuje m\u0119\u017cczyzny\" src=\"https://i.iplsc.com/poznan-zniewazyl-na-tle-narodowosciowym-policja-poszukuje-me/000GW1JKAXUFMTB1-C321.jpg\" /></a>Pozna\u0144ska policja poszukuje m\u0119\u017cczyzny w sprawie zniewa\u017cenia na tle narodowo\u015bciowym. W sieci opublikowano jego wizerunek. Poproszono o kontakt wszystkich maj\u0105cych jakiekolwiek informacje o tym cz\u0142owieku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-zniewazyl-na-tle-narodowosciowym-policja-poszukuje-me,nId,6654532", "date_published": "2023-03-14 16:08:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brutalny atak na kobiet\u0119. Agresor rzuci\u0142 ni\u0105 o ziemi\u0119, powoduj\u0105c parali\u017c", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brutalny-atak-na-kobiete-agresor-rzucil-nia-o-ziemie-powoduj,nId,6654397\"><img align=\"left\" alt=\"Brutalny atak na kobiet\u0119. Agresor rzuci\u0142 ni\u0105 o ziemi\u0119, powoduj\u0105c parali\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/brutalny-atak-na-kobiete-agresor-rzucil-nia-o-ziemie-powoduj/000GW06UE26MNGCD-C321.jpg\" /></a>Policja w Houston (Teksas) zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 o pomoc do potencjalnych \u015bwiadk\u00f3w w zidentyfikowaniu podejrzanego, kt\u00f3ry podczas brutalnej napa\u015bci na kobiet\u0119 pozostawi\u0142 j\u0105 sparali\u017cowan\u0105. Teraz samotnie wychowuj\u0105ca tr\u00f3jk\u0119 dzieci Wietnamka nie ma pieni\u0119dzy ani na powr\u00f3t do domu, ani na leczenie, a z\u0142odziej wci\u0105\u017c pozostanie nieuchwytny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brutalny-atak-na-kobiete-agresor-rzucil-nia-o-ziemie-powoduj,nId,6654397", "date_published": "2023-03-14 16:05:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "ZUS sam nie wyp\u0142aci ci tych pieni\u0119dzy. Nie ma takiego obowi\u0105zku. Musisz z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zus-sam-nie-wyplaci-ci-tych-pieniedzy-nie-ma-takiego-obowiaz,nId,6654362\"><img align=\"left\" alt=\"ZUS sam nie wyp\u0142aci ci tych pieni\u0119dzy. Nie ma takiego obowi\u0105zku. Musisz z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek\" src=\"https://i.iplsc.com/zus-sam-nie-wyplaci-ci-tych-pieniedzy-nie-ma-takiego-obowiaz/000FMQS1Y3JHTP4E-C321.jpg\" /></a>ZUS przypomina o zasadach podzia\u0142u i wyp\u0142aty zgromadzonych \u015brodk\u00f3w po \u015bmierci osoby ubezpieczonej. Wyp\u0142acie podlegaj\u0105 fundusze pozostawione na subkoncie osoby ubezpieczonej. Dodatkowo nie dotyczy to wy\u0142\u0105cznie os\u00f3b posiadaj\u0105cych OFE. Kto wi\u0119c mo\u017ce odziedziczy\u0107 \u015brodki zgromadzone w ZUS? W jaki spos\u00f3b mo\u017cna wyp\u0142aci\u0107 pieni\u0105dze?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zus-sam-nie-wyplaci-ci-tych-pieniedzy-nie-ma-takiego-obowiaz,nId,6654362", "date_published": "2023-03-14 15:32:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek w Lublinie. 16-latek potwierdzi\u0142 prawdziwo\u015b\u0107 nagrania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-tragiczny-wypadek-w-lublinie-16-latek-potwierdzil-prawdziwos,nId,6654484\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek w Lublinie. 16-latek potwierdzi\u0142 prawdziwo\u015b\u0107 nagrania\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-w-lublinie-16-latek-potwierdzil-prawdziwos/000GW1CFHB4P8X3N-C321.jpg\" /></a>Uczestnicy tragicznego wypadku na ul. Jana Paw\u0142a II w Lublinie nie byli pod wp\u0142ywem alkoholu ani substancji psychoaktywnych - poinformowa\u0142a prokuratura. \u015aledczy potwierdzili te\u017c autentyczno\u015b\u0107 nagrania sprzed wypadku, w kt\u00f3rym na pocz\u0105tku stycznia bie\u017c\u0105cego roku zgin\u0119\u0142o troje nastolatk\u00f3w. &quot;Jak zgin\u0105\u0107, to w dzie\u0144 przed Trzech Kr\u00f3li&quot; - m\u00f3wili na nagraniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-tragiczny-wypadek-w-lublinie-16-latek-potwierdzil-prawdziwos,nId,6654484", "date_published": "2023-03-14 14:56:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mia\u017cd\u017c\u0105cy raport o stanie niemieckiej armii. Brakuje nawet toalet", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miazdzacy-raport-o-stanie-niemieckiej-armii-brakuje-nawet-to,nId,6654407\"><img align=\"left\" alt=\"Mia\u017cd\u017c\u0105cy raport o stanie niemieckiej armii. Brakuje nawet toalet\" src=\"https://i.iplsc.com/miazdzacy-raport-o-stanie-niemieckiej-armii-brakuje-nawet-to/000GW0K724EO6UP3-C321.jpg\" /></a>W niemieckiej armii brakuje sprz\u0119tu, amunicji, wyposa\u017cenia oraz nawet internetu - wynika z raportu pe\u0142nomocnika ds. si\u0142 zbrojnych w Bundestagu. Eva H\u00f6gl jasno stwierdzi\u0142a, \u017ce Bundeswehra nie jest w pe\u0142ni zdolna do obrony i jest to problem, kt\u00f3ry ci\u0105gnie si\u0119 od lat. Wed\u0142ug pose\u0142 SPD potrzeby s\u0105 ogromne, ale skomplikowane procedury przeszkadzaj\u0105 w szybkich inwestycjach. Rz\u0105d przeznaczy\u0142 w zesz\u0142ym roku 100 miliard\u00f3w euro na popraw\u0119 sytuacji w niemieckiej armii, jednak do tej pory nie zosta\u0142o wydane ani jedno euro z tego specjalnego bud\u017cetu -...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miazdzacy-raport-o-stanie-niemieckiej-armii-brakuje-nawet-to,nId,6654407", "date_published": "2023-03-14 14:36:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Raport o stanie niemieckiej armii. Odbudowa zdolno\u015bci potrwa lata", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-raport-o-stanie-niemieckiej-armii-odbudowa-zdolnosci-potrwa-,nId,6654407\"><img align=\"left\" alt=\"Raport o stanie niemieckiej armii. Odbudowa zdolno\u015bci potrwa lata\" src=\"https://i.iplsc.com/raport-o-stanie-niemieckiej-armii-odbudowa-zdolnosci-potrwa/000GW0K724EO6UP3-C321.jpg\" /></a>W niemieckiej armii brakuje sprz\u0119tu, amunicji, wyposa\u017cenia oraz nawet internetu - wynika z raportu pe\u0142nomocnika ds. si\u0142 zbrojnych w Bundestagu. Eva H\u00f6gl jasno stwierdzi\u0142a, \u017ce Bundeswehra nie jest w pe\u0142ni zdolna do obrony i jest to problem, kt\u00f3ry ci\u0105gnie si\u0119 od lat. Wed\u0142ug pose\u0142 SPD potrzeby s\u0105 ogromne, ale skomplikowane procedury przeszkadzaj\u0105 w szybkich inwestycjach. Rz\u0105d przeznaczy\u0142 w zesz\u0142ym roku 100 miliard\u00f3w euro na popraw\u0119 sytuacji w niemieckiej armii, jednak do tej pory nie zosta\u0142o wydane ani jedno euro z tego specjalnego bud\u017cetu -...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-raport-o-stanie-niemieckiej-armii-odbudowa-zdolnosci-potrwa-,nId,6654407", "date_published": "2023-03-14 14:36:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Justyna Wydrzy\u0144ska przed s\u0105dem za pomoc w dokonaniu aborcji. Zapad\u0142 wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-justyna-wydrzynska-przed-sadem-za-pomoc-w-dokonaniu-aborcji-,nId,6654409\"><img align=\"left\" alt=\"Justyna Wydrzy\u0144ska przed s\u0105dem za pomoc w dokonaniu aborcji. Zapad\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/justyna-wydrzynska-przed-sadem-za-pomoc-w-dokonaniu-aborcji/000GW09ZFIC7W1F3-C321.jpg\" /></a>Zapad\u0142 wyrok w sprawie pomocnictwa w dokonaniu aborcji przez Justyn\u0119 Wydrzy\u0144sk\u0105. Aktywistka zosta\u0142a uznana winn\u0105 i us\u0142ysza\u0142a kar\u0119 w postaci prac spo\u0142ecznych. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-justyna-wydrzynska-przed-sadem-za-pomoc-w-dokonaniu-aborcji-,nId,6654409", "date_published": "2023-03-14 14:16:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oskar\u017cenia wobec Jana Paw\u0142a II. Episkopat reaguje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oskarzenia-wobec-jana-pawla-ii-episkopat-reaguje,nId,6654348\"><img align=\"left\" alt=\"Oskar\u017cenia wobec Jana Paw\u0142a II. Episkopat reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/oskarzenia-wobec-jana-pawla-ii-episkopat-reaguje/000GVZZRU7EFV9K6-C321.jpg\" /></a>&quot;Praktyka rozwi\u0105zywania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z przest\u0119pstwami pope\u0142nionymi przez niekt\u00f3re osoby duchowne wobec ma\u0142oletnich w przesz\u0142o\u015bci b\u0119dzie przedmiotem prac specjalist\u00f3w, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych kwesti\u0119 wiarygodno\u015bci dokument\u00f3w okresu PRL. W trosce o dobro ofiar biskupi zamierzaj\u0105 powo\u0142a\u0107 taki zesp\u00f3\u0142&quot; - og\u0142oszono po Zebraniu Plenarnym KEP. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oskarzenia-wobec-jana-pawla-ii-episkopat-reaguje,nId,6654348", "date_published": "2023-03-14 14:15:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"U\u015bmiech Cateriny\". Matka Leonardo da Vinci by\u0142a niewolnic\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usmiech-cateriny-matka-leonardo-da-vinci-byla-niewolnica,nId,6654443\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;U\u015bmiech Cateriny&quot;. Matka Leonardo da Vinci by\u0142a niewolnic\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/usmiech-cateriny-matka-leonardo-da-vinci-byla-niewolnica/000GW0D7LQ0OJOS0-C321.jpg\" /></a>Matka Leonarda da Vinci by\u0142a ksi\u0119\u017cniczk\u0105 z Kaukazu, kt\u00f3ra jako niewolnica zosta\u0142a sprzedana do Wenecji, dok\u0105d przyp\u0142yn\u0119\u0142a \u0142odzi\u0105 - tak\u0105 wersj\u0119 przedstawi\u0142 w\u0142oski historyk Renesansu i wyk\u0142adowca literatury w\u0142oskiej Carlo Vecce w zaprezentowanej we wtorek we Florencji ksi\u0105\u017cce &quot;U\u015bmiech Cateriny&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usmiech-cateriny-matka-leonardo-da-vinci-byla-niewolnica,nId,6654443", "date_published": "2023-03-14 13:59:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"U\u015bmiech Cateriny\". Matka Leonardo da Vinci mia\u0142a by\u0107 niewolnic\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usmiech-cateriny-matka-leonardo-da-vinci-miala-byc-niewolnic,nId,6654443\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;U\u015bmiech Cateriny&quot;. Matka Leonardo da Vinci mia\u0142a by\u0107 niewolnic\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/usmiech-cateriny-matka-leonardo-da-vinci-miala-byc-niewolnic/000GW0GBBM63U1LY-C321.jpg\" /></a>Matka Leonarda da Vinci by\u0142a ksi\u0119\u017cniczk\u0105 z Kaukazu, kt\u00f3ra jako niewolnica zosta\u0142a sprzedana do Wenecji, dok\u0105d przyp\u0142yn\u0119\u0142a \u0142odzi\u0105 - tak\u0105 wersj\u0119 przedstawi\u0142 w\u0142oski historyk Renesansu i wyk\u0142adowca literatury w\u0142oskiej Carlo Vecce w zaprezentowanej we wtorek we Florencji ksi\u0105\u017cce &quot;U\u015bmiech Cateriny&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usmiech-cateriny-matka-leonardo-da-vinci-miala-byc-niewolnic,nId,6654443", "date_published": "2023-03-14 13:59:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Protest w Janowie Podlaskim. Jest komentarz w\u0142adz stadniny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-protest-w-janowie-podlaskim-jest-komentarz-wladz-stadniny,nId,6654421\"><img align=\"left\" alt=\"Protest w Janowie Podlaskim. Jest komentarz w\u0142adz stadniny\" src=\"https://i.iplsc.com/protest-w-janowie-podlaskim-jest-komentarz-wladz-stadniny/000GW0AIWC3BCU7F-C321.jpg\" /></a>Stadnina koni w Janowie Podlaskim skomentowa\u0142a protest pracownik\u00f3w. &quot;Nie udzielam wywiad\u00f3w medialnych, aby nie eskalowa\u0107 emocji&quot; - napisa\u0142 w komunikacie Przemys\u0142aw Bartoszek, pracuj\u0105cy w stadninie lekarz weterynarii. &quot;Konie i byd\u0142o maj\u0105 zapewnion\u0105 opiek\u0119 zootechniczn\u0105 weterynaryjn\u0105 oraz bezgraniczn\u0105 mi\u0142o\u015b\u0107&quot; - zapewni\u0142. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-protest-w-janowie-podlaskim-jest-komentarz-wladz-stadniny,nId,6654421", "date_published": "2023-03-14 13:43:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego zatrzymany za korupcj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-prezydent-ostrowca-swietokrzyskiego-zatrzymany-za-korupcje,nId,6654419\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego zatrzymany za korupcj\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-ostrowca-swietokrzyskiego-zatrzymany-za-korupcje/000GW0B6BFA2G48T-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusze CBA z Krakowa zatrzymali Jaros\u0142awa G., prezydenta Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego. Do akcji funkcjonariuszy dosz\u0142o w budynku urz\u0119du. Chodzi o przyj\u0119cie korzy\u015bci maj\u0105tkowej w zwi\u0105zku z pe\u0142nion\u0105 przez samorz\u0105dowca funkcj\u0105. G. by\u0142 tak\u017ce bohaterem poniedzia\u0142kowego tekstu Interii. Opisywali\u015bmy w nim nieformaln\u0105 sie\u0107 powi\u0105za\u0144 pomi\u0119dzy prezydentami polskich miast, kt\u00f3ra pozwala lokalnym politykom dorobi\u0107 do pensji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-prezydent-ostrowca-swietokrzyskiego-zatrzymany-za-korupcje,nId,6654419", "date_published": "2023-03-14 13:42:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Warszawa: 14-latkowie z atrapami broni napadli na r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-14-latkowie-z-atrapami-broni-napadli-na-rowiesnikow,nId,6654365\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: 14-latkowie z atrapami broni napadli na r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-14-latkowie-z-atrapami-broni-napadli-na-rowiesnikow/000GW05YEYOLUKAP-C321.jpg\" /></a>Gro\u017c\u0105c atrapami pistolet\u00f3w i karabin\u00f3w maszynowych, dw\u00f3ch 14-latk\u00f3w dokonywa\u0142o rozboj\u00f3w na innych nieletnich w Warszawie. Mimo, \u017ce sprawcy byli zamaskowani, policjantom uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107 ich to\u017csamo\u015b\u0107 dzi\u0119ki kamerom monitoringu. W trakcie \u015bledztwa okaza\u0142o si\u0119, \u017ce nastolatkowie planowali te\u017c napad na osiedlowy sklep oraz w\u0142amania do kilku mieszka\u0144. W ci\u0105gu dw\u00f3ch lat zniszczyli r\u00f3wnie\u017c kilka aut zaparkowanych przy ul. Szolc-Rogozi\u0144skiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-14-latkowie-z-atrapami-broni-napadli-na-rowiesnikow,nId,6654365", "date_published": "2023-03-14 13:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrywa\u0142 si\u0119 od wrze\u015bnia. Rosyjski \u017co\u0142nierz zatrzymany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrywal-sie-od-wrzesnia-rosyjski-zolnierz-zatrzymany,nId,6654384\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrywa\u0142 si\u0119 od wrze\u015bnia. Rosyjski \u017co\u0142nierz zatrzymany\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrywal-sie-od-wrzesnia-rosyjski-zolnierz-zatrzymany/000GW02KI42XL4SN-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze w rejonie Kupia\u0144ska w obwodzie charkowskim zatrzymali rosyjskiego \u017co\u0142nierza, kt\u00f3ry w pojedynk\u0119 mia\u0142 si\u0119 ukrywa\u0107 na terenie miasta przez p\u00f3\u0142 roku. 42-latek miesi\u0105cami chowa\u0142 si\u0119 w opuszczonych budynkach. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrywal-sie-od-wrzesnia-rosyjski-zolnierz-zatrzymany,nId,6654384", "date_published": "2023-03-14 12:59:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mia\u0142 wyrok za modyfikacj\u0119 ludzkich gen\u00f3w. Chce wr\u00f3ci\u0107 do eksperymentowania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mial-wyrok-za-modyfikacje-ludzkich-genow-chce-wrocic-do-eksp,nId,6654347\"><img align=\"left\" alt=\"Mia\u0142 wyrok za modyfikacj\u0119 ludzkich gen\u00f3w. Chce wr\u00f3ci\u0107 do eksperymentowania\" src=\"https://i.iplsc.com/mial-wyrok-za-modyfikacje-ludzkich-genow-chce-wrocic-do-eksp/000GVZQPOHDHB5SK-C321.jpg\" /></a>Naukowiec He Jiankui rok temu wyszed\u0142 z wi\u0119zienia po trzech latach kary za modyfikacj\u0119 gen\u00f3w bli\u017aniak\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna nie porzuci\u0142 jednak swoich plan\u00f3w - og\u0142osi\u0142, \u017ce zamierza zebra\u0107 7,3 mln dolar\u00f3w na badania kliniczne. Jak twierdzi, &quot;chce pomaga\u0107 rodzinom z rzadkimi chorobami&quot;. Na jego dzia\u0142ania zareagowa\u0142a grupa naukowc\u00f3w, kt\u00f3rzy stanowczo zaapelowali o zakaz prowadzenia bada\u0144 z udzia\u0142em ludzi przez Jiankui.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mial-wyrok-za-modyfikacje-ludzkich-genow-chce-wrocic-do-eksp,nId,6654347", "date_published": "2023-03-14 12:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dyrektor WHO zapowiada koniec pandemii COVID-19 w 2023 roku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dyrektor-who-zapowiada-koniec-pandemii-covid-19-w-2023-roku,nId,6654339\"><img align=\"left\" alt=\"Dyrektor WHO zapowiada koniec pandemii COVID-19 w 2023 roku \" src=\"https://i.iplsc.com/dyrektor-who-zapowiada-koniec-pandemii-covid-19-w-2023-roku/000GVZTCTMQRO4KH-C321.jpg\" /></a>- Jestem przekonany, \u017ce w 2023 roku b\u0119dziemy mogli og\u0142osi\u0107, \u017ce pandemia COVID-19 zako\u0144czy\u0142a si\u0119 i przesta\u0142a stanowi\u0107 zagro\u017cenie dla zdrowia publicznego na skal\u0119 globaln\u0105 - powiedzia\u0142 dyrektor generalny \u015awiatowej Organizacji Zdrowia Tedros Adhanom Ghebreyesus. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dyrektor-who-zapowiada-koniec-pandemii-covid-19-w-2023-roku,nId,6654339", "date_published": "2023-03-14 12:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niepublikowany dot\u0105d sonda\u017c pokazuje wielk\u0105 szans\u0119 Trzaskowskiego. I mo\u017cliwe problemy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niepublikowany-dotad-sondaz-pokazuje-wielka-szanse-trzaskows,nId,6654177\"><img align=\"left\" alt=\"Niepublikowany dot\u0105d sonda\u017c pokazuje wielk\u0105 szans\u0119 Trzaskowskiego. I mo\u017cliwe problemy\" src=\"https://i.iplsc.com/niepublikowany-dotad-sondaz-pokazuje-wielka-szanse-trzaskows/000GVZ0KKPT0LX04-C321.jpg\" /></a>Rafa\u0142 Trzaskowski jest masowo popierany przez kobiety i wyborc\u00f3w lewicowych, ale niezbyt ufaj\u0105 mu m\u0119\u017cczy\u017ani czy mieszka\u0144cy wsi. Ponadto du\u017co wi\u0119cej zwolennik\u00f3w ma w\u015br\u00f3d starszych ni\u017c m\u0142odszych - wynika z najnowszego sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Samorz\u0105dowych dla serwisu LokalnaPolityka.pl. W Interii jako pierwsi publikujemy szczeg\u00f3\u0142owe dane dotycz\u0105ce prezydenta Warszawy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niepublikowany-dotad-sondaz-pokazuje-wielka-szanse-trzaskows,nId,6654177", "date_published": "2023-03-14 12:51:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policjant filmowa\u0142 dziewczynki w basenowych przebieralniach i szanta\u017cowa\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policjant-filmowal-dziewczynki-w-basenowych-przebieralniach-,nId,6654318\"><img align=\"left\" alt=\"Policjant filmowa\u0142 dziewczynki w basenowych przebieralniach i szanta\u017cowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/policjant-filmowal-dziewczynki-w-basenowych-przebieralniach/000GVZQI3DN5Q962-C321.jpg\" /></a>38-letni Matthew Shaw, oficer wsparcia spo\u0142eczno\u015bci policyjnej z Derbyshire w Wielkiej Brytanii, zosta\u0142 skazany na 14 lat wi\u0119zienia za przest\u0119pstwa seksualne wobec dzieci - podaje BBC. Funkcjonariusz mia\u0142 &quot;naciska\u0107&quot; i &quot;wywo\u0142ywa\u0107 presj\u0119&quot; na siedem dziewcz\u0105t z trzech kontynent\u00f3w, aby anga\u017cowa\u0142y si\u0119 w akty seksualne i wysy\u0142a\u0142y intymne nagrania przez internet. Opr\u00f3cz tego przyzna\u0142 si\u0119 do nagrania setki film\u00f3w z basenowych przebieralni z udzia\u0142em nieletnich. Policja opisa\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 jako &quot;przebieg\u0142ego i manipuluj\u0105cego przest\u0119pc\u0119 seksualnego&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policjant-filmowal-dziewczynki-w-basenowych-przebieralniach-,nId,6654318", "date_published": "2023-03-14 12:46:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zderzenie ci\u0119\u017car\u00f3wek na A4. S\u0142u\u017cby ostrzegaj\u0105 przed utrudnieniami", "description": "<p>Na autostradzie A4 dosz\u0142o do zderzenia ci\u0119\u017car\u00f3wek. Informacje lokalnych medi\u00f3w m\u00f3wi\u0105 o dw\u00f3ch, albo trzech pojazdach. Policja wyznacza objazdy i ostrzega, \u017ce utrudnienia potrwaj\u0105 co najmniej kilka godzin, co b\u0119dzie skutkowa\u0107 korkami. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-zderzenie-ciezarowek-na-a4-sluzby-ostrzegaja-przed-utrudnien,nId,6654361", "date_published": "2023-03-14 12:39:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zderzenie trzech ci\u0119\u017car\u00f3wek na A4. S\u0142u\u017cby ostrzegaj\u0105 przed utrudnieniami", "description": "<p>Na autostradzie A4 dosz\u0142o do zderzenia trzech ci\u0119\u017car\u00f3wek - potwierdzaj\u0105 lokalne media. Policja wyznacza objazdy i ostrzega, \u017ce utrudnienia potrwaj\u0105 co najmniej kilka godzin, co b\u0119dzie skutkowa\u0107 korkami. Ten ma obecnie wynosi\u0107 co najmniej 10 km.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-zderzenie-trzech-ciezarowek-na-a4-sluzby-ostrzegaja-przed-ut,nId,6654361", "date_published": "2023-03-14 12:39:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny wzmacniaj\u0105 strategiczny punkt. Pentagon publikuje mapy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-wzmacniaja-strategiczny-punkt-pentagon-publikuje-mapy,nId,6654321\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny wzmacniaj\u0105 strategiczny punkt. Pentagon publikuje mapy\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-wzmacniaja-strategiczny-punkt-pentagon-publikuje-mapy/000GVZVQ6OXNGEKO-C321.jpg\" /></a>Insider przyjrza\u0142 si\u0119 raportowi Pentagonu opublikowanemu pod koniec ubieg\u0142ego roku. W\u015br\u00f3d wielostronicowego dokumentu kryj\u0105 si\u0119 ustalenia i mapy, kt\u00f3re ukazuj\u0105, jak Chiny wzmacniaj\u0105 swoj\u0105 obecno\u015b\u0107 na Spratly. Miejsce to od lat uwa\u017cane jest za punkt zapalny i strategiczny na Morzu Po\u0142udniowochi\u0144skim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-wzmacniaja-strategiczny-punkt-pentagon-publikuje-mapy,nId,6654321", "date_published": "2023-03-14 11:58:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dramatyczny fina\u0142 popis\u00f3w. Policja pokazuje nagranie ku przestrodze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-dramatyczny-final-popisow-policja-pokazuje-nagranie-ku-przes,nId,6654294\"><img align=\"left\" alt=\"Dramatyczny fina\u0142 popis\u00f3w. Policja pokazuje nagranie ku przestrodze\" src=\"https://i.iplsc.com/dramatyczny-final-popisow-policja-pokazuje-nagranie-ku-przes/000GVZKK226OUC4J-C321.jpg\" /></a>Te popisy mog\u0142y zako\u0144czy\u0107 si\u0119 \u015bmierci\u0105 lub trwa\u0142ym kalectwem \u2013 zwraca uwag\u0119 \u015bwi\u0119tokrzyska policja i publikuje nagranie z szale\u0144czych popis\u00f3w 21-latka. Zamiast imponuj\u0105cego przejazdu na jednym kole jest zniszczony motocykl i ci\u0119\u017cko poturbowany kierowca. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-dramatyczny-final-popisow-policja-pokazuje-nagranie-ku-przes,nId,6654294", "date_published": "2023-03-14 11:56:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wiemy, jak PiS zamierza wygra\u0107 wybory. Punkt po punkcie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiemy-jak-pis-zamierza-wygrac-wybory-punkt-po-punkcie,nId,6652692\"><img align=\"left\" alt=\"Wiemy, jak PiS zamierza wygra\u0107 wybory. Punkt po punkcie\" src=\"https://i.iplsc.com/wiemy-jak-pis-zamierza-wygrac-wybory-punkt-po-punkcie/000GVZPQI9TDEU56-C321.jpg\" /></a>Zakopanie wewn\u0119trznych podzia\u0142\u00f3w, ofensywa w internecie, omijanie niewygodnych temat\u00f3w i podwa\u017canie wiarygodno\u015bci Donalda Tuska - to przepis Prawa i Sprawiedliwo\u015bci na kampani\u0119 wyborcz\u0105. Trwa tak\u017ce poszukiwanie programowego z\u0142otego strza\u0142u na miar\u0119 500 plus oraz g\u0142\u00f3wnej osi polaryzacji. Na razie wszystko wskazuje na to, \u017ce b\u0119dzie ni\u0105 stosunek do Jana Paw\u0142a II. - Wszyscy przechodzimy teraz na tryb kampanijny - przyznaje w rozmowie z Interi\u0105 Krzysztof Sobolewski, sekretarz generalny partii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiemy-jak-pis-zamierza-wygrac-wybory-punkt-po-punkcie,nId,6652692", "date_published": "2023-03-14 11:51:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Za to ju\u017c nie zap\u0142acisz got\u00f3wk\u0105. Polacy nie b\u0119d\u0105 mie\u0107 wyboru", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-za-to-juz-nie-zaplacisz-gotowka-polacy-nie-beda-miec-wyboru,nId,6652227\"><img align=\"left\" alt=\"Za to ju\u017c nie zap\u0142acisz got\u00f3wk\u0105. Polacy nie b\u0119d\u0105 mie\u0107 wyboru\" src=\"https://i.iplsc.com/za-to-juz-nie-zaplacisz-gotowka-polacy-nie-beda-miec-wyboru/000GVTW8O7WX083T-C321.jpg\" /></a>Wkr\u00f3tce obowi\u0105zywa\u0107 zaczn\u0105 nowe limity p\u0142atno\u015bci got\u00f3wkowych. Zmiany w sposobie transakcji rz\u0105d zapowiada ju\u017c od wielu miesi\u0119cy, a jednak znaczna cz\u0119\u015b\u0107 Polak\u00f3w wydaje si\u0119 ich nie\u015bwiadoma. Warto mie\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107, co nas czeka, dlatego przypominamy najwa\u017cniejsze informacje na temat przepis\u00f3w ograniczaj\u0105cych p\u0142atno\u015bci got\u00f3wkowe w naszym kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-za-to-juz-nie-zaplacisz-gotowka-polacy-nie-beda-miec-wyboru,nId,6652227", "date_published": "2023-03-14 11:33:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141\u00f3d\u017a: 22-latka zmar\u0142a na gryp\u0119. \"Pandemia nas niewiele nauczy\u0142a\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodz-22-latka-zmarla-na-grype-pandemia-nas-niewiele-nauczyla,nId,6654244\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141\u00f3d\u017a: 22-latka zmar\u0142a na gryp\u0119. &quot;Pandemia nas niewiele nauczy\u0142a&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lodz-22-latka-zmarla-na-grype-pandemia-nas-niewiele-nauczyla/000GVZIAC9AOJQ10-C321.jpg\" /></a>22-letnia studentka zmar\u0142a z powodu powik\u0142a\u0144 pogrypowych. M\u0142oda kobieta ignorowa\u0142a objawy i chcia\u0142a &quot;rozchodzi\u0107&quot; chorob\u0119. Dopiero po tygodniu wysokiej gor\u0105czki posz\u0142a do przychodni, lecz na pomoc by\u0142o ju\u017c za p\u00f3\u017ano. Mimo wszelkich stara\u0144 specjalist\u00f3w z \u0141odzi kobieta zmar\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodz-22-latka-zmarla-na-grype-pandemia-nas-niewiele-nauczyla,nId,6654244", "date_published": "2023-03-14 11:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier o broni Zbigniewa Ziobry: Jak ka\u017cdy obywatel, mo\u017ce mie\u0107 pozwolenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-broni-zbigniewa-ziobry-jak-kazdy-obywatel-moze-mie,nId,6654296\"><img align=\"left\" alt=\"Premier o broni Zbigniewa Ziobry: Jak ka\u017cdy obywatel, mo\u017ce mie\u0107 pozwolenie\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-o-broni-zbigniewa-ziobry-jak-kazdy-obywatel-moze-mie/000GVZLY36I57J3T-C321.jpg\" /></a>- Pozwolenie na bro\u0144 mo\u017ce wyrobi\u0107 sobie ka\u017cdy obywatel, r\u00f3wnie\u017c minister sprawiedliwo\u015bci - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki, oceniaj\u0105c spraw\u0119 Zbigniewa Ziobry, kt\u00f3ry w poniedzia\u0142ek podczas uroczysto\u015bci w Be\u0142chatowie mia\u0142 przy sobie bro\u0144. Szef rz\u0105du oceni\u0142 tak\u017ce podczas konferencji prasowej nowelizacj\u0119 Kodeksu wyborczego oraz afer\u0119 w NCBiR.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-broni-zbigniewa-ziobry-jak-kazdy-obywatel-moze-mie,nId,6654296", "date_published": "2023-03-14 11:28:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier o broni Zbigniewa Ziobry: Ma na to pozwolenie jak ka\u017cdy obywatel", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-broni-zbigniewa-ziobry-ma-na-to-pozwolenie-jak-kaz,nId,6654296\"><img align=\"left\" alt=\"Premier o broni Zbigniewa Ziobry: Ma na to pozwolenie jak ka\u017cdy obywatel\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-o-broni-zbigniewa-ziobry-ma-na-to-pozwolenie-jak-kaz/000GVZLY36I57J3T-C321.jpg\" /></a>- Pozwolenie na bro\u0144 mo\u017ce wyrobi\u0107 sobie ka\u017cdy obywatel, r\u00f3wnie\u017c minister sprawiedliwo\u015bci - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki, oceniaj\u0105c spraw\u0119 Zbigniewa Ziobry, kt\u00f3ry w poniedzia\u0142ek podczas uroczysto\u015bci w Be\u0142chatowie mia\u0142 przy sobie bro\u0144. Szef rz\u0105du oceni\u0142 tak\u017ce podczas konferencji prasowej nowelizacj\u0119 Kodeksu wyborczego oraz afer\u0119 w NCBiR.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-broni-zbigniewa-ziobry-ma-na-to-pozwolenie-jak-kaz,nId,6654296", "date_published": "2023-03-14 11:28:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 ks. Franciszka Blachnickiego. \u015aledczy wskazali przyczyn\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-ks-franciszka-blachnickiego-sledczy-wskazali-przyczyn,nId,6654291\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 ks. Franciszka Blachnickiego. \u015aledczy wskazali przyczyn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-ks-franciszka-blachnickiego-sledczy-wskazali-przyczyn/000GVZK16I2RP80C-C321.jpg\" /></a>W wyniku prowadzonego \u015bledztwa, nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce ks. Franciszek Blachnicki zosta\u0142 zamordowany, zosta\u0142 otruty. By\u0142 kolejn\u0105 ofiar\u0105 systemu komunistycznego - poinformowa\u0142 we wtorek na konferencji prasowej prokurator generalny Zbigniew Ziobro. Jak podkre\u015bli\u0142, modus operandi odpowiada dzia\u0142aniom, za jakimi sta\u0142y s\u0142u\u017cby komunistyczne. -  Mamy pewne tropy i podejrzenia - powiedzia\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-ks-franciszka-blachnickiego-sledczy-wskazali-przyczyn,nId,6654291", "date_published": "2023-03-14 11:25:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mustang na ulicach Kijowa. Samoch\u00f3d, kt\u00f3ry dodaje otuchy Ukrai\u0144com", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mustang-na-ulicach-kijowa-samochod-ktory-dodaje-otuchy-ukrai,nId,6654255\"><img align=\"left\" alt=\"Mustang na ulicach Kijowa. Samoch\u00f3d, kt\u00f3ry dodaje otuchy Ukrai\u0144com\" src=\"https://i.iplsc.com/mustang-na-ulicach-kijowa-samochod-ktory-dodaje-otuchy-ukrai/000GVZDBC0281IGQ-C321.jpg\" /></a>Na ulicach Kijowa, stolicy Ukrainy zauwa\u017cono czerwonego mustanga. Nie by\u0142oby w tym nic dziwnego, gdyby nie fakt, \u017ce samoch\u00f3d je\u017adzi po mie\u015bcie i ma przes\u0142anie dla przechodni\u00f3w i kierowc\u00f3w - informuje m.in. o stratach w\u015br\u00f3d rosyjskich \u017co\u0142nierzy. Na elektronicznej tablicy pojawiaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c napisy takie jak &quot;Chwa\u0142a Ukrainie&quot; czy &quot;F-16&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mustang-na-ulicach-kijowa-samochod-ktory-dodaje-otuchy-ukrai,nId,6654255", "date_published": "2023-03-14 11:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zap\u0142odni\u0142, teraz pozywa. Od trzech kobiet domaga si\u0119 miliona dolar\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaplodnil-teraz-pozywa-od-trzech-kobiet-domaga-sie-miliona-d,nId,6654236\"><img align=\"left\" alt=\"Zap\u0142odni\u0142, teraz pozywa. Od trzech kobiet domaga si\u0119 miliona dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zaplodnil-teraz-pozywa-od-trzech-kobiet-domaga-sie-miliona-d/000GVZ9T1F33A5UW-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna z Teksasu z\u0142o\u017cy\u0142 prawdopodobnie pierwszy taki pozew w USA przeciwko trzem kobietom, kt\u00f3re wed\u0142ug jego twierdze\u0144 mia\u0142y pope\u0142ni\u0107 &quot;morderstwo&quot;, pomagaj\u0105c by\u0142ej \u017conie w przeprowadzeniu aborcji. Wykorzystuj\u0105c nowe antyaborcyjne prawo stanowe, domaga si\u0119 od nich gigantycznego odszkodowania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaplodnil-teraz-pozywa-od-trzech-kobiet-domaga-sie-miliona-d,nId,6654236", "date_published": "2023-03-14 11:13:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142odawa: 16-latek zn\u0119ca si\u0119 nad r\u00f3wie\u015bnikami. Jedna z ofiar chcia\u0142a pope\u0142ni\u0107 samob\u00f3jstwo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wlodawa-16-latek-zneca-sie-nad-rowiesnikami-jedna-z-ofiar-ch,nId,6654241\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142odawa: 16-latek zn\u0119ca si\u0119 nad r\u00f3wie\u015bnikami. Jedna z ofiar chcia\u0142a pope\u0142ni\u0107 samob\u00f3jstwo \" src=\"https://i.iplsc.com/wlodawa-16-latek-zneca-sie-nad-rowiesnikami-jedna-z-ofiar-ch/000GVZIYVY9APQKN-C321.jpg\" /></a>Przemys\u0142aw G. od lat sieje postrach w\u015br\u00f3d lokalnej m\u0142odzie\u017cy. Nastolatek dr\u0119czy i zastrasza r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w, z\u0142ama\u0142 nog\u0119 koledze, pogryz\u0142 te\u017c nauczycielk\u0119. Jedna z jego ofiar pr\u00f3bowa\u0142a targn\u0105\u0107 si\u0119 na w\u0142asne \u017cycie. Mieszka\u0144cy W\u0142odawy (woj. lubelskie) twierdz\u0105, \u017ce mimo zg\u0142aszania spraw na policj\u0119, ch\u0142opak jest bezkarny. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wlodawa-16-latek-zneca-sie-nad-rowiesnikami-jedna-z-ofiar-ch,nId,6654241", "date_published": "2023-03-14 11:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142a w szoku, kiedy w przydomowym basenie zasta\u0142a ogromnego aligatora", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byla-w-szoku-kiedy-w-przydomowym-basenie-zastala-ogromnego-a,nId,6654210\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142a w szoku, kiedy w przydomowym basenie zasta\u0142a ogromnego aligatora\" src=\"https://i.iplsc.com/byla-w-szoku-kiedy-w-przydomowym-basenie-zastala-ogromnego-a/000GVZ4260JNOG9X-C321.jpg\" /></a>Mieszkanka Florydy by\u0142a szoku, kiedy rano obudzi\u0142a si\u0119 i zobaczy\u0142a, jak w przydomowym basenie p\u0142ywa sobie 400-kilogramowy aligator. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byla-w-szoku-kiedy-w-przydomowym-basenie-zastala-ogromnego-a,nId,6654210", "date_published": "2023-03-14 10:47:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trener wykorzystywa\u0142 podopiecznego przez osiem lat. Teraz zosta\u0142 oskar\u017cony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-trener-wykorzystywal-podopiecznego-przez-osiem-lat-teraz-zos,nId,6654207\"><img align=\"left\" alt=\"Trener wykorzystywa\u0142 podopiecznego przez osiem lat. Teraz zosta\u0142 oskar\u017cony\" src=\"https://i.iplsc.com/trener-wykorzystywal-podopiecznego-przez-osiem-lat-teraz-zos/0002KUGYFPCIMM74-C321.jpg\" /></a>Akt oskar\u017cenia przeciwko trenerowi podejrzanego o pedofili\u0119 trafi\u0142 do S\u0105du Rejonowego w Ostrowie Wielkopolskim - potwierdzi\u0142 prokurator Marcin Kubiak. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 znanym lokalnie nauczycielem wychowania fizycznego i zacz\u0105\u0142 wykorzystywa\u0107 ch\u0142opca, gdy ten mia\u0142 10 lat. Ofiara by\u0142a zale\u017cna od swojego oprawcy i obawia\u0142a si\u0119 wyjawi\u0107 prawy komukolwiek, dlatego trener wykorzystywa\u0142 nastolatka do czasu uko\u0144czenia pe\u0142noletno\u015bci. Oskar\u017cony nie przyznaje si\u0119 do winy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-trener-wykorzystywal-podopiecznego-przez-osiem-lat-teraz-zos,nId,6654207", "date_published": "2023-03-14 10:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "22-latka oszuka\u0142a \u015bledczych. Dowody na jej k\u0142amstwa by\u0142y przyt\u0142aczaj\u0105ce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-22-latka-oszukala-sledczych-dowody-na-jej-klamstwa-byly-przy,nId,6654229\"><img align=\"left\" alt=\"22-latka oszuka\u0142a \u015bledczych. Dowody na jej k\u0142amstwa by\u0142y przyt\u0142aczaj\u0105ce \" src=\"https://i.iplsc.com/22-latka-oszukala-sledczych-dowody-na-jej-klamstwa-byly-przy/000GVZA5K5YFCCOF-C321.jpg\" /></a>22-latka z Wielkiej Brytanii oszuka\u0142a lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 i \u015bledczych, podaj\u0105c si\u0119 za ofiar\u0119 brutalnego gangu gwa\u0142cicieli azjatyckiego pochodzenia. By uwiarygodni\u0107 swoj\u0105 histori\u0119 kobieta nawet pobi\u0142a si\u0119 m\u0142otkiem, zadaj\u0105c sobie powa\u017cne obra\u017cenia. Trzej oskar\u017ceni m\u0119\u017cczy\u017ani znosili zniewagi, ataki na ich domy i spo\u0142eczne odrzucenie, co skutkowa\u0142o tym, \u017ce ka\u017cdy z nich pr\u00f3bowa\u0142 odebra\u0107 sobie \u017cycie.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-22-latka-oszukala-sledczych-dowody-na-jej-klamstwa-byly-przy,nId,6654229", "date_published": "2023-03-14 10:21:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Strzelam od 20 lat\". Ziobro zdradzi\u0142, po co mu bro\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-strzelam-od-20-lat-ziobro-zdradzil-po-co-mu-bron,nId,6654224\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Strzelam od 20 lat&quot;. Ziobro zdradzi\u0142, po co mu bro\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelam-od-20-lat-ziobro-zdradzil-po-co-mu-bron/000GVZ8UAWR1VE97-C321.jpg\" /></a>Kiedy zosta\u0142o na mnie zlecone zab\u00f3jstwo, nie widzia\u0142em powodu, \u017ceby takiej broni nie naby\u0107, tym bardziej, \u017ce posiadam umiej\u0119tno\u015bci - powiedzia\u0142 na wtorkowej konferencji prasowej minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro. Tymi s\u0142owami odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do zdj\u0119cia wykonanego w poniedzia\u0142ek w kopalni w Rogowcu, na kt\u00f3rym wida\u0107 za jego paskiem pistolet. Polityk zdradzi\u0142, \u017ce o pozwolenie na bro\u0144 wyst\u0105pi\u0142 przed kilkoma laty, ale strzelectwo sportowe uprawia od dw\u00f3ch dekad. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-strzelam-od-20-lat-ziobro-zdradzil-po-co-mu-bron,nId,6654224", "date_published": "2023-03-14 10:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zam\u00f3wi\u0142 skrzyde\u0142ka z kurczaka. Teraz pozywa restauracj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamowil-skrzydelka-z-kurczaka-teraz-pozywa-restauracje,nId,6654186\"><img align=\"left\" alt=\"Zam\u00f3wi\u0142 skrzyde\u0142ka z kurczaka. Teraz pozywa restauracj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zamowil-skrzydelka-z-kurczaka-teraz-pozywa-restauracje/000GVYZRNL072O9A-C321.jpg\" /></a>Niezadowolony klient pozwa\u0142 restauracj\u0119 fast food. M\u0119\u017cczyzna zam\u00f3wi\u0142 skrzyde\u0142ka bez ko\u015bci, kt\u00f3re zam\u00f3wi\u0142, w rzeczywisto\u015bci bli\u017csze s\u0105 nuggetsom. W dokumentach uzasadni\u0142, \u017ce celem jest podwa\u017cenie fa\u0142szywego marketingu, co skutkuje wprowadzaniem klient\u00f3w w b\u0142\u0105d. Okazuje si\u0119, \u017ce nie jest to jedyny raz, kiedy m\u0119\u017cczyzna z\u0142o\u017cy\u0142 pozew na jak\u0105\u015b firm\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamowil-skrzydelka-z-kurczaka-teraz-pozywa-restauracje,nId,6654186", "date_published": "2023-03-14 10:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tak mo\u017cna podwa\u017cy\u0107 testament. Nie pope\u0142nij tych b\u0142\u0119d\u00f3w przy jego sporz\u0105dzaniu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tak-mozna-podwazyc-testament-nie-popelnij-tych-bledow-przy-j,nId,6652177\"><img align=\"left\" alt=\"Tak mo\u017cna podwa\u017cy\u0107 testament. Nie pope\u0142nij tych b\u0142\u0119d\u00f3w przy jego sporz\u0105dzaniu\" src=\"https://i.iplsc.com/tak-mozna-podwazyc-testament-nie-popelnij-tych-bledow-przy-j/000GVTJ2D84W7AUG-C321.jpg\" /></a>Testament to akt, w kt\u00f3rym osoba fizyczna rozporz\u0105dza w\u0142asnym maj\u0105tkiem na wypadek \u015bmierci. Mo\u017cna w nim znale\u017a\u0107 informacje dotycz\u0105ce tego, kto ma dziedziczy\u0107 maj\u0105tek spadkodawcy i w jakim stopniu. Istnieje przy tym szereg wymog\u00f3w, kt\u00f3re musz\u0105 zosta\u0107 spe\u0142nione, aby testament mo\u017cna by\u0142o uzna\u0107 za wa\u017cny w \u015bwietle prawa. Niekiedy zdarza si\u0119, \u017ce dochodzi do jego podwa\u017cenia. Kiedy i jak mo\u017cna podwa\u017cy\u0107 testament?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tak-mozna-podwazyc-testament-nie-popelnij-tych-bledow-przy-j,nId,6652177", "date_published": "2023-03-14 10:14:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gimnazjalistka musia\u0142a rozebra\u0107 si\u0119 w szkole. Szukano u niej e-papierosa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gimnazjalistka-musiala-rozebrac-sie-w-szkole-szukano-u-niej-,nId,6654157\"><img align=\"left\" alt=\"Gimnazjalistka musia\u0142a rozebra\u0107 si\u0119 w szkole. Szukano u niej e-papierosa\" src=\"https://i.iplsc.com/gimnazjalistka-musiala-rozebrac-sie-w-szkole-szukano-u-niej/000GVYOO3V7AUHW1-C321.jpg\" /></a>Dla niepe\u0142noletniej uczennicy z Oklahomy w USA to musia\u0142o by\u0107 traumatyczne prze\u017cycie. Matka dziewczyny, kt\u00f3ra dowiedzia\u0142a si\u0119 o jej rozbieranym przeszukaniu w gabinecie dyrektora, pozwa\u0142a szko\u0142\u0119. Kobieta twierdzi, \u017ce c\u00f3rk\u0119 zmuszono do ods\u0142oni\u0119cia stanika, aby znale\u017a\u0107 rzekomo schowany tam przez ni\u0105 papieros elektroniczny. Teraz rodzina upokorzonej gimnazjalistki domagaj\u0105 si\u0119 poka\u017anej kwoty zado\u015b\u0107uczynienia od w\u0142adz plac\u00f3wki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gimnazjalistka-musiala-rozebrac-sie-w-szkole-szukano-u-niej-,nId,6654157", "date_published": "2023-03-14 10:07:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Biali uczniowie wykluczeni z gry w przedstawieniu? Rodzice oskar\u017cyli szko\u0142\u0119 o dyskryminacj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-biali-uczniowie-wykluczeni-z-gry-w-przedstawieniu-rodzic,nId,6654140\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Biali uczniowie wykluczeni z gry w przedstawieniu? Rodzice oskar\u017cyli szko\u0142\u0119 o dyskryminacj\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-biali-uczniowie-wykluczeni-z-gry-w-przedstawieniu-rodzic/000GVZ2CBIKC280D-C321.jpg\" /></a>Rodzice licealist\u00f3w oskar\u017cyli szko\u0142\u0119 o dyskryminacj\u0119 na tle rasowym. Ich zdaniem plac\u00f3wka uniemo\u017cliwi\u0142a bia\u0142ym uczniom zagranie w przedstawieniu opowiadaj\u0105cym o kolorowych ludziach. Szko\u0142a odpiera zarzuty. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-biali-uczniowie-wykluczeni-z-gry-w-przedstawieniu-rodzic,nId,6654140", "date_published": "2023-03-14 09:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przychylno\u015b\u0107 Putina ga\u015bnie. K\u0142opoty Kadyrowa i Prigo\u017cyna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przychylnosc-putina-gasnie-klopoty-kadyrowa-i-prigozyna,nId,6654144\"><img align=\"left\" alt=\"Przychylno\u015b\u0107 Putina ga\u015bnie. K\u0142opoty Kadyrowa i Prigo\u017cyna \" src=\"https://i.iplsc.com/przychylnosc-putina-gasnie-klopoty-kadyrowa-i-prigozyna/000GVYOB90AHJ9QV-C321.jpg\" /></a>Ramzan Kadyrow nadal stara si\u0119 zachowa\u0107 znaczenie Czeczenii w sferze politycznej i wojskowej Federacji Rosyjskiej - wynika z codziennego raportu Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105. Jednocze\u015bnie analitycy zauwa\u017caj\u0105, \u017ce &quot;Kadyrow mo\u017ce si\u0119 obawia\u0107, \u017ce traci przychylno\u015b\u0107 W\u0142adimira Putina, gdy\u017c niewiele mo\u017ce zademonstrowa\u0107 z punktu widzenia militarnych osi\u0105gni\u0119\u0107 swoich bojownik\u00f3w&quot;. Jego sojusznik Jewgienij Prigo\u017cyn, w\u0142a\u015bciciel Grupy Wagnera r\u00f3wnie\u017c ma powa\u017cne k\u0142opoty. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przychylnosc-putina-gasnie-klopoty-kadyrowa-i-prigozyna,nId,6654144", "date_published": "2023-03-14 09:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Resort zdrowia zarabia na krwi od honorowych dawc\u00f3w. W 2022 roku oko\u0142o 190 mln z\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-resort-zdrowia-zarabia-na-krwi-od-honorowych-dawcow-w-2022-r,nId,6654159\"><img align=\"left\" alt=\"Resort zdrowia zarabia na krwi od honorowych dawc\u00f3w. W 2022 roku oko\u0142o 190 mln z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/resort-zdrowia-zarabia-na-krwi-od-honorowych-dawcow-w-2022-r/000GVYR340PJLCXP-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Zdrowia zarabia sprzedaj\u0105c nadwy\u017cki krwi, kt\u00f3ra pochodzi od honorowych dawc\u00f3w \u2013 zwraca uwag\u0119 ekonomista Rafa\u0142 Mundry. W 2022 roku do wytw\u00f3rni farmaceutycznych przekazano oko\u0142o 296 tys. litr\u00f3w osocza o warto\u015bci oko\u0142o 190 ml z\u0142 \u2013 potwierdza resort zdrowia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-resort-zdrowia-zarabia-na-krwi-od-honorowych-dawcow-w-2022-r,nId,6654159", "date_published": "2023-03-14 09:12:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 Kodeksu wyborczego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-andrzej-duda-podpisal-nowelizacje-kodeksu-wyborcze,nId,6654147\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 Kodeksu wyborczego\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-andrzej-duda-podpisal-nowelizacje-kodeksu-wyborcze/000GDJY4YCVFG1QO-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 Kodeksu wyborczego - przekaza\u0142a prezydencka minister Ma\u0142gorzata Paprocka. Prezydent podpisa\u0142 r\u00f3wnie\u017c tzw. ustaw\u0119 wiatrakow\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-andrzej-duda-podpisal-nowelizacje-kodeksu-wyborcze,nId,6654147", "date_published": "2023-03-14 08:54:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szwecja: Fatalna pomy\u0142ka medyk\u00f3w. B\u00f3l brzucha okaza\u0142 si\u0119 ci\u0105\u017c\u0105 pozamaciczn\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-fatalna-pomylka-medykow-bol-brzucha-okazal-sie-ciaza,nId,6654106\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: Fatalna pomy\u0142ka medyk\u00f3w. B\u00f3l brzucha okaza\u0142 si\u0119 ci\u0105\u017c\u0105 pozamaciczn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-fatalna-pomylka-medykow-bol-brzucha-okazal-sie-ciaza/000GVYC113DKR8SA-C321.jpg\" /></a>Pozornie niegro\u017ana dolegliwo\u015b\u0107 mog\u0142a doprowadzi\u0107 do \u015bmierci 30-letniej pacjentki, kt\u00f3ra wezwa\u0142a ratownik\u00f3w medycznych z powodu b\u00f3lu brzucha. Sanitariusze nie dopatrzyli si\u0119 w jej stanie zdrowia niczego, co wymaga\u0142oby szpitalnego leczenia. W rzeczywisto\u015bci okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kobieta jest w ci\u0105\u017cy pozamacicznej i potrzebowa\u0142a natychmiastowej pomocy. Trwa \u015bledztwo w sprawie ra\u017c\u0105cego zaniedbania w postawieniu w\u0142a\u015bciwej diagnozy przez personel karetki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-fatalna-pomylka-medykow-bol-brzucha-okazal-sie-ciaza,nId,6654106", "date_published": "2023-03-14 08:37:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ryanair zawiesza loty. Z Gda\u0144ska nie polecimy w trzech kierunkach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ryanair-zawiesza-loty-z-gdanska-nie-polecimy-w-trzech-kierun,nId,6654104\"><img align=\"left\" alt=\"Ryanair zawiesza loty. Z Gda\u0144ska nie polecimy w trzech kierunkach\" src=\"https://i.iplsc.com/ryanair-zawiesza-loty-z-gdanska-nie-polecimy-w-trzech-kierun/000GVY64BR0PKQ1X-C321.jpg\" /></a>Podr\u00f3\u017cuj\u0105cy samolotami mog\u0105 mie\u0107 powody do obaw. Irlandzkie linie lotnicze Ryanair zawieszaj\u0105 trzy po\u0142\u0105czenia z Gda\u0144ska. Od kwietnia podr\u00f3\u017cuj\u0105cy nie polec\u0105 ju\u017c do Birmingham, Walencji czy Wilna. Przewo\u017anik nie poda\u0142 powodu decyzji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ryanair-zawiesza-loty-z-gdanska-nie-polecimy-w-trzech-kierun,nId,6654104", "date_published": "2023-03-14 08:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atomowy projekt przeciwko Pekinowi. Rywalizacja na Indo-Pacyfiku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atomowy-projekt-przeciwko-pekinowi-rywalizacja-na-indo-pacyf,nId,6654098\"><img align=\"left\" alt=\"Atomowy projekt przeciwko Pekinowi. Rywalizacja na Indo-Pacyfiku\" src=\"https://i.iplsc.com/atomowy-projekt-przeciwko-pekinowi-rywalizacja-na-indo-pacyf/000GVY629JW1CPIG-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone, Wielka Brytania i Australia ujawni\u0142y szczeg\u00f3\u0142y swojego planu stworzenia nowej floty atomowych okr\u0119t\u00f3w podwodnych, maj\u0105cych na celu przeciwdzia\u0142anie wp\u0142ywom Chin w regionie Indo-Pacyfiku - podaje BBC. Pekin przekaza\u0142, \u017ce umowa &quot;szkodzi pokojowi i stabilno\u015bci&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atomowy-projekt-przeciwko-pekinowi-rywalizacja-na-indo-pacyf,nId,6654098", "date_published": "2023-03-14 08:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Ukraina traci gotowo\u015b\u0107 do kontrofensywy. \"Ponury nastr\u00f3j na froncie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-ukraina-traci-gotowosc-do-kontrofensywy-ponury-nastroj,nId,6654063\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Ukraina traci gotowo\u015b\u0107 do kontrofensywy. &quot;Ponury nastr\u00f3j na froncie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/media-ukraina-traci-gotowosc-do-kontrofensywy-ponury-nastroj/000FIK299J0CPJK9-C321.jpg\" /></a>Ukraina mo\u017ce nie by\u0107 gotowa do przeprowadzenia wiosennej kontrofensywy, poniewa\u017c przez rok wojny straci\u0142a zbyt wielu do\u015bwiadczonych \u017co\u0142nierzy, a liczba przekazanego przez Zach\u00f3d sprz\u0119tu jest zaledwie &quot;symboliczna&quot; - wynika z ustale\u0144 ameryka\u0144skiego &quot;The Washington Post&quot;. Cho\u0107 w oficjalnych komunikatach Kij\u00f3w podsyca optymizm, na linii frontu panuje jednak ponury nastr\u00f3j. - Dostaj\u0119 nieprzygotowanych \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy boj\u0105 si\u0119 strzela\u0107 - m\u00f3wi jeden z dow\u00f3dc\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-ukraina-traci-gotowosc-do-kontrofensywy-ponury-nastroj,nId,6654063", "date_published": "2023-03-14 08:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kanada: Furgonetka wjecha\u0142a w pieszych. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-furgonetka-wjechala-w-pieszych-dwie-osoby-nie-zyja,nId,6654103\"><img align=\"left\" alt=\"Kanada: Furgonetka wjecha\u0142a w pieszych. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/kanada-furgonetka-wjechala-w-pieszych-dwie-osoby-nie-zyja/000GVYCPLE93O4LO-C321.jpg\" /></a>Kierowca furgonetki wjecha\u0142 w pieszych w kanadyjskiej miejscowo\u015bci Amqui w prowincji Quebec. M\u0119\u017cczyzna zabi\u0142 dwie osoby i rani\u0142 dziewi\u0119\u0107 kolejnych, a nast\u0119pnie uciek\u0142 z miejsca zdarzenia. Potem jednak sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119. Na tragiczne zdarzenie zareagowa\u0142 premier Kanady Justin Trudeau.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-furgonetka-wjechala-w-pieszych-dwie-osoby-nie-zyja,nId,6654103", "date_published": "2023-03-14 08:03:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nocny po\u017car na okupowanym przez Rosjan Krymie. Zapali\u0142 si\u0119 magazyn", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nocny-pozar-na-okupowanym-przez-rosjan-krymie-zapalil-sie-ma,nId,6654077\"><img align=\"left\" alt=\"Nocny po\u017car na okupowanym przez Rosjan Krymie. Zapali\u0142 si\u0119 magazyn \" src=\"https://i.iplsc.com/nocny-pozar-na-okupowanym-przez-rosjan-krymie-zapalil-sie-ma/000GVY0OJ40KX198-C321.jpg\" /></a>W okupowanym przez Rosjan Symferopolu zapali\u0142 si\u0119 magazyn. Ogie\u0144 obj\u0105\u0142 powierzchni\u0119 1000 metr\u00f3w kwadratowych. Wed\u0142ug wst\u0119pnych informacji, nie ma ofiar. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nocny-pozar-na-okupowanym-przez-rosjan-krymie-zapalil-sie-ma,nId,6654077", "date_published": "2023-03-14 07:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Konwencja my\u015bliwska w USA. \"Czczenie bezsensownego zabijania zwierz\u0105t\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-konwencja-mysliwska-w-usa-czczenie-bezsensownego-zabijania-z,nId,6654070\"><img align=\"left\" alt=\"Konwencja my\u015bliwska w USA. &quot;Czczenie bezsensownego zabijania zwierz\u0105t&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/konwencja-mysliwska-w-usa-czczenie-bezsensownego-zabijania-z/000GVY1EJ8J0G8SC-C321.jpg\" /></a>Na konwencji Safari Club International (SCI) w Nashville w USA oferowano polowania na wyhodowane w niewoli lwy, zagro\u017cone wygini\u0119ciem gatunki nosoro\u017cca i s\u0142onia. Jak podaje Humane Society International (HSI), w ofercie znalaz\u0142y si\u0119 walizki ze sk\u00f3ry s\u0142onia i bi\u017cuteri\u0119 wykonan\u0105 z pazur\u00f3w lamparta. - Konwencja SCI czci bezsensowne zabijanie zwierz\u0105t - stwierdzi\u0142a dyrektorka generalna HSI.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-konwencja-mysliwska-w-usa-czczenie-bezsensownego-zabijania-z,nId,6654070", "date_published": "2023-03-14 07:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kierowca twierdzi, \u017ce zobaczy\u0142 ducha na autostradzie. Nagranie trafi\u0142o do sieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kierowca-twierdzi-ze-zobaczyl-ducha-na-autostradzie-nagranie,nId,6654059\"><img align=\"left\" alt=\"Kierowca twierdzi, \u017ce zobaczy\u0142 ducha na autostradzie. Nagranie trafi\u0142o do sieci\" src=\"https://i.iplsc.com/kierowca-twierdzi-ze-zobaczyl-ducha-na-autostradzie-nagranie/000GVXVCKVQ1WISJ-C321.jpg\" /></a>Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki twierdzi, \u017ce zobaczy\u0142 posta\u0107 przypominaj\u0105c\u0105 ducha. Podczas jazdy nagrywa\u0142 kamerk\u0105 swoj\u0105 tras\u0119. W pewnej chwili zarejestrowa\u0142 rozmazany obiekt, kt\u00f3ry nagle pojawi\u0142 si\u0119 na poboczu drogi. Autostrada, kt\u00f3r\u0105 si\u0119 przemieszcza\u0142 przez wiele os\u00f3b uznawana jest za nawiedzon\u0105. Nagranie trafi\u0142o do sieci, a niekt\u00f3rzy zgadzaj\u0105 si\u0119 z m\u0119\u017cczyzn\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kierowca-twierdzi-ze-zobaczyl-ducha-na-autostradzie-nagranie,nId,6654059", "date_published": "2023-03-14 06:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ju\u017c 15 marca rozpocznie si\u0119 nab\u00f3r wniosk\u00f3w. Nowe zasady dop\u0142at", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-juz-15-marca-rozpocznie-sie-nabor-wnioskow-nowe-zasady-dopla,nId,6644660\"><img align=\"left\" alt=\"Ju\u017c 15 marca rozpocznie si\u0119 nab\u00f3r wniosk\u00f3w. Nowe zasady dop\u0142at\" src=\"https://i.iplsc.com/juz-15-marca-rozpocznie-sie-nabor-wnioskow-nowe-zasady-dopla/000GV964TUWWTI0H-C321.jpg\" /></a>15 marca rozpocznie si\u0119 nab\u00f3r wniosk\u00f3w o dop\u0142aty bezpo\u015brednie. W tym roku rolnik\u00f3w czekaj\u0105 wielkie zmiany dotycz\u0105ce dofinansowania. Nie wszystkie zasady s\u0105 jednak jeszcze znane, gdy\u017c cz\u0119\u015b\u0107 przepis\u00f3w jest w trakcie opracowania. Co wiemy na ten moment? Gdzie b\u0119dzie mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 wnioski i jak b\u0119d\u0105 one wygl\u0105da\u0107? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-juz-15-marca-rozpocznie-sie-nabor-wnioskow-nowe-zasady-dopla,nId,6644660", "date_published": "2023-03-14 06:15:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy nie oszcz\u0119dzaj\u0105 na emerytur\u0119. Wyniki badania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polacy-nie-oszczedzaja-na-emeryture-wyniki-badania,nId,6654045\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy nie oszcz\u0119dzaj\u0105 na emerytur\u0119. Wyniki badania\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-nie-oszczedzaja-na-emeryture-wyniki-badania/000GVXSW76AWR48U-C321.jpg\" /></a>Blisko 80 proc. Polak\u00f3w nie oszcz\u0119dza na emerytur\u0119 poza obowi\u0105zkowymi sk\u0142adkami - wynika z &quot;Polak\u00f3w Portfel W\u0142asny: czas oszcz\u0119dzania&quot;. O odk\u0142adaniu niemal wcale nie my\u015bl\u0105 najm\u0142odsi pracownicy. Z kolei w\u015br\u00f3d tych, kt\u00f3rzy zdecydowali si\u0119 na odk\u0142adanie, 38 proc. wybiera Pracownicze Plany Kapita\u0142owe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polacy-nie-oszczedzaja-na-emeryture-wyniki-badania,nId,6654045", "date_published": "2023-03-14 06:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a pociski. Mo\u017ce doj\u015b\u0107 do intensyfikacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-wystrzelila-pociski-moze-dojsc-do-intensyfika,nId,6654039\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a pociski. Mo\u017ce doj\u015b\u0107 do intensyfikacji\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-polnocna-wystrzelila-pociski-moze-dojsc-do-intensyfika/000GVXRLYBM61M5R-C321.jpg\" /></a>Korea P\u00f3\u0142nocna wci\u0105\u017c prowadzi demonstracj\u0119 si\u0142y, aby zaprezentowa\u0107 Korei Po\u0142udniowej swoje zdolno\u015bci do odparcia b\u0105d\u017a przeprowadzenia ewentualnego ataku. We wtorek wystrzelono dwa pociski balistyczne kr\u00f3tkiego zasi\u0119gu w kierunku swoich wschodnich w\u00f3d. W odpowiedzi na \u0107wiczenia wojskowe USA i Korei Po\u0142udniowej, testy broni mog\u0105 si\u0119 zintensyfikowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-wystrzelila-pociski-moze-dojsc-do-intensyfika,nId,6654039", "date_published": "2023-03-14 05:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ron DeSantis o wojnie w Ukrainie: Anga\u017cowanie si\u0119 nie jest w interesie USA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ron-desantis-o-wojnie-w-ukrainie-angazowanie-sie-nie-jest-w-,nId,6654038\"><img align=\"left\" alt=\"Ron DeSantis o wojnie w Ukrainie: Anga\u017cowanie si\u0119 nie jest w interesie USA\" src=\"https://i.iplsc.com/ron-desantis-o-wojnie-w-ukrainie-angazowanie-sie-nie-jest-w/000GVXRNEDM06SKG-C321.jpg\" /></a>Gubernator Florydy Ron DeSantis uwa\u017cany jest za czo\u0142owego rywala Donalda Trumpa w wy\u015bcigu o nominacj\u0119 Partii Republika\u0144skiej w wyborach prezydenckich. Po raz pierwszy zabra\u0142 g\u0142os w kwestiach polityki zagranicznej. Agresj\u0119 Rosji na Ukrain\u0119 nazwa\u0142 &quot;sporem terytorialnym&quot;. Uzna\u0142, \u017ce dalsze &quot;wpl\u0105tywanie si\u0119 USA&quot;, nie le\u017cy &quot;jest \u017cywotnym interesem narodowym&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ron-desantis-o-wojnie-w-ukrainie-angazowanie-sie-nie-jest-w-,nId,6654038", "date_published": "2023-03-14 05:28:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 384. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-384-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3913,akt,140531\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 384. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-384-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GVXQS91F1WFH3-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-384-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3913,akt,140531", "date_published": "2023-03-14 04:31:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 384. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-384-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3913,akt,140612\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 384. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-384-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GVXQS91F1WFH3-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-384-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3913,akt,140612", "date_published": "2023-03-14 04:31:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 384. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-384-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3913,akt,140723\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 384. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-384-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GVXQS91F1WFH3-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-384-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3913,akt,140723", "date_published": "2023-03-14 04:31:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 384. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-384-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3913,akt,140815\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 384. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-384-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GVXQS91F1WFH3-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-384-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3913,akt,140815", "date_published": "2023-03-14 04:31:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 384. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-384-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3913,akt,140851\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 384. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-384-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GVXQS91F1WFH3-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-384-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3913,akt,140851", "date_published": "2023-03-14 04:31:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]