[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ksi\u0119\u017cniczka Eleonora rozpocznie kurs wojskowy. \"W swoim czasie naczelnym dow\u00f3dc\u0105 si\u0142 zbrojnych zostanie kobieta\"", "description": "<img alt=\"Ksi\u0119\u017cniczka Eleonora rozpocznie kurs wojskowy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8pou0e-eleonora-burbon-nastepczyni-tronu-hiszpanii-6832391/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hiszpa\u0144ska ksi\u0119\u017cniczka Eleonora Burbon, nast\u0119pczyni tronu Hiszpanii, powr\u00f3ci do ojczyzny w tym roku, aby rozpocz\u0105\u0107 trzyletni kurs z zakresu wojskowo\u015bci - poinformowa\u0142a we wtorek minister obrony Hiszpanii Margarita Robles. 17-latka od 2021 roku mieszka w Walii.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hiszpania-ksiezniczka-eleonora-rozpocznie-kurs-wojskowy-6832253?source=rss", "date_published": "2023-03-14 21:33:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Biuro poselskie Mariusza B\u0142aszczaka w Legionowie obrzucone kamieniami", "description": "<img alt=\"Biuro poselskie Mariusza B\u0142aszczaka w Legionowie obrzucone kamieniami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sve21d-biuro-poselskie-mariusza-blaszczaka-w-legionowie-obrzucone-kamieniami-6832452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek kto\u015b uszkodzi\u0142 kamieniami szyb\u0119 biura poselskiego ministra obrony i wicepremiera Mariusza B\u0142aszczaka w Legionowie - poinformowa\u0142 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek. Opublikowa\u0142 tak\u017ce fotografie przedstawiaj\u0105ce uszkodzon\u0105 szyb\u0119 i pot\u0142uczone szk\u0142o. W \u015brodku nikogo nie by\u0142o, policja prowadzi czynno\u015bci w tej sprawie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/biuro-poselskie-mariusza-blaszczaka-w-legionowie-obrzucone-kamieniami-6832437?source=rss", "date_published": "2023-03-14 21:31:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W Starachowicach ewakuowano 140 os\u00f3b z galerii handlowej. Powodem rozpylona \"nieznana substancja\"", "description": "<img alt=\"W Starachowicach ewakuowano 140 os\u00f3b z galerii handlowej. Powodem rozpylona \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ji56v3-starachowice-6832398/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z galerii handlowej w Starachowicach ewakuowano 140 os\u00f3b po tym, jak dosz\u0142o tam do rozpylenia nieznanej na t\u0119 chwil\u0119 substancj\u0119 \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek wieczorem starszy kapitan Marcin Bajur, oficer prasowy \u015bwi\u0119tokrzyskiej stra\u017c po\u017carnej.", "link": "https://tvn24.pl/polska/starachowice-ewakuowano-140-osob-z-galerii-handlowej-powodem-rozpylona-w-budynku-substancja-6832393?source=rss", "date_published": "2023-03-14 20:52:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyrok w sprawie Justyny Wydrzy\u0144skiej. \"\u017byjemy w pa\u0144stwie, w kt\u00f3rym zastraszanie jest coraz wi\u0119ksze\"", "description": "<img alt=\"Wyrok w sprawie Justyny Wydrzy\u0144skiej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-idswd6-14-2000-kropka-cl_01-0018-6832322/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To jest absolutne uderzenie w ruchy kobiece, organizacje, to jest stricte dzia\u0142alno\u015b\u0107 (\u2026) zastraszania tych, kt\u00f3rzy pomagaj\u0105 kobietom - powiedzia\u0142a w \"Kropce nad i\" pos\u0142anka Barbara Nowacka (KO), komentuj\u0105c wyrok wobec aktywistki, kt\u00f3ra udost\u0119pni\u0142a tabletki poronne innej kobiecie. Wicemarsza\u0142ek Senatu Micha\u0142 Kami\u0144ski (KP-PSL) oceni\u0142 za\u015b, \u017ce \"zar\u00f3wno to, co nazywamy \u015brodkami poronnymi, jak i generalnie szeroki dost\u0119p do antykoncepcji jest realnym elementem walki z niechcianymi ci\u0105\u017cami, elementem walki z aborcj\u0105\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/justyna-wydrzynska-uslyszala-wyrok-za-pomoc-kobiecie-ktora-chciala-dokonac-aborcji-michal-kaminski-i-barbara-nowacka-komentuja-6832180?source=rss", "date_published": "2023-03-14 20:08:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Na pewno jest wiele incydent\u00f3w, o kt\u00f3rych nie wiemy\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pavgr7-mq-9-reaper-6832182/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Eksperci w \"Faktach po Faktach\" komentowali incydent nad Morzem Czarnym, w kt\u00f3rym rosyjski my\u015bliwiec uderzy\u0142 w ameryka\u0144skiego bezza\u0142ogowego drona. - Ca\u0142e rozpoznanie natowskie, ameryka\u0144skie Ukrainy jest cierniem w oku dla Rosjan. Ich to nie tylko dra\u017cni. Podejmuj\u0105 dzia\u0142ania, \u017ceby temu zapobiega\u0107 - komentowa\u0142 pu\u0142kownik rezerwy Maciej Matysiak. - Rosjanie pr\u00f3buj\u0105 co\u015b zrobi\u0107, \u017ceby przerwa\u0107 zadania, jakie wykonuj\u0105 czy to samoloty za\u0142ogowe, czy bezza\u0142ogowce - dodawa\u0142 Mariusz Cielma, redaktor naczelny \"Nowej Techniki Wojskowej\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/rosyjski-mysliwiecuderzyl-w-amerykanskiego-drona-reapera-nad-morzem-czarnym-eksperci-komentuja-incydent-6832338?source=rss", "date_published": "2023-03-14 19:59:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 15.03. Ch\u0142odniej ni\u017c ostatnio, opady deszczu ze \u015bniegiem", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 15.03. Ch\u0142odniej ni\u017c ostatnio, opady deszczu ze \u015bniegiem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6vvayn-uwaga-na-oblodzenia-6223671/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli \u015brod\u0119 15.03, zapowiada si\u0119 ch\u0142odniej ni\u017c w ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch dni. Noc\u0105 miejscami b\u0119dzie \u015blisko. W dzie\u0144 termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 7 stopni Celsjusza, do tego lokalnie pojawi\u0105 si\u0119 opady deszczu ze \u015bniegiem i mokrego \u015bniegu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sroda-1503-chlodniej-niz-ostatnio-opady-deszczu-ze-sniegiem-6832285?source=rss", "date_published": "2023-03-14 19:12:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zakaz korzystania z popularnej aplikacji", "description": "<img alt=\"Zakaz korzystania z popularnej aplikacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aiif1i-praga-czechy-6810137/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ze wzgl\u0119du na bezpiecze\u0144stwo cybernetyczne praski ratusz zakaza\u0142 we wtorek swoim pracownikom korzystania z chi\u0144skiej aplikacji TikTok. Rzecznik miasta Tadeasz Provaznik przekaza\u0142, \u017ce je\u017celi system informatyczny miasta zostanie naruszony, wobec pracownika zostan\u0105 wyci\u0105gni\u0119te konsekwencje wynikaj\u0105ce z prawa pracy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/czechy-tiktok-zakaz-dotyczacy-aplikacji-dla-pracownikow-urzedu-miasta-w-pradze-6832252?source=rss", "date_published": "2023-03-14 18:33:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wsp\u00f3lne zakupy gazu w Unii Europejskiej. W \u015brod\u0119 og\u0142oszenie \"kolejnych krok\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Wsp\u00f3lne zakupy gazu w Unii Europejskiej. W \u015brod\u0119 og\u0142oszenie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fyoka8-morze-polnocne-lng-shutterstock2102402110-6068809/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja Europejska og\u0142osi w \u015brod\u0119 kolejne kroki w sprawie uruchomienia programu wsp\u00f3lnego zakupu gazu przez kraje na \u015bwiatowych rynkach - powiedzia\u0142a we wtorek komisarz do spraw energii Kadri Simson.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/gaz-ziemny-wspolne-zakupy-w-unii-europejskiej-w-srode-ogloszenie-kolejnych-krokow-6832200?source=rss", "date_published": "2023-03-14 18:18:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pies zamkni\u0119ty w ciasnym baga\u017cniku, w\u0142a\u015bciciel przepad\u0142", "description": "<img alt=\"Pies zamkni\u0119ty w ciasnym baga\u017cniku, w\u0142a\u015bciciel przepad\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4skglb-pies-byl-zamkniety-w-aucie-przez-okolo-13-godzin-6832199/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W warszawskim Ursusie mieszka\u0144cy jednego z blok\u00f3w us\u0142yszeli szczekanie z zaparkowanego samochodu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w ma\u0142ym baga\u017cniku, bez dost\u0119py do wody i jedzenia, by\u0142 zamkni\u0119ty pies. W\u0142a\u015bciciel auta nie pojawia\u0142 si\u0119, na miejsce wezwano s\u0142u\u017cby. Policja zdecydowa\u0142a o wybiciu szyby, by wydosta\u0107 zwierz\u0119", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursus/warszawa-pies-zamkniety-w-ciasnym-bagazniku-policjanci-wybili-szybe-w-aucie-6832193?source=rss", "date_published": "2023-03-14 18:08:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mieszka\u0144cy chc\u0105 rozmawia\u0107 o obwodnicy. GDDKiA: prawo nie wymaga spotka\u0144 informacyjnych", "description": "<img alt=\"Mieszka\u0144cy chc\u0105 rozmawia\u0107 o obwodnicy. GDDKiA: prawo nie wymaga spotka\u0144 informacyjnych \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kgu9kv-mieszkancy-zablokowali-rondo-6810597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy teren\u00f3w, gdzie planowana jest Obwodnica Aglomeracyjna Warszawy, protestuj\u0105 przeciwko proponowanym wariantom. Domagaj\u0105 si\u0119 spotka\u0144 informacyjnych, ale te zosta\u0142y zawieszone. Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad twierdzi, \u017ce konieczna jest dodatkowa analiza uwzgl\u0119dniaj\u0105ca kwestie \u015brodowiskowe i spo\u0142eczne. Dowodzi r\u00f3wnie\u017c, \u017ce tego typu spotkania nie s\u0105 wymagane przepisami prawa.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/trasa-a50s50-mieszkancy-chca-rozmawiac-o-obwodnicy-gddkia-prawo-nie-wymaga-spotkan-informacyjnych-6816733?source=rss", "date_published": "2023-03-14 18:01:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0119dzia uniewinni\u0142a osoby protestuj\u0105ce w katedrze, szefowa nowej KRS reaguje. Sugeruje \"szkolenie\" s\u0119dzi", "description": "<img alt=\"S\u0119dzia uniewinni\u0142a osoby protestuj\u0105ce w katedrze, szefowa nowej KRS reaguje. Sugeruje \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-netl1u-dagmara-pawelczyk-woicka-5741727/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Decyzja pozna\u0144skiej s\u0119dzi Joanny Knobel, by uniewinni\u0107 osoby protestuj\u0105ce w Bazylice Archidiecezjalnej w Poznaniu po wyroku Trybuna\u0142u Konstytucyjnego zaostrzaj\u0105cym prawo aborcyjne, spotka\u0142a si\u0119 z reakcj\u0105 nowej Krajowej Rady S\u0105downictwa. Szefowa tego, wed\u0142ug wielu ekspert\u00f3w upolitycznionego, organu Dagmara Pawe\u0142czyk-Woicka skierowa\u0142a do prezesa s\u0105du okr\u0119gowego pismo, w kt\u00f3rym \"zwraca si\u0119 z uprzejm\u0105 pro\u015bb\u0105 o rozwa\u017cenie mo\u017cliwo\u015bci skierowania\" s\u0119dzi Knobel \"na szkolenie z zakresu prawa konstytucyjnego, obejmuj\u0105cego w szczeg\u00f3lno\u015bci ochron\u0119 kultu religijnego\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/sedzia-joanna-knobel-z-poznania-uniewinnila-osoby-protestujace-w-katedrze-po-wyroku-tk-w-sprawie-aborcji-szefowa-nowa-krs-dagmara-pawelczyk-woicka-sugeruje-szkolenie-sedzi-6832111?source=rss", "date_published": "2023-03-14 17:54:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na weekend. Najpierw och\u0142odzenie, p\u00f3\u017aniej szansa na utrzymanie si\u0119 wiosennej pogody", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend. Najpierw och\u0142odzenie, p\u00f3\u017aniej szansa na utrzymanie si\u0119 wiosennej pogody\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rba59f-pogoda-na-weekend-6832172/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy b\u0119dzie ciep\u0142o? Najbli\u017csze pi\u0119\u0107 dni to w pogodzie kolejne zmiany. Po kr\u00f3tkotrwa\u0142ym ociepleniu zn\u00f3w zrobi si\u0119 ch\u0142odniej, miejscami mo\u017ce pada\u0107 mokry \u015bnieg i deszcz ze \u015bniegiem. Im jednak bli\u017cej ko\u0144ca tygodnia, tym zacznie si\u0119 robi\u0107  cieplej. Sprawd\u017a nasz\u0105 najnowsz\u0105 prognoz\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-weekend-kiedy-bedzie-cieplo-niz-flurin-przyniesie-ochlodzenie-pozniej-szansa-na-utrzymanie-sie-wiosennej-pogody-6832133?source=rss", "date_published": "2023-03-14 17:34:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie taks\u00f3wki i auta osobowego na Ochocie", "description": "<img alt=\"Zderzenie taks\u00f3wki i auta osobowego na Ochocie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-l9ii7m-zderzenie-na-ochocie-6832167/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zderzenia dw\u00f3ch aut osobowych dosz\u0142o na skrzy\u017cowaniu Gr\u00f3jeckiej z Wawelsk\u0105. Na miejscu pracowali stra\u017cacy. Nie by\u0142o os\u00f3b poszkodowanych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-dwoch-aut-na-ochocie-6832165?source=rss", "date_published": "2023-03-14 17:19:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stare auta nie wjad\u0105 do centrum. Ruszaj\u0105 konsultacje w sprawie strefy czystego transportu", "description": "<img alt=\"Stare auta nie wjad\u0105 do centrum. Ruszaj\u0105 konsultacje w sprawie strefy czystego transportu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-w20g1-odbeda-sie-konsultacje-spoleczne-w-sprawie-strefy-czystego-transportu-6832012/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W po\u0142owie 2024 roku w stolicy ma zacz\u0105\u0107 funkcjonowa\u0107 strefa czystego transportu. Nie wjad\u0105 do niej diesle maj\u0105ce wi\u0119cej ni\u017c 18 lat oraz auta benzynowe, maj\u0105ce wi\u0119cej ni\u017c 27 lat. Zaproponowany kszta\u0142t strefy ma by\u0107 dyskutowany z mieszka\u0144cami. W \u015brod\u0119 ruszaj\u0105 konsultacje spo\u0142eczne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ruszaja-konsultacje-spoleczne-w-sprawie-strefy-czystego-transportu-6815536?source=rss", "date_published": "2023-03-14 17:12:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "46 lat czeka\u0142 w celi \u015bmierci na egzekucj\u0119. Jego proces ma zosta\u0107 powt\u00f3rzony", "description": "<img alt=\"46 lat czeka\u0142 w celi \u015bmierci na egzekucj\u0119. Jego proces ma zosta\u0107 powt\u00f3rzony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-okd481-iwao-hakamada-6832071/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Japo\u0144ski s\u0105d zdecydowa\u0142 o ponownym rozpatrzeniu sprawy 87-letniego Iwao Hakamady, kt\u00f3ry niemal p\u00f3\u0142 wieku czeka\u0142 w celi \u015bmierci na egzekucj\u0119 - informuje CNN. Hakamada znany jest jako najd\u0142u\u017cej czekaj\u0105cy na wykonanie kary \u015bmierci skazaniec na \u015bwiecie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/japonia-iwao-hakamada-46-lat-czekal-na-egzekucje-jego-proces-bedzie-powtorzony-6831909?source=rss", "date_published": "2023-03-14 17:10:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142a dwa promile alkoholu, przywioz\u0142a dziecko do szko\u0142y", "description": "<img alt=\"Mia\u0142a dwa promile alkoholu, przywioz\u0142a dziecko do szko\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-ozrzzh-nietrzezwy-mezczyzna-prowadzil-karawan-mial-ponad-05-promila-6109718/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    38-latka z O\u015bwi\u0119cimia (woj. ma\u0142opolskie) zaparkowa\u0142a samoch\u00f3d w bramie wjazdowej do szko\u0142y, uniemo\u017cliwiaj\u0105c innym kierowcom wyjechanie z parkingu. Gdy jeden z nich podszed\u0142, by zwr\u00f3ci\u0107 jej uwag\u0119, wyczu\u0142 od kobiety alkohol.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/oswiecim-nietrzezwa-37-latka-przywiozla-syna-do-szkoly-6832001?source=rss", "date_published": "2023-03-14 16:42:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odnaleziono byka, kt\u00f3ry uciek\u0142 w\u0142a\u015bcicielowi. Jest szansa, \u017ce nie trafi do ubojni", "description": "<img alt=\"Odnaleziono byka, kt\u00f3ry uciek\u0142 w\u0142a\u015bcicielowi. Jest szansa, \u017ce nie trafi do ubojni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yuwtme-byk-uciekl-i-zaszyl-sie-w-lesie-6812984/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0142ody wa\u017c\u0105cy oko\u0142o 300 kilogram\u00f3w byk, kt\u00f3ry uciek\u0142 w Tr\u00f3jmie\u015bcie w\u0142a\u015bcicielowi w trakcie roz\u0142adunku, najprawdopodobniej nie trafi do ubojni. Je\u017celi z\u0142agodnieje i b\u0119dzie si\u0119 dobrze sprawowa\u0142, jest mo\u017cliwo\u015b\u0107, \u017ce zostanie reproduktorem \u2013 przekaza\u0142 PAP w\u0142a\u015bciciel zwierz\u0119cia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/trojmiasto-odnaleziono-byka-ktory-uciekl-wlascicielowi-mozliwe-ze-nie-trafi-do-ubojni-6832116?source=rss", "date_published": "2023-03-14 16:41:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cia\u0142a przy wschodniej granicy. Prokuratura ma ju\u017c opinie o przyczynach \u015bmierci 10 os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Cia\u0142a przy wschodniej granicy. Prokuratura ma ju\u017c opinie o przyczynach \u015bmierci 10 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k16oz6-granica-polsko-bialoruska-5514672/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Okr\u0119gowa w Suwa\u0142kach poinformowa\u0142a, \u017ce przyczyn\u0105 \u015bmierci 10 cudzoziemc\u00f3w, kt\u00f3rych cia\u0142a zosta\u0142y znalezione przy wschodniej granicy, by\u0142a \"ostra niewydolno\u015b\u0107 kr\u0105\u017ceniowo-oddechowa spowodowana najprawdopodobniej wych\u0142odzeniem organizmu\". Aktualnie \u015bledczy badaj\u0105 16 przypadk\u00f3w zgon\u00f3w cudzoziemc\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-suwalki-ciala-przy-wschodniej-granicy-sledczy-wyjasniaja-okolicznosci-smierci-16-kobiet-i-mezczyzn-6832029?source=rss", "date_published": "2023-03-14 16:35:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Laweta z wojskow\u0105 ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 zawis\u0142a nad rowem", "description": "<img alt=\"Laweta z wojskow\u0105 ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 zawis\u0142a nad rowem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gp3br5-laweta-z-wojskowa-ciezarowka-zawisla-w-rowie-6832086/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Kajetany na Mazowszu laweta przewo\u017c\u0105ca wojskow\u0105 ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 zawis\u0142a nad rowem. Na miejscu pojawi\u0142y si\u0119 s\u0142u\u017cby. Policja przekaza\u0142a, \u017ce nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/kajetany-na-mazowszu-laweta-z-wojskowa-ciezarowka-zawisla-nad-rowem-6832102?source=rss", "date_published": "2023-03-14 16:28:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chwali\u0142 si\u0119 genetycznym modyfikowaniem ludzi. Wyszed\u0142 z wi\u0119zienia i chce wznowi\u0107 prace", "description": "<img alt=\"Chwali\u0142 si\u0119 genetycznym modyfikowaniem ludzi. Wyszed\u0142 z wi\u0119zienia i chce wznowi\u0107 prace\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2prvbt-chinski-naukowiec-he-jiankui-podczas-konferencji-w-hongkongu-w-2018-roku-6831593/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chi\u0144ski naukowiec He Jiankui zapowiedzia\u0142, \u017ce wznowi swoje badania nad modyfikowaniem ludzkich gen\u00f3w - informuje hongko\u0144ski \"South China Morning Post\". Badacz za swoje kontrowersyjne prace i stworzenie w 2018 roku pierwszych genetycznie zmodyfikowanych niemowl\u0105t na trzy lata trafi\u0142 do wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/chiny-modyfikowanie-ludzkich-genow-naukowiec-he-jiankui-chce-wznowic-prace-6832063?source=rss", "date_published": "2023-03-14 15:53:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ta\u0144szy gaz dla wi\u0119kszej liczby firm. Decyzja prezydenta", "description": "<img alt=\"Ta\u0144szy gaz dla wi\u0119kszej liczby firm. Decyzja prezydenta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vtme05-piekarnia-pieczywo-sklep-bulki-chleb-shutterstock273123827-6722719/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To bardzo dobra wiadomo\u015b\u0107, na kt\u00f3r\u0105 czekali w\u0142a\u015bciciele piekarni i cukierni, ale r\u00f3wnie\u017c konsumenci - oceni\u0142 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda, komentuj\u0105c podpisanie przez prezydenta Andrzeja Dud\u0119 noweli, kt\u00f3ra mi\u0119dzy innymi rozszerza grup\u0119 podmiot\u00f3w uprawnionych do korzystania z ta\u0144szego gazu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-gazu-prezydent-andrzej-duda-podpisal-podpisal-nowele-ustawa-rozszerzajaca-grupe-firm-z-tanszym-gazem-6831789?source=rss", "date_published": "2023-03-14 15:48:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uj\u0119to rosyjskiego \u017co\u0142nierza, kt\u00f3ry od miesi\u0119cy ukrywa\u0142 si\u0119 w obwodzie charkowskim", "description": "<img alt=\"Uj\u0119to rosyjskiego \u017co\u0142nierza, kt\u00f3ry od miesi\u0119cy ukrywa\u0142 si\u0119 w obwodzie charkowskim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e9y8oo-ujeto-rosyjskiego-zolnierza-ktory-od-wrzesnia-ubieglego-roku-ukrywal-sie-w-obwodzie-charkowskim-6831982/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjski \u017co\u0142nierz, kt\u00f3ry od sze\u015bciu miesi\u0119cy ukrywa\u0142 si\u0119 w obwodzie charkowskim na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie Ukrainy zosta\u0142 schwytany przez si\u0142y ukrai\u0144skie - poda\u0142y miejscowe media powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na lokaln\u0105 policj\u0119. Rosjanin przez p\u00f3\u0142 roku ukrywa\u0142 si\u0119 w opuszczonych budynkach w niewielkiej miejscowo\u015bci, kt\u00f3ra zosta\u0142a wyzwolona przez Ukrai\u0144c\u00f3w we wrze\u015bniu ubieg\u0142ego roku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-schwytano-rosyjskiego-zolnierza-ktory-ukrywal-sie-w-obwodzie-charkowskim-6831979?source=rss", "date_published": "2023-03-14 15:36:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pi\u0119ciolatek na miejscu pasa\u017cera. Bez fotelika i pas\u00f3w. Za kierownic\u0105 siedzia\u0142 pijany dziadek", "description": "<img alt=\"Pi\u0119ciolatek na miejscu pasa\u017cera. Bez fotelika i pas\u00f3w. Za kierownic\u0105 siedzia\u0142 pijany dziadek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q2p6pk-pijany-dziadek-wiozl-autem-piecioletniego-wnuka-zdj-ilustracyjne-6832017/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali w gminie Baboszewo 61-letniego kierowc\u0119. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna by\u0142 pijany, nie mia\u0142 uprawnie\u0144 do kierowania, a na miejscu pasa\u017cera wi\u00f3z\u0142 swojego pi\u0119cioletniego wnuka. Dziecko podr\u00f3\u017cowa\u0142o bez fotelika, nie mia\u0142o te\u017c zapi\u0119tych pas\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/baboszewo-pijany-dziadek-wiozl-autem-piecioletniego-wnuka-6831989?source=rss", "date_published": "2023-03-14 15:27:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przyjecha\u0142 po syna pod wp\u0142ywem alkoholu. \"T\u0142umaczy\u0142, \u017ce wcze\u015bniej za\u017cy\u0142 syrop na kaszel\"", "description": "<img alt=\"Przyjecha\u0142 po syna pod wp\u0142ywem alkoholu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u7jv4x-trzy-kolejne-badania-wykazaly-21-196-promila-alkoholu-w-organizmie-zdjecie-ilustracyjne-6680988/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawie promil alkoholu w organizmie mia\u0142 33-latek, kt\u00f3ry przyjecha\u0142 do krewnej po swojego syna. M\u0119\u017cczyzna wszcz\u0105\u0142 awantur\u0119, bo kobieta nie chcia\u0142a przekaza\u0107 swojego wnuka pod opiek\u0119 pijanemu ojcu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/lesko-przyjechal-po-syna-pod-wplywem-alkoholu-wszczal-awanture-6831919?source=rss", "date_published": "2023-03-14 15:22:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejna fala zwolnie\u0144 w technologicznym gigancie. Prac\u0119 maj\u0105 straci\u0107 tysi\u0105ce os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Kolejna fala zwolnie\u0144 w technologicznym gigancie. Prac\u0119 maj\u0105 straci\u0107 tysi\u0105ce os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8zojvw-chicago-shutterstock_661598746-6832019/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Technologiczny gigant Meta poinformowa\u0142 we wtorek, \u017ce planuje zwolni\u0107 oko\u0142o 10 tysi\u0119cy pracownik\u00f3w. To ju\u017c kolejna runda ci\u0119\u0107 etat\u00f3w u w\u0142a\u015bciciela Facebooka i Instagrama.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/meta-wlasciciel-facebooka-i-instagrama-ponownie-zwalnia-10-tysiecy-pracownikow-6831898?source=rss", "date_published": "2023-03-14 15:22:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Motyle w Polsce. Dzie\u0144 Motyla 2023 - 14 marca. Po\u017cyteczne owady", "description": "<img alt=\"Motyle w Polsce. Dzie\u0144 Motyla 2023 - 14 marca. Po\u017cyteczne owady\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-67svwf-motyl-z-rodzaju-danaus-5410384/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u00a0Polsce \u017cyje ponad trzy tysi\u0105ce gatunk\u00f3w motyli, ale przysz\u0142o\u015b\u0107 wielu spo\u015br\u00f3d nich jest zagro\u017cona, g\u0142\u00f3wnie ze wzgl\u0119du na dzia\u0142alno\u015b\u0107 cz\u0142owieka. Tymczasem s\u0105 to owady niezwykle po\u017cyteczne. Ocenia si\u0119, \u017ce pod wzgl\u0119dem zas\u0142ug w zapylaniu ro\u015blin na ca\u0142ym \u015bwiecie ust\u0119puj\u0105 wy\u0142\u0105cznie pszczo\u0142om.  14 marca przypada Dzie\u0144 Motyla.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/motyle-w-polsce-dzien-motyla-2023-14-marca-pozyteczne-owady-zapylaja-rosliny-6831785?source=rss", "date_published": "2023-03-14 15:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Motyle w Polsce. Dzie\u0144 Motyla - 14 marca. Po\u017cyteczne owady", "description": "<img alt=\"Motyle w Polsce. Dzie\u0144 Motyla - 14 marca. Po\u017cyteczne owady\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-67svwf-motyl-z-rodzaju-danaus-5410384/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u00a0Polsce \u017cyje ponad trzy tysi\u0105ce gatunk\u00f3w motyli, ale przysz\u0142o\u015b\u0107 wielu spo\u015br\u00f3d nich jest zagro\u017cona, g\u0142\u00f3wnie ze wzgl\u0119du na dzia\u0142alno\u015b\u0107 cz\u0142owieka. Tymczasem s\u0105 to owady niezwykle po\u017cyteczne. Ocenia si\u0119, \u017ce pod wzgl\u0119dem zas\u0142ug w zapylaniu ro\u015blin na ca\u0142ym \u015bwiecie ust\u0119puj\u0105 wy\u0142\u0105cznie pszczo\u0142om.  14 marca przypada Dzie\u0144 Motyla.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/motyle-w-polsce-dzien-motyla-14-marca-pozyteczne-owady-zapylaja-rosliny-6831785?source=rss", "date_published": "2023-03-14 14:57:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niemieckie si\u0142y zbrojne maj\u0105 nowego dow\u00f3dc\u0119", "description": "<img alt=\"Niemieckie si\u0142y zbrojne maj\u0105 nowego dow\u00f3dc\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mp33go-bundeswehra-5737540/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Genera\u0142 Carsten Breuer zosta\u0142 wybrany na nowego szefa si\u0142 zbrojnych Republiki Federalnej Niemiec. 58-latek na stanowisku generalnego inspektora Bundeswehry zast\u0105pi genera\u0142a Eberharda Zorna, kt\u00f3ry kierowa\u0142 niemieck\u0105 armi\u0105 od kwietnia 2018 roku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-bundeswehra-ma-nowego-dowodce-general-carsten-breuer-szefem-niemieckiej-armii-6831912?source=rss", "date_published": "2023-03-14 14:49:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zastraszonym dzieciom zabrali portfele, planowali  napad z atrapami broni. Policja zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch 14-latk\u00f3w", "description": "<img alt=\"Zastraszonym dzieciom zabrali portfele, planowali  napad z atrapami broni. Policja zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch 14-latk\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1ybity-14-latkowie-dokonali-rozboju-z-uzyciem-przedmiotow-przypominajacych-bron-6831794/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ursynowscy policjanci zatrzymali dw\u00f3ch 14-latk\u00f3w podejrzanych o rozb\u00f3j i zastraszanie dzieci. Nastolatkowie grozili pokrzywdzonym z u\u017cyciem przedmiotu przypominaj\u0105cego bro\u0144 paln\u0105, zabrali im telefony kom\u00f3rkowe oraz pieni\u0105dze. - Przyznali, \u017ce planowali r\u00f3wnie\u017c napad z atrapami broni na osiedlowy punkt handlowy, jak r\u00f3wnie\u017c w\u0142amania do mieszka\u0144. Odpowiedz\u0105 tak\u017ce za zniszczenia samochod\u00f3w - przekaza\u0142a aspirant Iwona Kijowska z ursynowskiej policji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursynow/warszawa-policja-zatrzymala-dwoch-14-latkow-zabrali-dzieciom-portfele-planowali-tez-napad-z-atrapami-broni-6831838?source=rss", "date_published": "2023-03-14 14:49:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowe obowi\u0105zki i fala remont\u00f3w. Jest decyzja Parlamentu Europejskiego", "description": "<img alt=\"Nowe obowi\u0105zki i fala remont\u00f3w. Jest decyzja Parlamentu Europejskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n9uzvc-shutterstock_587902058-6831924/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Parlament Europejski podczas g\u0142osowania w Strasburgu przyj\u0105\u0142 projekt przepis\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 przyspieszy\u0107 tempo renowacji budynk\u00f3w. Ma to do 2030 roku znacznie zmniejszy\u0107 emisje gaz\u00f3w cieplarnianych i zu\u017cycie energii przez sektor budownictwa.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/parlament-europejski-przyjal-przepisy-majace-przyspieszyc-renowacje-budynkow-w-ue-6831792?source=rss", "date_published": "2023-03-14 14:38:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pies w worku zosta\u0142 wyrzucony do kontenera na \u015bmieci. Zarzuty dla w\u0142a\u015bciciela", "description": "<img alt=\"Pies w worku zosta\u0142 wyrzucony do kontenera na \u015bmieci. Zarzuty dla w\u0142a\u015bciciela\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6k954s-pies-zdjecie-ilustracyjne-6549435/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec gminy Lipinki (woj. ma\u0142opolskie) odpowie za pr\u00f3b\u0119 zabicia psa. Jak ustali\u0142a policja, m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 wsadzi\u0107 zwierz\u0119 do worka, kt\u00f3ry nast\u0119pnie wrzuci\u0142 do kontenera na \u015bmieci w pobli\u017cu cmentarza. Psa znalaz\u0142y przypadkowe osoby.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/lipinki-pies-wyrzucony-do-kontenera-na-smieci-zarzuty-dla-wlasciciela-6831690?source=rss", "date_published": "2023-03-14 14:31:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chasydzi zje\u017cd\u017caj\u0105 do Le\u017cajska. B\u0119d\u0105 si\u0119 modli\u0107 przy grobie cadyka Elimelecha", "description": "<img alt=\"Chasydzi zje\u017cd\u017caj\u0105 do Le\u017cajska. B\u0119d\u0105 si\u0119 modli\u0107 przy grobie cadyka Elimelecha\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j8skuy-chasydzi-w-lezajsku-6831713/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsze grupy chasyd\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata przyjecha\u0142y w poniedzia\u0142ek do Le\u017cajska (woj. podkarpackie), aby modli\u0107 si\u0119 przy grobie cadyka Elimelecha w 236. rocznic\u0119 jego \u015bmierci. Szacuje si\u0119, \u017ce podkarpackie miasto odwiedzi oko\u0142o 10 tysi\u0119cy wiernych. G\u0142\u00f3wne uroczysto\u015bci odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w nocy.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/lezajsk-chasydzi-przybywaja-do-lezajska-aby-sie-modlic-przy-grobie-cadyka-elimelecha-6831774?source=rss", "date_published": "2023-03-14 14:26:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pos\u0142owie KO z mieszka\u0144cami o programie Mieszkanie plus. \"Okaza\u0142o si\u0119 jedn\u0105 wielk\u0105 klap\u0105\"", "description": "<img alt=\"Pos\u0142owie KO z mieszka\u0144cami o programie Mieszkanie plus. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ygtbe-14-1330-gasiuk-0014-6831684/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki \"chwali si\u0119 kolejnym programem mieszkaniowym\" a program Mieszkanie plus \"okaza\u0142 si\u0119 jedn\u0105 wielk\u0105 katastrof\u0105\" - m\u00f3wi\u0142a we wtorek pos\u0142anka Koalicji Obywatelskiej na konferencji prasowej z udzia\u0142em uczestnik\u00f3w rz\u0105dowego programu. -  M\u00f3wiono nam, \u017ce b\u0119dzie taniej, bo nie sta\u0107 nas na kredyty. M\u00f3wiono nam, \u017ce b\u0119dziemy mogli to wykupi\u0107. Nic takiego si\u0119 nie dzieje - m\u00f3wi\u0142 Maciej Bartoszewski ze \u015awidnika.", "link": "https://tvn24.pl/polska/mieszkanie-plus-poslowie-koalicji-obywatelskie-z-mieszkancami-o-rzadowym-programie-okazal-sie-jedna-wielka-klapa-6831762?source=rss", "date_published": "2023-03-14 14:25:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kiedy drugi sezon \"The Last of Us\"? Co wiadomo o przysz\u0142o\u015bci serialowego hitu HBO Max", "description": "<img alt=\"Kiedy drugi sezon \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ov17rm-the-last-of-us-6643601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Emisja ostatniego odcinka serialu \"The Last of Us\" wywo\u0142a\u0142a pytania i spekulacje na temat kontynuacji produkcji HBO Max, kt\u00f3rej kolejne ods\u0142ony bi\u0142y rekordy popularno\u015bci. Tw\u00f3rcy zdradzili ju\u017c, \u017ce planuj\u0105 drugi sezon. Co wiadomo na jego temat?", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/the-last-of-us-kiedy-drugi-sezon-serialu-czy-znana-jest-data-premiery-6831376?source=rss", "date_published": "2023-03-14 13:58:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzyletnia dziewczynka wysz\u0142a na dach kamienicy. Uratowali j\u0105 policjanci", "description": "<img alt=\"Trzyletnia dziewczynka wysz\u0142a na dach kamienicy. Uratowali j\u0105 policjanci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-myatru-na-miejsce-przyjechali-rowniez-strazacy-z-drabina-zdjecie-ilustracyjne-6831798/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Jeleniej G\u00f3rze (Dolno\u015bl\u0105skie) policjanci \u015bci\u0105gn\u0119li z dachu budynku trzyletni\u0105 dziewczynk\u0119. Dziecko wysz\u0142o z domu w trakcie zabawy, korzystaj\u0105c z chwili nieuwagi matki.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/jelenia-gora-trzyletnia-dziewczynka-wyszla-na-dach-kamienicy-6831796?source=rss", "date_published": "2023-03-14 13:58:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "P\u0142on\u0119\u0142y altanki na dzia\u0142kach, zatrzymali podejrzanego o podpalenia", "description": "<img alt=\"P\u0142on\u0119\u0142y altanki na dzia\u0142kach, zatrzymali podejrzanego o podpalenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jaehb9-mial-podpalac-altanki-na-terenie-ogrodkow-dzialkowych-zostal-zatrzymany-6831688/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Kro\u015bniewic (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie) zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o podpalanie drewnianych altanek na terenie ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych w gminie Ostrowy. 47-latek zosta\u0142 tymczasowo aresztowany. Grozi mu od trzech miesi\u0119cy do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/ostrowy-mial-podpalac-drewniane-altanki-zostal-zatrzymany-47-latek-zostal-aresztowany-6831665?source=rss", "date_published": "2023-03-14 13:35:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrad\u0142 drewno z lasu. Przyzna\u0142, \u017ce nie pierwszy raz. Zapowiedzia\u0142, \u017ce nast\u0119pnym razem nie da si\u0119 z\u0142apa\u0107", "description": "<img alt=\"Ukrad\u0142 drewno z lasu. Przyzna\u0142, \u017ce nie pierwszy raz. Zapowiedzia\u0142, \u017ce nast\u0119pnym razem nie da si\u0119 z\u0142apa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oo2gmi-lesnicy-zatrzymali-zlodzieja-drewna-6831568/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cnicy le\u015bni z Nadle\u015bnictwa Ko\u0142aczyce (woj. podkarpackie) namierzyli z\u0142odzieja drewna. W\u0142a\u015bciciel tartaku z nieukrywan\u0105 szczero\u015bci\u0105 przyzna\u0142, \u017ce to nie by\u0142 jego pierwszy raz. Poniewa\u017c musi zap\u0142aci\u0107 za sw\u00f3j czyn, zapowiedzia\u0142, \u017ce wr\u00f3ci do lasu, \u017ceby odrobi\u0107 straty, ale nie da si\u0119 ju\u017c z\u0142apa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/nadlesnictwo-kolaczyce-ukradl-drewno-z-lasu-przyznal-sie-ze-nie-pierwszy-raz-zapowiedzial-ze-nastepnym-razem-nie-da-sie-zlapac-6831532?source=rss", "date_published": "2023-03-14 13:35:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze zako\u0144czyli \"intensywne szkolenie\" na Leopardach w dw\u00f3ch krajach", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze zako\u0144czyli \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hs5za-niemieckie-czolgi-leopard-2-6831511/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemieckie media poinformowa\u0142y we wtorek, \u017ce grupa ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy zako\u0144czy\u0142a w ich kraju \"intensywne, kilkutygodniowe szkolenie na czo\u0142gach Leopard 2\". Dzie\u0144 wcze\u015bniej media w Kijowie poda\u0142y, \u017ce pierwsze ukrai\u0144skie za\u0142ogi obs\u0142uguj\u0105ce Leopardy 2 zako\u0144czy\u0142y czterotygodniowe szkolenie w Saragossie w Hiszpanii.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-ukraincy-zakonczyli-intensywne-szkolenie-na-niemieckich-leopardach-6831500?source=rss", "date_published": "2023-03-14 12:57:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chiny otwieraj\u0105 granice dla zagranicznych turyst\u00f3w", "description": "<img alt=\"Chiny otwieraj\u0105 granice dla zagranicznych turyst\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-hmajyu-xi-jinping-podczas-sesji-zamykajacej-zgromadzenie-przedstawicieli-ludowych-6831378/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chiny ponownie otworz\u0105 swoje granice dla zagranicznych turyst\u00f3w po raz pierwszy od wybuchu pandemii COVID-19 w 2020 roku. Od \u015brody wydawane b\u0119d\u0105 wszystkie kategorie wiz.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/chiny-otwieraja-granice-dla-zagranicznych-turystow-zmiany-od-15-marca-2023-6831292?source=rss", "date_published": "2023-03-14 12:49:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0105 nowe dane o inflacji w USA. \"Rynki przyj\u0119\u0142y t\u0119 informacj\u0119 z ulg\u0105\"", "description": "<img alt=\"S\u0105 nowe dane o inflacji w USA. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8xmhar-nowy-jork-shutterstock_592217420-5509283/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja w USA w lutym 2023 roku wyhamowa\u0142a do 6,0 procent rok do roku. To najni\u017cszy poziom od wrze\u015bnia 2021 roku. Dla por\u00f3wnania w styczniu 2023 roku wzrost cen konsumpcyjnych w uj\u0119ciu rocznym wynosi\u0142 6,4 procent. Dane s\u0105 zgodne z oczekiwaniami ekonomist\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/inflacja-w-usa-luty-2023-nowe-dane-zgodne-z-oczekiwaniami-ekonomistow-6831584?source=rss", "date_published": "2023-03-14 12:42:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tona suszu, nielegalne papierosy, bro\u0144 i amunicja. Zatrzymany 59-latek", "description": "<img alt=\"Tona suszu, nielegalne papierosy, bro\u0144 i amunicja. Zatrzymany 59-latek\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-c2pnxa-policjanci-i-celnicy-wykryli-bron-amunicje-oraz-tyton-i-alkohol-bez-koncesji-6831207/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma\u0142opolscy celnicy we wsp\u00f3\u0142pracy z policjantami z Proszowic przeszukali posesje w gminie Nowe Brzesko. Znale\u017ali tam mi\u0119dzy innymi prawie ton\u0119 suszu tytoniowego bez akcyzy, cztery pistolety i ponad 600 sztuk amunicji.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tona-suszu-nielegalne-papierosy-bron-i-amunicja-zatrzymany-59-latek-6831377?source=rss", "date_published": "2023-03-14 12:33:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szczeniak porzucony w skrzynce po warzywach", "description": "<img alt=\"Szczeniak porzucony w skrzynce po warzywach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tzn1gm-szczeniak-spakowany-w-skrzynke-po-warzywach-i-zostawiony-w-parku-6831432/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Parku Reymonta w \u0141odzi kto\u015b porzuci\u0142 kilkutygodniowego szczeniaka. By\u0142 w skrzynce po warzywach. Znalaz\u0142a go wracaj\u0105ca z pracy kobieta i poinformowa\u0142a Animal Patrol Stra\u017cy Miejskiej, kt\u00f3ry zawi\u00f3z\u0142 pieska do \u0142\u00f3dzkiego schroniska dla zwierz\u0105t.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-park-reymonta-szczeniak-porzucony-w-skrzynce-po-warzywach-6831503?source=rss", "date_published": "2023-03-14 12:30:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Premier: jestem przekonany, \u017ce Amerykanie sobie z tym poradz\u0105. Po upadku SVB \"dzia\u0142a jak zwykle\"", "description": "<img alt=\"Premier: jestem przekonany, \u017ce Amerykanie sobie z tym poradz\u0105. Po upadku SVB \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fd5qnr-shutterstock_1635771580-6822569/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jestem przekonany, \u017ce Amerykanie sobie z tym poradz\u0105 - powiedzia\u0142 premier Morawiecki zapytany o upadek SVB w USA. Dzi\u015b tak\u017ce pojawi\u0142 si\u0119 nowy prezes, kt\u00f3ry przekaza\u0142, \u017ce \"biznes dzia\u0142a jak zwykle\". Jednocze\u015bnie pracownik banku w rozmowie z CNN obarcza win\u0105 za sytuacj\u0119 dotychczasowego prezesa i nazywa jego zachowanie \"absolutnie idiotycznym\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/upadek-svb-premier-mateusz-morawiecki-komentuje-6831438?source=rss", "date_published": "2023-03-14 12:27:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chcieli przejecha\u0107 przez granic\u0119 kradzionymi autami. Plany popsuli im mundurowi", "description": "<img alt=\"Chcieli przejecha\u0107 przez granic\u0119 kradzionymi autami. Plany popsuli im mundurowi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4k7wg3-skradziony-samochod-zatrzymany-na-granicy-6831475/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa auta poszukiwane przez zagraniczne s\u0142u\u017cby odzyskali funkcjonariusze Bieszczadzkiego Oddzia\u0142u Stra\u017cy Granicznej z plac\u00f3wek w Kro\u015bcienku i Korczowej (woj. podkarpackie).", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kroscienko-korczowa-pogranicznicy-zatrzymali-na-granicy-dwa-kradzione-samochody-6831484?source=rss", "date_published": "2023-03-14 12:27:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z powodu silnego podmuchu wiatru naczepa z \u0142adunkiem uderzy\u0142a w nadje\u017cd\u017caj\u0105c\u0105 ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119", "description": "<img alt=\"Z powodu silnego podmuchu wiatru naczepa z \u0142adunkiem uderzy\u0142a w nadje\u017cd\u017caj\u0105c\u0105 ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j7qq9l-ciezarowka-uderzyla-frontem-w-naczepe-innej-ciezarowki-6831462/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Pi\u0142awie G\u00f3rnej na Dolnym \u015al\u0105sku jad\u0105cy samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy zderzy\u0142 si\u0119 naczep\u0105 innej ci\u0119\u017car\u00f3wki. Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 policji wynika, \u017ce silny podmuch wiatru zarzuci\u0142 naczep\u0105 chwil\u0119 przed momentem wymijania si\u0119 obu pojazd\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/pilawa-gorna-ciezarowka-wjechala-frontem-w-naczepe-innej-ciezarowki-deski-rozsypaly-sie-po-jezdni-6831510?source=rss", "date_published": "2023-03-14 12:26:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ministerstwo chcia\u0142o si\u0119 pochwali\u0107. Prezes sp\u00f3\u0142dzielni zapowiada, \u017ce nie wy\u015ble list\u00f3w do mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "<img alt=\"Ministerstwo chcia\u0142o si\u0119 pochwali\u0107. Prezes sp\u00f3\u0142dzielni zapowiada, \u017ce nie wy\u015ble list\u00f3w do mieszka\u0144c\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vlk6zp-nowy-tomysl-6831427/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dostali z Ministerstwa Klimatu i \u015arodowiska informacj\u0119, \u017ce maj\u0105 wszystkim mieszka\u0144com przes\u0142a\u0107 pisma z wyliczeniami cen ciep\u0142a po wprowadzeniu limitu podwy\u017cek. Na w\u0142asny koszt, na wyliczenia maj\u0105 siedem dni. Sp\u00f3\u0142dzielnia Mieszkaniowa w Nowym Tomy\u015blu ju\u017c zapowiedzia\u0142a jednak, \u017ce pisma nie trafi\u0105 do mieszka\u0144c\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/nowy-tomysl-ministerstwo-chcialo-pochwalic-sie-obnizkami-spoldzielnia-nie-wysle-listow-6831545?source=rss", "date_published": "2023-03-14 12:21:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zakwit glon\u00f3w tak du\u017cy, \u017ce wida\u0107 go z kosmosu", "description": "<img alt=\"Zakwit glon\u00f3w tak du\u017cy, \u017ce wida\u0107 go z kosmosu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qy1gvv-stosy-gronorostow-na-wybrzezu-dominikany-zdjecie-ilustracyjne-6831437/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Glony opanowuj\u0105 Ocean Atlantycki. W wodach unosi si\u0119 gruba warstwa gronorost\u00f3w o zasi\u0119gu ponad o\u015bmiu tysi\u0119cy kilometr\u00f3w. Naukowcy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce tak du\u017cy zakwit mo\u017ce mie\u0107 krytyczny wp\u0142yw na turystyk\u0119 w obr\u0119bie Morza Karaibskiego i Zatoki Meksyka\u0144skiej, a nawet zagrozi\u0107 ludzkiemu zdrowiu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/karaiby-meksyk-zakwit-glonow-tak-duzy-ze-widac-go-z-kosmosu-sa-obawy-ze-jeszcze-sie-powiekszy-6831196?source=rss", "date_published": "2023-03-14 12:21:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nietrze\u017awa policjantka mia\u0142a legitymowa\u0107 znajomych na imprezie i wezwa\u0142a patrol. Zosta\u0142a zawieszona", "description": "<img alt=\"Nietrze\u017awa policjantka mia\u0142a legitymowa\u0107 znajomych na imprezie i wezwa\u0142a patrol. Zosta\u0142a zawieszona \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3klxmh-policjantka-6831446/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    20-letnia funkcjonariuszka kolbuszowskiej policji, kt\u00f3ra b\u0119d\u0105c pod wp\u0142ywem alkoholu podczas imprezy w mieszkaniu w Rzeszowie (woj. podkarpackie) najpierw mia\u0142a legitymowa\u0107 znajomych, a p\u00f3\u017aniej wezwa\u0107 na miejsce patrol policji, zosta\u0142a zawieszona w czynno\u015bciach s\u0142u\u017cbowych. Wobec mundurowej zosta\u0142o tak\u017ce wszcz\u0119te post\u0119powanie dyscyplinarne, kt\u00f3re dotyczy naruszenia zasad etyki zawodowej.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kolbuszowa-rzeszow-policjantka-ktora-pod-wplywem-alkoholu-na-imprezie-legitymowala-znajomych-zawieszona-w-czynnosciach-sluzbowych-6831173?source=rss", "date_published": "2023-03-14 11:33:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowe informacje w sprawie \u015bmierci ksi\u0119dza Franciszka Blachnickiego", "description": "<img alt=\"Nowe informacje w sprawie \u015bmierci ksi\u0119dza Franciszka Blachnickiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9oplny-blachnicki-6831123/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po niemal 35 latach wiemy, \u017ce ksi\u0105dz Franciszek Blachnicki zosta\u0142 zamordowany 27 lutego 1987 roku.  W jego najbli\u017csze otoczenie wys\u0142ano dw\u00f3jk\u0119 zdeterminowanych, perfidnych i do\u015bwiadczonych agent\u00f3w komunistycznych s\u0142u\u017cb, kt\u00f3rzy mieli ostatecznie go zniszczy\u0107 - powiedzia\u0142 we wtorek prezes Instytutu Pami\u0119ci Narodowej Karol Nawrocki.", "link": "https://tvn24.pl/polska/nowe-informacje-w-sprawie-smierci-ksiedza-franciszka-blachnickiego-6831112?source=rss", "date_published": "2023-03-14 11:31:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wzorcowy korytarz \u017cycia. Kierowcy umieli si\u0119 zachowa\u0107 po tym, jak m\u0119\u017cczyzna zas\u0142ab\u0142 na autostradzie. Nagranie", "description": "<img alt=\"Wzorcowy korytarz \u017cycia. Kierowcy umieli si\u0119 zachowa\u0107 po tym, jak m\u0119\u017cczyzna zas\u0142ab\u0142 na autostradzie. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aseh0a-kierowcy-utworzyli-modelowy-korytarz-zycia-6831389/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 na autostradzie A1 pod W\u0142oc\u0142awkiem (woj. kujawsko-pomorskie) w samochodzie zas\u0142ab\u0142 m\u0119\u017cczyzna. Karetka pogotowia mia\u0142a problem z przetransportowaniem poszkodowanego. Wezwano stra\u017c po\u017carn\u0105, kt\u00f3rej w doje\u017adzie do m\u0119\u017cczyzny pomogli kierowcy, tworz\u0105c modelowy korytarz \u017cycia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/ustronie-mezczyzna-zaslabl-na-autostradzie-a1-kierowcy-utworzyli-modelowy-korytarz-zycia-nagranie-6831217?source=rss", "date_published": "2023-03-14 11:14:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie czterech pojazd\u00f3w na krajowej \"si\u00f3demce\"", "description": "<img alt=\"Zderzenie czterech pojazd\u00f3w na krajowej \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-e70zr4-zderzenie-czterech-pojazdow-w-sekocinie-starym-6831380/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa auta osobowe i dwie ci\u0119\u017car\u00f3wki zderzy\u0142y si\u0119 na drodze krajowej numer 7 w S\u0119kocinie Starym. S\u0105 poszkodowani.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/sekocin-stary-dk7-zderzenie-czterech-pojazdow-na-krajowej-siodemce-6831266?source=rss", "date_published": "2023-03-14 11:05:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie czterech pojazd\u00f3w. Nagranie z kabiny ci\u0119\u017car\u00f3wki", "description": "<img alt=\"Zderzenie czterech pojazd\u00f3w. Nagranie z kabiny ci\u0119\u017car\u00f3wki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-e70zr4-zderzenie-czterech-pojazdow-w-sekocinie-starym-6831380/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa auta osobowe i dwie ci\u0119\u017car\u00f3wki zderzy\u0142y si\u0119 na drodze krajowej numer 7 w S\u0119kocinie Starym. Jedna osoba zosta\u0142a zabrana do szpitala. Naszemu reporterowi uda\u0142o si\u0119 dotrze\u0107 do nagrania, na kt\u00f3rym wida\u0107 moment wypadku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/sekocin-stary-dk7-zderzenie-czterech-pojazdow-na-krajowej-siodemce-nagranie-6831266?source=rss", "date_published": "2023-03-14 11:05:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Warszawiakom s\u0142u\u017cy\u0142y od lat 90. Rosyjskie poci\u0105gi metra trafi\u0105 do Kijowa", "description": "<img alt=\"Warszawiakom s\u0142u\u017cy\u0142y od lat 90. Rosyjskie poci\u0105gi metra trafi\u0105 do Kijowa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-537hw1-pociagi-z-serii-81-trafia-do-kijowa-6831190/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warszawa i Kij\u00f3w podpisa\u0142y porozumienie w sprawie przekazania stolicy Ukrainy poci\u0105g\u00f3w z serii 81. Stare rosyjskie sk\u0142ady, kt\u00f3re warszawiakom towarzyszy\u0142y od otwarcia pierwszej linii, b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 mieszka\u0144com Kijowa. Metro Warszawskie planuje po\u017cegnalny kurs pojazdem numer 07.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wyprodukowane-w-rosji-pociagi-metra-serii-81-trafia-do-kijowa-6831117?source=rss", "date_published": "2023-03-14 11:03:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pieszy by\u0142 po przej\u015bciu, kierowca autobusu si\u0119 nie zatrzyma\u0142. Nagranie", "description": "<img alt=\"Pieszy by\u0142 po przej\u015bciu, kierowca autobusu si\u0119 nie zatrzyma\u0142. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w7xd1j-kierowca-autobusu-nie-zatrzymal-sie-przed-przejsciem-dla-pieszych-6831135/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u00f3\u0142tora tysi\u0105ca mandatu i 15 punkt\u00f3w karnych mo\u017ce grozi\u0107 kierowcy miejskiego autobusu ze Zgierza (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie), kt\u00f3ry nie zatrzyma\u0142 si\u0119 przed przej\u015bciem dla pieszych, na kt\u00f3rym znajdowa\u0142 si\u0119 m\u0119\u017cczyzna. Nagranie ze zdarzenia opublikowa\u0142 \"Stop Cham\".", "link": "https://tvn24.pl/lodz/zgierz-mezczyzna-szedl-po-przejsciu-dla-pieszych-autobus-sie-nie-zatrzymal-nagranie-6831281?source=rss", "date_published": "2023-03-14 10:58:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Winyle wyprzedzaj\u0105 p\u0142yty CD pierwszy raz od dekad", "description": "<img alt=\"Winyle wyprzedzaj\u0105 p\u0142yty CD pierwszy raz od dekad\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z4pm1m-plyty-winylowe-5535468/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatnim czasie p\u0142yty winylowe prze\u017cywaj\u0105 renesans. Raz po raz og\u0142aszano, \u017ce ich sprzeda\u017c jest coraz wy\u017csza i przebija sprzeda\u017c muzyki na p\u0142ytach CD. W zesz\u0142ym roku pad\u0142 kolejny. Jak wynika z rocznego raportu Ameryka\u0144skiego Stowarzyszenia Przemys\u0142u Nagraniowego (RIAA) sprzeda\u017c winyli w USA osi\u0105gn\u0119\u0142a poziom 41 mln sztuk, a CD - 33 milion\u00f3w. Po raz pierwszy od 1987 roku winyle pokona\u0142y CD.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/sprzedaz-muzyki-w-usa-winyle-po-raz-pierwszy-wyprzedzily-cd-od-1987-roku-6831116?source=rss", "date_published": "2023-03-14 10:55:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po zderzeniu z poci\u0105giem auto dachowa\u0142o i wpad\u0142o do rowu", "description": "<img alt=\"Po zderzeniu z poci\u0105giem auto dachowa\u0142o i wpad\u0142o do rowu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mbyxrm-samochod-zostal-skasowany-6831114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek wieczorem na przeje\u017adzie kolejowym na Bielanach Wroc\u0142awskich poci\u0105g Kolei Dolno\u015bl\u0105skich zderzy\u0142 si\u0119 z samochodem osobowym. Auto przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 na dach i wpad\u0142o do pobliskiego rowie.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/bielany-wroclawskie-wypadek-na-przejezdzie-kolejowym-pociag-zderzyl-sie-z-samochodem-6831176?source=rss", "date_published": "2023-03-14 10:54:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Opiekuj\u0105 si\u0119 niepe\u0142nosprawn\u0105 c\u00f3rk\u0105, w 15 minut stracili ca\u0142y dobytek. Pomagaj\u0105 im s\u0105siedzi", "description": "<img alt=\"Opiekuj\u0105 si\u0119 niepe\u0142nosprawn\u0105 c\u00f3rk\u0105, w 15 minut stracili ca\u0142y dobytek. Pomagaj\u0105 im s\u0105siedzi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kli2b9-budynek-po-pozarze-6831264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma\u0142\u017ce\u0144stwo, kt\u00f3re opiekuje si\u0119 c\u00f3rk\u0105 z pora\u017ceniem m\u00f3zgowym straci\u0142o w po\u017carze ca\u0142y dobytek. Mieszka\u0144cy Gniezna spontanicznie zaoferowali im pomoc.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gniezno-opiekuja-sie-niepelnosprawna-corka-stracili-caly-dobytek-6831244?source=rss", "date_published": "2023-03-14 10:52:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukradziono agregat potrzebny niepe\u0142nosprawnemu dziecku. Policja odzyska\u0142a sprz\u0119t", "description": "<img alt=\"Ukradziono agregat potrzebny niepe\u0142nosprawnemu dziecku. Policja odzyska\u0142a sprz\u0119t\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vmaawn-zrabowane-przedmioty-wsrod-nich-agregat-pradotworczy-do-sprzetu-ratujacego-zycie-niepelnosprawnego-dziecka-6830994/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali trzech m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy mieli kra\u015b\u0107 elektronarz\u0119dzia na terenie powiatu strzy\u017cowskiego (woj. podkarpackie). W\u015br\u00f3d skradzionych przedmiot\u00f3w by\u0142 m.in. agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy, kt\u00f3ry w razie awarii pr\u0105du, zasila aparatur\u0119 ratuj\u0105c\u0105 \u017cycie niepe\u0142nosprawnego dziecka. Podejrzani us\u0142yszeli zarzuty, grozi im do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/powiat-strzyzowski-ukradli-agregat-pradotworczy-ratujacy-zycie-niepelnosprawnemu-dziecku-6830953?source=rss", "date_published": "2023-03-14 10:44:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzy ci\u0119\u017car\u00f3wki zderzy\u0142y si\u0119 na S8. Utrudnienia", "description": "<img alt=\"Trzy ci\u0119\u017car\u00f3wki zderzy\u0142y si\u0119 na S8. Utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jgv65d-zderzenie-ciezarowek-na-s8-6831262/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zderzenia trzech pojazd\u00f3w ci\u0119\u017carowych dosz\u0142o na jezdni w kierunku Bia\u0142egostoku. S\u0105 utrudnienia w ruchu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-ciezarowki-zderzyly-sie-na-s8-utrudnienia-6831260?source=rss", "date_published": "2023-03-14 10:40:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jak Magdalena Filiks \"narazi\u0142a si\u0119 Solidarnej Polsce\". \"Wyborcza\" o \"zem\u015bcie na pos\u0142ance\"", "description": "<img alt=\"Jak Magdalena Filiks \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qzt3iu-pap_20221212_1p7-6831235/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Gazeta Wyborcza\" opisa\u0142a we wtorek przypadki, w kt\u00f3rych pos\u0142anka PO Magdalena Filiks \"narazi\u0142a si\u0119 Solidarnej Polsce\", co mia\u0142o doprowadzi\u0107 do \"zemsty\" w postaci publikacji Radia Szczecin. - Mia\u0142a informatora w Lasach Pa\u0144stwowych. Ostrzeg\u0142 j\u0105: \"Magda, by\u0142o spotkanie, na kt\u00f3rym pad\u0142o zdanie: 'musimy t\u0119 szmat\u0119 uciszy\u0107'\". To by\u0142o w po\u0142owie grudnia, by\u0142a przera\u017cona - powiedzia\u0142 \"Wyborczej\" znajomy pos\u0142anki.", "link": "https://tvn24.pl/polska/syn-magdaleny-filiks-nie-zyje-wyborcza-o-zemscie-poslanka-narazila-sie-solidarnej-polsce-6830882?source=rss", "date_published": "2023-03-14 10:34:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowojorski bank ze \u015bmieciowym ratingiem. Sze\u015b\u0107 innych wzi\u0119tych pod lup\u0119", "description": "<img alt=\"Nowojorski bank ze \u015bmieciowym ratingiem. Sze\u015b\u0107 innych wzi\u0119tych pod lup\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fufnbv-shutterstock_444073045-6821241/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Agencja Moody's obni\u017cy\u0142a rating zad\u0142u\u017cenia nowojorskiego Signature Bank do poziomu \u015bmieciowego i umie\u015bci\u0142a sze\u015b\u0107 innych ameryka\u0144skich bank\u00f3w pod obserwacj\u0105 z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 obni\u017cenia ratingu - poinformowa\u0142 Reuters.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-rating-moodys-signature-bank-na-poziomie-smieciowym-6-innych-pod-obserwacja-6831158?source=rss", "date_published": "2023-03-14 10:23:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rozw\u00f3j rynku gier w Polsce. Jaka platforma wygrywa?", "description": "<img alt=\"Rozw\u00f3j rynku gier w Polsce. Jaka platforma wygrywa?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-52o76d-konsola-premium-5142388/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rynek gier wideo jest podzielony na trzy segmenty: konsole do gier, PC oraz urz\u0105dzenia mobilne. Obecnie tort w Polsce jest podzielony w ten spos\u00f3b, \u017ce gry na PC maj\u0105 36 proc. udzia\u0142u w rynku, gry mobilne 37 proc., a gry na konsole 27 proc. W ocenie analityk\u00f3w jednak trend ten si\u0119 odwr\u00f3ci ju\u017c w ci\u0105gu najbli\u017cszych pi\u0119ciu lat.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rynek-gier-wideo-w-polsce-konsole-beda-numerem-1-w-2028-roku-6830987?source=rss", "date_published": "2023-03-14 10:21:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany 19-latek rozbi\u0142 samoch\u00f3d na drzewie. Prawo jazdy mia\u0142 od p\u00f3\u0142 roku", "description": "<img alt=\"Pijany 19-latek rozbi\u0142 samoch\u00f3d na drzewie. Prawo jazdy mia\u0142 od p\u00f3\u0142 roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b5q0gk-pijany-19-latek-zakonczyl-jazde-na-drzewie-6830999/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    19-latek wsiad\u0142 do samochodu pod wp\u0142ywem alkoholu. Jazd\u0119 zako\u0144czy\u0142 w szpitalu po tym, jak rozbi\u0142 pojazd na drzewie w miejscowo\u015bci Dobre-Wie\u015b (woj. kujawsko-pomorskie). Kontrola trze\u017awo\u015bci wykaza\u0142a, \u017ce mia\u0142 prawie 1,6 promila alkoholu w organizmie. Ze swojego nieodpowiedzialnego zachowania b\u0119dzie si\u0119 teraz t\u0142umaczy\u0142 przed s\u0105dem. Grozi mu do dw\u00f3ch lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/dobre-wies-wypadek-pijany-19-latek-rozbil-samochod-na-drzewie-prawo-jazdy-mial-od-pol-roku-6831012?source=rss", "date_published": "2023-03-14 10:04:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Proces Fiony Beal. Zamordowa\u0142a partnera podejrzewanego o zdrad\u0119, wszystko opisa\u0142a w swoim dzienniku", "description": "<img alt=\"Proces Fiony Beal. Zamordowa\u0142a partnera podejrzewanego o zdrad\u0119, wszystko opisa\u0142a w swoim dzienniku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-604mge-nicholas-billingham-6830955/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed s\u0105dem w Northampton rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces 49-letniej nauczycielki, oskar\u017conej o zamordowanie partnera i ukrycie jego cia\u0142a - informuj\u0105 brytyjskie media, m.in. BBC. Z notatek znalezionych przy kobiecie wynika, \u017ce zamordowa\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119, bo podejrzewa\u0142a go o zdrad\u0119. Oskar\u017cona w swoim dzienniku pisa\u0142a te\u017c, \u017ce zamordowany grozi\u0142 jej i traktowa\u0142 j\u0105 w \"okrutny, poni\u017caj\u0105cy spos\u00f3b\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-proces-fiony-beal-zamordowala-partnera-wszystko-opisala-w-swoim-dzienniku-6830914?source=rss", "date_published": "2023-03-14 09:56:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Je\u017adzili w baga\u017cniku i na masce auta. Kierowca straci\u0142 prawo jazdy, \"pasa\u017cerowie\" dostali mandaty", "description": "<img alt=\"Je\u017adzili w baga\u017cniku i na masce auta. Kierowca straci\u0142 prawo jazdy, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xdtizy-nieodpowiedzialnym-zachowaniem-pochwalili-sie-na-tiktoku-6831026/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilku mieszka\u0144c\u00f3w gminy Smo\u0142dzino (Pomorskie) pochwali\u0142o si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nietypow\u0105 przeja\u017cd\u017ck\u0105. Kierowca wi\u00f3z\u0142 koleg\u00f3w na masce auta i w baga\u017cniku. M\u0119\u017cczyzna straci\u0142 ju\u017c prawo jazdy, a jego znajomi zostali ukarani mandatami.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/smoldzino-jezdzili-w-bagazniku-i-na-masce-auta-kierowca-stracil-prawo-jazdy-pasazerowie-dostali-mandaty-6831017?source=rss", "date_published": "2023-03-14 09:55:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Australia stawia na okr\u0119ty podwodne o nap\u0119dzie j\u0105drowym. \"Najwi\u0119ksza inwestycja w obronno\u015b\u0107 w historii kraju\"", "description": "<img alt=\"Australia stawia na okr\u0119ty podwodne o nap\u0119dzie j\u0105drowym. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-94e4u0-przywodcy-aukus-oglosili-plan-wyposazenia-australii-w-okrety-podwodne-o-napedzie-jadrowym-6828576/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyw\u00f3dcy Stan\u00f3w Zjednoczonych, Australii i Wielkiej Brytanii ujawnili szczeg\u00f3\u0142y planu dostarczenia Australii okr\u0119t\u00f3w podwodnych o nap\u0119dzie atomowym, co jest wa\u017cnym krokiem w przeciwstawieniu si\u0119 chi\u0144skim dzia\u0142aniom w regionie Indo-Pacyfiku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/przywodcy-aukus-oglosili-plan-wyposazenia-australii-w-okrety-podwodne-o-napedzie-jadrowym-6828726?source=rss", "date_published": "2023-03-14 09:49:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent Meksyku odpowiada na krytyk\u0119: w moim kraju jest bezpieczniej ni\u017c w USA", "description": "<img alt=\"Prezydent Meksyku odpowiada na krytyk\u0119: w moim kraju jest bezpieczniej ni\u017c w USA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f98vfs-prezydent-meksyku-andres-manuel-lopez-obrador-6829737/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Meksyku powiedzia\u0142, \u017ce w jego kraju jest bezpieczniej ni\u017c w Stanach Zjednoczonych. Andres Manuel Lopez Obrador w ten spos\u00f3b odpowiedzia\u0142 na krytyk\u0119 w zwi\u0105zku z porwaniem grupy Amerykan\u00f3w, w wyniku kt\u00f3rego zgin\u0119\u0142o dw\u00f3ch z nich.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/meksyk-prezydent-w-meksyku-jest-bezpieczniej-niz-w-usa-6829930?source=rss", "date_published": "2023-03-14 09:39:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowy Jork, wschodnie wybrze\u017ce USA. Nor'easter nadci\u0105ga. Pierwsza taka burza \u015bnie\u017cna w tym sezonie", "description": "<img alt=\"Nowy Jork, wschodnie wybrze\u017ce USA. Nor'easter nadci\u0105ga. Pierwsza taka burza \u015bnie\u017cna w tym sezonie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-skg8na-noreaster-przynosi-snieg-do-nowego-jorku-6832374/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burza \u015bnie\u017cna nadci\u0105ga nad p\u00f3\u0142nocno-wschodnie Stany Zjednoczone. Zjawisko znane jako nor'easter ma przynie\u015b\u0107 ze sob\u0105 obfite opady \u015bniegu, ulewy i porywisty wiatr. W stanie Nowy Jork w\u0142adze prosz\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w o przygotowanie si\u0119 na trudne warunki pogodowe. Ostrze\u017cenia i apele wystosowuj\u0105 tak\u017ce w\u0142adze innych stan\u00f3w na wschodnim wybrze\u017cu USA. Pierwsze k\u0142opoty ju\u017c si\u0119 pojawi\u0142y, w tym przerwy w dostawach pr\u0105du. A na sklepowych p\u00f3\u0142kach zaczyna brakowa\u0107 \u0142opat do \u015bniegu i soli.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/nowy-jork-wschodnie-wybrzeze-usa-noreaster-nadciaga-pierwsza-taka-burza-sniezna-w-tym-sezonie-6830780?source=rss", "date_published": "2023-03-14 09:17:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stan wyj\u0105tkowy w Nowym Jorku. \"Ta burza \u015bnie\u017cna mo\u017ce by\u0107 \u015bmiertelna\"", "description": "<img alt=\"Stan wyj\u0105tkowy w Nowym Jorku. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mo9par-gruba-pokrywa-chmur-nad-nowym-jorkiem-6830842/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burza \u015bnie\u017cna nadci\u0105ga nad p\u00f3\u0142nocno-wschodnie Stany Zjednoczone. Zjawisko znane jako nor'easter ma przynie\u015b\u0107 ze sob\u0105 obfite opady \u015bniegu, ulewy i porywisty wiatr. W stanie Nowy Jork w\u0142adze przygotowuj\u0105 si\u0119 na powa\u017cne straty i apeluj\u0105 do mieszka\u0144c\u00f3w o odpowiednie przygotowanie si\u0119 na trudne warunki pogodowe.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/nowy-jork-usa-pierwsza-taka-burza-w-tym-sezonie-ta-moze-byc-smiertelna-6830780?source=rss", "date_published": "2023-03-14 09:17:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jecha\u0142 poboczem, uderzy\u0142 w drzewo, przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok i dosz\u0142o do zderzenia z busem", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 poboczem, uderzy\u0142 w drzewo, przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok i dosz\u0142o do zderzenia z busem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w52x8o-jechal-poboczem-uderzyl-w-drzewo-przewrocil-sie-na-bok-i-doprowadzil-do-zderzenia-z-busem-6830839/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    29-letni kierowca z niewyja\u015bnionych przyczyn jecha\u0142 poboczem ulicy Stefana w \u0141odzi. Uderzy\u0142 w drzewo, jego samoch\u00f3d przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok i dosz\u0142o do zderzenia z nadje\u017cd\u017caj\u0105cym busem. Kierowc\u0119 z rozbitego samochodu stra\u017cacy wydobyli przez baga\u017cnik.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-jechal-poboczem-uderzyl-w-drzewo-przewrocil-sie-na-bok-i-doprowadzil-do-zderzenia-z-busem-6830853?source=rss", "date_published": "2023-03-14 08:30:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ksi\u0105dz Prusak: Episkopat to klub d\u017centelmena. \u017baden z biskup\u00f3w nie mia\u0142 odwagi zwr\u00f3ci\u0107 swojemu koledze uwagi", "description": "<img alt=\"Ksi\u0105dz Prusak: Episkopat to klub d\u017centelmena. \u017baden z biskup\u00f3w nie mia\u0142 odwagi zwr\u00f3ci\u0107 swojemu koledze uwagi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e3iemb-arcybiskup-golebiewski-na-uroczystosciach-w-katedrze-w-gliwicach-6818926/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017byczyliby\u015bmy sobie, \u017ceby biskupi umieli sami sobie zwraca\u0107 uwag\u0119, skoro zwracaj\u0105 uwag\u0119 wszystkim innym. Ale na to musimy jeszcze chyba poczeka\u0107 - powiedzia\u0142 w TVN24 jezuita, ksi\u0105dz Jacek Prusak. Komentowa\u0142 w ten spos\u00f3b obecno\u015b\u0107 arcybiskupa seniora Mariana Go\u0142\u0119biewskiego na ko\u015bcielnej uroczysto\u015bci w Gliwicach, pomimo na\u0142o\u017conego na niego przez Watykan zakazu.", "link": "https://tvn24.pl/polska/arcybiskup-senior-marian-golebiewski-na-uroczystosci-mimo-zakazu-jacek-prusak-zaden-z-biskupow-nie-mial-odwagi-zwrocic-uwagi-6830814?source=rss", "date_published": "2023-03-14 08:24:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pow\u00f3d\u017a porwa\u0142a samoch\u00f3d do rzeki, kierowcy cudem uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107", "description": "<img alt=\"Pow\u00f3d\u017a porwa\u0142a samoch\u00f3d do rzeki, kierowcy cudem uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-px9i8f-akcja-ratunkowa-w-kalifornii-6830694/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pow\u00f3d\u017a, do jakiej dosz\u0142o w wyniku nawiedzaj\u0105cych Kaliforni\u0119 rzek atmosferycznych, w niedziel\u0119 zmy\u0142a samoch\u00f3d do rzeki Salinas. Kierowcy cudem uda\u0142o si\u0119 uciec z auta, ale zosta\u0142 uwi\u0119ziony na niewielkiej rzecznej wyspie. Na pomoc ruszyli ratownicy na pok\u0142adzie helikoptera. Mieszka\u0144cy stanu przygotowuj\u0105 si\u0119 na uderzenie kolejnego zjawiska.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kalifornia-stany-zjednoczone-powodz-zmiotla-samochod-do-rzeki-dramatyczna-akcja-ratunkowa-6822779?source=rss", "date_published": "2023-03-14 08:04:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wyg\u0142upy\" na policyjnym szkoleniu. My\u015bla\u0142, \u017ce w magazynku ma \u015blepaki, postrzeli\u0142 koleg\u0119", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xmaw0j-shutterstock_397249174-6830793/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjant z Karoliny P\u00f3\u0142nocnej w trakcie szkolenia zapomnia\u0142, \u017ce w magazynku ma prawdziw\u0105 amunicj\u0119, a nie \u015blepe naboje, i postrzeli\u0142 koleg\u0119 w stop\u0119 - przekaza\u0142o miejscowe biuro szeryfa. Poszkodowany nie dozna\u0142 obra\u017ce\u0144 zagra\u017caj\u0105cych \u017cyciu. Obaj funkcjonariusze zostali ukarani.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wyglupy-na-policyjnym-szkoleniu-myslal-ze-w-magazynku-ma-slepaki-postrzelil-kolege-6830768?source=rss", "date_published": "2023-03-14 07:53:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sfingowa\u0142a w\u0142asn\u0105 \u015bmier\u0107, by unikn\u0105\u0107 wi\u0119zienia. Teraz stanie przed s\u0105dem", "description": "<img alt=\"Sfingowa\u0142a w\u0142asn\u0105 \u015bmier\u0107, by unikn\u0105\u0107 wi\u0119zienia. Teraz stanie przed s\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7agq08-sad-rozpatrzy-sprawe-siedmiu-osob-oskarzonych-o-udzial-w-grupie-przestepczej-zajmujacej-sie-oszustwami-zdjecie-ilustracyjne-6830786/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie zajmie si\u0119 spraw\u0105 siedmiu os\u00f3b oskar\u017conych o udzia\u0142 w grupie przest\u0119pczej zajmuj\u0105cej si\u0119 oszustwami. W\u015br\u00f3d nich jest kobieta, kt\u00f3ra aby unikn\u0105\u0107 kary, upozorowa\u0142a w\u0142asn\u0105 \u015bmier\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-suwalki-upozorowala-wlasna-smierc-by-uniknac-wiezienia-teraz-stanie-przed-sadem-6830754?source=rss", "date_published": "2023-03-14 07:49:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kontrowersyjny projekt odwiert\u00f3w ropy na Alasce. Jest decyzja Waszyngtonu", "description": "<img alt=\"Kontrowersyjny projekt odwiert\u00f3w ropy na Alasce. Jest decyzja Waszyngtonu\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-oe7uzz-ropa-naftowa-tanieje-4639377/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Administracja prezydenta USA Joe Bidena zatwierdzi\u0142a wersj\u0119 projektu ConocoPhillips odwiert\u00f3w ropy i gazu na Alasce o warto\u015bci 7 miliard\u00f3w dolar\u00f3w - poinformowa\u0142 Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na Departament Spraw Wewn\u0119trznych. Agencja doda\u0142a, \u017ce decyzja wywo\u0142a\u0142a aplauz ze strony urz\u0119dnik\u00f3w z Alaski i przemys\u0142u naftowego, ale krytyk\u0119 ze strony obro\u0144c\u00f3w \u015brodowiska.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/ropa-naftowa-odwierty-na-alasce-decyzja-waszyngtonu-6830763?source=rss", "date_published": "2023-03-14 07:44:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolaboranci obawiaj\u0105 si\u0119 ukrai\u0144skiej kontrofensywy. Rosjanie opracowali plany ich ewakuacji", "description": "<img alt=\"Kolaboranci obawiaj\u0105 si\u0119 ukrai\u0144skiej kontrofensywy. Rosjanie opracowali plany ich ewakuacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fub572-zniszczony-blok-w-miejscowosci-hulajpole-w-obwodzie-zaporoskim-6791556/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na po\u0142udniu Ukrainy rosyjskie w\u0142adze okupacyjne przygotowuj\u0105 plany ewakuacji miejscowych kolaborant\u00f3w na wypadek ukrai\u0144skiej kontrofensywy - przekaza\u0142 rz\u0105dowy ukrai\u0144ski portal Centrum Narodowego Sprzeciwu. Wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z Rosjanami mieszka\u0144cy Wasyl\u00f3wki w obwodzie zaporoskim mieliby zbiec na Krym na dwie godziny przed odwrotem rosyjskich wojsk - wskazano.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-kolaboranci-obawiaja-sie-ukrainskiej-kontrofensywy-opracowano-plany-ich-ewakuacji-6830745?source=rss", "date_published": "2023-03-14 07:24:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jecha\u0142 z czteropakiem piwa na dachu, zauwa\u017cyli go policjanci. \"Ma dwa zakazy prowadzenia pojazd\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 z czteropakiem piwa na dachu, zauwa\u017cyli go policjanci. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zg8ur5-policjanci-zwrocili-na-niego-uwage-bo-jechal-z-czteropakiem-piwa-na-dachu-6830781/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali 50-letniego kierowc\u0119, kt\u00f3ry wsiad\u0142 za kierownic\u0119, mimo \u017ce mia\u0142 dwukrotnie orzeczony s\u0105dowy zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w. Zwr\u00f3cili na niego uwag\u0119, bo jecha\u0142 ulicami Zambrowa (woj. podlaskie) z czteropakiem piwa na dachu.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/zambrow-jechal-z-czteropakiem-piwa-na-dachu-tym-zwrocil-na-siebie-uwage-policjantow-6830764?source=rss", "date_published": "2023-03-14 07:21:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Od rozbitego auta, po \u015bladach na \u015bniegu, trafili do domu 35-latka. Znale\u017ali tam blisko siedem kilogram\u00f3w narkotyk\u00f3w", "description": "<img alt=\"Od rozbitego auta, po \u015bladach na \u015bniegu, trafili do domu 35-latka. Znale\u017ali tam blisko siedem kilogram\u00f3w narkotyk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yj2pal-35-latek-trafil-do-aresztu-6830750/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci weszli do domu 35-latka z Za\u015bcianek (woj. podlaskie), gdzie zabezpieczyli blisko siedem kilogram\u00f3w r\u00f3\u017cnego rodzaju narkotyk\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 te\u017c maczety i radiostacj\u0119 ustawion\u0105 na kana\u0142 policyjny. 35-latek wpad\u0142, bo jecha\u0142 ca\u0142\u0105 szeroko\u015bci\u0105 drogi, co zauwa\u017cyli \u015bwiadkowie. Mundurowych do jego domu doprowadzi\u0142y za\u015b \u015blady na \u015bniegu.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/zascianki-mial-w-domu-narkotyki-warte-blisko-340-tysiecy-zlotych-wpadl-bo-jechal-cala-szerokoscia-drogi-6830747?source=rss", "date_published": "2023-03-14 07:02:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rozleg\u0142y cyklon miesza nam w pogodzie. Mamy powiew wiosny, kt\u00f3ry sko\u0144czy si\u0119 lada moment", "description": "<img alt=\"Rozleg\u0142y cyklon miesza nam w pogodzie. Mamy powiew wiosny, kt\u00f3ry sko\u0144czy si\u0119 lada moment\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-4ugdtk-deszczowy-wiosenny-dzien-6830714/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek w pogodzie rz\u0105dzi rozleg\u0142y cyklon znad Skandynawii, zaci\u0105gaj\u0105cy nad nasz kraj cieplejsze powietrze,  ale r\u00f3wnie\u017c przelotny deszcz i silniejszy wiatr. Synoptyk tvnmeteo.pl Arleta Unton-Pyzio\u0142ek wyja\u015bnia, \u017ce ju\u017c wkr\u00f3tce nad Polsk\u0119 nadci\u0105gnie ch\u0142odny front atmosferyczny, a wraz z nim przelotny mokry \u015bnieg. Kiedy powr\u00f3ci wiosna?", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/cyklon-przynosi-wiosenne-cieplo-z-poludnia-czy-zostanie-z-nami-na-dlugo-pogoda-na-wtorek-1403-6830711?source=rss", "date_published": "2023-03-14 07:01:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Narkotyki ukryli w obudowie kierownicy. Zdradzi\u0142a ich wo\u0144 marihuany", "description": "<img alt=\"Narkotyki ukryli w obudowie kierownicy. Zdradzi\u0142a ich wo\u0144 marihuany\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-edp0gs-policjanci-zatrzymali-dwoch-mezczyzn-podejrzanych-o-posiadanie-narkotykow-6830731/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Woli zatrzymali dw\u00f3ch 20-latk\u00f3w podejrzanych o posiadanie znacznej ilo\u015bci narkotyk\u00f3w. Zabronione substancje ukryli w samochodzie. Obaj trafili do aresztu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-w-aucie-ukryli-narkotyki-zdradzila-ich-won-marihuany-policja-zatrzymala-dwoch-mezczyzn-6830726?source=rss", "date_published": "2023-03-14 06:57:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u0142amane drzewa i tysi\u0105ce os\u00f3b bez pr\u0105du w Ma\u0142opolsce i na Podkarpaciu", "description": "<img alt=\"Po\u0142amane drzewa i tysi\u0105ce os\u00f3b bez pr\u0105du w Ma\u0142opolsce i na Podkarpaciu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-s5vijy-interwencje-po-silnych-wichurach-6830895/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Silny wiatr spowodowa\u0142 przerwy w dostawie pr\u0105du dla tysi\u0119cy odbiorc\u00f3w na po\u0142udniu Polski. W nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek podmuchy powala\u0142y drzewa i zrywa\u0142y linie energetyczne, a w wielu miejscach konieczne by\u0142y interwencje stra\u017cak\u00f3w. We wtorek w trzech wojew\u00f3dztwach nadal obowi\u0105zuj\u0105 pomara\u0144czowe ostrze\u017cenia przed silnym wiatrem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/poludniowa-polska-interwencje-strazakow-po-wichurach-6830727?source=rss", "date_published": "2023-03-14 06:33:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wiatr uszkadza dachy, jezdnie s\u0105 zatarasowane przez po\u0142amane konary. Przerwy w dostawach pr\u0105du", "description": "<img alt=\"Wiatr uszkadza dachy, jezdnie s\u0105 zatarasowane przez po\u0142amane konary. Przerwy w dostawach pr\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ejwdkf-interwencje-po-silnych-wichurach-6830896/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Silny wiatr nadal jest niebezpieczny. W nocy porywy spowodowa\u0142y przerwy w dostawie pr\u0105du dla tysi\u0119cy odbiorc\u00f3w na po\u0142udniu Polski, a w wielu miejscach konieczne by\u0142y interwencje stra\u017cak\u00f3w. We wtorek w wielu wojew\u00f3dztwach nadal obowi\u0105zuj\u0105 ostrze\u017cenia przed silnym wiatrem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/silny-wiatr-w-polsce-interwencje-strazakow-po-nocnych-wichurach-6830727?source=rss", "date_published": "2023-03-14 06:33:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kanada. Kierowca furgonetki wjecha\u0142 w pieszych. S\u0105 zabici i i ranni", "description": "<img alt=\"Kanada. Kierowca furgonetki wjecha\u0142 w pieszych. S\u0105 zabici i i ranni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qdq0vb-kanada-kierowca-wjechal-w-pieszych-6830510/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca furgonetki wjecha\u0142 w pieszych w miejscowo\u015bci Amqui w prowincji Quebec w Kanadzie, zabijaj\u0105c dwie osoby i rani\u0105c dziewi\u0119\u0107. Sprawca uciek\u0142 z miejsca wypadku, p\u00f3\u017aniej sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119 - poda\u0142y w poniedzia\u0142ek kanadyjskie media.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanada-kierowca-furgonetki-wjechal-w-pieszych-sa-zabici-i-i-ranni-6830500?source=rss", "date_published": "2023-03-14 05:38:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przez most na Wi\u015ble tylko po jednej nitce", "description": "<img alt=\"Przez most na Wi\u015ble tylko po jednej nitce\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fr4vg8-most-na-wisle-w-ciagu-trasy-s7-6822753/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od wtorku zmieni si\u0119 organizacja ruchu na mo\u015bcie w Zakroczymiu w zwi\u0105zku z rozbudow\u0105 trasy S7 na odcinku Czosn\u00f3w-Modlin. Kierowcy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z trzypasowej jezdni, przy czym kierunek ruchu na jednym pasie b\u0119dzie zmienia\u0142 si\u0119 w zale\u017cno\u015bci od pory dni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/zakroczym-trasa-s7-rozbudowuja-most-na-wisle-ruch-na-jednej-nitce-po-trzech-pasach-6822726?source=rss", "date_published": "2023-03-14 05:32:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Silny wiatr. Alerty IMGW maj\u0105 drugi stopie\u0144, RCB radzi: \"je\u015bli mo\u017cesz, zosta\u0144 w domu\"", "description": "<img alt=\"Silny wiatr. Alerty IMGW maj\u0105 drugi stopie\u0144, RCB radzi: \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-alr2rl-silny-wiatr-5668013/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia meteorologiczne przed silnym wiatrem. We wtorek w cz\u0119\u015bci kraju nadal obowi\u0105zuj\u0105 alerty drugiego stopnia, aktywny jest r\u00f3wnie\u017c alert Rz\u0105dowego Centrum Bezpiecze\u0144stwa. Jak wskazuje prognoza zagro\u017ce\u0144, w ci\u0105gu dnia alarmy mog\u0105 zosta\u0107 wydane dla kolejnych cz\u0119\u015bci kraju.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-silny-wiatr-alert-rcb-pogoda-na-wtorek-1403-6830507?source=rss", "date_published": "2023-03-14 05:25:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tragiczny wypadek w Teksasie. Trzylatka \u015bmiertelnie postrzeli\u0142a starsz\u0105 siostr\u0119", "description": "<img alt=\"Tragiczny wypadek w Teksasie. Trzylatka \u015bmiertelnie postrzeli\u0142a starsz\u0105 siostr\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7yj59h-policja-usa-radiowoz-6172190/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzyletnia dziewczynka \u015bmiertelnie postrzeli\u0142a swoj\u0105 o rok starsz\u0105 siostr\u0119. Do wypadku z u\u017cyciem broni palnej dosz\u0142o w Teksasie w czasie spotkania ze znajomymi rodziny. Policja prowadzi \u015bledztwo w tej sprawie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tragiczny-wypadek-w-teksasie-trzylatka-smiertelnie-postrzelila-starsza-siostre-6830492?source=rss", "date_published": "2023-03-14 04:34:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trudne negocjacje w sprawie przed\u0142u\u017cenia umowy zbo\u017cowej. Sp\u00f3r o czas trwania \"Inicjatywy Czarnomorskiej\"", "description": "<img alt=\"Trudne negocjacje w sprawie przed\u0142u\u017cenia umowy zbo\u017cowej. Sp\u00f3r o czas trwania \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-28h3au-zaladowane-zbozem-ukrainskie-statki-6189630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Departamentu Stanu USA o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce negocjacje na temat przed\u0142u\u017cenia umowy zbo\u017cowej, dotycz\u0105cej transportu \u017cywno\u015bci z czarnomorskich port\u00f3w na Ukrainie, s\u0105 \"w krytycznym momencie\". Sp\u00f3r dotyczy d\u0142ugo\u015bci trwania nowej umowy. Rosja zgadza si\u0119 na przed\u0142u\u017cenie umowy zbo\u017cowej o 60 dni, Ukraina \u017c\u0105da co najmniej 120 dni.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/negocjacje-w-sprawie-przedluzenia-umowy-zbozowej-departament-stanu-usa-krytyczny-instrument-w-krytycznym-momencie-6824068?source=rss", "date_published": "2023-03-14 04:27:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chcia\u0142 uznania Rosjan za zbrodniarzy wojennych. Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces opozycjonisty W\u0142adimira Kara-Murzy", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142 uznania Rosjan za zbrodniarzy wojennych. Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces opozycjonisty W\u0142adimira Kara-Murzy\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-5ewd6f-moskwa-rosja-6774117/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wtorek jest 384. dniem inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119. W Moskwie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces rosyjskiego opozycjonisty W\u0142adimira Kara-Murzy, oskar\u017conego o zdrad\u0119 stanu. Jest on zdeklarowanym krytykiem w\u0142adz na Kremlu. Rozprawa toczy si\u0119 za zamkni\u0119tymi drzwiami. \"Jako prawdziwy rosyjski patriota jest oskar\u017cony o zdrad\u0119 stanu za swoj\u0105 niestrudzon\u0105 walk\u0119 o Rosj\u0119 bez Putina\" - napisa\u0142a na Twitterze jego \u017cona Jewgienia. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-relacja-na-zywo-poniedzialek-14-marca-2023-6830496?source=rss", "date_published": "2023-03-14 04:17:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 14.03.\u00a0Dzie\u0144 przyniesie silne porywy wiatru i deszcz. Biomet niekorzystny", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 14.03.\u00a0Dzie\u0144 przyniesie silne porywy wiatru i deszcz. Biomet niekorzystny\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tbncp5-wiatr-pochmurno-zima-wczesna-wiosna-6822743/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Wtorek 14.03 przyniesie pochmurne niebo, miejscami mo\u017ce przelotnie pada\u0107 deszcz. Sporym zagro\u017ceniem w cz\u0119\u015bci kraju pozostanie porywisty wiatr. Wsz\u0119dzie zapanuje komfort termiczny, ale i tak biomet niekorzystnie wp\u0142ynie na nasze samopoczucie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-wtorek-1403dzien-przyniesie-silne-porywy-wiatru-i-deszcz-biomet-niekorzystny-6822724?source=rss", "date_published": "2023-03-14 01:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]