{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-koncern-meta-nie-bedzie-juz-blokowal-tresci-o-pulku-azow,nId,6544949", "title": "Koncern Meta nie b\u0119dzie ju\u017c blokowa\u0142 tre\u015bci o pu\u0142ku Azow", "date_published": "2023-01-19 21:36:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-koncern-meta-nie-bedzie-juz-blokowal-tresci-o-pulku-azow,nId,6544949\"><img align=\"left\" alt=\"Koncern Meta nie b\u0119dzie ju\u017c blokowa\u0142 tre\u015bci o pu\u0142ku Azow\" src=\"https://i.iplsc.com/koncern-meta-nie-bedzie-juz-blokowal-tresci-o-pulku-azow/000EUWUYU56FMVK8-C321.jpg\" /></a>Koniec z okre\u015blaniem ukrai\u0144skiego ochotniczego pu\u0142ku Azow &quot;niebezpieczn\u0105 organizacj\u0105&quot; przez ameryka\u0144ski koncern Meta, w\u0142a\u015bciciela serwis\u00f3w Facebook i Instagram. Jak przekazuje portal Kyiv Independent, w\u0142adze Ukrainy od d\u0142u\u017cszego czasu negocjowa\u0142y z kierownictwem Mety odblokowanie tre\u015bci dotycz\u0105cych tej formacji. Teraz zamieszczanie informacji na ten temat w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych b\u0119dzie w ko\u0144cu mo\u017cliwe. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wydano-alerty-pogodowe-spodziewane-oblodzenia-i-intensywne-o,nId,6544939", "title": "Wydano alerty pogodowe. Spodziewane oblodzenia i intensywne opady \u015bniegu", "date_published": "2023-01-19 21:08:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wydano-alerty-pogodowe-spodziewane-oblodzenia-i-intensywne-o,nId,6544939\"><img align=\"left\" alt=\"Wydano alerty pogodowe. Spodziewane oblodzenia i intensywne opady \u015bniegu\" src=\"https://i.iplsc.com/wydano-alerty-pogodowe-spodziewane-oblodzenia-i-intensywne-o/000EDF5ROACUAWQ0-C321.jpg\" /></a>Ostrze\u017cenia drugiego stopnia przed \u015bnie\u017cycami dla po\u0142udniowego Podkarpacia og\u0142osi\u0142 Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej. W ci\u0105gu nocy na tym obszarze intensywne opady \u015bniegu mog\u0105 spowodowa\u0107 wzrost pokrywy \u015bnie\u017cnej o dodatkowe 20-30 cm. Ponadto na terenach Polski wschodniej i centralnej spodziewane s\u0105 oblodzenia. Policja apeluje do kierowc\u00f3w o ostro\u017cno\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-portugalia-rosjanie-zbierali-dane-ukrainskich-uchodzcow-maja,nId,6544933", "title": "Portugalia: Rosjanie zbierali dane ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w. Maj\u0105 powi\u0105zania z Kremlem", "date_published": "2023-01-19 20:51:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-portugalia-rosjanie-zbierali-dane-ukrainskich-uchodzcow-maja,nId,6544933\"><img align=\"left\" alt=\"Portugalia: Rosjanie zbierali dane ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w. Maj\u0105 powi\u0105zania z Kremlem\" src=\"https://i.iplsc.com/portugalia-rosjanie-zbierali-dane-ukrainskich-uchodzcow-maja/000GN7HQQYNG8TI3-C321.jpg\" /></a>Rosjanie zbieraj\u0105cy w Portugalii dane ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w wojennych maj\u0105 zwi\u0105zki z Kremlem i Patriarchatem Moskiewskim - donosi telewizja CNN Portugal. Kieruj\u0105ce rosyjskim stowarzyszeniem Jedinstwo ma\u0142\u017ce\u0144stwo Igor i Julia Kaszynowie, wyznaczone przez gmin\u0119 do przyjmowania Ukrai\u0144c\u00f3w, mia\u0142o zbiera\u0107 od nich informacje dotycz\u0105ce cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin oraz kopiowa\u0107 ich dokumenty. Jak przekazuj\u0105 dziennikarze, dochodzenie w tej sprawie prowadzi ju\u017c prokuratura.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-iran-sprzeciwia-sie-wojnie-w-ukrainie-mimo-doskonalych-relac,nId,6544910", "title": "Iran sprzeciwia si\u0119 wojnie w Ukrainie. \"Mimo doskona\u0142ych relacji z Moskw\u0105\"", "date_published": "2023-01-19 20:07:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-iran-sprzeciwia-sie-wojnie-w-ukrainie-mimo-doskonalych-relac,nId,6544910\"><img align=\"left\" alt=\"Iran sprzeciwia si\u0119 wojnie w Ukrainie. &quot;Mimo doskona\u0142ych relacji z Moskw\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-sprzeciwia-sie-wojnie-w-ukrainie-mimo-doskonalych-relac/000GN7CXB6X89OPG-C321.jpg\" /></a>Niezale\u017cnie od doskona\u0142ych relacji Teheranu z Moskw\u0105, nie uznajmy ani aneksji Krymu, ani zagarni\u0119cia przez Kreml innych region\u00f3w Ukrainy - o\u015bwiadczy\u0142 szef MSZ Iranu Hossein Amir-Abdollahian. - Opowiadamy si\u0119 za pe\u0142nym poszanowaniem integralno\u015bci terytorialnej pa\u0144stw i przestrzeganiem prawa mi\u0119dzynarodowego - podkre\u015bli\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-systemy-przeciwlotnicze-pancyr-s1-rozmieszczane-na-dac,nId,6544899", "title": "Media: Systemy przeciwlotnicze Pancyr-S1 rozmieszczane na dachach budynk\u00f3w w Moskwie", "date_published": "2023-01-19 19:41:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-systemy-przeciwlotnicze-pancyr-s1-rozmieszczane-na-dac,nId,6544899\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Systemy przeciwlotnicze Pancyr-S1 rozmieszczane na dachach budynk\u00f3w w Moskwie\" src=\"https://i.iplsc.com/media-systemy-przeciwlotnicze-pancyr-s1-rozmieszczane-na-dac/000GN79RKME5KFGX-C321.jpg\" /></a>Na dachach moskiewskich budynk\u00f3w rozmieszczane s\u0105 systemy przeciwlotnicze Pancyr-S1 - donosi m.in. Nexta. Tak\u017ce Anton Heraszczenko, doradca ukrai\u0144skiego ministra spraw wewn\u0119trznych, publikuj\u0105c na Twitterze nagranie, zwr\u00f3ci\u0142 na to uwag\u0119. W sieci pojawiaj\u0105 si\u0119 kolejne komentarze, czy powodem takich dzia\u0142a\u0144 jest brak wiary i zaufania wobec przebiegu &quot;specjalnej operacji wojskowej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/sebastian-przybyl/news-poslowie-opozycji-pojechali-z-pomoca-do-bachmutu-zycie-tam-t,nId,6544587", "title": "Pos\u0142owie opozycji pojechali z pomoc\u0105 do Bachmutu. \"\u017bycie tam to tragedia\"", "date_published": "2023-01-19 18:52:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/sebastian-przybyl/news-poslowie-opozycji-pojechali-z-pomoca-do-bachmutu-zycie-tam-t,nId,6544587\"><img align=\"left\" alt=\"Pos\u0142owie opozycji pojechali z pomoc\u0105 do Bachmutu. &quot;\u017bycie tam to tragedia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/poslowie-opozycji-pojechali-z-pomoca-do-bachmutu-zycie-tam-t/000GN6XZWNJR91DP-C321.jpg\" /></a>- \u017bycie w Bachmucie jest tragiczne. Wok\u00f3\u0142 nieustannie s\u0142ycha\u0107 wybuchy, ale ludzie do tego przywykli. S\u0105 zgn\u0119bieni, wygl\u0105daj\u0105 jak duchy - powiedzia\u0142a w rozmowie z Interi\u0105 pos\u0142anka Polski 2050 Hanna Gill-Pi\u0105tek, kt\u00f3ra razem z parlamentarzystami opozycji uda\u0142a si\u0119 do miasta, znajduj\u0105cego si\u0119 bezpo\u015brednio na linii frontu. Politycy przywie\u017ali pomoc dla potrzebuj\u0105cych oraz rozmawiali z cywilami, urz\u0119dnikami i wojskowymi. Skontaktowali\u015bmy si\u0119 z nimi, by dowiedzie\u0107 si\u0119, jak wygl\u0105da \u017cycie w mie\u015bcie pod nieustannym rosyjskim ostrza\u0142em oraz czego...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-24-latek-wymuszal-przesylanie-nagich-zdjec-i-szanta,nId,6544879", "title": "Holandia: 24-latek wymusza\u0142 przesy\u0142anie nagich zdj\u0119\u0107 i szanta\u017cowa\u0142 nieletnie", "date_published": "2023-01-19 18:43:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-24-latek-wymuszal-przesylanie-nagich-zdjec-i-szanta,nId,6544879\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: 24-latek wymusza\u0142 przesy\u0142anie nagich zdj\u0119\u0107 i szanta\u017cowa\u0142 nieletnie\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-24-latek-wymuszal-przesylanie-nagich-zdjec-i-szanta/000D8HGDKD5NUC3I-C321.jpg\" /></a>24-latek z Etten-Leur w po\u0142udniowej Holandii jest podejrzany o wymuszenia na ponad stu nieletnich dziewcz\u0119tach. Mia\u0142 uwie\u015b\u0107 je i nak\u0142oni\u0107 do przes\u0142ania nagich zdj\u0119\u0107, a nast\u0119pnie za ich pomoc\u0105 je szanta\u017cowa\u0107. Prokuratura w Bredzie twierdzi, \u017ce to najwi\u0119ksze dochodzenie przeprowadzone w Holandii w sprawie wykorzystywania nieletnich w internecie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-wypadek-kolejowy-w-szczecinie-lokomotywa-uderzyla-w-pociag-t,nId,6544870", "title": "Wypadek kolejowy w Szczecinie. Lokomotywa uderzy\u0142a w poci\u0105g towarowy", "date_published": "2023-01-19 18:17:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-wypadek-kolejowy-w-szczecinie-lokomotywa-uderzyla-w-pociag-t,nId,6544870\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek kolejowy w Szczecinie. Lokomotywa uderzy\u0142a w poci\u0105g towarowy\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-kolejowy-w-szczecinie-lokomotywa-uderzyla-w-pociag-t/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Lokomotywa z du\u017c\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 uderzy\u0142a w sk\u0142ad towarowy na stacji Szczecin Podjuchy - dowiedzia\u0142 si\u0119 reporter Polsat News. Na miejsce jad\u0105 s\u0142u\u017cby. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji powa\u017cnie ranny jest maszynista.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czolgi-i-artyleria-dla-ukrainy-wspolna-deklaracja-dziewieciu,nId,6544850", "title": "Czo\u0142gi i artyleria dla Ukrainy. Wsp\u00f3lna deklaracja dziewi\u0119ciu pa\u0144stw", "date_published": "2023-01-19 17:42:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czolgi-i-artyleria-dla-ukrainy-wspolna-deklaracja-dziewieciu,nId,6544850\"><img align=\"left\" alt=\"Czo\u0142gi i artyleria dla Ukrainy. Wsp\u00f3lna deklaracja dziewi\u0119ciu pa\u0144stw\" src=\"https://i.iplsc.com/czolgi-i-artyleria-dla-ukrainy-wspolna-deklaracja-dziewieciu/000GN6U5RXFA87EF-C321.jpg\" /></a>Przekazanie &quot;bezprecedensowej pomocy zbrojeniowej&quot; zadeklarowa\u0142y rz\u0105dy dziewi\u0119ciu pa\u0144stw. W jej sk\u0142ad wejd\u0105 czo\u0142gi podstawowe, ci\u0119\u017cka artyleria, systemy obrony powietrznej, wozy bojowe i amunicja. Wsp\u00f3ln\u0105 deklaracj\u0119 podpisali ministrowie obrony m.in. Polski, Wielkiej Brytanii, Czech i kraj\u00f3w ba\u0142tyckich.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-poprosil-danie-o-szesc-armatohaubic-przekazemy-wszy,nId,6544843", "title": "Ze\u0142enski poprosi\u0142 Dani\u0119 o sze\u015b\u0107 armatohaubic. \"Przeka\u017cemy wszystkie\"", "date_published": "2023-01-19 17:33:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-poprosil-danie-o-szesc-armatohaubic-przekazemy-wszy,nId,6544843\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski poprosi\u0142 Dani\u0119 o sze\u015b\u0107 armatohaubic. &quot;Przeka\u017cemy wszystkie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-poprosil-danie-o-szesc-armatohaubic-przekazemy-wszy/000GN6R8MMBQQH9T-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d Danii zdecydowa\u0142 si\u0119 przekaza\u0107 Ukrainie 19 samobie\u017cnych armatohaubic Caesar. Jak przekaza\u0142 szef du\u0144skiej dyplomacji, Lars Lokke Rasmussen: &quot;Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poprosi\u0142 nas o wys\u0142anie sze\u015bciu haubic. Zdecydowali\u015bmy jednak o przekazaniu wszystkich 19&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-nurkow-z-hiszpanii-premier-odebralem-dokladny-raport,nId,6544842", "title": "Sprawa \"nurk\u00f3w z Hiszpanii\". Premier: Odebra\u0142em dok\u0142adny raport", "date_published": "2023-01-19 17:32:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-nurkow-z-hiszpanii-premier-odebralem-dokladny-raport,nId,6544842\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawa &quot;nurk\u00f3w z Hiszpanii&quot;. Premier: Odebra\u0142em dok\u0142adny raport\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawa-nurkow-z-hiszpanii-premier-odebralem-dokladny-raport/000GN6RT183QIAYX-C321.jpg\" /></a>- Odebra\u0142em dok\u0142adny raport, wed\u0142ug wiedzy s\u0142u\u017cb na ten moment, i to, co mog\u0119 przekaza\u0107, to, \u017ce nie ma ten incydent z nurkami hiszpa\u0144skimi nic wsp\u00f3lnego z pr\u00f3b\u0105 ataku na infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105 - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki podczas tweet up-u. Zapewni\u0142, \u017ce sprawa z nurkami &quot;jest w dobrym rozpoznaniu s\u0142u\u017cb&quot;. Wcze\u015bniej podobne informacje przekaza\u0142 zast\u0119pca ministra koordynatora s\u0142u\u017cb specjalnych Stanis\u0142aw \u017baryn.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czarna-mamba-ukasila-nastolatke-w-klasie-dziewczyna-zmarla-p,nId,6544666", "title": "Czarna mamba uk\u0105si\u0142a nastolatk\u0119 w klasie. Dziewczyna zmar\u0142a po 30 minutach", "date_published": "2023-01-19 17:04:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czarna-mamba-ukasila-nastolatke-w-klasie-dziewczyna-zmarla-p,nId,6544666\"><img align=\"left\" alt=\"Czarna mamba uk\u0105si\u0142a nastolatk\u0119 w klasie. Dziewczyna zmar\u0142a po 30 minutach\" src=\"https://i.iplsc.com/czarna-mamba-ukasila-nastolatke-w-klasie-dziewczyna-zmarla-p/000GN6ASEXIRCEYM-C321.jpg\" /></a>Uczennica sz\u00f3stej klasy szko\u0142y \u015bredniej w Zimbabwe zosta\u0142a ugryziona przez \u015bmiertelnie jadowitego w\u0119\u017ca podczas lekcji - donosi ZBC News Online. Jak wynika z raportu s\u0142u\u017cb, dziewczyna zmar\u0142a oko\u0142o 30 minut p\u00f3\u017aniej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hamburg-pociag-potracil-18-letnie-blizniaczki-jedna-z-nich-n,nId,6544678", "title": "Hamburg: Poci\u0105g potr\u0105ci\u0142 18-letnie bli\u017aniaczki. Jedna z nich nie \u017cyje", "date_published": "2023-01-19 16:44:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hamburg-pociag-potracil-18-letnie-blizniaczki-jedna-z-nich-n,nId,6544678\"><img align=\"left\" alt=\"Hamburg: Poci\u0105g potr\u0105ci\u0142 18-letnie bli\u017aniaczki. Jedna z nich nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/hamburg-pociag-potracil-18-letnie-blizniaczki-jedna-z-nich-n/000GN6EZ0CRRNWK8-C321.jpg\" /></a>W Hamburgu w Niemczech dosz\u0142o do tragicznego wypadku. Poci\u0105g potr\u0105ci\u0142 tam 18-letnie bli\u017aniaczki. Jedna z nich zgin\u0119\u0142a na miejscu, druga, ci\u0119\u017cko ranna trafi\u0142a do szpitala. Jak przekaza\u0142 rzecznik tamtejszej policji, w jej przypadku nie mo\u017cna wykluczy\u0107 zagro\u017cenia \u017cycia. Wed\u0142ug relacji pracownik\u00f3w kolei dziewczyny regularnie wchodzi\u0142y na tory, bo w ostatniej chwili odskoczy\u0107 przed nadje\u017cd\u017caj\u0105cym poci\u0105giem. Mia\u0142o chodzi\u0107 o &quot;dreszcz emocji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-rogojsz/news-polska-wymiera-migranci-nas-nie-uratuja-potrzebne-bylyby-gig,nId,6544653", "title": "Polska wymiera, migranci nas nie uratuj\u0105. \"Potrzebne by\u0142yby gigantyczne liczby\"", "date_published": "2023-01-19 16:02:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-rogojsz/news-polska-wymiera-migranci-nas-nie-uratuja-potrzebne-bylyby-gig,nId,6544653\"><img align=\"left\" alt=\"Polska wymiera, migranci nas nie uratuj\u0105. &quot;Potrzebne by\u0142yby gigantyczne liczby&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-wymiera-migranci-nas-nie-uratuja-potrzebne-bylyby-gig/000GN6ARKFFTUUP0-C321.jpg\" /></a>Kryzys demograficzny coraz mocniej daje si\u0119 Polsce we znaki, a prognozy na kolejne lata przewiduj\u0105, \u017ce b\u0119dzie tylko gorzej. Niestety naszego problemu nie rozwi\u0105\u017ce te\u017c migracja, chocia\u017c coraz cz\u0119\u015bciej stawia si\u0119 to jako alternatyw\u0119 dla polityki pronatalistycznej pa\u0144stwa. - \u017beby zapewni\u0107 struktur\u0119 wieku na zbli\u017conym poziomie potrzebne by\u0142yby gigantyczne liczby migrant\u00f3w. Tylko dla Polski to by\u0142yby sumy id\u0105ce, w zale\u017cno\u015bci od za\u0142o\u017ce\u0144 i przyj\u0119tego scenariusza, nawet w miliony os\u00f3b rocznie. To kompletnie nierealistyczne liczby. Nie tyle dla...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protesty-w-paryzu-policja-uzyla-gazu-lzawiacego,nId,6544641", "title": "Protesty w Pary\u017cu. Policja u\u017cy\u0142a gazu \u0142zawi\u0105cego", "date_published": "2023-01-19 15:48:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protesty-w-paryzu-policja-uzyla-gazu-lzawiacego,nId,6544641\"><img align=\"left\" alt=\"Protesty w Pary\u017cu. Policja u\u017cy\u0142a gazu \u0142zawi\u0105cego\" src=\"https://i.iplsc.com/protesty-w-paryzu-policja-uzyla-gazu-lzawiacego/000GN68BLBT59XWQ-C321.jpg\" /></a>W Pary\u017cu trwaj\u0105 protesty przeciwko reformie emerytalnej. W czwartek policja u\u017cy\u0142a tam gazu \u0142zawi\u0105cego wobec zamaskowanych i agresywnych demonstrant\u00f3w. Jak o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Francji Emmanuel Macron, rz\u0105d b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 t\u0119 reform\u0119 w duchu dialogu, ale z determinacj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-interwencja-policji-na-wideo-wybil-szybe-suwerenne,nId,6544568", "title": "Australia: Interwencja policji na wideo. Wybi\u0142 szyb\u0119 \"suwerennemu obywatelowi\"", "date_published": "2023-01-19 15:43:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-interwencja-policji-na-wideo-wybil-szybe-suwerenne,nId,6544568\"><img align=\"left\" alt=\"Australia: Interwencja policji na wideo. Wybi\u0142 szyb\u0119 &quot;suwerennemu obywatelowi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/australia-interwencja-policji-na-wideo-wybil-szybe-suwerenne/000GN57NF4BBKWXY-C321.jpg\" /></a>Policjant bezskutecznie pr\u00f3bowa\u0142 wyegzekwowa\u0107 pos\u0142usze\u0144stwo u pewnej Australijki, kt\u00f3ra uparcie odmawia\u0142a wyj\u015bcia z zatrzymanego samochodu i wylegitymowania si\u0119 s\u0142u\u017cbom. W pewnym momencie funkcjonariusz postanowi\u0142 stanowczo zareagowa\u0107 i - wybijaj\u0105c szyb\u0119 w drzwiach kierowcy - si\u0142\u0105 wyci\u0105gn\u0105\u0142 opieraj\u0105c\u0105 si\u0119 wci\u0105\u017c kobiet\u0119. Nagranie z tego zdarzenia trafi\u0142o do sieci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-rady-europejskiej-w-kijowie-marze-o-funkcji-ukrainca-w-,nId,6544623", "title": "Szef Rady Europejskiej w Kijowie. \"Marz\u0119 o funkcji Ukrai\u0144ca w UE\"", "date_published": "2023-01-19 15:28:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-rady-europejskiej-w-kijowie-marze-o-funkcji-ukrainca-w-,nId,6544623\"><img align=\"left\" alt=\"Szef Rady Europejskiej w Kijowie. &quot;Marz\u0119 o funkcji Ukrai\u0144ca w UE&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-rady-europejskiej-w-kijowie-marze-o-funkcji-ukrainca-w/000GN65D3GXF94QE-C321.jpg\" /></a>Przewodnicz\u0105cy Rady Europejskiej Charles Michel odwiedzi\u0142 w czwartek Kij\u00f3w. Spotka\u0142 si\u0119 tam m.in. z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim i wyg\u0142osi\u0142 przem\u00f3wienie w Radzie Najwy\u017cszej. - Marz\u0119 o tym, \u017ceby pewnego dnia, mam nadziej\u0119, \u017ce nied\u0142ugo, Ukrainiec otrzyma\u0142 moj\u0105 funkcj\u0119 przewodnicz\u0105cego Rady Europejskiej, przewodnicz\u0105cego Parlamentu Europejskiego lub Komisji - m\u00f3wi\u0142. Z kolei prezydent Ukrainy podkre\u015bli\u0142, \u017ce &quot;Ukraina ju\u017c w tym roku powinna by\u0107 gotowa do rozpocz\u0119cia rozm\u00f3w o cz\u0142onkostwie w UE.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-senator-po-trafil-do-szpitala-jego-stan-jest-ciezki,nId,6544612", "title": "Senator PO trafi\u0142 do szpitala. \"Jego stan jest ci\u0119\u017cki\"", "date_published": "2023-01-19 15:17:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-senator-po-trafil-do-szpitala-jego-stan-jest-ciezki,nId,6544612\"><img align=\"left\" alt=\"Senator PO trafi\u0142 do szpitala. &quot;Jego stan jest ci\u0119\u017cki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/senator-po-trafil-do-szpitala-jego-stan-jest-ciezki/000GN601CVC5MQSR-C321.jpg\" /></a>Marek Plura walczy o \u017cycie w szpitalu, a jego stan jest ci\u0119\u017cki - potwierdzi\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 przewodnicz\u0105cy klubu KO Borys Budka. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji polityk mierzy si\u0119 z powa\u017cnymi powik\u0142aniami grypowymi.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-dabrowno-matka-z-zarzutem-zabojstwa-piecioletniej-corki,nId,6544608", "title": "D\u0105br\u00f3wno: Matka z zarzutem zab\u00f3jstwa pi\u0119cioletniej c\u00f3rki", "date_published": "2023-01-19 15:14:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-dabrowno-matka-z-zarzutem-zabojstwa-piecioletniej-corki,nId,6544608\"><img align=\"left\" alt=\"D\u0105br\u00f3wno: Matka z zarzutem zab\u00f3jstwa pi\u0119cioletniej c\u00f3rki\" src=\"https://i.iplsc.com/dabrowno-matka-z-zarzutem-zabojstwa-piecioletniej-corki/000GN62F0U9S6J56-C321.jpg\" /></a>Zarzut zab\u00f3jstwa pi\u0119cioletniej c\u00f3rki us\u0142ysza\u0142a jej matka, 33-letnia Aleksandra B. Cia\u0142o dziewczynki obok nieprzytomnej kobiety odnaleziono we wtorek. S\u0142u\u017cby maj\u0105 ju\u017c wyniki sekcji zw\u0142ok dziecka, jednak nie podaj\u0105 szczeg\u00f3\u0142\u00f3w sprawy, ze wzgl\u0119du na &quot;drastyczne okoliczno\u015bci&quot;. Prokuratura informuje, \u017ce po przeprowadzeniu czynno\u015bci procesowych z podejrzan\u0105, do s\u0105du zostanie skierowany wniosek o jej tymczasowe aresztowanie. Kobieta ma zosta\u0107 umieszczona w areszcie z oddzia\u0142em psychiatrycznym.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trybunal-do-karania-zbrodni-rosji-w-ukrainie-glosowanie-w-pe,nId,6544533", "title": "Trybuna\u0142 do karania zbrodni Rosji w Ukrainie. G\u0142osowanie w PE", "date_published": "2023-01-19 13:55:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trybunal-do-karania-zbrodni-rosji-w-ukrainie-glosowanie-w-pe,nId,6544533\"><img align=\"left\" alt=\"Trybuna\u0142 do karania zbrodni Rosji w Ukrainie. G\u0142osowanie w PE\" src=\"https://i.iplsc.com/trybunal-do-karania-zbrodni-rosji-w-ukrainie-glosowanie-w-pe/000GN50MQSRH57NN-C321.jpg\" /></a>Parlament Europejski wzywa do poci\u0105gni\u0119cia do odpowiedzialno\u015bci przyw\u00f3dc\u00f3w politycznych i wojskowych Rosji. W czwartek PE przyj\u0105\u0142 rezolucj\u0119 w sprawie powo\u0142ania mi\u0119dzynarodowego trybuna\u0142u do karania zbrodni w Ukrainie. Tekst zosta\u0142 przyj\u0119ty 472 g\u0142osami, 19 europos\u0142\u00f3w by\u0142o przeciwko, a 33 - wstrzyma\u0142o si\u0119 od g\u0142osu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tiktokerka-wytatuowala-sobie-galki-oczne-fani-martwia-sie-ze,nId,6544455", "title": "Tiktokerka wytatuowa\u0142a sobie ga\u0142ki oczne. Fani martwi\u0105 si\u0119, \u017ce o\u015blepnie", "date_published": "2023-01-19 13:54:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tiktokerka-wytatuowala-sobie-galki-oczne-fani-martwia-sie-ze,nId,6544455\"><img align=\"left\" alt=\"Tiktokerka wytatuowa\u0142a sobie ga\u0142ki oczne. Fani martwi\u0105 si\u0119, \u017ce o\u015blepnie\" src=\"https://i.iplsc.com/tiktokerka-wytatuowala-sobie-galki-oczne-fani-martwia-sie-ze/000GN4JILQWC15MR-C321.jpg\" /></a>Brazylijska modelka Kiki Mary zaskoczy\u0142a swoich fan\u00f3w na TikToku decyzj\u0105 o ca\u0142kowitym wytatuowaniu bia\u0142ek oczu na czarno. Jej ostatnie wideo, na kt\u00f3rym udokumentowa\u0142a zabieg, wy\u015bwietlono niemal milion razy. Internauci martwi\u0105 si\u0119, \u017ce ryzykuje utrat\u0105 wzroku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-kolejne-zapadlisko-w-trzebini-trzecie-w-ciagu-dwoch-tygodni,nId,6544521", "title": "Kolejne zapadlisko w Trzebini. Trzecie w ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni", "date_published": "2023-01-19 13:48:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-kolejne-zapadlisko-w-trzebini-trzecie-w-ciagu-dwoch-tygodni,nId,6544521\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne zapadlisko w Trzebini. Trzecie w ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-zapadlisko-w-trzebini-trzecie-w-ciagu-dwoch-tygodni/000GN4Z7QSSJDABR-C321.jpg\" /></a>W Trzebini pojawi\u0142o si\u0119 kolejne zapadlisko. To trzecia w ostatnich tygodniach i 16. od sierpnia minionego roku dziura, kt\u00f3ra powsta\u0142a w regionie. Tym razem ziemia zapad\u0142a w okolicy cmentarza na osiedlu Gaj - podaj\u0105 media. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-strumiany-trzylatek-wbiegl-prosto-pod-auto-zmarl-w-szpitalu,nId,6544499", "title": "Strumiany: Trzylatek wbieg\u0142 prosto pod auto. Zmar\u0142 w szpitalu", "date_published": "2023-01-19 13:34:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-strumiany-trzylatek-wbiegl-prosto-pod-auto-zmarl-w-szpitalu,nId,6544499\"><img align=\"left\" alt=\"Strumiany: Trzylatek wbieg\u0142 prosto pod auto. Zmar\u0142 w szpitalu\" src=\"https://i.iplsc.com/strumiany-trzylatek-wbiegl-prosto-pod-auto-zmarl-w-szpitalu/000GN4XI25NT5B5Q-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 w szpitalu zmar\u0142 trzyletni ch\u0142opiec, kt\u00f3ry zosta\u0142 potr\u0105cony przez auto. Dziecko wybieg\u0142o z posesji wprost pod ko\u0142a nadje\u017cd\u017caj\u0105cego opla.\n\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mobilizacja-po-raz-drugi-ojcowie-na-krotko-wrocili-do-domow,nId,6544484", "title": "Mobilizacja po raz drugi. Ojcowie na kr\u00f3tko wr\u00f3cili do dom\u00f3w", "date_published": "2023-01-19 13:29:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mobilizacja-po-raz-drugi-ojcowie-na-krotko-wrocili-do-domow,nId,6544484\"><img align=\"left\" alt=\"Mobilizacja po raz drugi. Ojcowie na kr\u00f3tko wr\u00f3cili do dom\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/mobilizacja-po-raz-drugi-ojcowie-na-krotko-wrocili-do-domow/000GN4VDP0RW9JX5-C321.jpg\" /></a>Ojcowie wielodzietnych rodzin z Zabajkala, kt\u00f3rzy po mobilizacji wr\u00f3cili do domu, zostali ponownie wys\u0142ani na wojn\u0119 w Ukrainie. Informacje te przekaza\u0142y niezale\u017cnym mediom \u017cony zmobilizowanych Rosjan.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kremlowska-propaganda-o-wojnie-katastrofalny-blad-liderow,nId,6544482", "title": "Kremlowska propaganda o wojnie: Katastrofalny b\u0142\u0105d lider\u00f3w", "date_published": "2023-01-19 13:16:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kremlowska-propaganda-o-wojnie-katastrofalny-blad-liderow,nId,6544482\"><img align=\"left\" alt=\"Kremlowska propaganda o wojnie: Katastrofalny b\u0142\u0105d lider\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/kremlowska-propaganda-o-wojnie-katastrofalny-blad-liderow/000GN4Y474YGGV3U-C321.jpg\" /></a>W jednym z rosyjskich program\u00f3w propagandowych pad\u0142y zaskakuj\u0105ce s\u0142owa. Jeden z zaproszonych go\u015bci powiedzia\u0142, \u017ce tzw. specjalna operacja wojskowa - jak Kreml okre\u015bla wojn\u0119 w Ukrainie - by\u0142a &quot;fatalnym b\u0142\u0119dem&quot;. - Bezsensowna sytuacja prowadzi kraj w \u015blepy zau\u0142ek. To katastrofalny b\u0142\u0105d lider\u00f3w - powiedzia\u0142 propagandysta.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-uam-pochwalil-sie-najstarszym-doktorantem-ignacy-skrzypek-ma,nId,6544480", "title": "UAM pochwali\u0142 si\u0119 najstarszym doktorantem. Ignacy Skrzypek ma 83 lata", "date_published": "2023-01-19 13:14:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-uam-pochwalil-sie-najstarszym-doktorantem-ignacy-skrzypek-ma,nId,6544480\"><img align=\"left\" alt=\"UAM pochwali\u0142 si\u0119 najstarszym doktorantem. Ignacy Skrzypek ma 83 lata\" src=\"https://i.iplsc.com/uam-pochwalil-sie-najstarszym-doktorantem-ignacy-skrzypek-ma/000GN4RK1WGKIW0A-C321.jpg\" /></a>Prac\u0119 doktorsk\u0105 obroni\u0142 Ignacy Skrzypek, najstarszy doktorant Wydzia\u0142u Historii UAM. 83-latek jest znanym archeologiem, kt\u00f3ry zajmuje si\u0119 te\u017c regionalistyk\u0105 i dziejami pomorskiego muzealnictwa. Jego doktorat jest zatytu\u0142owany: &quot;Dzieje muzealnictwa na Pomorzu Zachodnim do roku 1945&quot;.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kontrowersyjne-nagranie-pawlikowskiej-lekarka-majstersztyk-m,nId,6544296", "title": "Kontrowersyjne nagranie Pawlikowskiej. Lekarka: Majstersztyk manipulacji", "date_published": "2023-01-19 13:12:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kontrowersyjne-nagranie-pawlikowskiej-lekarka-majstersztyk-m,nId,6544296\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrowersyjne nagranie Pawlikowskiej. Lekarka: Majstersztyk manipulacji\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrowersyjne-nagranie-pawlikowskiej-lekarka-majstersztyk-m/000GN45WBOHCDRRL-C321.jpg\" /></a>Beata Pawlikowska nagra\u0142a film, w kt\u00f3rym m\u00f3wi o szkodliwo\u015bci lek\u00f3w antydepresyjnych. Jej s\u0142owa wywo\u0142a\u0142y fal\u0119 oburzenia w\u015br\u00f3d psychiatr\u00f3w. Maja Herman, psychiatrka i prezeska Polskiego Towarzystwa Medi\u00f3w Medycznych t\u0142umaczy w rozmowie z Interi\u0105, na czym polega szkodliwo\u015b\u0107 tego rodzaju materia\u0142\u00f3w. - Ludzie pisali w komentarzach, \u017ce b\u0119d\u0105 rezygnowa\u0107 z leczenia, bo zobaczyli, \u017ce leki przeciwdepresyjne s\u0105 tak niebezpieczne, \u017ce nie pozwol\u0105 sobie nigdy ich przepisa\u0107 - m\u00f3wi. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-rodzice-zabronili-mu-wyjsc-wyskoczyl-z-ii-pietra-ma-34-lata,nId,6544402", "title": "Rodzice zabronili mu wyj\u015b\u0107, wyskoczy\u0142 z II pi\u0119tra. Ma 34 lata", "date_published": "2023-01-19 12:51:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-rodzice-zabronili-mu-wyjsc-wyskoczyl-z-ii-pietra-ma-34-lata,nId,6544402\"><img align=\"left\" alt=\"Rodzice zabronili mu wyj\u015b\u0107, wyskoczy\u0142 z II pi\u0119tra. Ma 34 lata\" src=\"https://i.iplsc.com/rodzice-zabronili-mu-wyjsc-wyskoczyl-z-ii-pietra-ma-34-lata/000GN4CJT8NNAGH2-C321.jpg\" /></a>Z balkonu na balkon dosta\u0142 si\u0119 na drugie pi\u0119tro budynku, sk\u0105d nast\u0119pnie zeskoczy\u0142. Na szcz\u0119\u015bcie &quot;uciekinier&quot; spad\u0142 na znajduj\u0105cy si\u0119 ni\u017cej daszek - informuj\u0105 policjanci z Bielska Podlaskiego, gdzie dosz\u0142o do nietypowego zdarzenia. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 34-letni m\u0119\u017cczyzna dosta\u0142 &quot;szlaban&quot; na wyj\u015bcie z domu od swoich rodzic\u00f3w, poniewa\u017c ci wyczuli od niego alkohol. Ale powod\u00f3w do zatrzymania przez funkcjonariuszy by\u0142o wi\u0119cej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-walesa-wszystko-wskazuje-na-to-ze-popre-w-wyborach-polske-20,nId,6544453", "title": "Wa\u0142\u0119sa: Wszystko wskazuje na to, \u017ce popr\u0119 w wyborach Polsk\u0119 2050", "date_published": "2023-01-19 12:47:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-walesa-wszystko-wskazuje-na-to-ze-popre-w-wyborach-polske-20,nId,6544453\"><img align=\"left\" alt=\"Wa\u0142\u0119sa: Wszystko wskazuje na to, \u017ce popr\u0119 w wyborach Polsk\u0119 2050\" src=\"https://i.iplsc.com/walesa-wszystko-wskazuje-na-to-ze-popre-w-wyborach-polske-20/000GN4M2PG7NPJKB-C321.jpg\" /></a>Po g\u0142osowaniu w sprawie nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym Lech Wa\u0142\u0119sa napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce &quot;wycofuje swoje sympatyzowanie dla Platformy Obywatelskiej&quot;. W czwartek by\u0142y prezydent ujawni\u0142, kogo w takim razie poprze. - Wszystko wskazuje na to, \u017ce nie b\u0119d\u0119 mia\u0142 wyboru - powiedzia\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uokik-sprawdzil-sklady-ubran-wyjasnienia-musi-zlozyc-m-in-la,nId,6544309", "title": "UOKiK sprawdzi\u0142 sk\u0142ady ubra\u0144. Wyja\u015bnienia musi z\u0142o\u017cy\u0107 m.in. Lavard", "date_published": "2023-01-19 12:35:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uokik-sprawdzil-sklady-ubran-wyjasnienia-musi-zlozyc-m-in-la,nId,6544309\"><img align=\"left\" alt=\"UOKiK sprawdzi\u0142 sk\u0142ady ubra\u0144. Wyja\u015bnienia musi z\u0142o\u017cy\u0107 m.in. Lavard\" src=\"https://i.iplsc.com/uokik-sprawdzil-sklady-ubran-wyjasnienia-musi-zlozyc-m-in-la/000GN4IJSKIUQ8TH-C321.jpg\" /></a>Prezes UOKiK Tomasz Chr\u00f3stny, na podstawie wynik\u00f3w kontroli Inspekcji Handlowej, wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie wyja\u015bniaj\u0105ce wobec sp\u00f3\u0142ek Polskie Sklepy Odzie\u017cowe i Lord. Pierwsza jest producentem m.in. ubra\u0144 Lavard. Sprawa dotyczy sk\u0142adu surowcowego umieszczanego na metkach. Jak si\u0119 okazuje, nie zawsze to, co na etykiecie, jest zgodne z rzeczywisto\u015bci\u0105. Marka Lavard sprzedawa\u0142a we\u0142niane ubrania bez grama we\u0142ny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-kamera-nagrala-poscig-za-sprzedawca-garnkow-z-augustowa,nId,6544359", "title": "Kamera nagra\u0142a po\u015bcig za \"sprzedawc\u0105 garnk\u00f3w\" z Augustowa", "date_published": "2023-01-19 12:28:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-kamera-nagrala-poscig-za-sprzedawca-garnkow-z-augustowa,nId,6544359\"><img align=\"left\" alt=\"Kamera nagra\u0142a po\u015bcig za &quot;sprzedawc\u0105 garnk\u00f3w&quot; z Augustowa \" src=\"https://i.iplsc.com/kamera-nagrala-poscig-za-sprzedawca-garnkow-z-augustowa/000GN481GW646FQC-C321.jpg\" /></a>Kamera monitoringu nagra\u0142a po\u015bcig za m\u0119\u017cczyzn\u0105, kt\u00f3ry podaj\u0105c si\u0119 za sprzedawc\u0119 garnk\u00f3w wszed\u0142 do domu seniorki w Augustowie (woj. podlaskie), po czym zaatakowa\u0142 i okrad\u0142 kobiet\u0119. 19-letniego obywatela Rumunii uda\u0142o si\u0119 zatrzyma\u0107 w oddalonej o ponad 100 kilometr\u00f3w \u0141om\u017cy. S\u0105d zdecydowa\u0142 o obj\u0119ciu go trzymiesi\u0119cznym areszcie, grozi mu kilkana\u015bcie lat pozbawienia wolno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wrocila-ze-szpitala-z-krwiakiem-na-twarzy-zdjecia-powstanki-,nId,6542366", "title": "Wr\u00f3ci\u0142a ze szpitala z krwiakiem na twarzy. Zdj\u0119cia powstanki warszawskiej obieg\u0142y sie\u0107", "date_published": "2023-01-19 12:24:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wrocila-ze-szpitala-z-krwiakiem-na-twarzy-zdjecia-powstanki-,nId,6542366\"><img align=\"left\" alt=\"Wr\u00f3ci\u0142a ze szpitala z krwiakiem na twarzy. Zdj\u0119cia powstanki warszawskiej obieg\u0142y sie\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/wrocila-ze-szpitala-z-krwiakiem-na-twarzy-zdjecia-powstanki/000GMYW0VEBCUAVI-C321.jpg\" /></a>Hanna Arendt-Wis\u0142ocka ps. &quot;Kluska&quot; 2 stycznia trafi\u0142a do Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w O\u0142awie z powodu z\u0142ego samopoczucia i podwy\u017cszonego ci\u015bnienia. Dwa dni p\u00f3\u017aniej wr\u00f3ci\u0142a do domu z krwiakiem po prawej stronie twarzy. - Gdy zobaczy\u0142em, jak wygl\u0105da, przerazi\u0142em si\u0119. By\u0142a nie do poznana. Jej szczup\u0142a twarz zmieni\u0142a si\u0119 w balon - relacjonuje Marek Arendt, syn powstanki. Sprawa pani Hanny poruszy\u0142a tysi\u0105ce internaut\u00f3w. Ta historia jednak nie jest czarno-bia\u0142a. Wed\u0142ug dyrekcji szpitala do wypadku w og\u00f3le by nie dosz\u0142o, gdyby syn pacjentki...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-msz-austrii-apelowal-o-zlagodzenie-sankcji-dla-rosji-po,nId,6544415", "title": "Szef MSZ Austrii apelowa\u0142 o z\u0142agodzenie sankcji dla Rosji. Polska odpowiada", "date_published": "2023-01-19 12:10:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-msz-austrii-apelowal-o-zlagodzenie-sankcji-dla-rosji-po,nId,6544415\"><img align=\"left\" alt=\"Szef MSZ Austrii apelowa\u0142 o z\u0142agodzenie sankcji dla Rosji. Polska odpowiada\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-msz-austrii-apelowal-o-zlagodzenie-sankcji-dla-rosji-po/000GN4EX1OF4A3MU-C321.jpg\" /></a>Polska podtrzymuje swoje zdanie w zakresie sankcji dla Rosji - powiedzia\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller, komentuj\u0105c wypowied\u017a szefa MSZ Austrii, kt\u00f3ry apelowa\u0142 o z\u0142agodzenie sankcji wobec Rosji i krytykowa\u0142 Polsk\u0119. - Dla mnie jest to rozbijanie europejskiej jedno\u015bci, kt\u00f3r\u0105 my chcemy budowa\u0107 - m\u00f3wi\u0142 z kolei prezydent Andrzej Duda.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-o-tzw-nurkach-z-hiszpanii-zlecilem-bardzo-gruntow,nId,6544339", "title": "Morawiecki o tzw. nurkach z Hiszpanii: Zleci\u0142em bardzo gruntowny raport", "date_published": "2023-01-19 12:04:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-o-tzw-nurkach-z-hiszpanii-zlecilem-bardzo-gruntow,nId,6544339\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki o tzw. nurkach z Hiszpanii: Zleci\u0142em bardzo gruntowny raport\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-o-tzw-nurkach-z-hiszpanii-zlecilem-bardzo-gruntow/000GN4I82O83SO3C-C321.jpg\" /></a>- Mog\u0105 to by\u0107 osoby niebezpieczne, ale mo\u017ce si\u0119 okaza\u0107, \u017ce to, co zadeklarowali jest prawd\u0105 - powiedzia\u0142 na konferencji prasowej w Toruniu premier Mateusz Morawiecki. Szef rz\u0105du odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do sprawy tzw. nurk\u00f3w z Hiszpanii. Chodzi o trzy osoby, kt\u00f3re w nocy z soboty na niedziel\u0119 nurkowa\u0142y w Zatoce Gda\u0144skiej. W zwi\u0105zku z awari\u0105 silnika ich \u0142odzi, poprosi\u0142y polskie s\u0142u\u017cby o pomoc. - Zleci\u0142em bardzo gruntowny raport tej sprawy - powiedzia\u0142 Morawiecki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-denys-kiriejew-ostrzegl-ukraine-przed-inwazja-zostal-z,nId,6544377", "title": "Media: Denys Kiriejew ostrzeg\u0142 Ukrain\u0119 przed inwazj\u0105. Zosta\u0142 zabity", "date_published": "2023-01-19 11:49:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-denys-kiriejew-ostrzegl-ukraine-przed-inwazja-zostal-z,nId,6544377\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Denys Kiriejew ostrzeg\u0142 Ukrain\u0119 przed inwazj\u0105. Zosta\u0142 zabity\" src=\"https://i.iplsc.com/media-denys-kiriejew-ostrzegl-ukraine-przed-inwazja-zostal-z/000GN4C4NPKORTVV-C321.jpg\" /></a>Biznesmen Denys Kiriejew ju\u017c jesieni\u0105 informowa\u0142 w\u0142adze Ukrainy o rosyjskich planach inwazji, a dzie\u0144 przed atakiem ujawni\u0142 plan zdobycia Kijowa. Kilka dni p\u00f3\u017aniej zosta\u0142 zabity przez funkcjonariusza S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy (SBU), kt\u00f3ry najprawdopodobniej by\u0142 rosyjskim agentem. Histori\u0119 Kiriejewa opisali dziennikarze &quot;Wall Street Journal&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-nie-zyje-prezes-mpk-wroclaw-krzysztof-balawejder-mial-44-lat,nId,6544391", "title": "Nie \u017cyje prezes MPK Wroc\u0142aw Krzysztof Balawejder. Mia\u0142 44 lata", "date_published": "2023-01-19 11:47:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-nie-zyje-prezes-mpk-wroclaw-krzysztof-balawejder-mial-44-lat,nId,6544391\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje prezes MPK Wroc\u0142aw Krzysztof Balawejder. Mia\u0142 44 lata\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-prezes-mpk-wroclaw-krzysztof-balawejder-mial-44-lat/000GN4BYE0S1QO5P-C321.jpg\" /></a>W wieku 44 lat zmar\u0142 Krzysztof Balawejder prezes wroc\u0142awskiego MPK. Smutne wie\u015bci potwierdzi\u0142 na Twitterze prezydent Wroc\u0142awia Jacek Sutryk. Szef MPK Wroc\u0142aw ch\u0119tnie wyst\u0119powa\u0142 w mediach i na konferencjach prasowych, komentuj\u0105c najnowsze wydarzenia w kraju. &quot;Z nieopisanym b\u00f3lem i poczuciem wielkiej straty \u017cegnam dzi\u015b wyj\u0105tkowego cz\u0142owieka&quot; - napisa\u0142 prezydent Wroc\u0142awia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uchwycil-losia-w-rzadkim-momencie-to-jak-wygrana-na-loterii,nId,6544379", "title": "Uchwyci\u0142 \u0142osia w rzadkim momencie. \"To jak wygrana na loterii\"", "date_published": "2023-01-19 11:30:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uchwycil-losia-w-rzadkim-momencie-to-jak-wygrana-na-loterii,nId,6544379\"><img align=\"left\" alt=\"Uchwyci\u0142 \u0142osia w rzadkim momencie. &quot;To jak wygrana na loterii&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/uchwycil-losia-w-rzadkim-momencie-to-jak-wygrana-na-loterii/000GN44XJ4XGGV1K-C321.jpg\" /></a>Na ten moment le\u015bniczy czeka\u0142 wi\u0119kszo\u015b\u0107 swojego \u017cycia. Derek Burgoyne przeczesuje bagna, lasy i pola wschodniej Kanady w poszukiwaniu cennego trofeum: poro\u017cy \u0142osia. U\u017cywaj\u0105c swojego drona, m\u0119\u017cczyzna po raz pierwszy zarejestrowa\u0142 moment, w kt\u00f3rym byk zrzuci\u0142 poro\u017ce.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-piecioletnia-lenka-nie-zyje-obok-ciala-znaleziono-nieprzytom,nId,6544344", "title": "Pi\u0119cioletnia Lenka nie \u017cyje. Obok cia\u0142a znaleziono nieprzytomn\u0105 matk\u0119", "date_published": "2023-01-19 11:25:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-piecioletnia-lenka-nie-zyje-obok-ciala-znaleziono-nieprzytom,nId,6544344\"><img align=\"left\" alt=\"Pi\u0119cioletnia Lenka nie \u017cyje. Obok cia\u0142a znaleziono nieprzytomn\u0105 matk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/piecioletnia-lenka-nie-zyje-obok-ciala-znaleziono-nieprzytom/000GN42AMJQ5J9OO-C321.jpg\" /></a>W domu rodzinnym na terenie pomorskiej miejscowo\u015bci D\u0105br\u00f3wno znaleziono cia\u0142o pi\u0119cioletniej dziewczynki. Martwa dziewczynka le\u017ca\u0142a obok nieprzytomnej matki w \u0142\u00f3\u017cku. Wyja\u015bnieniem okoliczno\u015bci tragedii zajmuje si\u0119 prokuratura. \u015aledczy zapowiedzieli przeprowadzenie sekcji zw\u0142ok dziecka w czwartek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/zdjecie,iId,3289312,iAId,442599", "title": "Studni\u00f3wki w czasach PRL-u. Tak bawili si\u0119 maturzy\u015bci", "date_published": "2023-01-19 11:22:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/zdjecie,iId,3289312,iAId,442599\"><img align=\"left\" alt=\"Studni\u00f3wki w czasach PRL-u. Tak bawili si\u0119 maturzy\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/studniowki-w-czasach-prl-u-tak-bawili-sie-maturzysci/000GN3SXEU3SUUP1-C321.jpg\" /></a>Stycze\u0144 to czas, kiedy g\u0142owy maturzyst\u00f3w zaprz\u0105ta nie nauka do egzamin\u00f3w dojrza\u0142o\u015bci, a przygotowania do pierwszego w doros\u0142ym \u017cyciu balu. Dzi\u015b dziewcz\u0119ta prze\u015bcigaj\u0105 si\u0119 w wyborze kreacji, odwiedzaj\u0105 makija\u017cystki i fryzjerki, a panowie poluj\u0105 na najnowsze modele garnitur\u00f3w. Z kolei sale bankietowe konkuruj\u0105 ze sob\u0105 w przygotowaniu jak najbogatszej oferty, by zosta\u0107 gospodarzem balu. A jak na studni\u00f3wkach bawiono si\u0119 w czasach PRL-u? Zobaczcie fotogaleri\u0119 z balu Liceum Medycznego w Warszawie (lata 1968 - 1974).</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cieszynski-to-nie-jest-kasta-w-koncu-nadazamy-za-rynkiem,nId,6544318", "title": "Cieszy\u0144ski: To nie jest kasta. W ko\u0144cu nad\u0105\u017camy za rynkiem", "date_published": "2023-01-19 11:21:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cieszynski-to-nie-jest-kasta-w-koncu-nadazamy-za-rynkiem,nId,6544318\"><img align=\"left\" alt=\"Cieszy\u0144ski: To nie jest kasta. W ko\u0144cu nad\u0105\u017camy za rynkiem\" src=\"https://i.iplsc.com/cieszynski-to-nie-jest-kasta-w-koncu-nadazamy-za-rynkiem/000GN431DCM4MWME-C321.jpg\" /></a>- Zatrzymali\u015bmy odp\u0142yw ekspert\u00f3w od cyberbezpiecze\u0144stwa - zapewnia w rozmowie z Piotrem Witwickim minister Janusz Cieszy\u0144ski, pe\u0142nomocnik rz\u0105du do spraw cyberbezpiecze\u0144stwa. Jak m\u00f3wi, wprowadzono specjalne zasady wynagradzania takich funkcjonariuszy i wy\u017csze zarobki na rynku nie s\u0105 ju\u017c problemem. Ile p\u0142aci pa\u0144stwo? - Najwy\u017csza mo\u017cliwa pensja z cyberdodatkiem to w 2023 roku 46 tysi\u0119cy z\u0142otych miesi\u0119cznie - podaje Cieszy\u0144ski. Jak zaznacza, pr\u00f3by cyberatak\u00f3w zdarzaj\u0105 si\u0119 ca\u0142y czas, a jest ich obecnie pi\u0119\u0107 razy wi\u0119cej ni\u017c przed inwazj\u0105 Rosji na...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-cieszynski-proby-atakow-cybernetycznych-mamy-caly-cza,nId,6544318", "title": "Janusz Cieszy\u0144ski: Pr\u00f3by atak\u00f3w cybernetycznych mamy ca\u0142y czas", "date_published": "2023-01-19 11:21:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-cieszynski-proby-atakow-cybernetycznych-mamy-caly-cza,nId,6544318\"><img align=\"left\" alt=\"Janusz Cieszy\u0144ski: Pr\u00f3by atak\u00f3w cybernetycznych mamy ca\u0142y czas\" src=\"https://i.iplsc.com/janusz-cieszynski-proby-atakow-cybernetycznych-mamy-caly-cza/000GN431DCM4MWME-C321.jpg\" /></a>- Zatrzymali\u015bmy odp\u0142yw ekspert\u00f3w od cyberbezpiecze\u0144stwa - zapewnia w rozmowie z Piotrem Witwickim minister Janusz Cieszy\u0144ski, pe\u0142nomocnik rz\u0105du do spraw cyberbezpiecze\u0144stwa. Jak m\u00f3wi, wprowadzono specjalne zasady wynagradzania takich funkcjonariuszy i wy\u017csze zarobki na rynku nie s\u0105 ju\u017c problemem. Ile p\u0142aci pa\u0144stwo? - Najwy\u017csza mo\u017cliwa pensja z cyberdodatkiem to w 2023 roku 46 tysi\u0119cy z\u0142otych miesi\u0119cznie - podaje Cieszy\u0144ski. Jak zaznacza, pr\u00f3by cyberatak\u00f3w zdarzaj\u0105 si\u0119 ca\u0142y czas, a jest ich obecnie pi\u0119\u0107 razy wi\u0119cej ni\u017c przed inwazj\u0105 Rosji na...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niepokojace-zdjecia-posla-jaroslawa-zielinskiego-przeszedlem,nId,6544317", "title": "Niepokoj\u0105ce zdj\u0119cia pos\u0142a Jaros\u0142awa Zieli\u0144skiego. \"Przeszed\u0142em planowany zabieg\"", "date_published": "2023-01-19 11:04:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niepokojace-zdjecia-posla-jaroslawa-zielinskiego-przeszedlem,nId,6544317\"><img align=\"left\" alt=\"Niepokoj\u0105ce zdj\u0119cia pos\u0142a Jaros\u0142awa Zieli\u0144skiego. &quot;Przeszed\u0142em planowany zabieg&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niepokojace-zdjecia-posla-jaroslawa-zielinskiego-przeszedlem/000GN43JJGQAAJVU-C321.jpg\" /></a>&quot;Wobec z\u0142o\u015bliwych publikacji, pyta\u0144 i komentarzy informuj\u0119, \u017ce przeszed\u0142em planowany zabieg medyczny&quot; - przekaza\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pose\u0142 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Zieli\u0144ski. Wcze\u015bniej w mediach pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia polityka z nieco opuchni\u0119t\u0105 twarz\u0105 oraz plastrami na nosie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-sanna-marin-czolowym-kandydatem-na-kolejnego-szefa-ke,nId,6544322", "title": "Media: Sanna Marin czo\u0142owym kandydatem na kolejnego szefa KE", "date_published": "2023-01-19 10:55:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-sanna-marin-czolowym-kandydatem-na-kolejnego-szefa-ke,nId,6544322\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Sanna Marin czo\u0142owym kandydatem na kolejnego szefa KE\" src=\"https://i.iplsc.com/media-sanna-marin-czolowym-kandydatem-na-kolejnego-szefa-ke/000GN41425KD94UW-C321.jpg\" /></a>Frakcja europejskich socjaldemokrat\u00f3w chce, aby obecna premier Finlandii Sanna Marin by\u0142a g\u0142\u00f3wn\u0105 kandydatk\u0105 w wyborach kolejnego przewodnicz\u0105cego Komisji Europejskiej - pisze w czwartek fi\u0144ski dziennik &quot;Maaseudun Tulevaisuus&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ksiadz-ocenia-kobiety-baby-jagi-w-podartych-jeansach,nId,6544274", "title": "Ksi\u0105dz ocenia kobiety. \"Baby Jagi w podartych jeansach\"", "date_published": "2023-01-19 10:45:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ksiadz-ocenia-kobiety-baby-jagi-w-podartych-jeansach,nId,6544274\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0105dz ocenia kobiety. &quot;Baby Jagi w podartych jeansach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ksiadz-ocenia-kobiety-baby-jagi-w-podartych-jeansach/000GN3XBB003CJNO-C321.jpg\" /></a>&quot;Jakie\u015b tam Baby Jagi w podartych d\u017cinsach. Takie nie wiadomo, co to ch\u0142opczyce, lujczyce, czy to mo\u017ce maj\u0105 by\u0107 dziewczyny&quot; - tak emerytowany duchowny Roman Kneblewski oceni\u0142 wygl\u0105d wsp\u00f3\u0142czesnych kobiet. To nie pierwszy raz, gdy ksi\u0105dz wyg\u0142asza w sieci swoje kontrowersyjne pogl\u0105dy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szwecja-oglasza-dodatkowe-wsparcie-dla-ukrainy-obejmie-wozy-,nId,6544280", "title": "Szwecja og\u0142asza dodatkowe wsparcie dla Ukrainy. Obejmie wozy i artyleri\u0119", "date_published": "2023-01-19 10:41:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szwecja-oglasza-dodatkowe-wsparcie-dla-ukrainy-obejmie-wozy-,nId,6544280\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja og\u0142asza dodatkowe wsparcie dla Ukrainy. Obejmie wozy i artyleri\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-oglasza-dodatkowe-wsparcie-dla-ukrainy-obejmie-wozy/000GN3SUPIHUVUNO-C321.jpg\" /></a>- Nasz rz\u0105d podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o dodatkowym wsparciu dla Ukrainy - przekaza\u0142 premier Szwecji Ulf Kristersson. Pakiet ma obj\u0105\u0107 wozy piechoty oraz systemy artyleryjskie. Wcze\u015bniej portal Politico, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na anonimowe \u017ar\u00f3d\u0142a, informowa\u0142, \u017ce &quot;Francja rozwa\u017ca przekazanie Ukrainie czo\u0142g\u00f3w Leclerc w ramach mi\u0119dzynarodowej pomocy w wojnie z Rosj\u0105&quot;. W pi\u0105tek z kolei, nowy pakiet pomocy, maj\u0105 og\u0142osi\u0107 Stany Zjednoczone.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jerzy-buzek-oboz-wladzy-zostawia-po-sobie-niechlubny-dorobek,nId,6542339", "title": "Jerzy Buzek: Ob\u00f3z w\u0142adzy zostawia po sobie niechlubny dorobek", "date_published": "2023-01-19 10:30:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jerzy-buzek-oboz-wladzy-zostawia-po-sobie-niechlubny-dorobek,nId,6542339\"><img align=\"left\" alt=\"Jerzy Buzek: Ob\u00f3z w\u0142adzy zostawia po sobie niechlubny dorobek\" src=\"https://i.iplsc.com/jerzy-buzek-oboz-wladzy-zostawia-po-sobie-niechlubny-dorobek/000GN3PRJGLNIMND-C321.jpg\" /></a>- Nikt nie nape\u0142ni dzisiaj ludziom kieszeni, nikt szybko nie spowoduje, \u017ce ceny energii b\u0119d\u0105 mniejsze. To Zjednoczona Prawica swoimi dzia\u0142aniami niweczy transfery socjalne, kt\u00f3rymi si\u0119 chwali. Sytuacj\u0119 naprawi\u0107 mo\u017ce tylko nowy rz\u0105d - m\u00f3wi Interii profesor Jerzy Buzek. Wed\u0142ug by\u0142ego przewodnicz\u0105cego Parlamentu Europejskiego trudno oceni\u0107, czy jest szansa, \u017ce \u015brodki z KPO pojawi\u0105 si\u0119 nied\u0142ugo Polski. - Ocena rz\u0105dz\u0105cych, co do znaczenia pieni\u0119dzy z KPO tak fundamentalnie si\u0119 zmienia\u0142a, \u017ce trudno bym ja dzisiaj zgadywa\u0142, czy w ko\u0144cu w...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rewolucja-dla-pacjentow-i-szpitali-przelomowa-zmiana-juz-od-,nId,6542180", "title": "Rewolucja dla pacjent\u00f3w i szpitali. Prze\u0142omowa zmiana ju\u017c od 1 lutego", "date_published": "2023-01-19 10:17:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rewolucja-dla-pacjentow-i-szpitali-przelomowa-zmiana-juz-od-,nId,6542180\"><img align=\"left\" alt=\"Rewolucja dla pacjent\u00f3w i szpitali. Prze\u0142omowa zmiana ju\u017c od 1 lutego \" src=\"https://i.iplsc.com/rewolucja-dla-pacjentow-i-szpitali-przelomowa-zmiana-juz-od/000GMYCBAD392KPU-C321.jpg\" /></a>Z dniem 1 lutego 2023 roku zmieni\u0105 si\u0119 zasady finansowania pobytu pacjenta w szpitalu. Narodowy Fundusz Zdrowia za pierwsze takie dni zap\u0142aci znacznie wi\u0119cej. To z kolei oznacza, \u017ce na konta bankowe plac\u00f3wek medycznych trafi wi\u0119cej \u015brodk\u00f3w. Zmienia si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wysoko\u015b\u0107 finansowania w sytuacji przyj\u0119cia oraz wypisu pacjenta w tym samym dniu. W konsekwencji szpitale przyjm\u0105 wi\u0119cej chorych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marek-suski-jestem-chudym-kotem-musialem-dorobic-dziurki-w-p,nId,6544291", "title": "Marek Suski: Jestem chudym kotem. Musia\u0142em dorobi\u0107 dziurki w pasku", "date_published": "2023-01-19 10:16:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marek-suski-jestem-chudym-kotem-musialem-dorobic-dziurki-w-p,nId,6544291\"><img align=\"left\" alt=\"Marek Suski: Jestem chudym kotem. Musia\u0142em dorobi\u0107 dziurki w pasku \" src=\"https://i.iplsc.com/marek-suski-jestem-chudym-kotem-musialem-dorobic-dziurki-w-p/000GN3VADG7NPKQ2-C321.jpg\" /></a>Niespodziewane wyznanie Marka Suskiego. Wiceprzewodnicz\u0105cy klubu parlamentarnego PiS powiedzia\u0142 w Radiu ZET, \u017ce ostatnio schud\u0142 i jest teraz &quot;chudym kotem&quot;. - Niekt\u00f3rzy m\u00f3wi\u0105: jaka\u015b dieta cud? Ja m\u00f3wi\u0119: tak, tak, kielnia i pi\u0142a - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-jeremy-ego-rennera-dramatyczne-nagranie,nId,6544163", "title": "Wypadek Jeremy'ego Rennera. Dramatyczne nagranie", "date_published": "2023-01-19 10:10:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-jeremy-ego-rennera-dramatyczne-nagranie,nId,6544163\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek Jeremy'ego Rennera. Dramatyczne nagranie \" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-jeremy-ego-rennera-dramatyczne-nagranie/000GN340BKVQ24FQ-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie dramatycznego po\u0142\u0105czenia z numerem alarmowym po wypadku Jeremy'ego Rennera. Aktor wpad\u0142 pod g\u0105sienice kilkutonowej maszyny, kt\u00f3r\u0105 od\u015bnie\u017ca\u0142 okolic\u0119 swojej posiad\u0142o\u015bci. S\u0142u\u017cby zawiadomi\u0142 s\u0105siad gwiazdora. Podczas rozmowy m\u0119\u017cczyzny z operatork\u0105 numeru alarmowego, w tle s\u0142ycha\u0107 j\u0119ki rannego Rennera.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-w-davos-mowi-o-czolgach-dla-ukrainy,nId,6544272", "title": "Andrzej Duda w Davos. M\u00f3wi o czo\u0142gach dla Ukrainy", "date_published": "2023-01-19 09:50:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-w-davos-mowi-o-czolgach-dla-ukrainy,nId,6544272\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda w Davos. M\u00f3wi o czo\u0142gach dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-w-davos-mowi-o-czolgach-dla-ukrainy/000GN3YL67I1JNPI-C321.jpg\" /></a>- Mam nadziej\u0119, \u017ce zbierzemy przynajmniej brygad\u0119 pancern\u0105 dla Ukrainy - powiedzia\u0142 Andrzej Duda na temat polskiej inicjatywy zebrania w ramach mi\u0119dzynarodowej kolacji czo\u0142g\u00f3w dla ukrai\u0144skiej armii. Prezydent uczestniczy w trwaj\u0105cym mi\u0119dzy 16 a 20 stycznia \u015awiatowym Forum Ekonomicznym w szwajcarskim Davos. Podczas trzeciego dnia g\u0142owa polskiego pa\u0144stwa ma w planach rozmowy bilateralne, udzia\u0142 w panelach dyskusyjnych oraz spotkanie z polskimi mediami.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ruszyl-nabor-wnioskow-mozna-dostac-70-tys-zlotych-wsparcia,nId,6539954", "title": "Ruszy\u0142 nab\u00f3r wniosk\u00f3w. Mo\u017cna dosta\u0107 70 tys. z\u0142otych wsparcia", "date_published": "2023-01-19 09:47:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ruszyl-nabor-wnioskow-mozna-dostac-70-tys-zlotych-wsparcia,nId,6539954\"><img align=\"left\" alt=\"Ruszy\u0142 nab\u00f3r wniosk\u00f3w. Mo\u017cna dosta\u0107 70 tys. z\u0142otych wsparcia \" src=\"https://i.iplsc.com/ruszyl-nabor-wnioskow-mozna-dostac-70-tys-zlotych-wsparcia/000GN3QLDJMKWXXY-C321.jpg\" /></a>18 stycznia oficjalnie ruszy\u0142 nab\u00f3r wniosk\u00f3w o pomoc dla hodowc\u00f3w trzody chlewnej, kt\u00f3rzy ucierpieli w zwi\u0105zku z inwazj\u0105 Rosji na Ukrain\u0119. Rolnicy mog\u0105 liczy\u0107 na wysokie dop\u0142aty do prosi\u0105t. Ile wyniesie wsparcie i kto konkretnie mo\u017ce si\u0119 o nie ubiega\u0107? Okazuje si\u0119, \u017ce stawki nowych dop\u0142at do \u015bwi\u0144 obowi\u0105zuj\u0105ce w 2023 roku w niekt\u00f3rych przypadkach mog\u0105 wynie\u015b\u0107 nawet do 70 tysi\u0119cy z\u0142otych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lawrow-wywolal-burze-kongres-zydow-zada-przeprosin,nId,6544255", "title": "\u0141awrow wywo\u0142a\u0142 burz\u0119. Kongres \u017byd\u00f3w \u017c\u0105da przeprosin", "date_published": "2023-01-19 09:34:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lawrow-wywolal-burze-kongres-zydow-zada-przeprosin,nId,6544255\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141awrow wywo\u0142a\u0142 burz\u0119. Kongres \u017byd\u00f3w \u017c\u0105da przeprosin\" src=\"https://i.iplsc.com/lawrow-wywolal-burze-kongres-zydow-zada-przeprosin/000FZ153Y9FEN4MS-C321.jpg\" /></a>Szef rosyjskiej dyplomacji Siergiej \u0141awrow kolejny raz wywo\u0142a\u0142 mi\u0119dzynarodowy skandal. Tym razem szef MSZ Rosji por\u00f3wna\u0142 dzia\u0142ania pa\u0144stw Zachodu do polityki prowadzonej przez III Rzesz\u0119 wobec \u017byd\u00f3w. S\u0142owa te rozw\u015bcieczy\u0142y Europejski Kongres \u017byd\u00f3w, kt\u00f3ry \u017c\u0105da od \u0141awrowa przeprosin.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sedzia-gaciarek-wraca-do-orzekania-nie-odstapie-nawet-na-mil,nId,6544237", "title": "S\u0119dzia G\u0105ciarek wraca do orzekania. \"Nie odst\u0105pi\u0119 nawet na milimetr\"", "date_published": "2023-01-19 09:23:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sedzia-gaciarek-wraca-do-orzekania-nie-odstapie-nawet-na-mil,nId,6544237\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0119dzia G\u0105ciarek wraca do orzekania. &quot;Nie odst\u0105pi\u0119 nawet na milimetr&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sedzia-gaciarek-wraca-do-orzekania-nie-odstapie-nawet-na-mil/000GN3KTE4EO6VY4-C321.jpg\" /></a>- Mog\u0119 to powiedzie\u0107 ka\u017cdemu z nich, panu i pani neos\u0119dzi, \u017ce cho\u0107by to wymaga\u0142o du\u017co pracy, to wasze powo\u0142ania zostan\u0105 zweryfikowane. Nie skre\u015blamy was, je\u015bli macie kompetencje, do\u015bwiadczenie, je\u015bli nie skompromitowali\u015bcie si\u0119 wykonuj\u0105c oczekiwania Ziobry, to mo\u017ce wygracie te konkursy - powiedzia\u0142 s\u0119dzia Piotr G\u0105ciarek podczas czwartkowej konferencji prasowej przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w Warszawie, w kt\u00f3rym jest zatrudniony. Doda\u0142, \u017ce ta weryfikacja &quot;le\u017cy w interesie pa\u0144stwa polskiego&quot;. - \u017beby\u015bmy raz na zawsze mieli legalne s\u0105dy z s\u0119dziami, a...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-rogojsz/news-samorealizacja-glupcze-polki-maja-ogromny-wybor-rola-matki-t,nId,6544232", "title": "Samorealizacja, g\u0142upcze! Polki maj\u0105 ogromny wyb\u00f3r, rola matki to margines", "date_published": "2023-01-19 09:05:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-rogojsz/news-samorealizacja-glupcze-polki-maja-ogromny-wybor-rola-matki-t,nId,6544232\"><img align=\"left\" alt=\"Samorealizacja, g\u0142upcze! Polki maj\u0105 ogromny wyb\u00f3r, rola matki to margines\" src=\"https://i.iplsc.com/samorealizacja-glupcze-polki-maja-ogromny-wybor-rola-matki-t/000GN3NRF4A3KLBS-C321.jpg\" /></a>Polski kryzys demograficzny przybiera na sile. Wska\u017anik dzietno\u015bci w 2021 roku wyni\u00f3s\u0142 zaledwie 1,32 dziecka przypadaj\u0105cego na kobiet\u0119 w wieku produkcyjnym. Oficjalnych danych za ostatni rok jeszcze nie ma, ale prognozy s\u0105 jeszcze gorsze. To oznacza, \u017ce nasze spo\u0142ecze\u0144stwo powoli, cho\u0107 niestety coraz szybciej, wymiera. Polki nie chc\u0105 rodzi\u0107 dzieci. Dlaczego? Powod\u00f3w jest wiele. Opisujemy najwa\u017cniejsze z nich.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miedwiediew-o-naradzie-nato-w-ramstein-grozi-wojna-nuklearna,nId,6544206", "title": "Miedwiediew o naradzie NATO w Ramstein. Grozi wojn\u0105 nuklearn\u0105", "date_published": "2023-01-19 08:53:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miedwiediew-o-naradzie-nato-w-ramstein-grozi-wojna-nuklearna,nId,6544206\"><img align=\"left\" alt=\"Miedwiediew o naradzie NATO w Ramstein. Grozi wojn\u0105 nuklearn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/miedwiediew-o-naradzie-nato-w-ramstein-grozi-wojna-nuklearna/0007OF4N0DT0JOT3-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek w ameryka\u0144skiej bazie wojskowej w Ramstein odb\u0119dzie si\u0119 spotkanie sojusznik\u00f3w z NATO ws. pomocy militarnej dla Ukrainy. Tego faktu nie omieszka\u0142 pomin\u0105\u0107 wiceprzewodnicz\u0105cy Rady Bezpiecze\u0144stwa Federacji Rosyjskiej Dmitrij Miedwiediew, kt\u00f3ry napisa\u0142, czym mo\u017ce sko\u0144czy\u0107 si\u0119 zbytnie zaanga\u017cowanie Zachodu w pomoc Ukrainie: &quot;Pora\u017cka mocarstwa nuklearnego w wojnie konwencjonalnej mo\u017ce sprowokowa\u0107 wybuch wojny nuklearnej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zabila-meza-w-obronie-przed-gwaltem-sprawa-zajal-sie-sad-naj,nId,6544215", "title": "Zabi\u0142a m\u0119\u017ca w obronie przed gwa\u0142tem. Spraw\u0105 zaj\u0105\u0142 si\u0119 S\u0105d Najwy\u017cszy", "date_published": "2023-01-19 08:41:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zabila-meza-w-obronie-przed-gwaltem-sprawa-zajal-sie-sad-naj,nId,6544215\"><img align=\"left\" alt=\"Zabi\u0142a m\u0119\u017ca w obronie przed gwa\u0142tem. Spraw\u0105 zaj\u0105\u0142 si\u0119 S\u0105d Najwy\u017cszy\" src=\"https://i.iplsc.com/zabila-meza-w-obronie-przed-gwaltem-sprawa-zajal-sie-sad-naj/000GN3EMDM3H6HVY-C321.jpg\" /></a>38-letnia Karolina P. zabi\u0142a swojego pijanego m\u0119\u017ca w obronie przed gwa\u0142tem. Kobieta d\u017agn\u0119\u0142a Marcina P. no\u017cem w klatk\u0119 piersiow\u0105. Prokuratura domaga\u0142a si\u0119 kary o\u015bmiu lat wi\u0119zienia. S\u0105d Najwy\u017cszy utrzyma\u0142 jednak wyrok uniewinniaj\u0105cy kobiet\u0119, podkre\u015blaj\u0105c istot\u0119 obrony koniecznej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polityczne-trzesienie-ziemi-w-wietnamie-prezydent-zmuszony-d,nId,6542445", "title": "Polityczne trz\u0119sienie ziemi w Wietnamie: Prezydent zmuszony do odej\u015bcia, korupcja w tle", "date_published": "2023-01-19 08:34:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polityczne-trzesienie-ziemi-w-wietnamie-prezydent-zmuszony-d,nId,6542445\"><img align=\"left\" alt=\"Polityczne trz\u0119sienie ziemi w Wietnamie: Prezydent zmuszony do odej\u015bcia, korupcja w tle\" src=\"https://i.iplsc.com/polityczne-trzesienie-ziemi-w-wietnamie-prezydent-zmuszony-d/000GN09DU9MGGUW3-C321.jpg\" /></a>Prezydent Wietnamu Nguyen Xuan Phuc zosta\u0142 pozbawiony wszystkich partyjnych funkcji i zmuszony do odej\u015bcia na emerytur\u0119. To cz\u0119\u015b\u0107 trwaj\u0105cej, zakrojonej na szerok\u0105 skal\u0119 kampanii antykorupcyjnej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-poznan-policyjny-poscig-funkcjonariusze-oddali-strzaly,nId,6544204", "title": "Pozna\u0144: Policyjny po\u015bcig. Funkcjonariusze oddali strza\u0142y", "date_published": "2023-01-19 08:24:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-poznan-policyjny-poscig-funkcjonariusze-oddali-strzaly,nId,6544204\"><img align=\"left\" alt=\"Pozna\u0144: Policyjny po\u015bcig. Funkcjonariusze oddali strza\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/poznan-policyjny-poscig-funkcjonariusze-oddali-strzaly/000GN3ETUJ67K7C4-C321.jpg\" /></a>Pr\u00f3ba ucieczki 26-latka jad\u0105cego pozna\u0144skimi ulicami skradzionym samochodem, zako\u0144czy\u0142a si\u0119 strzelanin\u0105. Mundurowi u\u017cyli broni, by przebi\u0107 opony auta - informuj\u0105 media. Komenda Wojew\u00f3dzka Policji w Poznaniu potwierdza, \u017ce funkcjonariusze z jednostki zatrzymali jedn\u0105 osob\u0119, ale nie podaje bli\u017cszych szczeg\u00f3\u0142\u00f3w sprawy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-poznan-strzelanina-podczas-zatrzymania-zlodziej-potracil-dwo,nId,6544204", "title": "Pozna\u0144: Strzelanina podczas zatrzymania. Z\u0142odziej potr\u0105ci\u0142 dw\u00f3ch policjant\u00f3w", "date_published": "2023-01-19 08:24:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-poznan-strzelanina-podczas-zatrzymania-zlodziej-potracil-dwo,nId,6544204\"><img align=\"left\" alt=\"Pozna\u0144: Strzelanina podczas zatrzymania. Z\u0142odziej potr\u0105ci\u0142 dw\u00f3ch policjant\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/poznan-strzelanina-podczas-zatrzymania-zlodziej-potracil-dwo/000GN3ETUJ67K7C4-C321.jpg\" /></a>Pr\u00f3ba ucieczki 26-latka jad\u0105cego pozna\u0144skimi ulicami skradzionym samochodem, zako\u0144czy\u0142a si\u0119 strzelanin\u0105. Mundurowi u\u017cyli broni, by przebi\u0107 opony auta. Podejrzewany m\u0119\u017cczyzna potr\u0105ci\u0142 wcze\u015bniej dw\u00f3ch funkcjonariuszy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-warszawa-w-stolicy-beda-odzyskiwac-cieplo-ze-sciekow,nId,6544172", "title": "Warszawa: W stolicy b\u0119d\u0105 odzyskiwa\u0107 ciep\u0142o ze \u015bciek\u00f3w", "date_published": "2023-01-19 08:22:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-warszawa-w-stolicy-beda-odzyskiwac-cieplo-ze-sciekow,nId,6544172\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: W stolicy b\u0119d\u0105 odzyskiwa\u0107 ciep\u0142o ze \u015bciek\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-w-stolicy-beda-odzyskiwac-cieplo-ze-sciekow/000GN3643MWPU69T-C321.jpg\" /></a>Wodoci\u0105gowcy podpisali umow\u0119 z ciep\u0142ownikami w zakresie odzyskiwania ciep\u0142a ze \u015bciek\u00f3w i wykorzystania go na potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w. To pionierskie rozwi\u0105zanie w stolicy. - Interesuj\u0105 nas sensowne, dobre dla \u015brodowiska i ludzi projekty, w ten spos\u00f3b wpisujemy si\u0119 tak\u017ce w kierunkowe rozwi\u0105zania naszego w\u0142a\u015bciciela, m.st. Warszawy - powiedzia\u0142 Marek Sm\u00f3\u0142ka rzecznik prasowy Wodoci\u0105g\u00f3w Warszawskich Marek Sm\u00f3\u0142ka.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-wybuch-paczki-w-siecieborzycach-ujeto-sprawce-to-byly-partne,nId,6544198", "title": "Wybuch paczki w Siecieborzycach. Uj\u0119to sprawc\u0119, to by\u0142y partner 31-latki", "date_published": "2023-01-19 08:21:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-wybuch-paczki-w-siecieborzycach-ujeto-sprawce-to-byly-partne,nId,6544198\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch paczki w Siecieborzycach. Uj\u0119to sprawc\u0119, to by\u0142y partner 31-latki\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-paczki-w-siecieborzycach-ujeto-sprawce-to-byly-partne/000GIJLE0RRLMGCE-C321.jpg\" /></a>Uj\u0119to sprawc\u0119 odpowiadaj\u0105cego za pod\u0142o\u017cenie paczki z materia\u0142em wybuchowym w jednym z dom\u00f3w w Siecieborzycach. - To by\u0142y partner pokrzywdzonej. Nie przyzna\u0142 si\u0119 do zarzucanego mu czynu i z\u0142o\u017cy\u0142 obszerne wyja\u015bnienia. Pozostaje w areszcie tymczasowym - przekaza\u0142a rzeczniczka Prokuratury Okr\u0119gowej w Zielonej G\u00f3rze Ewa Antonowicz.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-wybuch-paczki-w-siecieborzycach-zatrzymano-bylego-partnera-3,nId,6544198", "title": "Wybuch paczki w Siecieborzycach. Zatrzymano by\u0142ego partnera 31-latki", "date_published": "2023-01-19 08:21:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-wybuch-paczki-w-siecieborzycach-zatrzymano-bylego-partnera-3,nId,6544198\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch paczki w Siecieborzycach. Zatrzymano by\u0142ego partnera 31-latki\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-paczki-w-siecieborzycach-zatrzymano-bylego-partnera-3/000GIJLE0RRLMGCE-C321.jpg\" /></a>Uj\u0119to podejrzanego odpowiadaj\u0105cego za pod\u0142o\u017cenie paczki z materia\u0142em wybuchowym w jednym z dom\u00f3w w Siecieborzycach. - To by\u0142y partner pokrzywdzonej. Nie przyzna\u0142 si\u0119 do zarzucanego mu czynu i z\u0142o\u017cy\u0142 obszerne wyja\u015bnienia. Pozostaje w areszcie tymczasowym - przekaza\u0142a rzeczniczka Prokuratury Okr\u0119gowej w Zielonej G\u00f3rze Ewa Antonowicz.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dzwieki-porno-w-studiu-bbc-prankster-zdradzil-jak-ukryl-tele,nId,6544176", "title": "D\u017awi\u0119ki porno w studiu BBC. \"Prankster\" zdradzi\u0142, jak ukry\u0142 telefon", "date_published": "2023-01-19 08:18:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dzwieki-porno-w-studiu-bbc-prankster-zdradzil-jak-ukryl-tele,nId,6544176\"><img align=\"left\" alt=\"D\u017awi\u0119ki porno w studiu BBC. &quot;Prankster&quot; zdradzi\u0142, jak ukry\u0142 telefon\" src=\"https://i.iplsc.com/dzwieki-porno-w-studiu-bbc-prankster-zdradzil-jak-ukryl-tele/000GN349SFRJHREQ-C321.jpg\" /></a>Jared &quot;Jarvo69&quot; Davis opowiedzia\u0142 o tym, jak uda\u0142o mu si\u0119 dosta\u0107 do studia BBC i schowa\u0107 tam telefon, z kt\u00f3rego p\u00f3\u017aniej wydobywa\u0142y si\u0119 odg\u0142osy kojarzone z filmami pornograficznymi. - Najwa\u017cniejsza jest pewno\u015b\u0107 siebie, wygl\u0105dali\u015bmy, jakby\u015bmy mieli tam by\u0107 - powiedzia\u0142. &quot;Prankster&quot; doda\u0142, \u017ce po udanej akcji &quot;\u015bwi\u0119towali przy piwie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chwile-grozy-na-plycie-lotniska-dwa-samoloty-zderzyly-sie-ze,nId,6544196", "title": "Chwile grozy na p\u0142ycie lotniska. Dwa samoloty zderzy\u0142y si\u0119 ze sob\u0105", "date_published": "2023-01-19 08:09:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chwile-grozy-na-plycie-lotniska-dwa-samoloty-zderzyly-sie-ze,nId,6544196\"><img align=\"left\" alt=\"Chwile grozy na p\u0142ycie lotniska. Dwa samoloty zderzy\u0142y si\u0119 ze sob\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/chwile-grozy-na-plycie-lotniska-dwa-samoloty-zderzyly-sie-ze/000GN38WD12A76C4-C321.jpg\" /></a>Dwa samoloty linii JetBlue zderzy\u0142y si\u0119 ze sob\u0105 na drodze ko\u0142owania. Do gro\u017anego incydentu dosz\u0142o na p\u0142ycie nowojorskiego lotniska JFK. To drugie tak gro\u017ane zdarzenie w ostatnich dniach w porcie im. Johna F. Kennedy'ego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarna-prognoza-na-rok-2050-co-trzeci-polak-emerytem-i-glodo,nId,6542373", "title": "Czarna prognoza na rok 2050. Co trzeci Polak emerytem i g\u0142odowe \u015bwiadczenia", "date_published": "2023-01-19 08:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarna-prognoza-na-rok-2050-co-trzeci-polak-emerytem-i-glodo,nId,6542373\"><img align=\"left\" alt=\"Czarna prognoza na rok 2050. Co trzeci Polak emerytem i g\u0142odowe \u015bwiadczenia\" src=\"https://i.iplsc.com/czarna-prognoza-na-rok-2050-co-trzeci-polak-emerytem-i-glodo/000GMZP8HV0F37P1-C321.jpg\" /></a>Co pi\u0105ty Polak ma dzi\u015b powy\u017cej 60 lat. Senior\u00f3w szybko przyb\u0119dzie. W 2050 roku ju\u017c co trzeci mieszkaniec naszego kraju przekroczy 65 lat. Czy emeryci b\u0119d\u0105 mieli za co \u017cy\u0107? - Z prognoz wynika, \u017ce w 2050-60 roku oko\u0142o 80 proc. z nich otrzyma najni\u017csz\u0105 emerytur\u0119. I to nie b\u0119dzie \u015bwiadczenie w okolicach 50 proc. przeci\u0119tnego wynagrodzenia, ale raczej 20 proc. \u2013 zapowiada dr Antoni Kolek z Instytutu Emerytalnego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmarl-zigi-shipper-jeden-z-ocalalych-z-holokaustu-pochodzil-,nId,6544175", "title": "Zmar\u0142 Zigi Shipper, jeden z ocala\u0142ych z Holokaustu. Pochodzi\u0142 z Polski", "date_published": "2023-01-19 07:50:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmarl-zigi-shipper-jeden-z-ocalalych-z-holokaustu-pochodzil-,nId,6544175\"><img align=\"left\" alt=\"Zmar\u0142 Zigi Shipper, jeden z ocala\u0142ych z Holokaustu. Pochodzi\u0142 z Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/zmarl-zigi-shipper-jeden-z-ocalalych-z-holokaustu-pochodzil/000GN378O3DPDRRL-C321.jpg\" /></a>W wieku 93 lat zmar\u0142 w \u015brod\u0119 pochodz\u0105cy z Polski Zigi Shipper - jeden z ostatnich mieszkaj\u0105cych w Wielkiej Brytanii i jeden z najbardziej aktywnych ocala\u0142ych z Holokaustu. Kondolencje po \u015bmierci Shippera z\u0142o\u017cyli m.in. ksi\u0105\u017c\u0119 William i ksi\u0119\u017cna Kate, premier Rishi Sunak, a tak\u017ce ambasada RP, kt\u00f3ra przypomnia\u0142a, \u017ce mia\u0142 on polskie obywatelstwo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slowacja-polityk-ma-12-dzieci-z-10-kobietami-media-kolejny-p,nId,6544130", "title": "S\u0142owacja: Polityk ma 12 dzieci z 10 kobietami. Media: Kolejny potomek w drodze", "date_published": "2023-01-19 07:36:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slowacja-polityk-ma-12-dzieci-z-10-kobietami-media-kolejny-p,nId,6544130\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142owacja: Polityk ma 12 dzieci z 10 kobietami. Media: Kolejny potomek w drodze \" src=\"https://i.iplsc.com/slowacja-polityk-ma-12-dzieci-z-10-kobietami-media-kolejny-p/000GN2ZKY05MS46J-C321.jpg\" /></a>Ma liczn\u0105 rodzin\u0119, kt\u00f3ra wkr\u00f3tce jeszcze si\u0119 powi\u0119kszy - pisz\u0105 s\u0142owackie media o Borisie Koll\u00e1rze, przewodnicz\u0105cym Rady Narodowej. 57-latek doczeka\u0142 si\u0119 do tej pory 12 dzieci z 10 kobietami. Kolejnego potomka ma urodzi\u0107 mu 11. partnerka - piosenkarka Laura Vizv\u00e1ryov\u00e1. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-powraca-zimowa-aura-ostrzezenia-dla-dziesieciu-wojewodztw,nId,6544128", "title": "Powraca zimowa aura. Ostrze\u017cenia dla dziesi\u0119ciu wojew\u00f3dztw", "date_published": "2023-01-19 07:10:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-powraca-zimowa-aura-ostrzezenia-dla-dziesieciu-wojewodztw,nId,6544128\"><img align=\"left\" alt=\"Powraca zimowa aura. Ostrze\u017cenia dla dziesi\u0119ciu wojew\u00f3dztw\" src=\"https://i.iplsc.com/powraca-zimowa-aura-ostrzezenia-dla-dziesieciu-wojewodztw/000GN2ZSXPU3XE5M-C321.jpg\" /></a>W czwartek b\u0119dzie pochmurno. Niemal w ca\u0142ym kraju przy niskich temperaturach wyst\u0105pi\u0105 opady \u015bniegu i deszczu ze \u015bniegiem, cho\u0107 zdecydowanie wi\u0119cej b\u0119dzie go po prawym brzegu Wis\u0142y. Na po\u0142udniowym wschodzie przyrost pokrywy \u015bnie\u017cnej wyniesie do 18 cm. - Nast\u0119pne kilka dni w Polsce to powr\u00f3t zimy - poinformowa\u0142a dy\u017curny synoptyk Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej Anna Wo\u017aniak. IMGW wyda\u0142o ostrze\u017cenia przed oblodzeniem i intensywnym opadami \u015bniegu dla dziesi\u0119ciu wojew\u00f3dztw.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nyt-usa-moga-dostarczyc-bron-by-odbic-krym,nId,6544149", "title": "\"NYT\": USA mog\u0105 dostarczy\u0107 bro\u0144, by odbi\u0107 Krym", "date_published": "2023-01-19 07:06:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nyt-usa-moga-dostarczyc-bron-by-odbic-krym,nId,6544149\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;NYT&quot;: USA mog\u0105 dostarczy\u0107 bro\u0144, by odbi\u0107 Krym\" src=\"https://i.iplsc.com/nyt-usa-moga-dostarczyc-bron-by-odbic-krym/000ELSDY9S9XWR4C-C321.jpg\" /></a>Od czasu inwazji Rosji na Ukrain\u0119 USA odmawia\u0142y dostarczenia Kijowowi broni zdolnej do skutecznego uderzenia na Krym, gdzie s\u0105 tysi\u0105ce rosyjskich \u017co\u0142nierzy i liczne rosyjskie bazy wojskowe. &quot;New York Times&quot; podaje, \u017ce obecnie Waszyngton zdaje si\u0119 \u0142agodzi\u0107 to stanowisko.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nyt-waszyngton-przyznaje-ze-ukrainie-potrzebna-jest-bron-by-,nId,6544149", "title": "\"NYT\": Waszyngton przyznaje, \u017ce Ukrainie potrzebna jest bro\u0144, by odbi\u0107 Krym", "date_published": "2023-01-19 07:06:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nyt-waszyngton-przyznaje-ze-ukrainie-potrzebna-jest-bron-by-,nId,6544149\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;NYT&quot;: Waszyngton przyznaje, \u017ce Ukrainie potrzebna jest bro\u0144, by odbi\u0107 Krym\" src=\"https://i.iplsc.com/nyt-waszyngton-przyznaje-ze-ukrainie-potrzebna-jest-bron-by/000ELSDY9S9XWR4C-C321.jpg\" /></a>Od czasu inwazji Rosji na Ukrain\u0119 USA odmawia\u0142y dostarczenia Kijowowi broni zdolnej do skutecznego uderzenia na Krym, gdzie s\u0105 tysi\u0105ce rosyjskich \u017co\u0142nierzy i liczne rosyjskie bazy wojskowe. &quot;New York Times&quot; podaje, \u017ce obecnie Waszyngton zdaje si\u0119 \u0142agodzi\u0107 to stanowisko.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaginal-aktor-julian-sands-od-siedmiu-dni-nie-ma-z-nim-konta,nId,6544142", "title": "Zagin\u0105\u0142 aktor Julian Sands. Od siedmiu dni nie ma z nim kontaktu", "date_published": "2023-01-19 06:44:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaginal-aktor-julian-sands-od-siedmiu-dni-nie-ma-z-nim-konta,nId,6544142\"><img align=\"left\" alt=\"Zagin\u0105\u0142 aktor Julian Sands. Od siedmiu dni nie ma z nim kontaktu\" src=\"https://i.iplsc.com/zaginal-aktor-julian-sands-od-siedmiu-dni-nie-ma-z-nim-konta/000GN2YGBGDJLFCG-C321.jpg\" /></a>Pochodz\u0105cy z Wielkiej Brytanii aktor Julian Sands zagin\u0105\u0142 podczas wycieczki do kotliny Blady Bowl w g\u00f3rach San Gabriel w ameryka\u0144skim stanie Kalifornia. Nie ma z nim kontaktu od pi\u0105tku. Na miejsce wyruszy\u0142y s\u0142u\u017cby, jednak fatalne warunki pogodowe zmusi\u0142y ich do powrotu. Przekazano, \u017ce poszukiwania s\u0105 kontynuowane z wykorzystaniem helikoptera i dron\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-rekordzistka-dojazdow-do-pracy-kobieta-pokonuje-ponad,nId,6544126", "title": "W\u0142ochy: Rekordzistka dojazd\u00f3w do pracy. Kobieta pokonuje ponad 1500 km", "date_published": "2023-01-19 06:29:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-rekordzistka-dojazdow-do-pracy-kobieta-pokonuje-ponad,nId,6544126\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Rekordzistka dojazd\u00f3w do pracy. Kobieta pokonuje ponad 1500 km\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-rekordzistka-dojazdow-do-pracy-kobieta-pokonuje-ponad/000GN2WOKULGI57N-C321.jpg\" /></a>Giuseppina Giuliano codziennie je\u017adzi poci\u0105giem do pracy z Neapolu do Mediolanu. Tym samym m\u0142oda kobieta dwa razy dziennie pokonuje odleg\u0142o\u015b\u0107 ponad 770 kilometr\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-usa-przygotowuja-jeden-z-najwiekszych-pakietow-pomocy-,nId,6544116", "title": "Media: USA przygotowuj\u0105 jeden z najwi\u0119kszych pakiet\u00f3w pomocy militarnej dla Ukrainy", "date_published": "2023-01-19 06:16:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-usa-przygotowuja-jeden-z-najwiekszych-pakietow-pomocy-,nId,6544116\"><img align=\"left\" alt=\"Media: USA przygotowuj\u0105 jeden z najwi\u0119kszych pakiet\u00f3w pomocy militarnej dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/media-usa-przygotowuja-jeden-z-najwiekszych-pakietow-pomocy/000GN2UWXL642WD7-C321.jpg\" /></a>USA przygotowuj\u0105 kolejny pakiet pomocy militarnej dla Ukrainy, kt\u00f3ry ma by\u0107 jednym z najwi\u0119kszych i ma zawiera\u0107 bojowe wozy opancerzone Stryker, a tak\u017ce dodatkow\u0105 artyleri\u0119 i amunicj\u0119 - poinformowa\u0142o &quot;Politico&quot;. Na Ukrain\u0119 nie trafi\u0105 jednak czo\u0142gi Abrams. Pentagon poda\u0142, \u017ce to sprz\u0119t zbyt skomplikowany do opanowania na szkoleniu, a do tego bardzo drogi.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialy-dom-kazdy-kraj-powinien-podjac-swoja-decyzje-ws-pomocy,nId,6544114", "title": "Bia\u0142y Dom: Ka\u017cdy kraj powinien podj\u0105\u0107 swoj\u0105 decyzj\u0119 ws. pomocy Ukrainie", "date_published": "2023-01-19 05:40:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialy-dom-kazdy-kraj-powinien-podjac-swoja-decyzje-ws-pomocy,nId,6544114\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142y Dom: Ka\u017cdy kraj powinien podj\u0105\u0107 swoj\u0105 decyzj\u0119 ws. pomocy Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/bialy-dom-kazdy-kraj-powinien-podjac-swoja-decyzje-ws-pomocy/000GN2U6AAOLY181-C321.jpg\" /></a>- Bia\u0142y Dom uwa\u017ca, \u017ce ka\u017cdy kraj powinien podj\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie pomocy Ukrainie w zakresie bezpiecze\u0144stwa - stwierdzi\u0142a w \u015brod\u0119 rzeczniczka Bia\u0142ego Domu Karin Jean-Pierre. W ten spos\u00f3b skomentowa\u0142a doniesienia, \u017ce Niemcy nie zezwol\u0105 na eksport swoich czo\u0142g\u00f3w Leopard do Ukrainy, o ile swoich czo\u0142g\u00f3w nie wy\u015bl\u0105 tam USA.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-sad-w-quebec-zezwolil-na-odlaczenie-dziecka-w-spiaczc,nId,6544110", "title": "Kanada: S\u0105d w Quebec zezwoli\u0142 na od\u0142\u0105czenie dziecka w \u015bpi\u0105czce od respiratora", "date_published": "2023-01-19 05:24:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-sad-w-quebec-zezwolil-na-odlaczenie-dziecka-w-spiaczc,nId,6544110\"><img align=\"left\" alt=\"Kanada: S\u0105d w Quebec zezwoli\u0142 na od\u0142\u0105czenie dziecka w \u015bpi\u0105czce od respiratora \" src=\"https://i.iplsc.com/kanada-sad-w-quebec-zezwolil-na-odlaczenie-dziecka-w-spiaczc/000GN2U3FSP6SFQH-C321.jpg\" /></a>S\u0105d w kanadyjskim Quebec zezwoli\u0142 szpitalowi w Montrealu na od\u0142\u0105czenie od respiratora dziecka, kt\u00f3re od siedmiu miesi\u0119cy pozostawa\u0142o w \u015bpi\u0105czce po wypadku w przydomowym basenie - poda\u0142a w \u015brod\u0119 agencja The Canadian Press. Od\u0142\u0105czeniu od aparatury sprzeciwiali si\u0119 rodzice ch\u0142opca. Wierzyli, \u017ce &quot;B\u00f3g przywr\u00f3ci go w spos\u00f3b cudowny takim, jakim by\u0142, zanim wpad\u0142 do basenu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ginekolozka-ciezarne-maja-dzis-w-sobie-wiecej-leku-niz-rados,nId,6542077", "title": "Ginekolo\u017cka: Ci\u0119\u017carne maj\u0105 dzi\u015b w sobie wi\u0119cej l\u0119ku ni\u017c rado\u015bci", "date_published": "2023-01-19 05:22:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ginekolozka-ciezarne-maja-dzis-w-sobie-wiecej-leku-niz-rados,nId,6542077\"><img align=\"left\" alt=\"Ginekolo\u017cka: Ci\u0119\u017carne maj\u0105 dzi\u015b w sobie wi\u0119cej l\u0119ku ni\u017c rado\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/ginekolozka-ciezarne-maja-dzis-w-sobie-wiecej-leku-niz-rados/000GMXH2PDQN2DN7-C321.jpg\" /></a>W Polsce pog\u0142\u0119bia si\u0119 kryzys demograficzny. Z najnowszych danych CBOS wynika, \u017ce a\u017c 68 proc. Polek w wieku 18-45 lat nie ma plan\u00f3w prokreacyjnych. O tym, dlaczego kobiety nie rodz\u0105 dzieci rozmawiamy z dr Ann\u0105 Parzy\u0144sk\u0105, ginekolo\u017ck\u0105 znan\u0105 na Instagramie jako Doctor Ashtanga. - Pacjentki, kt\u00f3re decyduj\u0105 si\u0119 na dziecko prze\u017cywaj\u0105 ci\u0105\u017c\u0119 du\u017co mniej rado\u015bnie ni\u017c kiedy\u015b, jest w nich o wiele wi\u0119cej l\u0119ku i obaw zar\u00f3wno dotycz\u0105cych zdrowia p\u0142odu, jak i zaufania do lekarzy. Boj\u0105 si\u0119, czy je\u017celi dziecko b\u0119dzie mia\u0142o wady, to lekarz ich nie ok\u0142amie....</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/magdalena-raducha/news-dziecko-tak-ale-nie-teraz-zwyczajnie-nas-nie-stac,nId,6542192", "title": "Dziecko? Tak, ale nie teraz. \"Zwyczajnie nas nie sta\u0107\"", "date_published": "2023-01-19 05:14:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/magdalena-raducha/news-dziecko-tak-ale-nie-teraz-zwyczajnie-nas-nie-stac,nId,6542192\"><img align=\"left\" alt=\"Dziecko? Tak, ale nie teraz. &quot;Zwyczajnie nas nie sta\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dziecko-tak-ale-nie-teraz-zwyczajnie-nas-nie-stac/000GMY1L0OCRQH6D-C321.jpg\" /></a>265 tys. z\u0142. - tyle mo\u017ce kosztowa\u0107 wychowanie dziecka do 18. roku \u017cycia w Polsce. Kobiety, ale r\u00f3wnie\u017c m\u0119\u017cczy\u017ani, w rozmowie z Interi\u0105 podkre\u015blaj\u0105: nas na zostanie rodzicami zwyczajnie nie sta\u0107. Wyliczaj\u0105, jakie koszty ju\u017c na samym pocz\u0105tku wygenerowa\u0142by maluch. I podaj\u0105, ile musieliby zarabia\u0107, aby zdecydowa\u0107 si\u0119 na dziecko.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}