[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Unia Europejska przyj\u0119\u0142a \"najpot\u0119\u017cniejsze i najdalej id\u0105ce sankcje\" wobec Rosji", "description": "<img alt=\"Unia Europejska przyj\u0119\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-gr6h1g-moskwa-rosja-6774117/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pa\u0144stwa Unii Europejskiej wsp\u00f3lnie przyj\u0119\u0142y 10. pakiet sankcji skierowanych przeciwko Rosji - przekaza\u0142a szwedzka prezydencja. Jak da\u0142a w komunikacie, to \"najpot\u0119\u017cniejsze i najdalej id\u0105ce do tej pory\" \u015brodki, kt\u00f3re \"pomog\u0105 Ukrainie wygra\u0107 wojn\u0119\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-sankcje-unia-europejska-przyjela-10-pakiet-sankcji-wobec-rosji-6776341?source=rss", "date_published": "2023-02-24 21:47:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyniki Eurojackpot z\u00a024 lutego 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z\u00a024 lutego 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wn6i5w-eurojackpot-s-shutterstock743570785-4780960/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tkowym losowaniu Eurojackpot nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. W Polsce odnotowano wygrane czwartego stopnia. Oto wyniki Eurojackpot z 24 lutego 2023 roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia240223-czy-padla-glowna-wygrana-6776252?source=rss", "date_published": "2023-02-24 21:22:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wsp\u00f3\u0142praca przy produkcji czo\u0142g\u00f3w i armatohaubic. Jest umowa z Korea\u0144czykami", "description": "<img alt=\"Wsp\u00f3\u0142praca przy produkcji czo\u0142g\u00f3w i armatohaubic. Jest umowa z Korea\u0144czykami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6w8bui-morag-09122022-przekazanie-czolgow-k2-zolnierzom-wojska-polskiego-6776304/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska Grupa Zbrojeniowa podpisa\u0142a z korea\u0144skimi producentami uzbrojenia umowy o wsp\u00f3\u0142pracy przy produkcji czo\u0142g\u00f3w K2 i samobie\u017cnych armatohaubic K9 - poinformowa\u0142a PGZ w pi\u0105tek.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/polska-grupa-zbrojeniowa-podpisala-z-koreanskimi-producentami-uzbrojenia-umowy-o-wspolpracy-6776276?source=rss", "date_published": "2023-02-24 20:42:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tak wojna zmieni\u0142a Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego", "description": "<img alt=\"Tak wojna zmieni\u0142a Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-je9ec5-zelenski-sklej-16-6776273/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od roku Rosjanie zabieraj\u0105 \u017cycie i siej\u0105 spustoszenie na skal\u0119, jakiej w Europie nie do\u015bwiadczano od II wojny \u015bwiatowej. Niszcz\u0105 rodziny. Odbieraj\u0105 dzieciom niewinno\u015b\u0107. Rozp\u0119tana przez nich wojna zmienia \u015bwiat i ka\u017cdego cz\u0142owieka, kt\u00f3rego udzia\u0142em si\u0119 staje. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski - jeszcze niedawno po prostu prezydent Ukrainy, a dzi\u015b lider walcz\u0105cego z autorytaryzmem wolnego, demokratycznego \u015bwiata - te\u017c si\u0119 zmieni\u0142. Zestawione fotografie pokazuj\u0105 go rok temu, w kolejnych miesi\u0105cach bohaterskiej obrony Ukrainy i obecnie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wolodymyr-zelenski-zdjecia-prezydenta-ukrainy-tak-zmienila-go-wojna-6775817?source=rss", "date_published": "2023-02-24 20:39:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie samochodu osobowego z radiowozem", "description": "<img alt=\"Zderzenie samochodu osobowego z radiowozem \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uemvaz-zderzenie-samochodu-osobowego-i-radiowozu-6776204/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na zje\u017adzie z mostu \u0141azienkowskiego, w pobli\u017cu Wa\u0142u Miedzeszy\u0144skiego, zderzy\u0142y si\u0119 samoch\u00f3d osobowy i radiow\u00f3z policyjny. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-samochodu-osobowego-z-radiowozem-przy-wale-miedzeszynskim-6776192?source=rss", "date_published": "2023-02-24 19:30:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - sobota 25.02. W nocy popada deszcz i deszcz ze \u015bniegiem, za dnia do\u0142\u0105czy do nich \u015bnieg", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 25.02. W nocy popada deszcz i deszcz ze \u015bniegiem, za dnia do\u0142\u0105czy do nich \u015bnieg\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9c4zkd-snieg-deszcz-ze-sniegiem-noc-6598774/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Sobota 25.02 w ca\u0142ej Polsce przyniesie opady. Na przewa\u017caj\u0105cym terenie kraju b\u0119dzie to deszcz i deszcz ze \u015bniegiem, a w cz\u0119\u015bci kraju lokalnie mo\u017ce spa\u015b\u0107 nawet 10 centymetr\u00f3w \u015bniegu. Wiatr w niekt\u00f3rych regionach powieje porywi\u015bcie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sobota-2502-opady-sniegu-i-zawieje-w-czesci-polski-w-innych-regionach-deszcz-ze-sniegiem-i-deszcz-6776126?source=rss", "date_published": "2023-02-24 18:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek na budowie, poszkodowanego do szpitala zabra\u0142 helikopter LPR", "description": "<img alt=\"Wypadek na budowie, poszkodowanego do szpitala zabra\u0142 helikopter LPR\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bsqq5j-wypadek-przy-budowie-w-wieliszewie-6776089/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna spad\u0142 podczas prac prowadzonych na budowie ko\u0142o Legionowa. Przyjechali stra\u017cacy, l\u0105dowa\u0142 te\u017c helikopter Lotniczego Pogotowia Ratunkowego, kt\u00f3ry przetransportowa\u0142 poszkodowanego do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wieliszew-mezczyzna-spadl-podczas-prac-budowlanych-ladowal-helikopter-lpr-6776052?source=rss", "date_published": "2023-02-24 17:55:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szeroki pakiet sankcji przeciwko Rosji. Jest decyzja USA", "description": "<img alt=\"Szeroki pakiet sankcji przeciwko Rosji. Jest decyzja USA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iey6wh-kreml-moskwa-6727745/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Administracja Joe Bidena og\u0142osi\u0142a w pi\u0105tek szereg dodatkowych sankcji, dotykaj\u0105cych rosyjski przemys\u0142 wydobywczy, zbrojeniowy, j\u0105drowy, a tak\u017ce kolejne banki. Prezydent zdecydowa\u0142 te\u017c o radykalnym podniesieniu ce\u0142 mi\u0119dzy innymi na rosyjskie metale.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-nowy-pakiet-sankcji-dotykajacych-rosyjski-przemysl-wydobywczy-zbrojeniowy-jadrowy-i-kolejne-banki-6775973?source=rss", "date_published": "2023-02-24 17:33:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogotowie przeciwpowodziowe w powiecie p\u0142ockim", "description": "<img alt=\"Pogotowie przeciwpowodziowe w powiecie p\u0142ockim\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-y2464w-wysoki-poziom-wody-ostrzezenia-hydrologiczne-4825135/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Wi\u015ble w powiecie p\u0142ockim w pi\u0105tek zosta\u0142y przekroczone stany ostrzegawcze. W zwi\u0105zku z tym w miastach i gminach Wyszogr\u00f3d i G\u0105bin oraz gminach Ma\u0142a Wie\u015b, Bodzan\u00f3w, S\u0142upno, S\u0142ubice i Nowy Dunin\u00f3w wprowadzono pogotowie przeciwpowodziowe - poinformowa\u0142o Starostwo Powiatowe w P\u0142ocku. B\u0119dzie ono obowi\u0105zywa\u0107 do odwo\u0142ania.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/mazowieckie-wysoki-poziom-wisly-pogotowie-przeciwpowodziowe-w-powiecie-plockim-6775996?source=rss", "date_published": "2023-02-24 17:05:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Czy przeby\u0142by\u015b tysi\u0105ce mil, \u017ceby zobaczy\u0107 oty\u0142ego kota?\" Gacek ze Szczecina przyci\u0105gn\u0105\u0142 uwag\u0119 \u015bwiata", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ydiyjb-kot-ze-szczecina-6775990/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kot Gacek, po tym jak otrzyma\u0142 tysi\u0105ce pozytywnych recenzji w Google, zosta\u0142 okrzykni\u0119ty \"najwi\u0119ksz\u0105 atrakcj\u0105 Szczecina\". W ci\u0105gu ostatnich dni Gacek zyska\u0142 jednak prawdziwie \u015bwiatow\u0105 s\u0142aw\u0119. Sk\u0105d to zainteresowanie?", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/szczecin-swiatowe-media-pisza-o-kocie-gacku-6775715?source=rss", "date_published": "2023-02-24 16:52:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Podwy\u017cki dla nauczycieli. O ile wzrosn\u0105 wynagrodzenia?", "description": "<img alt=\"Podwy\u017cki dla nauczycieli. O ile wzrosn\u0105 wynagrodzenia?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-da7biz-nauczyciel-jest-oskarzony-o-naruszenie-nietykalnosci-cielesnej-uczennicy-3738350/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minimalne wynagrodzenie zasadnicze nauczyciela z tytu\u0142em zawodowym magistra i przygotowaniem pedagogicznym w zale\u017cno\u015bci od stopnia awansu zawodowego wzrasta o kwot\u0119 od 266 z\u0142otych brutto do 326 z\u0142otych brutto. W Dzienniku Ustaw opublikowano rozporz\u0105dzenie dotycz\u0105ce wynagrodze\u0144 nauczycieli.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/podwyzki-dla-nauczycieli-2023-kwoty-od-kiedy-wyzsze-pensje-6775988?source=rss", "date_published": "2023-02-24 16:47:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "77-latek jecha\u0142 autem po chodniku. Gdy przechodzie\u0144 zwr\u00f3ci\u0142 mu uwag\u0119, \"przewi\u00f3z\u0142 go na masce\"", "description": "<img alt=\"77-latek jecha\u0142 autem po chodniku. Gdy przechodzie\u0144 zwr\u00f3ci\u0142 mu uwag\u0119, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-41z783-nietrzezwa-matka-opiekowala-sie-6-letnim-synem-6758427/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    77-latek przejecha\u0142 samochodem po chodniku, a nast\u0119pnie przewi\u00f3z\u0142 na masce m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry zwr\u00f3ci\u0142 mu uwag\u0119 - informuje policja. Kierowca by\u0142 trze\u017awy. Dosta\u0142 dwa mandaty i 16 punkt\u00f3w karnych.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/sopot-77-latek-jechal-autem-po-chodniku-gdy-przechodzien-zwrocil-mu-uwage-przewiozl-go-na-masce-6775904?source=rss", "date_published": "2023-02-24 16:47:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: pa\u0144stwa ba\u0142tyckie i Polska wspieraj\u0105 nas we wszystkim, o cokolwiek by\u015bmy poprosili", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: pa\u0144stwa ba\u0142tyckie i Polska wspieraj\u0105 nas we wszystkim, o cokolwiek by\u015bmy poprosili\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2mjbfw-24-1640-zelenski-konfa-0006-6775947/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pa\u0144stwa ba\u0142tyckie i Polska wspieraj\u0105 nas we wszystkim, o cokolwiek by\u015bmy poprosili - o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Ukrai\u0144ski przyw\u00f3dca podkre\u015bli\u0142 podczas konferencji prasowej w dniu rocznicy pe\u0142noskalowej inwazji Rosji, \u017ce chcia\u0142by, aby naje\u017ad\u017aca zosta\u0142 zwyci\u0119\u017cony jeszcze w tym roku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wolodymyr-zelenski-w-rocznice-wojny-panstwa-baltyckie-i-polska-wspieraja-nas-we-wszystkim-6775959?source=rss", "date_published": "2023-02-24 16:33:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142a\u015bciciel odebra\u0142 Kub\u0119 ze schroniska", "description": "<img alt=\"W\u0142a\u015bciciel odebra\u0142 Kub\u0119 ze schroniska\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7xu22f-kudlaty-piesek-znaleziony-przez-straz-miejska-wrocil-do-wlasciciela-6775922/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma\u0142ego pieska kilka dni temu znale\u017ali stra\u017cnicy miejscy. Poszukiwali wtedy te\u017c jego w\u0142a\u015bciciela, ale bezskutecznie. Pies trafi\u0142 do schroniska. Jeden ze stra\u017cnik\u00f3w rozpowszechni\u0142 w sieci informacj\u0119 i uda\u0142o si\u0119. W\u0142a\u015bciciel odebra\u0142 ju\u017c Kub\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-maly-kudlaty-piesek-odnalazl-sie-pomogli-straznicy-miejscy-6775901?source=rss", "date_published": "2023-02-24 16:23:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowy gazoci\u0105g w Polce. Jest zgoda na budow\u0119", "description": "<img alt=\"Nowy gazoci\u0105g w Polce. Jest zgoda na budow\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-pa41ve-gazociag-4229412/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Operator systemu przesy\u0142owego gazu Gaz-System poinformowa\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce ma ju\u017c komplet decyzji, pozwalaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 budow\u0119 gazoci\u0105gu Racib\u00f3rz-O\u015bwi\u0119cim. Gazoci\u0105g umo\u017cliwi mi\u0119dzy innymi przy\u0142\u0105czenie do sieci planowanego przez PGE 882 MW bloku gazowego w Rybniku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/gaz-system-ma-pozwolenie-na-budowe-gazociagu-raciborz-oswiecim-6775907?source=rss", "date_published": "2023-02-24 16:10:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na weekend. Uwaga na zawieje \u015bnie\u017cne!", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend. Uwaga na zawieje \u015bnie\u017cne!\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1zeus1-snieg-6775846/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w weekend przypomni nam o tym, \u017ce w kalendarzu wci\u0105\u017c jest zima. W niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach Polski pojawi\u0105 si\u0119 opady \u015bniegu, kt\u00f3rego mo\u017ce spa\u015b\u0107 naprawd\u0119 sporo. Silny wiatr lokalnie spowoduje zawieje. Po tym, jak opady odsun\u0105 si\u0119 od naszego kraju, nap\u0142ynie mro\u017ane powietrze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-weekend-zima-wroci-do-polski-snieg-zawieje-i-mroz-6775821?source=rss", "date_published": "2023-02-24 15:43:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szcz\u0105tki rakiet przywie\u017ali wolontariusze, zrobi\u0142 z nich instalacj\u0119 artystyczn\u0105. Stan\u0119\u0142a przed ratuszem", "description": "<img alt=\"Szcz\u0105tki rakiet przywie\u017ali wolontariusze, zrobi\u0142 z nich instalacj\u0119 artystyczn\u0105. Stan\u0119\u0142a przed ratuszem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i0wnrw-olsztyn-24022023-odsloniecie-instalacji-artystycznej-autorstwa-prof-antoniego-grzybka-6775895/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dok\u0142adnie w rok po rozpocz\u0119ciu inwazji Rosji na Ukrain\u0119 przed olszty\u0144skim ratuszem stan\u0119\u0142a instalacja artystyczna zbudowana ze szcz\u0105tk\u00f3w rakiet, kt\u00f3re spad\u0142y w okolicach Charkowa. Do Polski przywie\u017ali je wolontariusze z konwoj\u00f3w humanitarnych. Przed magistratem instalacja zostanie miesi\u0105c, p\u00f3\u017aniej trafi do osoby, kt\u00f3ra najhojniej wesprze zbi\u00f3rk\u0119 na pomoc medyczn\u0105 dla ofiar wojny.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/olsztyn-instalacja-ze-szczatkow-rosyjskich-rakiet-stanela-przed-ratuszem-6775760?source=rss", "date_published": "2023-02-24 15:42:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pojemnik z promieniotw\u00f3rcz\u0105 substancj\u0105 w szkole. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo", "description": "<img alt=\"Pojemnik z promieniotw\u00f3rcz\u0105 substancj\u0105 w szkole. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ela8af-na-miejscu-pracowala-straz-pozarna-zdjecie-ilustracyjne-6230251/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sprawie odnalezienia pojemnika z cezem-137 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Nr 1 w M\u0142awie tamtejsza Prokuratura Rejonowa wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo. Dotyczy sprowadzenia zdarzenia, kt\u00f3re zagra\u017ca \u017cyciu lub zdrowiu wielu os\u00f3b. W ramach post\u0119powania pojemnik z zawarto\u015bci\u0105 zostanie ponownie przebadany przez specjalist\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/mlawa-pracownik-szkoly-znalazl-na-jej-terenie-pojemnik-z-promieniotworcza-substancja-sledztwo-prokuratury-6775871?source=rss", "date_published": "2023-02-24 15:32:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wjecha\u0142 do rowu, auto przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 na bok. \"Wyczuli od niego alkohol\"", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 do rowu, auto przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 na bok. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9migpc-kierowca-osobowki-wjechal-do-rowu-samochod-zatrzymal-sie-na-dachu-6775774/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad p\u00f3\u0142tora promila alkoholu mia\u0142 w organizmie 62-latek, kt\u00f3ry mi\u0119dzy miejscowo\u015bci\u0105 Mokre a \u017bdan\u00f3w (woj. lubelskie) wjecha\u0142 osob\u00f3wk\u0105 do rowu. Tam jego auto przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 na bok. Cho\u0107 wypadek wygl\u0105da\u0142 gro\u017anie, m\u0119\u017cczyzna nie odni\u00f3s\u0142 powa\u017cnych obra\u017ce\u0144. Ze swojego post\u0119powania b\u0119dzie t\u0142umaczy\u0142 si\u0119 przed s\u0105dem.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/mokre-zdanow-zamosc-wjechal-do-rowu-auto-przewrocilo-sie-na-bok-byl-pijany-6775773?source=rss", "date_published": "2023-02-24 15:22:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Musieli ucieka\u0107 przed wojn\u0105, pomogli stworzy\u0107 kalendarz. \"Rysunki, kt\u00f3re nigdy nie powinny powsta\u0107\"", "description": "<img alt=\"Musieli ucieka\u0107 przed wojn\u0105, pomogli stworzy\u0107 kalendarz. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vw32wu-wyjatkowy-kalendarz-na-rocznice-rosyjskiej-inwazji-na-ukraine-6775700/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od pierwszego dnia rosyjskiej inwazji w Ukrainie min\u0105\u0142 rok. Koszali\u0144skie stowarzyszenie stworzy\u0142o kalendarz, kt\u00f3ry ma przypomina\u0107 o tym, co dzieje si\u0119 za nasz\u0105 wschodni\u0105 granic\u0105. Zilustrowali go najm\u0142odsi, kt\u00f3rzy schronienie znale\u017ali w Zachodniopomorskiem. Ich rysunki s\u0105 wzruszaj\u0105cym obrazem wojny widzianej oczami dzieci. Ca\u0142y doch\u00f3d ze sprzeda\u017cy kalendarza przeznaczony zostanie na pomoc Ukrainie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/koszalin-powstal-kalendarz-z-ilustracjami-dzieci-ktore-musialy-uciekac-przed-wojna-rysunki-ktore-nigdy-nie-powinny-powstac-6775703?source=rss", "date_published": "2023-02-24 14:52:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najpierw do kradzie\u017cy nam\u00f3wi\u0142a 89-letni\u0105 babci\u0119, p\u00f3\u017aniej na \u0142owy posz\u0142a z matk\u0105. Krad\u0142y perfumy", "description": "<img alt=\"Najpierw do kradzie\u017cy nam\u00f3wi\u0142a 89-letni\u0105 babci\u0119, p\u00f3\u017aniej na \u0142owy posz\u0142a z matk\u0105. Krad\u0142y perfumy \" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-tquvmi-trzypokoleniowa-rodzina-zostala-zatrzymana-przez-szczycienska-policje-6775535/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy kobiety - w wieku od 34 do 89 lat - s\u0105 podejrzane o kradzie\u017ce perfum, do kt\u00f3rych dochodzi\u0142o w Szczytnie (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Jak informuje policja, 34-latka nam\u00f3wi\u0142a na kradzie\u017c swoj\u0105 matk\u0119 i babci\u0119. Teraz grozi im do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczytno-corka-matka-i-babcia-podejrzane-o-kradziez-perfum-6775531?source=rss", "date_published": "2023-02-24 14:40:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Spalony rosyjski czo\u0142g przed ambasad\u0105 w Berlinie. \"\u015awiadectwo pora\u017cki Rosjan\"", "description": "<img alt=\"Spalony rosyjski czo\u0142g przed ambasad\u0105 w Berlinie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iuhhth-zniszczony-rosyjski-czolg-przed-ambasada-rosji-w-berlinie-6775569/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed ambasad\u0105 Rosji w Berlinie w pi\u0105tek pojawi\u0142 si\u0119 zniszczony w okolicach Kijowa rosyjski czo\u0142g. Akcja przeprowadzona w pierwsz\u0105 rocznic\u0119 rozpocz\u0119cia rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 ma by\u0107 wyrazem sprzeciwu niemieckich aktywist\u00f3w wobec tej agresji. Spalone rosyjskie czo\u0142gi pojawi\u0142y si\u0119 tak\u017ce w kilku innych europejskich stolicach.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-spalony-rosyjski-czolg-przez-ambasada-rosji-w-berlinie-6775536?source=rss", "date_published": "2023-02-24 14:08:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W Polsce krzywdzone jest co si\u00f3dme dziecko. W tym miejscu znajd\u0105 wszystkich specjalist\u00f3w", "description": "<img alt=\"W Polsce krzywdzone jest co si\u00f3dme dziecko. W tym miejscu znajd\u0105 wszystkich specjalist\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pmbfjo-centrum-pomocy-dzieciom-w-sosnowcu-6775541/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Sosnowcu otwarte zosta\u0142o w pi\u0105tek Centrum Pomocy Dzieciom, \u00f3sme w Polsce, pierwsze na po\u0142udniu kraju. Wyj\u0105tkowo\u015b\u0107 tego miejsca polega na tym, \u017ce pod jednym dachem dzieci znajd\u0105 bezp\u0142atn\u0105 pomoc psychologiczn\u0105, terapeutyczn\u0105, prawn\u0105, medyczn\u0105. Nie b\u0119d\u0105 st\u0105d odsy\u0142ane, mog\u0105 by\u0107 przes\u0142uchane w przyjaznych warunkach i najpierw do tego przygotowane.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/sosnowiec-w-polsce-krzywdzone-jest-co-siodme-dziecko-w-tym-miejscu-znajda-wszystkich-specjalistow-6775451?source=rss", "date_published": "2023-02-24 13:48:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Coraz wi\u0119cej \u017cubr\u00f3w w Puszczy Bia\u0142owieskiej. Doliczyli si\u0119 a\u017c 829 osobnik\u00f3w", "description": "<img alt=\"Coraz wi\u0119cej \u017cubr\u00f3w w Puszczy Bia\u0142owieskiej. Doliczyli si\u0119 a\u017c 829 osobnik\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-439bbf-liczenie-bylo-prowadzona-na-przelomie-stycznia-i-lutego-6775260/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracownicy Bia\u0142owieskiego Parku Narodowego, le\u015bnicy, naukowcy i wolontariusze wybrali si\u0119 jak co roku na prze\u0142omie stycznia i lutego w teren, by policzy\u0107 \u017cubry bytuj\u0105ce po polskiej stronie puszczy. Po weryfikacji danych \u2013 przyjmuje si\u0119, \u017ce to stan na koniec 2022 roku \u2013 okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w le\u015bnych ost\u0119pach bytuje 829 osobnik\u00f3w, z czego 138 to ciel\u0119ta. Por\u00f3wnuj\u0105c t\u0119 liczb\u0119 z danymi z 2021 i 2020 roku wida\u0107, \u017ce populacja si\u0119 rozwija.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialowieza-policzyli-zubry-w-puszczy-jest-ich-829-zubrow-to-o-50-wiecej-niz-w-rok-wczesniej-6774890?source=rss", "date_published": "2023-02-24 13:48:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ruszy\u0142y konsultacje w sprawie uchwa\u0142y krajobrazowej dla Warszawy", "description": "<img alt=\"Ruszy\u0142y konsultacje w sprawie uchwa\u0142y krajobrazowej dla Warszawy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qqq1ld-warszawa-a-uchwala-krajobrazowa-4648067/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uchwa\u0142a krajobrazowa dla Warszawy ma uporz\u0105dkowa\u0107 przestrze\u0144 miejsk\u0105. 24 lutego rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 konsultacje spo\u0142eczne w sprawie projektu. Mieszka\u0144cy mog\u0105 wypowiedzie\u0107 si\u0119 na temat reklam, ma\u0142ej architektury czy ogrodze\u0144. Nie jest to pierwsze podej\u015bcie do takiej uchwa\u0142y. Pierwsza zosta\u0142a przyj\u0119ta w 2020 roku, ale uchyli\u0142 j\u0105 wojewoda.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ruszyly-konsultacje-w-sprawie-uchwaly-krajobrazowej-6775546?source=rss", "date_published": "2023-02-24 13:28:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Vice News: Po zaostrzeniu prawa w USA ro\u015bnie podziemna sie\u0107 aborcyjna", "description": "<img alt=\"Vice News: Po zaostrzeniu prawa w USA ro\u015bnie podziemna sie\u0107 aborcyjna \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c9m57p-shutterstock2051271275-6775346/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej 20 tysi\u0119cy tabletek poronnych zosta\u0142o rozprowadzonych w Stanach Zjednoczonych w ci\u0105gu p\u00f3\u0142 roku od zaostrzenia prawa aborcyjnego w USA - informuje portal Vice News. Jak ocenia, uniewa\u017cnienie przez S\u0105d Najwy\u017cszy aborcji jako konstytucyjnego prawa doprowadzi\u0142o do rozwoju antyaborcyjnego podziemia.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zakaz-aborcji-w-usa-rosnie-podziemna-siec-aborcyjna-vice-news-6775247?source=rss", "date_published": "2023-02-24 13:05:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pom\u00f3g\u0142 stan\u0105\u0107 na nogi piekarni w Buczy. Teraz zach\u0119ca, by inwestowa\u0107 w Ukrainie", "description": "<img alt=\"Pom\u00f3g\u0142 stan\u0105\u0107 na nogi piekarni w Buczy. Teraz zach\u0119ca, by inwestowa\u0107 w Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z718dr-jacek-polewski-piekarz-z-poznania-w-rozmowie-z-reporterem-tvn24-6775466/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jacek Polewski, piekarz z Poznania po rozpocz\u0119ciu rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 pom\u00f3g\u0142 mieszka\u0144com Buczy, by\u0142 te\u017c w Kijowie i Charkowie. Dzi\u0119ki niemu uda\u0142o si\u0119 odbudowa\u0107 i zmodernizowa\u0107 zniszczon\u0105 piekarni\u0119. Teraz apeluje, by pomaga\u0107 ma\u0142ym biznesom w Ukrainie. - Ukraina potrzebuje inwestycji, tego, \u017ce tam pojedziemy i zaczniemy co\u015b robi\u0107, dzia\u0142a\u0107 - podkre\u015bla.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-piekarz-jacek-polewski-pomogl-stanac-na-nogi-piekarni-w-buczy-teraz-zacheca-by-inwestowac-w-ukrainie-6775270?source=rss", "date_published": "2023-02-24 12:42:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ile zap\u0142ac\u0105 kierowcy na stacjach? Ma\u0142e szanse na dalsze obni\u017cki", "description": "<img alt=\"Ile zap\u0142ac\u0105 kierowcy na stacjach? Ma\u0142e szanse na dalsze obni\u017cki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-38cx22-paliwo-stacja-benzynowa-tankowanie-6305586/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Olej nap\u0119dowy w ci\u0105gu tygodnia potania\u0142 \u015brednio o 20 groszy na litrze - wynika z najnowszych danych Biura Maklerskiego Reflex. Zdaniem analityk\u00f3w w najbli\u017cszych dniach powt\u00f3rzenie tego scenariusza wydaje si\u0119 \"ma\u0142o prawdopodobne\". \"W najbli\u017cszych dniach obni\u017cki cen paliw, a zw\u0142aszcza oleju nap\u0119dowego, o ile si\u0119 jeszcze utrzymaj\u0105, to b\u0119d\u0105 o wiele mniejsze\" - wskazali.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ceny-paliw-luty-2023-benzyna-olej-napedowy-autogaz-prognozy-e-petrol-i-bm-reflex-6775354?source=rss", "date_published": "2023-02-24 12:41:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ponad 60 tysi\u0119cy z\u0142otych w biurze rzeczy znalezionych. 20 os\u00f3b poda\u0142o si\u0119 za w\u0142a\u015bcicieli", "description": "<img alt=\"Ponad 60 tysi\u0119cy z\u0142otych w biurze rzeczy znalezionych. 20 os\u00f3b poda\u0142o si\u0119 za w\u0142a\u015bcicieli\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qtmgyz-pieniadze-6555068/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Got\u00f3wka w trzech walutach zosta\u0142a znaleziona ponad dwa lata temu i trafi\u0142a do biura rzeczy znalezionych Urz\u0119du Miasta w Katowicach. Magistrat nie mo\u017ce rozstrzygn\u0105\u0107, do kogo nale\u017c\u0105 pieni\u0105dze, poniewa\u017c zg\u0142osi\u0142o si\u0119 po nie a\u017c 20 os\u00f3b. Dlatego zapad\u0142a decyzja, \u017ce sprawa zostanie oddana do s\u0105du.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-42-9-tysiecy-zlotych-4-tysiace-euro-i-300-dolarow-w-biurze-rzeczy-znalezionych-20-osob-podalo-sie-za-wlascicieli-6774838?source=rss", "date_published": "2023-02-24 12:21:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Utrudnienia dla klient\u00f3w kilku bank\u00f3w", "description": "<img alt=\"Utrudnienia dla klient\u00f3w kilku bank\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ft3jpg-w-tym-roku-wyniki-sprzedazy-podczas-promocji-z-okazji-black-friday-beda-zdecydowanie-slabsze-niz-w-roku-2019-4761841/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    ING Bank \u015al\u0105ski, Bank Millennium, Velo Bank oraz Toyota Bank - to cz\u0119\u015b\u0107 bank\u00f3w, kt\u00f3re zaplanowa\u0142y prace serwisowe w najbli\u017cszych dniach. W zwi\u0105zku z tym klienci musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 na utrudnienia. Poni\u017cej piszemy o szczeg\u00f3\u0142ach.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/przerwy-w-bankach-ing-bank-slaski-bank-millennium-velo-bank-toyota-bank-credit-agricole-bnp-paribas-lista-6775068?source=rss", "date_published": "2023-02-24 12:16:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W Wietnamie znaleziono prawie cztery tony zabitych kot\u00f3w. Media: mia\u0142y by\u0107 wykorzystane w tradycyjnej medycynie", "description": "<img alt=\"W Wietnamie znaleziono prawie cztery tony zabitych kot\u00f3w. Media: mia\u0142y by\u0107 wykorzystane w tradycyjnej medycynie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sdycfl-wietnam-6774050/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015aledczy w Wietnamie znale\u017ali w ch\u0142odni na po\u0142udniu kraju prawie cztery tony zabitych kot\u00f3w, kt\u00f3re mia\u0142y by\u0107 wykorzystane w tradycyjnej medycynie - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 ameryka\u0144ska stacja Radio Wolna Azja. W stoj\u0105cej nieopodal ci\u0119\u017car\u00f3wce odkryto tak\u017ce 480 \u017cywych zwierz\u0105t.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wietn-zabite-koty-prawie-cztery-tony-media-mialy-byc-wykorzystane-w-tradycyjnej-medycynie-6774042?source=rss", "date_published": "2023-02-24 12:15:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Protest Greenpeace. Na mo\u015bcie Poniatowskiego zawis\u0142 ogromny baner", "description": "<img alt=\"Protest Greenpeace. Na mo\u015bcie Poniatowskiego zawis\u0142 ogromny baner \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uiclea-akcja-aktywistow-z-greenpeace-polska-6775294/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek aktywi\u015bci z Greenpeace Polska zawiesili na mo\u015bcie Poniatowskiego baner z has\u0142em \"Polska nadal kupuje rop\u0119 z Rosji\". Chc\u0105 zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na to, \u017ce Polska wci\u0105\u017c jest uzale\u017cniona od rosyjskich surowc\u00f3w energetycznych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-akcja-greenpeace-na-moscie-poniatowskiego-zawisl-baner-polska-nadal-kupuje-rope-z-rosji-6775188?source=rss", "date_published": "2023-02-24 12:14:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lawina run\u0119\u0142a na hotel we W\u0142oszech, zgin\u0119\u0142o 29 os\u00f3b. Zapad\u0142y wyroki", "description": "<img alt=\"Lawina run\u0119\u0142a na hotel we W\u0142oszech, zgin\u0119\u0142o 29 os\u00f3b. Zapad\u0142y wyroki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z4hqtr-zawalony-hotel-w-abruzji-6774475/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We W\u0142oszech zapad\u0142y wyroki w procesie zwi\u0105zanym z katastrof\u0105 w g\u00f3rach w Abruzji, gdzie w 2017 roku na hotel run\u0119\u0142a lawina, zabijaj\u0105c 29 os\u00f3b. Skazanych zosta\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b. Wyroki uniewinniaj\u0105ce dla pozosta\u0142ych wywo\u0142a\u0142y gwa\u0142towny protest rodzin ofiar. Adwokaci zapowiedzieli apelacj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-lawina-runela-na-hotel-w-abruzji-zginelo-29-osob-zapadly-wyroki-6774478?source=rss", "date_published": "2023-02-24 12:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142 zaatakowa\u0107 kijem bejsbolowym i okra\u015b\u0107 przechodnia. Schowa\u0142 si\u0119 przed policj\u0105 w lod\u00f3wce", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 zaatakowa\u0107 kijem bejsbolowym i okra\u015b\u0107 przechodnia. Schowa\u0142 si\u0119 przed policj\u0105 w lod\u00f3wce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mpz0a3-podejrzany-jest-o-zaatakowanie-kijem-bejsbolowym-32-latka-6774819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 27-latka, kt\u00f3ry mia\u0142 na jednej z ulic w \u0141om\u017cy (woj. podlaskie) zaatakowa\u0107 kijem bejsbolowym 32-latka i zabra\u0107 mu telefon. Podejrzany przebywa\u0142 w mieszkaniu swojej znajomej. Schowa\u0142 si\u0119 w lod\u00f3wce, z kt\u00f3rej wyj\u0119te zosta\u0142y p\u00f3\u0142ki.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lomza-schowal-sie-przed-policja-w-lodowce-zmiescil-sie-bo-byly-wyjete-polki-6774816?source=rss", "date_published": "2023-02-24 11:56:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowa strategia Orlenu. Pad\u0142a data jej og\u0142oszenia", "description": "<img alt=\"Nowa strategia Orlenu. Pad\u0142a data jej og\u0142oszenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xwyp4g-shutterstock2152259391-6775314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PKN Orlen przedstawi we wtorek 28 lutego now\u0105 strategi\u0119 rozwoju - poinformowa\u0142 wiceprezes sp\u00f3\u0142ki Jan Szewczak. Doda\u0142, \u017ce zostanie zaktualizowana polityka wyp\u0142aty dywidendy firmy, kt\u00f3ra wci\u0105\u017c ma mie\u0107 stabilny charakter. To w dniu, gdy sp\u00f3\u0142ka og\u0142osi\u0142a zysk za 2022 rok, kt\u00f3ry by\u0142 trzy razy wi\u0119kszy ni\u017c w 2021 roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/orlen-oglosi-nowa-strategie-we-wtorek-28-lutego-2023-zapowiedz-nowej-polityki-dywidendowej-6775137?source=rss", "date_published": "2023-02-24 11:53:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prawdopodobnie zas\u0142ab\u0142, wjecha\u0142 na chodnik i przej\u015bcie dla pieszych, uderzy\u0142 w latarni\u0119. Nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Prawdopodobnie zas\u0142ab\u0142, wjecha\u0142 na chodnik i przej\u015bcie dla pieszych, uderzy\u0142 w latarni\u0119. Nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g7lfpw-zycia-61-latka-ktory-kierowal-skoda-nie-udalo-sie-uratowac-6775228/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci pod nadzorem prokuratury wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci zdarzenia, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Jaros\u0142awiu (woj. podkarpackie). Jak informuj\u0105, 61-letni m\u0119\u017cczyzna najprawdopodobniej zas\u0142ab\u0142 za kierownic\u0105 i uderzy\u0142 w przydro\u017cn\u0105 latarni\u0119. Nieprzytomny zosta\u0142 przewieziony do szpitala, tam zmar\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/jaroslaw-prawdopodobnie-zaslabl-wjechal-na-chodnik-i-przejscie-dla-pieszych-uderzyl-w-latarnie-61-latek-zmarl-w-szpitalu-6775127?source=rss", "date_published": "2023-02-24 11:42:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Menad\u017cerowie Orlenu z prezentacj\u0105 dla ABW. Opowiadali o fuzji, sprzeda\u017cy rafinerii i stacji benzynowych", "description": "<img alt=\"Menad\u017cerowie Orlenu z prezentacj\u0105 dla ABW. Opowiadali o fuzji, sprzeda\u017cy rafinerii i stacji benzynowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vi2bff-rafineria-gdanska-6510147/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawiciele koncernu Orlen pojawili si\u0119 na spotkaniu z funkcjonariuszami Agencji Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego, by opowiada\u0107 im o plusach fuzji z Lotosem, sprzeda\u017cy gda\u0144skiej rafinerii saudyjskiemu kapita\u0142owi, a stacji benzynowych kapita\u0142owi w\u0119gierskiemu - dowiedzia\u0142 si\u0119 tvn24.pl. - To jawny sygna\u0142, \u017ce kierownictwo ABW nie \u017cyczy sobie \u017cadnej pracy w tym kluczowym temacie dla bezpiecze\u0144stwa kraju - komentuje pose\u0142 Marek Biernacki, by\u0142y minister koordynator s\u0142u\u017cb.", "link": "https://tvn24.pl/polska/orlen-fuzja-z-lotosem-spotkanie-menedzerow-orlenu-z-funkcjonariuszami-abw-6774444?source=rss", "date_published": "2023-02-24 11:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nietrze\u017awy m\u0119\u017cczyzna jecha\u0142 nierejestrowanym quadem. Wpad\u0142, bo nie za\u0142o\u017cy\u0142 kasku", "description": "<img alt=\"Nietrze\u017awy m\u0119\u017cczyzna jecha\u0142 nierejestrowanym quadem. Wpad\u0142, bo nie za\u0142o\u017cy\u0142 kasku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b3txeb-mezczyzna-jechal-niezarejestrowanym-quadem-6774896/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec Niska (woj. podkarpackie) zosta\u0142 zatrzymany do kontroli przez policj\u0119. M\u0119\u017cczyzna jecha\u0142 quadem bez tablic rejestracyjnych, nie mia\u0142 te\u017c na g\u0142owie kasku. Badanie alkomatem wykaza\u0142o z kolei promil alkoholu w jego organizmie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/nisko-pijany-49-latek-jechal-niezarejestrowanym-quadem-6774892?source=rss", "date_published": "2023-02-24 11:14:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nadzorowa\u0142a \"ludzkie komputery\", na jej cze\u015b\u0107 w\u0142a\u015bnie nazwano g\u00f3r\u0119 na Ksi\u0119\u017cycu", "description": "<img alt=\"Nadzorowa\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wpszpo-melba-roy-mouton-6775186/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mi\u0119dzynarodowa Unia Astronomiczna (IAU) wyda\u0142a decyzj\u0119, by wysoka na sze\u015b\u0107 tysi\u0119cy metr\u00f3w g\u00f3ra na Ksi\u0119\u017cycu zosta\u0142a nazwana nazwiskiem ameryka\u0144skiej matematyczki i programistki Melby Roy Mouton. Kobieta przez 14 lat pracowa\u0142a dla NASA, uczestniczy\u0142a w pionierskich badaniach, a bez jej udzia\u0142u dzisiejsza eksploracja kosmosu wygl\u0105da\u0142aby zupe\u0142nie inaczej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/nadzorowala-ludzkie-komputery-na-jej-czesc-wlasnie-nazwano-gore-na-ksiezycu-6775051?source=rss", "date_published": "2023-02-24 11:12:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Von der Leyen i Stoltenberg w Tallinie. \"Putin nie osi\u0105gn\u0105\u0142 \u017cadnego ze swoich strategicznych cel\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Von der Leyen i Stoltenberg w Tallinie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kn2rvg-24-1125-reu-evc2746-ukraine-crisis-a-0002-6775144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Unia Europejska jest zdeterminowana wspiera\u0107 Ukrain\u0119 tak d\u0142ugo, jak b\u0119dzie to potrzebne - powiedzia\u0142a przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen, przemawiaj\u0105c w Tallinie z rocznic\u0119 rosyjskiej napa\u015bci na Ukrain\u0119 oraz z okazji Dnia Niepodleg\u0142o\u015bci Estonii. Sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg doda\u0142, \u017ce W\u0142adimir Putin nie jest gotowy na pok\u00f3j, dlatego nale\u017cy da\u0107 Ukrainie to, czego potrzebuje.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rok-od-inwazji-rosji-na-ukraine-ursula-von-der-leyen-ukraina-zwyciezy-rowniez-dlatego-ze-nie-poddadza-sie-jej-sojusznicy-6775013?source=rss", "date_published": "2023-02-24 11:00:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"365 dni bohaterstwa, 365 dni wsparcia\". Manifestacja solidarno\u015bci z walcz\u0105cymi Ukrai\u0144cami", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ud3dk5-manifestacja-przed-ambasada-rosji-zdjecie-ilustracyjne-6775136/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rocznic\u0119 rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119 wieczorem sprzed rosyjskiej ambasady przy Belwederskiej pod gmach Sejmu przejdzie manifestacja w ge\u015bcie solidarno\u015bci z walcz\u0105cymi Ukrai\u0144cami. Nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 utrudnie\u0144 w ruchu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-rocznica-rosyjskiej-agresji-na-ukraine-manifestacja-solidarnosci-6774986?source=rss", "date_published": "2023-02-24 10:44:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kosmetyki wyl\u0105duj\u0105 w pude\u0142kach po butach. B\u0119d\u0105 prezentami dla potrzebuj\u0105cych kobiet", "description": "<img alt=\"Kosmetyki wyl\u0105duj\u0105 w pude\u0142kach po butach. B\u0119d\u0105 prezentami dla potrzebuj\u0105cych kobiet\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yxq9cz-do-kazdej-paczki-dolaczona-jest-karteczka-zyczeniami-5022354/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u00a0kartony po\u00a0butach pakuj\u0105 kosmetyki, kt\u00f3re z okazji Dnia Kobiet trafiaj\u0105 do potrzebuj\u0105cych. A tych przybywa, cho\u0107by za spraw\u0105 uchod\u017aczy\u0144 z Ukrainy. Z kolei tym, kt\u00f3rzy im pomagali, w tym roku trudniej jest si\u0119gn\u0105\u0107 do portfela. - Widzimy, \u017ce ludzi dopad\u0142a inflacja - m\u00f3wi Magdalena Owsiana, jedna z inicjatorek akcji.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/project-shoebox-kosmetyki-wyladuja-w-pudelkach-po-butach-beda-prezentami-dla-potrzebujacych-kobiet-trwa-zbiorka-6773603?source=rss", "date_published": "2023-02-24 10:44:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tajemnicza kula usuni\u0119ta z pla\u017cy w\u00a0Japonii. Ekspert twierdzi, \u017ce wie, co to jest", "description": "<img alt=\"Tajemnicza kula usuni\u0119ta z pla\u017cy w\u00a0Japonii. Ekspert twierdzi, \u017ce wie, co to jest\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0dp79l-tajemnicza-kula-na-plazy-w-japonii-6772040/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tajemnicza metalowa kula, kt\u00f3r\u0105 znaleziono na wybrze\u017cu Japonii, zosta\u0142a usuni\u0119ta przez tamtejsze w\u0142adze. Rz\u0105d w Tokio nadal nie potwierdzi\u0142, czym by\u0142 ten obiekt, ale najprawdopodobniej to boja wyrzucona przez morze na brzeg. - Jest bardzo \u0142atwa do rozpoznania - twierdzi oceanograf, z kt\u00f3rym rozmawia\u0142o BBC.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/japonia-tajemnicza-kula-usunieta-z-plazy-ekspert-twierdzi-ze-wie-co-to-jest-6774888?source=rss", "date_published": "2023-02-24 10:27:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policja: przyjecha\u0142 autem na w\u0142amanie. \"Ma aktywny zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Policja: przyjecha\u0142 autem na w\u0142amanie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-exyu90-mial-przy-sobie-woreczki-z-narkotykami-6774752/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali w gminie Terespol (woj. lubelskie) 32-latka podejrzanego o w\u0142amanie do pomieszcze\u0144 gospodarczych na terenie sk\u0142adu opa\u0142u i kradzie\u017c elektronarz\u0119dzi oraz przewod\u00f3w elektrycznych. Jak ustalili mundurowi, m\u0119\u017cczyzna przyjecha\u0142 tam autem, mimo \u017ce ma aktywny zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/gmina-terespol-zatrzymali-podejrzenego-o-wlamanie-przyjechal-autem-choc-ma-aktywny-zakaz-6774750?source=rss", "date_published": "2023-02-24 10:24:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "62-latek jecha\u0142 rowerem po zmroku, zosta\u0142 potr\u0105cony. Zgin\u0105\u0142 na miejscu", "description": "<img alt=\"62-latek jecha\u0142 rowerem po zmroku, zosta\u0142 potr\u0105cony. Zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-90xg1f-w-wypadku-zginal-rowerzysta-6774679/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny wypadek w miejscowo\u015bci Nowe Prusy (woj. pomorskie). Kierowca samochodu osobowego potr\u0105ci\u0142 rowerzyst\u0119. 62-letni m\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 na miejscu. Policjanci pod nadzorem prokuratury wyja\u015bniaj\u0105 dok\u0142adne przyczyny i okoliczno\u015bci tego zdarzenia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/nowe-prusy-jechal-rowerem-zostal-potracony-zginal-na-miejscu-6774765?source=rss", "date_published": "2023-02-24 10:16:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Brytyjski minister obrony: nie wy\u015blemy my\u015bliwc\u00f3w do Ukrainy w kr\u00f3tkim terminie", "description": "<img alt=\"Brytyjski minister obrony: nie wy\u015blemy my\u015bliwc\u00f3w do Ukrainy w kr\u00f3tkim terminie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-f-35-w-eskorcie-mysliwcow-typhoon-brytyjskiego-raf-4161295/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielka Brytania nie wy\u015ble w najbli\u017cszym czasie swoich my\u015bliwc\u00f3w do Ukrainy - powiedzia\u0142 w rozmowie z dziennikarzami Sky News brytyjski minister obrony Ben Wallace. Dzie\u0144 wcze\u015bniej szef kancelarii prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego Andrij Jermak wyrazi\u0142 nadziej\u0119, \u017ce to w\u0142a\u015bnie Wielka Brytania jako pierwszy kraj Zachodu dostarczy Ukrainie samoloty.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/samoloty-dla-ukrainy-brytyjski-minister-obrony-ben-wallace-nie-wyslemy-mysliwcow-w-krotkim-terminie-6775043?source=rss", "date_published": "2023-02-24 10:14:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pierwsze zwroty trafi\u0142y na konta podatnik\u00f3w. \"Nawet do 10 dni\"", "description": "<img alt=\"Pierwsze zwroty trafi\u0142y na konta podatnik\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dqjw19-shutterstock2105046560-6764841/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za pomoc\u0105 us\u0142ugi Tw\u00f3j e-PIT z\u0142o\u017cono ponad 2 miliony formularzy - poinformowa\u0142o w pi\u0105tek Ministerstwo Finans\u00f3w. Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 dotyczy deklaracji PIT-37. Resort przekaza\u0142, \u017ce na konta podatnik\u00f3w trafi\u0142y ju\u017c pierwsze zwroty podatku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/pit-za-2022-rok-twoj-e-pit-sa-pierwsze-zwroty-podatkow-6774897?source=rss", "date_published": "2023-02-24 10:01:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "P\u0119dzi\u0142 autostrad\u0105 ponad 220 km/h. Policji powiedzia\u0142, \u017ce mu si\u0119 \u015bpieszy\u0142o. Nagranie", "description": "<img alt=\"P\u0119dzi\u0142 autostrad\u0105 ponad 220 km/h. Policji powiedzia\u0142, \u017ce mu si\u0119 \u015bpieszy\u0142o. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n2auiw-kierowca-zostal-ukarany-mandatem-i-punktami-karnymi-6774629/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    63-latek p\u0119dzi\u0142 autostrad\u0105 A1 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 224 km/h. Namierzyli go policjanci ze \u015awiecia (kujawsko-pomorskie). Kierowca zosta\u0142 ukarany mandatem w wysoko\u015bci 2500 z\u0142otych i pi\u0119tnastoma punktami karnymi.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/swiecie-pedzil-autostrada-ponad-200-kmh-policjantom-powiedzial-ze-mu-sie-spieszylo-6774637?source=rss", "date_published": "2023-02-24 10:00:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "P\u0119dzi\u0142 autostrad\u0105 ponad 220 km/h. Policji powiedzia\u0142, \u017ce mu si\u0119 \u015bpieszy\u0142o. Nagranie", "description": "<img alt=\"P\u0119dzi\u0142 autostrad\u0105 ponad 220 km/h. Policji powiedzia\u0142, \u017ce mu si\u0119 \u015bpieszy\u0142o. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n2auiw-kierowca-zostal-ukarany-mandatem-i-punktami-karnymi-6774629/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    63-latek p\u0119dzi\u0142 autostrad\u0105 A1 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 224 km/h. Namierzyli go policjanci ze \u015awiecia (kujawsko-pomorskie). Kierowca zosta\u0142 ukarany mandatem w wysoko\u015bci 2500 z\u0142otych i pi\u0119tnastoma punktami karnymi.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/swiecie-pedzil-autostrada-ponad-220-kmh-policjantom-powiedzial-ze-mu-sie-spieszylo-nagranie-6774637?source=rss", "date_published": "2023-02-24 10:00:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zap\u0142ac\u0105 ponad 700 z\u0142 ka\u017cdemu tury\u015bcie, kt\u00f3ry ich odwiedzi w tym roku", "description": "<img alt=\"Zap\u0142ac\u0105 ponad 700 z\u0142 ka\u017cdemu tury\u015bcie, kt\u00f3ry ich odwiedzi w tym roku\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie76620dc63a0a2482153863d6c4e15fb6-turysci-znajda-sie-pod-wieksza-ochrona-4606824/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tajwan og\u0142osi\u0142, \u017ce zap\u0142aci ka\u017cdemu tury\u015bcie, kt\u00f3ry pojawi si\u0119 na wyspie, 165 dolar\u00f3w, czyli oko\u0142o 735 z\u0142. Kraj chce w ten spos\u00f3b przyci\u0105gn\u0105\u0107 odwiedzaj\u0105cych i wzmocni\u0107 swoj\u0105 gospodark\u0119. Na dofinansowanie wypoczynku mog\u0105 liczy\u0107 te\u017c grupy wycieczkowe.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/tajwan-zaplaci-ponad-700-zl-kazdemu-turyscie-ktory-odwiedzi-wyspe-w-tym-roku-6774725?source=rss", "date_published": "2023-02-24 09:54:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zas\u0142ab\u0142 za kierownic\u0105 na autostradzie i uderzy\u0142 w bariery. 52-latek nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Zas\u0142ab\u0142 za kierownic\u0105 na autostradzie i uderzy\u0142 w bariery. 52-latek nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ams3fv-smiertelny-wypadek-na-autostradzie-a1-pod-radomskiem-6774847/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    52-letni m\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 w wypadku na autostradzie A1 pod Radomskiem (woj. \u0142\u00f3dzkie). Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, kierowca zas\u0142ab\u0142 za kierownic\u0105, a nast\u0119pnie uderzy\u0142 w bariery energoch\u0142onne rozdzielaj\u0105ce pas jezdni. Okoliczno\u015bci zdarzenia wyja\u015bnia policja pod nadzorem prokuratury.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/autostrada-a1-radomsko-zaslabl-za-kierownica-i-uderzyl-w-bariery-52-latek-nie-zyje-6774882?source=rss", "date_published": "2023-02-24 09:53:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Setki tysi\u0119cy ludzi na ulicach, w pa\u0142acu Jeff Bezos. Macron krytykowany", "description": "<img alt=\"Setki tysi\u0119cy ludzi na ulicach, w pa\u0142acu Jeff Bezos. Macron krytykowany\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-h1apt9-emmanuel-macron-6774881/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Emmanuel Macron krytykowany we Francji. Powodem jest ceremonia wr\u0119czenia orderu Narodowego Legii Honorowej za\u0142o\u017cycielowi Amazona Jeffowi Bezosowi, w momencie kiedy setki tysi\u0119cy obywateli protestowa\u0142o przeciwko reformie emerytalnej. Macron zosta\u0142 nazwany \"prezydentem bogaczy\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/francja-prezydent-emmanuel-macron-za-moment-wreczenia-orderu-narodowego-legii-honorowej-zalozycielowi-amazona-jeffowi-bezosowi-6774814?source=rss", "date_published": "2023-02-24 09:48:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rozbito kobiecy gang, ale przemyt trwa\u0142. Centrum \"dowodzenia\" odkryto w wi\u0119zieniach", "description": "<img alt=\"Rozbito kobiecy gang, ale przemyt trwa\u0142. Centrum \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7zaikw-pani-meksyk-6774852/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W stolicy Meksyku zatrzymana zosta\u0142a jedna z Las Senoritas, cz\u0142onkini kobiecego gangu przemycaj\u0105cego narkotyki do USA - przekaza\u0142a lokalna prokuratura. Cho\u0107 niemal wszyscy cz\u0142onkowie tej grupy zostali aresztowani, to odkryto, \u017ce przemyt trwa\u0142 nadal, bo by\u0142 koordynowany z wi\u0119zie\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-rozbito-kobiecy-gang-las-senoritas-przemyt-byl-kierowany-z-wiezien-6774756?source=rss", "date_published": "2023-02-24 09:36:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policjanci szukaj\u0105 m\u0119\u017cczyzny ze zdj\u0119\u0107. \"Wypo\u017cycza\u0142 sprz\u0119t elektroniczny, ale nigdy go nie zwr\u00f3ci\u0142\"", "description": "<img alt=\"Policjanci szukaj\u0105 m\u0119\u017cczyzny ze zdj\u0119\u0107. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-adfrr0-policja-szuka-mezczyzny-ze-zdjec-6774898/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komenda policji w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu prowadzi post\u0119powanie dotycz\u0105ce oszustwa na kwot\u0119 ponad 27 tysi\u0119cy z\u0142otych. Policjanci publikuj\u0105 wizerunek m\u0119\u017cczyzny podejrzanego o dokonanie tego przest\u0119pstwa. Prosz\u0105 te\u017c o pomoc w ustaleniu miejsca jego pobytu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policjanci-szukaja-mezczyzny-ze-zdjec-wypozyczal-sprzet-elektroniczny-ale-nigdy-go-nie-zwrocil-6774795?source=rss", "date_published": "2023-02-24 09:23:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Blisko 147 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy, tysi\u0105ce czo\u0142g\u00f3w i pojazd\u00f3w opancerzonych. Ukrai\u0144cy o rosyjskich stratach", "description": "<img alt=\"Blisko 147 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy, tysi\u0105ce czo\u0142g\u00f3w i pojazd\u00f3w opancerzonych. Ukrai\u0144cy o rosyjskich stratach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9ei2z2-zniszczony-rosyjski-czolg-6592194/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dok\u0142adnie rok temu Rosja dokona\u0142a inwazji zbrojnej na Ukrain\u0119. W najnowszym sprawozdaniu sztab generalny ukrai\u0144skich si\u0142 zbrojnych poda\u0142 dane dotycz\u0105ce strat rosyjskiej armii od pocz\u0105tku agresji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rocznica-inwazji-zbrojnej-rosji-na-ukraine-ukrainski-sztab-generalny-podaje-straty-rosyjskiej-armii-6774693?source=rss", "date_published": "2023-02-24 09:14:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rok od inwazji Rosji na Ukrain\u0119. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski do \u017co\u0142nierzy: od was zale\u017cy, czy przetrwa Ukraina", "description": "<img alt=\"Rok od inwazji Rosji na Ukrain\u0119. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski do \u017co\u0142nierzy: od was zale\u017cy, czy przetrwa Ukraina\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wjt3fc-zelenski-6774821/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To od was zale\u017cy, czy wszyscy b\u0119dziemy istnie\u0107, czy istnie\u0107 b\u0119dzie Ukraina - powiedzia\u0142 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, zwracaj\u0105c si\u0119 do \u017co\u0142nierzy ukrai\u0144skich si\u0142 zbrojnych. W centrum Kijowa zorganizowano uroczysto\u015b\u0107 w rocznic\u0119 rozpocz\u0119cia rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rok-od-inwazji-rosji-na-ukraine-wolodymyr-zelenski-do-zolnierzy-od-was-zalezy-czy-przetrwa-ukraina-6774824?source=rss", "date_published": "2023-02-24 08:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kontrabanda warta ponad 6 mln z\u0142. Zamiast p\u0142yt wi\u00f3rowych w ci\u0119\u017car\u00f3wce by\u0142y papierosy", "description": "<img alt=\"Kontrabanda warta ponad 6 mln z\u0142. Zamiast p\u0142yt wi\u00f3rowych w ci\u0119\u017car\u00f3wce by\u0142y papierosy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-crsg2g-w-naczepie-byly-bialoruskie-papierosy-6774684/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze Krajowej Administracji Skarbowej udaremnili niedaleko Budziska (woj. podlaskie) przemyt 420 tysi\u0119cy paczek papieros\u00f3w. Kontrabanda o szacunkowej warto\u015bci rynkowej przekraczaj\u0105cej 6 mln z\u0142 jecha\u0142a w litewskiej ci\u0119\u017car\u00f3wce zamiast deklarowanego \u0142adunku p\u0142yt wi\u00f3rowych. Kierowca trafi\u0142 do aresztu.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/budzisko-udaremnili-kontrabande-warta-ponad-6-mln-zl-to-najwiekszy-w-tym-roku-przemyt-papierosow-6774683?source=rss", "date_published": "2023-02-24 08:46:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wieczne chemikalia\" gromadz\u0105 si\u0119 w naszych tkankach. \"Zaczynamy rozumie\u0107, jaki wp\u0142yw wywieraj\u0105 na zdrowie\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-4dops7-pfas-znajduja-sie-na-przyklad-w-wodoodpornej-odziezy-czy-opakowaniach-na-zywnosc-6774827/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PFAS to syntetyczne zwi\u0105zki chemiczne o szerokim zastosowaniu. Znajduj\u0105 si\u0119 na przyk\u0142ad w wodoodpornej odzie\u017cy czy opakowaniach na \u017cywno\u015b\u0107. Substancje te nazywane s\u0105 \"wiecznymi chemikaliami\", poniewa\u017c rozk\u0142adaj\u0105 si\u0119 bardzo powoli i gromadz\u0105 w \u015brodowisku oraz tkankach ludzkich. Jak podaj\u0105 najnowsze badania, konsekwencj\u0105 nara\u017cenia na ich kombinacj\u0119 mo\u017ce by\u0107 szereg r\u00f3\u017cnych chor\u00f3b - od zaburze\u0144 rozwojowych a\u017c po nowotwory. Najgro\u017aniejsze s\u0105 dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/wieczne-chemikalia-pfas-gromadza-sie-w-naszych-tkankach-jaki-wplyw-wywieraja-na-zdrowie-6774794?source=rss", "date_published": "2023-02-24 08:43:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trefny olej nap\u0119dowy sprzedawali po zani\u017conych stawkach. S\u0142u\u017cby rozbi\u0142y gang paliwowy", "description": "<img alt=\"Trefny olej nap\u0119dowy sprzedawali po zani\u017conych stawkach. S\u0142u\u017cby rozbi\u0142y gang paliwowy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-45erwb-policjanci-zatrzymali-osmiu-podejrzanych-o-udzial-w-zorganizowanej-grupie-przestepczej-6774812/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osiem os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa pomorskiego zosta\u0142o zatrzymanych przez funkcjonariuszy Krajowej Administracji Skarbowej i Centralnego Biura \u015aledczego Policji. S\u0105 podejrzewani o udzia\u0142 w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej, kt\u00f3ra dzia\u0142a\u0142a w obrocie paliwami.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/pomorskie-trefny-olej-napedowy-sprzedawali-po-zanizonych-stawkach-sluzby-rozbily-gang-paliwowy-6774813?source=rss", "date_published": "2023-02-24 08:41:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ekologiczni aktywi\u015bci pozwali francuski bank. Dzia\u0142a te\u017c w Polce", "description": "<img alt=\"Ekologiczni aktywi\u015bci pozwali francuski bank. Dzia\u0142a te\u017c w Polce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-28frmw-shutterstock1903590994-6622991/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aktywi\u015bci klimatyczni pozwali BNP Paribas, jeden z najwi\u0119kszych europejskich bank\u00f3w. Twierdz\u0105, \u017ce po\u017cyczki udzielane du\u017cym koncernom gazowym i naftowym naruszaj\u0105 francuskie przepisy, a dok\u0142adniej obowi\u0105zek zapewnienia, \u017ce jego dzia\u0142alno\u015b\u0107 nie szkodzi \u015brodowisku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/francja-bnp-paribas-zostalo-pozwane-przez-klimatycznych-aktywistow-6774782?source=rss", "date_published": "2023-02-24 08:33:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rok od rosyjskiego ataku na Ukrain\u0119. Ze\u0142enski w or\u0119dziu: to by\u0142 najtrudniejszy dzie\u0144 naszej historii", "description": "<img alt=\"Rok od rosyjskiego ataku na Ukrain\u0119. Ze\u0142enski w or\u0119dziu: to by\u0142 najtrudniejszy dzie\u0144 naszej historii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ppsm58-zelenski-6774748/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    24 lutego 2022 roku to najtrudniejszy dzie\u0144 naszej historii wsp\u00f3\u0142czesnej, tego dnia obudzili\u015bmy si\u0119 rankiem i od tej pory nie zasypiamy - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wyst\u0105pieniu wideo opublikowanym na oficjalnej stronie internetowej w pi\u0105tek, w rocznic\u0119 inwazji rosyjskiej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-rok-od-rozpoczecia-rosyjskiej-inwazji-zelenski-w-oredziu-najtrudniejszy-dzien-naszej-historii-6774760?source=rss", "date_published": "2023-02-24 07:46:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wsparcie dla firm energoch\u0142onnych. Fundusz podsumowuje wnioski o pomoc", "description": "<img alt=\"Wsparcie dla firm energoch\u0142onnych. Fundusz podsumowuje wnioski o pomoc\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lpf16n-ceny-gazu-ida-w-gore-5553182/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Firmy energoch\u0142onne z\u0142o\u017cy\u0142y wnioski na ponad 3,8 miliard\u00f3w z\u0142otych finansowego wsparcia - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP w Narodowym Funduszu Ochrony \u015arodowiska i Gospodarki Wodnej. Najwi\u0119cej, bo 151 wniosk\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142y du\u017ce firmy. Przedsi\u0119biorstwa wnioskowa\u0142y g\u0142\u00f3wnie o pomoc w wysoko\u015bci do 4 milion\u00f3w euro.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/wsparcie-dla-firm-energochlonnych-w-polsce-ile-firm-zlozylo-wnioski-6774611?source=rss", "date_published": "2023-02-24 07:45:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na wielkim obszarze USA pogoda si\u0119 za\u0142ama\u0142a, \u015bnieg nawet na wzg\u00f3rzach Hollywood", "description": "<img alt=\"Na wielkim obszarze USA pogoda si\u0119 za\u0142ama\u0142a, \u015bnieg nawet na wzg\u00f3rzach Hollywood\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ira2vf-sniezyce-w-usa-6774616/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bardzo silna burza \u015bnie\u017cna opanowa\u0142a w czwartek ogromn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 USA. W wyniku za\u0142amania pogody zgin\u0119\u0142a co najmniej jedna osoba, ponad 900 tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w zosta\u0142o pozbawionych pr\u0105du, a na drogach zapanowa\u0142 parali\u017c komunikacyjny.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/na-wielkim-obszarze-usa-pogoda-sie-zalamala-snieg-nawet-na-wzgorzach-hollywood-6774687?source=rss", "date_published": "2023-02-24 07:32:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tragiczny po\u017car drewnianej przybud\u00f3wki. Znaleziono zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny", "description": "<img alt=\"Tragiczny po\u017car drewnianej przybud\u00f3wki. Znaleziono zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-udbulb-pozar-na-lodzkich-balutach-nie-zyje-mezczyzna-6774691/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny po\u017car w \u0141odzi. W jednej z przybud\u00f3wek przy ulicy Widok stra\u017cacy znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. Na razie nie ustalono to\u017csamo\u015bci ofiary. Wst\u0119pn\u0105 przyczyn\u0105 by\u0142o zapr\u00f3szenie ognia. Okoliczno\u015bci zdarzenia wyja\u015bnia policja pod nadzorem prokuratury.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-pozar-drewnianej-przybudowki-nie-zyje-mezczyzna-6774720?source=rss", "date_published": "2023-02-24 07:28:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Koncert \"Solidarni z Ukrain\u0105\". Prezydent Ze\u0142enski: polski honor zawsze b\u0119dzie w\u015br\u00f3d podstawowych \u017ar\u00f3de\u0142 si\u0142y dla ca\u0142ej Europy", "description": "<img alt=\"Koncert \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8kkebh-koncert-solidarni-z-ukraina-6774452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W przededniu rosyjskiej napa\u015bci na Ukrain\u0119 w Warszawie odby\u0142 si\u0119 koncert \"Solidarni z Ukrain\u0105\". W li\u015bcie do uczestnik\u00f3w wydarzenia prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski napisa\u0142, \u017ce \"polski honor zawsze b\u0119dzie w\u015br\u00f3d podstawowych \u017ar\u00f3de\u0142 si\u0142y dla ca\u0142ej Europy\". \"Wsp\u00f3lnie musimy skierowa\u0107 ca\u0142o\u015b\u0107 tej si\u0142y na pokonanie rosyjskiej tyranii. I niech tak si\u0119 stanie, razem zwyci\u0119\u017cymy\" - doda\u0142. Minister kultury Piotr Gli\u0144ski zaznaczy\u0142, \u017ce Ukrai\u0144cy \"nie zgodzili si\u0119 na z\u0142o\". - Wolna wsp\u00f3lnota, wolni obywatele byli gotowi po\u015bwi\u0119ci\u0107 swoje \u017cycie, \u017ceby obroni\u0107 warto\u015bci podstawowe - powiedzia\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/warszawa-koncert-solidarni-z-ukraina-prezydent-zelenski-napisal-list-do-polakow-6774450?source=rss", "date_published": "2023-02-24 07:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rezolucja Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ w sprawie przywr\u00f3cenia pokoju w Ukrainie. Ze\u0142enski komentuje", "description": "<img alt=\"Rezolucja Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ w sprawie przywr\u00f3cenia pokoju w Ukrainie. Ze\u0142enski komentuje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-91i8h2-rezolucja-zgromadzenia-ogolnego-onz-6774459/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zgromadzenie Og\u00f3lne ONZ uchwali\u0142o w czwartek niewi\u0105\u017c\u0105c\u0105 rezolucj\u0119 maj\u0105c\u0105 na celu przywr\u00f3cenie pokoju w Ukrainie. \"To mocne \u015bwiadectwo solidarno\u015bci spo\u0142eczno\u015bci mi\u0119dzynarodowej z narodem ukrai\u0144skim w kontek\u015bcie rocznicy agresji Federacji Rosyjskiej na pe\u0142n\u0105 skal\u0119\" - napisa\u0142 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, odnosz\u0105c si\u0119 do decyzji Organizacji Narod\u00f3w Zjednoczonych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rezolucja-zgromadzenia-ogolnego-onz-w-sprawie-przywrocenia-pokoju-zelenski-komentuje-6774458?source=rss", "date_published": "2023-02-24 07:10:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef ukrai\u0144skiej dyplomacji: nie mamy dowod\u00f3w, \u017ce Chiny dostarczy\u0142y bro\u0144 Rosji", "description": "<img alt=\"Szef ukrai\u0144skiej dyplomacji: nie mamy dowod\u00f3w, \u017ce Chiny dostarczy\u0142y bro\u0144 Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-msdf6m-szef-ukrainskiego-msz-dmytro-kuleba-w-onz-6774697/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef ukrai\u0144skiej dyplomacji Dmytro Ku\u0142eba przekaza\u0142 w czwartek, \u017ce Kij\u00f3w nie ma dowod\u00f3w na to, \u017ce Chiny dostarcza\u0142y Rosji bro\u0144. - My\u015bl\u0119, \u017ce by\u0142oby wielkim b\u0142\u0119dem, gdyby jakikolwiek kraj dostarcza\u0142 Rosji bro\u0144, poniewa\u017c oznacza\u0142oby to promowanie agresji i ra\u017c\u0105ce naruszenie Karty Narod\u00f3w Zjednoczonych - doda\u0142 minister.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-szef-msz-dmytro-kuleba-o-doniesieniach-ze-chiny-dostarczyly-bron-rosji-6774508?source=rss", "date_published": "2023-02-24 07:08:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna przeprowadzi\u0142a \u0107wiczenia z przygotowania ataku pociskami manewruj\u0105cymi", "description": "<img alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna przeprowadzi\u0142a \u0107wiczenia z przygotowania ataku pociskami manewruj\u0105cymi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ec4cxd-proba-rakietowa-korei-polnocnej-6774528/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Korea P\u00f3\u0142nocna przeprowadzi\u0142a w czwartek \u0107wiczenia rakietowe, w ramach kt\u00f3rych wystrzeli\u0142a pr\u00f3bnie cztery strategiczne pociski manewruj\u0105ce. Mia\u0142o to zademonstrowa\u0107 jej zdolno\u015b\u0107 do przeprowadzenia kontrataku nuklearnego przeciwko wrogim si\u0142om - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ska oficjalna agencja KCNA, cytowana przez agencj\u0119 Reutera.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-wystrzelila-kolejna-rakiete-cwiczenia-z-przygotowania-ataku-pociskami-manewrujacymi-6774527?source=rss", "date_published": "2023-02-24 07:00:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrai\u0144ski wolontariusz Iwan Bogdan: sta\u0142em nad \u0142\u00f3\u017ckiem i p\u0142aka\u0142em, bo nie wiedzia\u0142em, co robi\u0107", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski wolontariusz Iwan Bogdan: sta\u0142em nad \u0142\u00f3\u017ckiem i p\u0142aka\u0142em, bo nie wiedzia\u0142em, co robi\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-caxdmn-wolontariusz-6774540/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdy blisko rok temu rozmawiali\u015bmy z Iwanem Bogdanem, ukrai\u0144skim wolontariuszem z Kijowa, rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 by\u0142a jeszcze w pocz\u0105tkowej fazie. W zamy\u015ble Moskwy mia\u0142a to by\u0107 wojna b\u0142yskawiczna. Nikt na Kremlu nie spodziewa\u0142 si\u0119, \u017ce 12 miesi\u0119cy p\u00f3\u017aniej Ukraina dalej b\u0119dzie si\u0119 broni\u0107. To w du\u017cej mierze zas\u0142uga takich ludzi, jak pan Iwan, zwyk\u0142ych Ukrai\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy pozostali w kraju, by wspiera\u0107 ukrai\u0144skie wojsko w walce z naje\u017ad\u017ac\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-pierwsza-rocznica-rosyjskiej-inwazji-iwan-bogdan-wolontariusz-z-kijowa-opowiada-6774619?source=rss", "date_published": "2023-02-24 06:48:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policyjny po\u015bcig za kierowc\u0105 auta dostawczego. \"Nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli\"", "description": "<img alt=\"Policyjny po\u015bcig za kierowc\u0105 auta dostawczego. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-lyj2th-policyjny-poscig-zakonczyl-sie-kolizja-6774571/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek wieczorem na ulicach Pruszkowa policja \u015bciga\u0142a kierowc\u0119 auta dostawczego, kt\u00f3ry nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli. W wyniku akcji policjant\u00f3w uszkodzony zosta\u0142 radiow\u00f3z.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/pruszkow-policyjny-poscig-za-kierowca-auta-dostawczego-6774608?source=rss", "date_published": "2023-02-24 06:14:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "L\u00f3d skuje drogi w du\u017cej cz\u0119\u015bci kraju. Lokalnie \u015bniegu ma spa\u015b\u0107 tyle, \u017ce IMGW rozwa\u017ca og\u0142oszenie alert\u00f3w", "description": "<img alt=\"L\u00f3d skuje drogi w du\u017cej cz\u0119\u015bci kraju. Lokalnie \u015bniegu ma spa\u015b\u0107 tyle, \u017ce IMGW rozwa\u017ca og\u0142oszenie alert\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-91rr16-intensywne-opady-sniegu-6442008/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy IMGW wydali prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 na pi\u0105tek i kolejne dni. W komunikatach podaj\u0105, \u017ce wyst\u0105pi\u0107 mog\u0105 intensywne opady \u015bniegu, silne porywy wiatru, a tak\u017ce oblodzenie. Sprawd\u017a, gdzie mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 ostrze\u017cenia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/mozliwe-alerty-imgw-niebezpieczna-pogoda-w-czesci-kraju-pogoda-na-piatek-i-weekend-6774529?source=rss", "date_published": "2023-02-24 05:24:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 24.02. Deszcz, deszcz ze \u015bniegiem i porywisty wiatr", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 24.02. Deszcz, deszcz ze \u015bniegiem i porywisty wiatr\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wjw5ow-snieg-z-deszczem-6774206/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Pi\u0105tek 24.07 up\u0142ynie pod znakiem opad\u00f3w w ca\u0142ej Polsce. W wi\u0119kszo\u015bci kraju b\u0119dzie to deszcz, a w godzinach popo\u0142udniowych w niekt\u00f3rych regionach pojawi si\u0119 r\u00f3wnie\u017c deszcz ze \u015bniegiem. Chwilami wiatr mocno si\u0119 rozp\u0119dzi.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-piatek-2402-deszcz-deszcz-ze-sniegiem-i-porywisty-wiatr-6773897?source=rss", "date_published": "2023-02-24 01:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]