[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Polska wyrazi\u0142a zgod\u0119 na 10. pakiet sankcji wobec Rosji. Ale zgoda jest warunkowa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/22/1c/z29501554M,Mateusz-Morawiecki-i-Wolodymyr-Zelenski.jpg\" vspace=\"2\" />Polska wyrazi\u0142a zgod\u0119 na przyj\u0119cie dziesi\u0105tego pakietu sankcji Unii Europejskiej wobec Rosji - przekaza\u0142 ambasador Andrzej Sado\u015b. Jak doda\u0142, zgoda jest warunkowa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29501526,polska-wyrazila-zgode-na-10-pakiet-sankcji-wobec-rosji-ale.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-24 20:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Szczecin. CBA wesz\u0142o do gabinetu ginekologicznego. Zabra\u0142o dokumentacj\u0119 pacjentek z 30 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/1f/1c/z29490660M,Z-gabinetu-ginekologicznego-dr-Marii-Kubisy-agenci.jpg\" vspace=\"2\" />Agenci Centralnego Biura Antykorupcyjnego weszli do gabinetu ginekologicznego dr n. med. Marii Kubisy w Szczecinie. Na polecenie prokuratury zabrali stamt\u0105d karty medyczne pacjentek z niemal 30 lat - podaje \"Gazeta Wyborcza\". - Moimi pacjentkami s\u0105 r\u00f3wnie\u017c prokuratorki, policjantki, agentki CBA, kobiety, kt\u00f3re s\u0105 s\u0119dziami. I co? Prokurator b\u0119dzie teraz to wszystko czyta\u0142? - pyta lekarka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29499880,szczecin-cba-weszlo-do-gabinetu-ginekologicznego-zabralo-dokumentacje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-24 16:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wypadek po zaj\u0119ciach strzeleckich na poligonie. Ranni \u017co\u0142nierze GROM, jeden w stanie ci\u0119\u017ckim", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />\"Na poligonie jednostki GROM w Rembertowie dosz\u0142o w czwartek do bardzo powa\u017cnego wypadku, w kt\u00f3rym ucierpia\u0142o dw\u00f3ch \u017co\u0142nierzy\" - podaje Onet.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29500297,mazowsze-wypadek-na-poligonie-ranni-zolnierze-grom-jeden.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-24 15:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "21-latka uwa\u017ca\u0142a, \u017ce mo\u017ce by\u0107 zaginion\u0105 Madeleine McCann. To nie pierwszy taki przypadek w Polsce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/20/1c/z29493779M,Madeleine-McCann.jpg\" vspace=\"2\" />Media w Polsce i na \u015bwiecie informowa\u0142y w ostatnich dniach o 21-letniej Polce, kt\u00f3ra twierdzi\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce mo\u017ce by\u0107 zaginion\u0105 w 2007 r. w Portugalii Madeleine McCann. Polska policja wykluczy\u0142a jednoznacznie t\u0119 wersj\u0119. Do Fundacji ITAKA, zajmuj\u0105cej si\u0119 poszukiwaniami zaginionych, podobne zg\u0142oszenia dotycz\u0105ce spraw zaginionych dzieci trafiaj\u0105 raz na kilka lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29499594,21-latka-uwazala-ze-moze-byc-zaginiona-madeleine-mccann-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-24 14:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rosyjscy dyplomaci w Warszawie obudzeni d\u017awi\u0119kami wybuch\u00f3w i syren alarmowych [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/21/1c/z29498220M,Protest-przed-budynkiem--w-ktorym-mieszkaja-rosyjs.jpg\" vspace=\"2\" />Przy ulicy Beethovena 3 w Warszawie, przed budynkiem, w kt\u00f3rym mieszkaj\u0105 rosyjscy dyplomaci, odby\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek happening. Z okazji rocznicy inwazji Rosji na Ukrain\u0119 protestuj\u0105cy przeciwko wojnie postanowili sprawi\u0107, by przebywaj\u0105cy w \u015brodku urz\u0119dnicy us\u0142yszeli odg\u0142osy, kt\u00f3re sta\u0142y si\u0119 codzienno\u015bci\u0105 dla Ukrai\u0144c\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29497918,rosyjscy-dyplomaci-obudzeni-dzwiekami-wybuchow-i-syren-alarmowych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-24 10:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rada programowa TVP o \"skandalicznej\" piosence na Eurowizj\u0119 2023. \"Dupa, dupa, dupa, dupa, dupa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/85/18/z25712894M,Studio-telewizyjne--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Rada programowa TVP uwa\u017ca, \u017ce \"skandalicznym niedopatrzeniem\" jest dopuszczenie do konkursu piosenki \"Booty\" autorstwa Ahleny. - To jest po prostu piosenka o dupie, co tu du\u017co kry\u0107. Skandal - m\u00f3wi\u0142 po czwartkowym posiedzeniu rady Janusz Daszczy\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29497955,rada-programowa-tvp-o-skandalicznej-piosence-na-eurowizje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-24 09:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Na granicy z Rosj\u0105 pojawi\u0142y si\u0119 \"prewencyjne zabezpieczenia\". \"Mariusz, chcesz, \u017ceby umarli ze \u015bmiechu?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/21/1c/z29497745M,Zapory-na-granicy-z-Rosja-i-Bialorusia.jpg\" vspace=\"2\" />Minister obrony Mariusz B\u0142aszczak udost\u0119pni\u0142 zdj\u0119cia \"prewencyjnych zabezpiecze\u0144\" na granicy z Rosj\u0105 i Bia\u0142orusi\u0105. Szef polskiego MON przekaza\u0142, \u017ce jest to element strategii \"obrony i odstraszania\". \"W dobie my\u015bliwc\u00f3w, rakiet i dron\u00f3w odwalacie rekonstrukcje pla\u017cy w Normandii\" - komentuj\u0105 u\u017cytkownicy medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29497619,na-granicy-z-rosja-pojawily-sie-prewencyjne-zabezpieczenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-24 08:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bruno wyjecha\u0142 w podr\u00f3\u017c \u017cycia do Indii. Zagin\u0105\u0142 w dolinie \u015bmierci. \"M\u00f3wi\u0105, \u017ce ona zjada ludzi\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/21/1c/z29497169M,Zaginiony-Bruno-Muschalik.jpg\" vspace=\"2\" />24-letni Bruno Muschalik wybra\u0142 si\u0119 w trzytygodniow\u0105 podr\u00f3\u017c do Indii. Codziennie kontaktowa\u0142 si\u0119 z rodzin\u0105 i dziewczyn\u0105, opowiadaj\u0105c, co zwiedzi\u0142 i gdzie planuje wyruszy\u0107 kolejnego dnia. Tak by\u0142o a\u017c do momentu, gdy postanowi\u0142 wybra\u0107 si\u0119 do doliny Parvati - zwanej dolin\u0105 \u015bmierci czy indyjskim tr\u00f3jk\u0105tem bermudzkim. Jak si\u0119 okazuje, w ostatnich latach w tajemniczych okoliczno\u015bciach zagin\u0119\u0142o tam du\u017co zagranicznych turyst\u00f3w. - Nic, co trafia do Parvati, nigdy nie wraca - dodaje Manu Mahajan, alpinista nale\u017c\u0105cy do Himalajskiej Misji Ratowniczej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29497120,bruno-wyjechal-w-podroz-zycia-do-indii-zaginal-w-dolinie-smierci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-24 06:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gazeta.pl rozmawia z Ukrai\u0144cami na granicy. \"Nie mog\u0119 si\u0119 przyzwyczai\u0107 do Polski\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/20/1c/z29493864M,Rozmawialismy-z-Ukrainkami-i-Ukraincami-na-dworcu-.jpg\" vspace=\"2\" />Min\u0105\u0142 rok od rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119, eskalacji wojny na ca\u0142y kraj naszych wschodnich s\u0105siad\u00f3w. Gazeta.pl porozmawia\u0142a z Ukrainkami i Ukrai\u0144cami w Przemy\u015blu oraz na granicy. Pytali\u015bmy, jakie s\u0105 ich najwi\u0119ksze obawy, jak wygl\u0105da teraz ich \u017cycie i co planuj\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29492413,gazeta-pl-rozmawia-z-ukraincami-na-granicy-nie-moge-sie-przyzwyczaic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-24 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gazeta.pl w Przemy\u015blu. \"Wcale nie chcieli jecha\u0107 do Polski. Nie chc\u0105 by\u0107 ci\u0119\u017carem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/20/1c/z29493849M,Rozmawialismy-z-wolontariuszami-na-dworcu-w-Przemy.jpg\" vspace=\"2\" />Min\u0105\u0142 rok od eskalacji rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119. Gazeta.pl pojecha\u0142a do Przemy\u015bla, aby porozmawia\u0107 z wolontariuszami i dowiedzie\u0107 si\u0119, jak du\u017cy ruch migracyjny panuje na granicy z Ukrain\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29492398,gazeta-pl-w-przemyslu-wcale-nie-chcieli-jechac-do-polski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-24 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Prowadzi\u0142 spraw\u0119 Madeleine McCann. Zabra\u0142 g\u0142os ws. Julii W. i danych biometrycznych zaginionej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/20/1c/z29493758M,Madeleine-McCann--Polka-twierdzi--ze-moze-byc-zagi.jpg\" vspace=\"2\" />- My\u015bl\u0119, \u017ce to oszustwo, ale nie mog\u0119 tego m\u00f3wi\u0107 bez dowod\u00f3w - powiedzia\u0142 by\u0142y \u015bledczy, kt\u00f3ry prowadzi\u0142 spraw\u0119 znikni\u0119cia Madeleine McCann. Jak doda\u0142, przeszuka\u0142 dane biometryczne i w\u0105tpi w to, \u017ce 21-letnia Polka jest zaginion\u0105 dziewczynk\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29496857,prowadzil-sprawe-madeleine-mccann-zabral-glos-ws-julii-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-24 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nadchodzi za\u0142amanie pogody. Lokalnie \u015bnie\u017cyce i opady marzn\u0105ce, temperatura do -10 stopni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/21/1c/z29497121M,Pogoda-w-Polsce.jpg\" vspace=\"2\" />Za nami kilka dni \u0142agodniejszej pogody. Stan ten nie b\u0119dzie jednak trwa\u0142 wiecznie, bo nad Polsk\u0119 nadci\u0105ga w\u0142a\u015bnie gruntowne och\u0142odzenie. Spadek temperatury na powr\u00f3t przywo\u0142a zim\u0119, a lokalne \u015bnie\u017cyce mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 niezwykle intensywne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29496658,nadchodzi-zalamanie-pogody-lokalnie-sniezyce-i-opady-marznace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-24 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]