[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "UE zatwierdzi\u0142a 10. pakiet sankcji wobec Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ue-zatwierdzila-10-pakiet-sankcji-wobec-rosji,nId,6618481\"><img align=\"left\" alt=\"UE zatwierdzi\u0142a 10. pakiet sankcji wobec Rosji  \" src=\"https://i.iplsc.com/ue-zatwierdzila-10-pakiet-sankcji-wobec-rosji/000GT54DX06VVSCC-C321.jpg\" /></a>Unia Europejska zatwierdzi\u0142a w rocznic\u0119 inwazji na Ukrain\u0119 10. pakiet sankcji wobec Rosji - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek p\u00f3\u017anym wieczorem szwedzka prezydencja UE. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ue-zatwierdzila-10-pakiet-sankcji-wobec-rosji,nId,6618481", "date_published": "2023-02-24 21:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Turcji i Syrii. Ponad 50 tys. ofiar", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzesienie-ziemi-w-turcji-i-syrii-ponad-50-tys-ofiar,nId,6618478\"><img align=\"left\" alt=\"Trz\u0119sienie ziemi w Turcji i Syrii. Ponad 50 tys. ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/trzesienie-ziemi-w-turcji-i-syrii-ponad-50-tys-ofiar/000GT4Z5IC4MPSSN-C321.jpg\" /></a>Liczba ofiar trz\u0119sienia ziemi w Turcji i Syrii, kt\u00f3re mia\u0142o miejsce 6 lutego, przekroczy\u0142a 50 tysi\u0119cy. Mimo wielu &quot;cud\u00f3w&quot;, jakie mia\u0142y miejsce, czyli odnalezieniu po wielu godzinach \u017cywych os\u00f3b, teraz coraz rzadziej docieraj\u0105 takie informacje. W poniedzia\u0142ek, 20 lutego dosz\u0142o do kolejnego trz\u0119sienia ziemi w po\u0142udniowej Turcji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzesienie-ziemi-w-turcji-i-syrii-ponad-50-tys-ofiar,nId,6618478", "date_published": "2023-02-24 21:13:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Christo Grozew: By\u0142y realne plany zamachu na mnie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-christo-grozew-byly-realne-plany-zamachu-na-mnie,nId,6618472\"><img align=\"left\" alt=\"Christo Grozew: By\u0142y realne plany zamachu na mnie\" src=\"https://i.iplsc.com/christo-grozew-byly-realne-plany-zamachu-na-mnie/000GT4YBNBNAHKD6-C321.jpg\" /></a>- W Londynie zatrzymano osoby podejrzane o przygotowywanie zamachu na mnie - poinformowa\u0142 wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca portalu Belingcat, bu\u0142garski dziennikarz \u015bledczy Christo Grozew. Jest on autorem artyku\u0142\u00f3w na temat dzia\u0142alno\u015bci rosyjskiego wywiadu wojskowego w Europie Wschodniej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-christo-grozew-byly-realne-plany-zamachu-na-mnie,nId,6618472", "date_published": "2023-02-24 21:02:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Macron i Scholz mieli nak\u0142ania\u0107 Ze\u0142enskiego do pokojowych rozm\u00f3w z Rosj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-macron-i-scholz-mieli-naklaniac-zelenskiego-do-pokojow,nId,6618468\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Macron i Scholz mieli nak\u0142ania\u0107 Ze\u0142enskiego do pokojowych rozm\u00f3w z Rosj\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/media-macron-i-scholz-mieli-naklaniac-zelenskiego-do-pokojow/000GT4YCXY03ERQC-C321.jpg\" /></a>Prezydent Francji i kanclerz Niemiec podczas spotkania w Pary\u017cu na pocz\u0105tku lutego mieli powiedzie\u0107 przyw\u00f3dcy Ukrainy, \u017ce powinien zacz\u0105\u0107 rozwa\u017ca\u0107 rozmowy pokojowe z Mosk\u0105 - twierdzi ameryka\u0144ski dziennik &quot;The Wall Street Journal&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-macron-i-scholz-mieli-naklaniac-zelenskiego-do-pokojow,nId,6618468", "date_published": "2023-02-24 20:44:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u015blubi\u0142a szmaciank\u0105 lalk\u0119, z kt\u00f3r\u0105 ma dziecko. Kto\u015b porwa\u0142 je dla okupu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-poslubila-szmacianka-lalke-z-ktora-ma-dziecko-ktos-porwal-je,nId,6618403\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u015blubi\u0142a szmaciank\u0105 lalk\u0119, z kt\u00f3r\u0105 ma dziecko. Kto\u015b porwa\u0142 je dla okupu\" src=\"https://i.iplsc.com/poslubila-szmacianka-lalke-z-ktora-ma-dziecko-ktos-porwal-je/000GT49N9PV9MF92-C321.jpg\" /></a>37-letnia Meirivone Rocha Moraes z Brazylii zadziwi\u0142a \u015bwiat swoim zwi\u0105zkiem ze szmacian\u0105 lalk\u0105, kt\u00f3r\u0105 po\u015blubi\u0142a w zesz\u0142ym roku. Od tamtego czasu para prze\u017cywa\u0142a zar\u00f3wno wzloty, jak i upadki. M\u0105\u017c mia\u0142 j\u0105 zdradzi\u0107, gdy kobieta przebywa\u0142a w szpitalu, ale mimo kryzysu uda\u0142o si\u0119 im pogodzi\u0107 i teraz s\u0105 rodzicami ma\u0142ej, r\u00f3wnie szmacianej - co tata - lalki. Jak si\u0119 jednak okazuje, i tutaj sielanka nie trwa\u0142a d\u0142ugo. Zrozpaczona matka poinformowa\u0142a tym razem swoich obserwator\u00f3w na TikToku, \u017ce kto\u015b porwa\u0142 ich syna dla okupu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-poslubila-szmacianka-lalke-z-ktora-ma-dziecko-ktos-porwal-je,nId,6618403", "date_published": "2023-02-24 20:26:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gesty solidarno\u015bci z Ukrain\u0105 nawet w Rosji. Zatrzymano ponad 20 protestuj\u0105cych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gesty-solidarnosci-z-ukraina-nawet-w-rosji-zatrzymano-ponad-,nId,6618460\"><img align=\"left\" alt=\"Gesty solidarno\u015bci z Ukrain\u0105 nawet w Rosji. Zatrzymano ponad 20 protestuj\u0105cych\" src=\"https://i.iplsc.com/gesty-solidarnosci-z-ukraina-nawet-w-rosji-zatrzymano-ponad/000GT4PFILIQ8X1B-C321.jpg\" /></a>W rocznic\u0119 rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 w wielu miastach na \u015bwiecie odby\u0142y si\u0119 manifestacje symbolizuj\u0105ce solidarno\u015b\u0107 z Ukrain\u0105. R\u00f3wnie\u017c w Rosji odby\u0142y si\u0119 antywojenne protesty. Policja zatrzyma\u0142a ponad 20 uczestnik\u00f3w akcji, kt\u00f3re odby\u0142y si\u0119 m.in. w Petersburgu i Irkucku. Ludzie wyszli na jednoosobowe pikiety, b\u0105d\u017a sk\u0142adali kwiaty pod pomnikami zwi\u0105zanymi z Ukrain\u0105. Na ulicach mo\u017cna by\u0142o zobaczy\u0107 takie has\u0142a jak: &quot;Do\u015b\u0107 milczenia&quot;, czy &quot;Wybacz, Ukraino&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gesty-solidarnosci-z-ukraina-nawet-w-rosji-zatrzymano-ponad-,nId,6618460", "date_published": "2023-02-24 20:12:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nieprzyzwoite zachowanie pasa\u017cer\u00f3w. Krzyczeli w stron\u0119 stewardessy, \u017ce j\u0105 kochaj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nieprzyzwoite-zachowanie-pasazerow-krzyczeli-w-strone-stewar,nId,6618426\"><img align=\"left\" alt=\"Nieprzyzwoite zachowanie pasa\u017cer\u00f3w. Krzyczeli w stron\u0119 stewardessy, \u017ce j\u0105 kochaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/nieprzyzwoite-zachowanie-pasazerow-krzyczeli-w-strone-stewar/000GT4H73XE6Q7SE-C321.jpg\" /></a>&quot;Chloe, kochamy Ci\u0119&quot;, &quot;poka\u017c piersi&quot; - takie has\u0142a podczas lotu wykrzykiwali kibice w stron\u0119 jednej ze stewardess. M\u0119\u017cczy\u017ani byli pod wp\u0142ywem alkoholu, a za &quot;ofiar\u0119&quot; obrali sobie pracownic\u0119 linii lotniczych. Kobieta jednak stwierdza, \u017ce ich zachowanie by\u0142o &quot;nieszkodliw\u0105 zabaw\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nieprzyzwoite-zachowanie-pasazerow-krzyczeli-w-strone-stewar,nId,6618426", "date_published": "2023-02-24 20:07:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Negocjacje Londynu z Bruksel\u0105 przed\u0142u\u017caj\u0105 si\u0119. Maj\u0105 trwa\u0107 tak\u017ce w weekend", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-negocjacje-londynu-z-bruksela-przedluzaja-sie-maja-trwac-tak,nId,6618410\"><img align=\"left\" alt=\"Negocjacje Londynu z Bruksel\u0105 przed\u0142u\u017caj\u0105 si\u0119. Maj\u0105 trwa\u0107 tak\u017ce w weekend\" src=\"https://i.iplsc.com/negocjacje-londynu-z-bruksela-przedluzaja-sie-maja-trwac-tak/000G90JLUY9E93O5-C321.jpg\" /></a>Intensywne negocjacje Londynu z Bruksel\u0105, dotycz\u0105ce nowych przepis\u00f3w pobrexitowych dla Irlandii P\u00f3\u0142nocnej, post\u0119puj\u0105 z godziny na godzin\u0119 - donosz\u0105 brytyjskie media. Wynik trwaj\u0105cych ponad rok rozm\u00f3w mia\u0142 by\u0107 pierwotnie znany w poniedzia\u0142ek. Pertraktacje przed\u0142u\u017cy\u0142y si\u0119 jednak z powodu w\u0105tpliwo\u015bci parlamentarzyst\u00f3w Partii Konserwatywnej, kt\u00f3rzy nie zgadzaj\u0105 si\u0119 na znacz\u0105c\u0105 rol\u0119 Europejskiego Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci w nowych prawodawstwie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-negocjacje-londynu-z-bruksela-przedluzaja-sie-maja-trwac-tak,nId,6618410", "date_published": "2023-02-24 19:53:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Gruzji krytykuje rz\u0105d. M\u00f3wi o \"odseparowaniu si\u0119\" w sprawie wojny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-gruzji-krytykuje-rzad-mowi-o-odseparowaniu-sie-w-s,nId,6618397\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Gruzji krytykuje rz\u0105d. M\u00f3wi o &quot;odseparowaniu si\u0119&quot; w sprawie wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-gruzji-krytykuje-rzad-mowi-o-odseparowaniu-sie-w-s/000GT46137SDG9WT-C321.jpg\" /></a>Prezydent Gruzji Salome Zurabiszwili wyrazi\u0142a w pi\u0105tek ubolewanie z powodu postawy rz\u0105du jej kraju wobec inwazji Rosji na Ukrain\u0119. Polityk stwierdzi\u0142a, \u017ce rz\u0105d &quot;odizolowa\u0142 si\u0119 i odseparowa\u0142 od wsp\u00f3lnoty demokratycznej i usi\u0142uje usprawiedliwi\u0107 swoje jakoby neutralne i zr\u00f3wnowa\u017cone stanowisko&quot;. Jak doda\u0142a, jest ono &quot;dla wszystkich niezrozumia\u0142e&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-gruzji-krytykuje-rzad-mowi-o-odseparowaniu-sie-w-s,nId,6618397", "date_published": "2023-02-24 19:02:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Duda o wojnie w Ukrainie: \u017bo\u0142nierz na froncie \u017cyje \u015brednio pi\u0119\u0107 godzin", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-duda-o-wojnie-w-ukrainie-zolnierz-na-froncie-zyje-srednio-pi,nId,6618202\"><img align=\"left\" alt=\"Duda o wojnie w Ukrainie: \u017bo\u0142nierz na froncie \u017cyje \u015brednio pi\u0119\u0107 godzin\" src=\"https://i.iplsc.com/duda-o-wojnie-w-ukrainie-zolnierz-na-froncie-zyje-srednio-pi/000GT45W0YT9SA3H-C321.jpg\" /></a>24 lutego, w rocznic\u0119 wybuchu pe\u0142noskalowej inwazji Federacji Rosyjskiej na Ukrain\u0119, go\u015b\u0107mi Bogdana Rymanowskiego na antenie Polsat News byli prezydenci: Andrzej Duda i Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. W\u015br\u00f3d poruszanych przez prowadz\u0105cego program temat\u00f3w by\u0142 m.in. stosunek obu g\u0142\u00f3w pa\u0144stw do W\u0142adimira Putina, warunki, kt\u00f3re Rosja musia\u0142aby spe\u0142ni\u0107, aby negocjowa\u0107 zawarcie pokoju oraz emocje, jakie towarzysz\u0105 prezydentowi zaatakowanego kraju podczas czytania meldunk\u00f3w o zabitych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-duda-o-wojnie-w-ukrainie-zolnierz-na-froncie-zyje-srednio-pi,nId,6618202", "date_published": "2023-02-24 18:43:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Ze\u0142enski dla Polsatu: Odbicie okupowanych teren\u00f3w to nasze g\u0142\u00f3wne zadanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-zelenski-dla-polsatu-odbicie-okupowanych-terenow-t,nId,6618205\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Ze\u0142enski dla Polsatu: Odbicie okupowanych teren\u00f3w to nasze g\u0142\u00f3wne zadanie\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-zelenski-dla-polsatu-odbicie-okupowanych-terenow-t/000GT464OL07Y9C1-C321.jpg\" /></a>- Odbicie okupowanych teren\u00f3w to nasze g\u0142\u00f3wne zadanie - powiedzia\u0142 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w programie &quot;Go\u015b\u0107 Wydarze\u0144&quot; na antenie telewizji Polsat i Polsat News. By\u0142 to wsp\u00f3lny wywiad z udzia\u0142em prezydenta Andrzeja Dudy.  Ukrai\u0144ski przyw\u00f3dca wskaza\u0142, \u017ce dla jego pa\u0144stwa kluczowe jest tempo zachodnich dostaw sprz\u0119tu wojskowego. - Do obrony naszego nieba potrzebujemy r\u00f3wnie\u017c samolot\u00f3w, ale oczywi\u015bcie potrzebny jest bolesny czas - by\u0107 mo\u017ce od czterech do pi\u0119ciu miesi\u0119cy - niezb\u0119dny na szkolenia ukrai\u0144skich pilot\u00f3w - zaznaczy\u0142 Wo\u0142odymyr...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-zelenski-dla-polsatu-odbicie-okupowanych-terenow-t,nId,6618205", "date_published": "2023-02-24 18:34:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski zapytany o Chiny. Pad\u0142y zaskakuj\u0105ce s\u0142owa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-zapytany-o-chiny-padly-zaskakujace-slowa,nId,6618399\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski zapytany o Chiny. Pad\u0142y zaskakuj\u0105ce s\u0142owa\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-zapytany-o-chiny-padly-zaskakujace-slowa/000GT45B8MF8X3IE-C321.jpg\" /></a>W rocznic\u0119 rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w specjalnej konferencji prasowej dla medi\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata. W czasie spotkania z dziennikarzami ukrai\u0144ski przyw\u00f3dca pytany by\u0142 m.in. o swoje odczucia wzgl\u0119dem Rosji i W\u0142adimira Putina, a tak\u017ce rol\u0119 Polski i pa\u0144stw ba\u0142tyckich w trwaj\u0105cej od roku wojnie na pe\u0142n\u0105 skal\u0119. Na konferencji nie zabrak\u0142o te\u017c pyta\u0144 o nowy &quot;pokojowy plan&quot;, kt\u00f3ry zaproponowa\u0142y Chiny, jak r\u00f3wnie\u017c o osobiste wspomnienia z ostatnich 365 dni. Ze\u0142enski mia\u0142 te\u017c niecodzienn\u0105 wymian\u0119 zda\u0144 z...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-zapytany-o-chiny-padly-zaskakujace-slowa,nId,6618399", "date_published": "2023-02-24 18:03:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pasa\u017cerka pr\u00f3bowa\u0142a wtargn\u0105\u0107 do kokpitu. Samolot musia\u0142 awaryjnie l\u0105dowa\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pasazerka-probowala-wtargnac-do-kokpitu-samolot-musial-awary,nId,6618364\"><img align=\"left\" alt=\"Pasa\u017cerka pr\u00f3bowa\u0142a wtargn\u0105\u0107 do kokpitu. Samolot musia\u0142 awaryjnie l\u0105dowa\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/pasazerka-probowala-wtargnac-do-kokpitu-samolot-musial-awary/000GT40M2BCRV531-C321.jpg\" /></a>Samolot pasa\u017cerski, lec\u0105cy z Jacksonville na Florydzie do Waszyngtonu, musia\u0142 awaryjnie l\u0105dowa\u0107 w Karolinie P\u00f3\u0142nocnej. Wszystko przez &quot;niesforn\u0105&quot; pasa\u017cerk\u0119, kt\u00f3ra pr\u00f3bowa\u0142a wtargn\u0105\u0107 do kokpitu pilota. Kobieta zdenerwowa\u0142a si\u0119, poniewa\u017c nie podano jej napoju. 36-latk\u0119 pr\u00f3bowali uspokoi\u0107 pasa\u017cerowie i za\u0142oga samolotu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pasazerka-probowala-wtargnac-do-kokpitu-samolot-musial-awary,nId,6618364", "date_published": "2023-02-24 17:54:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski zapytany o Chiny. Pad\u0142y zaskakuj\u0105ce s\u0142owa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-zapytany-o-chiny-padly-zaskakujace-slowa,nId,6618382\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski zapytany o Chiny. Pad\u0142y zaskakuj\u0105ce s\u0142owa\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-zapytany-o-chiny-padly-zaskakujace-slowa/000GT45B8MF8X3IE-C321.jpg\" /></a>W rocznic\u0119 rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w specjalnej konferencji prasowej dla medi\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata. W czasie spotkania z dziennikarzami ukrai\u0144ski przyw\u00f3dca pytany by\u0142 m.in. o swoje odczucia wzgl\u0119dem Rosji i W\u0142adimira Putina, a tak\u017ce rol\u0119 Polski i pa\u0144stw ba\u0142tyckich w trwaj\u0105ceh od roku wojnie. Na konferencji nie zabrak\u0142o te\u017c pyta\u0144 o nowy &quot;pokojowy plan&quot;, kt\u00f3ry zaproponowa\u0142y Chiny, jak r\u00f3wnie\u017c o osobiste wspomnienia z ostatnich 365 dni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-zapytany-o-chiny-padly-zaskakujace-slowa,nId,6618382", "date_published": "2023-02-24 17:39:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"365 dni bohaterstwa, 365 dni wsparcia\". Manifestacja solidarno\u015bci z Ukrain\u0105 [ZDJ\u0118CIA]", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/zdjecie,iId,3297741,iAId,443213\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;365 dni bohaterstwa, 365 dni wsparcia&quot;. Manifestacja solidarno\u015bci z Ukrain\u0105 [ZDJ\u0118CIA]\" src=\"https://i.iplsc.com/365-dni-bohaterstwa-365-dni-wsparcia-manifestacja-solidarnos/000GT43UT7HTOWL8-C321.jpg\" /></a>Przed ambasad\u0105 Rosji w Warszawie rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 demonstracja, kt\u00f3ra poprzedza marsz solidarno\u015bci pod has\u0142em &quot;365 dni bohaterstwa, 365 dni wsparcia&quot;. Uczestnicy w ten spos\u00f3b chc\u0105 odda\u0107 ho\u0142d bohaterom oraz uczci\u0107 pami\u0119\u0107 ofiar w pierwsz\u0105 rocznic\u0119 pe\u0142nowymiarowej rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/zdjecie,iId,3297741,iAId,443213", "date_published": "2023-02-24 17:23:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "We Lwowie kochaj\u0105 Andrzeja Dud\u0119. Reporter zapyta\u0142 o niego dwie Ukrainki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-we-lwowie-kochaja-andrzeja-dude-reporter-zapytal-o-niego-dwi,nId,6618166\"><img align=\"left\" alt=\"We Lwowie kochaj\u0105 Andrzeja Dud\u0119. Reporter zapyta\u0142 o niego dwie Ukrainki\" src=\"https://i.iplsc.com/we-lwowie-kochaja-andrzeja-dude-reporter-zapytal-o-niego-dwi/000GT3DRESUW087C-C321.jpg\" /></a>Rocznica brutalnej inwazji Rosji na woln\u0105 Ukrain\u0119 sta\u0142a si\u0119 okazj\u0105 do zapytania mieszka\u0144c\u00f3w ogarni\u0119tego wojn\u0105 kraju o ich odczucia dotycz\u0105ce roli Polak\u00f3w i polskiego rz\u0105du w tym trudnym dla nich okresie. Na ten temat rozmawia\u0142 z napotkanymi lud\u017ami w pi\u0105tek we Lwowie reporter Polsat News. Jednym z poruszonych przez niego w\u0105tk\u00f3w by\u0142a opinia dotycz\u0105ca naszego prezydenta. Trudno nie odnie\u015b\u0107 wra\u017cenia, \u017ce Andrzej Duda jest tam uwielbiany.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-we-lwowie-kochaja-andrzeja-dude-reporter-zapytal-o-niego-dwi,nId,6618166", "date_published": "2023-02-24 16:20:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mo\u0142dawia ostrzega przed wzrostem napi\u0119cia. \"Rosja chce naszego upadku\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-moldawia-ostrzega-przed-wzrostem-napiecia-rosja-chce-naszego,nId,6618113\"><img align=\"left\" alt=\"Mo\u0142dawia ostrzega przed wzrostem napi\u0119cia. &quot;Rosja chce naszego upadku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/moldawia-ostrzega-przed-wzrostem-napiecia-rosja-chce-naszego/000GSPDH6AWQ0QQJ-C321.jpg\" /></a>Rosja stosuje wobec nas operacj\u0119 psychologiczn\u0105. Ostrzegamy wszystkich przed wzrostem napi\u0119cia w Naddniestrzu - o\u015bwiadczy\u0142 rz\u0105d w Kiszyniowie, odpowiadaj\u0105c na rosyjskie prowokacje na granicy Mo\u0142dawii z Ukrain\u0105. Prezydent Maia Sandu podkre\u015bli\u0142a r\u00f3wnie\u017c, \u017ce celem Rosji jest destabilizacja jej pa\u0144stwa i wprowadzenie tam proroyjskiego rz\u0105du marionetkowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-moldawia-ostrzega-przed-wzrostem-napiecia-rosja-chce-naszego,nId,6618113", "date_published": "2023-02-24 16:02:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cny cios dla Rosji. USA og\u0142osi\u0142y nowe sankcje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-potezny-cios-dla-rosji-usa-oglosily-nowe-sankcje,nId,6618152\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cny cios dla Rosji. USA og\u0142osi\u0142y nowe sankcje\" src=\"https://i.iplsc.com/potezny-cios-dla-rosji-usa-oglosily-nowe-sankcje/000GT38QLVPVD4JC-C321.jpg\" /></a>W pierwsz\u0105 rocznic\u0119 rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119 USA og\u0142osi\u0142y kolejny &quot;pakiet szerokich sankcji&quot; przeciwko Rosji i jej sojusznikom. Te maj\u0105 uderzy\u0107 w rosyjsk\u0105 gospoark\u0119 i os\u0142abi\u0107 zdolno\u015bci Moskwy do prowadzenia wojny.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-potezny-cios-dla-rosji-usa-oglosily-nowe-sankcje,nId,6618152", "date_published": "2023-02-24 15:36:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rocznica wojny w Ukrainie. Pilny komunikat lider\u00f3w Tr\u00f3jk\u0105ta Weimarskiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rocznica-wojny-w-ukrainie-pilny-komunikat-liderow-trojkata-w,nId,6618172\"><img align=\"left\" alt=\"Rocznica wojny w Ukrainie. Pilny komunikat lider\u00f3w Tr\u00f3jk\u0105ta Weimarskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/rocznica-wojny-w-ukrainie-pilny-komunikat-liderow-trojkata-w/000GDJY4YCVFG1QO-C321.jpg\" /></a>Liderzy pa\u0144st Tr\u00f3jk\u0105ta Weimarskiego (Polska-Niemcy-Francja) wydali wsp\u00f3lny komunikat w rocznic\u0119 wybuchu rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119. Przyw\u00f3dcy podkre\u015blili, \u017ce b\u0119d\u0105 mocno wspiera\u0107 Ukrain\u0119 i jej nar\u00f3d tak d\u0142ugo, jak b\u0119dzie to konieczne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rocznica-wojny-w-ukrainie-pilny-komunikat-liderow-trojkata-w,nId,6618172", "date_published": "2023-02-24 15:36:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny murem za Bia\u0142orusi\u0105. M\u00f3wi\u0105 o \"nielegalnych sankcjach\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chiny-murem-za-bialorusia-mowia-o-nielegalnych-sankcjach,nId,6618165\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny murem za Bia\u0142orusi\u0105. M\u00f3wi\u0105 o &quot;nielegalnych sankcjach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-murem-za-bialorusia-mowia-o-nielegalnych-sankcjach/000DN1BWVUNQQIB3-C321.jpg\" /></a>Nie spada poparcie Chin dla rz\u0105d\u00f3w Alaksandra \u0141ukaszenki na Bia\u0142orusi. Jak poinformowa\u0142 szef MSZ ChRL, Pekin b\u0119dzie dalej popiera\u0142y Bia\u0142oru\u015b w wysi\u0142kach na rzecz &quot;utrzymania stabilno\u015bci&quot; w regionie. Dodatakowo Chiny sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 jakimkolwiek &quot;nielegalnym sankcjom&quot;, jakie Zach\u00f3d narzuca na kraj \u0141ukaszenki oraz Rosj\u0119 W\u0142adimira Putina. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chiny-murem-za-bialorusia-mowia-o-nielegalnych-sankcjach,nId,6618165", "date_published": "2023-02-24 15:23:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rok wojny w Ukrainie. Groteskowe szale\u0144stwo Rosji tylko zjednoczy\u0142o jej wrog\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rok-wojny-w-ukrainie-groteskowe-szalenstwo-rosji-tylko-zjedn,nId,6618095\"><img align=\"left\" alt=\"Rok wojny w Ukrainie. Groteskowe szale\u0144stwo Rosji tylko zjednoczy\u0142o jej wrog\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/rok-wojny-w-ukrainie-groteskowe-szalenstwo-rosji-tylko-zjedn/000GT35RFCF4B73V-C321.jpg\" /></a>Godn\u0105 miar\u0105 wojen nie powinny by\u0107 geopolityczne \u017cetony czy zawahania w sojuszach, a jednostkowe momenty osobistych cierpie\u0144 i horror\u00f3w. Min\u0105\u0142 rok od rozpocz\u0119cia rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119, a ja wci\u0105\u017c my\u015bl\u0119 o Jekaterinie i Walentynie. Dzi\u0119ki policji uda\u0142o im si\u0119 wydosta\u0107 spod ostrza\u0142u wok\u00f3\u0142 ich male\u0144kiego mieszkania w \u0141ysycza\u0144sku, zanim ostatniego lata miasto pad\u0142o \u0142upem Rosjan - pisze specjalnie dla Interii Nick Paton Walsh, g\u0142\u00f3wny korespondent CNN ds. bezpiecze\u0144stwa mi\u0119dzynarodowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rok-wojny-w-ukrainie-groteskowe-szalenstwo-rosji-tylko-zjedn,nId,6618095", "date_published": "2023-02-24 15:08:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Julia uwa\u017ca, \u017ce jest zaginion\u0105 Madeleine. Wcze\u015bniej twierdzi\u0142a co innego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-julia-uwaza-ze-jest-zaginiona-madeleine-wczesniej-twierdzila,nId,6618073\"><img align=\"left\" alt=\"Julia uwa\u017ca, \u017ce jest zaginion\u0105 Madeleine. Wcze\u015bniej twierdzi\u0142a co innego\" src=\"https://i.iplsc.com/julia-uwaza-ze-jest-zaginiona-madeleine-wczesniej-twierdzila/000GT21YSB73SP94-C321.jpg\" /></a>\u015awiat z uwag\u0105 \u015bledzi informacje dotycz\u0105ce 21-letniej Polki, Julii Faustyny. Jaki\u015b czas temu na swoim instagramowym koncie pokaza\u0142a zdj\u0119cia maj\u0105ce przekona\u0107 opini\u0119 publiczn\u0105 do jej rzekomej to\u017csamo\u015bci - kobieta uwa\u017ca si\u0119 za zaginion\u0105 przed 15 laty w portugalskim kurorcie Brytyjk\u0119, Madeleine McCann. Do tych rewelacji z rezerw\u0105 podchodz\u0105 rodzice Madeleine, kt\u00f3rzy jednak zgodzili si\u0119 na test DNA. Zupe\u0142nie innego zdania s\u0105 bliscy Julii, kt\u00f3rzy stanowczo zaprzeczaj\u0105 jej internetowym doniesieniom. Teraz na temat 21-latki wypowiedzia\u0142o si\u0119...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-julia-uwaza-ze-jest-zaginiona-madeleine-wczesniej-twierdzila,nId,6618073", "date_published": "2023-02-24 14:44:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Adam Niedzielski dla Interii: Ukraina chce wzorowa\u0107 si\u0119 na polskim systemie ochrony zdrowia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-adam-niedzielski-dla-interii-ukraina-chce-wzorowac-sie-na-po,nId,6615878\"><img align=\"left\" alt=\"Adam Niedzielski dla Interii: Ukraina chce wzorowa\u0107 si\u0119 na polskim systemie ochrony zdrowia\" src=\"https://i.iplsc.com/adam-niedzielski-dla-interii-ukraina-chce-wzorowac-sie-na-po/000GSX33GA1BJQ5G-C321.jpg\" /></a>Mimo trwaj\u0105cej wojny Ukraina pracuje nad odbudow\u0105 swojego systemu ochrony zdrowia. I chce wzorowa\u0107 si\u0119 na Polsce. - Wiemy, \u017ce Ukraina chce i\u015b\u0107 w kierunku systemu polskiego, z centralnym p\u0142atnikiem i kontraktowaniem us\u0142ug. Jeste\u015bmy te\u017c bardzo dobrym przyk\u0142adem na informatyzacj\u0119 opieki zdrowotnej i z tych do\u015bwiadcze\u0144 nasi s\u0105siedzi te\u017c chc\u0105 korzysta\u0107. Przekazujemy r\u00f3wnie\u017c nasze standardy i wzorce wykorzystywane przy budowie nowoczesnych szpitali - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 minister zdrowia Adam Niedzielski. Podsumowuje te\u017c rok pomocy medycznej...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-adam-niedzielski-dla-interii-ukraina-chce-wzorowac-sie-na-po,nId,6615878", "date_published": "2023-02-24 14:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina: Ujawni\u0142 SMS do Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. \"To nie jest prowokacja\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-ujawnil-sms-do-wolodymyra-zelenskiego-to-nie-jest-pr,nId,6618075\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Ujawni\u0142 SMS do Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. &quot;To nie jest prowokacja&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-ujawnil-sms-do-wolodymyra-zelenskiego-to-nie-jest-pr/000GT23HUK7DBDYQ-C321.jpg\" /></a>- Inwazja rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 o godzinie 3:40 na \u0142uga\u0144skim odcinku oddzia\u0142u stra\u017cy granicznej - Powiedzia\u0142 Serhij Dejneko, genera\u0142 dywizji Pa\u0144stwowej S\u0142u\u017cby Granicznej Ukrainy i jej dow\u00f3dca w rozmowie z portalem Ukrai\u0144ska Prawda. Dejneko po ataku Rosjan wys\u0142a\u0142 wiadomo\u015b\u0107 do prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego o rozpocz\u0119ciu inwazji Rosji na Ukrain\u0119. Tre\u015b\u0107 SMS zosta\u0142a ujawniona.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-ujawnil-sms-do-wolodymyra-zelenskiego-to-nie-jest-pr,nId,6618075", "date_published": "2023-02-24 13:49:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polscy wolontariusze w Charkowie. \"Strach pojawia\u0142 si\u0119 w nocy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polscy-wolontariusze-w-charkowie-strach-pojawial-sie-w-nocy,nId,6616188\"><img align=\"left\" alt=\"Polscy wolontariusze w Charkowie. &quot;Strach pojawia\u0142 si\u0119 w nocy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polscy-wolontariusze-w-charkowie-strach-pojawial-sie-w-nocy/000GSYSYOXON9CYS-C321.jpg\" /></a>Z w\u0142asnej woli ruszyli do ogarni\u0119tej wojn\u0105 Ukrainy. Czuli, \u017ce w\u0142a\u015bnie to jest ich miejsce, \u017ce ich powo\u0142aniem jest nie\u015b\u0107 pomoc tym najbardziej bezradnym. By\u0107 oparciem, dawa\u0107 nadziej\u0119, nala\u0107 gor\u0105c\u0105 zup\u0119, pom\u00f3c wyj\u015b\u0107 z piwnicy, gdy sko\u0144czy si\u0119 nalot. W Ukrainie zobaczyli tych, kt\u00f3rych \u015bwiat nie chcia\u0142 przyj\u0105\u0107 i tych, kt\u00f3rzy nie byli w stanie ucieka\u0107. Ta podr\u00f3\u017c kosztowa\u0142a ich wiele: Gra\u017cyna w Bachmucie straci\u0142a nog\u0119, prze\u017cy\u0142a dzi\u0119ki Kamilowi. Wolontariusze opowiadaj\u0105 Interii, jak dzi\u015b wygl\u0105da ich \u017cycie - w Polsce i w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polscy-wolontariusze-w-charkowie-strach-pojawial-sie-w-nocy,nId,6616188", "date_published": "2023-02-24 13:36:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogoda na weekend. Znowu wr\u00f3ci \u015bnieg i zima. Ale nie na d\u0142ugo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-weekend-znowu-wroci-snieg-i-zima-ale-nie-na-dlugo,nId,6617954\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda na weekend. Znowu wr\u00f3ci \u015bnieg i zima. Ale nie na d\u0142ugo\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-na-weekend-znowu-wroci-snieg-i-zima-ale-nie-na-dlugo/000GT1Q5LT9TFO4K-C321.jpg\" /></a>Luty powoli dobiega ko\u0144ca, ale czy oznacza to r\u00f3wnie\u017c definitywny koniec najch\u0142odniejszej pory roku? Jak si\u0119 okazuje, jeszcze w weekend pogoda zn\u00f3w namiesza i do\u015bwiadczymy prawdziwej zimowej aury. - \u015anieg wr\u00f3ci i przez weekend b\u0119dzie obserwowany w\u0142a\u015bciwie w ca\u0142ym kraju - m\u00f3wi Interii Grzegorz Walijewski z Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej. W sobot\u0119 i niedziel\u0119 na p\u00f3\u0142nocy kraju mo\u017cliwe b\u0119d\u0105 tak\u017ce rzadko spotykane o tej porze roku zjawiska atmosferyczne - mog\u0105 tam bowiem wyst\u0105pi\u0107 wy\u0142adowania atmosferyczne i burze \u015bnie\u017cne. Synoptyk...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-weekend-znowu-wroci-snieg-i-zima-ale-nie-na-dlugo,nId,6617954", "date_published": "2023-02-24 13:13:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jecha\u0142 tirem i mia\u0142 ponad dwa promile alkoholu. Policja zatrzyma\u0142a kierowc\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-jechal-tirem-i-mial-ponad-dwa-promile-alkoholu-policja-zatrz,nId,6617974\"><img align=\"left\" alt=\"Jecha\u0142 tirem i mia\u0142 ponad dwa promile alkoholu. Policja zatrzyma\u0142a kierowc\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/jechal-tirem-i-mial-ponad-dwa-promile-alkoholu-policja-zatrz/000GT1HRYD0VDBGB-C321.jpg\" /></a>Dzi\u0119ki zg\u0142oszeniu na policj\u0119, zatrzymano pijanego kierowc\u0119 tira. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 w organizmie ponad 2 promile alkoholu. Za jazd\u0119 w stanie nietrze\u017awo\u015bci kierowca us\u0142yszy zarzuty. Grozi mu kara do dw\u00f3ch lat pozbawienia wolno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-jechal-tirem-i-mial-ponad-dwa-promile-alkoholu-policja-zatrz,nId,6617974", "date_published": "2023-02-24 12:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lw\u00f3w w rocznic\u0119 wojny. \"Jeste\u015b z Polski, prawda? Prosz\u0119, zadzwo\u0144 do mojego syna\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lwow-w-rocznice-wojny-jestes-z-polski-prawda-prosze-zadzwon-,nId,6617950\"><img align=\"left\" alt=\"Lw\u00f3w w rocznic\u0119 wojny. &quot;Jeste\u015b z Polski, prawda? Prosz\u0119, zadzwo\u0144 do mojego syna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lwow-w-rocznice-wojny-jestes-z-polski-prawda-prosze-zadzwon/000GT1FAUFID99GI-C321.jpg\" /></a>Na pytanie: &quot;czy wida\u0107 wojn\u0119 we Lwowie?&quot; trudno odpowiedzie\u0107 jednoznacznie. Na pierwszy rzut oka wszystko wydaje si\u0119 normalne. Jest pr\u0105d, dzia\u0142aj\u0105 sklepy i kawiarnie. Tu jednak ka\u017cdy ma kogo\u015b, kto walczy. Oto pi\u0119\u0107 historii, kt\u00f3re pokazuj\u0105 ciche cierpienie i t\u0119sknot\u0119, kt\u00f3re umykaj\u0105 w\u015br\u00f3d wojennych statystyk i kolejnych informacji o dostawach sprz\u0119tu. Zobaczy\u0107 je mo\u017cna dopiero na miejscu, w\u015br\u00f3d ludzi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lwow-w-rocznice-wojny-jestes-z-polski-prawda-prosze-zadzwon-,nId,6617950", "date_published": "2023-02-24 12:40:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski dzi\u0119kuje Polsce: Otrzymali\u015bmy pierwsze czo\u0142gi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-dziekuje-polsce-otrzymalismy-pierwsze-czo,nId,6618001\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski dzi\u0119kuje Polsce: Otrzymali\u015bmy pierwsze czo\u0142gi\" src=\"https://i.iplsc.com/wolodymyr-zelenski-dziekuje-polsce-otrzymalismy-pierwsze-czo/000GT1QLLGH1ODRS-C321.jpg\" /></a>- Otrzymali\u015bmy pierwsze czo\u0142gi z Polski, b\u0119d\u0105 wzmacnia\u0107 nasz\u0105 obron\u0119 - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podczas konferencji prasowej z premierem Mateuszem Morawieckim. - Polska jest liderem mi\u0119dzynarodowej koalicji w tej sprawie - zaznaczy\u0142 Ze\u0142enski. - Chc\u0119 Tobie Wo\u0142odymyrze przekaza\u0107 cztery pierwsze Leopardy, cztery 2A4 - przekaza\u0142 premier. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-dziekuje-polsce-otrzymalismy-pierwsze-czo,nId,6618001", "date_published": "2023-02-24 12:18:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dmitrij Miedwiediew: Trzeba przesun\u0105\u0107 granic\u0119, nawet do Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-miedwiediew-trzeba-przesunac-granice-nawet-do-polski,nId,6617962\"><img align=\"left\" alt=\"Dmitrij Miedwiediew: Trzeba przesun\u0105\u0107 granic\u0119, nawet do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/dmitrij-miedwiediew-trzeba-przesunac-granice-nawet-do-polski/000GT1GZG1RRLON9-C321.jpg\" /></a>Trzeba przesun\u0105\u0107 granice zagro\u017ce\u0144 dla Rosji jak najdalej, nawet do Polski - oceni\u0142 wiceprzewodnicz\u0105cy Rady Bezpiecze\u0144stwa Rosji Dmitrij Miedwiediew. W rocznic\u0119 rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 rosyjski polityk, wpisuj\u0105c si\u0119 w kremlowsk\u0105 propagand\u0119 opisa\u0142 miniony rok i przedstawi\u0142, co dalej mo\u017ce si\u0119 wydarzy\u0107. &quot;Trzeba zniszczy\u0107 neonazizm do gruntu. \u017beby p\u00f3\u017aniej nie traci\u0107 czasu na \u0142apanie niedobitk\u00f3w banderowc\u00f3w w lasach. Aby na \u015bwiecie nasta\u0142 d\u0142ugo wyczekiwany pok\u00f3j&quot; - napisa\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-miedwiediew-trzeba-przesunac-granice-nawet-do-polski,nId,6617962", "date_published": "2023-02-24 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polscy policjanci w Ukrainie. Rozbroili prawie dwa tysi\u0105ce bomb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polscy-policjanci-w-ukrainie-rozbroili-prawie-dwa-tysiace-bo,nId,6617904\"><img align=\"left\" alt=\"Polscy policjanci w Ukrainie. Rozbroili prawie dwa tysi\u0105ce bomb\" src=\"https://i.iplsc.com/polscy-policjanci-w-ukrainie-rozbroili-prawie-dwa-tysiace-bo/000GT185PBF9X1DQ-C321.jpg\" /></a>Polscy policjanci przez pi\u0119\u0107 miesi\u0119cy zneutralizowali blisko dwa tysi\u0105ce r\u00f3\u017cnego rodzaju urz\u0105dze\u0144 i \u0142adunk\u00f3w wybuchowych - przekaza\u0142 Komendant G\u0142\u00f3wny Policji gen. insp. Jaros\u0142aw Szymczyk. Doda\u0142, \u017ce \u0142adunki by\u0142y skonstruowane tak, by zabi\u0107 jak najwi\u0119cej ludzi i by\u0142y umieszczane np. w dzieci\u0119cych zabawkach, lod\u00f3wkach czy w pianinie. Kontyngent humanitarny policji, kt\u00f3ry wyruszy\u0142 do Ukrainy w pa\u017adzierniku, w czwartek wr\u00f3ci\u0142 do Polski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polscy-policjanci-w-ukrainie-rozbroili-prawie-dwa-tysiace-bo,nId,6617904", "date_published": "2023-02-24 11:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Whiskey odnaleziona we wraku. Jest warta miliony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-whiskey-odnaleziona-we-wraku-jest-warta-miliony,nId,6617851\"><img align=\"left\" alt=\"Whiskey odnaleziona we wraku. Jest warta miliony\" src=\"https://i.iplsc.com/whiskey-odnaleziona-we-wraku-jest-warta-miliony/000GT0UU9FEOBIOT-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ska whiskey zosta\u0142a odnaleziona we wraku parowca, kt\u00f3ry 169 lat temu zaton\u0105\u0142 na dnie jeziora Michigan - poda\u0142 portal Forbes. Odnaleziony alkohol mo\u017ce by\u0107 wart nawet 871 milion\u00f3w dolar\u00f3w.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-whiskey-odnaleziona-we-wraku-jest-warta-miliony,nId,6617851", "date_published": "2023-02-24 11:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Scholz wobec wojny w Ukrainie. Bierno\u015b\u0107, fatalna komunikacja, niekompetentna minister. I pytanie - co dalej?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-scholz-wobec-wojny-w-ukrainie-biernosc-fatalna-komunikacja-n,nId,6617911\"><img align=\"left\" alt=\"Scholz wobec wojny w Ukrainie. Bierno\u015b\u0107, fatalna komunikacja, niekompetentna minister. I pytanie - co dalej?\" src=\"https://i.iplsc.com/scholz-wobec-wojny-w-ukrainie-biernosc-fatalna-komunikacja-n/000G8GHFSH1N71JN-C321.jpg\" /></a>Dla wielu w Niemczech i na arenie mi\u0119dzynarodowej postawa kanclerza Olafa Scholza wobec Ukrainy jest rozczarowaniem. Ostatni rok to by\u0142a polityka bierno\u015bci i braku w\u0142asnych inicjatyw, kt\u00f3re mog\u0142y przyczyni\u0107 si\u0119 do wzmocnienia pozycji jego kraju na \u015bwiecie. Tymczasem niemiecki kanclerz, co potwierdzi\u0142a tutejsza prasa w swoich komentarzach po wizycie Bidena w Kijowie i Warszawie, przyczyni\u0142 si\u0119 do tego, \u017ce punkt ci\u0119\u017cko\u015bci ameryka\u0144skiej polityki w Europie przesun\u0105\u0142 si\u0119 na wsch\u00f3d - pisze Tomasz Lejman, korespondent Interii w Niemczech.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-scholz-wobec-wojny-w-ukrainie-biernosc-fatalna-komunikacja-n,nId,6617911", "date_published": "2023-02-24 11:10:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W ko\u015bciele na kl\u0119czkach. Kr\u00f3tko by\u0142 anonimowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-w-kosciele-na-kleczkach-krotko-byl-anonimowy,nId,6617938\"><img align=\"left\" alt=\"W ko\u015bciele na kl\u0119czkach. Kr\u00f3tko by\u0142 anonimowy\" src=\"https://i.iplsc.com/w-kosciele-na-kleczkach-krotko-byl-anonimowy/000GT1CD84UYDU8M-C321.jpg\" /></a>Udawa\u0142 \u017ce si\u0119 modli na kl\u0119czkach, w tym czasie pr\u00f3bowa\u0142 rozbroi\u0107 ko\u015bcieln\u0105 skarbonk\u0119. M\u0119\u017cczyzna nie by\u0142 \u015bwiadom, \u017ce jest nagrywany przez ko\u015bcielny monitoring. Teraz grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-w-kosciele-na-kleczkach-krotko-byl-anonimowy,nId,6617938", "date_published": "2023-02-24 11:05:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Posiedzenie RBN. \"Pierwsze Leopardy z Polski dotar\u0142y do Ukrainy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posiedzenie-rbn-pierwsze-leopardy-z-polski-dotarly-do-ukrain,nId,6617635\"><img align=\"left\" alt=\"Posiedzenie RBN. &quot;Pierwsze Leopardy z Polski dotar\u0142y do Ukrainy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/posiedzenie-rbn-pierwsze-leopardy-z-polski-dotarly-do-ukrain/000GT1EX05NUC7W1-C321.jpg\" /></a>Rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 posiedzenie Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego, zwo\u0142ane przez prezydenta Andrzeja Dud\u0119. Przedmiotem spotkania b\u0119dzie aktualna sytuacja bezpiecze\u0144stwa w kraju w zwi\u0105zku z rosyjsk\u0105 inwazj\u0105 na Ukrain\u0119, a tak\u017ce wizyta prezydenta USA Joe Bidena w Polsce i spotkanie Bukareszta\u0144skiej Dziewi\u0105tki. - Pierwsze czo\u0142gi Leopard z Polski dotar\u0142y do Ukrainy - przekaza\u0142 Mariusz B\u0142aszczak. - Premier pojecha\u0142 do Kijowa zawie\u017a\u0107 Leopardy - m\u00f3wi\u0142 prezydent Andrzej Duda. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posiedzenie-rbn-pierwsze-leopardy-z-polski-dotarly-do-ukrain,nId,6617635", "date_published": "2023-02-24 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rada Bezpiecze\u0144stwa Narodowego. Rozpoczyna si\u0119 posiedzenie w Pa\u0142acu Prezydenckim", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rada-bezpieczenstwa-narodowego-rozpoczyna-sie-posiedzenie-w-,nId,6617635\"><img align=\"left\" alt=\"Rada Bezpiecze\u0144stwa Narodowego. Rozpoczyna si\u0119 posiedzenie w Pa\u0142acu Prezydenckim\" src=\"https://i.iplsc.com/rada-bezpieczenstwa-narodowego-rozpoczyna-sie-posiedzenie-w/000GS0OGQMUFKLBQ-C321.jpg\" /></a>Rozpoczyna si\u0119 posiedzenie Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego, zwo\u0142ane przez prezydenta Andrzeja Dud\u0119. Przedmiotem spotkania b\u0119dzie aktualna sytuacja bezpiecze\u0144stwa w kraju w zwi\u0105zku z rosyjsk\u0105 inwazj\u0105 na Ukrain\u0119, a tak\u017ce wizyta prezydenta USA Joe Bidena w Polsce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rada-bezpieczenstwa-narodowego-rozpoczyna-sie-posiedzenie-w-,nId,6617635", "date_published": "2023-02-24 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wszystkie choroby Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wszystkie-choroby-putina,nId,6575054\"><img align=\"left\" alt=\"Wszystkie choroby Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/wszystkie-choroby-putina/000GPIJUA9GKEDM1-C321.jpg\" /></a>Tu przytrzyma\u0142 st\u00f3\u0142, tam zadr\u017ca\u0142a mu noga. Twarz jakby napuchni\u0119ta. Lista rzekomych chor\u00f3b, na jakie cierpi rosyjski przyw\u00f3dca, ro\u015bnie z tygodnia na tydzie\u0144. W\u0142a\u015bciwie to ju\u017c dawno powinien nie \u017cy\u0107. Oto W\u0142adimir Putin - starzec, kt\u00f3rego zdrowiem interesuje si\u0119 ca\u0142y \u015bwiat. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wszystkie-choroby-putina,nId,6575054", "date_published": "2023-02-24 10:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kraby, Osy i Dziki. Polskie uzbrojenie, kt\u00f3re niszczy wojska Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kraby-osy-i-dziki-polskie-uzbrojenie-ktore-niszczy-wojska-pu,nId,6615620\"><img align=\"left\" alt=\"Kraby, Osy i Dziki. Polskie uzbrojenie, kt\u00f3re niszczy wojska Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/kraby-osy-i-dziki-polskie-uzbrojenie-ktore-niszczy-wojska-pu/000GSYWQH1OEXHLM-C321.jpg\" /></a>24 lutego 2022 wojska rosyjskie rozpocz\u0119\u0142y inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. Od samego pocz\u0105tku Polska niezwykle aktywnie w\u0142\u0105czy\u0142a si\u0119 w pomoc wschodniemu s\u0105siadowi. Nie tylko w formie pomocy humanitarnej, ale tak\u017ce wojskowej. W rocznic\u0119 wybuchu wojny przybli\u017camy liczby i rodzaj uzbrojenia, jakie Polska przekaza\u0142a Ukrainie dla obrony jej niepodleg\u0142o\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kraby-osy-i-dziki-polskie-uzbrojenie-ktore-niszczy-wojska-pu,nId,6615620", "date_published": "2023-02-24 10:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "2023 b\u0119dzie ci\u0119\u017ckim rokiem dla Putina. Dopiero teraz odczuje pe\u0142n\u0105 moc zachodnich sankcji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-2023-bedzie-ciezkim-rokiem-dla-putina-dopiero-teraz-odczuje-,nId,6617806\"><img align=\"left\" alt=\"2023 b\u0119dzie ci\u0119\u017ckim rokiem dla Putina. Dopiero teraz odczuje pe\u0142n\u0105 moc zachodnich sankcji\" src=\"https://i.iplsc.com/2023-bedzie-ciezkim-rokiem-dla-putina-dopiero-teraz-odczuje/000GT0O17LGI57MJ-C321.jpg\" /></a>- Europa dosta\u0142a nauczk\u0119 i odrabia swoj\u0105 prac\u0119 domow\u0105 - o gospodarczej wojnie Unii Europejskiej z Rosj\u0105 m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 szwedzki ekonomista Anders \u00c5slund. By\u0142y doradca gospodarczy rz\u0105d\u00f3w Ukrainy i Rosji podkre\u015bla, \u017ce &quot;ekonomiczna dominacja Zachodu jest dzisiaj niepodwa\u017calna&quot;, a by\u0107 albo nie by\u0107 rosyjskiej gospodarki zale\u017cy dzisiaj de facto od trzech pa\u0144stw.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-2023-bedzie-ciezkim-rokiem-dla-putina-dopiero-teraz-odczuje-,nId,6617806", "date_published": "2023-02-24 10:39:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Liceum postawi\u0142o szafki dla uczni\u00f3w. Za ich wynajem trzeba zap\u0142aci\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-liceum-postawilo-szafki-dla-uczniow-za-ich-wynajem-trzeba-za,nId,6617826\"><img align=\"left\" alt=\"Liceum postawi\u0142o szafki dla uczni\u00f3w. Za ich wynajem trzeba zap\u0142aci\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/liceum-postawilo-szafki-dla-uczniow-za-ich-wynajem-trzeba-za/000GT168SNYS6ELP-C321.jpg\" /></a>Liceum w D\u0105browie G\u00f3rniczej wprowadzi\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 wynaj\u0119cia szafek za pieni\u0105dze. Jak przekaza\u0142a szko\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, miejsca te &quot;s\u0105 warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 do ju\u017c istniej\u0105cego darmowego miejsca do przechowywania rzeczy dla uczni\u00f3w&quot;. Pod postem ludzie skrytykowali inicjatyw\u0119 plac\u00f3wki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-liceum-postawilo-szafki-dla-uczniow-za-ich-wynajem-trzeba-za,nId,6617826", "date_published": "2023-02-24 10:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nadzieja przesi\u0105kni\u0119ta rozpacz\u0105. \"Przetrwaj\u0105 ci, kt\u00f3rzy \u017cyj\u0105 tym co tu i teraz\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nadzieja-przesiaknieta-rozpacza-przetrwaja-ci-ktorzy-zyja-ty,nId,6615948\"><img align=\"left\" alt=\"Nadzieja przesi\u0105kni\u0119ta rozpacz\u0105. &quot;Przetrwaj\u0105 ci, kt\u00f3rzy \u017cyj\u0105 tym co tu i teraz&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nadzieja-przesiaknieta-rozpacza-przetrwaja-ci-ktorzy-zyja-ty/000GSXVBTQ95VY9D-C321.jpg\" /></a>- Lekarze, czy szerzej ca\u0142y system ochrony zdrowia, to dzisiaj drugi front tej wojny. Dwie najwa\u017cniejsze s\u0142u\u017cby w kraju to \u017co\u0142nierze i lekarze - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 prof. Borys Todurow, wybitny ukrai\u0144ski kardiochirurg. Dyrektor Instytutu Serca w Kijowie wspomina m.in. trudne po\u017cegnanie z c\u00f3rk\u0105, kt\u00f3ra z powodu wojny wyjecha\u0142a z Ukrainy do Wroc\u0142awia. - Wtedy nie wytrzyma\u0142em, du\u017co p\u0142aka\u0142em. Nerwy i emocje wzi\u0119\u0142y g\u00f3r\u0119 - m\u00f3wi Todurow. Pytany o to, czy zaj\u0105\u0142by si\u0119 pacjentem z Rosji, odpowiada bez wahania: - Jestem lekarzem od 35 lat i w tym...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nadzieja-przesiaknieta-rozpacza-przetrwaja-ci-ktorzy-zyja-ty,nId,6615948", "date_published": "2023-02-24 10:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ameryka\u0144ska dziennikarka ranna na froncie. Jest sanitariuszk\u0105 w ukrai\u0144skiej armii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanska-dziennikarka-ranna-na-froncie-jest-sanitariuszka,nId,6617811\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144ska dziennikarka ranna na froncie. Jest sanitariuszk\u0105 w ukrai\u0144skiej armii\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanska-dziennikarka-ranna-na-froncie-jest-sanitariuszka/000GT0UDQFV69R5D-C321.jpg\" /></a>&quot;Dzi\u015b rano zosta\u0142am trafiona. Moje obra\u017cenia s\u0105 nieodwracalne. Straci\u0142am cz\u0119\u015b\u0107 r\u0119ki i mam blizny na twarzy. Jednak wygrali\u015bmy t\u0119 bitw\u0119&quot; - napisa\u0142a w czwartek na Twitterze ameryka\u0144ska dziennikarka Sarah Ashton-Cirillo, kt\u00f3ra do si\u0142 zbrojnych Ukrainy wst\u0105pi\u0142a jako sanitariuszka. Nied\u0142ugo potem udzieli\u0142a kr\u00f3tkiego wywiadu dla CBS News z okop\u00f3w. W czasie jego trwania powiedzia\u0142a: Chcieli\u015bmy przekaza\u0107 wiadomo\u015b\u0107, \u017ce Ukraina jest silniejsza ni\u017c kiedykolwiek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanska-dziennikarka-ranna-na-froncie-jest-sanitariuszka,nId,6617811", "date_published": "2023-02-24 10:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Te\u015bciowa Putina\" w tarapatach. Wielka Brytania og\u0142asza sankcje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tesciowa-putina-w-tarapatach-wielka-brytania-oglasza-sankcje,nId,6617866\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Te\u015bciowa Putina&quot; w tarapatach. Wielka Brytania og\u0142asza sankcje\" src=\"https://i.iplsc.com/tesciowa-putina-w-tarapatach-wielka-brytania-oglasza-sankcje/000GT0Y30PJK8HSJ-C321.jpg\" /></a>W pierwsz\u0105 rocznic\u0119 wybuchu wojny Wielka Brytania rozszerzy\u0142a list\u0119 sankcyjn\u0105 o 92 osoby i firmy z Rosji. Umieszczono na niej m.in. kierownictwo Gazpromu, Rosatomu, Rostechu i czterech bank\u00f3w. Na li\u015bcie znalaz\u0142a si\u0119 te\u017c Lubow Kabajewa - matka by\u0142ej gimnastyczki i domniemanej kochanki W\u0142adimira Putina, Aliny. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tesciowa-putina-w-tarapatach-wielka-brytania-oglasza-sankcje,nId,6617866", "date_published": "2023-02-24 10:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bloomberg: Polska dostarczy dzi\u015b pierwsze Leopardy na Ukrain\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bloomberg-polska-dostarczy-dzis-pierwsze-leopardy-na-ukraine,nId,6617852\"><img align=\"left\" alt=\"Bloomberg: Polska dostarczy dzi\u015b pierwsze Leopardy na Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/bloomberg-polska-dostarczy-dzis-pierwsze-leopardy-na-ukraine/000G7T8X5FSNVGMR-C321.jpg\" /></a>Polska dostarczy w pi\u0105tek pierwsze czo\u0142gi Leopard 2 na Ukrain\u0119 - poda\u0142 Bloomberg. Portal cytuje anonimowego urz\u0119dnika. To pierwszy z 14 czo\u0142g\u00f3w, kt\u00f3re trafi\u0105 do w\u0142adz w Kijowie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bloomberg-polska-dostarczy-dzis-pierwsze-leopardy-na-ukraine,nId,6617852", "date_published": "2023-02-24 09:35:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Leopardy 2 dla Ukrainy. Polska jako pierwsza przekaza\u0142a czo\u0142gi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-leopardy-2-dla-ukrainy-polska-jako-pierwsza-przekazala-czolg,nId,6617852\"><img align=\"left\" alt=\"Leopardy 2 dla Ukrainy. Polska jako pierwsza przekaza\u0142a czo\u0142gi\u00a0\" src=\"https://i.iplsc.com/leopardy-2-dla-ukrainy-polska-jako-pierwsza-przekazala-czolg/000GT11RG7MIOYR1-C321.jpg\" /></a>Polska dostarczy w pi\u0105tek pierwsze czo\u0142gi Leopard 2 na Ukrain\u0119 - poda\u0142 Bloomberg. To pierwsze z 14 czo\u0142g\u00f3w, kt\u00f3re trafi\u0105 do w\u0142adz w Kijowie. \u0179r\u00f3d\u0142o zbli\u017cone do rz\u0105du potwierdzi\u0142o Interii, \u017ce pierwsze czo\u0142gi ju\u017c dotar\u0142y do Ukrainy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-leopardy-2-dla-ukrainy-polska-jako-pierwsza-przekazala-czolg,nId,6617852", "date_published": "2023-02-24 09:35:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polska dostarczy dzi\u015b pierwsze Leopardy na Ukrain\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polska-dostarczy-dzis-pierwsze-leopardy-na-ukraine,nId,6617852\"><img align=\"left\" alt=\"Polska dostarczy dzi\u015b pierwsze Leopardy na Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-dostarczy-dzis-pierwsze-leopardy-na-ukraine/000G7T8X5FSNVGMR-C321.jpg\" /></a>Polska dostarczy w pi\u0105tek pierwsze czo\u0142gi Leopard 2 na Ukrain\u0119. Chodzi o dwa Leopardy - potwierdza Interii \u017ar\u00f3d\u0142o zbli\u017cone do rz\u0105du. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polska-dostarczy-dzis-pierwsze-leopardy-na-ukraine,nId,6617852", "date_published": "2023-02-24 09:35:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017bycie seksualne \u017cyraf. Naukowcy odkryli nietypowy rytua\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-zycie-seksualne-zyraf-naukowcy-odkryli-nietypowy-rytual,nId,6617836\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bycie seksualne \u017cyraf. Naukowcy odkryli nietypowy rytua\u0142 \" src=\"https://i.iplsc.com/zycie-seksualne-zyraf-naukowcy-odkryli-nietypowy-rytual/000GT0SNX742YPM2-C321.jpg\" /></a>\u017byrafy nie maj\u0105 ustalonego sezonu rozroczego. Nie przechodz\u0105 rui, jak psy czy koty. Nie wykonuj\u0105 wezwa\u0144 godowych ani nie dostarczaj\u0105 wizualnych wskaz\u00f3wek \u015bwiadcz\u0105cych o gotowo\u015bci do odbycia stosunku. Sk\u0105d wi\u0119c samiec \u017cyrafy mo\u017ce wiedzie\u0107, \u017ce jego zaloty zostan\u0105 zaakceptowane? W skr\u00f3cie: przez mocz, feromony i delikatne szturchni\u0119cia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-zycie-seksualne-zyraf-naukowcy-odkryli-nietypowy-rytual,nId,6617836", "date_published": "2023-02-24 09:18:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"My\u015bla\u0142em, \u017ce by\u0107 mo\u017ce widz\u0119 go po raz ostatni\". Kulisy przyja\u017ani Andrzeja Dudy i Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-myslalem-ze-byc-moze-widze-go-po-raz-ostatni-kulisy-przyjazn,nId,6617667\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;My\u015bla\u0142em, \u017ce by\u0107 mo\u017ce widz\u0119 go po raz ostatni&quot;. Kulisy przyja\u017ani Andrzeja Dudy i Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/myslalem-ze-byc-moze-widze-go-po-raz-ostatni-kulisy-przyjazn/000GT0NRYL5UTNT5-C321.jpg\" /></a>Miesi\u0105c przed wybuchem wojny Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przyjecha\u0142 do Wis\u0142y na p\u00f3\u0142prywatne spotkanie z Andrzejem Dud\u0105. Przegadali wtedy d\u0142ugie godziny, omawiaj\u0105c r\u00f3\u017cne scenariusze. - Mog\u0119 uczciwie powiedzie\u0107, \u017ce w\u0142a\u015bnie wtedy, w Wi\u015ble, na kilka tygodni przed rosyjsk\u0105 agresj\u0105 narodzi\u0142a si\u0119 nasza przyja\u017a\u0144. D\u0142ugo i szczerze rozmawiali\u015bmy - opowiada w rozmowie z Interi\u0105 prezydent Andrzej Duda. W Interii opisujemy, jak osobiste relacje obu prezydent\u00f3w prze\u0142o\u017cy\u0142y si\u0119 na relacje mi\u0119dzy ich krajami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-myslalem-ze-byc-moze-widze-go-po-raz-ostatni-kulisy-przyjazn,nId,6617667", "date_published": "2023-02-24 09:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Dyskusja w propagandowym programie. \"Pr\u00f3buj\u0105 przekona\u0107 siebie nawzajem, \u017ce wszystko idzie zgodnie z planem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-dyskusja-w-propagandowym-programie-probuja-przekonac-s,nId,6617639\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Dyskusja w propagandowym programie. &quot;Pr\u00f3buj\u0105 przekona\u0107 siebie nawzajem, \u017ce wszystko idzie zgodnie z planem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-dyskusja-w-propagandowym-programie-probuja-przekonac-s/000GT0O33CHFN3G1-C321.jpg\" /></a>- Wszystkie zadania s\u0142u\u017c\u0105 osi\u0105gni\u0119ciom cel\u00f3w. Zadania mog\u0105 si\u0119 zmienia\u0107, wszystko zmienia si\u0119 w zale\u017cno\u015bci od warunk\u00f3w - pad\u0142o w propagandowym programie w rosyjskiej telewizji, podczas dyskusji o wojnie w Ukrainie. &quot;Rosyjscy propagandy\u015bci pr\u00f3buj\u0105 przekona\u0107 siebie nawzajem, \u017ce wszystko idzie zgodnie z planem&quot; - oceni\u0142 Anton Heraszczenko, doradca MSW Ukrainy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-dyskusja-w-propagandowym-programie-probuja-przekonac-s,nId,6617639", "date_published": "2023-02-24 09:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek na S8. W kabinie ci\u0119\u017car\u00f3wki odnaleziono zw\u0119glone zw\u0142oki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-tragiczny-wypadek-na-s8-w-kabinie-ciezarowki-odnaleziono-zwe,nId,6617676\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek na S8. W kabinie ci\u0119\u017car\u00f3wki odnaleziono zw\u0119glone zw\u0142oki\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-na-s8-w-kabinie-ciezarowki-odnaleziono-zwe/000GT0F80SW9L50K-C321.jpg\" /></a>W nocy zderzy\u0142y si\u0119 dwa samochody ci\u0119\u017carowe. Podczas wypadku pojazdy zaj\u0119\u0142y si\u0119 ogniem. Jeden z kierowc\u00f3w nie prze\u017cy\u0142, jego zw\u0119glone cia\u0142o zosta\u0142o ujawnione w kabinie  - powiadomi\u0142y w pi\u0105tek lokalne media.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-tragiczny-wypadek-na-s8-w-kabinie-ciezarowki-odnaleziono-zwe,nId,6617676", "date_published": "2023-02-24 08:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zastrzeli\u0142 siedem os\u00f3b, bo przegra\u0142 zak\u0142ad. Odda\u0142 si\u0119 w r\u0119ce policji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zastrzelil-siedem-osob-bo-przegral-zaklad-oddal-sie-w-rece-p,nId,6617631\"><img align=\"left\" alt=\"Zastrzeli\u0142 siedem os\u00f3b, bo przegra\u0142 zak\u0142ad. Odda\u0142 si\u0119 w r\u0119ce policji\" src=\"https://i.iplsc.com/zastrzelil-siedem-osob-bo-przegral-zaklad-oddal-sie-w-rece-p/000GT046YE6NRXCV-C321.jpg\" /></a>30-letni Edgar Ricardo de Oliveira przegra\u0142 w bilard 4 000 reali (3 500 z\u0142otych). Za\u017c\u0105da\u0142 rewan\u017cu, a gdy i ten mecz przegra\u0142 wpad\u0142 we w\u015bciek\u0142o\u015b\u0107 i zabi\u0142 siedem os\u00f3b - przekaza\u0142y media. 30-letni zab\u00f3jca uciek\u0142 wraz z 27-letnim wsp\u00f3lnikiem. Podczas policyjnej ob\u0142awy zgin\u0105\u0142 m\u0142odszy z m\u0119\u017cczyzn. Sprawca strzelaniny ostatecznie odda\u0142 si\u0119 w r\u0119ce policji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zastrzelil-siedem-osob-bo-przegral-zaklad-oddal-sie-w-rece-p,nId,6617631", "date_published": "2023-02-24 08:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szko\u0142a zabrania noszenia dres\u00f3w i leggins\u00f3w. Rodzice oburzeni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-szkola-zabrania-noszenia-dresow-i-legginsow-rodzice-oburzeni,nId,6617664\"><img align=\"left\" alt=\"Szko\u0142a zabrania noszenia dres\u00f3w i leggins\u00f3w. Rodzice oburzeni\" src=\"https://i.iplsc.com/szkola-zabrania-noszenia-dresow-i-legginsow-rodzice-oburzeni/000GT0HO6MNCQRMU-C321.jpg\" /></a>Statut Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 9 w Kaliszu dok\u0142adnie okre\u015bla to, jak ubrani powinni by\u0107 uczniowie podczas zaj\u0119\u0107 w plac\u00f3wce. W szkole obowi\u0105zuj\u0105 mundurki, aby ka\u017cdy wygl\u0105da\u0142 &quot;jednolicie, czysto i schludnie&quot;. Ch\u0142opcy z klas V-VIII maj\u0105 zakaz noszenia spodni dresowych, a dziewczynki - leggins\u00f3w. To nie podoba si\u0119 rodzicom, kt\u00f3rzy staraj\u0105 si\u0119 o zmian\u0119 regulaminu szko\u0142y. - M\u00f3j syn ma nadwag\u0119. Dla niego najwygodniejsze s\u0105 spodnie dresowe. Inne go obcieraj\u0105 i powoduj\u0105 rany - m\u00f3wi jedna z matek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-szkola-zabrania-noszenia-dresow-i-legginsow-rodzice-oburzeni,nId,6617664", "date_published": "2023-02-24 08:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jens Stoltenberg: Chcia\u0142bym pochwali\u0107 Polsk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jens-stoltenberg-chcialbym-pochwalic-polske,nId,6617669\"><img align=\"left\" alt=\"Jens Stoltenberg: Chcia\u0142bym pochwali\u0107 Polsk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/jens-stoltenberg-chcialbym-pochwalic-polske/000G86KNK4UX4RIA-C321.jpg\" /></a>Sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg zabra\u0142 g\u0142os w sprawie wsparcia Ukrainy przez Polsk\u0119. - Chcia\u0142bym pochwali\u0107 Polsk\u0119 za to, \u017ce jest kluczowym i wiod\u0105cym sojusznikiem w udzielaniu wsparcia Ukrainie - zar\u00f3wno je\u015bli chodzi o ilo\u015b\u0107, jak i zaawansowane systemy, kt\u00f3re Polska dostarczy\u0142a, i kt\u00f3re nap\u0119dzaj\u0105 niekt\u00f3re procesy Sojuszu i w\u015br\u00f3d partner\u00f3w - m\u00f3wi\u0142. T\u0142umaczy\u0142 tak\u017ce, jak wojna zmieni\u0142a Sojusz P\u00f3\u0142nocnoatlantycki przez rok od pocz\u0105tku inwazji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jens-stoltenberg-chcialbym-pochwalic-polske,nId,6617669", "date_published": "2023-02-24 08:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "165 dolar\u00f3w dla turyst\u00f3w. Tak chc\u0105 zach\u0119ci\u0107 go\u015bci do przyjazdu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-165-dolarow-dla-turystow-tak-chca-zachecic-gosci-do-przyjazd,nId,6617647\"><img align=\"left\" alt=\"165 dolar\u00f3w dla turyst\u00f3w. Tak chc\u0105 zach\u0119ci\u0107 go\u015bci do przyjazdu\" src=\"https://i.iplsc.com/165-dolarow-dla-turystow-tak-chca-zachecic-gosci-do-przyjazd/000GT08C4XAOLVPV-C321.jpg\" /></a>Po wielomiesi\u0119cznych obostrzeniach spowodowanych pandemi\u0105 koronawirusa ludzie na ca\u0142ym \u015bwiecie zaczynaj\u0105 w ko\u0144cu wraca\u0107 do podr\u00f3\u017cowania. Nie wsz\u0119dzie jednak sytuacja wygl\u0105da tak dobrze, jak przed rokiem 2020. W\u0142adze kolejnych region\u00f3w podejmuj\u0105 kolejne pr\u00f3by, aby z powrotem przyci\u0105gn\u0105\u0107 do siebie turyst\u00f3w. Jednym z pomys\u0142\u00f3w jest oferta jednorazowej wyp\u0142aty \u015brodk\u00f3w dla turyst\u00f3w, kt\u00f3re go\u015bcie b\u0119d\u0105 mogli wykorzysta\u0107 m.in. na op\u0142acenie zakwaterowania. Wynosi\u0107 ma ono 165 dolar\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-165-dolarow-dla-turystow-tak-chca-zachecic-gosci-do-przyjazd,nId,6617647", "date_published": "2023-02-24 08:14:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier Mateusz Morawiecki udaje si\u0119 do Kijowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-mateusz-morawiecki-udaje-sie-do-kijowa,nId,6617651\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Mateusz Morawiecki udaje si\u0119 do Kijowa\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-mateusz-morawiecki-udaje-sie-do-kijowa/000794Q5F8UNQSO5-C321.jpg\" /></a>Z moich informacji wynika, \u017ce premier Mateusz Morawiecki udaje si\u0119 w pi\u0105tek do Kijowa i tam prawdopodobnie we\u017amie udzia\u0142 w posiedzeniu Rady Najwy\u017cszej Ukrainy - przekaza\u0142 sekretarz generalny PiS Krzysztof Sobolewski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-mateusz-morawiecki-udaje-sie-do-kijowa,nId,6617651", "date_published": "2023-02-24 07:44:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier Mateusz Morawiecki z wizyt\u0105 w Kijowie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-mateusz-morawiecki-z-wizyta-w-kijowie,nId,6617651\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Mateusz Morawiecki z wizyt\u0105 w Kijowie\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-mateusz-morawiecki-z-wizyta-w-kijowie/000GT09JQ6ML4SP4-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki w pi\u0105tek przebywa z wizyt\u0105 w Kijowie. Z\u0142o\u017cy\u0142 wieniec przy \u015bcianie pami\u0119ci poleg\u0142ych. Wed\u0142ug informacji sekretarza generalnego PiS Krzysztofa Sobolewskiego szef rz\u0105du we\u017amie udzia\u0142 w posiedzeniu Rady Najwy\u017cszej Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-mateusz-morawiecki-z-wizyta-w-kijowie,nId,6617651", "date_published": "2023-02-24 07:44:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier Mateusz Morawiecki z wizyt\u0105 w Kijowie. Spotka\u0142 si\u0119 z Ze\u0142enskim", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-mateusz-morawiecki-z-wizyta-w-kijowie-spotkal-sie-z-,nId,6617651\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Mateusz Morawiecki z wizyt\u0105 w Kijowie. Spotka\u0142 si\u0119 z Ze\u0142enskim\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-mateusz-morawiecki-z-wizyta-w-kijowie-spotkal-sie-z/000GT1AXO7VUOT3W-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki w pi\u0105tek przebywa z wizyt\u0105 w Kijowie, z\u0142o\u017cy\u0142 wieniec przy \u015bcianie pami\u0119ci poleg\u0142ych. Szef polskiego rz\u0105du zosta\u0142 oficjalnie powitany przez premiera Denysa Szmyhala, spotka\u0142 si\u0119 z prezydentem Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-mateusz-morawiecki-z-wizyta-w-kijowie-spotkal-sie-z-,nId,6617651", "date_published": "2023-02-24 07:44:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Le Monde\": Walka o wp\u0142ywy w Afryce. USA chc\u0105 wyprze\u0107 najemnik\u00f3w z grupy Wagnera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-le-monde-walka-o-wplywy-w-afryce-usa-chca-wyprzec-najemnikow,nId,6613553\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Le Monde&quot;: Walka o wp\u0142ywy w Afryce. USA chc\u0105 wyprze\u0107 najemnik\u00f3w z grupy Wagnera\" src=\"https://i.iplsc.com/le-monde-walka-o-wplywy-w-afryce-usa-chca-wyprzec-najemnikow/000GSUFAGCDU8J1J-C321.jpg\" /></a>USA zmieniaj\u0105 strategi\u0119 wobec Afryki. Chc\u0105 zablokowa\u0107 rosn\u0105ce wp\u0142ywy Chin i Rosji na kontynencie. Waszyngton w grudniu zorganizowa\u0142 szczyt lider\u00f3w USA\u2013Afryka. Bia\u0142emu Domowi zale\u017cy w pierwszej kolejno\u015bci na ograniczeniu wp\u0142yw\u00f3w tzw. grupy Wagnera. Rosyjscy najemnicy poza walk\u0105 w Ukrainie s\u0105 obecni tak\u017ce w Afryce, gdzie ich zadaniem jest zwi\u0119kszanie wp\u0142yw\u00f3w Kremla. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-le-monde-walka-o-wplywy-w-afryce-usa-chca-wyprzec-najemnikow,nId,6613553", "date_published": "2023-02-24 06:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"El Pais\": Postpraca. Nadchodzi era czasu wolnego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-el-pais-postpraca-nadchodzi-era-czasu-wolnego,nId,6613336\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;El Pais&quot;: Postpraca. Nadchodzi era czasu wolnego\" src=\"https://i.iplsc.com/el-pais-postpraca-nadchodzi-era-czasu-wolnego/000GSUSPVIYAIR92-C321.jpg\" /></a>Rozw\u00f3j technologii mo\u017ce by\u0107 gro\u017any dla wielu z nas. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w roboty oraz sztuczna inteligencja przyczyni\u0105 si\u0119 do wp\u0119dzenia w bezrobocie wielu grup zawodowych. Jednocze\u015bnie technologia stwarza szanse dla powstania nowych zawod\u00f3w oraz zaoferowania ludziom wi\u0119kszej ilo\u015bci czasu wolnego. Przez ostatnie dekady praca zros\u0142a si\u0119 z to\u017csamo\u015bci\u0105 cz\u0142owieka i nada\u0142a mu sens. W obliczu szybko post\u0119puj\u0105cych zmian, gdy maszyny przejmuj\u0105 kolejne zawody - wkr\u00f3tce b\u0119d\u0105 one wykonywa\u0107 ju\u017c prawie po\u0142ow\u0119 wszystkich zada\u0144 - przed lud\u017ami stoi ogromne...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-el-pais-postpraca-nadchodzi-era-czasu-wolnego,nId,6613336", "date_published": "2023-02-24 06:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski: Rok temu dokonali\u015bmy wyboru: nie bia\u0142a flaga, a b\u0142\u0119kitno-\u017c\u00f3\u0142ta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-rok-temu-dokonalismy-wyboru-nie-biala-flaga-a-bleki,nId,6617606\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Rok temu dokonali\u015bmy wyboru: nie bia\u0142a flaga, a b\u0142\u0119kitno-\u017c\u00f3\u0142ta\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-rok-temu-dokonalismy-wyboru-nie-biala-flaga-a-bleki/000F38U9HW655C87-C321.jpg\" /></a>To by\u0142 rok b\u00f3lu, \u017calu, wiary i jedno\u015bci - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Ukrainy w pi\u0105tek, w rocznic\u0119 rozpocz\u0119cia pe\u0142noskalowej agresji Rosji na Ukrain\u0119. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podzieli\u0142 si\u0119 kr\u00f3tkim filmem, kt\u00f3ry obrazuje rok dzia\u0142a\u0144 wojennych. Rosja napad\u0142a na Ukrain\u0119 24 lutego 2022 roku tu\u017c przed godzin\u0105 5.00 (godz. 4.00 w Polsce).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-rok-temu-dokonalismy-wyboru-nie-biala-flaga-a-bleki,nId,6617606", "date_published": "2023-02-24 06:34:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Darmowe leki i specjalne zasi\u0142ki. Z czego jeszcze mog\u0105 skorzysta\u0107 emeryci?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-darmowe-leki-i-specjalne-zasilki-z-czego-jeszcze-moga-skorzy,nId,6613383\"><img align=\"left\" alt=\"Darmowe leki i specjalne zasi\u0142ki. Z czego jeszcze mog\u0105 skorzysta\u0107 emeryci?\" src=\"https://i.iplsc.com/darmowe-leki-i-specjalne-zasilki-z-czego-jeszcze-moga-skorzy/000GNLA37YAHMNF5-C321.jpg\" /></a>Ulgi dla emeryt\u00f3w obejmuj\u0105 m.in. komunikacj\u0119 miejsk\u0105, kolej, czy abonament RTV. Seniorzy mog\u0105 te\u017c skorzysta\u0107 z Og\u00f3lnopolskiej Karty Seniora. Jakie jeszcze inne zni\u017cki przys\u0142uguj\u0105 emerytom?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-darmowe-leki-i-specjalne-zasilki-z-czego-jeszcze-moga-skorzy,nId,6613383", "date_published": "2023-02-24 06:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Dodatkowe dwa miliardy dolar\u00f3w pomocy wojskowej dla Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-dodatkowe-dwa-miliardy-dolarow-pomocy-wojskowej-dla-ukra,nId,6617601\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Dodatkowe dwa miliardy dolar\u00f3w pomocy wojskowej dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-dodatkowe-dwa-miliardy-dolarow-pomocy-wojskowej-dla-ukra/000F1YGCDIHTQ6Q5-C321.jpg\" /></a>Dodatkowe dwa miliardy dolar\u00f3w przeka\u017c\u0105 Ukrainie Stany Zjednoczone na pomoc w zakresie bezpiecze\u0144stwa - poinformowa\u0142 w czwartek doradca Bia\u0142ego Domu ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego Jake Sullivan. Jak z kolei przekaza\u0142 sekretarz obrony USA Lloyd Austin, USA uwa\u017caj\u0105, \u017ce dostarczenie broni Ukrainie oraz szkolenie Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy &quot;zmieni dynamik\u0119 na polu bitwy&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-dodatkowe-dwa-miliardy-dolarow-pomocy-wojskowej-dla-ukra,nId,6617601", "date_published": "2023-02-24 06:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna, kt\u00f3ra obrasta w legendy. Duch z Kijowa i inne opowie\u015bci z Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-ktora-obrasta-w-legendy-duch-z-kijowa-i-inne-opowiesci,nId,6615487\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna, kt\u00f3ra obrasta w legendy. Duch z Kijowa i inne opowie\u015bci z Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-ktora-obrasta-w-legendy-duch-z-kijowa-i-inne-opowiesci/000GSX1GTOUC3ETX-C321.jpg\" /></a>Duch z Kijowa, s\u0142oik z przetworami, kt\u00f3ry str\u0105ci\u0142 nadlatuj\u0105cego drona czy rolnicy przechwytuj\u0105cy rosyjskie czo\u0142gi. Inwazji Rosji na Ukrain\u0119 od samego pocz\u0105tku towarzysz\u0105 historie, kt\u00f3re z czasem obrastaj\u0105 w legendy o ukrai\u0144skiej waleczno\u015bci i niemo\u017cliwym do z\u0142amania oporze. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-ktora-obrasta-w-legendy-duch-z-kijowa-i-inne-opowiesci,nId,6615487", "date_published": "2023-02-24 06:00:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny wyst\u0105pi\u0142y z \"planem pokojowym\". Ma zako\u0144czy\u0107 wojn\u0119 w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chiny-wystapily-z-planem-pokojowym-ma-zakonczyc-wojne-w-ukra,nId,6617596\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny wyst\u0105pi\u0142y z &quot;planem pokojowym&quot;. Ma zako\u0144czy\u0107 wojn\u0119 w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-wystapily-z-planem-pokojowym-ma-zakonczyc-wojne-w-ukra/000GB93IJUMJTML3-C321.jpg\" /></a>Pekin wezwa\u0142 Moskw\u0119 i Kij\u00f3w do wznowienia dialogu i zaproponowa\u0142 12-punktowy dokument. &quot;Wszystkie strony powinny wspiera\u0107 Rosj\u0119 i Ukrain\u0119, aby dzia\u0142a\u0142y w tym samym kierunku i jak najszybciej wznowi\u0142y bezpo\u015bredni dialog w celu znalezienia pokojowego rozwi\u0105zania&quot; - o\u015bwiadczy\u0142o chi\u0144skie Ministerstwo Spraw Zagranicznych. &quot;Pekin nadal konsekwentnie przerzuca win\u0119 za wojn\u0119 z Rosji na Europ\u0119 i USA&quot; - skomentowa\u0142y media.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chiny-wystapily-z-planem-pokojowym-ma-zakonczyc-wojne-w-ukra,nId,6617596", "date_published": "2023-02-24 05:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ku\u0142eba o dostarczaniu Rosji broni przez Chiny: Nie mamy dowod\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kuleba-o-dostarczaniu-rosji-broni-przez-chiny-nie-mamy-dowod,nId,6617597\"><img align=\"left\" alt=\"Ku\u0142eba o dostarczaniu Rosji broni przez Chiny: Nie mamy dowod\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/kuleba-o-dostarczaniu-rosji-broni-przez-chiny-nie-mamy-dowod/000F2ATYS8TELR1V-C321.jpg\" /></a>Nie mamy dowod\u00f3w, \u017ce Chiny dostarcza\u0142y Rosji \u015bmierciono\u015bn\u0105 bro\u0144 - przekaza\u0142 w czwartek Dmytro Ku\u0142eba. Szef ukrai\u0144skiej dyplomacji odpowiada\u0142 na pytania ukrai\u0144skich dziennikarzy po g\u0142osowaniu w Zgromadzeniu Og\u00f3lnym ONZ. Oceni\u0142 tak\u017ce, \u017ce &quot;gdyby jakikolwiek kraj dostarcza\u0142 Rosji bro\u0144&quot;, by\u0142oby to &quot;wielkim b\u0142\u0119dem&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kuleba-o-dostarczaniu-rosji-broni-przez-chiny-nie-mamy-dowod,nId,6617597", "date_published": "2023-02-24 05:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rocznica inwazji Rosji na Ukrain\u0119. Wojna poch\u0142on\u0119\u0142a tysi\u0105ce ofiar", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rocznica-inwazji-rosji-na-ukraine-wojna-pochlonela-tysiace-o,nId,6617599\"><img align=\"left\" alt=\"Rocznica inwazji Rosji na Ukrain\u0119. Wojna poch\u0142on\u0119\u0142a tysi\u0105ce ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/rocznica-inwazji-rosji-na-ukraine-wojna-pochlonela-tysiace-o/000GSZX9WVMIP391-C321.jpg\" /></a>Mija rok od pocz\u0105tku rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. 24 lutego 2022 r. niesprowokowane rosyjskie wojska rozpocz\u0119\u0142y ofensyw\u0119 w ogromnej skali. Ukraina obroni\u0142a swoj\u0105 suwerenno\u015b\u0107 kosztem tysi\u0119cy ofiar. Podsumowujemy, co dzia\u0142o si\u0119 w ostatnich miesi\u0105cach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rocznica-inwazji-rosji-na-ukraine-wojna-pochlonela-tysiace-o,nId,6617599", "date_published": "2023-02-24 05:23:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matki na wojnie. \"C\u00f3rka bawi\u0142a si\u0119 w pokoju, gdy zatrz\u0119s\u0142o domem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-matki-na-wojnie-corka-bawila-sie-w-pokoju-gdy-zatrzeslo-dome,nId,6613779\"><img align=\"left\" alt=\"Matki na wojnie. &quot;C\u00f3rka bawi\u0142a si\u0119 w pokoju, gdy zatrz\u0119s\u0142o domem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/matki-na-wojnie-corka-bawila-sie-w-pokoju-gdy-zatrzeslo-dome/000GST2SEAAITJ9N-C321.jpg\" /></a>- Lato. Wraz z So\u0142omij\u0105 wr\u00f3ci\u0142y\u015bmy z wieczornego spaceru. Posadzi\u0142am j\u0105 na pod\u0142odze i posz\u0142am do kuchni. Wracaj\u0105c, us\u0142ysza\u0142am pot\u0119\u017cny huk. Dom zatrz\u0105s\u0142 si\u0119 w posadach. My\u015bla\u0142am, \u017ce rakieta uderzy\u0142a w nasz ogr\u00f3d. Chwyci\u0142am dziecko, uciek\u0142y\u015bmy na korytarz. Kolejna eksplozja. Zacz\u0119\u0142am p\u0142aka\u0107, nie wiedzia\u0142am, co robi\u0107. Dwa pociski uderzy\u0142y w lotnisko, p\u00f3\u0142tora kilometra od nas - opowiada Aleksandra. 24 lutego 2022 roku jej c\u00f3rka mia\u0142a cztery miesi\u0105ce. 29-latka jest jedn\u0105 z m\u0142odych mam mierz\u0105cych si\u0119 z wychowaniem potomstwa w cieniu wojny, pod...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-matki-na-wojnie-corka-bawila-sie-w-pokoju-gdy-zatrzeslo-dome,nId,6613779", "date_published": "2023-02-24 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 366. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-366-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3824,akt,240551\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 366. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-366-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GSZVSKGMS6FLQ-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-366-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3824,akt,240551", "date_published": "2023-02-24 04:29:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 366. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-366-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3824,akt,240643\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 366. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-366-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GSZVSKGMS6FLQ-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-366-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3824,akt,240643", "date_published": "2023-02-24 04:29:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 366. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-366-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3824,akt,240734\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 366. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-366-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GSZVSKGMS6FLQ-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-366-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3824,akt,240734", "date_published": "2023-02-24 04:29:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]