[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nakaz aresztowania W\u0142adimira Putina. MSZ komentuje", "description": "<img alt=\"Nakaz aresztowania W\u0142adimira Putina. MSZ komentuje \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g2shrd-budynek-msz-6814604/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nakaz wystawi\u0142 Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wladimir-putin-nakaz-aresztowania-prezydenta-rosji-polskie-ministerstwo-spraw-zagranicznych-komentuje-6847384?source=rss", "date_published": "2023-03-17 21:50:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Niezwyk\u0142a decyzja\", \"uczyni z niego banit\u0119\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v40331-wladimir-putin-6847345/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awiatowe media komentuj\u0105 decyzj\u0119 MTK dotycz\u0105c\u0105 W\u0142adimira Putina.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/miedzynarodowy-trybunal-karny-wydal-nakaz-aresztowania-prezydenta-rosji-wladimira-putina-oraz-marii-lwowej-bielowej-komentarze-swiatowej-prasy-6847332?source=rss", "date_published": "2023-03-17 21:31:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "P\u00f3\u0142tora tysi\u0105ca prawnik\u00f3w broni s\u0119dzi, kt\u00f3ra uniewinni\u0142a protestuj\u0105cych", "description": "<img alt=\"P\u00f3\u0142tora tysi\u0105ca prawnik\u00f3w broni s\u0119dzi, kt\u00f3ra uniewinni\u0142a protestuj\u0105cych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wujq2m-sedzia-joanna-knobel-na-sali-sadu-rejonowego-w-poznaniu-6821728/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szefowa nowej KRS zasugerowa\u0142a \"przeszkolenie\" s\u0119dzi Knobel.", "link": "https://tvn24.pl/polska/poznan-sedzia-uniewinnila-demonstrujacych-w-katedrze-prawnicy-protestuja-po-reakcji-szefowej-nowej-krs-6847340?source=rss", "date_published": "2023-03-17 21:05:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ostatnie dwa pa\u0144stwa zajm\u0105 si\u0119 wnioskiem Finlandii o do\u0142\u0105czenie do NATO. Bez Szwecji", "description": "<img alt=\"Ostatnie dwa pa\u0144stwa zajm\u0105 si\u0119 wnioskiem Finlandii o do\u0142\u0105czenie do NATO. Bez Szwecji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m0dhb9-prezydenci-finlandii-i-turcji-sauli-niinisto-oraz-recep-tayyip-erdogan-6847316/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Finlandia i Szwecja zacz\u0119\u0142y formalnie ubiega\u0107 si\u0119 o cz\u0142onkostwo w NATO w maju ubieg\u0142ego roku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nato-turcja-i-wegry-zajma-sie-wnioskiem-finlandii-o-czlonkostwo-w-sojuszu-wniosek-szwecji-czeka-6847304?source=rss", "date_published": "2023-03-17 20:40:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Trzaskowski o \"najbardziej prawdopodobnym scenariuszu\" jego politycznej przysz\u0142o\u015bci", "description": "<img alt=\"Trzaskowski o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-emxt4a-rafal-trzaskowski-6847256/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Warszawy i wiceszef PO by\u0142 go\u015bciem programu \"Kampania #BezKitu\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/rafal-trzaskowski-prezydent-warszawy-i-wiceprzewodniczacy-po-o-jego-politycznej-przyszlosci-czy-bedzie-kandydowal-w-wyborach-do-parlamentu-6847313?source=rss", "date_published": "2023-03-17 20:13:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Znamy laureat\u00f3w nagr\u00f3d w konkursie Stowarzyszenia Gazet Lokalnych Local Press 2022", "description": "<img alt=\"Znamy laureat\u00f3w nagr\u00f3d w konkursie Stowarzyszenia Gazet Lokalnych Local Press 2022\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-iq02b7-sgl-local-press-2022-6847236/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lista zwyci\u0119zc\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/sgl-local-press-2022-lista-laureatow-konkursu-6847027?source=rss", "date_published": "2023-03-17 19:54:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Trzaskowski: na pocz\u0105tku przysz\u0142ego tygodnia W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski sam z\u0142o\u017cy dymisj\u0119", "description": "<img alt=\"Trzaskowski: na pocz\u0105tku przysz\u0142ego tygodnia W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski sam z\u0142o\u017cy dymisj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-emxt4a-rafal-trzaskowski-6847256/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dyskusja w programie \"Kampania #BezKitu\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/rafal-trzaskowski-o-wlodzimierzu-karpinskim-na-poczatku-przyszlego-tygodnia-sam-zlozy-dymisje-6847227?source=rss", "date_published": "2023-03-17 19:49:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ze\u0142enski o nakazie aresztowania Putina", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski o nakazie aresztowania Putina\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uddaj8-zelenski-6843456/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Historyczna decyzja, od kt\u00f3rej rozpocznie si\u0119 historyczna odpowiedzialno\u015b\u0107\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zelenski-o-nakazie-aresztowania-putina-historyczna-decyzja-od-ktorej-rozpocznie-sie-historyczna-odpowiedzialnosc-6847247?source=rss", "date_published": "2023-03-17 19:16:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tajemnica legendarnego \"kotolisa\" rozwi\u0105zana. To zupe\u0142nie nowy gatunek", "description": "<img alt=\"Tajemnica legendarnego \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-lnfo1h-kotolis-z-korsyki-6847017/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nieuchwytny zwierzak z Korsyki.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kotolis-francja-tajemnica-legendarnego-kotolisa-rozwiazana-to-zupelnie-nowy-gatunek-6847053?source=rss", "date_published": "2023-03-17 19:14:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ho\u0142ownia: trzeba powiedzie\u0107 ludziom, \u017ce to b\u0119dzie dobry, koalicyjny rz\u0105d", "description": "<img alt=\"Ho\u0142ownia: trzeba powiedzie\u0107 ludziom, \u017ce to b\u0119dzie dobry, koalicyjny rz\u0105d\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m91n3x-17-1925-fpf-cln-0015-6847221/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lider ruchu Polska 2050 o wsp\u00f3\u0142pracy opozycji.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-2023-szymon-holownia-o-wspolpracy-opozycji-trzeba-powiedziec-ludziom-ze-to-bedzie-dobry-koalicyjny-rzad-6847198?source=rss", "date_published": "2023-03-17 19:12:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Prawie godzina sam na sam z podejrzanym. Psycholo\u017cka zamordowana. Z wi\u0119zienia nie pad\u0142o nawet \"przepraszam\"", "description": "<img alt=\"Prawie godzina sam na sam z podejrzanym. Psycholo\u017cka zamordowana. Z wi\u0119zienia nie pad\u0142o nawet \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3yg77q-mjr-bogumila-bieniek-pasierb-6847254/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zab\u00f3jstwo mjr Bogumi\u0142y Bieniek-Pasierb wstrz\u0105sn\u0119\u0142o ca\u0142\u0105 Polsk\u0105. Kobieta zgin\u0119\u0142a na s\u0142u\u017cbie. Jak to mo\u017cliwe, \u017ce nikt z pracownik\u00f3w zak\u0142adu karnego, w kt\u00f3rym dosz\u0142o do zab\u00f3jstwa, nikt nie poni\u00f3s\u0142 konsekwencji?", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/superwizjer-odcinki,10894/odcinek-1039,S00E1039,1021343?source=rss", "date_published": "2023-03-17 19:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Chcieli\u015bmy dowiedzie\u0107 si\u0119, jak ich biznes funkcjonuje, \u017ceby znale\u017a\u0107 ewentualne mo\u017cliwo\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-wt19iq-ukraina-wprowadza-obostrzenia-dla-podroznych-z-polski-4919889/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Adam Rozwadowski, prezes Family Business Network Polska, za\u0142o\u017cyciel Enel-Med o spotkaniu przedstawicieli firm rodzinnych z Polski i Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/spotkanie-firm-rodzinnych-z-polski-i-ukrainy-komentuja-adam-rozwadowski-zalozyciel-enel-med-oraz-dariusz-duma-wlasciciel-chiltern-business-farm-6847172?source=rss", "date_published": "2023-03-17 18:56:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nakaz aresztowania rosyjskiej \"kolekcjonerki dzieci\". Kim jest Maria Lwowa-Bie\u0142owa?", "description": "<img alt=\"Nakaz aresztowania rosyjskiej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gbudv7-pap_20230216_2bl-6847106/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Jest w kierowanym przez Kreml procederze kluczow\u0105 postaci\u0105\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mtk-wydal-nakaz-aresztowania-rosyjskiej-kolekcjonerki-dzieci-kim-jest-maria-lwowa-bielowa-6847115?source=rss", "date_published": "2023-03-17 18:49:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tusk: PiS trzeba odsun\u0105\u0107 od w\u0142adzy, \u017ceby ludzie uwierzyli, \u017ce w\u0142adza jest za co\u015b odpowiedzialna", "description": "<img alt=\"Tusk: PiS trzeba odsun\u0105\u0107 od w\u0142adzy, \u017ceby ludzie uwierzyli, \u017ce w\u0142adza jest za co\u015b odpowiedzialna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ymxo0h-donald-tusk-na-spotkaniu-z-mieszkancami-bytomia-6846998/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef Platformy Obywatelskiej na spotkaniu z mieszka\u0144cami Bytomia.", "link": "https://tvn24.pl/polska/szef-po-donald-tusk-na-spotkaniu-z-mieszkancami-bytomia-na-slasku-6847197?source=rss", "date_published": "2023-03-17 18:38:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wyciek amoniaku w zak\u0142adach mi\u0119snych. Ewakuowano ponad 600 os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Wyciek amoniaku w zak\u0142adach mi\u0119snych. Ewakuowano ponad 600 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m2mbd-starachowice-6847151/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Starachowicach (\u015awi\u0119tokrzyskie).", "link": "https://tvn24.pl/krakow/wyciek-amoniaku-w-zakladach-miesnych-ewakuowano-ponad-600-osob-6847168?source=rss", "date_published": "2023-03-17 18:00:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Masowe groby \"wagnerowc\u00f3w\" pod \u0141uga\u0144skiem i w Kraju Krasnodarskim", "description": "<img alt=\"Masowe groby \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-awayra-wagnerowcy-mogily-6846742/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poda\u0142o BBC.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bbc-o-stratach-grupy-wagnera-w-ukrainie-6846691?source=rss", "date_published": "2023-03-17 17:48:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Czy i w jakich okoliczno\u015bciach b\u0119dzie mo\u017cna zatrzyma\u0107 Putina? S\u0119dzia wyja\u015bnia", "description": "<img alt=\"Czy i w jakich okoliczno\u015bciach b\u0119dzie mo\u017cna zatrzyma\u0107 Putina? S\u0119dzia wyja\u015bnia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ss7h3e-ukraincy-oddali-hold-ofiarom-rosyjskich-zbrodni-w-mariupolu-6847083/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adimir Putin zosta\u0142 obj\u0119ty nakazem aresztowania Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/prezydent-rosji-wladimir-putin-objety-nakazem-aresztowania-co-oznacza-postanowienie-miedzynarodowego-trybunalu-karnego-6847075?source=rss", "date_published": "2023-03-17 17:45:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pi\u0119kny lot w Vikersund. Zobacz 235 metr\u00f3w Kubackiego", "description": "<img alt=\"Pi\u0119kny lot w Vikersund. Zobacz 235 metr\u00f3w Kubackiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zee8zr-dawid-kubacki-uwielbia-daleko-latac-6847113/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tu nie ma miejsca na przypadek.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pi-kny-lot-w-vikersund--zobacz-235-metr-w-kubackiego,1140067.html?source=rss", "date_published": "2023-03-17 17:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wy\u017cszy podatek od\u00a0zakupu mieszka\u0144. Minister wyja\u015bnia", "description": "<img alt=\"Wy\u017cszy podatek od\u00a0zakupu mieszka\u0144. Minister wyja\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-u01jl7-waldemar-buda-mateusz-morawiecki-6831481/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister rozwoju i technologii Waldemar Buda zapowiada z\u0142o\u017cenie autopoprawki.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/podatki-2023-wyzszy-podatek-od-czynnosci-cywilnoprawnych-przy-zakupie-wiekszego-pakietu-mieszkan-minister-rozwoju-waldemar-buda-komentuje-6847040?source=rss", "date_published": "2023-03-17 17:15:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\u015awietny skok Kubackiego. Kraft odlecia\u0142 w prologu", "description": "<img alt=\"\u015awietny skok Kubackiego. Kraft odlecia\u0142 w prologu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ecylf9-dawid-kubacki-6847097/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Raw Air zawita\u0142o do Vikersund.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-wietny-skok-dawida-kubackiego--kraft-odlecia--w-prologu-w-vikersund,1140054.html?source=rss", "date_published": "2023-03-17 17:13:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Porywane, wywo\u017cone, rusyfikowane, \"przygotowywane do wojny przeciwko w\u0142asnemu narodowi\"", "description": "<img alt=\"Porywane, wywo\u017cone, rusyfikowane, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vxhpy0-ukrainskie-dzieci-uciekly-przed-wojna-5631301/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u00f3wi Daria Herasymczuk, ukrai\u0144ska rzeczniczka praw dziecka, o dzieciach porywanych przez Rosjan.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukrainska-rzeczniczka-praw-dziecka-daria-herasymczuj-rosja-wywiozla-ponad-16-tysiecy-dzieci-ktore-sa-rusyfikowane-6847021?source=rss", "date_published": "2023-03-17 17:13:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "S\u0105d, kt\u00f3ry kaza\u0142 aresztowa\u0107 Putina. Co mo\u017ce Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny?", "description": "<img alt=\"S\u0105d, kt\u00f3ry kaza\u0142 aresztowa\u0107 Putina. Co mo\u017ce Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ze637-miedzynarodowy-trybunal-karny-w-hadze-6847019/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kieruje nim Polak.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/miedzynarodowy-trybunal-karny-wydal-nakaz-aresztowania-putina-co-to-za-sad-6847047?source=rss", "date_published": "2023-03-17 17:08:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Prezes MTK o nakazie aresztowania Putina: realizacja zale\u017cy od wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzynarodowej", "description": "<img alt=\"Prezes MTK o nakazie aresztowania Putina: realizacja zale\u017cy od wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzynarodowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y5sw0e-piotr-hofmanski-6847014/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0119dzia Piotr Hofma\u0144ski.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nakaz-aresztowania-putina-prezes-mtk-to-wazny-moment-w-procesie-wymierzania-sprawiedliwosci-6847005?source=rss", "date_published": "2023-03-17 16:53:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Si\u0142y obrony Ukrainy s\u0105 gwarantem dostarczenia podejrzanego na \u0142aw\u0119 oskar\u017conych\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r8cogs-miedzynarodowy-trybunal-karny-haga-holandia-6846947/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reakcje po decyzji Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wladimir-putin-miedzynarodowy-trybunal-karny-wydal-nakaz-aresztowania-prezydenta-rosji-reakcje-strony-ukrainskiej-i-rosyjskiej-6846920?source=rss", "date_published": "2023-03-17 16:17:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Prokurator generalny Ukrainy i szefowa rosyjskiego MSZ komentuj\u0105 decyzj\u0119 w sprawie Putina", "description": "<img alt=\"Prokurator generalny Ukrainy i szefowa rosyjskiego MSZ komentuj\u0105 decyzj\u0119 w sprawie Putina\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r8cogs-miedzynarodowy-trybunal-karny-haga-holandia-6846947/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny wyda\u0142 nakaz aresztowania prezydenta Rosji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wladimir-putin-miedzynarodowy-trybunal-karny-wydal-nakaz-aresztowania-prezydenta-rosji-prokurator-generalny-ukrainy-andrij-kostin-i-rzeczniczka-rosyjskiego-mszmaria-zacharowa-komentuja-6846920?source=rss", "date_published": "2023-03-17 16:17:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zderzyli si\u0119, potem uderzyli w przystanek. Ranne dwie osoby", "description": "<img alt=\"Zderzyli si\u0119, potem uderzyli w przystanek. Ranne dwie osoby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t2cher-dwa-samochody-staranowaly-przystanek-6846767/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drugie podobne zdarzenie jednego dnia w Szczecinie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-wypadek-w-alei-niepodleglosci-zderzyly-sie-dwa-samochody-uderzyly-w-przystanek-ranne-dwie-osoby-6846798?source=rss", "date_published": "2023-03-17 15:59:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\u017buraw odstraszy\u0142 aligatora. Chwile pe\u0142ne napi\u0119cia na niezwyk\u0142ym nagraniu", "description": "<img alt=\"\u017buraw odstraszy\u0142 aligatora. Chwile pe\u0142ne napi\u0119cia na niezwyk\u0142ym nagraniu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-foiddq-aligator-6846850/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Scen\u0119 z Florydy uda\u0142o si\u0119 uwieczni\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/usa-kalifornia-zuraw-kontra-aligator-zobacz-jak-skonczylo-sie-to-spotkanie-wideo-6846797?source=rss", "date_published": "2023-03-17 15:53:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny wyda\u0142 nakaz aresztowania W\u0142adimira Putina", "description": "<img alt=\"Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny wyda\u0142 nakaz aresztowania W\u0142adimira Putina\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-su92yu-pap_20230314_1au-6846872/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przekaza\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wladimir-putin-miedzynarodowy-trybunal-karny-wydal-nakaz-aresztowania-prezydenta-rosji-6846864?source=rss", "date_published": "2023-03-17 15:25:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Trzylatek straci\u0142 przytomno\u015b\u0107, nie chcieli czeka\u0107 na karetk\u0119. Ch\u0142opiec do szpitala pojecha\u0142 radiowozem", "description": "<img alt=\"Trzylatek straci\u0142 przytomno\u015b\u0107, nie chcieli czeka\u0107 na karetk\u0119. Ch\u0142opiec do szpitala pojecha\u0142 radiowozem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7qpnyc-trzylatek-tracil-przytomnosc-do-szpitala-pojechal-radiowozem-6846819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O pomoc policjant\u00f3w poprosi\u0142 dziadek, kt\u00f3ry wi\u00f3z\u0142 wnuka do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/skoki-trzylatek-stracil-przytomnosc-do-szpitala-pojechal-radiowozem-6846612?source=rss", "date_published": "2023-03-17 15:16:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Dziewczynka zosta\u0142a uprowadzona przez nieznanego jej m\u0119\u017cczyzn\u0119\". 54-latek us\u0142ysza\u0142 zarzuty, przyzna\u0142 si\u0119", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-erhixn-zaklad-karny-4689671/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Szczecinie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-bukowo-porwanie-dziewieciolatki-zarzuty-dla-54-latka-6846466?source=rss", "date_published": "2023-03-17 15:01:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Dziewczynka zosta\u0142a uprowadzona przez nieznanego jej m\u0119\u017cczyzn\u0119\". 54-latek us\u0142ysza\u0142 zarzuty, przyzna\u0142 si\u0119", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-erhixn-zaklad-karny-4689671/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najbli\u017csze trzy miesi\u0105ce sp\u0119dzi w areszcie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-bukowo-porwanie-dziewieciolatki-zarzuty-i-areszt-dla-54-latka-6846466?source=rss", "date_published": "2023-03-17 15:01:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Skoczkowie po oficjalnym treningu. Przed nami kwalifikacje lot\u00f3w", "description": "<img alt=\"Skoczkowie po oficjalnym treningu. Przed nami kwalifikacje lot\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xdnrdi-kubacki-potwierdzi-dyspozycje-z-czwartku-6846815/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyniki i relacja na \u017cywo w eurosport.pl.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/skoki-narciarskie-vikersund-2023--wyniki-na--ywo-i-relacja-z-treningu-i-kwalifikacji,1140036.html?source=rss", "date_published": "2023-03-17 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Premier dosta\u0142 prezent od NBP", "description": "<img alt=\"Premier dosta\u0142 prezent od NBP\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yfjz2k-adam-glapinski-6841728/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wynika z wpisu w Rejestrze Korzy\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/premier-dostal-prezent-od-nbp-6846686?source=rss", "date_published": "2023-03-17 14:53:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nie \u017cyje Ryszard Niemiec", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Ryszard Niemiec\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x1adoy-ryszard-niemiec-6846762/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142 84 lata.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/ryszard-niemiec-nie--yje--by-y-koszykarz--dzia-acz-i-dziennikarz-sportowy-mia--84-lata,1140037.html?source=rss", "date_published": "2023-03-17 14:31:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kolejny skandaliczny wybryk, ucierpia\u0142 ten sam bramkarz", "description": "<img alt=\"Kolejny skandaliczny wybryk, ucierpia\u0142 ten sam bramkarz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bns610-marko-dmitrovic-zostal-zaatakowany-przez-fanow-fenerbahce-6846745/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bramkarz Sevilli niedawno zosta\u0142 zaatakowany przez kibica.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolejny-skandaliczny-wybryk--ucierpia--ten-sam-bramkarz,1140011.html?source=rss", "date_published": "2023-03-17 14:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Utrudnienia w dwunastu bankach. Na li\u015bcie mi\u0119dzy innymi PKO BP i Pekao", "description": "<img alt=\"Utrudnienia w dwunastu bankach. Na li\u015bcie mi\u0119dzy innymi PKO BP i Pekao\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ft3jpg-w-tym-roku-wyniki-sprzedazy-podczas-promocji-z-okazji-black-friday-beda-zdecydowanie-slabsze-niz-w-roku-2019-4761841/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Prosimy wszystkie wa\u017cne transakcje wykona\u0107 wcze\u015bniej\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/prace-serwisowe-w-bankach-pko-bp-pekao-santander-bank-polska-ing-bank-slaski-alior-bank-bnp-paribas-bos-bps-credit-agricole-pocztowy-toyota-bank-nest-bank-lista-6846571?source=rss", "date_published": "2023-03-17 14:26:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"B\u0119dziemy proponowali dziesi\u0119\u0107 miliard\u00f3w z\u0142otych dla polskich gmin na remonty mieszka\u0144\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l1ckq7-tusk-6846542/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lider Platformy Obywatelskiej Donald Tusk na \u015al\u0105sku.", "link": "https://tvn24.pl/polska/donald-tusk-na-slasku-bedziemy-proponowali-dziesiec-miliardow-zlotych-dla-polskich-gmin-na-remonty-mieszkan-6846628?source=rss", "date_published": "2023-03-17 14:25:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Inflacja zmusza Polak\u00f3w do oszcz\u0119dzania w czasie \u015bwi\u0105t. Sonda\u017c dla \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24", "description": "<img alt=\"Inflacja zmusza Polak\u00f3w do oszcz\u0119dzania w czasie \u015bwi\u0105t. Sonda\u017c dla \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xyoo5e-inflacja-zmusza-polakow-do-oszczedzania-w-czasie-swiat-6846901/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w zamierza ograniczy\u0107 swoje wydatki zwi\u0105zane ze \u015awi\u0119tami Wielkanocnymi.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/inflacja-zmusza-polak-w-do-oszcz-dzania-w-czasie--wi-t--sonda--dla--fakt-w--tvn-i-tvn24,1140038.html?source=rss", "date_published": "2023-03-17 14:21:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Stoch uwielbia lata\u0107. Z\u0142ama\u0142 barier\u0119, jest rekordzist\u0105 Polski", "description": "<img alt=\"Stoch uwielbia lata\u0107. Z\u0142ama\u0142 barier\u0119, jest rekordzist\u0105 Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lhodcf-kamil-stoch-jest-rekordzista-polski-w-dlugosci-skoku-narciarskiego-6846709/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cykl Raw Air przenosi si\u0119 na mamuci\u0105 skoczni\u0119 w Vikersund, a lata\u0107 na nartach szczeg\u00f3lnie lubi Kamil Stoch.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/stoch-uwielbia-lata---z-ama--barier---jest-rekordzist--polski,1139776.html?source=rss", "date_published": "2023-03-17 14:09:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kadra reprezentacji Polski na mecze z Czechami i Albani\u0105", "description": "<img alt=\"Kadra reprezentacji Polski na mecze z Czechami i Albani\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i6ma8x-santos-oglosil-pierwsze-powolania-6846697/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kto b\u0119dzie mia\u0142 szans\u0119 zagra\u0107?", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kadra-reprezentacji-polski-na-mecze-z-czechami-i-albani-,1140034.html?source=rss", "date_published": "2023-03-17 14:02:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Gda\u0144sk by\u0142 dla taty trzecim dzieckiem i drug\u0105 mi\u0142o\u015bci\u0105\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nkl0dh-cnb-gdanszczanin-6846684/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pawe\u0142 Adamowicz we wspomnieniach rodziny i przyjaci\u00f3\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/czarno-na-bialym-odcinki,11367/odcinek-2383,S00E2383,1021320?source=rss", "date_published": "2023-03-17 13:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mecze wracaj\u0105 na Narodowy. Sto\u0142eczny ratusz: w poniedzia\u0142ek wydamy pozytywn\u0105 opini\u0119", "description": "<img alt=\"Mecze wracaj\u0105 na Narodowy. Sto\u0142eczny ratusz: w poniedzia\u0142ek wydamy pozytywn\u0105 opini\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cxnrik-dach-nad-pge-narodowym-w-warszawie-musi-byc-zlozony-przy-mozliwych-opadach-sniegu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142a w pi\u0105tek rzeczniczka warszawskiego magistratu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/pge-narodowy-zostanie-otwarty-ratusz-wyda-pozytywna-opinie-przed-meczem-polska-albania-6846597?source=rss", "date_published": "2023-03-17 13:46:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Us\u0142yszeli plotk\u0119, poszli do mieszkania znajomego. S\u0105 podejrzani o zab\u00f3jstwo i wzniecenie po\u017caru", "description": "<img alt=\"Us\u0142yszeli plotk\u0119, poszli do mieszkania znajomego. S\u0105 podejrzani o zab\u00f3jstwo i wzniecenie po\u017caru\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1jtle8-w-tym-mieszkaniu-dokonano-zabojstwa-6846492/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczy\u017ani mieli zaciera\u0107 \u015blady - informuje prokuratura.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/zgorzelec-pozar-i-zabojstwo-51-latka-prokuratura-uslyszeli-plotke-zabili-potem-podpalili-mieszkanie-6846462?source=rss", "date_published": "2023-03-17 13:44:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Autobusy na gaz je\u017adzi\u0142y rzadziej ni\u017c planowano. Samorz\u0105d ma zap\u0142aci\u0107 p\u00f3\u0142 miliona kary. PGNiG od niej nie odst\u0105pi\u0142o", "description": "<img alt=\"Autobusy na gaz je\u017adzi\u0142y rzadziej ni\u017c planowano. Samorz\u0105d ma zap\u0142aci\u0107 p\u00f3\u0142 miliona kary. PGNiG od niej nie odst\u0105pi\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-va6r0f-autobusy-na-gaz-jezdzily-rzadziej-niz-planowano-6646602/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Zabrak\u0142o dobrej woli\"", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/suwalki-autobusy-na-gaz-jezdzily-rzadziej-niz-planowano-pgnig-nie-odstapilo-od-kary-miasto-zaplaci-pol-miliona-6846203?source=rss", "date_published": "2023-03-17 13:39:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nie \u017cyje aktor Miros\u0142aw Kowalczyk. Wyst\u0119powa\u0142 w \"Klanie\" czy \"Na Wsp\u00f3lnej\"", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje aktor Miros\u0142aw Kowalczyk. Wyst\u0119powa\u0142 w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f6sy1i-nie-zyje-miroslaw-kowalczyk-6846593/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142 66 lat.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/miroslaw-kowalczyk-nie-zyje-aktor-znany-z-klanu-i-na-wspolnej-mial-66-lat-6846528?source=rss", "date_published": "2023-03-17 13:29:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Lech pozna\u0142 rywala w \u0107wier\u0107finale Ligi Konferencji", "description": "<img alt=\"Lech pozna\u0142 rywala w \u0107wier\u0107finale Ligi Konferencji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9nznjt-lech-poznan-zagra-w-cwiercfinale-ligi-konferencji-6846572/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwszy mecz 13 kwietnia w Poznaniu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/lech-pozna--rywala-w--wier-finale-ligi-konferencji,1140032.html?source=rss", "date_published": "2023-03-17 13:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Trzy kolejne osoby w areszcie w zwi\u0105zku z rosyjsk\u0105 siatk\u0105 szpiegowsk\u0105 w Polsce", "description": "<img alt=\"Trzy kolejne osoby w areszcie w zwi\u0105zku z rosyjsk\u0105 siatk\u0105 szpiegowsk\u0105 w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u8kn29-prokuratura-krajowa-bada-sprawe-szpiegostwa-zdj-ilustracyjne-5716649/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przekaza\u0142a Prokuratura Krajowa.", "link": "https://tvn24.pl/polska/rosyjska-siatka-szpiegowska-w-polsce-areszt-dla-trzech-kolejnych-osob-6846476?source=rss", "date_published": "2023-03-17 13:13:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Na dzia\u0142k\u0119\", \"Jarku, dycha starczy?\". Prezydent miasta mia\u0142 przyj\u0105\u0107 \u0142ap\u00f3wk\u0119, CBA pokazuje nagranie", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5h9nld-kadr-z-nagrania-cba-6846375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samorz\u0105dowiec us\u0142ysza\u0142 zarzuty korupcyjne, jednak s\u0105d nie zgodzi\u0142 si\u0119 na jego aresztowanie.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/ostrowiec-swietokrzyski-prezydent-jaroslaw-gorczynski-mial-przyjac-lapowke-cba-publikuje-nagranie-6846381?source=rss", "date_published": "2023-03-17 13:12:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Na dzia\u0142k\u0119\", \"Jarku, dycha starczy?\". Prezydent miasta mia\u0142 przyj\u0105\u0107 \u0142ap\u00f3wk\u0119, CBA pokazuje nagranie", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5h9nld-kadr-z-nagrania-cba-6846375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samorz\u0105dowiec w o\u015bwiadczeniu twierdzi, \u017ce jest niewinny, a nagranie jest \"zmanipulowane i wybi\u00f3rcze\".", "link": "https://tvn24.pl/krakow/ostrowiec-swietokrzyski-prezydent-jaroslaw-gorczynski-mial-przyjac-lapowke-cba-publikuje-nagranie-jest-oswiadczenie-samorzadowca-6846381?source=rss", "date_published": "2023-03-17 13:12:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wymy\u015bli obiad, wyja\u015bni ustaw\u0119, stworzy gry dla dzieci. Sprawdzili\u015bmy, co naprawd\u0119 potrafi GPT-4", "description": "<img alt=\"Wymy\u015bli obiad, wyja\u015bni ustaw\u0119, stworzy gry dla dzieci. Sprawdzili\u015bmy, co naprawd\u0119 potrafi GPT-4\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-23dl0g-ai-shutterstock_2276310273-6846520/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Redakcja tvn24.pl jako jedna z pierwszych przetestowa\u0142a najnowszy model sztucznej inteligencji.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/sztuczna-inteligencja-test-gpt-4-wymysli-obiad-wyjasni-ustawe-stworzy-gry-dla-dzieci-6841586?source=rss", "date_published": "2023-03-17 13:10:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Robert Smith \"zniesmaczony\" op\u0142atami za bilety na koncerty. W\u0142a\u015bnie og\u0142osi\u0142 wa\u017cn\u0105 zmian\u0119", "description": "<img alt=\"Robert Smith \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lvihwh-the-cure-wystapia-w-polsce-z-dwoma-koncertami-5515639/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Firma zwr\u00f3ci cz\u0119\u015b\u0107 op\u0142at pobranych od fan\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/robert-smith-z-the-cure-o-oplatach-za-bilety-na-koncerty-w-usa-6846351?source=rss", "date_published": "2023-03-17 13:05:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Media: Rosja stworzy\u0142a tajny, 10-letni plan zdestabilizowania Mo\u0142dawii", "description": "<img alt=\"Media: Rosja stworzy\u0142a tajny, 10-letni plan zdestabilizowania Mo\u0142dawii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4cdvz1-protest-w-kiszyniowie-organizowany-przez-prorosyjska-partie-sor-6845774/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa dziennikarzy dotar\u0142a do tajnego dokumentu rosyjskich s\u0142u\u017cb bezpiecze\u0144stwa.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-stworzyla-tajny-plan-zdestabilizowania-moldawii-media-6845680?source=rss", "date_published": "2023-03-17 12:47:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Absolutny debiutant w kadrze Santosa. Urodzi\u0142 si\u0119 w Stanach Zjednoczonych", "description": "<img alt=\"Absolutny debiutant w kadrze Santosa. Urodzi\u0142 si\u0119 w Stanach Zjednoczonych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-th3f3-ben-lederman-ma-szanse-na-debiut-w-polskiej-kadrze-6846482/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ben Lederman do\u015b\u0107 nieoczekiwanie znalaz\u0142 si\u0119 w kadrze Polski na mecze eliminacji mistrzostw Europy z Czechami i Albani\u0105.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/absolutny-debiutant-w-kadrze-santosa--urodzi--si--w-stanach-zjednoczonych,1140024.html?source=rss", "date_published": "2023-03-17 12:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Najlepsze lotniska na \u015bwiecie. Azjatycki lider bez konkurencji", "description": "<img alt=\"Najlepsze lotniska na \u015bwiecie. Azjatycki lider bez konkurencji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-emfg5u-shutterstock_1768468775-6846404/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"World Airport Awards\" jest przyznawany co roku i wykorzystuje opinie pasa\u017cer\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/najlepsze-lotniska-na-swiecie-ranking-skytrax-liderem-zestawienia-port-changi-w-singapurze-6846332?source=rss", "date_published": "2023-03-17 12:31:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Przewr\u00f3ci\u0142 przeno\u015bn\u0105 toalet\u0119 i szybko tego po\u017ca\u0142owa\u0142. Musia\u0142 j\u0105 podnie\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Przewr\u00f3ci\u0142 przeno\u015bn\u0105 toalet\u0119 i szybko tego po\u017ca\u0142owa\u0142. Musia\u0142 j\u0105 podnie\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6gurta-przewrocil-przenosna-toalete-w-centrum-miasta-dostal-mandat-i-musial-ja-podniesc-6846100/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagranie z monitoringu.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/pabianice-przewrocil-przenosna-toalete-dostal-mandat-i-musial-ja-podniesc-przy-policjantach-wideo-6846174?source=rss", "date_published": "2023-03-17 12:30:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pot\u0119\u017cny wybuch na S\u0142o\u0144cu. Nie by\u0142 skierowany w nasz\u0105 stron\u0119, a i tak do nas dotar\u0142", "description": "<img alt=\"Pot\u0119\u017cny wybuch na S\u0142o\u0144cu. Nie by\u0142 skierowany w nasz\u0105 stron\u0119, a i tak do nas dotar\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-c18f6a-rozblysk-sloneczny-z-13-marca-6846182/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarejestrowa\u0142y go nasze satelity.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/potezny-wybuch-na-sloncu-nie-byl-skierowany-w-nasza-strone-a-i-tak-do-nas-dotarl-6846014?source=rss", "date_published": "2023-03-17 12:28:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wymowna reakcja Santosa na pytanie o plan minimum", "description": "<img alt=\"Wymowna reakcja Santosa na pytanie o plan minimum\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6im1v1-fernando-santos-gra-tylko-o-zwyciestwo-6846421/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pokaza\u0142 na palcach.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wymowna-reakcja-fernando-santosa-na-pytanie-o-plan-minimum,1140028.html?source=rss", "date_published": "2023-03-17 12:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Prezydent Czech o przekazaniu samolot\u00f3w Ukrainie. \"Na pewno co\u015b zmieni, nie jest to kwestia liczb\"", "description": "<img alt=\"Prezydent Czech o przekazaniu samolot\u00f3w Ukrainie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-anz561-petr-pavel-6846198/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Czech Petr Pavel w rozmowie z Piotrem Marciniakiem w TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/prezydent-czech-petr-pavel-w-tvn24-o-rosyjskiej-agresji-w-ukrainie-i-przekazaniu-mysliwcow-mig-29-przez-polske-i-slowacje-6846259?source=rss", "date_published": "2023-03-17 12:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dwaj ch\u0142opcy ogl\u0105dali bajk\u0119, gdy \u015bcian\u0119 pokoju przebi\u0142a kula. Nie \u017cyje 9-latek", "description": "<img alt=\"Dwaj ch\u0142opcy ogl\u0105dali bajk\u0119, gdy \u015bcian\u0119 pokoju przebi\u0142a kula. Nie \u017cyje 9-latek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xmf8ea-policja-w-las-vegas-6846391/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jego 6-letni brat zosta\u0142 ranny.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-smiertelne-postrzelenie-9-latka-kula-wpadla-do-pokoju-gdy-ogladal-z-bratem-kreskowke-6846278?source=rss", "date_published": "2023-03-17 12:01:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Napad na furgonetk\u0119 firmy ochroniarskiej. Zrabowano kilka work\u00f3w wypchanych pieni\u0119dzmi", "description": "<img alt=\"Napad na furgonetk\u0119 firmy ochroniarskiej. Zrabowano kilka work\u00f3w wypchanych pieni\u0119dzmi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w712m0-napad-na-konwoj-w-swidnicy-zdjecie-ilustracyjne-6846110/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura m\u00f3wi o \"mieniu znacznej warto\u015bci\", a z nieoficjalnych informacji wynika, \u017ce mo\u017ce chodzi\u0107 o kilkaset tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/swidnica-napad-na-konwoj-ochroniarzom-zrabowano-kilka-workow-wypchanych-pieniedzmi-6846071?source=rss", "date_published": "2023-03-17 12:00:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rozbi\u0142 dwa auta, by\u0142 pijany. To ksi\u0105dz. Kuria liczy, \u017ce zostanie \"sprawiedliwie ukarany\"", "description": "<img alt=\"Rozbi\u0142 dwa auta, by\u0142 pijany. To ksi\u0105dz. Kuria liczy, \u017ce zostanie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dcp9mq-pijany-ksiadz-spowodowal-kolizje-6846350/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Fakt, \u017ce dopu\u015bci\u0142 si\u0119 tego czynu duchowny, jest dla nas bardzo bolesny\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/zelechow-ksiadz-mial-ponad-dwa-promile-rozbil-dwa-samochody-uczestniczka-chcial-zabic-mnie-syna-i-drugiego-kierowce-6846337?source=rss", "date_published": "2023-03-17 11:59:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Grypa zabi\u0142a 22-latk\u0119, lekarze bij\u0105 na alarm. \"Zasada jest prosta: zignorujesz, mo\u017cesz umrze\u0107\u201d", "description": "<img alt=\"Grypa zabi\u0142a 22-latk\u0119, lekarze bij\u0105 na alarm. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie81f78949ee4d5ec12d206792462e8153-grypa-moze-powodowac-powazne-powiklania-5153601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"My\u015bla\u0142a, \u017ce samo przejdzie\"", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-grypa-zabila-22-latke-lekarze-alarmuja-choroba-moze-byc-grozna-dla-kazdego-jakie-objawy-ma-grypa-czym-grozi-6846180?source=rss", "date_published": "2023-03-17 11:46:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Czeskie media o prezencie, jaki Petr Pavel dosta\u0142 podczas wizyty w Warszawie. \"Nieprzypadkowy\"", "description": "<img alt=\"Czeskie media o prezencie, jaki Petr Pavel dosta\u0142 podczas wizyty w Warszawie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3rbcah-prezydent-czech-petr-pavel-otrzymal-od-przedstawicieli-solidarnosci-polsko-czechoslowackiej-znaczek-z-symbolem-karty-77-6845900/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Czech przyby\u0142 do Polski tydzie\u0144 po zaprzysi\u0119\u017ceniu.", "link": "https://tvn24.pl/polska/petr-pavel-w-warszawie-czeskie-media-o-prezencie-jaki-prezydent-dostal-podczas-wizyty-w-polsce-6845795?source=rss", "date_published": "2023-03-17 11:45:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Szczerze m\u00f3wi\u0105c, nie wiedzia\u0142em o tym\". Usuni\u0119ta odpowied\u017a prezydenta na wpis MON", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yxm45z-duda-twitter-6842771/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Andrzej Duda zareagowa\u0142 na informacj\u0119 zamieszczon\u0105 przez MON na Twitterze.", "link": "https://tvn24.pl/polska/andrzej-duda-odpowiedzial-na-wpis-mon-dotyczacy-karabinkow-grot-prezydent-usunal-wpis-6842765?source=rss", "date_published": "2023-03-17 11:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pi\u0119\u0107 tygodni strajku. Na Wyspach mo\u017ce by\u0107 problem z wyrobieniem paszport\u00f3w", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 tygodni strajku. Na Wyspach mo\u017ce by\u0107 problem z wyrobieniem paszport\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7jwagu-brytyjscy-pracownicy-biur-paszportowych-zapowiadaja-strajk-6845561/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 3 kwietnia.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/wielka-brytania-zapowiedz-strajku-pracownikow-biur-paszportowych-6846335?source=rss", "date_published": "2023-03-17 11:36:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Sfabrykowa\u0142 rzekomy spisek\" na Kremlu. Analizuj\u0105 dzia\u0142ania Prigo\u017cyna", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d5mq7c-prigozyn-6818811/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Operacja informacyjna mia\u0142aby umocni\u0107 pozycj\u0119 szefa Grupy Wagnera - ocenili eksperci ISW.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/isw-szef-grupy-wagnera-jewgienij-prigozyn-mogl-sfabrykowac-doniesienia-o-spisku-na-kremlu-6846152?source=rss", "date_published": "2023-03-17 11:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rozlosowano pary 1/4 fina\u0142u Ligi Mistrz\u00f3w. B\u0119dzie angielsko-niemiecki szlagier", "description": "<img alt=\"Rozlosowano pary 1/4 fina\u0142u Ligi Mistrz\u00f3w. B\u0119dzie angielsko-niemiecki szlagier\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8exf4j-kto-wygra-w-tej-edycji-ligi-mistrzow-6846305/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spotkania \u0107wier\u0107fina\u0142owe odb\u0119d\u0105 si\u0119 w dniach 11-12 oraz 18-19 kwietnia.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/rozlosowano-pary-1-4-fina-u-ligi-mistrz-w--b-dzie-angielsko-niemiecki-szlagier,1140022.html?source=rss", "date_published": "2023-03-17 11:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Santos og\u0142osi\u0142 pierwsze powo\u0142ania. Dw\u00f3ch pi\u0142karzy sensacyjnie wypad\u0142o z kadry", "description": "<img alt=\"Santos og\u0142osi\u0142 pierwsze powo\u0142ania. Dw\u00f3ch pi\u0142karzy sensacyjnie wypad\u0142o z kadry\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-948czh-fernando-santos-6846268/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W przysz\u0142ym tygodniu Polacy rozpoczynaj\u0105 eliminacje Euro 2024.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/fernando-santos-og-osi--pierwsze-powo-ania--jeden-pi-karz-sensacyjnie-wypad--z-kadry,1140015.html?source=rss", "date_published": "2023-03-17 11:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Sejm zaczyna si\u0119 wygasza\u0107\". Grodzki o projekcie i prote\u015bcie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wgnlfe-tomasz-grodzki-6846017/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marsza\u0142ek Senatu odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do obywatelskiego projektu ustawy o rencie socjalnej.", "link": "https://tvn24.pl/polska/sejm-protest-osob-z-niepelnosprawnosciami-marszalek-senatu-tomasz-grodzki-o-ustawie-o-rencie-socjalnej-6846029?source=rss", "date_published": "2023-03-17 10:48:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Santos og\u0142asza powo\u0142ania. Konferencja selekcjonera", "description": "<img alt=\"Santos og\u0142asza powo\u0142ania. Konferencja selekcjonera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rrt2dq-fernando-santos-zadebiutuje-24-marca-6846195/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Relacja na \u017cywo w eurosport.pl.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/fernando-santos-og-asza-pierwsze-powo-ania--konferencja-prasowa-z-pge-narodowego-na--ywo,1140021.html?source=rss", "date_published": "2023-03-17 10:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mia\u0142 porsche pi\u0119\u0107 dni. Nowe nagranie", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 porsche pi\u0119\u0107 dni. Nowe nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-285b0v-zderzyly-sie-dwa-samochody-porsche-scielo-wiate-przystankowa-6833205/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy film nagrany po wypadku w \u0141odzi.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-wjechal-porsche-w-przystanek-samochod-mial-od-pieciu-dni-nowe-nagranie-z-wypadku-6845927?source=rss", "date_published": "2023-03-17 10:37:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mia\u0142 porsche pi\u0119\u0107 dni. Nowe nagranie", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 porsche pi\u0119\u0107 dni. Nowe nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-285b0v-zderzyly-sie-dwa-samochody-porsche-scielo-wiate-przystankowa-6833205/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy film nagrany po wypadku w \u0141odzi.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-porsche-wjechal-w-przystanek-samochod-mial-od-pieciu-dni-wideo-z-wypadku-6845927?source=rss", "date_published": "2023-03-17 10:37:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mia\u0142 porsche pi\u0119\u0107 dni. Nowe nagranie", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 porsche pi\u0119\u0107 dni. Nowe nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-285b0v-zderzyly-sie-dwa-samochody-porsche-scielo-wiate-przystankowa-6833205/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Film nagrany po wypadku w \u0141odzi.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-porsche-wjechalo-w-przystanek-samochod-mial-od-pieciu-dni-wideo-z-wypadku-6845927?source=rss", "date_published": "2023-03-17 10:37:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kolejny kraj og\u0142asza przekazanie Ukrainie samolot\u00f3w MiG-29", "description": "<img alt=\"Kolejny kraj og\u0142asza przekazanie Ukrainie samolot\u00f3w MiG-29\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-arzz17-slowacki-mig-29-6845999/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jako pierwsza tak\u0105 decyzj\u0119 podj\u0119\u0142a Polska.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/slowacja-przekaze-ukrainie-mysliwce-mig-29-jako-drugi-kraj-po-polsce-6846072?source=rss", "date_published": "2023-03-17 10:36:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Poci\u0105g pasa\u017cerski na niew\u0142a\u015bciwym torze. Drugi raz w tym tygodniu", "description": "<img alt=\"Poci\u0105g pasa\u017cerski na niew\u0142a\u015bciwym torze. Drugi raz w tym tygodniu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-cakq65-utrudnienia-na-stacji-warszawa-zachodnia-6831859/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sk\u0142ad trzeba by\u0142o wycofywa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kolejny-pociag-pasazerski-na-niewlasciwym-torze-6846045?source=rss", "date_published": "2023-03-17 10:36:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wyrzutnia Buk zaparkowana na\u00a0ulicy w\u00a0okupowanym Mariupolu", "description": "<img alt=\"Wyrzutnia Buk zaparkowana na\u00a0ulicy w\u00a0okupowanym Mariupolu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aaqdur-rosyjska-wyrzutnia-buk-zaparkowana-na-ulicy-okupowanego-mariupola-6845696/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doradca mera publikuje nagranie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosyjska-wyrzutnia-buk-zaparkowana-naulicy-wokupowanym-mariupolu-6846019?source=rss", "date_published": "2023-03-17 10:28:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Protestowali przeciwko nowej prezes. Hanna Sztuka zosta\u0142a odwo\u0142ana", "description": "<img alt=\"Protestowali przeciwko nowej prezes. Hanna Sztuka zosta\u0142a odwo\u0142ana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ixz4wb-protestujacy-w-janowie-podlaskim-napisali-na-transparencie-ksiazki-sa-do-nauki-stadnina-nie-dla-sztuki-6842634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stadninie w Janowie Podlaskim szefowa\u0107 ma Marcin Oszczapi\u0144ski.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/janow-podlaski-hanna-sztuka-odwolana-marcin-oszczapinski-nowym-prezesem-stadniny-koni-w-janowie-podlaskim-6845914?source=rss", "date_published": "2023-03-17 10:15:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "14-latek mia\u0142 ostrzela\u0107 przyj\u0119cie urodzinowe, zgin\u0119\u0142o osiem os\u00f3b. Zosta\u0142 zatrzymany", "description": "<img alt=\"14-latek mia\u0142 ostrzela\u0107 przyj\u0119cie urodzinowe, zgin\u0119\u0142o osiem os\u00f3b. Zosta\u0142 zatrzymany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o93ken-policja-w-meksyku-6668750/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zbrodnia jest powi\u0105zana z przest\u0119pczo\u015bci\u0105 narkotykow\u0105 - twierdz\u0105 s\u0142u\u017cby.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/meksyk-wojny-gangow-14-latek-mial-zabic-osiem-osob-na-przyjeciu-urodzinowym-zatrzymany-przez-policje-6845515?source=rss", "date_published": "2023-03-17 10:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Po\u017car w komendzie policji. Ewakuowani funkcjonariusze i zatrzymani", "description": "<img alt=\"Po\u017car w komendzie policji. Ewakuowani funkcjonariusze i zatrzymani\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q6y9ji-komenda-miejska-policji-w-koszalinie-6846074/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Koszalinie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/koszalin-pozar-w-komendzie-policji-ewakuowali-policjantow-i-zatrzymanych-6845980?source=rss", "date_published": "2023-03-17 10:08:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Lotos chcia\u0142 mie\u0107 w\u0142asne auto elektryczne, na projekt wydano ponad milion dolar\u00f3w. Jest \u015bledztwo", "description": "<img alt=\"Lotos chcia\u0142 mie\u0107 w\u0142asne auto elektryczne, na projekt wydano ponad milion dolar\u00f3w. Jest \u015bledztwo \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-35ec2k-lotos-5721454/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Projekt zako\u0144czy\u0142 si\u0119 fiaskiem.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-lotos-chcial-miec-wlasne-auto-elektryczne-na-projekt-wydano-ponad-milion-dolarow-skonczylo-sie-fiaskiem-jest-sledztwo-6845943?source=rss", "date_published": "2023-03-17 10:07:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Paczka albo okulary. Wyb\u00f3r badacza zbrodni uwi\u0119zionego w rosyjskiej kolonii karnej", "description": "<img alt=\"Paczka albo okulary. Wyb\u00f3r badacza zbrodni uwi\u0119zionego w rosyjskiej kolonii karnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t1y7dh-jurij-dmitrijew-przed-sadem-4706421/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jurij Dmitrijew odbywa wyrok w kolonii karnej w Republice Mordowii.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-jurij-dmitrijew-skazany-historyk-i-dzialacz-memorialu-musial-zrezygnowac-z-paczki-potrzebowal-okularow-6845793?source=rss", "date_published": "2023-03-17 10:00:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Gol z po\u0142owy boiska, kibicom opad\u0142y szcz\u0119ki", "description": "<img alt=\"Gol z po\u0142owy boiska, kibicom opad\u0142y szcz\u0119ki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bxoosc-arsenal-odpadl-z-ligi-europy-6846021/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Londynie zapami\u0119taj\u0105 ten wiecz\u00f3r na d\u0142ugo.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/gol-z-po-owy-boiska--kibicom-opad-y-szcz-ki,1140013.html?source=rss", "date_published": "2023-03-17 09:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Masz lekk\u0105 gor\u0105czk\u0119 i chcesz j\u0105 zbi\u0107? To badanie pokazuje, \u017ce nie warto", "description": "<img alt=\"Masz lekk\u0105 gor\u0105czk\u0119 i chcesz j\u0105 zbi\u0107? To badanie pokazuje, \u017ce nie warto\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ijj2dm-choroba-objawy-goraczka-4723934/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Pozwolili\u015bmy naturze robi\u0107 swoje i w tym przypadku konsekwencje by\u0142y pozytywne\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/masz-lekka-goraczke-i-chcesz-ja-zbic-to-badanie-pokazuje-ze-nie-warto-6842080?source=rss", "date_published": "2023-03-17 09:49:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Ludzie, jak szaleni lataj\u0105 z peronu na peron, bo ci\u0105gle si\u0119 zmienia informacja o miejscu przyjazdu poci\u0105gu\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3eckjv-warszawa-gdanska-waskie-zejscie-z-peronu-6790591/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chaos na stacji Warszawa Gda\u0144ska.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-chaos-na-dworcu-gdanskim-po-wprowadzeniu-nowego-rozkladu-6845892?source=rss", "date_published": "2023-03-17 09:47:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tajemnicza \u015bmier\u0107 skoczka. \"To wp\u0142yn\u0119\u0142o na jego psychik\u0119, gdy wysz\u0142o na jaw\"", "description": "<img alt=\"Tajemnicza \u015bmier\u0107 skoczka. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nzr11l-antonin-hajek-6845953/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amier\u0107 Antonina Hajka wstrz\u0105sn\u0119\u0142a czeskimi skokami narciarskimi.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tajemnicza--mier--skoczka---to-wp-yn--o-na-jego-psychik---gdy-wysz-o-na-jaw-,1139898.html?source=rss", "date_published": "2023-03-17 09:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ponad 900 podpis\u00f3w pod dziennikarskim protestem po\u00a0\u015bmierci Miko\u0142aja Filiksa", "description": "<img alt=\"Ponad 900 podpis\u00f3w pod dziennikarskim protestem po\u00a0\u015bmierci Miko\u0142aja Filiksa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w7gl89-mikrofony-mikrofon-prasa-shutterstock257282692-5146298/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"To du\u017cy sukces wsp\u00f3lnej inicjatywy i mocny g\u0142os w obronie zasad dziennikarstwa, kt\u00f3rych musimy i chcemy przestrzega\u0107\" - napisali pomys\u0142odawcy akcji.", "link": "https://tvn24.pl/polska/dziennikarski-protest-posmierci-mikolaja-filiksa-ile-podpisow-zebrano-podziekowania-dla-redakcji-6845771?source=rss", "date_published": "2023-03-17 09:12:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Asteroida przemknie dzi\u015b blisko Ziemi. Odkryto j\u0105 zaledwie kilka dni temu", "description": "<img alt=\"Asteroida przemknie dzi\u015b blisko Ziemi. Odkryto j\u0105 zaledwie kilka dni temu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-lr1ihf-asteroida-5423296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obiekt wielko\u015bci zbli\u017conej do s\u0142ynnego meteoru czelabi\u0144skiego zosta\u0142 zauwa\u017cony w poniedzia\u0142ek.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/asteroida-2023-ey-przemknie-dzis-blisko-ziemi-odkryto-ja-zaledwie-kilka-dni-temu-6845802?source=rss", "date_published": "2023-03-17 09:04:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Asteroida przemkn\u0119\u0142a blisko Ziemi. Odkryto j\u0105 zaledwie kilka dni temu", "description": "<img alt=\"Asteroida przemkn\u0119\u0142a blisko Ziemi. Odkryto j\u0105 zaledwie kilka dni temu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-lr1ihf-asteroida-5423296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obiekt wielko\u015bci zbli\u017conej do s\u0142ynnego meteoru czelabi\u0144skiego zosta\u0142 zauwa\u017cony w poniedzia\u0142ek.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/asteroida-2023-ey-przemknela-blisko-ziemi-odkryto-ja-zaledwie-kilka-dni-temu-6845802?source=rss", "date_published": "2023-03-17 09:04:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Setki lot\u00f3w odwo\u0142anych. Kolejne strajki na du\u017cych lotniskach w Niemczech", "description": "<img alt=\"Setki lot\u00f3w odwo\u0142anych. Kolejne strajki na du\u017cych lotniskach w Niemczech\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yfylp4-lotnisko-bagaz-pasazer-pasazerowi-odlot-odloty-shutterstock2030419448-1jpeg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Przez ca\u0142y dzie\u0144 nie b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 \u017cadne starty i l\u0105dowania\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/niemcy-setki-tysiecy-lotow-odwolanych-kolejne-strajki-na-duzych-lotniskach-6845753?source=rss", "date_published": "2023-03-17 09:02:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dotacje z NCBR i program willa plus. Jak oceniaj\u0105 to Polacy", "description": "<img alt=\"Dotacje z NCBR i program willa plus. Jak oceniaj\u0105 to Polacy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6fbcd4-ncbr-6791285/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sonda\u017c przeprowadzony przez Kantar dla \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/polska/dotacje-z-ncbr-willa-plus-ocena-polityki-rzadzacych-sondaz-kantar-dla-tvn24-i-faktow-tvn-6845808?source=rss", "date_published": "2023-03-17 09:02:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Z pe\u0142n\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 decyduj\u0105, \u017ce nie s\u0105 w stanie urodzi\u0107\". Pomaga im klinika \u015bwi\u0119tej Anny", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o86acq-0108--drastyczny-spadek-liczby-legalnych-aborcji-w-polsce/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sytuacja kobiet we W\u0142oszech, propozycje zaostrzenia prawa.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-prawo-do-aborcji-kobiet-decyduja-o-ciazy-do-trzeciego-miesiaca-prawica-chce-zaostrzyc-prawo-6844301?source=rss", "date_published": "2023-03-17 08:42:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Perkusista Def Leppard zaatakowany przez nastolatka. Upad\u0142 i uderzy\u0142 g\u0142ow\u0105 o chodnik", "description": "<img alt=\"Perkusista Def Leppard zaatakowany przez nastolatka. Upad\u0142 i uderzy\u0142 g\u0142ow\u0105 o chodnik\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2b7fo5-rick-allen-6845781/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobieta, kt\u00f3ra pr\u00f3bowa\u0142a interweniowa\u0107, zosta\u0142a pobita.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/perkusista-def-leppard-zaatakowany-przez-nastolatka-upadl-i-uderzyl-glowa-o-chodnik-6845665?source=rss", "date_published": "2023-03-17 08:34:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Fernando Santos og\u0142osi pierwsze powo\u0142ania. Nowy rozdzia\u0142 polskiej kadry", "description": "<img alt=\"Fernando Santos og\u0142osi pierwsze powo\u0142ania. Nowy rozdzia\u0142 polskiej kadry\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-svcs35-fernando-santos-oglosi-w-piatek-pierwsze-powolania-6845791/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozpocznie si\u0119 w samo po\u0142udnie.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/fernando-santos-og-osi-pierwsze-powo-ania--nowy-rozdzia--polskiej-kadry,1140015.html?source=rss", "date_published": "2023-03-17 08:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\u017bycie w ci\u0105g\u0142ym l\u0119ku: czy usn\u0119?", "description": "<img alt=\"\u017bycie w ci\u0105g\u0142ym l\u0119ku: czy usn\u0119?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n2d1gp-zycie-w-ciaglym-leku-czy-uda-mi-sie-usnac-6842893/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osoby, kt\u00f3re nie maj\u0105 do\u015bwiadczenia bezsenno\u015bci, nie zdaj\u0105 sobie sprawy z tego, jaki to jest koszmar, jakie to cierpienie nie m\u00f3c spa\u0107 \u2013 m\u00f3wi psycholo\u017cka kliniczna.\u00a0Cho\u0107 przewlek\u0142e zaburzenia snu dotycz\u0105 nawet 15 procent doros\u0142ych Polak\u00f3w, praktycznie nie ma gdzie ich leczy\u0107, a branie proszk\u00f3w nasennych na d\u0142u\u017csz\u0105 met\u0119 mo\u017ce tylko od nich uzale\u017cni\u0107. Czy jeste\u015bmy skazani na pora\u017ck\u0119? Eksperci przyznaj\u0105: musimy wesprze\u0107 samych siebie. Jak?", "link": "https://tvn24.pl/premium/bezsennosc-jak-leczyc-jak-lepiej-spac-o-bezsennosci-przewleklej-i-higienie-snu-w-swiatowy-dzien-snu-6841494?source=rss", "date_published": "2023-03-17 08:13:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "BMW staranowa\u0142o przystanek tramwajowy", "description": "<img alt=\"BMW staranowa\u0142o przystanek tramwajowy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uxa78o-samochod-wjechal-w-przystanek-tramwajowy-6845755/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zdarzeniu na szcz\u0119\u015bcie nikt nie ucierpia\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/wypadek-w-szczecinie-bmw-wjechalo-w-przystanek-tramwajowy-6845740?source=rss", "date_published": "2023-03-17 08:02:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "BMW staranowa\u0142o przystanek tramwajowy w Szczecinie", "description": "<img alt=\"BMW staranowa\u0142o przystanek tramwajowy w Szczecinie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uxa78o-samochod-wjechal-w-przystanek-tramwajowy-6845755/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zdarzeniu na szcz\u0119\u015bcie nikt nie ucierpia\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wypadek-w-szczecinie-bmw-wjechalo-w-przystanek-tramwajowy-6845740?source=rss", "date_published": "2023-03-17 08:02:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Przed nami weekend, jakiego dawno nie by\u0142o. \"Ni\u017c i wy\u017c dzia\u0142aj\u0105 na nasz\u0105 korzy\u015b\u0107\"", "description": "<img alt=\"Przed nami weekend, jakiego dawno nie by\u0142o. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o7ecoa-wasyl-sklej-6845681/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O nap\u0142ywie ciep\u0142a opowiada\u0142 prezenter tvnmeteo.pl Tomasz Wasilewski.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/kiedy-bedzie-cieplo-kiedy-przyjdzie-wiosna-przed-nami-weekend-jakiego-dawno-nie-bylo-niz-i-wyz-dzialaja-na-nasza-korzysc-tomasz-wasilewski-o-pogodzie-6845658?source=rss", "date_published": "2023-03-17 07:37:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tragiczny po\u017car domku holenderskiego. Nie \u017cyje 59-letni m\u0119\u017cczyzna", "description": "<img alt=\"Tragiczny po\u017car domku holenderskiego. Nie \u017cyje 59-letni m\u0119\u017cczyzna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jk5sze-pozar-domku-holenderskiego-nie-zyje-mezczyzna-6845654/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wst\u0119pna przyczyna to zapr\u00f3szenie ognia.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/widawa-tragiczny-pozar-domku-holenderskiego-nie-zyje-59-letni-mezczyzna-6845693?source=rss", "date_published": "2023-03-17 07:36:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Otar\u0142a si\u0119 o medal olimpijski, wygra\u0142a Wimbledon. \u015awi\u0105tek ma z ni\u0105 rachunki do wyr\u00f3wnania", "description": "<img alt=\"Otar\u0142a si\u0119 o medal olimpijski, wygra\u0142a Wimbledon. \u015awi\u0105tek ma z ni\u0105 rachunki do wyr\u00f3wnania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lgayf3-iga-swiatek-i-jelena-rybakina-walczyly-ostatnio-w-australian-open-6845707/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kim jest Jelena Rybakina?", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/otar-a-si--o-medal-olimpijski--wygra-a-wimbledon---wi-tek-ma-z-ni--rachunki-do-wyr-wnania,1140010.html?source=rss", "date_published": "2023-03-17 07:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pose\u0142 KO: zosta\u0142o nam przedstawione kalendarium, kt\u00f3re mocno si\u0119 zmieni\u0142o po naszej konferencji", "description": "<img alt=\"Pose\u0142 KO: zosta\u0142o nam przedstawione kalendarium, kt\u00f3re mocno si\u0119 zmieni\u0142o po naszej konferencji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nrrqi7-dariusz-jonski-6845624/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej Dariusz Jo\u0144ski w \"Jeden na jeden\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/afera-w-ncbr-dariusz-jonski-odpowiada-na-komunikat-narodowego-centrum-badan-i-rozwoju-6845655?source=rss", "date_published": "2023-03-17 07:15:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Antyterrory\u015bci z d\u0142ug\u0105 broni\u0105 sforsowali bram\u0119\". By\u0142y wiceszef CB\u015aP zatrzymany i wypuszczony", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1v6gqw-prokuratura-regionalna-w-bialymstoku-6845630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rafa\u0142 D. zosta\u0142 zatrzymany na polecenie Prokuratury Regionalnej w Bia\u0142ymstoku i us\u0142ysza\u0142 zarzut - ustali\u0142 tvn24.pl.", "link": "https://tvn24.pl/polska/byly-wiceszef-cbsp-rafal-d-zatrzymany-i-wypuszczony-nieoficjalnie-uslyszal-zarzut-6843410?source=rss", "date_published": "2023-03-17 06:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 najdro\u017csz\u0105 par\u0105 obuwia sportowego. Buty Jordana na aukcji", "description": "<img alt=\"Mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 najdro\u017csz\u0105 par\u0105 obuwia sportowego. Buty Jordana na aukcji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hu6s74-jordany-1998-6845603/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To jedne z najbardziej kultowych sneakers\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/buty-michaela-jordana-air-jordany-xiii-wystawione-na-aukcje-moga-kosztowac-nawet-4-mln-dolarow-6845602?source=rss", "date_published": "2023-03-17 06:51:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Tam na g\u00f3rze jest dziecko\". Z mas b\u0142ota wyci\u0105gni\u0119to dwuletniego ch\u0142opca", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-t0cxn3-dwulatek-uratowany-z-powodzi-6845597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Akcja ratunkowa w Peru.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/cyklon-yaku-powodzie-w-peru-z-mas-blota-wyciagnieto-dwuletniego-chlopca-6845600?source=rss", "date_published": "2023-03-17 06:47:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Putin o patriotyzmie najbogatszych Rosjan: przedk\u0142adajcie potrzeby kraju nad w\u0142asne zyski", "description": "<img alt=\"Putin o patriotyzmie najbogatszych Rosjan: przedk\u0142adajcie potrzeby kraju nad w\u0142asne zyski \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-4vr6u1-wladimir-putin-6845604/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na spotkaniu z oligarchami.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-wladimir-putin-przemawial-do-przedsiebiorcow-chce-by-inwestowali-w-kraju-6845599?source=rss", "date_published": "2023-03-17 06:42:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Potrafimy si\u0119 odgry\u017a\u0107 komarom, \"wy\u0142\u0105czaj\u0105c\" ich plemniki", "description": "<img alt=\"Potrafimy si\u0119 odgry\u017a\u0107 komarom, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zc2e9r-komar-adobestock_288999892-6842143/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mo\u017ce to pom\u00f3c w powstrzymaniu rozprzestrzeniania si\u0119 gro\u017anych chor\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/badania-naukowe-potrafimy-odgryzc-sie-komarom-wylaczajac-ich-plemniki-6842099?source=rss", "date_published": "2023-03-17 06:04:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ameryka\u0144ski bank otrzyma\u0142 gigantyczne dofinansowanie od du\u017cych graczy. Wall Street reaguje", "description": "<img alt=\"Ameryka\u0144ski bank otrzyma\u0142 gigantyczne dofinansowanie od du\u017cych graczy. Wall Street reaguje\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-lt4vak-first-republic-bank-6843046/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wstrzykni\u0119to 30 miliard\u00f3w dolar\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/amerykanski-bank-otrzymal-gigantyczne-dofinansowanie-od-duzych-graczy-wall-street-reaguje-6843048?source=rss", "date_published": "2023-03-17 05:45:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zdecydowa\u0142 z\u0142oty set. Polacy w p\u00f3\u0142finale Ligi Mistrz\u00f3w", "description": "<img alt=\"Zdecydowa\u0142 z\u0142oty set. Polacy w p\u00f3\u0142finale Ligi Mistrz\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w49cse-grupa-azoty-kedzierzyn-kozle-broni-tytulu-w-lidze-mistrzow-6845593/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    K\u0119dzierzynianie zagraj\u0105 z zespo\u0142em Sir Safety Perugia.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/decydowa--z-oty-set--grupa-azoty-k-dzierzyn-ko-le-w-p--finale-ligi-mistrz-w,1140008.html?source=rss", "date_published": "2023-03-17 05:39:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Osiem sekund w powietrzu, kibice krzyczeli. Pofrun\u0105\u0142 po rekord \u015bwiata", "description": "<img alt=\"Osiem sekund w powietrzu, kibice krzyczeli. Pofrun\u0105\u0142 po rekord \u015bwiata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-23ovom-stefan-kraft-jest-autorem-rekordu-swiata-w-dlugosci-skoku-narciarskiego-6845586/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przypominamy rekordowy lot Stefana Krafta w Vikersund.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/osiem-sekund-w-powietrzu--kibice-krzyczeli--pofrun---po-rekord--wiata,1139773.html?source=rss", "date_published": "2023-03-17 05:20:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"To mo\u017ce by\u0107 punkt zwrotny\", \"Polska po raz kolejny ruszy\u0142a do przodu\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-azna9u-piszaopolsce-drv-6845786/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komentarze zagranicznych medi\u00f3w do decyzji o przekazaniu przez Polsk\u0119 Ukrainie my\u015bliwc\u00f3w MiG-29.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/dostawy-broni-do-ukrainy-mysliwce-mig-29-z-polski-zagraniczne-media-komentuja-6845574?source=rss", "date_published": "2023-03-17 05:12:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Niemcy \"dusz\u0105 si\u0119\", Polska \"rzeczywi\u015bcie co\u015b robi\"", "description": "<img alt=\"Niemcy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2xhww8-polskie-samoloty-mig-29-w-malborku-6831651/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komentarz portalu niemieckiego dziennika \"Welt\", kt\u00f3ry odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do decyzji o przekazaniu Ukrainie przez Polsk\u0119 my\u015bliwc\u00f3w MiG-29.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/dostawy-broni-do-ukrainy-mysliwce-mig-29-z-polski-niemieckie-media-komentuja-6845574?source=rss", "date_published": "2023-03-17 05:12:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "description": "<img alt=\"Prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego us\u0142ysza\u0142 zarzuty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u8kn29-prokuratura-krajowa-bada-sprawe-szpiegostwa-zdj-ilustracyjne-5716649/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chodzi o spraw\u0119 korupcyjn\u0105 - poda\u0142a Prokuratura Krajowa.", "link": "https://tvn24.pl/polska/prokuratura-krajowa-prezydent-ostrowca-swietokrzyskiego-uslyszal-zarzuty-przyjecia-lapowki-6845009?source=rss", "date_published": "2023-03-17 05:03:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Lech pozna rywala w Lidze Konferencji. Wielkie firmy czekaj\u0105", "description": "<img alt=\"Lech pozna rywala w Lidze Konferencji. Wielkie firmy czekaj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xy52gv-lech-poznan-zagra-w-18-finalu-ligi-konferencji-6775427/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mistrzowie Polski mog\u0105 trafi\u0107 mi\u0119dzy innymi na przeciwnika z Anglii, W\u0142och czy Francji.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/z-kim-zagra-lech-pozna---dzi--losowanie-1-4-fina-u-ligi-konferencji,1140005.html?source=rss", "date_published": "2023-03-17 05:01:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Jakim krajem dla kobiety jest Polska? \"Rodz\u0105c si\u0119 tutaj, w naturalny spos\u00f3b od razu jest podcz\u0142owiekiem\"", "description": "<img alt=\"Jakim krajem dla kobiety jest Polska? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l1zbty-dorota-maslowska-6843043/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dorota Mas\u0142owska o feminizmie, dorastaniu w b\u0142ysku fleszy i niezdrowej fascynacji fru\u017celin\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/bardzo-bardzo-serio-odcinki,898496/odcinek-10,S00E10,1020559?source=rss", "date_published": "2023-03-17 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rada powiatu bia\u0142ostockiego wycofuje si\u0119 z uchwa\u0142y \"anty LGBT\"", "description": "<img alt=\"Rada powiatu bia\u0142ostockiego wycofuje si\u0119 z uchwa\u0142y \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dnmin8-posiedzenie-rady-powiatu-bialostockiego-6844503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Decyzji towarzyszy\u0142y burzliwe obrady.", "link": "https://tvn24.pl/polska/bialystok-uchwala-anty-lgbt-rada-powiatu-wycofuje-sie-z-uchwaly-burzliwe-obrady-i-glosowanie-6844514?source=rss", "date_published": "2023-03-17 04:52:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Jak by tego miejsca nie by\u0142o, to bym umar\u0142a z g\u0142odu\". Do jad\u0142odajni ustawiaj\u0105 si\u0119 kolejki", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jwylfj-rosiewicz-6843323/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Polsce coraz wi\u0119cej os\u00f3b \u017cyje w skrajnym ub\u00f3stwie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/rosnacy-problem-biedy-w-polsce-coraz-wiecej-ludzi-przychodzi-do-jadlodajni-6843457?source=rss", "date_published": "2023-03-17 04:38:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Trybuna\u0142 Konstytucyjny: NSA zawiesi\u0142 spraw\u0119 zwi\u0105zan\u0105 ze sporem kompetencyjnym z prezydentem", "description": "<img alt=\"Trybuna\u0142 Konstytucyjny: NSA zawiesi\u0142 spraw\u0119 zwi\u0105zan\u0105 ze sporem kompetencyjnym z prezydentem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qmfk6n-trybunal-konstytucyjny-5527508/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trybuna\u0142 Konstytucyjny nada\u0142 bieg wnioskowi prezydenta.", "link": "https://tvn24.pl/polska/trybunal-konstytucyjny-zawieszona-sprawa-zwiazana-ze-sporem-kompetencyjnym-miedzy-nsa-a-prezydentem-6845301?source=rss", "date_published": "2023-03-17 04:32:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Wa\u017cne jest, aby formalne negocjacje rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 jeszcze w tym roku, nawet w trakcie wojny\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ti9tsn-wolodymyr-zelenski-podczas-spotkania-z-krisjanisem-karinszem-6844703/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-relacja-na-zywo-17-marca-2023-6845566?source=rss", "date_published": "2023-03-17 04:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dp25yx-zniszczenia-w-bachmucie-6821288/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0105tek jest 387. dniem inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-16-marca-2023-r-6845565?source=rss", "date_published": "2023-03-17 04:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]