[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rosyjscy szpiedzy w Polsce. Kolejne osoby trafi\u0142y do aresztu. \u017baryn o nast\u0119pnych krokach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/f6/1b/z29320857M,ABW---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Ostatnie trzy osoby zatrzymane w \u015bledztwie o szpiegostwo na rzecz Rosji trafi\u0142y do tymczasowego aresztu. Zast\u0119pca ministra koordynatora s\u0142u\u017cb specjalnych Stanis\u0142aw \u017baryn powiedzia\u0142 Informacyjnej Agencji Radiowej, \u017ce pi\u0105tkowe decyzje s\u0105du doprowadzi\u0142y do osadzenia w areszcie wszystkich zatrzymanych w tej sprawie dziewi\u0119ciu os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29572803,rosyjscy-szpiedzy-w-polsce-kolejne-osoby-trafily-do-aresztu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-17 19:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "HIMARS-y przy granicy z Kaliningradem ju\u017c w tym roku. Rosyjskie media przypominaj\u0105 not\u0119 \u0141awrowa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/20/1c/z29493379M,HIMARS.jpg\" vspace=\"2\" />- Jeszcze w tym roku 16. Dywizji Zmechanizowanej trafi\u0105 wyrzutnie rakietowe HIMARS - przekaza\u0142 szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Jednostki tej dywizji rozmieszczone s\u0105 w pobli\u017cu granicy z obwodem kaliningradzkim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29571539,himars-y-przy-granicy-z-obwodem-kaliningradzkim-juz-w-tym-roku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-17 15:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Episkopat wyda\u0142 komunikat o \"ataku\" na papie\u017ca. Terlikowski: Niech ujawni\u0105 ko\u015bcielne archiwa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/de/2a/1c/z29533918M,Tomasz-Terlikowski.jpg\" vspace=\"2\" />Biskupi w komunikacie wydanym po zebraniu Konferencji Episkopatu Polski ocenili, \u017ce reporta\u017c \"Franciszka\u0144ska 3\" m\u00f3wi\u0105cy o tuszowaniu pedofilii przez Jana Paw\u0142a II, powsta\u0142 na \"materia\u0142ach wytworzonych przez komunistyczn\u0105 SB\". \"To zwyczajnie nie jest prawda, \u017ce pytania wobec Jana Paw\u0142a II zosta\u0142y sformu\u0142owane jedynie w oparciu o akta bezpieki\" - komentuje Tomasz Terlikowski i dodaje, \u017ce biskupi powinni ujawni\u0107 swoje archiwa, aby rozwia\u0107 wszelkie w\u0105tpliwo\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29570963,episkopat-wydal-komunikat-o-ataku-na-papieza-terlikowski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-17 14:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Porwanie 9-latki w Szczecinie. Zatrzymany us\u0142ysza\u0142 zarzuty. Przyzna\u0142 si\u0119 do uprowadzenia dziecka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1a/19/1c/z29463066M.jpg\" vspace=\"2\" />M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119 w zwi\u0105zku z uprowadzeniem dziewi\u0119cioletniej dziewczynki w Szczecinie, us\u0142ysza\u0142 zarzuty. Prokuratura skierowa\u0142a wniosek do s\u0105du o tymczasowy areszt dla podejrzanego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29571313,porwanie-9-latki-w-szczecinie-zatrzymany-uslyszal-zarzuty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-17 13:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tygodnik \"NIE\" odpowiada Obajtkowi na wycofanie pisma ze stacji Orlenu. Jest nowa ok\u0142adka, b\u0119dzie pozew", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/30/1c/z29557354M,Poczta-Polska-i-Orlen-wycofuja-ze-sprzedazy-numer-.jpg\" vspace=\"2\" />Tygodnik \"NIE\", w odpowiedzi na decyzj\u0119 prezesa Orlenu, przygotowa\u0142 kolejn\u0105 ok\u0142adk\u0119 nawi\u0105zuj\u0105c\u0105 do postaci papie\u017ca. A sp\u00f3\u0142ka Urma wydaj\u0105ca \"NIE\" podj\u0119\u0142a pierwsze kroki prawne wobec Orlenu i Poczty Polskiej, kt\u00f3re wycofa\u0142y ze sprzeda\u017cy pismo z powodu ok\u0142adki z Janem Paw\u0142em II.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29570651,tygodnik-nie-odpowiada-obajtkowi-na-wycofanie-pisma-ze-stacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-17 13:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "CBA publikuje nagranie. Ma by\u0107 dowodem na korupcj\u0119 prezydenta Ostrowca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/1c/1a/z27381305M,Ostrowiec--26-lipca-2021-roku--Prezydent-Jaroslaw-.jpg\" vspace=\"2\" />Centralne Biuro Antykorupcyjne opublikowa\u0142o na swojej stronie nagranie w zwi\u0105zku ze spraw\u0105 prezydenta Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego Jaros\u0142awa G\u00f3rczy\u0144skiego (samorz\u0105dowiec zgodzi\u0142 si\u0119 na publikacj\u0119 nazwiska i wizerunku). \u015aledczy zarzucili mu przyj\u0119cie kilku \u0142ap\u00f3wek o warto\u015bci w sumie 40 tys. z\u0142otych. W czwartek s\u0105d w Katowicach nie zdecydowa\u0142 o aresztowaniu prezydenta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29570929,cba-publikuje-nagranie-ma-przedstawiac-prezydenta-ostrowca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-17 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Komunikacyjny chaos w Warszawie. Parali\u017c na dworcu. Poci\u0105g zn\u00f3w skierowano na z\u0142y tor", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/2d/1c/z29545746M.jpg\" vspace=\"2\" />Trzeci raz w ci\u0105gu tygodnia w rejonie dworca Warszawa Zachodnia poci\u0105g pasa\u017cerski zosta\u0142 skierowany na nieprawid\u0142owy tor - wynika z ustale\u0144 RMF FM. W zwi\u0105zku z przebudow\u0105 stacji od tygodni trwa tam komunikacyjny chaos.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29570582,komunikacyjny-chaos-w-warszawie-paraliz-na-dworcu-pociag-znow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-17 11:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Koszalin. Ewakuacja policjant\u00f3w i zatrzymanych z budynku komendy. Co si\u0119 sta\u0142o?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/80/32/1c/z29565568M,Straz-pozarna--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zar\u00f3wno policjanci, jak i zatrzymani zostali ewakuowani z Komendy Miejskiej Policji w Koszalinie przy ul. S\u0142owackiego. Powodem konieczno\u015bci opuszczenia budynku by\u0142o du\u017ce zadymienie, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na drugim pi\u0119trze - poinformowa\u0142a oficer prasowa KMP w Koszalinie nadkom. Monika Kosiec.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29570220,koszalin-ewakuacja-policjantow-i-zatrzymanych-z-budynku-komendy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-17 11:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rosja si\u0119gn\u0119\u0142a po \"tajn\u0105 broni\u0105\". Specjalne jednostki emituj\u0105 z g\u0142o\u015bnik\u00f3w kobiece j\u0119ki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/2e/1c/z29552299M,Ukrainscy-zolnierze-ochotnicy-strzelaja-w-kierunku.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjska telewizja propagandowa NTV wy\u015bwietli\u0142a reporta\u017c z linii frontu rosyjskich \u017co\u0142nierzy. Akcja ma miejsce w pobli\u017cu miejscowo\u015bci Wuh\u0142edar w obwodzie donieckim, a bohaterowie dokumentu to \u017co\u0142nierze, kt\u00f3rzy zamiast broni palnej stosuj\u0105 \"bro\u0144 psychologiczn\u0105\", w tym, m.in. kobiece j\u0119ki puszczane z g\u0142o\u015bnik\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29569902,rosja-siegnela-po-tajna-bronia-specjalne-jednostki-emituja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-17 11:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy. Ma zapewni\u0107 lepsz\u0105 ochron\u0119 ofiarom przemocy domowej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/33/1c/z29569816M,Prezydent-Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent RP podpisa\u0142 we \u015brod\u0119 nowelizacj\u0119 ustawy o przeciwdzia\u0142aniu przemocy w rodzinie. Wprowadzone zmiany maj\u0105 zapewni\u0107 lepsz\u0105 ochron\u0119 osobom do\u015bwiadczaj\u0105cym przemocy. Nowe przepisy zaczn\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 po trzech miesi\u0105cach od ich og\u0142oszenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29569794,prezydent-andrzej-duda-podpisal-nowelizacje-ustawy-ma-zapewnic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-17 11:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Polska przeka\u017ce MiGi-29 Ukrainie. Jest reakcja Kremla", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/09/1c/z29397941M,Dmitrij-Pieskow.jpg\" vspace=\"2\" />- Dostawa my\u015bliwc\u00f3w przez Warszaw\u0119 do Kijowa nie mo\u017ce wp\u0142yn\u0105\u0107 na wynik specjalnej operacji wojskowej - powiedzia\u0142 Dmitrij Pieskow, rzecznik Kremla. W czwartek prezydent Andrzej Duda poinformowa\u0142, \u017ce Polska przeka\u017ce Ukrainie my\u015bliwce MiG-29.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29570464,polska-przekaze-migi-29-ukrainie-jest-reakcja-kremla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-17 10:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bia\u0142ystok. Radni PiS wycofuj\u0105 si\u0119 z uchwa\u0142y \"anty LGBT\". Unijne pieni\u0105dze s\u0105 jednak potrzebne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/e2/1b/z29239963M.jpg\" vspace=\"2\" />W czasie nadzwyczajnego posiedzenia rady powiatu bia\u0142ostoccy radni przyj\u0119li uchwa\u0142\u0119 ws. stanowiska wobec zasad horyzontalnych, uchylaj\u0105c\u0105 uchwa\u0142\u0119 \"anty LGBT\" z 2019 roku. Starosta przyzna\u0142, \u017ce je\u015bli nie zmieni\u0105 stanowiska, mog\u0105 nie otrzyma\u0107 \u015brodk\u00f3w z Unii Europejskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29569550,bialystok-radni-pis-wycofuja-sie-z-uchwaly-anty-lgbt-wszystko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-17 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Wiadomo\u015bci\" TVP po wyroku dla zab\u00f3jcy Paw\u0142a Adamowicza uderzy\u0142y w TVN i opozycj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/33/1c/z29569551M,Wydanie--Wiadomosci--TVP--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wiadomo\u015bci\" TVP w czwartkowym wydaniu informowa\u0142y o wyroku do\u017cywocia za zab\u00f3jstwo prezydenta Gda\u0144ska Paw\u0142a Adamowicza. Materia\u0142 wykorzystano jako okazj\u0119, by uderzy\u0107 w \"Fakty\" TVN oraz opozycj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29569422,wiadomosci-tvp-po-wyroku-dla-zabojcy-pawla-adamowicza-uderzyly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-17 08:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "O. Jacek Prusak: Jak Jan Pawe\u0142 II m\u00f3g\u0142 by\u0107 tak bezduszny wobec ofiar? To szok dla wielu ludzi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/56/e0/z14702206M,Karol-Wojtyla-na-KUL.jpg\" vspace=\"2\" />- Dlaczego nie widzieli\u015bmy ewangelicznej reakcji kard. Karola Wojty\u0142y wobec ofiar? Przecie\u017c w\u0142a\u015bnie po nim by\u015bmy si\u0119 takiego odruchu spodziewali. To jest szok dla wielu ludzi: jak m\u00f3g\u0142 by\u0107 bezduszny w stosunku do ofiar? - m\u00f3wi o. Jacek Prusak, jezuita, dyrektor Instytutu Psychologii Akademii Ignatianum w Krakowie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29567993,o-jacek-prusak-jak-jan-pawel-ii-mogl-byc-tak-bezduszny-wobec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-17 08:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gda\u0144sk. Ratowa\u0142 ludzkie \u017cycie, a w \"nagrod\u0119\" dosta\u0142 mandat. Radny PiS interweniuje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ff/31/1c/z29562879M.jpg\" vspace=\"2\" />Jeden z mieszka\u0144c\u00f3w Gda\u0144ska zatrzyma\u0142 auto, aby udzieli\u0107 m\u0119\u017cczy\u017anie pierwszej pomocy, po tym, jak zauwa\u017cy\u0142, \u017ce ten upad\u0142 na ziemi\u0119. Po dw\u00f3ch miesi\u0105cach w ramach \"podzi\u0119kowania\" dosta\u0142... mandat - donosi Dziennik Ba\u0142tycki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29569434,gdansk-ratowal-ludzkie-zycie-a-w-podziekowaniu-dostal-mandat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-17 08:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda na 7 dni. W weekend ciep\u0142o, a p\u00f3\u017aniej... jeszcze cieplej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b4/33/1c/z29569460M,Wiosenne-kwiaty--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Przez kolejnych kilka dni pogod\u0119 wci\u0105\u017c b\u0119dzie kszta\u0142towa\u0142 znajduj\u0105cy si\u0119 nad Polsk\u0105 wy\u017c. Jego centrum jednak przemie\u015bci si\u0119, otwieraj\u0105c drog\u0119 cieplejszym masom powietrza. W wielu regionach temperatura ponownie wzro\u015bnie. Pod koniec przysz\u0142ego tygodnia synoptycy prognozuj\u0105 nawet ponad 20 st. C.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29569421,pogoda-na-7-dni-czeka-nas-lato-w-marcu-weekend-bedzie-cieply.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-17 07:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Co pyli wiosn\u0105 i latem? Kalendarz pyle\u0144 ro\u015blin od marca do sierpnia [LISTA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/23/1b/z28455596M,Alergia--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Wraz z nadej\u015bciem wiosny oraz wy\u017cszych temperatur, rozpoczyna si\u0119 okres pylenia ro\u015blin. Osoby, kt\u00f3re s\u0105 uczulone na konkretne ro\u015bliny, powinny zapozna\u0107 si\u0119 z kalendarzem alergika, kt\u00f3ry informuje, co pyli w danym miesi\u0105cu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29568516,co-pyli-wiosna-i-latem-kalendarz-pylen-roslin-od-marca-do-sierpnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-17 06:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kamerki przy torach to kopalnia wiedzy dla Rosji. Plandeka na czo\u0142gu nie czyni go niewidzialnym", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/32/1c/z29567191M,Wyladunek-sprzetu-z-amerykanskiego-samolotu-transp.jpg\" vspace=\"2\" />Ukraina jest w stanie walczy\u0107 ponad rok z Rosj\u0105 dzi\u0119ki wsparciu z zewn\u0105trz. W wi\u0119kszo\u015bci nap\u0142ywa ono przez Polsk\u0119. Obserwowanie przep\u0142ywu tego\u017c wsparcia na naszym terytorium ma dla Rosjan istotne znaczenie. Montowanie kamer przy torach czy drogach nie jest g\u0142upie z puntu widzenia ich interes\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29567058,kamery-przy-torach-i-drogach-to-nie-fraszka-tylko-cenne-informacje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-17 05:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]