[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Uber. Takie firmy lubi\u0105 pa\u0144stwa z kartonu [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vOtktkuTURBXy9jNDBiZWE0ZS0yOGMyLTQxNmItODVlYi1jMzg5MTViYzY5MzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polityk nie mo\u017ce wyj\u015b\u0107 do wyborc\u00f3w i powiedzie\u0107: zabierzemy wam tanie us\u0142ugi, bo bronimy grupy, za kt\u00f3r\u0105 nie przepadacie. A w\u015br\u00f3d najwi\u0119kszych entuzjast\u00f3w Ubera byli Mateusz Morawiecki i Jaros\u0142aw Gowin.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8682102,uber-takie-firmy-lubia-panstwa-z-kartonu-wywiad.html", "date_published": "2023-03-17 21:27:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dzier\u017cymordy Putina. Jak zrozumie\u0107 kultur\u0119 strategiczn\u0105 Rosji?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warto si\u0119gn\u0105\u0107 po klasyk\u00f3w opisuj\u0105cych kultur\u0119 strategiczn\u0105 Rosji. Szczeg\u00f3lnie do W\u0142odzimierza B\u0105czkowskiego, kt\u00f3rego teksty pozwol\u0105 unikn\u0105\u0107 wywa\u017cania otwartych drzwi - pisze Zbigniew Parafianowicz.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8682130,dzierzymordy-putina-kultura-strategiczna-rosji.html", "date_published": "2023-03-17 21:27:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Patodeweloperka? Deweloper: Robi si\u0119 z nas ch\u0142opc\u00f3w do bicia [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KFcktkuTURBXy9lODhlNzMzOC02MzU5LTRiZTYtOGY5MC04ODNhZTZjMGI5MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Te\u017c chcia\u0142bym, \u017ceby wszystko by\u0142o cudownie na naszych osiedlach, wsz\u0119dzie drzewa, wspania\u0142e place zabaw. Ale b\u0105d\u017amy powa\u017cni. Firmy buduj\u0105ce mieszkania prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 nastawion\u0105 na zysk - m\u00f3wi w wywiadzie Micha\u0142 Kubicki, deweloper.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8682106,deweloper-robi-sie-z-nas-chlopcow-do-bicia-wywiad.html", "date_published": "2023-03-17 21:26:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izolacjonizm w USA. Jak uzyska\u0107 poparcie tej cz\u0119\u015bci Waszyngtonu? [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AxqktkuTURBXy8zYzIwYzJhMi1iNjQxLTRmYzItYjNmOC1jMWZjOGZiYTNmYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inicjatywy, dla kt\u00f3rych chcemy pozyska\u0107 poparcie Waszyngtonu, nale\u017cy opakowywa\u0107 w ramy szerszej mi\u0119dzynarodowej wsp\u00f3\u0142pracy, sugeruj\u0105c, \u017ce kryj\u0105 si\u0119 w tym zyski lub oszcz\u0119dno\u015bci dla samych Amerykan\u00f3w - pisze w opinii Micha\u0142 Ku\u017a.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8683216,izolacjonizm-w-usa-jak-uzyskac-poparcie-tej-czesci-waszyngtonu-opinia.html", "date_published": "2023-03-17 21:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacja. Polacy zbiednieli, ale najgorsze (chyba) mamy za sob\u0105 [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uQ3ktkuTURBXy8yODdhYWVjOS1kMDNlLTQ5MjAtYTQzNi0wNzU3ZmE0NzZlZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzrost udzia\u0142u wydatk\u00f3w na \u017cywno\u015b\u0107 to znak, \u017ce Polacy w zesz\u0142ym roku zbiednieli. M\u00f3wimy jednak raczej o korekcie ni\u017c o rewolucji w stylu \u017cycia - pisze w opinio Piotr W\u00f3jcik.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8682118,inflacja-polacy-zbiednieli-ale-najgorsze-chyba-mamy-za-soba-opinia.html", "date_published": "2023-03-17 21:25:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dzie\u0144 \u015bw. Patryka: W Paradzie zielon\u0105 5. Alej\u0105 w Nowym Jorku przesz\u0142o \u0107wier\u0107 miliona ludzi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AYhktkuTURBXy85YzJhYjQwYi02OThkLTQ5MzAtYjVkMC0zYWJhODEyNzRiMGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek reprezentacyjna arteria Manhattanu - 5. Aleja - zabarwi\u0142a si\u0119 na zielono. Przedefilowa\u0142o ni\u0105 wed\u0142ug organizator\u00f3w 262. Parady \u015aw. Patryka 250 tys. os\u00f3b. Na ulice wyleg\u0142y kolejne dwa miliony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8683597,dzien-sw-patryka-parada-5-aleja-w-nowym-jorku-cwierc-miliona-ludzi.html", "date_published": "2023-03-17 21:14:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jastrz\u0119bski: Nie widzimy \u017cadnych objaw\u00f3w wycofywania depozyt\u00f3w z bank\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s2vktkuTURBXy9jY2MzZTE1NC1kYTYwLTRlMzAtYTgzMC0wNWNhMjU5MzViYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie widzimy w Polsce \u017cadnych objaw\u00f3w wycofywania depozyt\u00f3w z bank\u00f3w ani symptom\u00f3w kryzysu, jaki odnotowano w przypadku kalifornijskich bank\u00f3w czy szwajcarskiego Credit Suisse - powiedzia\u0142 w pi\u0105tkowym wywiadzie przewodnicz\u0105cy Komisji Nadzoru Finansowego Jacek Jastrz\u0119bski.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8683593,jastrzebski-nie-widzimy-zadnych-objawow-wycofywania-depozytow-z-bankow.html", "date_published": "2023-03-17 21:09:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bia\u0142y Dom zach\u0119ca Turcj\u0119 i W\u0119gry do szybkiej ratyfikacji akcesji Szwecji do NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DNaktkuTURBXy9hNDNmMjZjMy1jZmE4LTQ5MDctOWU0OC0wNGM5MzIwOWUyN2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone z zadowoleniem przyjmuj\u0105 zapowied\u017a prezydenta Erdogana wys\u0142ania protoko\u0142\u00f3w akcesyjnych Finlandii do tureckiego parlamentu, ale wzywaj\u0105 te\u017c Turcj\u0119 do szybkiej ratyfikacji akcesji Szwecji - przekaza\u0142 w pi\u0105tek w o\u015bwiadczeniu doradca ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego USA Jake Sullivan. Do ratyfikacji akcesji obu kraj\u00f3w wezwa\u0142 te\u017c W\u0119gry.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8683577,bialy-dom-zacheca-turcje-i-wegry-do-szybkiej-ratyfikacji-akcesji-szwecji-do-nato.html", "date_published": "2023-03-17 21:06:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bonnefoy: Widzimy coraz wi\u0119ksze zainteresowanie Polsk\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gi0ktkuTURBXy9mMjI3MGQ0MC0yMTU4LTQ1ZTUtOWI4ZC1mNDdjOWY1NjQ4NzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Widzimy coraz wi\u0119ksze zainteresowanie francuskich firm wsp\u00f3\u0142prac\u0105 z Polsk\u0105 - m\u00f3wi\u0142a w czasie targ\u00f3w MIPIM 2023 w Cannes Agnieszka Bonnefoy, ekspert zagranicznego biura handlowego PAIH w Pary\u017cu.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/wideo/8683296,bonnefoy-widzimy-coraz-wieksze-zainteresowanie-polska.html", "date_published": "2023-03-17 21:01:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kielec: Polska gospodarka okaza\u0142a si\u0119 odporna na turbulencje ostatnich lat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xNvktktTURBXy9iNmUyOWVjZi05ZTNmLTQ0Y2QtYWY2MC01ZTczYTgwMWNlMzYucG5nkZMFzQEdzKA\" />Polska Strefa Inwestycji daje szereg mo\u017cliwo\u015bci potencjalnym inwestorom. \u2013 powiedzia\u0142 w czasie MIPIM Krzysztof Kielec, prezes zarz\u0105du Kostrzy\u0144sko-S\u0142ubickiej Specjalnej Strefy Ekonomicznej", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/wideo/8683549,kielec-polska-gospodarka-okazala-sie-odporna-na-turbulencje-ostatnich-lat.html", "date_published": "2023-03-17 21:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hubiak: Polska jest najlepszym miejsce do inwestowania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-6GktktTURBXy9hNDBmMWU3Zi04NWFmLTQ4OGQtYmQ3Ny04ZDUyNWZiMDEwNmYucG5nkZMFzQEdzKA\" />Jeste\u015bmy cz\u0119\u015bci\u0105 polskiego stoiska i wsp\u00f3lnie z innymi partnerami staramy si\u0119 przekona\u0107, \u017ce Polska jest najlepszym miejscem do inwestowania- powiedzia\u0142a Justyna Hubiak, dyrektor obs\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w Legnickiej Specjalnej Strefy Ekonomicznej", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/wideo/8683431,hubiak-polska-jest-najlepszym-miejsce-do-inwestowania.html", "date_published": "2023-03-17 20:29:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski: Od nakazu aresztowania Putina zaczyna si\u0119 historyczna odpowiedzialno\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CH4ktkuTURBXy81M2UxY2NiMC01ZjRjLTQ4YTEtYWI1OS1mNGEzOTk4ZTI4MjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Historyczna decyzja, od kt\u00f3rej rozpocznie si\u0119 historyczna odpowiedzialno\u015b\u0107&quot; - tymi s\u0142owami skomentowa\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski nakaz aresztowania W\u0142adimira Putina za zbrodnie wojenne wydany w pi\u0105tek przez Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny (MTK) w Hadze.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8683355,zelenski-nakaz-aresztowania-putina-to-historyczna-odpowiedzialnosc.html", "date_published": "2023-03-17 18:56:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Billstroem: Chcieli\u015bmy unikn\u0105\u0107 sytuacji, w kt\u00f3rej Turcja zaakceptuje wej\u015bcia do NATO jedynie Finlandii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-2GktkuTURBXy8xZTY3ZTE5My01Mzk1LTRhMzAtODM4ZS03MTkwNTdiNTY4ZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To rozw\u00f3j sytuacji, kt\u00f3rego nie chcieli\u015bmy - tak skomentowa\u0142 w pi\u0105tek szef szwedzkiej dyplomacji Tobias Billstroem akceptacj\u0119 przez Turcj\u0119 wej\u015bcia Finlandii do NATO bez Szwecji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8683353,billstroem-szkoda-turcja-zaakceptuje-wejscia-do-nato-jedynie-finlandii.html", "date_published": "2023-03-17 18:42:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reforma emerytalna wywo\u0142a\u0142a zamieszki we Francji. Zatrzymano 310 os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MCvktkuTURBXy9jNDY5NDc5Yy02Y2U5LTRkZGMtOTZhNy03NmVlZGVjYzAxYWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dwa wnioski o wotum nieufno\u015bci dla rz\u0105du Francji zosta\u0142y z\u0142o\u017cone w pi\u0105tek w Zgromadzeniu Narodowym po przeforsowaniu reformy emerytalnej przez gabinet premier Elisabeth Borne. Szanse na obalenie rz\u0105du s\u0105 jednak niewielkie - ocenia AFP. W ca\u0142ej Francji zatrzymano 310 uczestnik\u00f3w zamieszek, kt\u00f3re wywo\u0142ali w czwartek wieczorem przeciwnicy reformy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8683351,reforma-emerytalna-zamieszki-francja-dwa-wnioski-wotum-nieufnosci-rzadu.html", "date_published": "2023-03-17 18:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "WHO: Covid-19 traci na sile. Nied\u0142ugo nie b\u0119dzie bardziej niebezpieczny ni\u017c grypa sezonowa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R23ktkuTURBXy9mNDcyMzA3YS0xZDNiLTQ1NGEtOGZiYS00YzQ2YzNkNmU4ZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Covid-19 wkr\u00f3tce nie b\u0119dzie bardziej niebezpieczny od grypy sezonowej - o\u015bwiadczy\u0142a w pi\u0105tek \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO), kt\u00f3rej szef Tedros Adhanom Ghebreyesus wyrazi\u0142 nadziej\u0119 na obni\u017cenie w tym roku maksymalnego poziomu alarmowego w zwi\u0105zku z pandemi\u0105 koronawirusa.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8683349,who-covid-19-traci-na-sile-bedzie-jak-grypa-sezonowa.html", "date_published": "2023-03-17 18:09:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ONZ: Kokaina przemycana jest do Europy g\u0142\u00f3wnie przez porty Morza P\u00f3\u0142nocnego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7cuktkuTURBXy9mN2Q0MDA4Ny02YmYwLTRhYjQtOTczNS1hYTZmZThmNWU5YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug danych raportu ONZ Holandia, Belgia i Niemcy sta\u0142y si\u0119 kluczowymi o\u015brodkami importu kokainy w Europie Zachodniej. \u201ePorty na Morzu P\u00f3\u0142nocnym takie jak Antwerpia, Rotterdam czy Hamburg przy\u0107mi\u0142y dotychczasowe kierunki importu \u2013 Hiszpani\u0119 i Portugali\u0119\u201d \u2013 poinformowa\u0142o w czwartek w Wiedniu Biuro ONZ ds. Narkotyk\u00f3w i Przest\u0119pczo\u015bci (UNODC).", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8683341,onz-kokaina-dostaje-sie-do-europy-glownie-przez-porty-morza-polnocnego.html", "date_published": "2023-03-17 17:52:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stoltenberg: Turcja podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o ratyfikowaniu cz\u0142onkostwa Finlandii w NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0RAktkuTURBXy85MmFlODg1My1mNzlmLTQzNDgtYjE5My0yZTFmN2RhMTQxZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg z zadowoleniem przyj\u0105\u0142 w pi\u0105tek gotowo\u015b\u0107 Turcji do ratyfikacji cz\u0142onkostwa Finlandii w Sojuszu i zaapelowa\u0142 o ratyfikacj\u0119 cz\u0142onkostwa Szwecji &quot;tak szybko, jak to mo\u017cliwe&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8683339,stoltenberg-turcja-za-ratyfikowaniem-czlonkostwa-finlandii-w-nato.html", "date_published": "2023-03-17 17:46:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czubarow o nakazie aresztowania Putina: W oczach \u015bwiata to zbrodniarz", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lc-ktkuTURBXy9lZmVhODkzNi00NmZkLTQ2MTMtODFjMS1jZGU5OGIxNTc0NTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nakaz aresztowania prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina za zbrodnie wojenne ma kolosalne znaczenie; w oczach \u015bwiata i nawet bez wyroku s\u0105du jest on ju\u017c zbrodniarzem \u2013 powiedzia\u0142 w pi\u0105tek PAP ukrai\u0144ski polityk i przewodnicz\u0105cy Med\u017clisu, samorz\u0105du Tatar\u00f3w Krymskich, Refat Czubarow.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8683335,tatarzy-krymscy-nakaz-areszt-putin-w-oczach-swiata-to-zbrodniarz.html", "date_published": "2023-03-17 17:17:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Deportacje ukrai\u0144skich dzieci do Rosji to pr\u00f3ba wynarodowienia Ukrai\u0144c\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PxzktkuTURBXy85OGEwMGUyZC03MjRhLTQ4ZDAtYjJhYi05NGNjY2YwYTU5NDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug udokumentowanych danych strony ukrai\u0144skiej Rosjanie wywie\u017ali z Ukrainy 16 tys. 226 dzieci. Ukrai\u0144ska organizacja pozarz\u0105dowa Regionalne Centrum Praw Cz\u0142owieka oceni\u0142a jednak, \u017ce okupanci mogli przymusowo wywie\u017a\u0107 nawet 700 tys. dzieci. W pi\u0105tek Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny (MTK) wyda\u0142 nakaz aresztowania prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina jako odpowiedzialnego za t\u0119 zbrodni\u0119 wojenn\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8683334,deportacje-dzieci-do-rosji-to-proba-wynarodowienia-ukraincow.html", "date_published": "2023-03-17 17:09:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izraelskie media: Przyw\u00f3dca Iranu chce skonsolidowa\u0107 pa\u0144stwa obj\u0119te ameryka\u0144skimi sankcjami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yLhktkuTURBXy80ODQxNDdlOS0wY2JmLTQ0MWUtOGEzMi03NWU2MTI2NmM0ZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwy\u017cszy przyw\u00f3dca duchowy Iranu ajatollah Ali Chamenei wzywa do wsp\u00f3\u0142pracy pa\u0144stwa obj\u0119te ameryka\u0144skimi sankcjami. Eksperci twierdz\u0105, \u017ce sankcje osi\u0105gn\u0105 za\u0142o\u017cone cele polityczne, nawet je\u015bli obj\u0119te nimi kraje zdecyduj\u0105 si\u0119 na wsp\u00f3\u0142prac\u0119, ale przyznaj\u0105, \u017ce krytyka skuteczno\u015bci sankcji b\u0119dzie narasta\u0107 - napisa\u0142 w pi\u0105tek portal dziennika &quot;Jerusalem Post&quot;.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8683331,przywodca-iranu-konsolidacja-panstwa-amerykanskie-sankcje.html", "date_published": "2023-03-17 17:00:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Buda: Zakup wi\u0119kszego pakietu mieszka\u0144 w jednej inwestycji b\u0119dzie obci\u0105\u017cony wy\u017cszym podatkiem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FqjktkuTURBXy9iZmQwN2M5Mi0xNmY1LTRkMzktYjQ3ZC1mM2ZiNmIwYWQyNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wy\u017cszy podatek od czynno\u015bci cywilnoprawnych obejmie zakup wi\u0119kszego pakietu mieszka\u0144 w ramach jednej inwestycji. Dotyczy to zar\u00f3wno os\u00f3b fizycznych, jak i funduszy inwestycyjnych. Rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105 do\u0142\u0105czone do projektu ws. Bezpiecznego kredytu - powiedzia\u0142 PAP minister rozwoju Waldemar Buda.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8683328,buda-zakup-wielu-mieszkan-inwestycyjnych-obciazony-wyzszym-podatkiem.html", "date_published": "2023-03-17 16:51:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szmyhal: Umowa zbo\u017cowa powinna by\u0107 przed\u0142u\u017cona o 120 dni. Rosja zgadza si\u0119 tylko na 60 dni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bILktkuTURBXy9iOWViMTFiNy00MWFiLTRmYjYtYTdhNi01YjlkYWQ5NTA5NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Ukrainy nalegaj\u0105, by umowa zbo\u017cowa reguluj\u0105ca eksport zbo\u017ca ukrai\u0144skiego przez porty nad Morzem Czarnym by\u0142a bezterminowa i przed\u0142u\u017cana automatycznie o 120 dni - oznajmi\u0142 w pi\u0105tek premier Denys Szmyhal. Doda\u0142, \u017ce Ukraina mo\u017ce zwi\u0119kszy\u0107 eksport nawet dwukrotnie. Obecnie obowi\u0105zuj\u0105ca umowa wygasa w sobot\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8683322,szmyhal-umowa-zbozowa-przedluzona-o-120-dni-rosja-zgadza-na-60-dni.html", "date_published": "2023-03-17 16:13:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zagro\u017cenie radiacyjne w Tajlandii. W\u0142adze poszukuj\u0105 radioaktywnego cylindra skradzionego z elektrowni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_OAktkuTURBXy8xZTQ4ZWU3NS1jNmVjLTQ2NjUtYjZjOS0xYWQ0ZmU5ZjY3ODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Tajlandii nasili\u0142y akcj\u0119 poszukiwania cylindra z radioaktywnym materia\u0142em, kt\u00f3ry znikn\u0105\u0142 z elektrowni. U\u017cyto dron\u00f3w, robot\u00f3w i wykrywaczy promieniowania, zaoferowano nagrody, ale wci\u0105\u017c nie znaleziono niebezpiecznej substancji \u2013 poda\u0142 w pi\u0105tek dziennik \u201eNew York Times\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8683321,zagrozenie-radiacyjne-tajlandia-poszukiwanie-materialu-radioaktywnego.html", "date_published": "2023-03-17 16:04:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny wyda\u0142 nakaz aresztowania Putina oskar\u017caj\u0105c go o odpowiedzialno\u015b\u0107 za zbrodnie wojenne na Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ywxktkuTURBXy85ODhlYWQ1My1iZjFiLTQ0NDEtYTNmNi00M2M5MjJjMWUxOWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny (MTK) wyda\u0142 w pi\u0105tek nakaz aresztowania prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina. S\u0119dziowie przychylili si\u0119 do wniosku prokuratury uznaj\u0105c, \u017ce s\u0105 realne podstawy by s\u0105dzi\u0107, \u017ce Putin jest odpowiedzialny za zbrodnie wojenne polegaj\u0105ce na bezprawnych deportacjach dzieci z okupowanych teren\u00f3w Ukrainy do Rosji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8683318,miedzynarodowy-trybunal-karny-wydal-nakaz-aresztowania-putina-oskarzajac-go-o-odpowiedzialnosc-za-zbrodnie-wojenne-na-ukrainie-krotka.html", "date_published": "2023-03-17 15:45:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Economist\": Pozytywne wypowiedzi republika\u0144skich kandydat\u00f3w na prezydenta USA mog\u0105 o\u015bmiela\u0107 Putina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5j2ktkuTURBXy8yZDYzZGJiOC1kZTQ0LTQ2NzYtODE2Mi1iZmE2NWM2NzIxMmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gubernator Florydy Ron DeSantis, kt\u00f3ry chce ubiega\u0107 si\u0119 o urz\u0105d prezydenta, powiedzia\u0142, \u017ce dalsze anga\u017cowanie si\u0119 w &quot;sp\u00f3r terytorialny&quot; Rosji z Ukrain\u0105 nie jest w \u017cywotnym interesie USA. Jak komentuje &quot;Economist&quot;, wypowied\u017a ta wyrz\u0105dza trwa\u0142\u0105 krzywd\u0119 Ukrainie, Ameryce i jej sojusznikom.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8683317,economist-wypowiedzi-republikanie-kandydaci-prezydent-usa-zacheta-putin.html", "date_published": "2023-03-17 15:42:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0142owackie MiG-i dla Ukrainy. Ze\u0142enski podzi\u0119kowa\u0142 za przes\u0142anie dodatkowego uzbrojenia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/as1ktkuTURBXy84ZTMzNjE3OC1jMjg4LTQwNzAtODM4My1kYTUyNzYzZGE3MTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podzi\u0119kowa\u0142 w pi\u0105tek premierowi S\u0142owacji Eduardowi Hegerowi za &quot;solidny pakiet&quot; uzbrojenia przekazanego przez ten kraj Ukrainie, w tym samoloty MiG-29.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8683315,zelenski-podziekowal-za-slowackie-mig-i-i-inne-uzbrojenie-dla-ukrainy.html", "date_published": "2023-03-17 15:27:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ING BSK rekomenduje wstrzymanie dywidendy, od\u0142o\u017cenie 30% zysku na kapita\u0142 pod jej wyp\u0142at\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/POiktkuTURBXy9hZjgxNzk5My0wOTJlLTQ1MTEtYTRkZC1hOWU4NWYyMGFjNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8683310,ing-bsk-rekomenduje-wstrzymanie-dywidendy-odlozenie-30-zysku-na-kapital-pod-jej-wyplate.html", "date_published": "2023-03-17 15:14:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KNF zaleca Santander BP wstrzymanie wyp\u0142aty dywidendy do wyroku TSUE, zgadza si\u0119 na 100%", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XVoktkuTURBXy8zM2MxNjVmMC0xM2VmLTQzNjAtYTVlMi0zNDMyZjBiY2JlMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8683308,knf-zaleca-santander-bp-wstrzymanie-wyplaty-dywidendy-do-wyroku-tsue-zgadza-sie-na-100.html", "date_published": "2023-03-17 15:12:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KNF zaleca PKO BP ograniczenie dywidendy do 50% i wstrzymanie wyp\u0142aty do wyroku TSUE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5DsktkuTURBXy9iZWRiNTAxMi1hMTRhLTRlNjgtYjA2NS1iODFjYmUyYmVhYWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8683306,knf-zaleca-pko-bp-ograniczenie-dywidendy-do-50-i-wstrzymanie-wyplaty-do-wyroku-tsue.html", "date_published": "2023-03-17 15:11:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Azoty 'znacz\u0105co' obni\u017ca ceny nawoz\u00f3w azotowych i wielosk\u0142adnikowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t1FktktTURBXy9kNGE4YzJkNi04Y2FmLTQwYzQtYTQ3MC01ODE5OGYzOWQxOGQucG5nkZMFzQEdzKA\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8683304,grupa-azoty-znaczaco-obniza-ceny-nawozow-azotowych-i-wieloskladnikowych.html", "date_published": "2023-03-17 15:09:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rolnicy kupi\u0105 ta\u0144sze nawozy. Grupa Azoty obni\u017ca ich ceny raz trzeci od pa\u017adziernika", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IJuktkuTURBXy85NWJhNzQ4MS1lYjI2LTQyZjctYjg3YS01N2ZhYzRlYTQ1ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa Azoty od 17 marca br. obni\u017ca ceny nawoz\u00f3w azotowych i wielosk\u0142adnikowych po raz trzeci od pa\u017adziernika 2022 r. - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w pi\u0105tek. Wyja\u015bni\u0142a, \u017ce to odpowied\u017a na zmieniaj\u0105ce si\u0119 uwarunkowania rynkowe i dostosowanie cen produkt\u00f3w do bie\u017c\u0105cej sytuacji na rynku surowcowym.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8683298,rolnicy-kupia-tansze-nawozy-grupa-azoty-trzecia-obnizka-cen.html", "date_published": "2023-03-17 14:32:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Duda: Karabinki Grot s\u0105 testowane na polu walki w Ukrainie. To nadzieja eksportowa fabryki \"\u0141ucznik\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S7wktkuTURBXy85ZmQ1ZDMxMy04MzIxLTRlYjEtYjJiZS1jYjAxMmQxZjE5ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Karabinki Grot s\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 dum\u0105 i nadziej\u0105 eksportow\u0105 fabryki &quot;\u0141ucznik&quot;; to bro\u0144 zamawiana na potrzeby Wojska Polskiego, ale i jeden z naszych hit\u00f3w eksportowych - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek w Radomiu prezydent Andrzej Duda. Jak zaznaczy\u0142, Grotami pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze broni\u0105cy swej ojczyzny.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8683295,duda-karabinki-grot-testowane-w-ukrainie-eksport-z-fabryki-lucznik.html", "date_published": "2023-03-17 14:20:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stoltenberg: NATO odpowie na militarne gro\u017aby pod adresem Szwecji i Finlandii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L1kktkuTURBXy81YjY5ZTIzOS1lMWUwLTQzZjctOTVlOS0zMGY0OGY4OWM3OTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To niewyobra\u017calne, by jakakolwiek gro\u017aba militarna wobec Szwecji czy Finlandii pozosta\u0142a bez reakcji NATO - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek sekretarz generalny Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego Jens Stoltenberg.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8683293,stoltenberg-przyjecie-szwecji-i-finlandii-do-nato-jest-kluczowe.html", "date_published": "2023-03-17 14:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Borys: Z\u0142oty jest stabilny. Utrzymanie zaostrzonej polityki fiskalnej jest w\u0142a\u015bciwym dzia\u0142aniem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CaUktkuTURBXy83ZTJkOGE3OS01ZTIxLTRhNzYtYjFiYi1mNTE0M2Y0NjkzZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8683287,borys-stabliny-zloty-zaostrzona-polityka-fiskalna-to-dobry-kierunek.html", "date_published": "2023-03-17 13:49:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sp\u00f3\u0142ka PKN Orlen i Synthos Green Energy zatwierdzona przez KE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aAXktkuTURBXy81YjYwODQ2Yy1jZTRkLTQ0MDEtOGNlZi0zODBkNmZkODRmYzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8683281,spolka-pkn-orlen-i-synthos-green-energy-zatwierdzona-przez-ke.html", "date_published": "2023-03-17 13:41:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Poznania: Polska jest dzi\u015b ciekawym partnerem dla ka\u017cdego inwestora", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N-lktkuTURBXy9iNWI4YjM2ZC1mZTE3LTRjNjctOTU0MS00ZGM4MjRjYjBiNDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska jest ciekawym partnerem dla ka\u017cdego inwestora z uwagi na s\u0105siedztwo z Ukrain\u0105 - m\u00f3wi\u0142 w czasie targ\u00f3w MIPIM 2023 w Cannes prezydent Poznania Jacek Ja\u015bkowiak.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/wideo/8683271,prezydent-poznania-polska-jest-dzis-ciekawym-partnerem-dla-kazdego-inwestora.html", "date_published": "2023-03-17 13:23:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiceprezydent Gdyni: S\u0142yszymy z wielu stron, \u017ce era biur si\u0119 sko\u0144czy\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5CQktkuTURBXy83M2U5MTQ1ZC0zN2RlLTQ0ZWYtOTA4ZS03NDZkOGFjZTQyMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0142yszymy z wielu stron, \u017ce era biur si\u0119 sko\u0144czy\u0142a i teraz szukamy budynk\u00f3w znacznie bardziej wielofunkcyjnych - m\u00f3wi\u0142a w czasie targ\u00f3w MIPIM 2023 w Cannes wiceprezydent Gdyni Katarzyna Spycha\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/wideo/8683270,wiceprezydent-gdyni-slyszymy-z-wielu-stron-ze-era-biur-sie-skonczyla.html", "date_published": "2023-03-17 13:21:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rydel: Istniej\u0105 trzy filary atrakcyjno\u015bci Polski dla inwestor\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lNNktkuTURBXy8xMGMzNmFmMS1jYzkyLTQwNzItODZiMi1lOGJiMTAwYmE4NjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Istniej\u0105 trzy filary sukcesu Polski i naszej atrakcyjno\u015bci w oczach inwestor\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 w czasie targ\u00f3w MIPIM 2023 w Cannes Wojciech Rydel, ekspert z Centrum Inwestycji Polskiej Agencji Inwestycji i Handlu.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/wideo/8683268,rydel-trzy-filary-atrakcyjnosci-polski-dla-inwestorow.html", "date_published": "2023-03-17 13:17:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Redaktorka naczelna niezale\u017cnego bia\u0142oruskiego portalu skazana na 12 lat wi\u0119zienia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SSektkuTURBXy85YjYzMzFiOS1kZDEwLTRjNjMtOGI2Ni03ODMwNDdmZDVhNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na 12 lat wi\u0119zienia skaza\u0142 bia\u0142oruski s\u0105d Maryn\u0119 Zo\u0142ataw\u0105, redaktor naczeln\u0105 TUT.by, niegdy\u015b najwi\u0119kszego i najpopularniejszego portalu informacyjnego w Bia\u0142orusi. Taki sam wyrok us\u0142ysza\u0142a dyrektor generalna portalu Ludmi\u0142a Czekina. W\u0142adze uzna\u0142y go za \u201eekstremistyczny\u201d i zlikwidowa\u0142y.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8683253,redaktorka-naczelna-niezaleznego-bialoruskiego-portalu-skazana-na-12-lat-wiezienia.html", "date_published": "2023-03-17 13:00:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy redukuj\u0105 liczb\u0119 parlamentarzyst\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DMiktkuTURBXy9kNmYxMTZiMC0wZTNlLTRkMjYtYTU2MC02MzczNDIzODc3YzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemiecki Bundestag przyj\u0105\u0142 w pi\u0105tek nowelizacj\u0119 do ordynacji wyborczej, maj\u0105c\u0105 na celu zmniejszenie liczby parlamentarzyst\u00f3w z 736 do 630. Projekt koalicji rz\u0105dowej SPD, Zielonych i FDP uzyska\u0142 w pi\u0105tek w Berlinie wymagan\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107. Chadecy z CSU oraz Lewica uwa\u017caj\u0105 si\u0119 za pokrzywdzonych t\u0105 zmian\u0105 i zapowiedzieli ju\u017c z\u0142o\u017cenie niezale\u017cnych skarg do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego \u2013 informuje dpa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8683236,niemcy-redukuja-liczbe-parlamentarzystow.html", "date_published": "2023-03-17 11:56:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny diesla i benzyny na stacjach b\u0119d\u0105 spada\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_q2ktkuTURBXy9lOWYzZmM5Ni04NjhmLTRlMmEtYTYxNC1jZjEwOGZhMjhlOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8683235,ceny-diesla-i-benzyny-na-stacjach-beda-spadac.html", "date_published": "2023-03-17 11:52:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "TSUE: S\u0105d powinien pouczy\u0107 frankowicz\u00f3w o skutkach niewa\u017cno\u015bci umowy kredytowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NJDktkuTURBXy9jNzg2ODc0NS0yN2JhLTRlNGMtOTdmMS0wYjVhYzc5NjNlNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />TSUE zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na konieczno\u015b\u0107 kompleksowego pouczenia konsumenta przez s\u0105d o skutkach niewa\u017cno\u015bci umowy kredytowej - wskazuje PKO BP odnosz\u0105c si\u0119 do wyroku TSUE ws. frankowicz\u00f3w. Dodano, \u017ce od tego zale\u017cy mo\u017cliwo\u015b\u0107 podj\u0119cia przez konsumenta decyzji, czy chce niewa\u017cno\u015bci czy utrzymania umowy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8683231,tsue-sad-powinien-pouczyc-frankowiczow-o-skutkach-niewaznosci-umowy-kredytowej.html", "date_published": "2023-03-17 11:48:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bia\u0142oruskie aktywistki skazane na 10 lat pozbawienia wolno\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e_UktkuTURBXy9jMjk0OWY2OS0xYjA4LTQ2OTMtYjlkZi01YmMxNWIyY2YwYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105d w Mi\u0144sku skaza\u0142 na dziesi\u0119\u0107 lat pozbawienia wolno\u015bci politolo\u017ck\u0119 Waleryj\u0119 Kasciuhow\u0105 i badaczk\u0119 Taccjan\u0119 Kuzin\u0119 \u2013 powiadomili obro\u0144cy praw cz\u0142owieka.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8683220,bialoruskie-aktywistki-skazane-na-10-lat-pozbawienia-wolnosci.html", "date_published": "2023-03-17 11:33:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jest nagranie pokazuj\u0105ce, jak prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego przyjmuje \u0142ap\u00f3wk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wmZktkuTURBXy9jMmNiN2RlOS00YjkwLTQ1ZjUtYTIyYS0xODMwOGY3YWZlZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Centralne Biuro Antykorupcyjne opublikowa\u0142o na swojej stronie internetowej film, na kt\u00f3rym wida\u0107 jak prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego Jaros\u0142aw G. przyjmuje \u0142ap\u00f3wk\u0119 od nieznanych m\u0119\u017cczyzn i chowa je w kieszeni marynarki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8683219,jest-nagranie-pokazujace-jak-prezydent-ostrowca-swietokrzyskiego-przyjmuje-lapowke.html", "date_published": "2023-03-17 11:25:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W s\u0105dzie ruszy\u0142a sprawa 19 lekarzy, kt\u00f3rzy podwa\u017cali sens szczepie\u0144 na COVID-19", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dQJktkuTURBXy9lN2Y4Y2FjNy0wZTg4LTQ3OWYtYTI5OS05NDdiMzZiMWVlNTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W okr\u0119gowym s\u0105dzie lekarskim w Poznaniu rozpatrywana jest w pi\u0105tek sprawa 19 medyk\u00f3w, o ukaranie kt\u00f3rych m.in. za propagowanie postaw antyzdrowotnych w czasie pandemii COVID-19, wyst\u0105pi\u0142 Naczelny Rzecznik Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8683215,w-sadzie-ruszyla-sprawa-19-lekarzy-ktorzy-podwazali-sens-szczepien-na-covid-19.html", "date_published": "2023-03-17 11:16:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gdzie znajduje si\u0119 najlepsze lotnisko \u015bwiata? Skytrax przyzna\u0142 nagrod\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GMxktkuTURBXy9hZDU2ODNhZi1lYTA0LTRmMjktYmI0Ni05ODQwYWIzMDljMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nagroda dla najlepszego \u015bwiatowego lotniska zosta\u0142a przyznana lotnisku Changi w Singapurze - poinformowa\u0142a brytyjska firma konsultingowa Skytrax, specjalizuj\u0105ca si\u0119 w runku us\u0142ug lotniczych. &quot;World Airport Awards&quot; jest przyznawany co roku i wykorzystuje opinie pasa\u017cer\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8683207,gdzie-znajduje-sie-najlepsze-lotnisko-swiata.html", "date_published": "2023-03-17 11:08:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacja w Polsce i w strefie euro. Dane Eurostatu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4zgktkuTURBXy8wOWI1ZDI4Yy1iYWVkLTQzOTktODY5ZS04Y2Q2MzQ5NjEwNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8683202,inflacja-w-polsce-i-w-strefie-euro.html", "date_published": "2023-03-17 11:02:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zwolnienia grupowe w zak\u0142adach produkuj\u0105cych komponenty dla motoryzacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HCJktkuTURBXy9jZDIyY2U3Yy1jZTliLTQ3YjAtOWJjYS03ZTMzNTUwODk5ZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />130 os\u00f3b straci prac\u0119 w sosnowieckich zak\u0142adach Magneti Marelli, wyspecjalizowanych w produkcji komponent\u00f3w dla motoryzacji. Dzia\u0142aj\u0105ce w fabryce zwi\u0105zki zawodowe podpisa\u0142y z pracodawc\u0105 porozumienia, precyzuj\u0105ce zasady zwolnie\u0144 grupowych - poinformowa\u0142a \u015bl\u0105sko-d\u0105browska Solidarno\u015b\u0107.", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8683112,zwolnienia-grupowe-w-zakladach-produkujacych-komponenty-dla-motoryzacji.html", "date_published": "2023-03-17 10:56:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zwolennicy Demokrat\u00f3w po stronie Palestyny. Po raz pierwszy w historii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RuBktkuTURBXy9mODYwNmFlNC1jMDkzLTQ2NDAtYjgwMS01M2VlYzkxMTEyMWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po raz pierwszy w historii wi\u0119kszo\u015b\u0107 zwolennik\u00f3w Partii Demokratycznej opowiada si\u0119 po stronie Palesty\u0144czyk\u00f3w w ich konflikcie z \u017bydami - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek portal dziennika &quot;Jerusalem Post&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8682965,zwolennicy-demokratow-po-stronie-palestyny-po-raz-pierwszy-w-historii.html", "date_published": "2023-03-17 10:47:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Image Power zwi\u0119kszy\u0142 przychody o 82% r: r do 2,2 mln z\u0142 w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3EHktkuTURBXy82ZmY3MmVlMC1mODRhLTQzOTgtOWQ5Yy0yOGM0MGYwNWQ4ZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8682832,image-power-zwiekszyl-przychody-o-82-r-r-do-22-mln-zl-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-17 10:37:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Agora mia\u0142a 31,4 mln z\u0142 straty netto, 55,3 mln z\u0142 zysku EBITDA w IV kw. 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8682823,agora-miala-314-mln-zl-straty-netto-553-mln-zl-zysku-ebitda-w-iv-kw-2022-r.html", "date_published": "2023-03-17 10:27:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Huuuge planuje przeprowadzi\u0107 skup akcji w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jUHktkuTURBXy9mZDkzYWQ4MC0xZWM0LTQ5NjYtYjY5YS1hMGI1ZGQ4YTc1YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8682822,huuuge-planuje-przeprowadzic-skup-akcji-w-ii-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-03-17 10:25:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cena maks. w ofercie akcji serii D DB Energy ustalona na 29 z\u0142 za sztuk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DY5ktkuTURBXy84NDBhOTYwNS00ZjY1LTRlNzMtOGQ0NS0xODQ0OTQ3MDdmNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8682821,cena-maks-w-ofercie-akcji-serii-d-db-energy-ustalona-na-29-zl-za-sztuke.html", "date_published": "2023-03-17 10:23:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0119gry b\u0119d\u0105 g\u0142osowa\u0107 nad przyj\u0119ciem Finlandii i Szwecji do NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fbiktkuTURBXy8xMGJhMDY3Yi0zNjJlLTRlMTktODY3Yi03YWFjNGQ2NGRmN2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0119gierski parlament ma zag\u0142osowa\u0107 nad przyst\u0105pieniem Finlandii i Szwecji do NATO 31 marca - poinformowa\u0142 portal HVG, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142o uczestnicz\u0105ce w czwartkowym spotkaniu komisji parlamentarnej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8682756,wegry-beda-glosowac-nad-przyjeciem-finlandii-i-szwecji-do-nato.html", "date_published": "2023-03-17 09:34:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna ostrzega wrog\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cIzktkuTURBXy9lOWU3MjhjNy0yNzIzLTRiMGMtOWNhOS0wZDA1NzliNGJjZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a w czwartek mi\u0119dzykontynentalny pocisk balistyczny (ICBM) Hwasong-17, by ostrzec \u201ewrog\u00f3w, kt\u00f3rzy celowo eskaluj\u0105 napi\u0119cie\u201d \u2013 og\u0142osi\u0142y w pi\u0105tek p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skie media. Przyw\u00f3dca kraju Kim Dzong Un obserwowa\u0142 test w towarzystwie c\u00f3rki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8682751,korea-polnocna-ostrzega-wrogow.html", "date_published": "2023-03-17 09:27:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pracownicy urz\u0119d\u00f3w paszportowych w Wielkiej Brytanii zapowiadaj\u0105 strajk", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HeyktkuTURBXy9jNDgwY2YzNi1kM2YyLTQzNDktYTdiNy05MDc4ZjFlMjcwNGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 pracownik\u00f3w brytyjskich urz\u0119d\u00f3w wydaj\u0105cych paszporty b\u0119dzie od 3 kwietnia strajkowa\u0107 przez pi\u0119\u0107 tygodni, domagaj\u0105c si\u0119 10-procentowej podwy\u017cki plac - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8682749,pracownicy-urzedow-paszportowych-w-wielkiej-brytanii-zapowiadaja-strajk.html", "date_published": "2023-03-17 09:23:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jednocyfrowa inflacja w drugiej po\u0142owie roku? Prognoza Sobonia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TWsktkuTURBXy82Yzc1ZTMzZi05NDRlLTQ5MmItYWJkNy00OTVkMzNiMTQ2YWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od marca odczyty inflacji b\u0119d\u0105 coraz ni\u017csze, aby zej\u015b\u0107 w drugiej po\u0142owie roku do poziomu jednocyfrowego \u2013 powiedzia\u0142 w pi\u0105tek wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8682745,jednocyfrowa-inflacja-w-drugiej-polowie-roku.html", "date_published": "2023-03-17 09:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Xi Jinping w marcu z wizyt\u0105 w Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T7rktkuTURBXy9jZDc5MWE1OS1kNTJlLTQ4YzItYTEwMy03ZmVlZDdjYWNiMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping z\u0142o\u017cy w dniach 20-22 marca wizyt\u0119 pa\u0144stwow\u0105 w Rosji na zaproszenie W\u0142adimira Putina \u2013 og\u0142osi\u0142a w pi\u0105tek rzeczniczka chi\u0144skiego MSZ Hua Chunying. W komunikacie opublikowanym na stronie resortu nie poda\u0142a \u017cadnych dodatkowych szczeg\u00f3\u0142\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8682741,xi-jinping-w-marcu-z-wizyta-w-rosji.html", "date_published": "2023-03-17 09:13:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prawie 300 mln z\u0142 d\u0142ugu z tytu\u0142u nieop\u0142aconego czynszu i innych op\u0142at mieszkaniowych. Dane KRD", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GT1ktkuTURBXy85NTMyYjM4OC1lYWJiLTRjODItYTRjYS0yZmUyNGQ5ODM0MzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8682737,prawie-300-mln-zl-dlugu-z-tytulu-nieoplaconego-czynszu-i-innych-oplat-mieszkaniowych.html", "date_published": "2023-03-17 09:09:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wyleczy\u0107 republikan\u00f3w z tendencji prorosyjskich [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/opEktkuTURBXy9mNjM1MjZmZC05YjI4LTRhY2EtYmQxYy05MzIwODcwNzc1MTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0142owa Rona DeSantisa, szybko wschodz\u0105cej gwiazdy ameryka\u0144skich konserwatyst\u00f3w, nie mog\u0142y nie wstrz\u0105sn\u0105\u0107 tymi, kt\u00f3rzy \u017cycz\u0105 dobrze Ukrainie. Przypomnijmy, gubernator Florydy inwazj\u0119 Rosji nazwa\u0142 \u201esporem terytorialnym\u201d, w kt\u00f3rym dla USA nie ma \u201e\u017cywotnego interesu\u201d. Uzna\u0142 te\u017c, \u017ce Stany Zjednoczone nie powinny udzieli\u0107 Kijowowi pomocy wojskowej, kt\u00f3ra umo\u017cliwi\u0142aby Ukrainie bardziej ofensywn\u0105 strategi\u0119 przeciwko Rosji, wykluczaj\u0105c transfer nad Dniepr my\u015bliwc\u00f3w F-16 czy pocisk\u00f3w dalekiego zasi\u0119gu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8682725,wyleczyc-republikanow-z-tendencji-prorosyjskich.html", "date_published": "2023-03-17 08:54:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Odpowiada za projekcje inflacji. Teraz mo\u017ce reprezentowa\u0107 Polsk\u0119 w EBOR", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jayktkuTURBXy8yYTM1MjgzZi0wNTFiLTQzMzItODIwNi1jYzEyNmM5Njc1NzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W najbli\u017cszym czasie mo\u017ce doj\u015b\u0107 do zmiany na stanowisku przedstawiciela Polski w Europejskim Banku Odbudowy i Rozwoju \u2013 wynika z informacji DGP. Ustalili\u015bmy, \u017ce kandydatem jest Piotr Szpunar, obecnie dyrektor departamentu analiz i bada\u0144 NBP, uwa\u017cany za bliskiego wsp\u00f3\u0142pracownika prezesa Adama Glapi\u0144skiego w zakresie polityki monetarnej.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8682716,odpowiada-za-projekcje-inflacji-teraz-moze-reprezentowac-polske-w-ebor.html", "date_published": "2023-03-17 08:34:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Osoba bez obywatelstwa pod lup\u0105 ABW. Jest oskar\u017cona o przest\u0119pstwa zwi\u0105zane z obrotem energi\u0105 elektryczn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5N-ktkuTURBXy85MjgzNzJjZS03ZWFjLTQ5YWEtYjMzZC03YzdhY2FhNDE3ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Agencja Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego prowadzi \u015bledztwo w sprawie kobiety, kt\u00f3ra przebywa w Estonii, ale nie posiada obywatelstwa \u017cadnego kraju. Akt oskar\u017cenia wobec niej trafi\u0142 ju\u017c do S\u0105du Okr\u0119gowego w Katowicach. Kobieta oskar\u017cona jest m.in. o przest\u0119pstwa zwi\u0105zane z obrotem energi\u0105 elektryczn\u0105.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8682707,osoba-bez-obywatelstwa-pod-lupa-abw.html", "date_published": "2023-03-17 08:24:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kryzys bankowy sprzyja kryptowalutom. W skali trzech miesi\u0119cy cena bitcoina wzros\u0142a o 57 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w3iktkuTURBXy9hMzE5N2QyYy0zMDc3LTQ1OWQtOTg2MS1kZDUwNGU3YjUxODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8682698,kryzys-bankowy-sprzyja-kryptowalutom.html", "date_published": "2023-03-17 08:09:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Milion dolar\u00f3w na projekt samochodu elektrycznego, kt\u00f3ry nigdy nie powsta\u0142. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w koncernie Lotos", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GVbktkuTURBXy83NTUwMDYwNy01OTgxLTQ3YmItYWI4Mi0xODRhOGVjYjZjYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prokuratura Regionalna w Gda\u0144sku wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie wydania ponad 1 miliona dolar\u00f3w w koncernie Lotos na projekt samochodu elektrycznego, kt\u00f3ry nigdy nie powsta\u0142 - poinformowa\u0142a prokuratura.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8682695,milion-dolarow-na-projekt-samochodu-elektrycznego-ktory-nigdy-nie-powstal.html", "date_published": "2023-03-17 08:03:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trudny sojusz obro\u0144c\u00f3w praw zwierz\u0105t w Kanadzie. Razem z rybakami przeciwko polowaniom na foki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ThjktkuTURBXy8zM2YzZTFhNy1lMDdjLTRhYmQtYTg3Ny1jZDg0YjU5NDQ2ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Organizacje ochrony zwierz\u0105t stan\u0119\u0142y po raz kolejny w obronie kanadyjskich fok przed masowymi polowaniami. Ich sojusznikiem s\u0105 rybacy, kt\u00f3rzy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce nie sprzedadz\u0105 z\u0142owionych ryb. Do polowa\u0144 zach\u0119ca konserwatywny polityk.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8682690,trudny-sojusz-obroncow-praw-zwierzat-w-kanadzie.html", "date_published": "2023-03-17 07:56:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojna w Ukrainie przeniesie si\u0119 w kosmos? \"Atak rakietowy na satelity jest technicznie mo\u017cliwy\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YYIktkuTURBXy84MzMyNjI2ZC02MDMzLTRkNTItODRhYi02NTJkNDBjODhjY2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Satelity i uzyskiwane dzi\u0119ki nim dane s\u0105 kluczowym czynnikiem podczas wojny na Ukrainie. Rosja niedawno wystrzeli\u0142a w kosmos kolejne satelity wojskowe. O niebezpiecze\u0144stwie eskalacji konfliktu w kosmosie \u201eSpiegel\u201d rozmawia\u0142 z Julian\u0105 Suess - ekspertem ds. wojskowo\u015bci i dyrektor ds. bezpiecze\u0144stwa kosmicznego w Royal United Services Institute w Londynie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8682680,wojna-w-ukrainie-przeniesie-sie-w-kosmos-atak-rakietowy-na-satelity-jest-technicznie-mozliwy.html", "date_published": "2023-03-17 07:37:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prof. Le Corre: Chiny nie przestan\u0105 popiera\u0107 Rosji, ale nie chc\u0105 konfliktu z ca\u0142ym Zachodem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X8_ktkuTURBXy9jOTY1NWY4MS0yMmZlLTQ4N2ItYmM4Ny1hOTk2OWY4NzhhMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny nie przestan\u0105 popiera\u0107 Rosji, ale nie ma obecnie dowod\u00f3w, \u017ce przekazuj\u0105 jej uzbrojenie; Pekin zdaje sobie spraw\u0119, \u017ce nie jest gospodarczo gotowy na konfrontacj\u0119 z ca\u0142ym Zachodem \u2013 oceni\u0142 w rozmowie z PAP prof. Philippe Le Corre z Uniwersytetu Harvarda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8682676,prof-le-corre-chiny-nie-przestana-popierac-rosji-ale-nie-chca-konfliktu-z-calym-zachodem.html", "date_published": "2023-03-17 07:31:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ko\u0144czy si\u0119 najgorszy tydzie\u0144 dla cen ropy w tym roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cuyktkuTURBXy9lYzViNDkzMS0wMGZlLTQ2MTctODQ4Mi1iODUwM2YxZGI4YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku zwy\u017ckuj\u0105, ale na rynkach ko\u0144czy si\u0119 najgorszy tydzie\u0144 dla notowa\u0144 tego surowca w tym roku - informuj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8682673,konczy-sie-najgorszy-tydzien-dla-cen-ropy-w-tym-roku.html", "date_published": "2023-03-17 07:28:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto wygra\u0142by wybory parlamentarne? Oto najnowszy sonda\u017c", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PJWktkuTURBXy9kOGJlMzkyYi1jNGUwLTQ5MzItOTdhNC0yYzczMmI3ZDdmZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdyby w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 odbywa\u0142y si\u0119 wybory do Sejmu, na Zjednoczon\u0105 Prawic\u0119 g\u0142os odda\u0142oby 33,81 proc. wyborc\u00f3w, na Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105 zag\u0142osowa\u0142oby 28,36 proc. badanych, a na Polsk\u0119 2050 Szymona Ho\u0142owni -11,27 proc. - wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster dla &quot;Super Expressu&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8682668,kto-wygralby-wybory-parlamentarne-oto-najnowszy-sondaz.html", "date_published": "2023-03-17 07:05:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert: MiGi od Polski to dodatkowy sprz\u0119t, kt\u00f3ry Ukrai\u0144cy znaj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V8LktkuTURBXy82OTJhNGE2NS1mYmEyLTQwZjUtYWY1MS1jNmU2ZjUzMWZlYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />My\u015bliwce MiG-29 od Polski to samoloty, kt\u00f3re Ukrai\u0144cy znaj\u0105; mog\u0105 nimi od razu lata\u0107, a w razie potrzeby wykorzysta\u0107 jako magazyn cz\u0119\u015bci zamiennych \u2013 powiedzia\u0142 PAP Bartosz G\u0142owacki ze &quot;Skrzydlatej Polski&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8682666,ekspert-migi-od-polski-to-dodatkowy-sprzet-ktory-ukraincy-znaja.html", "date_published": "2023-03-17 07:02:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Czech: Okno mo\u017cliwo\u015bci dla Ukrainy w tym roku si\u0119 zamknie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6LCktkuTURBXy9hNThiNGUwZC00MjI4LTQwZTgtYWY0Yi00ODVhMmRlYjBlMTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z jakim przes\u0142aniem jad\u0119 do Warszawy? Lepiej by\u0142oby od czasu do czasu, gdyby\u015bmy poszli na pewne ust\u0119pstwa na rzecz wi\u0119kszego celu - m\u00f3wi prezydent Czech Petr Pavel w opublikowanym w pi\u0105tek wywiadzie dla &quot;Gazety Wyborczej&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8682664,prezydent-czech-okno-mozliwosci-dla-ukrainy-w-tym-roku-sie-zamknie.html", "date_published": "2023-03-17 07:00:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wysoki poziom kofeiny we krwi mo\u017ce ogranicza\u0107 ryzyko cukrzycy typu 2 [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wrKktkuTURBXy9iNzJjOWExNC05YmZjLTRmMGQtYWFmYS04MDBmYTBhNDE2NTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wysoki poziom kofeiny we krwi mo\u017ce ogranicza\u0107 ilo\u015b\u0107 tkanki t\u0142uszczowej oraz ryzyko zachorowania na cukrzyc\u0119 typu 2 - sugeruje badanie opublikowane w czasopi\u015bmie \u201eBMJ Medicine\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8682661,wysoki-poziom-kofeiny-we-krwi-moze-ograniczac-ryzyko-cukrzycy-typu-2-badanie.html", "date_published": "2023-03-17 06:55:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak wyd\u0142u\u017cy\u0107 \u017cycie? Badacze wpadli na nowy trop", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yn-ktkuTURBXy9lMWFmZmY5Yi0wODdmLTRmZjItOThjNy0wM2E0NjgxNTgzZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naukowcy odkryli enzymy, kt\u00f3re usuwaj\u0105 toksyczne zwi\u0105zki ze starzej\u0105cego si\u0119 organizmu. Na razie o po\u0142ow\u0119 przed\u0142u\u017cyli \u017cycie laboratoryjnych robak\u00f3w, ale podobny mechanizm powinien dzia\u0142a\u0107 tak\u017ce u ludzi.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8682658,badacze-wpadli-na-nowy-trop-na-drodze-do-dluzszego-zycia.html", "date_published": "2023-03-17 06:53:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejny kraj blokuje TikToka. Chodzi o urz\u0105dzenia zw. z parlamentem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYkktkuTURBXy81Mjc2YmNmYi0wN2YzLTRjZmEtYTU4ZS1mNDdlZWE1NmFmZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowa Zelandia blokuje TikToka na urz\u0105dzeniach z dost\u0119pem do sieci parlamentarnej ze wzgl\u0119du na obawy zwi\u0105zane z cyberbezpiecze\u0144stwem, powiedzia\u0142 w pi\u0105tek szef s\u0142u\u017cby parlamentarnej Rafael Gonzalez-Montero.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8682655,nowa-zelandia-blokuje-tiktoka.html", "date_published": "2023-03-17 06:49:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francuski rz\u0105d \u201esi\u0142owo\" wprowadzi reform\u0119 emerytaln\u0105. Opozycja: To \"szok\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2QJktkuTURBXy9iZmE4NWNiOC04ZDQ0LTRjN2UtOGNiNi1jODdjOTBiZjNhY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Francji jest os\u0142abiony i izolowany po zapowiedzi \u201esi\u0142owego\u201d wprowadzenia reformy emerytalnej z pomini\u0119ciem parlamentu \u2013 wskazuj\u0105 francuskie media. \u201eSzok\u201d, \u201eba\u0142agan\u201d, \u201ez\u0142o\u015b\u0107 i frustracja\u201d \u2013 tak zapowied\u017a rz\u0105du okre\u015blaj\u0105 francuscy politycy opozycji, a nawet cz\u0119\u015bci prezydenckiej koalicji parlamentarnej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8682654,francuski-rzad-silowo-wprowadzi-reforme-emerytalna-opozycja-to-szok.html", "date_published": "2023-03-17 06:47:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wall Street mocno w g\u00f3r\u0119. Pow\u00f3d? Plan pomocy dla banku First Republic", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czwartkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 mocnymi wzrostami. Poprawa nastroj\u00f3w to efekt nieoficjalnych informacji, \u017ce rz\u0105d chce zaanga\u017cowa\u0107 najwi\u0119ksze ameryka\u0144skie banki w celu wzmocnienia depozyt\u00f3w First Republic.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8682652,wall-street-mocno-w-gore-pomoc-dla-first-republic.html", "date_published": "2023-03-17 06:44:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Welt\": Kryzysy ujawniaj\u0105 charakter narod\u00f3w. Polska wyros\u0142a na prawdziwego lidera Zachodu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zKKktkuTURBXy8wM2I4NjcxNi03YzFkLTRiNmUtOTVhYS1mOTdjNjI1Y2ZkZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jest to mocny sygna\u0142. Warszawa zapowiada, \u017ce dostarczy Ukrainie my\u015bliwce, podczas gdy Niemcy i inni jeszcze si\u0119 wahaj\u0105 - pisze w czwartek w komentarzu portal dziennika &quot;Welt&quot;. Kryzysy ujawniaj\u0105 prawdziwy charakter, zar\u00f3wno ludzi jak i narod\u00f3w. Polska w ka\u017cdym razie wyros\u0142a na prawdziwego lidera Zachodu - twierdzi portal.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8682651,welt-polska-wyrosla-na-prawdziwego-lidera-zachodu.html", "date_published": "2023-03-17 06:42:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy si\u0119 stoi, czy si\u0119 le\u017cy. Komu premia, komu czternastka i kto za to p\u0142aci [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gf4ktkuTURBXy80NWJhYjk4OS03MGM3LTRjNzQtYmU1My1hYjAwNTdjMTE4NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pracowici i inteligentni kontra ciemniaki i obiboki. Albo \u2013 wedle r\u00f3wnie prawdziwej alternatywnej wersji \u2013 arogancka i sprzedajna warszawka gardz\u0105ca zwyk\u0142ym cz\u0142owiekiem kontra rodzinna i patriotyczna Polska. Tak\u0105 wojn\u0119 szykuj\u0105 nam na zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 wybory nasi politycy - pisze w felietonie Zbigniew Bartu\u015b.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8681832,komu-premia-komu-czternastka-i-kto-za-to-placi.html", "date_published": "2023-03-17 05:30:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kt\u00f3re kraje zmieniaj\u0105 czas na letni? Amerykanie ju\u017c to zrobili", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FOTktkuTURBXy9kMWZhYzQ3OC01YTE1LTQ3ZTktYTkwNy1jZjM4NzMwY2U2ZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ka\u017cdej wiosny zegary w wielu krajach na ca\u0142ym \u015bwiecie przestawiaj\u0105 si\u0119 o jedn\u0105 godzin\u0119 i cofaj\u0105 si\u0119 dopiero jesieni\u0105. Dla wielu, kt\u00f3rzy na wiosn\u0119 trac\u0105 jedn\u0105 godzin\u0119 snu, kt\u00f3r\u0105 odzyskaj\u0105 dopiero za p\u00f3\u0142 roku, korzy\u015bci z przechodzenie na czas letni s\u0105 mocno dyskusyjne.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8680784,zmiana-czasu-na-letni-amerykanie-juz-to-zrobili.html", "date_published": "2023-03-17 05:30:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kosmiczne zarobki zaraz po uko\u0144czeniu studi\u00f3w. Tu mo\u017cna zgarn\u0105\u0107 nawet 400 tys. dol. rocznie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V0HktkuTURBXy81NGZiOWE4Zi1jODM4LTQ4ZDMtODQ3Yi05NmEwMzViYzEwZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />400 tys. dolar\u00f3w rocznie, czyli ponad 1,7 mln z\u0142. Tyle mog\u0105 zarobi\u0107 m\u0142odzi traderzy bezpo\u015brednio po studiach. Gdzie tak dobrze p\u0142ac\u0105?", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8680683,kosmiczne-zarobki-zaraz-po-ukonczeniu-studiow-nawet-400-tys-dol-rocznie.html", "date_published": "2023-03-17 05:30:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Indyjski sektor bankowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LD_ktkuTURBXy8xY2Q1YzgyYi0wYjcxLTRlYmYtYjBjZC0wMjlkYWJhYWU4NjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Indiach banki odgrywaj\u0105 bardzo wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w alokacji kapita\u0142u i we wspieraniu wzrostu gospodarczego. Ponad dwie trzecie aktyw\u00f3w systemu finansowego Indii stanowi\u0105 w\u0142a\u015bnie aktywa bank\u00f3w. System finansowy zdominowany jest wi\u0119c przez sektor bankowy. Rynek obligacji korporacyjnych jest niewielki.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8681825,indyjski-sektor-bankowy.html", "date_published": "2023-03-17 05:30:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak w \u015bwiecie AI nie zgubi\u0107 cz\u0142owieka i tworzy\u0107 ekosystem pozytywnych rebeliant\u00f3w? [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zzSktktTURBXy9mZGUwM2Q3Yy1lNjhlLTRhMjItODExYi05NzRjMWVjOTY4NmEucG5nkZMFzQEdzKA\" />Czy jest mo\u017cliwe, \u017ceby naukowczyni badaj\u0105ca Kosmos, filozof specjalizuj\u0105cy si\u0119 w stoicyzmie, psychiatra i, dajmy na to, Prezes Polskiego Funduszu Rozwoju, spotkali si\u0119 w jednej przestrzeni, \u017ceby dyskutowa\u0107 o losach \u015bwiata? Zofii Dzik uda\u0142o si\u0119 doprowadzi\u0107 do takiej konfrontacji.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8681435,jak-w-swiecie-ai-nie-zgubic-czlowieka-i-tworzyc-ekosystem-pozytywnych-rebeliantow.html", "date_published": "2023-03-17 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]