{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turcja-gotowa-zatwierdzic-kandydature-Finlandii-do-NATO-8480237.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Erdogan: Mo\u017cemy zatwierdzi\u0107 kandydatur\u0119 Finlandii do NATO", "date_published": "2023-01-29 19:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/0d2e68a08d3334-948-568-0-118-2504-1502.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan zasugerowa\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce mo\u017ce zatwierdzi\u0107 kandydatur\u0119 Finlandii do NATO. Szwecja najprawdopodobniej nie b\u0119dzie mie\u0107 tyle szcz\u0119\u015bcia i jej kandydatura nie uzyska zgody, poinformowa\u0142a AFP.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NATO-przejdzie-do-gospodarki-wojennej-Wazny-admiral-apeluje-8480229.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NATO przejdzie do \"gospodarki wojennej\"? Wa\u017cny admira\u0142 apeluje", "date_published": "2023-01-29 17:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/94f71c7e701537-945-560-0-66-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie NATO powinny przej\u015b\u0107 do \u201egospodarki wojennej\u201d. Wszystko przez niesprowokowan\u0105 agresj\u0119 Rosji na Ukrain\u0119 - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 admira\u0142 Rob Bauer, kt\u00f3ry przewodniczy Komitetowi Wojskowemu NATO, w rozmowie z portugalsk\u0105 stacj\u0105 RTP, poinformowa\u0142 Ukrinform.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Testy-dla-starszych-kierowcow-a-bezpieczenstwo-na-drogach-Co-mowi-nam-przyklad-Japonii-8479190.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Testy dla starszych kierowc\u00f3w a bezpiecze\u0144stwo na drogach. Co m\u00f3wi nam przyk\u0142ad Japonii?", "date_published": "2023-01-29 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/d280a00413d6fb-948-568-0-90-2254-1352.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba kolizji z udzia\u0142em pojazd\u00f3w silnikowych znacz\u0105co spad\u0142a po tym, jak Japonia wprowadzi\u0142a obowi\u0105zkowe testy przesiewowe funkcji poznawczych dla starszych kierowc\u00f3w - informuje czasopismo \u201eJournal of the American Geriatrics Society\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainskie-sankcje-wobec-banku-Raiffeisen-za-wspomaganie-wojny-8480219.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukrai\u0144skie sankcje wobec banku Raiffeisen za \u201ewspomaganie wojny\u201d", "date_published": "2023-01-29 16:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/5fbb91921609a7-945-560-0-12-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Raiffeisen Leasing Rosja - rosyjska leasingowa sp\u00f3\u0142ka zale\u017cna banku Raiffeisen - zosta\u0142a oficjalnie wskazana przez Ukrain\u0119 jako \u201ewsp\u00f3lnik wojny\u201d i b\u0119dzie podlega\u0107 sankcjom takim jak konfiskata aktyw\u00f3w \u2013 informuje w niedziel\u0119 apa. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w swoim komunikacie w sobot\u0119 wieczorem stwierdzi\u0142, \u017ce skonfiskowane aktywa sp\u00f3\u0142ki zale\u017cnej Raiffeisen w Rosji \u201eprzys\u0142u\u017c\u0105 si\u0119 obronie narodowej\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Darmowe-zakupy-pod-jednym-warunkiem-Ruszyl-supermarket-dla-osob-w-trudnej-sytuacji-finansowej-8478209.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zupe\u0142nie darmowy sklep w Amsterdamie. \u017beby zrobi\u0107 zakupy, trzeba spe\u0142ni\u0107 jeden warunek", "date_published": "2023-01-29 16:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/646e538aa1a9c7-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W stolicy kraju powsta\u0142 zupe\u0142nie darmowy sklep dla \nos\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji finansowej - poinformowa\u0142 \nportal NU. Aby zrobi\u0107 w nim zakupy, klienci musz\u0105 zgodzi\u0107 si\u0119 jednak na \npomoc specjalnego doradcy, kt\u00f3ry ma umo\u017cliwi\u0107 im uporz\u0105dkowanie sytuacji\n z domowym bud\u017cetem.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-ZUS-Zaklad-jest-w-dobrej-kondycji-Stopien-pokrycia-skladka-jest-bardzo-wysoki-8480213.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes ZUS: Zak\u0142ad jest w dobrej kondycji. Stopie\u0144 pokrycia sk\u0142adk\u0105 jest bardzo wysoki", "date_published": "2023-01-29 15:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/edb867a5bf7962-948-568-8-4-1592-955.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ubieg\u0142y rok by\u0142 jednym z najlepszych w historii Funduszu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych - oceni\u0142a w niedziel\u0119 prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska. Doda\u0142a, \u017ce z pobranych sk\u0142adek wyp\u0142acono prawie 85 proc. \u015bwiadcze\u0144, co - jak m\u00f3wi\u0142a - oznacza, \u017ce \"stopie\u0144 pokrycia sk\u0142adk\u0105 jest bardzo wysoki\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kijow-chce-niemieckich-lodzi-podwodnych-Lista-zadan-coraz-dluzsza-8480203.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kij\u00f3w chce niemieckich \u0142odzi podwodnych. Lista \u017c\u0105da\u0144 coraz d\u0142u\u017csza", "date_published": "2023-01-29 14:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/7f00e3b581ed59-948-568-186-159-1587-952.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na czo\u0142gach si\u0119 nie sko\u0144czy. Ukrai\u0144ski wiceszef MSZ Andrij Melnyk w sobot\u0119 zaapelowa\u0142 do Niemiec o przekazanie okr\u0119t\u00f3w podwodnych. Maj\u0105 one pom\u00f3c w skutecznej obronie ukrai\u0144skich miast przed atakami rosyjskiej floty.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NASA-chce-opracowac-rakiete-o-napedzie-jadrowym-Ma-ulatwic-zalogowe-loty-na-Marsa-8477619.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NASA chce opracowa\u0107 rakiet\u0119 o nap\u0119dzie j\u0105drowym. Ma u\u0142atwi\u0107 za\u0142ogowe loty na Marsa", "date_published": "2023-01-29 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/70094f12060446-845-507-0-39-845-507.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Agencja kosmiczna NASA i agencja Pentagonu DARPA zapowiedzia\u0142y, \u017ce planuj\u0105 do 2027 r. opracowa\u0107 i zademonstrowa\u0107 rakiet\u0119 o nap\u0119dzie j\u0105drowym. Nowy typ rakiety, nazwany DRACO, ma u\u0142atwi\u0107 za\u0142ogowe loty na Marsa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ziemia-jest-plaska-a-5G-szkodzi-Naukowcy-coraz-czesciej-padaja-ofiarami-hejtu-i-grozb-Powinni-byc-objeci-szczegolna-ochrona-prawna-8477752.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Ziemia jest p\u0142aska, a 5G szkodzi!\" Naukowcy coraz cz\u0119\u015bciej padaj\u0105 ofiarami hejtu i gr\u00f3\u017ab. \"Powinni by\u0107 obj\u0119ci szczeg\u00f3lna ochron\u0105 prawn\u0105\"", "date_published": "2023-01-29 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/e1c0a31893d058-948-568-189-0-3135-1881.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Naukowcy powinni by\u0107 obj\u0119ci szczeg\u00f3ln\u0105 ochron\u0105 prawn\u0105, podobnie jak funkcjonariusze publiczni. Badacze informuj\u0105cy m.in. na temat szczepie\u0144 czy kryzysu klimatycznego coraz cz\u0119\u015bciej padaj\u0105 ofiarami hejtu, gr\u00f3\u017ab i cz\u0119sto nie wiedz\u0105, jak broni\u0107 si\u0119 przed tym zjawiskiem - powiedzia\u0142 PAP Dariusz Aksamit.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjska-ropa-w-Orlenie-Koncern-komentuje-8480178.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosyjska ropa w Orlenie? Koncern komentuje", "date_published": "2023-01-29 12:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/57896a382486e2-945-560-30-270-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Opozycja zarzuca Orlenowi, \u017ce wci\u0105\u017c kupuje rop\u0119 z Rosji. Sp\u00f3\u0142ka odpowiada, \u017ce jedyny obowi\u0105zuj\u0105cy kontrakt na dostawy rosyjskiej ropy w momencie wprowadzenia kolejnych sankcji przestanie by\u0107 realizowany. Jeste\u015bmy na to przygotowani \u2013 poda\u0142o w niedziel\u0119 biuro prasowe PKN Orlen.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Francji-Wyzszy-wiek-emerytalny-nie-podlega-negocjacjom-8480167.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier Francji: Wy\u017cszy wiek emerytalny nie podlega negocjacjom", "date_published": "2023-01-29 11:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/ccdd437086f07f-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We Francji trwaj\u0105 ogromne protesty wz. z podniesieniem wieku emerytalnego do 64 lat. Decyzja ta \"nie jest ju\u017c kwesti\u0105 negocjacji\" - og\u0142osi\u0142a w niedziel\u0119 premier Francji Elisabeth Borne. To trzon rz\u0105dowej reformy emerytalnej, kt\u00f3r\u0105 Francja pr\u00f3buje przeprowadzi\u0107 od kilkunastu lat. Przeciwko niej we wtorek w ca\u0142ym kraju odb\u0119d\u0105 si\u0119 kolejne protesty.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chorowanie-podczas-urlopu-za-granica-moze-byc-baaaardzo-kosztowne-Przed-wyjazdem-dobrze-sie-ubezpieczyc-8477769.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chorowanie podczas urlopu za granic\u0105 mo\u017ce by\u0107 baaaardzo kosztowne. Przed wyjazdem dobrze si\u0119 ubezpieczy\u0107", "date_published": "2023-01-29 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/d656911a91e8d8-948-568-0-161-4612-2767.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stany Zjednoczone nale\u017c\u0105 do najdro\u017cszych pa\u0144stw pod wzgl\u0119dem opieki medycznej. -\u00a0Podstawowa wizyta lekarska to koszt oko\u0142o 200 dol., prosty zabieg usuni\u0119cia wyrostka robaczkowego to ok. 1,5 tys. dol. Je\u015bli hospitalizacja jest d\u0142u\u017csza...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlochy-seniorzy-ratuja-budzety-rodzinom-ktore-z-trudem-wiaza-koniec-z-koncem-8478489.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142ochy: seniorzy ratuj\u0105 bud\u017cety rodzinom, kt\u00f3re z trudem wi\u0105\u017c\u0105 koniec z ko\u0144cem", "date_published": "2023-01-29 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/e79a2ca8526d34-948-568-0-144-2507-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We W\u0142oszech dziadkowie ratuj\u0105 domowe bud\u017cety rodzinom, kt\u00f3re z trudem wi\u0105\u017c\u0105 koniec z ko\u0144cem. Z takiej pomocy senior\u00f3w w dobie inflacji i wysokich rachunk\u00f3w za gaz i pr\u0105d korzysta 40 proc. rodzin - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego w zwi\u0105zku ze zjazdem najwi\u0119kszego krajowego stowarzyszenia zrzeszaj\u0105cego emeryt\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fale-Dunaju-na-A1-GDDKiA-przymierza-sie-do-naprawy-odcinka-Piekary-Pyrzowice-8480157.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Fale Dunaju\" na A1. GDDKiA przymierza si\u0119 do naprawy odcinka Piekary \u2013 Pyrzowice", "date_published": "2023-01-29 10:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/7b5e80d145a82c-948-568-0-46-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Fale Dunaju\" - tak zwyk\u0142o si\u0119 m\u00f3wi\u0107 na uszkodzony odcinek autostrady A1 Piekary \u015al\u0105skie \u2013 Pyrzowice. Do ko\u0144ca wrze\u015bnia br. ma powsta\u0107 ekspertyza uszkodzonej nawierzchni, a do ko\u0144ca stycznia 2024 r. program naprawczy. Oddzia\u0142 Generalnej Dyrekcji Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad\u00a0 w Katowicach na sam\u0105 dokumentacj\u0119 wyda blisko 10 mln z\u0142otych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Macron-Musimy-podwoic-wysilki-w-ograniczaniu-emisji-CO2-8480145.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Macron: Musimy podwoi\u0107 wysi\u0142ki w ograniczaniu emisji CO2", "date_published": "2023-01-29 09:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/1c931501520002-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Francja musi podwoi\u0107 wysi\u0142ki w ograniczaniu emisji CO2, je\u015bli chce do 2030 r. osi\u0105gn\u0105\u0107 krajowe cele klimatyczne - powiedzia\u0142 prezydent Francji Emmanuel Macron. Doda\u0142, \u017ce Francja wyemitowa\u0142a w 2022 r. 410 mln ton CO2, za\u015b zgodnie z planami do 2030 r. emisja ta ma zosta\u0107 ograniczona do 270 mln ton.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwieksze-fundusze-emerytalne-w-Holandii-stracily-prawie-200-mld-euro-ale-i-tak-podwyzsza-swiadczenia-8479392.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najwi\u0119ksze fundusze emerytalne w Holandii straci\u0142y prawie 200 mld euro, ale i tak podwy\u017csz\u0105 \u015bwiadczenia", "date_published": "2023-01-29 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/d7a3d6c6cffc23-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cztery najwi\u0119ksze fundusze emerytalne w Niderlandach \nstraci\u0142y w ubieg\u0142ym roku prawie 200 mld euro aktyw\u00f3w - informuje \ndziennik \u201eAlgemeen Dagblad\u201d. Gazeta zaznacza, \u017ce mimo tego po raz \npierwszy od lat zamierzaj\u0105 one jednak podwy\u017cszy\u0107 emerytury.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Exodus-pracownikow-w-Holandii-Ruszyla-ogromna-karuzela-pracy-8476845.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Exodus pracownik\u00f3w w Holandii. \"Ruszy\u0142a ogromna karuzela pracy\u201d", "date_published": "2023-01-29 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/d46d31f09b74ea-948-568-0-28-1280-767.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Holenderscy pracownicy coraz cz\u0119\u015bciej zmieniaj\u0105 swoj\u0105\n prac\u0119 i w 2022 r. zdecydowa\u0142o si\u0119 na to 20 proc. z nich - poinformowa\u0142a\n agencja ubezpiecze\u0144 pracowniczych (UWV). Z danych agencji wynika, \u017ce w \npor\u00f3wnaniu z sytuacj\u0105 sprzed 10 lat liczba os\u00f3b zmieniaj\u0105cych pracodawc\u0119\n podwoi\u0142a si\u0119.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/IT-duze-podwyzki-wynagrodzen-i-niekonczace-sie-oferty-pracy-Za-branza-kolejny-udany-rok-8476843.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "IT: du\u017ce podwy\u017cki wynagrodze\u0144 i nieko\u0144cz\u0105ce si\u0119 oferty pracy. Za bran\u017c\u0105 kolejny udany rok", "date_published": "2023-01-29 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/b64400a629e5f2-948-568-0-58-3888-2332.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />M\u0142odsi specjali\u015bci IT mog\u0105 liczy\u0107 na najwy\u017csze zarobki w Czechach, bardziej do\u015bwiadczeni specjali\u015bci najwi\u0119cej zarobi\u0105 w Polsce, natomiast seniorzy na Ukrainie - wynika z raportu No Fluff Jobs por\u00f3wnuj\u0105cego wynagrodzenia w Polsce, Czechach, Ukrainie i na W\u0119grzech.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszukac-czas-Potentat-technologiczny-wydaje-miliony-by-odmlodzic-cialo-8479355.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Oszuka\u0107 czas. Potentat technologiczny wydaje miliony, by odm\u0142odzi\u0107 cia\u0142o", "date_published": "2023-01-29 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/a282c1638fb03f-948-568-0-152-1014-608.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Maj\u0105tek Bryana Johnsona jest oceniany na prawie p\u00f3\u0142 \nmiliarda dolar\u00f3w. Z tego co roku wydaje 3 miliony, by odwr\u00f3ci\u0107 proces \nstarzenia. Ma mu w tym pom\u00f3c sztab lekarzy, suplementy i odpowiednia \ndieta. By odpowiednio monitorowa\u0107 proces, zrobi\u0142 m.in. kilkana\u015bcie \ntysi\u0119cy zdj\u0119\u0107... swoich jelit. Zupe\u0142nie jak u kr\u00f3lik\u00f3w do\u015bwiadczalnych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Port-w-Gdyni-zaliczyl-kolejny-dobry-rok-Wzrost-ilosci-przeladowanych-towarow-8480109.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Port w Gdyni zaliczy\u0142 kolejny dobry rok. \"Wzrost ilo\u015bci prze\u0142adowanych towar\u00f3w\"", "date_published": "2023-01-29 05:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/e9c7f6634e98c0-948-568-0-19-1280-767.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z roku na rok notujemy wzrost ilo\u015bci prze\u0142adowanych towar\u00f3w. Ubieg\u0142y rok, to wzrost o prawie 6 proc. w stosunku do roku 2021 \u2013 powiedzia\u0142 w rozmowie z PAP prezes Portu Gdynia Jacek Sadaj.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomiska-PKO-BP-prognozuke-wzrost-PKB-w-2022-roku-8480104.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekonomista PKO BP prognozuje wzrost PKB w 2022 roku", "date_published": "2023-01-29 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/495dbed1ba3573-948-568-0-48-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zak\u0142adamy, \u017ce wzrost PKB w ca\u0142ym 2022 r. wyni\u00f3s\u0142 4,5 proc., co oznacza wyhamowanie w stosunku do wzrostu o 6,8 proc. osi\u0105gni\u0119tego w 2021 r. \u2013 powiedzia\u0142 PAP ekonomista banku PKO BP Kamil Pastor.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-czasu-oszczedzaja-Polacy-na-pracy-zdalnej-i-co-z-nim-robia-Wyliczenia-PIE-8478595.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ile czasu oszcz\u0119dzaj\u0105 Polacy na pracy zdalnej i co z nim robi\u0105? Wyliczenia PIE", "date_published": "2023-01-29 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/313a5bfd726768-948-568-0-150-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Praca zdalna w Polsce pozwala pracownikowi oszcz\u0119dzi\u0107 \u015brednio 54 minuty dziennie - obliczyli ekonomi\u015bci Polskiego Instytutu Ekonomicznego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-sie-wydobywa-rope-i-gaz-Tak-to-robia-w-kopalni-PGNiG-w-Lubiatowie-8478731.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jak si\u0119 wydobywa rop\u0119 i gaz? Tak to robi\u0105 w kopalni PGNiG w Lubiatowie", "date_published": "2023-01-29 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/69a0c43b10c1fc-948-568-290-0-1553-932.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ropa i gaz s\u0105 szeroko wykorzystywane zar\u00f3wno przez Kowalskiego, jak i \nprzez przemys\u0142. Nie wszyscy wiedz\u0105, \u017ce te surowce wydobywa si\u0119 tak\u017ce w \nnaszym kraju. Autorzy programu \"Fabryki w Polsce\" odwiedzili najwi\u0119ksz\u0105 \nkopalni\u0119 ropy naftowej i gazu ziemnego w Polsce. Mie\u015bci si\u0119 ona w \nLubiatowie, i nale\u017cy do PGNiG.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-wyzwania-przed-branza-luksusowa-Jej-przyszlosc-to-ekologia-i-inkluzywnosc-8477272.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowe wyzwania przed bran\u017c\u0105 luksusow\u0105. Jej przysz\u0142o\u015b\u0107 to ekologia i inkluzywno\u015b\u0107", "date_published": "2023-01-29 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/43386ce13cbe84-948-568-0-93-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przysz\u0142o\u015b\u0107 sektora d\u00f3br luksusowych to ekologia i inkluzywno\u015b\u0107. Firmy odnosz\u0105ce sukcesy b\u0119d\u0105 podejmowa\u0107 dzia\u0142ania w duchu zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, mocno akcentuj\u0105c gospodark\u0119 obiegu zamkni\u0119tego \u2013 wynika z raportu firmy Deloitte \"Global Powers of Luxury Goods 2022\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mafia-przeniknie-do-srodkow-z-KPO-Wymiar-sprawiedliwosci-ostrzega-8480091.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mafia przeniknie do \u015brodk\u00f3w z KPO? Wymiar sprawiedliwo\u015bci ostrzega", "date_published": "2023-01-29 04:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/a931c0439543a7-945-560-53-0-1530-917.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wielomiliardowe inwestycje we W\u0142oszech, przewidziane w ramach realizacji Krajowego Planu Odbudowy oraz ogromne \u015brodku przeznaczone dla Rzymu w zwi\u0105zku z przygotowaniami do Roku \u015awi\u0119tego 2025, nios\u0105 ze sob\u0105 realne ryzyko, \u017ce do tych pieni\u0119dzy mog\u0105 przenikn\u0105\u0107 gangi mafijne \u2013 ostrzega wymiar sprawiedliwo\u015bci.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}