{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8648040,raiffeisen-bank-sankcje-od-ukrainy.html", "title": "Ukrai\u0144skie sankcje wobec banku Raiffeisen za \u201ewspomaganie wojny\u201d", "date_published": "2023-01-29 16:23:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QZkktkuTURBXy85YjA2MjdjNS1kMmNhLTQ2OWMtOTc3Yy1lOTZmN2JlMDdmYTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Raiffeisen Leasing Rosja - rosyjska leasingowa sp\u00f3\u0142ka zale\u017cna banku Raiffeisen - zosta\u0142a oficjalnie wskazana przez Ukrain\u0119 jako \u201ewsp\u00f3lnik wojny\u201d i b\u0119dzie podlega\u0107 sankcjom takim jak konfiskata aktyw\u00f3w \u2013 informuje w niedziel\u0119 apa. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w swoim komunikacie w sobot\u0119 wieczorem stwierdzi\u0142, \u017ce skonfiskowane aktywa sp\u00f3\u0142ki zale\u017cnej Raiffeisen w Rosji \u201eprzys\u0142u\u017c\u0105 si\u0119 obronie narodowej\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8648038,putin-scholz-o-czym-rozmawiaja.html", "title": "Rozmowy Putin-Scholz. Kanclerz ujawni\u0142, co us\u0142ysza\u0142 od prezydenta Rosji", "date_published": "2023-01-29 16:17:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LdBktkuTURBXy85ODI3YWM5Mi1kMjQzLTQ4MmItODM4ZS05ZTVjOTZmNDA2NmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kolejne rozmowy telefoniczne z Putinem s\u0105 \u201ekonieczne\u201d - przekonuje w niedziel\u0119 w dzienniku \u201eTagesspiegel\u201d kanclerz Olaf Scholz (SPD). Zapowiedzia\u0142 te\u017c kolejn\u0105 tak\u0105 rozmow\u0119 z przyw\u00f3dc\u0105 Rosji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8648033,przewodniczacy-rzadzacej-partii-konserwatywnej-zwolniony-za-unikanie-podatkow.html", "title": "Przewodnicz\u0105cy rz\u0105dz\u0105cej Partii Konserwatywnej zwolniony za unikanie podatk\u00f3w", "date_published": "2023-01-29 15:58:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PvfktkuTURBXy9jZGU1ZDA4Ni03ZjI3LTRhYzItYjZkMC0wNmU5OTFmY2Y2ZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski premier i lider Partii Konserwatywnej Rishi Sunak zwolni\u0142 w niedziel\u0119 Nadhima Zahawiego z roli przewodnicz\u0105cego tego ugrupowania w zwi\u0105zku ze spraw\u0105 unikania przez niego p\u0142acenia podatk\u00f3w dzi\u0119ki firmie zarejestrowanej na Gibraltarze.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8648029,prigozyn-nie-kieruje-sztabem-grupy-wagnera.html", "title": "Wywiad: Prigo\u017cyn nie kieruje sztabem Grupy Wagnera", "date_published": "2023-01-29 15:21:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BYuktkuTURBXy9hNjk3MWNmOS1kNGQyLTQ5MDktODNkMS0wN2MyMjk5ODRiNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjski biznesmen Jewgienij Prigo\u017cyn nie kieruje sztabem Grupy Wagnera; do jego zada\u0144 nale\u017c\u0105 funkcje medialne i zapewnienie finansowania tej formacji najemniczej - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 przedstawiciel ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego Andrij Jusow.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8648027,szkoly-w-hiszpanii-ograniczaja-uzywanie-telefonow.html", "title": "Szko\u0142y w Hiszpanii ograniczaj\u0105 u\u017cywanie telefon\u00f3w; spada liczba konflikt\u00f3w i kar", "date_published": "2023-01-29 15:16:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2ydktkuTURBXy81NTA0MGEyZS0zODVhLTRjNDQtYmUzNi0xM2JhMDZmODc4YTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Coraz wi\u0119cej szk\u00f3\u0142 w Hiszpanii wprowadza kontrole w u\u017cywaniu na swoim terenie telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych. W publicznej szkole \u015bredniej Les Alfabegues w Walencji po wprowadzeniu ca\u0142kowitego zakazu u\u017cywania kom\u00f3rek spad\u0142a liczba sytuacji konfliktowych, a tak\u017ce kar wymierzanych uczniom. Powr\u00f3ci\u0142a bezpo\u015brednia komunikacja, aktywno\u015b\u0107 fizyczna i \u015bmiech - podkre\u015bli\u0142 dyrektor plac\u00f3wki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8646741,doktor-zaglada-nouriel-roubini-davos-2023.html", "title": "\"Doktor Zag\u0142ada\" przewidzia\u0142 kryzys w 2008 roku. Co s\u0105dzi o obecnej kondycji \u015bwiata?", "date_published": "2023-01-29 14:30:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/agDktkuTURBXy8xODVkOWJhZC1lYjM2LTQxY2MtODdmOC1jZTllNDIxOTM1MWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ca\u0142y \u015bwiat na wiele sposob\u00f3w zmierza w z\u0142ym kierunku \u2013 rozpocz\u0105\u0142 swoje wyst\u0105pienie w Davos prof. Nouriel Roubini znany jako \u201eDoktor Zag\u0142ada\u201d, ekonomista, kt\u00f3ry przewidzia\u0142 kryzys w 2008 r. By\u0142 on go\u015bciem Banku Gospodarstwa Krajowego w studiu Dziennika Gazety Prawnej w Davos.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8646648,koniec-ruskiego-miru-recenzja.html", "title": "Podr\u00f3\u017c do wn\u0119trza rosyjskiej g\u0142owy. Jakie s\u0105 ideowe \u017ar\u00f3d\u0142a rosyjskiej agresji?", "date_published": "2023-01-29 13:44:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zs-ktkuTURBXy82NWRkMmIxNi02ODBjLTQxYTItYjcyZS05MzliMjMyNzA4YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Recenzja ksi\u0105\u017cki Piotra Skwieci\u0144skiego \u201eKoniec ruskiego miru. O ideowych \u017ar\u00f3d\u0142ach rosyjskiej agresji\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8646699,depresja-leki-pawlikowska.html", "title": "\"Nikt dzi\u015b nie uwa\u017ca, \u017ce leki lecz\u0105 przyczyny depresji, bo tych przyczyn nadal nie znaleziono\" [WYWIAD]", "date_published": "2023-01-29 12:30:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U8uktkuTURBXy8wODQyNWZhZS1iODlkLTRjMTgtOTRiMy0wOWY1MzZkZjZmOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To, co Pawlikowska powiedzia\u0142a na temat dzia\u0142ania antydepresant\u00f3w, znajduje potwierdzenie w literaturze naukowej. Nikt dzi\u015b nie uwa\u017ca, \u017ce leki lecz\u0105 przyczyny depresji, bo tych przyczyn nadal nie znaleziono.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8648015,podwyzszenie-wieku-emerytalnego-francja.html", "title": "Premier Francji: Podwy\u017cszenie wieku emerytalnego do 64. roku \u017cycia nie podlega negocjacjom", "date_published": "2023-01-29 12:02:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UWhktkuTURBXy8xODQ0YWZjMS05M2FkLTRiY2QtOTNiMC1mNjljMmRkZTdlMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podwy\u017cszenie wieku emerytalnego z 62 do 64 lat nie jest ju\u017c kwesti\u0105 negocjacji - og\u0142osi\u0142a w niedziel\u0119 premier Francji Elisabeth Borne. To g\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenie forsowanej przez rz\u0105d reformy emerytalnej, przeciwko kt\u00f3rej we wtorek w ca\u0142ym kraju odb\u0119d\u0105 si\u0119 kolejne protesty.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8648012,pkp-ceny-biletow-podwyzki-jak-zostana-obnizone-ceny.html", "title": "Jak zostan\u0105 obni\u017cone ceny bilet\u00f3w PKP? \"W tym tygodniu b\u0119dzie komunikat\"", "date_published": "2023-01-29 11:31:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zRhktkuTURBXy9hOGE5OGNlZi02OTAyLTRmZWMtYTY4ZC03ZTNkZjc4MWQzMTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tym tygodniu b\u0119dzie komunikat, jak zostan\u0105 obni\u017cone ceny bilet\u00f3w na kolei \u2013 powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 w Polsat News minister w kancelarii premiera \u0141ukasz Schreiber.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8647997,500-plus-wnioski-terminy-nowy-okres-rozliczeniowy.html", "title": "500 plus na nowy okres rozliczeniowy. Od kiedy mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 wnioski? [TERMIN]", "date_published": "2023-01-29 09:22:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kyYktkuTURBXy9kMjM1NDA2Yy0xYWIzLTQ1MTMtOTllOC1mOTFjYTQ1ZWNmY2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od \u015brody 1 lutego mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 wnioski o przyznanie \u015bwiadczenia 500 plus na nowy okres rozliczeniowy. Z\u0142o\u017cenie wniosku do 30 kwietnia gwarantuje ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 wyp\u0142aty \u015bwiadcze\u0144 \u2013 przypomina minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8647970,wielka-orkiestra-swiatecznej-pomocy-final.html", "title": "\"Chcemy wygra\u0107 z seps\u0105!\". 31. Fina\u0142 Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy", "date_published": "2023-01-29 09:04:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BrIktkuTURBXy8yMWI4ZjI4YS00MDRlLTRmYTEtOWE0Mi1iOGU1MDdiMDYyMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 120 tys. wolontariuszy, tysi\u0105ce aukcji oraz wydarze\u0144 \u2013 tak w liczbach wygl\u0105da odbywaj\u0105cy si\u0119 w niedziel\u0119 31. Fina\u0142 Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy. W tym roku orkiestra zbiera na wyposa\u017cenie szpitali w urz\u0105dzenia pozwalaj\u0105ce na przyspieszenie diagnostyki zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8647944,podroz-koleja-liczba-pasazerow-2022-rok.html", "title": "UTK: Oko\u0142o 340 mln pasa\u017cer\u00f3w podr\u00f3\u017cowa\u0142o kolej\u0105 w 2022 r.", "date_published": "2023-01-29 08:45:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kRgktkuTURBXy84Y2MyZTI4Ni00NGIyLTQyNmUtOWRiZS1lYmZmMmI5NzE5ZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kolej przewioz\u0142a w ubieg\u0142ym roku oko\u0142o 340 mln pasa\u017cer\u00f3w - poinformowa\u0142 PAP prezes Urz\u0119du Transportu Kolejowego Ignacy G\u00f3ra. Doda\u0142, \u017ce to rekordowy wynik przewy\u017cszaj\u0105cy o kilka milion\u00f3w przewozy z przedpandemicznego 2019 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8647942,robin-hood-akcja-francja-darmowa-energia.html", "title": "Strajkuj\u0105cy w akcji \"Robin Hood\" przekazuj\u0105 darmow\u0105 energi\u0119 szko\u0142om, szpitalom i ubogim", "date_published": "2023-01-29 08:38:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N0dktkuTURBXy80YTI2MGZmZC1mZmU2LTRiN2YtOTA4MC1hNGQyYTRmMmI5MjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas og\u00f3lnokrajowych strajk\u00f3w w sektorze energetycznym we Francji pracownicy znale\u017ali nowy spos\u00f3b protestu i w ramach akcji &quot;Robin Hood&quot; zapewnili bezp\u0142atny gaz i pr\u0105d szko\u0142om, uniwersytetom i gospodarstwom domowym o niskich dochodach w ca\u0142ym kraju - informuje w sobot\u0119 France24.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8647363,patowynajem-ceny-mieszkan-czynsze-za-wynajem.html", "title": "Mieszkania drogie jak nigdy. Patowynajem ro\u015bnie w si\u0142\u0119", "date_published": "2023-01-29 08:01:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SVTktkuTURBXy9kMzliOTNlOS03ZGZhLTQ5MmMtYjE2Zi0xZTA2NmRjYmQ3NGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />1900 z\u0142otych za 6-metrowy pok\u00f3j i comiesi\u0119czne \u201enaloty\u201d na mieszkanie. Castingi na lokatora, kt\u00f3re kiedy\u015b zaskakiwa\u0142y, dzi\u015b sta\u0142y si\u0119 zjawiskiem powszechnym. O patowynajmie jest coraz g\u0142o\u015bniej, ale jak t\u0142umaczy Anna Kucharska, ekspertka od nieruchomo\u015bci, to du\u017ce miasta skupiaj\u0105 wi\u0119cej takich sytuacji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8647352,czy-ukraina-stanie-sie-panstwem-upadlym.html", "title": "Czy Ukraina stanie si\u0119 pa\u0144stwem upad\u0142ym?", "date_published": "2023-01-29 07:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KF-ktkuTURBXy8wZTc5ZjUzMy1iZjBkLTQ1ZDYtYjMxNy01ZDkzMjFlMmE5ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Za nasz\u0105 po\u0142udniowo-wschodni\u0105 granic\u0105 toczy si\u0119 walka na \u015bmier\u0107 i \u017cycie o zachowanie niepodleg\u0142o\u015bci i ocalenie integralno\u015bci terytorialnej. Do przekszta\u0142cenia si\u0119 Ukrainy w pa\u0144stwo upad\u0142e jest jeszcze bardzo daleka droga \u2013 wcze\u015bniej musia\u0142oby doj\u015b\u0107 do faktycznego rozpadu struktur w\u0142adzy i struktur spo\u0142ecznych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8647916,petr-pavel-czechy-nowy-prezydent.html", "title": "\"Petr Pavel b\u0119dzie mia\u0142 bardzo silny mandat\"", "date_published": "2023-01-29 02:47:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/topktkuTURBXy8yODcyN2NjNC02NjU1LTQ0Y2EtYTA1OC03OWM4NGNjYWU0MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To ju\u017c oficjalne, prezydentem Republiki Czeskiej b\u0119dzie b. general Petr Pavel. Uzyska\u0142 on 58,32 proc. g\u0142os\u00f3w przy 70-procentowej. -Prezydent-elekt Petr Pavel b\u0119dzie mia\u0142 bardzo silny mandat, m\u00f3wi Szczepan Czarnecki z Instytutu Europy \u015arodkowej. Odni\u00f3s\u0142 on zwyci\u0119stwo w 11 spo\u015br\u00f3d 14 kraj\u00f3w, przy czym w Pradze zdoby\u0142 on a\u017c 76,36 proc. g\u0142os\u00f3w. W pierwszej turze by\u0142o to ponad 50 proc.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8646678,msza-w-robloksie.html", "title": "Gra w ksi\u0119dza. Szum wok\u00f3\u0142 mszy w Robloksie", "date_published": "2023-01-29 02:16:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FcZktkuTURBXy9lNzI1NzhhYy04ZDEyLTRmZjMtYTZhNy04ZjRhYTM1YjI4NWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szum wok\u00f3\u0142 mszy w Robloksie wi\u0119cej m\u00f3wi o doros\u0142ych ni\u017c o dzieciach. G\u0142\u00f3wnie to, \u017ce nie maj\u0105 poj\u0119cia, co najm\u0142odsi robi\u0105 w sieci", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forsal.pl"}}