[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Sp\u00f3\u0142ce zale\u017cnej Wirtualnej Polski grozi kara od UOKiK. Za reklamy Pilot WP o meczach Barcelony z Lewandowskim", "description": "Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w zarzuca sp\u00f3\u0142ce zale\u017cnej Wirtualnej Polski zarz\u0105dzaj\u0105cej platform\u0105 Pilot WP, \u017ce wprowadza\u0142a odbiorc\u00f3w w b\u0142\u0105d. Reklamowa\u0142a si\u0119 bowiem sloganami \u201eLewy w hiszpa\u0144skich barwach w WP Pilot! Nie przegap \u017cadnego meczu!\u201d, maj\u0105c w ofercie kana\u0142y Eleven Sports pokazuj\u0105ce tylko po\u0142ow\u0119 mecz\u00f3w ligowych FC Barcelony.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/pillot-wp-transmisja-fc-barcelona-robert-lewadowski-zarzuty-uokik", "date_published": "2023-07-24T10:52:10.646048+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Sp\u00f3\u0142ce zale\u017cnej Wirtualnej Polski grozi kara od UOKiK. Za reklamy Pilot WP o meczach Barcelony z Lewandowskim", "description": "Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w zarzuca sp\u00f3\u0142ce zale\u017cnej Wirtualnej Polski zarz\u0105dzaj\u0105cej platform\u0105 Pilot WP, \u017ce wprowadza\u0142a odbiorc\u00f3w w b\u0142\u0105d. Reklamowa\u0142a si\u0119 bowiem sloganami \u201eLewy w hiszpa\u0144skich barwach w WP Pilot! Nie przegap \u017cadnego meczu!\u201d, maj\u0105c w ofercie kana\u0142y Eleven Sports pokazuj\u0105ce tylko po\u0142ow\u0119 mecz\u00f3w ligowych FC Barcelony.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/pillot-wp-transmisje-barcelona-robert-lewadowski-zarzuty-uokik", "date_published": "2023-07-24T09:45:53.534096+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Zdrowy Kod to nowa kampania No Fluff Jobs. Dla os\u00f3b, kt\u00f3re pracuj\u0105 przy komputerze", "description": "No Fluff Jobs, serwis z ofertami pracy, w kt\u00f3rych zawsze publikowane s\u0105 wide\u0142ki wynagrodze\u0144, jest autorem najnowszej kampanii spo\u0142ecznej o nazwie \"Zdrowy Kod\". O co dok\u0142adnie chodzi?", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/zdrowy-kod-to-nowa-kampania-no-fluff-jobs-dla-osob-ktore-pracuja-przy-komputerze", "date_published": "2023-07-24T06:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Koniec marki Twitter. Elon Musk zmienia logo i nazw\u0119 serwisu", "description": "W\u0142a\u015bciciel Twittera Elon Musk poinformowa\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce z logotypu serwisu zniknie charakterystyczny b\u0142\u0119kitny ptak. Platforma ma te\u017c funkcjonowa\u0107 pod nazw\u0105 X.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/jak-pobrac-x-koniec-twitter-niebieski-ptak-elon-musk", "date_published": "2023-07-24T04:20:30.505848+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Netflix ma w Polsce prawie 7 mln u\u017cytkownik\u00f3w. Oto najwi\u0119ksze hity w naszym kraju", "description": "Od kwietnia do czerwca w czo\u0142\u00f3wce najch\u0119tniej ogl\u0105danych produkcji Netfliksa w Polsce nie znalaz\u0142 si\u0119 ani jeden rodzimy serial - wynika z danych platformy PlumResearch, udost\u0119pnionych portalowi Wirtualnemedia.pl. - Honor lokalnych tw\u00f3rc\u00f3w obroni\u0142 film \u201cDziewczyny z Dubaju\u201d - komentuje Andrzej \u0141\u0105tka, chief analytics officer w PlumResearch. Wed\u0142ug danych platformy, w Polsce jest oko\u0142o 6,9 mln u\u017cytkownik\u00f3w Netfliksa.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/netflix-hity-seriale-filmy-co-ogladac-wspoldzielenie-konta", "date_published": "2023-07-24T04:20:30.502712+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]