[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojna zbo\u017cowa. Rosja bezlito\u015bnie niszczy ukrai\u0144sk\u0105 infrastruktur\u0119 eksportow\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZSpktkuTURBXy8zOGNiODczOC1iYTZkLTQxOWMtYTI4Zi1hMjc5NTllZjU1YzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niszcz\u0105c ukrai\u0144skie porty na Dunaju, Rosja chce odci\u0105\u0107 ostatni szlak wywozu zbo\u017ca z Ukrainy i w ten spos\u00f3b pozby\u0107 si\u0119 konkurencji jako eksporter \u2013 ocenia portal Moscow Times, komentuj\u0105c ataki na infrastruktur\u0119 portow\u0105 na Dunaju.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8944627,wojna-zbozowa-rosja-bezlitosnie-niszczy-ukrainska-infrastrukture-eksp.html", "date_published": "2023-07-24T20:59:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sporne kwestie w relacjach gospodarczych Polski i Ukrainy zostan\u0105 zdiagnozowane w Bia\u0142ej Ksi\u0119dze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BdWktkuTURBXy85NmE2ZWU1Ni0xYWY2LTQxZWEtYTIyMi1iN2E4MTVkNzllMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak poda\u0142 resort funduszy, na prze\u0142omie sierpnia i wrze\u015bnia zostanie opublikowana Bia\u0142a Ksi\u0119ga, diagnozuj\u0105ca kwestie sporne w polsko-ukrai\u0144skich relacjach gospodarczych. Przy pracach nad ni\u0105 b\u0119d\u0105 wykorzystane wnioski z konsultacji z przedsi\u0119biorcami.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8944415,sporne-kwestie-w-relacjach-gospodarczych-polski-i-ukrainy-zostana-zdia.html", "date_published": "2023-07-24T20:44:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna znowu straszy pociskami balistycznymi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nk7ktkuTURBXy80NzIzYWZmMC1hZWJjLTRlZjUtOTYxNS1jNDRiMGE2M2YzYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a w poniedzia\u0142ek dwa pociski balistyczne u swoich wschodnich wybrze\u017cy, obydwa spad\u0142y do morza; jest to odpowied\u017a Pjongjangu na przybycie ameryka\u0144skiego atomowego okr\u0119tu podwodnego do Korei Po\u0142udniowej - poinformowa\u0142a agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dow\u00f3dztwo armii w Seulu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8943011,korea-polnocna-znowu-straszy-pociskami-balistycznymi.html", "date_published": "2023-07-24T19:03:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prawica, centrum czy lewica? Jakie pogl\u0105dy maj\u0105 Polacy? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CNhktkuTURBXy9jMDVjNThiOC1hYWY2LTRkMzAtODhlNS1hOGM2NWFjZDk3ZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />25 proc. respondent\u00f3w deklaruje, \u017ce ma centrowe pogl\u0105dy, 20 proc. - prawiecowe, a 16 proc. lewicowe - wynika z sonda\u017cu Social Changes dla portalu wPolityce.pl. Z badania wynika, \u017ce 39 proc. nie ma zdania na ten temat.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8942964,prawica-centrum-czy-lewica-jakie-poglady-maja-polacy-sondaz.html", "date_published": "2023-07-24T19:00:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "50 nowych po\u017car\u00f3w dziennie. Bilans ostatnich dni w Grecji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rTTktkuTURBXy8xOTBmMWUxNC1jYzBiLTQ1ZWYtYTdmZC0zMDNlNDNlYzk5MmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu ostatnich 12 dni w Grecji wybucha\u0142o przeci\u0119tnie 50 nowych po\u017car\u00f3w dziennie - przekaza\u0142 dziennikarzom rzecznik rz\u0105du Pawlos Marinakis. Walka z po\u017carami na Rodos trwa, w poniedzia\u0142ek z wyspy repatriowano ponad 2 tys. turyst\u00f3w, a dwie linie lotnicze odwo\u0142a\u0142y loty na wysp\u0119 do pi\u0105tku - poinformowa\u0142a agencja AP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8942895,50-nowych-pozarow-dziennie-bilans-ostatnich-dni-w-grecji.html", "date_published": "2023-07-24T18:55:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA i Chiny: Zniesienie sankcji w zamian za wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w powstrzymaniu obrotu fentanylem?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1_mktkuTURBXy85ZmZmMGI5Ny0zYWM2LTRiZTItODY2MC1hMGY5ZTIyMzllN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przedstawiciele USA rozwa\u017caj\u0105 zniesienie sankcji na chi\u0144ski policyjny instytut zamieszany w masow\u0105 inwigilacj\u0119 Ujgur\u00f3w, by sk\u0142oni\u0107 Pekin do wsp\u00f3\u0142pracy w powstrzymaniu obrotu fentanylem - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek &quot;Wall Street Journal&quot;. Chiny s\u0105 czo\u0142owym producentem substancji potrzebnych do produkcji narkotyku, kt\u00f3ry wywo\u0142a\u0142 epidemi\u0119 przedawkowa\u0144 w USA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8940725,usa-i-chiny-zniesienie-sankcji-w-zamian-za-wspolprace-w-powstrzymaniu.html", "date_published": "2023-07-24T16:18:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czternasta emerytura na sta\u0142e. Dzisiaj wchodzi w \u017cycie ustawa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tx2ktkuTURBXy80OGIxNjg2ZS1iNTIyLTQ4ODMtOGY1ZC1kM2Y4ZjAwMDM2MWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek wchodzi w \u017cycie ustawa wprowadzaj\u0105ca na sta\u0142e 14. emerytur\u0119. W 2020 r., kiedy ta ustawa wchodzi\u0142a w \u017cycie po raz pierwszy, nie byli\u015bmy przekonani, czy polskie pa\u0144stwo ud\u017awignie to obci\u0105\u017cenie; okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ud\u017awign\u0119\u0142o - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w Woli Karczewskiej prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8940638,czternasta-emerytura-na-stale-dzisiaj-wchodzi-w-zycie-ustawa.html", "date_published": "2023-07-24T16:12:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu traci do euro, zyskuje do dolara i franka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/helktkuTURBXy9hNjNiN2IxMy0zMGE0LTQxNmUtODhkYi0xYzI1YmNkNGIzNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek ok. godz. 18.00 polska waluta traci\u0142a do euro, a zyskiwa\u0142a do franka szwajcarskiego i dolara. Euro kosztowa\u0142o 4,45 z\u0142, dolar 4,02 z\u0142, a frank szwajcarski ponad 4,63 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8940558,kursy-walut-zloty-w-poniedzialek-po-poludniu-traci-do-euro-zyskuje-d.html", "date_published": "2023-07-24T16:06:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Alternatywne trasy transportu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca. Propozycja Litwy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g6YktkuTURBXy9jNjg4Y2M4ZS1kYTVjLTQ2NmQtYWMxNy1lNzI0Yjg4NDVjODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministrowie spraw zagranicznych, transportu i rolnictwa Litwy przekazali Komisji Europejskiej propozycj\u0119 wzmocnienia szlaku transportowego mi\u0119dzy Ukrain\u0105 a krajami ba\u0142tyckimi, w celu zapewnienia alternatywnych tras eksportu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca i innych produkt\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8939261,alternatywne-trasy-transportu-ukrainskiego-zboza-propozycja-litwy.html", "date_published": "2023-07-24T14:31:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "29 z\u0142 za miesi\u0105c z tradycyjnym jedno\u015bladem. W Krakowie rusza d\u0142ugoterminowa wypo\u017cyczalnia rower\u00f3w miejskich", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YDUktkuTURBXy9lZThkMzA0NC03ZGM3LTQxYWMtOTU0NC0xNTJhMjIwMjRmYmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najp\u00f3\u017aniej 1 wrze\u015bnia w Krakowie rozpocznie dzia\u0142alno\u015b\u0107 miejska wypo\u017cyczalnia rower\u00f3w w systemie d\u0142ugoterminowym. Zgodnie z przyj\u0119tym cennikiem za jedno\u015blad tradycyjny miesi\u0119cznie b\u0119dzie trzeba zap\u0142aci\u0107 29 z\u0142, a za elektryczny \u2013 79 z\u0142 z limitem 900 km na miesi\u0105c.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8938837,29-zl-za-miesiac-z-tradycyjnym-jednosladem-w-krakowie-rusza-dlugoterm.html", "date_published": "2023-07-24T13:57:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koniec Twittera, powitajcie X. Aplikacj\u0119 \"do wszystkiego\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wZVktkuTURBXy8zMTE5MGNhZS0yZDg0LTQ0N2EtYjE1Zi1lMjk0MWQ4MTFkZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firma Twitter rozpocz\u0119\u0142a w poniedzia\u0142ek rebranding, zmieniaj\u0105c swoje logo na liter\u0119 X. Wed\u0142ug zapowiedzi Elona Muska i dyrektor sp\u00f3\u0142ki Lindy Yaccarino, X ma si\u0119 sta\u0107 &quot;aplikacj\u0105 od wszystkiego&quot;.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8938699,koniec-twittera-powitajcie-x-aplikacje-do-wszystkiego.html", "date_published": "2023-07-24T13:48:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wzros\u0142a produkcja artyku\u0142\u00f3w przemys\u0142owych w Unii Europejskiej. Dane Eurostatu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x5LktkuTURBXy9lYjQxZmZjNC1hNjMzLTRlNzAtYmRhMS00Y2EyMDNkOTg5OTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po dw\u00f3ch kolejnych spadkach, w tym 7-procentowym w 2020 r., produkcja towar\u00f3w przemys\u0142owych w Unii Europejskiej odbudowuje si\u0119 i ro\u015bnie. Produkcja przemys\u0142owa w UE wzros\u0142a w 2021 r. o 8 proc. w por\u00f3wnaniu z 2020 r., a nast\u0119pnie kontynuowa\u0142a tendencj\u0119 wzrostow\u0105, przy wzro\u015bcie o 5 proc. w 2022 r. w por\u00f3wnaniu z 2021 r. - poda\u0142 Eurostat.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8938531,wzrosla-produkcja-artykulow-przemyslowych-w-unii-europejskiej-dane-eu.html", "date_published": "2023-07-24T13:36:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najdro\u017csze safari w Niemczech, czyli reakcje na operacj\u0119 poszukiwania lwicy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yhSktkuTURBXy83ZmU1ZWVlOC1jNDczLTQ0YTYtOTJjOS04Mzg3MzE2NmM2YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Krytycy m\u00f3wi\u0105 o najdro\u017cszym safari w Niemczech i kwestionuj\u0105 zakrojon\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 operacj\u0119 policji poszukiwania domniemanej lwicy pod Berlinem. &quot;Bezpiecze\u0144stwo naszych obywateli nigdy nie mo\u017ce zale\u017ce\u0107 od pieni\u0119dzy&quot;, powiedzia\u0142a za\u015b portalowi MAZ szefowa zwi\u0105zku zawodowego policjant\u00f3w (GdP) w Brandenburgii Anita Kirsten.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8938099,najdrozsze-safari-w-niemczech-czyli-reakcje-na-operacje-poszukiwania.html", "date_published": "2023-07-24T13:06:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pistorius: Zakupy amunicji dla Bundeswehry maj\u0105 najwy\u017cszy priorytet", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ieCktkuTURBXy9mMWYwMTQzOS04OWNiLTQ2NDktYTY2MS1kZGY2ODQ4NWU1N2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister obrony Niemiec Boris Pistorius chce nada\u0107 zam\u00f3wieniom amunicji dla Bundeswehry najwy\u017cszy priorytet. &quot;Do 2031 roku musimy i chcemy zainwestowa\u0107 znacznie ponad 20 miliard\u00f3w euro w amunicj\u0119&quot; - powiedzia\u0142 szef resortu portalowi tygodnika &quot;Spiegel&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8937992,pistorius-zakupy-amunicji-dla-bundeswehry-maja-najwyzszy-priorytet.html", "date_published": "2023-07-24T12:53:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po\u017cary las\u00f3w w Algierii. Z \u017cywio\u0142em walczy 7500 stra\u017cak\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JhIktkuTURBXy9hYThmYzZjMi01ZGQwLTQyNDgtODM0MC1jNzA2MzY5ZGI4YzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W po\u017carach las\u00f3w, kt\u00f3re trwaj\u0105 w p\u00f3\u0142nocnej Algierii, zgin\u0119\u0142o 15 os\u00f3b, a 26 zosta\u0142o rannych - przekaza\u0142o w poniedzia\u0142ek ministerstwo spraw wewn\u0119trznych. Ewakuowano 1500 os\u00f3b, z \u017cywio\u0142em walczy 7500 stra\u017cak\u00f3w wspomaganych przez 350 woz\u00f3w i 12 samolot\u00f3w ga\u015bniczych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8937957,pozary-lasow-w-algierii-z-zywiolem-walczy-7500-strazakow.html", "date_published": "2023-07-24T12:50:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Poda\u017c pieni\u0105dza M3, kredyty, depozyty. NBP poda\u0142 dane za czerwiec", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MzhktkuTURBXy9mMjBhYzUyNC0wZDFiLTQyMzYtOTg4ZS1jNjIxZGQ4NDQyMGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8937466,podaz-pieniadza-m3-kredyty-depozyty-nbp-podal-dane-za-czerwiec.html", "date_published": "2023-07-24T12:15:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Vox przegra\u0142 wybory parlamentarne w Hiszpanii. Czy politykom w Madrycie uda si\u0119 zbudowa\u0107 stabilny rz\u0105d?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IliktkuTURBXy85NmIzNzZiMS1lMTUzLTQwZjQtYTBmOC1jOTlhYjEyNzMyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Utrata przez konserwatywn\u0105 parti\u0119 Vox 19 mandat\u00f3w w niedzielnych wyborach do parlamentu Hiszpanii jest zdaniem medi\u00f3w g\u0142\u00f3wnym problemem dla sformowania stabilnego rz\u0105du w tym kraju. Zgodnie uznaj\u0105 one ten wynik za niespodziank\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8937256,vox-przegral-wybory-parlamentarne-w-hiszpanii-czy-politykom-w-madryci.html", "date_published": "2023-07-24T11:55:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Holenderscy studenci regularnie nadu\u017cywaj\u0105 AI. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich mo\u017ce mie\u0107 problem z zaliczeniem roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0soktkuTURBXy82ODIwZGM4Ny05Y2NhLTRjMjMtYWI0Yy00ZTQzZDhmODhmZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Vrije Universiteit (VU) w Amsterdamie uniewa\u017cni\u0142 prace wszystkich uczni\u00f3w trzeciego roku studi\u00f3w licencjackich z przedmiotu etyka wychowawcza, poniewa\u017c uczelnia podejrzewa, \u017ce zosta\u0142y napisane przy pomocy ChatGPT, informuje w poniedzia\u0142ek dziennik \u201eDe Volkskrant\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8937123,holenderscy-studenci-regularnie-naduzywaja-ai-czesc-z-nich-moze-miec.html", "date_published": "2023-07-24T11:44:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy wypowiedzieli si\u0119 na temat relacji z Rosj\u0105. Ci z dawnego NRD pami\u0119taj\u0105 je najlepiej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8NwktkuTURBXy9jZWE1YWE0YS1jN2E3LTRjODYtYWEyNy0xZjEyYmNmMzZmNDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W sonda\u017cu przeprowadzonym dla agencji dpa 37 proc. Niemc\u00f3w zgodzi\u0142o si\u0119 ze stwierdzeniem, \u017ce Rosja to kraj, z kt\u00f3rym rz\u0105d RFN powinien by\u0107 w dobrych stosunkach; przeciwn\u0105 opini\u0119 wyrazi\u0142 co drugi uczestnik badania. Poparcie dla Rosji by\u0142o znacznie wy\u017csze w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wschodnich kraj\u00f3w zwi\u0105zkowych \u2013 pisze w poniedzia\u0142ek portal dziennika \u201eKoelnische Rundschau\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8936903,niemcy-wypowiedzieli-sie-na-temat-relacji-z-rosja-ci-z-dawnego-nrd-pa.html", "date_published": "2023-07-24T11:27:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Norweskie ministerstwa \"sparali\u017cowane\". Na razie nie wiadomo kto stoi za atakami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SATktkuTURBXy80MjNmN2UwMi0yN2JhLTQ2MWYtYTM4OS04MjcwNDc5MGRiM2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Systemy informatyczne dwunastu norweskich ministerstw pad\u0142y ofiar\u0105 cyberatak\u00f3w - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek rz\u0105d w Oslo. Traktujemy ten incydent bardzo powa\u017cnie - skomentowa\u0142 minister samorz\u0105d\u00f3w lokalnych i rozwoju regionalnego Sigbjorn Gjelsvik, cytowany przez portal dziennika &quot;Aftenposten&quot;.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8935924,norweskie-ministerstwa-sparalizowane-na-razie-nie-wiadomo-kto-stoi.html", "date_published": "2023-07-24T10:08:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Politico: Czy premier Sanchez zachowa w\u0142adz\u0119 w Hiszpanii po niedzielnych wyborach?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LGMktkuTURBXy9hOTM1NjY0ZC1lZTc2LTRkYjgtYjA1ZS1hZjhlYWFmY2VlMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Socjalista Pedro Sanchez mo\u017ce pozosta\u0107 premierem po niedzielnych wyborach parlamentarnych w Hiszpanii, je\u015bli uda mu si\u0119 zebra\u0107 wystarczaj\u0105ce poparcie ze strony skrajnie r\u00f3\u017cnych ugrupowa\u0144 politycznych; nie b\u0119dzie to jednak \u0142atwe \u2013 pisze w poniedzia\u0142ek brukselski portal Politico.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8935801,politico-czy-premier-sanchez-zachowa-wladze-w-hiszpanii-po-niedzielny.html", "date_published": "2023-07-24T09:59:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Charon bis przyni\u00f3s\u0142 nad W\u0142ochy kolejn\u0105 fal\u0119 piekielnego gor\u0105ca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SobktkuTURBXy9mYzUyMjI1NC1iNmM0LTQ4MDctYWM4Zi04YzY5YzIwMjkwOWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nad W\u0142ochy nadszed\u0142 w poniedzia\u0142ek nowy antycyklon, kt\u00f3ry w tych dniach przyniesie na po\u0142udniu kraju temperatury od 45 stopni w Apulii do 48 stopni na Sardynii. Kolejn\u0105 fal\u0119 gor\u0105ca meteorolodzy nazwali Charon bis.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8935267,charon-bis-przyniosl-nad-wlochy-kolejna-fale-piekielnego-goraca.html", "date_published": "2023-07-24T09:23:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto stoi za sukcesem nocnego ataku dron\u00f3w na Moskw\u0119?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CMUktkuTURBXy9lMDUwYmU4NS04Y2QzLTQ0YjAtOTExNS02ZTJmYmE3ZWFkNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Atak dronami na Moskw\u0119 w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek by\u0142 operacj\u0105 specjaln\u0105 wywiadu wojskowego Ukrainy \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek portal RBK-Ukraina, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w ukrai\u0144skich s\u0142u\u017cbach specjalnych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8934982,kto-stoi-za-sukcesem-nocnego-ataku-dronow-na-moskwe.html", "date_published": "2023-07-24T08:59:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW rozwiewa obawy przed Grup\u0105 Wagnera na Bia\u0142orusi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IlRktkuTURBXy8wZTVmOTU3Yi1lNWNlLTRlY2UtYTI1MC03ZjU5NWE5ODYwM2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y najemniczej Grupy Wagnera, kt\u00f3re przebywaj\u0105 na Bia\u0142orusi, nie stanowi\u0105 zagro\u017cenia militarnego dla Polski ani dla Ukrainy, o ile nie zostan\u0105 wyposa\u017cone w ci\u0119\u017ck\u0105 bro\u0144 \u2013 oceni\u0142 w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8934767,isw-rozwiewa-obawy-przed-grupa-wagnera-na-bialorusi.html", "date_published": "2023-07-24T08:43:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Opublikowano warto\u015b\u0107 wska\u017anika PMI dla przemys\u0142u strefy euro za lipiec", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U3BktkuTURBXy81NzI1ZDUyZC01MTM3LTQ4MTctOTcwNy1kNmZjNGMzZjMwZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8934628,opublikowano-wartosc-wskaznika-pmi-dla-przemyslu-strefy-euro-za-lipiec.html", "date_published": "2023-07-24T08:34:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S&amp;P Global poda\u0142 wst\u0119pne wyniki wska\u017anika PMI dla us\u0142ug strefy euro w lipcu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RrZktkuTURBXy85NjZhZGYxZi01OGYxLTQ0ZTktOGQ1Zi04YjlkYjNjMWUxY2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8934570,sp-global-podal-wstepne-wyniki-wskaznika-pmi-dla-uslug-strefy-euro-w.html", "date_published": "2023-07-24T08:30:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UCL wyda\u0142 promes\u0119 zezwolenia dla CPK. Kiedy b\u0119dzie zgoda na budow\u0119 lotniska?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cw9ktktTURBXy9mNjE0YTM1Yi0zOGQ0LTRlMjgtOTI2NS01MjcyNTlhMmQzNmIucG5nkZMFzQEdzKA\" />Urz\u0105d Lotnictwa Cywilnego wyda\u0142 promes\u0119 zezwolenia na za\u0142o\u017cenie lotniska u\u017cytku publicznego - Centralnego Portu Komunikacyjnego - przekaza\u0142a w poniedzia\u0142ek sp\u00f3\u0142ka CPK. Dodano, \u017ce w promesie ustalono warunki niezb\u0119dne do uzyskania zezwolenia na za\u0142o\u017cenie lotniska.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8934487,ucl-wydal-promese-zezwolenia-dla-cpk-kiedy-bedzie-zgoda-na-budowe-lot.html", "date_published": "2023-07-24T08:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kernel zmniejszy\u0142 przer\u00f3b ziarna s\u0142onecznikowego o 13 proc. kw/kw w IV kw. r. obr. 2022/2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sHmktkuTURBXy8xYjMxYTU2MS0wMmEzLTRmNjctYTI5MS00MzA1YjE4NGE4MGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8934224,kernel-zmniejszyl-przerob-ziarna-slonecznikowego-o-13-proc-kwkw-w-iv.html", "date_published": "2023-07-24T08:05:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak\u0105 warto\u015b\u0107 osi\u0105gn\u0105\u0142 wska\u017anik PMI dla sektora us\u0142ug Niemiec? S&amp;P Global poda\u0142 wst\u0119pne dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RKHktkuTURBXy9hNTExOWRlNi02MDM5LTQyNWYtYjVmMy0xOWMwMmQzY2I0MTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8934209,jaka-wartosc-osiagnal-wskaznik-pmi-dla-sektora-uslug-niemiec-sp-glob.html", "date_published": "2023-07-24T07:58:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ovostar zmniejszy\u0142 produkcj\u0119 jaj o 8% r: r do 732 mln sztuk w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8934094,ovostar-zmniejszyl-produkcje-jaj-o-8-r-r-do-732-mln-sztuk-w-i-pol-2.html", "date_published": "2023-07-24T07:51:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S&amp;P Global poda\u0142 wska\u017anik PMI dla przemys\u0142u Niemiec. Czy sytuacja u naszego s\u0105siada uleg\u0142a poprawie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MFhktkuTURBXy84MWNlMWYyMy1jNGM3LTRhMTEtOGUxOS00NjMwYTU1MTUwYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8934072,sp-global-podal-wskaznik-pmi-dla-przemyslu-niemiec-czy-sytuacja-u-na.html", "date_published": "2023-07-24T07:49:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przychody Pointpack wynios\u0142y szac. ok. 19,91 mln z\u0142 w II kw. 2023 r., wzrost o 33 proc. r/r", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DY5ktkuTURBXy84NDBhOTYwNS00ZjY1LTRlNzMtOGQ0NS0xODQ0OTQ3MDdmNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8933975,przychody-pointpack-wyniosly-szac-ok-1991-mln-zl-w-ii-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-07-24T07:43:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ewakuacja na Rodos: Chaos, panika i kilometrowe w\u0119dr\u00f3wki z baga\u017cami w 40-stopniowym upale", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/emIktkuTURBXy9iOGVhM2U5NC0zYjZiLTRhNGQtYTE2ZC00NmRmYWRmNjFiNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ludzie wpadali w panik\u0119, poniewa\u017c zobaczyli\u015bmy, jak ogie\u0144 zbli\u017ca si\u0119 niebezpiecznie, wszyscy chcieli dosta\u0107 si\u0119 na \u0142odzie i do autobus\u00f3w \u2013 powiedzia\u0142a francuskim mediom turystka Camille, kt\u00f3rej rodzina zosta\u0142a rozdzielona w czasie ewakuacji z Rodos podczas po\u017car\u00f3w na tej greckiej wyspie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8933908,ewakuacja-na-rodos-chaos-panika-i-kilometrowe-wedrowki-z-bagazami-w.html", "date_published": "2023-07-24T07:39:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjscy nastolatkowie b\u0119d\u0105 uczy\u0107 si\u0119 obs\u0142ugi karabinu oraz drona bojowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o4MktkuTURBXy9iOGE4NzA0MC1jODgzLTQzNzctOGZjOC0wNTc1NDMyOTQwNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wszystkie rosyjskie dzieci w wieku szkolnym maj\u0105 by\u0107 uczone podstaw obs\u0142ugi dron\u00f3w bojowych, co wskazuje na to, jak Rosja postrzega ich rol\u0119 we wsp\u00f3\u0142czesnych wojnach - przekaza\u0142o w poniedzia\u0142ek brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8933789,rosyjscy-nastolatkowie-beda-uczyc-sie-obslugi-karabinu-oraz-drona-bojo.html", "date_published": "2023-07-24T07:30:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Coraz bli\u017cej prze\u0142omu ws. kontrowersyjnej reformy wymiaru sprawiedliwo\u015bci w Izraelu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZ4ktkuTURBXy9iNzRjZWM2ZC1mYjg1LTQxOGItOTY3Yy0zOTA3NDFiODkzMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Izraela Icchak Hercoga przeprowadzi\u0142 w niedziel\u0119 p\u00f3\u017anym wieczorem rozmowy z premierem Benjaminem Netanjahu i liderem opozycji Jairem Lapidem w sprawie kontrowersyjnej reformy systemu s\u0105downictwa. Zdaniem ekspert\u00f3w pojawi\u0142a si\u0119 szansa na kompromisowe rozwi\u0105zanie konfliktu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8933054,coraz-blizej-przelomu-ws-kontrowersyjnej-reformy-wymiaru-sprawiedliwo.html", "date_published": "2023-07-24T06:37:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jab\u0142o\u0144ski: Jeste\u015bmy w kontakcie z Polakami wypoczywaj\u0105cymi na Rodos", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xd_ktkuTURBXy8zM2M3MGI2Zi03ZGNkLTQyNjYtYjQ5OS0yMWM2MDJlMmZjMTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wszyscy polscy obywatele, kt\u00f3rzy byli na wyjazdach zorganizowanych na Rodos zostali ewakuowani i przemieszczeni w bezpieczne miejsce - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceszef MSZ Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski w Programie Pierwszym Polskiego Radia.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8932999,jablonski-jestesmy-w-kontakcie-z-polakami-wypoczywajacymi-na-rodos.html", "date_published": "2023-07-24T06:33:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekonomi\u015bci: Obni\u017cki st\u00f3p procentowych mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 we wrze\u015bniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FUfktkuTURBXy82MDYwNTk2Yy05Nzg1LTRkNDAtOWFiNi1iMTZhMGQ4YzA2YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wszystko wskazuje na to, \u017ce obni\u017cki st\u00f3p procentowych mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 we wrze\u015bniu - uwa\u017ca wi\u0119kszo\u015b\u0107 ekonomist\u00f3w, z kt\u00f3rymi rozmawia\u0142a PAP.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8932988,ekonomisci-obnizki-stop-procentowych-mozna-spodziewac-sie-we-wrzesniu.html", "date_published": "2023-07-24T06:32:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Moskwa zosta\u0142a zaatakowana dwoma dronami. Atak na centrum biznesowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6wWktkuTURBXy84NmQzYmNmMi0zMWNiLTRlMDUtODFmNy0wZDQzMjliZjlhMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Moskwa zaatakowana zosta\u0142a dwoma dronami w poniedzia\u0142ek nad ranem - poinformowa\u0142 mer stolicy Rosji Siergiej Sobianin, cytowany przez niezale\u017cny rosyjski portal Mediazona.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8932943,moskwa-zostala-zaatakowana-dwoma-dronami-atak-na-centrum-biznesowe.html", "date_published": "2023-07-24T06:29:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"El Mundo\" bije na alarm po wyborach: kraj w r\u0119kach separatyst\u00f3w i ludzi powi\u0105zanych z ETA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9-9ktkuTURBXy80N2IxNzVjNS0xNTE2LTRlYzEtOWQ4Ny04MDRhNGQ4MWY4ODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przysz\u0142o\u015b\u0107 Hiszpanii po niedzielnych wyborach jest niepewna, a kraj znalaz\u0142 si\u0119 w r\u0119kach separatyst\u00f3w z Katalonii i Kraju Bask\u00f3w - pisze w poniedzia\u0142ek wydawany w Madrycie dziennik &quot;El Mundo&quot;, odnotowuj\u0105c gorszy od oczekiwanych wyniki Partii Ludowej (PP) i Vox.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8932901,el-mundo-bije-na-alarm-po-wyborach-kraj-w-rekach-separatystow-i-lud.html", "date_published": "2023-07-24T06:27:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Surowce. Zmiany na ryku ropy naftowej. Czy to koniec wzrost\u00f3w?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BGUktkuTURBXy81YzFhNjU3ZC04ZTVhLTQxNTMtOTI3YS00MGE5Yjk2Yzk4M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek ok. godz. 8.00 notowania bary\u0142ki ropy Brent na gie\u0142dzie w Londynie spad\u0142y o 0,52 proc., do 80,65 dol., a ameryka\u0144skiej WTI na gie\u0142dzie w Nowym Jorku spad\u0142y o 0,29 proc., do 76,85 dol.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8932865,surowce-zmiany-na-ryku-ropy-naftowej-czy-to-koniec-wzrostow.html", "date_published": "2023-07-24T06:24:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PO gra o pokonanie PiS. Co mo\u017ce jej w tym pom\u00f3c?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C2uktkuTURBXy8xNWUzNjM5ZS04NDhhLTRiMjQtODRkNy01ZTYwODg2YmNmYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Platforma Obywatelska gra na scenariusz mini\u0119cia PiS. Mog\u0105 jej w tym pom\u00f3c k\u0142opoty politycznych sojusznik\u00f3w", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8932421,po-gra-o-pokonanie-pis-co-moze-jej-w-tym-pomoc.html", "date_published": "2023-07-24T05:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy w\u0119giel b\u0119dzie paliwem w kampanii wyborczej? Mo\u017cliwa wyp\u0142ata dodatk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QNQktkuTURBXy9iNDcyMDI1MS1mZjliLTRiMDgtOTkyMy0yYzM3ZjYyYzliMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny s\u0105 teraz prawie cztery razy ni\u017csze ni\u017c w rekordowym momencie zesz\u0142ego roku, ale rz\u0105d nie wyklucza wyp\u0142aty dodatk\u00f3w", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8932161,czy-wegiel-bedzie-paliwem-w-kampanii-wyborczej-mozliwa-wyplata-dodatk.html", "date_published": "2023-07-24T05:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chcesz stworzy\u0107 naprawd\u0119 dobre CV? Unikaj tych powszechnych b\u0142\u0119d\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gcwktkuTURBXy9hODVmZTE1Mi0zZDE5LTQ5YWEtOGI4OC0wOWNmODNkYWJjMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak napisa\u0107 idealne CV? Czcionka wielko\u015bci 6, informacja o stanie cywilnym i zdj\u0119cie &quot;spod palmy&quot; b\u0119d\u0105 du\u017cym b\u0142\u0119dem, a profil na LinkedIn to konieczno\u015b\u0107 - przekonuj\u0105 eksperci.", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/8866180,jak-napisac-idealne-cv-unikaj-tych-powszechnych-bledow.html", "date_published": "2023-07-24T04:36:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie tylko sztuczna inteligencja. Oto czynniki, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na liczb\u0119 miejsc pracy w nadchodz\u0105cej przysz\u0142o\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/agrktkuTURBXy83MmMyYTBmMi1lOWEyLTQ4MzktYjg3NC1mMzQzZTcwZjMzZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pojawienie si\u0119 ChataGPT i innych narz\u0119dzi opartych na sztucznej inteligencji wywo\u0142a\u0142o obawy o utrzymanie miejsc pracy przez ludzi. Wcze\u015bniejsze rewolucje przemys\u0142owe, jak cho\u0107by wynalezienie maszyny parowej przez Jamesa Watta, pokaza\u0142y, \u017ce kiedy jedne zawody gin\u0105, na ich miejsce pojawiaj\u0105 si\u0119 nowe.", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/8868343,nie-tylko-sztuczna-inteligencja-oto-czynniki-ktore-wplyna-na-liczbe.html", "date_published": "2023-07-24T04:36:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zach\u00f3d zosta\u0142 w tyle. Oto jak Chiny sta\u0142y si\u0119 \u015bwiatowym liderem na rynku aut elektrycznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VR0ktkuTURBXy9kZGNlM2MyNi1kZjM2LTQxMDItYmE0Yy1iZWQzYTFiMjBiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015bwiatowym wy\u015bcigu o redukcj\u0119 emisji dwutlenku w\u0119gla kraje od Stan\u00f3w Zjednoczonych po Now\u0105 Zelandi\u0119 oferuj\u0105 zach\u0119ty, aby pobudzi\u0107 sprzeda\u017c pojazd\u00f3w elektrycznych. Jednak to Chiny, dzi\u0119ki swojej polityce stosowanej od lat, sta\u0142y si\u0119 najwi\u0119kszym rynkiem pojazd\u00f3w elektrycznych na Ziemi.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8867771,zachod-zostal-w-tyle-oto-jak-chiny-staly-sie-swiatowym-liderem-na-ryn.html", "date_published": "2023-07-24T04:35:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gospodarczy wigor a inflacja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DmnktkuTURBXy85NGUzMTE3NC00OWQ5LTQwMzgtOWJjNC0xZmY0YWE4ODQ5Y2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O inflacji, celu inflacyjnym, roli bank\u00f3w centralnych, gospodarce i p\u0142acach m\u00f3wi dr Marcin Mazurek, g\u0142\u00f3wny ekonomista mBanku. Rozmawia Rafa\u0142 Wo\u015b.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8875093,gospodarczy-wigor-a-inflacja.html", "date_published": "2023-07-24T04:35:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KE atakuje infrastrukturaln\u0105 ustaw\u0119 rz\u0105du PiS. Polska mo\u017ce straci\u0107 unijne wsparcie na budow\u0119 dr\u00f3g", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zdIktkuTURBXy8xZTk4ZjcxNy05NmY0LTRkN2ItOTdlZi1lNDRiNzQ3YzMzZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />KE otwarcie m\u00f3wi o niepokoju w zwi\u0105zku z przyj\u0119ciem przez polski Sejm nowelizacji ustawy ocenowej. Ma te\u017c zastrze\u017cenia m.in. do programu budowy dr\u00f3g krajowych i przygotowa\u0144 do budowy trasy S16", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8932253,ke-atakuje-infrastrukturalna-ustawe-rzadu-pis-polska-moze-stracic-uni.html", "date_published": "2023-07-24T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska b\u0119dzie i\u015b\u0107 w kierunku niepohamowanego wzrostu nier\u00f3wno\u015bci [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BA2ktkuTURBXy9jNTA3ZWNjMy02YjE2LTRlZTgtYjRjMi0yNDgxY2U2ZGUyZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brzezi\u0144ski: Brak waloryzacji 500 plus i \u015bwiadcze\u0144 rodzinnych doprowadzi\u0142 do wzrostu skrajnego ub\u00f3stwa w\u015br\u00f3d dzieci o ok. 8 proc. w 2022 r.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8932325,polska-bedzie-isc-w-kierunku-niepohamowanego-wzrostu-nierownosci-wywi.html", "date_published": "2023-07-24T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]