[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski: Rosja musi codziennie ponosi\u0107 straty. \"To jest sprawiedliwe\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/95/1c/z29971737M,Wolodymyr-Zelenski.jpg\" vspace=\"2\" />W swoim cowieczornym wyst\u0105pieniu Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142, \u017ce g\u0142\u00f3wnym zadaniem ukrai\u0144skich si\u0142 jest maksymalne zniszczenie okupant\u00f3w, ich sprz\u0119tu, zaopatrzenia, magazyn\u00f3w oraz kwater g\u0142\u00f3wnych. \"Rosja musi codziennie ponosi\u0107 straty - to jest sprawiedliwe\" - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30005709,zelenski-rosja-musi-codziennie-ponosic-straty-to-jest-sprawiedliwe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T20:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izrael wrze po decyzji Knesetu. W t\u0142um protestuj\u0105cych wjecha\u0142 samoch\u00f3d. S\u0105 ranni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/9d/1c/z30005604M,Izrael--W-tlum-protestujacych-wjechal-samochod.jpg\" vspace=\"2\" />Po tym, jak izraelski parlament przeg\u0142osowa\u0142 jedn\u0105 z ustaw dot. s\u0105downictwa, w kraju wybuch\u0142y protesty. W miejscowo\u015bci po\u0142o\u017conej na p\u00f3\u0142noc od Tel Awiwu w t\u0142um demonstrant\u00f3w wjecha\u0142 samoch\u00f3d. Trzy osoby zosta\u0142y ranne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30005563,izrael-wrze-po-decyzji-knesetu-w-tlum-protestujacych-wjechal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T19:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdzie jest burza? Ostrze\u017cenia IMGW obj\u0119\u0142y ju\u017c niemal ca\u0142y kraj", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/9d/1c/z30005495M,Ostrzezenia-przed-burzami-wydane-przez-IMGW-objely.jpg\" vspace=\"2\" />Przez Polsk\u0119 przetacza si\u0119 fala gwa\u0142townych burz. Wy\u0142adowaniom atmosferycznym towarzysz\u0105 ulewy i wiatr osi\u0105gaj\u0105cy w porywach nawet do 80 km/h. Miejscami pojawia si\u0119 r\u00f3wnie\u017c grad. Ostrze\u017cenia meteorologiczne wydane przez IMGW dotycz\u0105 niemal ca\u0142ego kraju. Gdzie jest najbardziej niebezpiecznie?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30005455,gdzie-jest-burza-ostrzezenia-imgw-objely-juz-niemal-caly-kraj.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T19:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest komunikat polskiego MSZ ws. wakacji w Grecji. Podano specjalny numer alarmowy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/9c/1c/z30003197M,Grecja--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerstwo Spraw Zagranicznych odnios\u0142o si\u0119 do aktualnej sytuacji po\u017carowej na po\u0142udniu Europy. Resort rekomenduje powstrzymanie si\u0119 przed wyjazdami w miejsca na Rodos i Korfu, kt\u00f3re w\u0142adze Grecji uzna\u0142y za niebezpieczne lub zamkni\u0119te dla ruchu turystycznego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30005475,jest-komunikat-polskiego-msz-ws-wakacji-w-grecji-podano-specjalny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T18:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chorwacja. Nie \u017cyje dwulatek z Polski. Mia\u0142 wyrwa\u0107 si\u0119 z r\u0105k ci\u0119\u017carnej matki i wbiec pod samoch\u00f3d", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/9d/1c/z30005526M,Tragiczny-wypadek-w-Chorwacji--Nie-zyje-dwulatek-z.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje dwuletni Polak, kt\u00f3ry zosta\u0142 potr\u0105cony przez samoch\u00f3d na Wyspach Brio\u0144skich. Ch\u0142opiec w stanie ci\u0119\u017ckim trafi\u0142 do szpitala. Poszkodowana w wypadku zosta\u0142a r\u00f3wnie\u017c matka dziecka. Okoliczno\u015bci tragedii wyja\u015bnia policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30005470,chorwacja-nie-zyje-dwulatek-z-polski-mial-wyrwac-sie-z-rak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T18:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142 bity i gwa\u0142cony w o\u015brodku siostry Bernadetty. S\u0105d przyzna\u0142 mu rekordowe zado\u015b\u0107uczynienie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/4c/1b/z28626538M,Zakonnica---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d zdecydowa\u0142, \u017ce Pawe\u0142, by\u0142y wychowanek o\u015brodka opieku\u0144czego boromeuszek w Zabrzu, ma otrzyma\u0107 p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych zado\u015b\u0107uczynienia. W zak\u0142adzie prowadzonym przez siostr\u0119 Bernadett\u0119 m\u0119\u017cczyzna jako dziecko by\u0142 bity i gwa\u0142cony.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30005426,byl-bity-i-gwalcony-w-osrodku-siostry-bernadetty-sad-przyznal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T18:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Ekstremalne zagro\u017cenie po\u017carowe\" w Grecji. Na li\u015bcie czerwonych obszar\u00f3w Rodos i Kreta", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7b/9d/1c/z30005371M,Pozar-wzgorza-na-greckiej-wyspie-Rodos.jpg\" vspace=\"2\" />Ju\u017c trzeci dzie\u0144 z rz\u0119du Rodos znajduje si\u0119 na li\u015bcie obszar\u00f3w o najwy\u017cszym stopniu ryzyka po\u017carowego. Wraz z popularn\u0105 wysp\u0105 alarm pi\u0105tego stopnia og\u0142oszono dla Krety. Pozosta\u0142e dziewi\u0119\u0107 region\u00f3w wymienionych w zestawieniu Greckiego Ministerstwa ds. Kryzysu Klimatycznego i Ochrony Ludno\u015bci us\u0142ysza\u0142o ostrze\u017cenie czwartego stopnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30005355,ekstremalne-zagrozenie-pozarowe-w-grecji-na-liscie-czerwonych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T17:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ma by\u0107 ostry jak brzytwa. \"Miarka ju\u017c si\u0119 przebra\u0142a\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/96/1c/z29977520M,Wicepremier--partyjny-zwierzchnik-premiera-rzadu-P.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zaostrzy\u0142 j\u0119zyk wobec Donalda Tuska. M\u00f3wi o nim \"ry\u017cy\" i \"najwi\u0119ksze zagro\u017cenie dla Polski\". - Miarka ju\u017c si\u0119 przebra\u0142a. Do\u015b\u0107 jedynie odpowiadania na oskar\u017cenia ze strony Tuska - s\u0142yszymy w PiS. Szef PO w ostatnich tygodniach wykorzystywa\u0142 najr\u00f3\u017cniejsze sprawy - od historii pani Joanny z Krakowa po po\u017car chemikali\u00f3w w Zielonej G\u00f3rze - do punktowania PiS-u.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30005126,jaroslaw-kaczynski-ma-byc-ostry-jak-brzytwa-miarka-juz-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T17:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zakopia\u0144skie starostwo otrzyma\u0142o przera\u017caj\u0105c\u0105 przesy\u0142k\u0119. W \u015brodku odci\u0119ta g\u0142owa \u015bwini", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/9d/1c/z30005325M,Starostwo-Powiatowe-w-Zakopanem.jpg\" vspace=\"2\" />Pracownicy Starostwa Powiatowego w Zakopanem odebrali przesy\u0142k\u0119, w kt\u00f3rej by\u0142a odci\u0119ta g\u0142owa \u015bwini. Urz\u0119dnicy zostali ewakuowani z budynku, a spraw\u0105 zaj\u0119\u0142a si\u0119 policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30005277,zakopianskie-starostwo-otrzymalo-przerazajaca-przesylke-w-srodku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T16:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pracownica TV Republika ostrzelana z broni pneumatycznej. Sakiewicz \u0142\u0105czy to z Donaldem Tuskiem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a8/1a/1c/z29468072M,Redaktor-naczelny--Gazety-Polskiej--Tomasz-Sakiewi.jpg\" vspace=\"2\" />Pracownica TV Republika zosta\u0142a ostrzelana z broni pneumatycznej. Kobiecie na szcz\u0119\u015bcie nic si\u0119 nie sta\u0142o. Spraw\u0119 badaj\u0105 s\u0142u\u017cby, jednak redaktor naczelny stacji ju\u017c obarczy\u0142 win\u0105 za to zdarzenie szefa Platformy Obywatelskiej. - Najwyra\u017aniej zapowiadana brutalizacja przez Donalda Tuska przybiera na sile. Szczeg\u00f3lnie wobec dziennikarzy, kt\u00f3rzy s\u0105 krytyczni wobec niego - stwierdzi\u0142 Tomasz Sakiewicz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30005086,pracownica-tv-republika-ostrzelana-z-broni-pneumatycznej-sakiewicz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T16:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wesele za ponad 30 tys. z\u0142. Tu odby\u0142o si\u0119 przyj\u0119cie \u015blubne c\u00f3rki ministra Czarnka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/9d/1c/z30004840M,Minister-edukacji-i-nauki-Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />C\u00f3rka Przemys\u0142awa Czarnka wysz\u0142a za m\u0105\u017c. Na zorganizowanie wesela rodzina ministra edukacji i nauki wybra\u0142a dworek pod Lublinem. Ceny imprez \u015blubnych przygotowywanych dla 100 os\u00f3b wahaj\u0105 si\u0119 tam w przedziale od 26 do nawet 35 tys. z\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30004667,wesele-za-ponad-30-tys-zl-tu-odbylo-sie-przyjecie-slubne-corki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T15:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skandal w szkole policyjnej. Kursanci parodiowali uroczysto\u015bci w niekompletnych strojach. Zostali wydaleni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/9d/1c/z30005004M,Skandal-w-Wyzszej-Szkole-Policji-w-Szczytnie.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze ko\u0144cz\u0105cy kurs oficerski w Wy\u017cszej Szkole Policji w Szczytnie zorganizowali imprez\u0119, na kt\u00f3rej parodiowali oficjalne uroczysto\u015bci. Nagranie z wydarzenia trafi\u0142o do dyrekcji uczelni, a tak\u017ce do KGP. Jak podaje tvn24.pl, kt\u00f3ry nag\u0142o\u015bni\u0142 spraw\u0119, reakcja by\u0142a \"ostra i b\u0142yskawiczna\". Kilku z uczestnik\u00f3w zabawy czeka post\u0119powanie dyscyplinarne. Wszystko przez niekompletne umundurowanie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30004536,kursanci-szkoly-policyjnej-w-szczytnie-urzadzili-impreze-ta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T15:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister Telus pokaza\u0142 jak \"gasi po\u017cary w rolnictwie\". Mentzen kpi: Tw\u00f3j stary na TikToku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/9d/1c/z30004569M,Minister-Telus-pokazal-jak--gasi-pozary-w-rolnictw.jpg\" vspace=\"2\" />Robert Telus pokaza\u0142 jak \"gasi po\u017cary w polskim rolnictwie\". Filmik z ga\u015bnic\u0105 sta\u0142 si\u0119 hitem, mimo \u017ce znikn\u0105\u0142 z tiktokowego profilu ministra. Wszystko za spraw\u0105 S\u0142awomira Mentzena, kt\u00f3ry przeklei\u0142 nagranie na swojego Twittera. \"Tw\u00f3j stary na TikToku\" - zakpi\u0142 z Telusa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30004065,minister-telus-pokazal-jak-gasi-pozary-w-rolnictwie-mentzen.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T14:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Atak dron\u00f3w w Moskwie. Mia\u0142y rozbi\u0107 si\u0119 w okolicach ministerstwa obrony. Rosjanie oskar\u017caj\u0105 Ukrain\u0119.", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/9d/1c/z30004769M,Rosja--Atak-dronow-na-Moskwe--jeden-z-nich-spadl-n.jpg\" vspace=\"2\" />Dwa drony zaatakowa\u0142y stolic\u0119 Rosji w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek - poinformowa\u0142y niezale\u017cne rosyjskie kana\u0142y informacyjne. Moskwa oskar\u017cy\u0142a o atak Kij\u00f3w, kt\u00f3ry oficjalnie nie odpowiedzia\u0142 na zarzuty. Fragmenty jednej za maszyn znaleziono w pobli\u017cu siedziby ministerstwa obrony.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30004687,rosja-oskarza-ukraine-o-atak-dronow-w-moskwie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T14:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiadomo, do kt\u00f3rego aresztu trafi\u0142 Igor Girkin. \"Nie nosi\u0142 \u015blad\u00f3w przemocy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/9d/1c/z30004235M,Aresztowany-Igor-Girkin.jpg\" vspace=\"2\" />Igor Girkin trafi\u0142 do jednego z moskiewskich areszt\u00f3w \u015bledczych - przekaza\u0142a agencja Interfax. By\u0142y oficer FSB i dow\u00f3dca prorosyjskich boj\u00f3wek dzia\u0142aj\u0105cych w Donbasie zosta\u0142 aresztowany pod zarzutem nawo\u0142ywania do ekstremizmu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30004116,wiadomo-do-ktorego-aresztu-trafil-igor-girkin-nie-nosil-sladow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T13:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Joanna z Krakowa dobitnie o prawie wyboru. \"Kto ma decydowa\u0107 o mojej macicy, je\u015bli nie ja sama?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/9d/1c/z30004609M,Joanna-z-Krakowa-dobitnie-o-prawie-wyboru---Kto-ma.jpg\" vspace=\"2\" />Prawie tydzie\u0144 min\u0105\u0142 od emisji materia\u0142u w TVN, kt\u00f3ry przedstawi\u0142 histori\u0119 Joanny z Krakowa Kobieta po za\u017cyciu tabletki poronnej trafi\u0142a do szpitala w asy\u015bcie policji. Funkcjonariuszki asystowa\u0142y przy badaniu ginekologicznym, a funkcjonariusze zabrali kobiecie jej laptop oraz telefon. \"Kto ma decydowa\u0107 o mojej macicy, je\u015bli nie ja sama?\" - pyta teraz retorycznie Joanna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30004319,joanna-z-krakowa-dobitnie-o-prawie-wyboru-kto-ma-decydowac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T13:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izrael. Kneset przeg\u0142osowa\u0142 ustaw\u0119 dot. s\u0105downictwa. Ludzie protestuj\u0105: Nigdy si\u0119 nie poddamy!", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/9d/1c/z30004755M,Izrael.jpg\" vspace=\"2\" />Kneset przyj\u0105\u0142 kontrowersyjn\u0105 ustaw\u0119 dot. s\u0105downictwa, kt\u00f3ra - zdaniem opozycji - ma uchroni\u0107 premiera Benjamina Netanjahu przed kar\u0105 wi\u0119zienia. Przed siedzib\u0105 izraelskiego parlamentu gromadz\u0105 si\u0119 protestuj\u0105cy. \"Nigdy si\u0119 nie poddamy!\" - krzycz\u0105. Tymczasem policja obawia si\u0119, \u017ce demonstranci mog\u0105 wtargn\u0105\u0107 do budynku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30004565,izrael-kneset-przeglosowal-ustawe-dot-sadownictwa-ludzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T13:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017car odpad\u00f3w w Zielonej G\u00f3rze. \"Dosz\u0142o do ska\u017cenia terenu, ale normy nie zosta\u0142y przekroczone\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/9c/1c/z30002997M,Pozar-hali-z-niebezpiecznymi-odpadami-w-Przylepie-.jpg\" vspace=\"2\" />- Dosz\u0142o do ska\u017cenia terenu, ale normy nie zosta\u0142y przekroczone tak, by zagra\u017ca\u0142o to \u017cyciu i zdrowiu - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek prezydent Zielonej G\u00f3ry Janusz Kubicki. To najnowsze o\u015bwiadczenie po po\u017carze niebezpiecznych odpad\u00f3w, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w sobot\u0119. Prezydent miasta zapewni\u0142, \u017ce s\u0142u\u017cby by\u0142y w ka\u017cdej chwili gotowe ewakuowa\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30003945,pozar-odpadow-w-zielonej-gorze-doszlo-do-skazenia-terenu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T13:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zdewastowany gr\u00f3b kilkumiesi\u0119cznego dziecka w \u0141om\u017cy i inne pomniki. \"Wynaturzenie absolutne\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/9d/1c/z30004437M,Cmentarz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Nieznani sprawcy zniszczyli nagrobki na jednym z cmentarzy w \u0141om\u017cy (woj. podlaskie). Ich celem pad\u0142o kilka pomnik\u00f3w, w tym gr\u00f3b kap\u0142a\u0144ski oraz nagrobek kilkumiesi\u0119cznego dziecka. Straty szacowane s\u0105 na przesz\u0142o 20 tys. z\u0142otych. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 \u0142om\u017cy\u0144ska policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,30004067,nieznani-sprawcy-zdewastowali-groby-na-cmentarzu-w-lomzy-wynaturzenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T12:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ogromny po\u017car w Chlastawie. Spali\u0142o si\u0119 oko\u0142o 50 hektar\u00f3w. Do akcji w\u0142\u0105czono samoloty ga\u015bnicze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/9d/1c/z30004349M.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek zap\u0142on\u0119\u0142y pola zb\u00f3\u017c w Chlastawie. - Na miejscu w szczytowej fazie pracowa\u0142o 10 zast\u0119p\u00f3w ga\u015bniczych z wojew\u00f3dztwa lubuskiego, 12 zast\u0119p\u00f3w z wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego i 3 samoloty ga\u015bnicze - poinformowa\u0142 w rozmowie z Gazeta.pl kpt. Rados\u0142aw Cie\u015bla, zast\u0119pca oficera prasowego Komendanta Powiatowego Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u015awiebodzinie. Wed\u0142ug szacunk\u00f3w po\u017car obj\u0105\u0142 teren oko\u0142o 50 hektar\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30004141,ogromny-pozar-w-chlastawie-spalilo-sie-okolo-50-hektarow-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T12:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podlaska policja wzi\u0119\u0142a si\u0119 za pijanych kierowc\u00f3w. Pierwsze strza\u0142y pad\u0142y o poranku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/9c/1c/z30001073M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Od poniedzia\u0142kowego poranka podlascy policjanci prowadz\u0105 na drogach kontrole trze\u017awo\u015bci. S\u0142u\u017cby jeszcze przed po\u0142udniem poinformowa\u0142y o co najmniej dw\u00f3ch do\u015b\u0107 niecodziennych interwencjach. M\u0119\u017cczy\u017ani mieli 2 i 2,7 promila alkoholu w organizmie. Jeden prowadzi\u0142, popijaj\u0105c piwo, drugi pr\u00f3bowa\u0142 przejecha\u0107 funkcjonariusza. Strza\u0142y pad\u0142y ju\u017c o poranku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30003776,podlaska-policja-wziela-sie-za-pijanych-kierowcow-pierwsze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T12:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Jakimowicz uderza w by\u0142\u0105 kole\u017cank\u0119 z TVP. M\u00f3wi o wiaderkach i babraniu si\u0119 w b\u0142ocie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/9d/1c/z30004204M,Jaroslaw-Jakimowicz--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Agnieszka Oszczyk wypowiedzia\u0142a si\u0119 na temat wsp\u00f3\u0142pracy z Jaros\u0142awem Jakimowiczem. - On jako celebryta pozwala\u0142 sobie na antenie na wi\u0119cej, poza ni\u0105 r\u00f3wnie\u017c - wyzna\u0142a. By\u0142y ju\u017c prezenter TVP poczu\u0142 si\u0119 wezwany do odpowiedzi i b\u0142yskawicznie zareagowa\u0142 na s\u0142owa kole\u017canki. \"Je\u017celi pa\u0144stwo maj\u0105 ochot\u0119 babra\u0107 si\u0119 w b\u0142ocie, to s\u0142u\u017c\u0119, mam kilka wiaderek\" - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, publikuj\u0105c prywatne rozmowy z dziennikark\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30003316,jaroslaw-jakimowicz-uderza-w-byla-kolezanke-z-tvp-mowi-o-wiaderkach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T12:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wagnerowcy chc\u0105 \"i\u015b\u0107 na Polsk\u0119\"? Ameryka\u0144scy analitycy z ISW o tym, czy istnieje zagro\u017cenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4f/9d/1c/z30004047M,Lukaszenka-grozi--ze-wagnerowcy-chca-na--wycieczke.jpg\" vspace=\"2\" />Stacjonuj\u0105cy na Bia\u0142orusi wagnerowcy chc\u0105 zgody na wycieczk\u0119 do Warszawy i Rzeszowa - powiedzia\u0142 Alaksandr \u0141ukaszenka na spotkaniu z W\u0142adimirem Putinem. Czy Polska powinna si\u0119 obawia\u0107? Ameryka\u0144scy analitycy z ISW maj\u0105 prognoz\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30002774,lukaszenka-grozi-ze-wagnerowcy-chca-na-wycieczke-do-polski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T12:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Korfu. Ogromne po\u017cary w Grecji to wina cz\u0142owieka? Stra\u017cacy dostali ostrze\u017cenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/9d/1c/z30003694M,Grecja--Pozary-na-Rodos--24-lipca-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wi\u0119kszo\u015b\u0107 po\u017car\u00f3w jest pod kontrol\u0105 i wierz\u0119, \u017ce wszystko wkr\u00f3tce si\u0119 sko\u0144czy\" - to s\u0142owa zast\u0119pcy burmistrza P\u00f3\u0142nocnego Korfu, z kt\u00f3rym rozmawia\u0142o BBC. Theofanis Skembris wskaza\u0142 prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0119 pojawienia si\u0119 ognia w tej cz\u0119\u015bci Grecji. - Pierwszym nieoficjalnym za\u0142o\u017ceniem jest to, \u017ce by\u0142o to podpalenie - powiedzia\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30003198,ogien-na-korfu-opanowany-wladze-grecji-wskazaly-prawdopodobna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T11:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na wakacjach w Grecji straci\u0142 \u017con\u0119 i syna. Teraz boi si\u0119 o \u017cycie innych turyst\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2c/9d/1c/z30003500M,Pozary-w-Grecji.jpg\" vspace=\"2\" />W 2018 roku w po\u017carach w Grecji zgin\u0119\u0142y 102 osoby. W rocznic\u0119 tragedii, kiedy ogie\u0144 ponownie trawi znaczne obszary kraju, pan Jaros\u0142aw Korzeniowski powr\u00f3ci\u0142 do miejscowo\u015bci Mati, gdzie przed pi\u0119ciu laty zgin\u0119li jego \u017cona i 9-letni syn. Mimo \u017ce sam jest bezpieczny, przyznaje, \u017ce obawia si\u0119 o \u017cycie innych turyst\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30002823,na-wakacjach-w-grecji-stracil-zone-i-syna-po-latach-boi-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T11:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oficjalne wyniki wybor\u00f3w w Hiszpanii. Media: B\u0119dzie problem z utworzeniem rz\u0105du", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/56/9c/1c/z30002006M,Oficjalne-wyniki-wyborow-w-Hiszpanii--Media--Kraj-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105 oficjalne wyniki wybor\u00f3w parlamentarnych w Hiszpanii. Wygra\u0142a prawicowo-konserwatywna Partia Ludowa, kt\u00f3r\u0105 popar\u0142o lekko ponad 33 proc. wyborc\u00f3w. Przek\u0142ada si\u0119 to na 136 mandat\u00f3w w parlamencie, kt\u00f3ry liczy 350 pos\u0142\u00f3w. Drugie miejsce zaj\u0119\u0142a Partia Socjalistyczna urz\u0119duj\u0105cego premiera Pedro Sancheza. Jej wynik to prawie 32 proc. g\u0142os\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30001944,oficjalne-wyniki-wyborow-w-hiszpanii-media-kraj-w-rekach-separatystow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T10:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najlepsze dyskusje s\u0105 w kuchni. By\u0142am na otwartym wiecu Szymona Ho\u0142owni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/9c/1c/z30001893M,Szymon-Holownia.jpg\" vspace=\"2\" />Cebularze, lemoniada i kr\u00f3wki z Joann\u0105 Much\u0105. Zwolennicy, koalicjanci, wyborcy Platformy oraz pani, kt\u00f3ra ogl\u0105da TVP i wie lepiej. Pojecha\u0142am do Pu\u0142aw na otwarte spotkanie Polski 2050, \u017ceby pos\u0142ucha\u0107, co ludzie m\u00f3wi\u0105 - pisze Marta Nowak z Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30001892,najlepsze-imprezy-sa-w-kuchni-bylam-na-otwartym-wiecu-szymona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T10:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Burze uderz\u0105 ju\u017c w poniedzia\u0142ek. Jest alert RCB i \"pomara\u0144czowe\" ostrze\u017cenia IMGW", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/9d/1c/z30003373M,Pogoda--Burze-w-poniedzialek--Jest-alert-RCB-i--po.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek nad Polsk\u0105 przejd\u0105 burze z ulewnym deszczem i wiatrem w porywach do 90 km/h. Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa rozes\u0142a\u0142o alerty do mieszka\u0144c\u00f3w czterech wojew\u00f3dztw. Po po\u0142udniu zaczn\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 tak\u017ce ostrze\u017cenia IMGW.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30002945,burze-w-poniedzialek-jest-alert-rcb-i-pomaranczowe-ostrzezenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T10:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pos\u0142owie KO o tajnych mieszkaniach ludzi PiS-u. \"P\u0142awi\u0105 si\u0119 w luksusach, prawie za darmo\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/9c/1c/z30002937M,Dariusz-Jonski-i-Michal-Szczerba.jpg\" vspace=\"2\" />- Zamiast biur na dziewi\u0119ciu pi\u0119trach na Mokotowie w centrum Warszawy powsta\u0142y mieszkania i apartamenty dla ludzi Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, dla ludzi w\u0142adzy - wskazali politycy KO Dariusz Jo\u0144ski i Micha\u0142 Szczerba podczas konferencji po\u015bwi\u0119conej 19-pi\u0119trowemu budynkowi w centrum Warszawy. Maj\u0105 si\u0119 w nim znajdowa\u0107 \"tajne mieszkania dla ludzi PiS-u\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30002835,poslowie-ko-o-tajnych-mieszkaniach-ludzi-pis-u-plawia-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T10:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ogie\u0144 trawi greckie wyspy. Gdzie si\u0119 pali? [MAPA PO\u017bAR\u00d3W]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/9c/1c/z30003188M,Mapa-pozarow.jpg\" vspace=\"2\" />Ogie\u0144 trawi Grecj\u0119. Najwi\u0119ksze po\u017cary zosta\u0142y odnotowane na wyspie Rodos. Do niej do\u0142\u0105czy\u0142y: Korfu, Eubea, Kreta... Wci\u0105\u017c trwa ewakucja mieszka\u0144c\u00f3w i walka z \u017cywio\u0142em.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30002658,ogien-trawi-greckie-wyspy-gdzie-sie-pali-mapa-pozarow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T10:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Blackout na po\u0142udniu W\u0142och. Sycylia bez bie\u017c\u0105cej wody i pr\u0105du. \"Katania na kolanach\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c5/9c/1c/z30003141M,Wlochy--Sycylia-bez-biezacej-wody-i-pradu---Katani.jpg\" vspace=\"2\" />Katania nie ma wody pitnej, podobnie jak inne miasta na Sycylii - informuj\u0105 w\u0142adze w\u0142oskiej wyspy. Instalacje na wyspie nie wytrzymuj\u0105 rekordowo wysokiej temperatury, jaka obecnie panuje na Sycylii. Sytuacja jest dramatyczna, szczeg\u00f3lnie dla starszych i chorych ludzi - ostrzegaj\u0105 w\u0142oskie media.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30002659,blackout-na-poludniu-wloch-sycylia-bez-biezacej-wody-i-pradu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T09:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyrok ws. by\u0142ego premiera Kazimierza Marcinkiewicza. Prokuratura: Kara nieadekwatna", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/9c/1c/z30002703M,Kazimierz-Marcinkiewicz.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Rejonowy w Warszawie wyda\u0142 wyrok nakazowy w sprawie by\u0142ego premiera Kazimierza Marcinkiewicza na kar\u0119 grzywny za uchylanie si\u0119 od zas\u0105dzonego obowi\u0105zku p\u0142acenia aliment\u00f3w, na rzecz by\u0142ej \u017cony Izabelli Olchowicz-Marcinkiewicz. Z wyrokiem nie zgadza si\u0119 warszawska prokuratura, kt\u00f3ra w tej sprawie wnios\u0142a sprzeciw.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30002419,kazimierz-marcinkiewicz-ukarany-przez-sad-prokuratura-wniosla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T09:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe zdj\u0119cia satelitarne Grupy Wagnera na Bia\u0142orusi. ISW ocenia zagro\u017cenie dla Polski i Ukrainy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/9c/1c/z30002485M.jpg\" vspace=\"2\" />Opublikowano nowe zdj\u0119cia satelitarne pochodz\u0105ce z obozu polowego Grupy Wagnera w bia\u0142oruskiej wsi Cel w obwodzie mohylewskim. Do kraju dotar\u0142 tak\u017ce dziesi\u0105ty konw\u00f3j najemnik\u00f3w. Ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 oceni\u0142 prawdopodobie\u0144stwo zaatakowania przez wagnerowc\u00f3w Polski. Uspokajaj\u0105c - jest bardzo niskie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30002478,nowe-zdjecia-satelitarne-grupy-wagnera-na-bialorusi-isw-ocenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T09:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017cary w Grecji rozprzestrzeniaj\u0105 si\u0119. Emocjonalna relacja Polaka z Rodos: Nie wiemy, na co czekamy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/9c/1c/z30002509M,Pozary-w-Grecji-rozprzestrzeniaja-sie--Ewakuowani-.jpg\" vspace=\"2\" />- W hali, w kt\u00f3rej jeste\u015bmy zostali ju\u017c tylko Polacy, nad ranem ok. 4:00 odlecieli Anglicy - relacjonuje przebywaj\u0105cy na Rodos turysta z Polski. W rozmowie z nasz\u0105 redakcj\u0105 podkre\u015bla, \u017ce hal\u0119 sportow\u0105, w kt\u00f3rej sp\u0119dzi\u0142 ostatni\u0105 noc, udost\u0119pnili lokalni mieszka\u0144cy. - To oni nam pomagaj\u0105 - stwierdza nasz rozm\u00f3wca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30002126,pozary-w-grecji-rozszerzaja-sie-ewakuacje-na-korfu-i-eubeigrecja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T08:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: C\u00f3rka Przemys\u0142awa Czarnka wzi\u0119\u0142a \u015blub. Msz\u0119 poprowadzi\u0142 niemiecki kardyna\u0142 znany w \u015brodowisku PiS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/9c/1c/z30002208M,Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />C\u00f3rka ministra edukacji Przemys\u0142awa Czarnka wzi\u0119\u0142a \u015blub. Celebransem uroczysto\u015bci by\u0142 niemiecki kardyna\u0142 Gerhard M\u00fcller, kt\u00f3ry s\u0142ynie ze swoich konserwatywnych pogl\u0105d\u00f3w. Znany jest r\u00f3wnie\u017c w \u015brodowisku Prawa i Sprawiedliwo\u015bci - donosi \"Fakt\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30002200,media-corka-przemyslawa-czarnka-wziela-slub-msze-poprowadzil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T08:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0142\u0105d w wyniku egzaminu \u00f3smoklasistki. Zamiast 80 proc., uczennica otrzyma\u0142a 36. Czarnek przeprasza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/9c/1c/z30002207M,Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />Na egzaminie \u00f3smoklasisty z matematyki uczennica otrzyma\u0142a 36 proc. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce system \"sprawdzi\u0142\" jej test zgodnie z innym szablonem. Po weryfikacji wynik wzr\u00f3s\u0142 do 80 proc. \"Poprosi\u0142em ju\u017c dyrektora CKE o wyja\u015bnienie tej jednostkowej sytuacji\" - napisa\u0142 Przemys\u0142aw Czarnek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30002156,blad-w-wyniku-egzaminu-osmoklasistki-zamiast-80-proc-uczennica.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T07:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ogromne po\u017cary w Grecji wida\u0107 a\u017c z Albanii [ZDJ\u0118CIA I FILMY]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/9c/1c/z30002015M,Ogromne-pozary-w-Grecji.jpg\" vspace=\"2\" />W zwi\u0105zku z ogromnymi po\u017carami w Grecji zdecydowano o ewakuacji cz\u0119\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w kolejnej wyspy - Korfu. CNN Greece donosi, \u017ce walk\u0119 s\u0142u\u017cb z ogniem utrudnia silny wiatr, kt\u00f3ry szybko przemieszcza ogie\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30002014,ogromne-pozary-w-grecji-widac-az-z-albanii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T07:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragedia w Tatrach S\u0142owackich. Nie \u017cyje wybitny polski wspinacz Jan \u015awider", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ca/9c/1c/z30002378M,Nie-zyje-Jan-Swider.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje Jan \u015awider. Wybitny polski alpinista i taternik spad\u0142 z wysoko\u015bci 150 metr\u00f3w z Wielkiej Kapa\u0142kowej Turni w s\u0142owackich Tatrach Wysokich. O \u015bmierci 64-latka poinformowali s\u0142owaccy ratownicy g\u00f3rscy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30002087,ne-zyje-jan-swider-wybitny-polski-wspinacz-zginal-w-slowackich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T07:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czarzasty o policjantach: Mia\u0142em tak\u0105 sytuacj\u0119 za Ziobry. Przystawili mi pistolet do czo\u0142a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/9c/1c/z30002223M,Czarzasty-o-policjantach--Mialem-taka-sytuacje-za-.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142odzimierz Czarzasty, komentuj\u0105c spraw\u0119 pani Joanny z Krakowa, opowiedzia\u0142 o swoim do\u015bwiadczeniu z policjantami. - Po\u0142o\u017cyli mnie g\u0142ow\u0105 do pod\u0142ogi. Przystawili pistolet maszynowy do czo\u0142a i powiedzieli mi tak: jak si\u0119 k***a podniesiesz, to ci\u0119 zabijemy - m\u00f3wi\u0142 na antenie Polsat News.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30001979,czarzasty-o-policjantach-mialem-taka-sytuacje-za-ziobry-przystawili.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T07:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sudan. Katastrofa samolotu. Zgin\u0119\u0142o dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b, prze\u017cy\u0142a dziewczynka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/9c/1c/z30002095M,Port-Sudan--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Sudanie dosz\u0142o do katastrofy z udzia\u0142em cywilnego samolotu. Zgin\u0119\u0142o dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b, w tym czterech cz\u0142onk\u00f3w personelu wojskowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30002010,sudan-katastrofa-samolotu-zginelo-dziewiec-osob-przezyla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T07:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda d\u0142ugoterminowa. Najpierw upa\u0142, a p\u00f3\u017aniej gwa\u0142towne burze. Mo\u017cliwe zalania i podtopienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/9c/1c/z30002070M,Dlugoterminowa-prognoza-pogody.jpg\" vspace=\"2\" />W nadchodz\u0105cym czasie dni ze stabiln\u0105 pogod\u0105 b\u0119dzie niewiele. Na prze\u0142omie lipca i sierpnia mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 pocz\u0105tkowo upa\u0142\u00f3w z temperatur\u0105 powy\u017cej 30 st. C. Te jednak szybko zostan\u0105 wyparte przez gwa\u0142towne burze, kt\u00f3re mog\u0105 spowodowa\u0107 zalania i podtopienia. Zdarz\u0105 si\u0119 tak\u017ce ch\u0142odniejsze dni, kiedy w ca\u0142ym kraju termometry b\u0119d\u0105 wskazywa\u0107 temperatur\u0119 poni\u017cej normy wieloletniej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30001959,pogoda-dlugoterminowa-tropikalne-upaly-szybko-zostana-wyparte.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T06:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Fakt\": Kierowca Zbigniewa Ziobry z\u0142ama\u0142 przepisy ruchu drogowego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/9c/1c/z30001973M,Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />Kierowca pojazdu, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci i prokurator generalny Zbigniew Ziobro z\u0142ama\u0142 przepisy ruchu drogowego - podaje \"Fakt\". Gazeta donosi, \u017ce w momencie, gdy na ulicy zrobi\u0142o si\u0119 t\u0142oczno, samoch\u00f3d z politykiem zjecha\u0142 na buspas.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30001965,fakt-kierowca-zbigniewa-ziobry-zlamal-przepisy-ruchu-drogowego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T06:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poszukiwania rzekomej lwicy \"najdro\u017cszym safari w lasach Niemiec\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/9c/1c/z30001926M,Poszukiwania-rzekomego-lwa.jpg\" vspace=\"2\" />Poszukiwanie rzekomej lwicy w Kleinmachnow na po\u0142udnie od Berlina wywo\u0142a\u0142o debat\u0119 na temat koszt\u00f3w i zakresu akcji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30001920,poszukiwania-rzekomej-lwicy-najdrozszym-safari-w-lasach-niemiec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T05:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Moskwa zaatakowana dronami. Rosjanie u\u017cyli broni elektronicznej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/9c/1c/z30001957M,Moskwa-zaatakowana-dronami--24-lipca-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Niezale\u017cne rosyjskie media informuj\u0105 o ataku dron\u00f3w w Moskwie. Dwa bezza\u0142ogowe statki powietrzne mia\u0142y si\u0119 rozbi\u0107 po str\u0105ceniu ich przy pomocy broni elektronicznej. Jeden z nich spad\u0142 na budynki w pobli\u017cu siedziby resortu obrony - informuj\u0105 niezale\u017cne rosyjskie kana\u0142y.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30001914,atak-dronow-w-moskwie-celem-budynki-w-poblizu-siedziby-jednego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T04:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "[Tu jest Polska] M\u0142odzi bez wyj\u015bcia. Tych drzwi nigdy nie otworz\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/93/1c/z29966171M,Mieszkanie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Magda chce wyprowadzi\u0107 si\u0119 z dzie\u0107mi z patologicznej okolicy, singielka Kasia odk\u0142ada ka\u017cdy grosz na mieszkanie, ale to wci\u0105\u017c za ma\u0142o. Musi wi\u0119c wr\u00f3ci\u0107 do rodzic\u00f3w \"na pi\u0119terko\", do miasta, kt\u00f3rego nie cierpi. Kuba i Wojtek pracuj\u0105 od pocz\u0105tku studi\u00f3w i na mieszkanie odk\u0142adaj\u0105 ka\u017cdy grosz. Nasi bohaterowie pogodzili si\u0119 ju\u017c, \u017ce nidy nie b\u0119d\u0105 mie\u0107 swojego domu czy mieszkania. Tak\u017ce szumnie zapowiadany przez rz\u0105d program Bezpieczny Kredyt nie rozwi\u0105zuje wi\u0119kszo\u015bci ich problem\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29982845,tu-jest-polska-mlodzi-bez-wyjscia-tych-drzwi-nigdy-nie-otworza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T04:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Quiz polityczny do \u0142atwych nie nale\u017cy! Ma\u0142o kto zdobywa komplet punkt\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/5a/1c/z29729749M,Grafika-do-quizu-politycznego.jpg\" vspace=\"2\" />Jeste\u015bcie zorientowani w \u015bwiecie polityki?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,17940,quiz-polityczny-do-latwych-nie-nalezy-malo-kto-zdobywa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny dla wszystkich znak\u00f3w - poniedzia\u0142ek 24 lipca 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/85/1c/z29907379M,Horoskop-dzienny-na-poniedzialek.jpg\" vspace=\"2\" />Jaki dzie\u0144 czeka osoby urodzone pod znakiem Byka, Panny i Kozioro\u017cca? Sprawd\u017a horoskop dla wszystkich znak\u00f3w na poniedzia\u0142ek 24 lipca 2023 roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30001335,horoskop-dzienny-dla-wszystkich-znakow-poniedzialek-24-lipca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-24T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]