[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Imponuj\u0105ca seria Dow Jonesa. Ropa najdro\u017csza od kwietnia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/43c2cca87ba06c-948-568-5-140-1991-1195.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednia przemys\u0142owa Dow Jonesa zanotowa\u0142a jedenasty wzrostowy dzie\u0144 z rz\u0119du. Notowania ropy Brent osi\u0105gn\u0119\u0142y najwy\u017cszy poziom od kwietnia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Imponujaca-seria-Dow-Jonesa-Ropa-najdrozsza-od-kwietnia-8584086.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T21:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping wzywa\u0142 wojsko do przygotowania si\u0119 do wojny. Wyciek\u0142y dokumenty z 2020 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/82d0bd4cf97192-948-568-0-62-2507-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping wezwa\u0142 podleg\u0142e mu wojsko do przygotowania si\u0119 na ewentualn\u0105 wojn\u0119 w obliczu napi\u0119\u0107 mi\u0119dzy Pekinem a krajami zachodnimi na tle Tajwanu \u2013 wynika z wewn\u0119trznych dokument\u00f3w Centralnej Komisji Wojskowej z grudnia 2020 r., cytowanych w poniedzia\u0142ek przez agencj\u0119 Kyodo. Xi twierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce wp\u0142ywy Zachodu s\u0142abn\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przywodca-Chin-Xi-Jinping-wzywal-wojsko-do-przygotowania-sie-do-wojny-Wyciekly-dokumenty-z-2020-roku-8584029.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T17:16:20.951740+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"WSJ\": USA rozwa\u017caj\u0105 zniesienie sankcji na chi\u0144ski instytut, ale co\u015b za co\u015b", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/0a588c1d7c2af6-948-568-20-93-4153-2491.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przedstawiciele USA rozwa\u017caj\u0105 zniesienie sankcji na chi\u0144ski policyjny instytut zamieszany w masow\u0105 inwigilacj\u0119 Ujgur\u00f3w, by sk\u0142oni\u0107 Pekin do wsp\u00f3\u0142pracy w powstrzymaniu obrotu fentanylem - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek \"Wall Street Journal\". Chiny s\u0105 czo\u0142owym producentem substancji potrzebnych do produkcji narkotyku, kt\u00f3ry wywo\u0142a\u0142 epidemi\u0119 przedawkowa\u0144 w USA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WSJ-USA-rozwazaja-zniesienie-sankcji-na-chinski-instytut-ale-cos-za-cos-8584007.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T17:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "14. emerytura na sta\u0142e wesz\u0142a w \u017cycie. \"Pa\u0144stwo ud\u017awign\u0119\u0142o to obci\u0105\u017cenie\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/4aff68981b1793-945-560-4-121-1724-1034.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek wchodzi w \u017cycie ustawa wprowadzaj\u0105ca na sta\u0142e 14. emerytur\u0119. W 2020 r., kiedy ta ustawa wchodzi\u0142a w \u017cycie po raz pierwszy, nie byli\u015bmy przekonani, czy polskie pa\u0144stwo ud\u017awignie to obci\u0105\u017cenie; okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ud\u017awign\u0119\u0142o - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w Woli Karczewskiej prezydent Andrzej Duda.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/14-emerytura-na-stale-weszla-w-zycie-Panstwo-udzwignelo-to-obciazenie-8583995.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T17:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Deficyt bud\u017cetu po czerwcu 2023 roku znacz\u0105co zmala\u0142. Ministerstwo Finans\u00f3w opublikowa\u0142o dane", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/b97027cf47d643-948-568-0-87-2496-1497.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Deficyt bud\u017cetu po czerwcu 2023 r. wyni\u00f3s\u0142 12,7 mld z\u0142 - wynika z szacunk\u00f3w Ministerstwa Finans\u00f3w, opublikowanych na stronie resortu. W okresie stycze\u0144-czerwiec 2023 r. dochody wynios\u0142y 270,6 mld z\u0142, a wydatki 283,3 mld z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deficyt-budzetu-po-czerwcu-2023-roku-znaczaco-zmalal-Ministerstwo-Finansow-opublikowalo-dane-8583959.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T16:11:22.261208+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zainwestowali i stracili? Skarb\u00f3wka bierze pod lup\u0119 Palikota i skontroluje rozliczenia podatkowe jego przedsi\u0119wzi\u0119\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/3536ecd3bfd218-948-568-70-120-3930-2357.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Krajowa Administracja Skarbowa, na polecenie wiceministra finans\u00f3w Artura Sobonia, skontroluje rozliczenia podatkowe przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 Janusza Palikota - poinformowa\u0142 wiceminister Artur Sobo\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skarbowka-bierze-pod-lupe-Palikota-Skontroluje-rozliczenia-podatkowe-jego-przedsiewziec-8583978.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T16:11:22.235434+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy rekord hossy \u015brednich sp\u00f3\u0142ek z GPW. Sektor gier zareagowa\u0142 na przej\u0119cie Techlandu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/62d855390f6cf3-945-560-540-540-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek indeks \u015brednich sp\u00f3\u0142ek z GPW wyznaczy\u0142 rano nowy szczyt hossy, po czym s\u0142ab\u0142 z ka\u017cd\u0105 godzin\u0105 handlu. Z kolei WIG20 utrzyma\u0142 skal\u0119 wzrost\u00f3w z pierwszej cz\u0119\u015bci sesji, jednak nie zdo\u0142a\u0142 przesun\u0105\u0107 wy\u017cej swojego szczytu. Uwag\u0119 rynku, zw\u0142aszcza inwestuj\u0105cego w sektor gier, zwr\u00f3ci\u0142a informacja o du\u017cym przej\u0119ciu polskiej sp\u00f3\u0142ki spoza parkietu przez chi\u0144skiego potentata.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-rekord-hossy-srednich-spolek-z-GPW-Sektor-gier-zareagowal-na-przejecie-Techlandu-8583970.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T16:11:22.232597+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d zn\u00f3w nie da zarobi\u0107 Polakom. Oprocentowanie obligacji oszcz\u0119dno\u015bciowych bez zmian", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/20e719ac5ab06a-948-568-190-190-3810-2285.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sierpniu oprocentowanie obligacji detalicznych zostanie utrzymane na poziomie z lipca - poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek Ministerstwo Finans\u00f3w. Resort zaznaczy\u0142, \u017ce obligacje sprzedawane w drodze zamiany b\u0119d\u0105 mia\u0142y atrakcyjniejsz\u0105 cen\u0119 w stosunku do standardowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-znow-nie-da-zarobic-Polakom-Oprocentowanie-obligacji-oszczednosciowych-bez-zmian-8583917.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T15:06:19.943855+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Politico: Chiny potajemnie wysy\u0142aj\u0105 do Rosji sprz\u0119t, kt\u00f3ry jest wykorzystywany do wyposa\u017cana armii rosyjskiej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/b484c9968f06c7-948-568-0-168-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chiny potajemnie wysy\u0142aj\u0105 do Rosji sprz\u0119t, kt\u00f3ry jest wykorzystywany do wyposa\u017cana armii rosyjskiej. Te dostawy sprz\u0119tu podw\u00f3jnego zastosowania ujawniaj\u0105 luk\u0119 w zachodnich sankcjach - informuje portal Politico .</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Politico-Chiny-potajemnie-wysylaja-do-Rosji-sprzet-ktory-jest-wykorzystywany-do-wyposazana-armii-rosyjskiej-8583895.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T14:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie b\u0119dzie dywidendy z najwi\u0119kszego polskiego banku.  Sprawa frankowc\u00f3w zdecydowa\u0142a", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/9db1fa0049d0f3-948-568-0-510-3583-2150.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKO BP otrzyma\u0142 negatywn\u0105 opini\u0119 UKNF w sprawie mo\u017cliwo\u015bci wyp\u0142aty przez bank cz\u0119\u015bci zysku z kapita\u0142u rezerwowego - poinformowa\u0142 bank w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-ma-negatywna-opinie-UKNF-ws-mozliwosci-wyplaty-czesci-zysku-z-kapitalu-rezerwowego-8583879.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T14:01:13.542960+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kontrowersyjna reforma s\u0105downictwa w Izraelu - ograniczono w\u0142adz\u0119 S\u0105du Najwy\u017cszego. Spadki na gie\u0142dzie, waluta w d\u00f3\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/24ec2967cbdd8c-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Izraelski parlament przyj\u0105\u0142 w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu jeden z najwa\u017cniejszych element\u00f3w kontrowersyjnej reformy s\u0105downictwa ograniczaj\u0105cej uprawnienia S\u0105du Najwy\u017cszego. Przed g\u0142osowaniem nad ustaw\u0105 w ca\u0142ym kraju nasili\u0142y si\u0119 protesty, a gie\u0142da w Tel Awiwie odnotowa\u0142a spadek, na warto\u015bci straci\u0142 r\u00f3wnie\u017c izraelski szekel.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kontrowersyjna-reforma-sadownictwa-w-Izraelu-ograniczono-wladze-Sadu-Najwyzszego-8583866.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T14:01:13.540679+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chi\u0144ski gigant przejmuje kontrol\u0119 w Techlandzie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/ff46ce37a97235-945-560-97-44-2875-1724.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tencent b\u0119dzie wi\u0119kszo\u015bciowym akcjonariuszem sp\u00f3\u0142ki Techland - poinformowa\u0142 Pawe\u0142 Marchewka, prezes Techlandu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tencent-bedzie-wiekszosciowym-akcjonariuszem-Techlandu-8583863.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T14:01:13.513407+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hipoteka z rz\u0105dowym wsparciem ju\u017c w 8 bankach. Ta instytucja proponuje najkorzystniejsz\u0105 ofert\u0119 dla klient\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/e8c5487c0c509a-948-568-0-1450-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rzeczywista roczna stopa oprocentowania  kredytu z rz\u0105dowym wsparciem wynosi od 3,58 proc. do 5,22 proc. podczas gdy dla standardowych hipotek wska\u017anik ten wynosi  ok. 9 proc. - wskazali eksperci por\u00f3wnywarki rankomat.pl. Najkorzystniejsze warunki oferuje obecnie Bank BPS.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hipoteka-z-rzadowym-wsparciem-juz-w-8-bankach-Ta-instytucja-proponuje-najkorzystniejsza-oferte-dla-klientow-8583835.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T13:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tajne mieszkania dla ludzi PiS w warszawskim wie\u017cowcu. Op\u0142ata? Blisko 700 z\u0142 za miesi\u0105c", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/d76800f6ef70cc-760-455-840-176-760-455.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Transportowy Doz\u00f3r Techniczny (TDT) nie wynajmowa\u0142 i nie wynajmuje pokoi osobom zajmuj\u0105cym kierownicze stanowiska pa\u0144stwowe - przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek PAP minister infrastruktury Andrzej Adamczyk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tajne-mieszkania-dla-ludzi-PiS-w-warszawskim-wiezowcu-Oplata-Blisko-700-zl-za-miesiac-8583812.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T13:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poda\u017c pieni\u0105dza trzyma si\u0119 mocno. Przez ostatnie 12 miesi\u0119cy przyby\u0142o 158,5 mld z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/d43fc4550a091c-948-568-0-56-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na koniec czerwca 2023 r. warto\u015b\u0107 poda\u017cy pieni\u0105dza M3 wynios\u0142a 2 bln 157,3 mld z\u0142 i by\u0142a o 0,6 mld z\u0142 ni\u017csza ni\u017c na koniec maja br. \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek NBP w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podaz-pieniadza-trzyma-sie-mocno-Przez-ostatnie-12-miesiecy-przybylo-158-5-mld-zl-8583801.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T12:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Koczujemy w sali konferencyjnej i \u015bpimy na pod\u0142odze\". Tury\u015bci nie wiedz\u0105, co ich dalej czeka", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/1451e4ce72555a-948-568-30-0-2970-1781.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Od soboty wieczora koczujemy w sali konferencyjnej jednego z hoteli. \u015apimy z dzie\u0107mi na pod\u0142odze i nie mamy \u017cadnej informacji, co dalej\" - relacjonuje PAP pani Agnieszka, turystka z Polski, kt\u00f3ra zosta\u0142a ewakuowana z hotelu z powodu po\u017car\u00f3w.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-soboty-koczujemy-w-sali-konferencyjnej-Turysci-nie-wiedza-co-ich-dalej-czeka-8583782.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T12:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tyrowicz: Nie ma miejsca na obni\u017cki st\u00f3p w Polsce. Cz\u0142onkini RPP nazywa to \"kolosalnym b\u0142\u0119dem\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/a3bb0eb90d9b81-948-568-0-266-3942-2365.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ma obecnie miejsca na obni\u017cki st\u00f3p procentowych w Polsce - oceni\u0142a na LinkedIn cz\u0142onkini RPP Joanna Tyrowicz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyrowicz-Nie-ma-miejsca-na-obnizki-stop-w-Polsce-Czlonkini-RPP-nazywa-to-kolosalnym-bledem-8583785.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T11:54:57.602064+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105d: by\u0142y premier Kazimierz M. skazany na grzywn\u0119 za uchylanie si\u0119 od aliment\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/762b6f2cd5b5e1-948-568-0-40-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y premier Kazimierz M. zosta\u0142 skazany wyrokiem nakazowym na 4 tys. z\u0142 grzywny za uchylanie si\u0119 od obowi\u0105zku alimentacyjnego na rzecz by\u0142ej \u017cony Izabeli. Z wyrokiem tym nie zgadza si\u0119 prokuratura.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-byly-premier-Kazimierz-M-skazany-na-grzywne-za-uchylanie-sie-od-alimentow-8583777.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T11:54:57.596642+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Greta Thunberg ukarana grzywn\u0105. Chodzi o niepos\u0142usze\u0144stwo wobec policji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/e1f9bf04a2381c-948-568-0-0-3979-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szwedzka aktywistka klimatyczna Greta Thunberg zosta\u0142a w poniedzia\u0142ek skazana przez s\u0105d w Malmoe na kar\u0119 grzywny za celowe niepos\u0142usze\u0144stwo wobec policji w zwi\u0105zku z protestem w porcie naftowym w tym samym mie\u015bcie - poinformowa\u0142a szwedzka agencja TT.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Greta-Thunberg-ukarana-grzywna-Chodzi-o-nieposluszenstwo-wobec-policji-8583748.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T11:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cyberataki na systemy informatyczne dwunastu ministerstw w Norwegii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/74f001c691ba7a-945-560-530-67-2187-1312.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Systemy informatyczne dwunastu norweskich ministerstw pad\u0142y ofiar\u0105 cyberatak\u00f3w - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek rz\u0105d w Oslo. Traktujemy ten incydent bardzo powa\u017cnie - skomentowa\u0142 minister samorz\u0105d\u00f3w lokalnych i rozwoju regionalnego Sigbjorn Gjelsvik, cytowany przez portal dziennika \"Aftenposten\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyberataki-na-systemy-informatyczne-dwunastu-ministerstw-w-Norwegii-8583716.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T10:49:35.041798+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mied\u017a, srebro, platyna. KGHM pokazuje najnowsze dane o produkcji i sprzeda\u017cy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/5788c4c3bc8f02-945-560-7-52-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzeda\u017c miedzi przez grup\u0119 KGHM wynios\u0142a w czerwcu 64,7 tys. ton, co oznacza wzrost o 1 proc. rdr. Produkcja miedzi p\u0142atnej wynios\u0142a 59 tys. ton; co oznacza wzrost rdr o 2 proc. - poda\u0142a grupa w komunikacie, dotycz\u0105cym wst\u0119pnych wynik\u00f3w produkcyjnych i sprzeda\u017cowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-miedzi-przez-grupe-KGHM-wyniosla-w-czerwcu-64-7-tys-ton-wzrost-o-1-proc-rdr-8583692.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T10:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niedost\u0119pne mecze w WP Pilot - zarzuty UOKiK", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/05cf908981428e-948-568-52-0-1626-975.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konkurencji zarzuca Netwizor, sp\u00f3\u0142ce z grupy WP Holding, naruszanie zbiorowych interes\u00f3w konsument\u00f3w - poinformowa\u0142 urz\u0105d w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netwizor-z-grupy-WP-Holding-z-zarzutami-UOKiK-o-naruszanie-zbiorowych-interesow-konsumentow-8583688.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T09:39:32.694701+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nocny atak dronami na Moskw\u0119. Oberwa\u0142y m.in. biura Leroy Merlin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/cb0dd6312c504b-948-568-36-122-4859-2915.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Atak dronami na Moskw\u0119 w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek by\u0142 operacj\u0105 specjaln\u0105 wywiadu wojskowego Ukrainy \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek portal RBK-Ukraina, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w ukrai\u0144skich s\u0142u\u017cbach specjalnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nocny-atak-dronami-na-Moskwe-Oberwaly-m-in-biura-Leroy-Merlin-8583665.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T09:39:32.689251+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie tylko downsizing. Tak jeszcze producenci naci\u0105gaj\u0105 klient\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/ad072a4cd4b7d1-948-568-17-8-3525-2115.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sieci handlowe opr\u00f3cz podnoszenia cen oraz zmniejszania rozmiar\u00f3w opakowa\u0144, maj\u0105 stosowa\u0107 jeszcze jedn\u0105 taktyk\u0119, kt\u00f3ra ma uderzy\u0107 w nie\u015bwiadomych konsument\u00f3w. \u201cThe Guardian\u201d podaje, \u017ce chodzi o wykorzystanie gorszych sk\u0142adnik\u00f3w lub zmniejszenie ilo\u015bci warto\u015bciowego surowca.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-tylko-downsizing-Tak-jeszcze-producenci-naciagaja-klientow-8583673.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T09:39:32.674514+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pr\u00f3bowali wypra\u0107 120 tys. bitcoin\u00f3w. Krokodyl z Wall Street i Lichtenstein poszli na ugod\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/a04491ab10a941-948-568-0-115-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Heather \u201cRazzlekhan\u201d Morgan i jej m\u0105\u017c Ilja \u201cDutch\u201d Lichtenstein zawarli ugod\u0119 z ameryka\u0144skimi w\u0142adzami. Ma\u0142\u017ce\u0144stwo z Nowego Jorku pra\u0142o bitcoiny z jednego z najwi\u0119kszych atak\u00f3w hakerskich w historii bran\u017cy kryptowalut.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-ugoda-ws-120-000-BTC-z-ataku-hakerskiego-na-Bitfinex-8583668.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T09:39:32.669478+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u017bubr\u00f3wka na podium \u015bwiatowej sprzeda\u017cy w\u00f3dki. Na czele producent, w kt\u00f3rego inwestuje Buffett", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/05d9b45e8c8127-945-560-0-86-3861-2316.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najnowszym raporcie bran\u017cowego magazynu \"The Spirits Business\" znajdziemy zestawienie ilo\u015bci sprzedawanych w\u00f3dek na \u015bwiecie w 2022 r. W czo\u0142owej dziesi\u0105tce znajduje si\u0119 kilka polskich marek, z kt\u00f3rych najwy\u017cej jest \u017bubr\u00f3wka. Najwi\u0119cej, kolejny raz z rz\u0119du, sprzeda\u0142o si\u0119 butelek w\u00f3dki z etykiet\u0105 \u201eSmirnoffa\u201d, produkowanej przez firm\u0119, w kt\u00f3r\u0105 zacz\u0105\u0142 inwestowa\u0107 Warren Buffett.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zubrowka-na-podium-swiatowej-sprzedazy-wodki-Na-czele-producent-w-ktorego-inwestuje-Buffett-8583679.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T09:39:32.663242+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Politico: Sanchez wci\u0105\u017c mo\u017ce zachowa\u0107 fotel premiera. Ale czeka go trudna droga", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/0ce42ee67cf3fa-948-568-8-0-3491-2094.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Socjalista Pedro Sanchez mo\u017ce pozosta\u0107 premierem po niedzielnych wyborach parlamentarnych w Hiszpanii, je\u015bli uda mu si\u0119 zebra\u0107 wystarczaj\u0105ce poparcie ze strony skrajnie r\u00f3\u017cnych ugrupowa\u0144 politycznych; nie b\u0119dzie to jednak \u0142atwe \u2013 pisze w poniedzia\u0142ek brukselski portal Politico.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Politico-Sanchez-wciaz-moze-zachowac-fotel-premiera-Ale-czeka-go-trudna-droga-8583659.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T09:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Recesyjne dane ze strefy euro. Zapa\u015b\u0107 w niemieckim przemy\u015ble", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/90a2fd2b4e2e5e-948-568-7-77-983-590.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Europejski sektor przemys\u0142owy znalaz\u0142 si\u0119 w g\u0142\u0119bokiej\nrecesji. B\u0119d\u0105ca do niedawno si\u0142\u0105 poci\u0105gow\u0105 gospodarki dobra koniunktura w\nsektorze us\u0142ug zaczyna gasn\u0105\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wskazniki-PMI-w-strefie-euro-lipiec-2023-8583638.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T09:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dolar zn\u00f3w po 4 z\u0142ote. Dane z Niemiec zatopi\u0142y euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/e0cf908023d65b-948-568-52-59-2947-1768.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Umacniaj\u0105cy\nsi\u0119 wzgl\u0119dem euro dolar ameryka\u0144ski w Polsce zn\u00f3w kosztuje ponad 4 z\u0142ote. Rynek\nmocno zareagowa\u0142 na fatalne dane z niemieckiego przemys\u0142u.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-znow-po-4-zlote-Dane-z-Niemiec-zatopily-euro-8583632.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T08:34:36.841656+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tyrowicz: Ewentualne dalsze podwy\u017cki st\u00f3p nie podnios\u0142yby poziomu bezrobocia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/a3bb0eb90d9b81-948-568-0-266-3942-2365.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podnoszenie st\u00f3p procentowych nie podnios\u0142o w Polsce stopy bezrobocia w ostatnich kwarta\u0142ach i ewentualne dalsze podwy\u017cki te\u017c nie mia\u0142yby tego efektu - oceni\u0142a w rozmowie z portalem gazeta. pl cz\u0142onkini RPP Joanna Tyrowicz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyrowicz-Ewentualne-dalsze-podwyzki-stop-nie-podnioslyby-poziomu-bezrobocia-8583623.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T08:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sie\u0107 sklep\u00f3w z Polski podbija Niemcy. Otworzy 17 sklep\u00f3w w kilka tygodni", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/def188b51fb7fd-948-568-26-88-3516-2109.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pepco, czyli sie\u0107 dyskont\u00f3w niespo\u017cywczych z Polski, \nplanuje masow\u0105 ekspansj\u0119 na rynku niemieckim. \u0141\u0105cznie w planach jest \notwarcie a\u017c 2000 plac\u00f3wek. Niekt\u00f3re sklepy ju\u017c funkcjonuj\u0105, a kolejne \nmaj\u0105 rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 dzi\u0119ki partnerstwu z operatorem centr\u00f3w \nhandlowych ECE Marketplaces.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Siec-sklepow-z-Polski-podbija-Niemcy-Otworzy-17-sklepow-w-kilka-tygodni-8583603.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T07:29:28.653279+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Masz konto w Credit Agricole? B\u0119d\u0105 podwy\u017cki op\u0142at", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/f9cfa11aa7a475-945-560-289-106-3571-2142.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Credit Agricole rozes\u0142a\u0142 do klient\u00f3w informacj\u0119 o planowanych zmianach w cenniku dla kont i kart. Z punktu widzenia u\u017cytkownik\u00f3w b\u0119d\u0105 one niekorzystne \u2013 bank zapowiada podwy\u017cki. Nowy cennik zacznie obowi\u0105zywa\u0107 od 24 wrze\u015bnia 2023 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Credit-Agricole-podnosi-oplaty-za-konta-i-karty-8583591.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T07:29:28.648228+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "MSZ o sytuacji na Rodos: Polacy, kt\u00f3rzy byli na wyspie, zostali ewakuowani", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/e708986b77eaea-948-568-0-130-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wszyscy polscy obywatele, kt\u00f3rzy byli na wyjazdach zorganizowanych na Rodos zostali ewakuowani i przemieszczeni w bezpieczne miejsce - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceszef MSZ Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski w Programie Pierwszym Polskiego Radia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MSZ-o-sytuacji-na-Rodos-Polacy-ktorzy-byli-na-wyspie-zostali-ewakuowani-8583575.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T07:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezes i pracownicy banku wyprowadzili miliony z\u0142otych. Jest akt oskar\u017cenia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/58cf07784394e5-948-568-0-0-1293-776.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podkarpacki wydzia\u0142 Prokuratury Krajowej skierowa\u0142 do s\u0105du akt oskar\u017cenia w \u015bledztwie dotycz\u0105cym wyrz\u0105dzenia Bankowi Sp\u00f3\u0142dzielczemu w Gr\u0119bowie szkody w wielkich rozmiarach - poinformowa\u0142 prokurator Karol Borch\u00f3lski z Dzia\u0142u Prasowego Prokuratury Krajowej. W\u015br\u00f3d oskar\u017conych jest m.in. by\u0142a prezes banku Janina K. oraz wiceprezes i g\u0142\u00f3wna ksi\u0119gowa Genowefa K.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-i-pracownicy-banku-wyprowadzili-miliony-zlotych-Jest-akt-oskarzenia-8583574.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T07:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Popo\u0142udniowe loty na Rodos zgodnie z rozk\u0142adem\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/2a0e739c103029-948-568-0-290-3966-2380.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek kolejni tury\u015bci z Polski polec\u0105 na Rodos. W zale\u017cno\u015bci od lokalizacji hotelu, niekt\u00f3re biura podr\u00f3\u017cy podtrzyma\u0142y zaplanowane na poniedzia\u0142ek podr\u00f3\u017ce. Kilku touroperator\u00f3w da\u0142o klientom mo\u017cliwo\u015b\u0107 bezkosztowego odwo\u0142ania lub zmiany rezerwacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Popoludniowe-loty-na-Rodos-zgodnie-zgodnie-z-rozkladem-8583565.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T06:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejne biuro podr\u00f3\u017cy odwo\u0142uje przyloty do 6 hoteli na Rodos", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/00525aaa1bcd9e-948-568-0-85-4255-2553.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Biuro Podr\u00f3\u017cy Rainbow anulowa\u0142o poniedzia\u0142kowe przyloty do 6 hoteli na Rodos w zwi\u0105zku z po\u017carami na wyspie, oferuj\u0105c zmian\u0119 rezerwacji lub zwrot \u015brodk\u00f3w.  Biuro Podr\u00f3\u017cy Itaka umo\u017cliwia zmian\u0119 rezerwacji lub bezkosztow\u0105 rezygnacj\u0119 z wybranych 10 hoteli klientom, kt\u00f3rzy mieli wylot w dniu 24 lipca.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejne-biuro-podrozy-odwoluje-przyloty-do-6-hoteli-na-Rodos-8583572.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T06:24:26.460548+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "To koniec Twittera. Elon Musk po\u017cegna\u0142 si\u0119 z niebieskim ptakiem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/b033d0621bd337-948-568-2-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnim czasie zd\u0105\u017cyli\u015bmy przyzwyczai\u0107 si\u0119 ju\u017c do tego, \u017ce Elon Musk wprowadza bardzo du\u017co zmian w Twitterze. Niedawno opublikowano informacje, z kt\u00f3rych wynika, \u017ce ko\u0144czy si\u0119 era serwisu o nazwie Twitter z niebieskim ptakiem w logo. Od teraz platforma b\u0119dzie nazywa\u0142a si\u0119 \u201cX\u201d i logo ma nawi\u0105zywa\u0107 do tej litery.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-koniec-Twittera-Elon-Musk-pozegnal-sie-z-niebieskim-ptakiem-8583568.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T06:24:26.448618+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "71 naukowc\u00f3w wr\u00f3ci\u0142o do kraju, by prowadzi\u0107 badania w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/133846a6966497-948-568-48-110-1857-1114.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu pi\u0119ciu dotychczasowych edycji 71 badaczy skorzysta\u0142o z programu Polskie Powroty. Realizuj\u0105 projekty w 14 polskich uczelniach i instytutach badawczych \u2013 powiedzia\u0142 PAP dyrektor Narodowej Agencji Wymiany Akademickiej (NAWA) dr Dawid Kostecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/71-naukowcow-wrocilo-do-kraju-by-prowadzic-badania-w-Polsce-8583558.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T06:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bran\u017ca piwowarska wskazuje trzy du\u017ce b\u0142\u0119dy w systemie kaucyjnym. \"Cena piwa p\u00f3jdzie mocno w g\u00f3r\u0119\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/76337e92112a9f-948-568-0-13-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Piwo w\u00a0butelce zwrotnej dro\u017csze o\u00a010 z\u0142 - taki wp\u0142yw na ceny mo\u017ce mie\u0107 nowe prawo dotycz\u0105ce systemu kaucyjnego. Ustawa rozmontowuje istniej\u0105cy system odbioru butelek zwrotnych i\u00a0daje browarom tylko rok na zbudowanie od...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-piwowarska-wskazuje-trzy-duze-bledy-w-systemie-kaucyjnym-Cena-piwa-pojdzie-mocno-w-gore-8583537.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T05:19:29.483786+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0142u\u017cbowe telefony na urlopie. Polakom trudno odci\u0105\u0107 si\u0119 od pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/fa129df2198cc7-948-568-0-270-4010-2405.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad po\u0142owie polskich pracownik\u00f3w nawet podczas wakacyjnego wypoczynku nie\u0142atwo jest zapomnie\u0107 o zawodowych sprawach. Na pla\u017cy odbieraj\u0105 s\u0142u\u017cbowe telefony, a cz\u0119\u015b\u0107 odpowiada tak\u017ce na s\u0142u\u017cbowe e-maile, cho\u0107 nie jest na workation - podkre\u015bla poniedzia\u0142kowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polakom-trudno-odciac-sie-na-urlopie-od-sluzbowych-telefonow-8583541.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T05:19:29.480994+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obni\u017cka st\u00f3p procentowych? Ekonomi\u015bci wskazuj\u0105 realny termin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/abf13087bec742-948-568-170-220-3830-2297.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wszystko wskazuje na to, \u017ce obni\u017cki st\u00f3p procentowych mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 we wrze\u015bniu - uwa\u017ca wi\u0119kszo\u015b\u0107 ekonomist\u00f3w, z kt\u00f3rymi rozmawia\u0142a PAP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obnizka-stop-procentowych-Ekonomisci-wskazuja-realny-termin-8583543.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T05:19:29.478234+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przestali sp\u0142aca\u0107 kredyt, komornik wystawi\u0142 dom na sprzeda\u017c. Prokuratura chce wstrzymania licytacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/cc1cfb1f7cdcc4-948-568-9-19-3888-2332.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blisko 600 tys. z\u0142. zap\u0142aci\u0107 musi bankowi ma\u0142\u017ce\u0144stwo, kt\u00f3re przesta\u0142o sp\u0142aca\u0107 terminowo kredyt frankowy, a ich dom zosta\u0142 wystawiony na licytacj\u0119 komornicz\u0105. Skarg\u0119 nadzwyczajn\u0105 do S\u0105du Najwy\u017cszego w tej sprawie wni\u00f3s\u0142 prokurator generalny, domagaj\u0105c si\u0119 uchylenia wyroku i wstrzymania licytacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przestali-splacac-kredyt-komornik-wystawil-dom-na-sprzedaz-Prokuratura-chce-wstrzymania-licytacji-8583533.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T05:19:29.468206+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Europejczycy potrzebuj\u0105 plac\u00f3wek bankowych. Po\u0142owa klient\u00f3w wci\u0105\u017c odwiedza je raz na kwarta\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/71c79a578b4bd1-948-568-0-168-2559-1535.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyzwyczaili\u015bmy si\u0119 ju\u017c do tego, \u017ce plac\u00f3wki bankowe powoli znikaj\u0105 z ulic naszych miast. Nie jest to jednak specyfika jedynie polskiego rynku. Od 2008 roku europejskie banki zamkn\u0119\u0142y 41 proc. oddzia\u0142\u00f3w. Ale plac\u00f3wki nadal s\u0105 potrzebne. Tylko w 2022 roku przesz\u0142o po\u0142owa Europejczyk\u00f3w odwiedzi\u0142a punkt stacjonarny co najmniej raz na kwarta\u0142 \u2013 wynika z bada\u0144 firmy konsultingowej Kearney.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europejczycy-potrzebuja-placowek-bankowych-Polowa-klientow-wciaz-odwiedza-je-raz-na-kwartal-8582672.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T04:14:24.028666+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Duchowy mentoring na GPW? Spo\u0142eczna moda dotar\u0142a na parkiet", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/08e06cf84bd091-948-568-0-175-2928-1756.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Moda na duchowy mentoring przyci\u0105ga coraz wi\u0119cej os\u00f3b, kt\u00f3re\nza obietnic\u0119 osi\u0105gni\u0119cia szcz\u0119\u015bcia i wewn\u0119trznej r\u00f3wnowagi sk\u0142onne s\u0105 p\u0142aci\u0107\nnawet kilka tysi\u0119cy z\u0142otych. Spo\u0142eczne trendy jak zwykle nie umykaj\u0105 uwadze emitent\u00f3w\ngie\u0142dowych i na parkiecie jest ju\u017c pierwsza sp\u00f3\u0142ka, kt\u00f3ra zainteresowa\u0142a si\u0119 poszukiwaczami\nkolejnego wymiaru lepszego \u017cycia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duchowy-mentoring-na-GPW-Spoleczna-moda-dotarla-na-parkiet-8582882.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T04:14:24.023586+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Du\u017ce mieszkania na wynajem przeceniane, w cennikach ma\u0142ych podwy\u017cki [Nowy raport]", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/813446f295ffdc-948-568-0-84-1989-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwszy wakacyjny miesi\u0105c przyni\u00f3s\u0142 zmiany w cennikach mieszka\u0144 oferowanych do wynaj\u0119cia \u2013 wynika z danych Otodom Analytics. Korekta dosi\u0119gn\u0119\u0142a du\u017ce mieszkania, a \u015brednia wycena mniejszych lokali zacz\u0119\u0142a rosn\u0105\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ofertowe-wynajmu-mieszkan-lipiec-2023-Raport-Bankier-pl-8582090.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T04:14:24.020691+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Film \"Barbie\" pobi\u0142 rekord podczas weekendowej premiery", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/686f7450023e19-948-568-8-26-3491-2094.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Film \"Barbie\", prezentowany przez Warner Bros. Pictures, pobi\u0142 rekord podczas weekendowej premiery, zarabiaj\u0105c 155 milion\u00f3w dolar\u00f3w w ponad 4200 lokalizacjach w Stanach Zjednoczonych i Kanadzie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Film-Barbie-pobil-rekord-podczas-weekendowej-premiery-8583515.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T02:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Centroprawica przejmuje w\u0142adz\u0119 w Hiszpanii. Partia Ludowa wygra\u0142a wybory parlamentarne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/ed91ba5139cf2d-948-568-20-20-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Centroprawicowa Partia Ludowa (PP), kierowana przez Alberto Nuneza Feijoo, wygra\u0142a niedzielne wybory parlamentarne w Hiszpanii - wynika z danych pa\u0144stwowej komisji wyborczej po przeliczeniu wszystkich oddanych g\u0142os\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Centroprawica-przejmuje-wladze-w-Hiszpanii-Partia-Ludowa-wygrala-wybory-parlamentarne-8583513.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-24T01:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]