[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gro\u017any incydent w powietrzu. O w\u0142os od zderzenia samolot\u00f3w pasa\u017cerskich", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grozny-incydent-w-powietrzu-o-wlos-od-zderzenia-samolotow-pa,nId,7103051\"><img align=\"left\" alt=\"Gro\u017any incydent w powietrzu. O w\u0142os od zderzenia samolot\u00f3w pasa\u017cerskich\" src=\"https://i.iplsc.com/grozny-incydent-w-powietrzu-o-wlos-od-zderzenia-samolotow-pa/000HUOO7OM3IDDQM-C321.jpg\" /></a>Do niebezpiecznego zdarzenia dosz\u0142o na jednym z lotnisk w Stanach Zjednoczonych. Z uwagi na z\u0142e warunki atmosferyczne podchodz\u0105cy do l\u0105dowania samolot musia\u0142 odej\u015b\u0107 na drugi kr\u0105g, po czym zacz\u0105\u0142 lecie\u0107 wprost na inn\u0105 maszyn\u0119. Szcz\u0119\u015bliwie do tragicznego w skutkach zderzenia nie dosz\u0142o, o co zadbali pracownicy wie\u017cy kontroli lot\u00f3w. Spraw\u0119 badaj\u0105 s\u0142u\u017cby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grozny-incydent-w-powietrzu-o-wlos-od-zderzenia-samolotow-pa,nId,7103051", "date_published": "2023-10-22T21:30:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wiadomo\u015b\u0107 Putina dla Niemc\u00f3w. Nagle przem\u00f3wi\u0142 w ich j\u0119zyku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wiadomosc-putina-dla-niemcow-nagle-przemowil-w-ich-jezyku,nId,7103034\"><img align=\"left\" alt=\"Wiadomo\u015b\u0107 Putina dla Niemc\u00f3w. Nagle przem\u00f3wi\u0142 w ich j\u0119zyku\" src=\"https://i.iplsc.com/wiadomosc-putina-dla-niemcow-nagle-przemowil-w-ich-jezyku/000HUOF605P4I7IW-C321.jpg\" /></a>- I \u017ceby us\u0142yszeli mnie w Niemczech, to spr\u00f3buj\u0119 nawet powiedzie\u0107 to jeszcze raz po niemiecku - zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do dziennikarza prezydent Rosji W\u0142adimir Putin i ponownie pot\u0119pi\u0142 niemieckie w\u0142adze za krytykowanie sympatyzuj\u0105cego z Federacj\u0105 Rosyjsk\u0105 by\u0142ego kanclerza Gerharda Schroedera. - Im dalej od Schroedera, tym bli\u017cej Anthony'ego Roty - oceni\u0142 dyktator, przypominaj\u0105c o g\u0142o\u015bnym incydencie w kanadyjskim parlamencie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wiadomosc-putina-dla-niemcow-nagle-przemowil-w-ich-jezyku,nId,7103034", "date_published": "2023-10-22T20:25:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia brytyjskiej rodziny w Izraelu. Odnaleziono cia\u0142o kolejnej c\u00f3rki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-tragedia-brytyjskiej-rodziny-w-izraelu-odnaleziono-cialo-kol,nId,7103015\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia brytyjskiej rodziny w Izraelu. Odnaleziono cia\u0142o kolejnej c\u00f3rki\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-brytyjskiej-rodziny-w-izraelu-odnaleziono-cialo-kol/000HUOATUNNBOF4B-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje 16-letnia Noiya, kt\u00f3ra po ataku Hamasu, od 7 pa\u017adziernika by\u0142a uznawana za zaginion\u0105. Teraz jej bliscy z Wielkiej Brytanii potwierdzili, \u017ce zidentyfikowano cia\u0142o. Wcze\u015bniej potwierdzono ju\u017c \u015bmier\u0107 m\u0142odszej siostry nastolatki, 13-letniej Yahel i ich 48-letniej matki. Status zaginionego ma wci\u0105\u017c ojciec dziewczynek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-tragedia-brytyjskiej-rodziny-w-izraelu-odnaleziono-cialo-kol,nId,7103015", "date_published": "2023-10-22T20:20:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pomylili adres i zburzyli niew\u0142a\u015bciwy dom. P\u00f3\u017aniej znikn\u0119li", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pomylili-adres-i-zburzyli-niewlasciwy-dom-pozniej-znikneli,nId,7103012\"><img align=\"left\" alt=\"Pomylili adres i zburzyli niew\u0142a\u015bciwy dom. P\u00f3\u017aniej znikn\u0119li\" src=\"https://i.iplsc.com/pomylili-adres-i-zburzyli-niewlasciwy-dom-pozniej-znikneli/000HUO1AIYCSYGFP-C321.jpg\" /></a>Mieszkanka Atlanty przebywa\u0142a na wakacjach, gdy nale\u017c\u0105cy do niej dom zosta\u0142 przez pomy\u0142k\u0119 zburzony. Pracownicy firmy zajmuj\u0105cej si\u0119 rozbi\u00f3rk\u0105 pomylili adres. O zaj\u015bciu kobieta dowiedzia\u0142a si\u0119 od s\u0105siada, kt\u00f3ry zadzwoni\u0142 do niej zdziwiony widokiem ci\u0119\u017ckiego sprz\u0119tu za oknem. Na uratowanie domu by\u0142o ju\u017c jednak za p\u00f3\u017ano. Na dzia\u0142ce zosta\u0142a jedynie sterta desek i cegie\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pomylili-adres-i-zburzyli-niewlasciwy-dom-pozniej-znikneli,nId,7103012", "date_published": "2023-10-22T20:15:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przez Warszaw\u0119 sz\u0142a z antysemickim has\u0142em. Norwe\u017cka udzieli\u0142a wywiadu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przez-warszawe-szla-z-antysemickim-haslem-norwezka-udzielila,nId,7103021\"><img align=\"left\" alt=\"Przez Warszaw\u0119 sz\u0142a z antysemickim has\u0142em. Norwe\u017cka udzieli\u0142a wywiadu \" src=\"https://i.iplsc.com/przez-warszawe-szla-z-antysemickim-haslem-norwezka-udzielila/000HUOEE72O8657K-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa antysemickiego incydentu w Warszawie. Jedna z demonstrantek paradowa\u0142a przez centrum stolicy z transparentem jawnie wymierzonym w egzystencj\u0119 obywateli pa\u0144stwa Izrael. Teraz w sieci pojawi\u0142 si\u0119 kr\u00f3tki wywiad z manifestantk\u0105. Ta twierdzi, \u017ce &quot;kocha \u017byd\u00f3w&quot;, ale &quot;popiera Hamas&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przez-warszawe-szla-z-antysemickim-haslem-norwezka-udzielila,nId,7103021", "date_published": "2023-10-22T19:44:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Konsultacje u prezydenta. Liderzy opozycji chc\u0105 ubiec Andrzeja Dud\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-konsultacje-u-prezydenta-liderzy-opozycji-chca-ubiec-andrzej,nId,7103020\"><img align=\"left\" alt=\"Konsultacje u prezydenta. Liderzy opozycji chc\u0105 ubiec Andrzeja Dud\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/konsultacje-u-prezydenta-liderzy-opozycji-chca-ubiec-andrzej/000HUOCAUYBM9FEQ-C321.jpg\" /></a>Przed rozpocz\u0119ciem konsultacji z prezydentem Andrzejem Dud\u0105, we wtorek rano, liderzy trzech opozycyjnych formacji, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 razem sprawowa\u0107 rz\u0105dy, wydadz\u0105 wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie - zapowiedzia\u0142 w niedziel\u0119 w Polsat News Maciej Lasek, pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej. Polityk doda\u0142, \u017ce obecnie trwaj\u0105 negocjacje mi\u0119dzy KO, Trzeci\u0105 Drog\u0105 i Lewic\u0105, kt\u00f3rych celem jest przygotowanie umowy koalicyjnej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-konsultacje-u-prezydenta-liderzy-opozycji-chca-ubiec-andrzej,nId,7103020", "date_published": "2023-10-22T19:23:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "16-latka z Iranu w stanie \u015bmierci m\u00f3zgowej. Obwiniaj\u0105 policj\u0119 obyczajow\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-16-latka-z-iranu-w-stanie-smierci-mozgowej-obwiniaja-policje,nId,7102997\"><img align=\"left\" alt=\"16-latka z Iranu w stanie \u015bmierci m\u00f3zgowej. Obwiniaj\u0105 policj\u0119 obyczajow\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/16-latka-z-iranu-w-stanie-smierci-mozgowej-obwiniaja-policje/000HUOD9AF94QESS-C321.jpg\" /></a>16-latka, kt\u00f3ra dozna\u0142a wypadku w tehera\u0144skim metrze jest w stanie \u015bmierci m\u00f3zgowej - poda\u0142y ira\u0144skie media rz\u0105dowe. Nastolatka jest w \u015bpi\u0105czce od 1 pa\u017adziernika, kiedy wesz\u0142a do wagonu metra bez obowi\u0105zkowego nakrycia g\u0142owy - hid\u017cabu. Wed\u0142ug niezale\u017cnych medi\u00f3w dziewczyna zosta\u0142a pobita przez funkcjonariuszki policji obyczajowej. Media rz\u0105dowe twierdz\u0105, \u017ce zemdla\u0142a. W zesz\u0142ym roku w podobnych okoliczno\u015bciach zmar\u0142a Mahsa Amini, kt\u00f3rej \u015bmier\u0107 wywo\u0142a\u0142a wielotysi\u0119czne protesty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-16-latka-z-iranu-w-stanie-smierci-mozgowej-obwiniaja-policje,nId,7102997", "date_published": "2023-10-22T19:04:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "16-latka z Iranu w stanie \u015bmierci m\u00f3zgowej. Obwiniaj\u0105 policj\u0119 obyczajow\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-16-latka-z-iranu-w-stanie-smierci-mozgowej-obwiniaja-policje,nId,7102997\"><img align=\"left\" alt=\"16-latka z Iranu w stanie \u015bmierci m\u00f3zgowej. Obwiniaj\u0105 policj\u0119 obyczajow\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/16-latka-z-iranu-w-stanie-smierci-mozgowej-obwiniaja-policje/000HUOD9AF94QESS-C321.jpg\" /></a>16-latka, kt\u00f3ra dozna\u0142a wypadku w tehera\u0144skim metrze jest w stanie \u015bmierci m\u00f3zgowej - poda\u0142y ira\u0144skie media rz\u0105dowe. Nastolatka jest w \u015bpi\u0105czce od 1 pa\u017adziernika, kiedy wesz\u0142a do wagonu metra bez obowi\u0105zkowego nakrycia g\u0142owy - hid\u017cabu. Wed\u0142ug niezale\u017cnych medi\u00f3w dziewczyna zosta\u0142a pobita przez funkcjonariuszki policji obyczajowej. Media rz\u0105dowe twierdz\u0105, \u017ce zemdla\u0142a. W zesz\u0142ym roku w podobnych okoliczno\u015bciach zmar\u0142a Mahsa Amini, kt\u00f3rej \u015bmier\u0107 wywo\u0142a\u0142a wielotysi\u0119czne protesty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-16-latka-z-iranu-w-stanie-smierci-mozgowej-obwiniaja-policje,nId,7102997", "date_published": "2023-10-22T19:04:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "G\u0142o\u015bno o arabskiej dziennikarce. Wzi\u0119\u0142a lidera Hamasu w ogie\u0144 pyta\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-glosno-o-arabskiej-dziennikarce-wziela-lidera-hamasu-w-ogien,nId,7103005\"><img align=\"left\" alt=\"G\u0142o\u015bno o arabskiej dziennikarce. Wzi\u0119\u0142a lidera Hamasu w ogie\u0144 pyta\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/glosno-o-arabskiej-dziennikarce-wziela-lidera-hamasu-w-ogien/000HUNZYIHW3PAE3-C321.jpg\" /></a>G\u0142o\u015bnym echem odbija si\u0119 w mediach wywiad lidera Hamasu Chalida Maszala, kt\u00f3ry zgodzi\u0142 si\u0119 na rozmow\u0119 z arabsk\u0105 dziennikark\u0105. Na przyw\u00f3dc\u0119 spad\u0142 grad trudnych pyta\u0144, na co Maszal z pewno\u015bci\u0105 nie by\u0142 przygotowany. &quot;Z ca\u0142ym szacunkiem&quot;, &quot;wybacz, \u017ce to powiem&quot; czy &quot;droga siostro&quot; - to tylko niekt\u00f3re zwroty, kt\u00f3rych u\u017cywa\u0142, by da\u0107 sobie chwil\u0119 na przygotowanie odpowiedzi. - Siedzisz poza Gaz\u0105, w klimatyzowanym pokoju i rozmawiasz o wojnie, d\u017cihadzie, bombardowaniach... - podsumowa\u0142a w jednej z wypowiedzi prowadz\u0105ca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-glosno-o-arabskiej-dziennikarce-wziela-lidera-hamasu-w-ogien,nId,7103005", "date_published": "2023-10-22T18:55:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogodowy armagedon. \"Rekordzista ochlapa\u0142 mi balkon\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogodowy-armagedon-rekordzista-ochlapal-mi-balkon,nId,7103010\"><img align=\"left\" alt=\"Pogodowy armagedon. &quot;Rekordzista ochlapa\u0142 mi balkon&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pogodowy-armagedon-rekordzista-ochlapal-mi-balkon/000HUO34POCL1BKV-C321.jpg\" /></a>Niedziela up\u0142yn\u0119\u0142a w Polsce pod znakiem obfitych deszczu oraz lokalnych burz. Pe\u0142ne r\u0119ce roboty mieli stra\u017cacy, z kolei samorz\u0105dowcy informuj\u0105 o serii niebezpiecznych incydent\u00f3w. O jednym z nich opowiedzia\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych burmistrz warszawskiej Ochoty. Tymczasem IMGW ostrzega przed kolejnymi opadami deszczu, tym razem w nocy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogodowy-armagedon-rekordzista-ochlapal-mi-balkon,nId,7103010", "date_published": "2023-10-22T18:13:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skandaliczny transparent na marszu w Warszawie. Trzaskowski zagra\u0142 g\u0142os", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-skandaliczny-transparent-na-marszu-w-warszawie-trzaskowski-z,nId,7103013\"><img align=\"left\" alt=\"Skandaliczny transparent na marszu w Warszawie. Trzaskowski zagra\u0142 g\u0142os \" src=\"https://i.iplsc.com/skandaliczny-transparent-na-marszu-w-warszawie-trzaskowski-z/000HUO2UKD4G0N87-C321.jpg\" /></a>&quot;Nie mo\u017ce by\u0107 zgody na antysemickie transparenty. Ka\u017cde takie zachowanie zas\u0142uguje na pot\u0119pienie&quot; - napisa\u0142 Rafa\u0142 Trzaskowski w niedziel\u0119 wieczorem na platformie X. W ten spos\u00f3b odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do sobotniego przemarszu przez Warszaw\u0119 grupy protestuj\u0105cej przeciw interwencji Izraela w Strefie Gazy. Pojawi\u0142 si\u0119 na nim transparent z antysemickim has\u0142em. Prezydent stolicy wspomnia\u0142 o konsekwencjach prawnych. Wcze\u015bniej zdarzenie pot\u0119pi\u0142 Andrzej Duda.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-skandaliczny-transparent-na-marszu-w-warszawie-trzaskowski-z,nId,7103013", "date_published": "2023-10-22T17:22:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Omy\u0142kowy ostrza\u0142. Izrael przeprasza Egipt", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-omylkowy-ostrzal-izrael-przeprasza-egipt,nId,7103001\"><img align=\"left\" alt=\"Omy\u0142kowy ostrza\u0142. Izrael przeprasza Egipt\" src=\"https://i.iplsc.com/omylkowy-ostrzal-izrael-przeprasza-egipt/000HUNZ077EFWCWN-C321.jpg\" /></a>Izraelskie Si\u0142y Obrony przekaza\u0142y, \u017ce omy\u0142kowo uderzy\u0142y w egipskie pozycje przy Okr\u0119gu Gazy. &quot;Wyra\u017camy smutek zwi\u0105zany z tym incydentem&quot; - przekazano w o\u015bwiadczeniu. Kair w lakonicznym komunikacie odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do gro\u017anej sytuacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-omylkowy-ostrzal-izrael-przeprasza-egipt,nId,7103001", "date_published": "2023-10-22T17:02:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Walka Siemoniaka i B\u0142aszczaka trwa. \"Odejd\u017a ju\u017c, cz\u0142owieku\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-walka-siemoniaka-i-blaszczaka-trwa-odejdz-juz-czlowieku,nId,7102990\"><img align=\"left\" alt=\"Walka Siemoniaka i B\u0142aszczaka trwa. &quot;Odejd\u017a ju\u017c, cz\u0142owieku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/walka-siemoniaka-i-blaszczaka-trwa-odejdz-juz-czlowieku/000HUNPQQCJML2HA-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa wypowiedzi by\u0142ego szefa MON Tomasza Siemoniaka, kt\u00f3ry w ostatnich dniach m\u00f3wi\u0142 o optymalnym - w jego ocenie - wariancie dla polskiej armii. W dyskusj\u0119 zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 obecny minister Mariusz B\u0142aszczak, a sp\u00f3r przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do internetu i trwa w najlepsze. &quot;I tak wiemy, \u017ce b\u0119dziecie likwidowa\u0107 wojsko&quot; - utrzymuje B\u0142aszczak. Z kolei polityk Platformy Obywatelskiej broni swoich s\u0142\u00f3w i zarzuca politykowi PiS propagand\u0119 oraz k\u0142amstwo. &quot;Odejd\u017a ju\u017c, cz\u0142owieku (...), niech si\u0119 pan po prostu spakuje&quot; - czytamy w jego wpisach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-walka-siemoniaka-i-blaszczaka-trwa-odejdz-juz-czlowieku,nId,7102990", "date_published": "2023-10-22T16:50:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rozdawali pizz\u0119 wyborcom w kolejkach. Zacz\u0105\u0142 si\u0119 hejt", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-rozdawali-pizze-wyborcom-w-kolejkach-zaczal-sie-hejt,nId,7102976\"><img align=\"left\" alt=\"Rozdawali pizz\u0119 wyborcom w kolejkach. Zacz\u0105\u0142 si\u0119 hejt\" src=\"https://i.iplsc.com/rozdawali-pizze-wyborcom-w-kolejkach-zaczal-sie-hejt/000HUNKJ2V8J0CRV-C321.jpg\" /></a>Pizzeria, kt\u00f3ra na wroc\u0142awskim Jagodnie przekaza\u0142a czekaj\u0105cym w pot\u0119\u017cnych kolejkach kilkaset pizz, mierzy si\u0119 teraz z hejtem. W opublikowanym wpisie czytamy o absurdalnych oskar\u017ceniach, zarzutach i inwektywach, jakie w stron\u0119 pracownik\u00f3w lokalu kieruj\u0105 u\u017cytkownicy internetu. W odpowiedzi pizzeria &quot;Mania Smaku&quot; podkre\u015bla, \u017ce &quot;nie ma zgody na chamstwo i brak szacunku&quot;. &quot;My nie jeste\u015bmy za \u017cadn\u0105 parti\u0105&quot; - podsumowano.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-rozdawali-pizze-wyborcom-w-kolejkach-zaczal-sie-hejt,nId,7102976", "date_published": "2023-10-22T16:16:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wsparli wyborc\u00f3w czekaj\u0105cych w kolejkach. Teraz mierz\u0105 si\u0119 z hejtem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wsparli-wyborcow-czekajacych-w-kolejkach-teraz-mierza-sie-z-,nId,7102976\"><img align=\"left\" alt=\"Wsparli wyborc\u00f3w czekaj\u0105cych w kolejkach. Teraz mierz\u0105 si\u0119 z hejtem\" src=\"https://i.iplsc.com/wsparli-wyborcow-czekajacych-w-kolejkach-teraz-mierza-sie-z/000HUNKJ2V8J0CRV-C321.jpg\" /></a>Pizzeria, kt\u00f3ra na wroc\u0142awskim Jagodnie przekaza\u0142a czekaj\u0105cym w pot\u0119\u017cnych kolejkach kilkaset pizz, mierzy si\u0119 teraz z hejtem. W opublikowanym wpisie czytamy o absurdalnych oskar\u017ceniach, zarzutach i inwektywach, jakie w stron\u0119 pracownik\u00f3w lokalu kieruj\u0105 u\u017cytkownicy internetu. W odpowiedzi pizzeria &quot;Mania Smaku&quot; podkre\u015bla, \u017ce &quot;nie ma zgody na chamstwo i brak szacunku&quot;. &quot;My nie jeste\u015bmy za \u017cadn\u0105 parti\u0105&quot; - podsumowano.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wsparli-wyborcow-czekajacych-w-kolejkach-teraz-mierza-sie-z-,nId,7102976", "date_published": "2023-10-22T16:16:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier Izraela grozi Hezbollahowi. \"Kontratak zdewastuje Liban\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-premier-izraela-grozi-hezbollahowi-kontratak-zdewastuje-liba,nId,7102969\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Izraela grozi Hezbollahowi. &quot;Kontratak zdewastuje Liban&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-izraela-grozi-hezbollahowi-kontratak-zdewastuje-liba/000HUNJ96TLJWWWU-C321.jpg\" /></a>Bliski Wsch\u00f3d na d\u0142ugi czas mo\u017ce pogr\u0105\u017cy\u0107 si\u0119 w wojnie - wynika z o\u015bwiadczenia Benjamina Netanjahu. Premier Izraela ostrzeg\u0142 Hezbollah przed otwarciem frontu na p\u00f3\u0142nocy kraju. &quot;Odpowiemy kontratakiem na niewyobra\u017caln\u0105 skal\u0119, kt\u00f3ry zasieje spustoszenie w Libanie&quot; - zagrozi\u0142 polityk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-premier-izraela-grozi-hezbollahowi-kontratak-zdewastuje-liba,nId,7102969", "date_published": "2023-10-22T16:03:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kontrowersyjny transparent na manifestacji. Prezydent reaguje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kontrowersyjny-transparent-na-manifestacji-prezydent-reaguje,nId,7102986\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrowersyjny transparent na manifestacji. Prezydent reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrowersyjny-transparent-na-manifestacji-prezydent-reaguje/000HUNOQ5I8ME6P3-C321.jpg\" /></a>&quot;Prezydent RP Andrzej Duda stanowczo pot\u0119pia antysemickie has\u0142a, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 podczas wczorajszego marszu zorganizowanego w Warszawie&quot; - informuje w niedziel\u0119 Kancelaria Prezydenta. Kilkana\u015bcie godzin wcze\u015bniej przed jej budynkami pojawi\u0142a si\u0119 grupa protestuj\u0105ca przeciw interwencji Izraela w Strefie Gazy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kontrowersyjny-transparent-na-manifestacji-prezydent-reaguje,nId,7102986", "date_published": "2023-10-22T15:11:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skandaliczne has\u0142a na manifestacji w Warszawie. Prezydent reaguje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-skandaliczne-hasla-na-manifestacji-w-warszawie-prezydent-rea,nId,7102986\"><img align=\"left\" alt=\"Skandaliczne has\u0142a na manifestacji w Warszawie. Prezydent reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/skandaliczne-hasla-na-manifestacji-w-warszawie-prezydent-rea/000HUNOQ5I8ME6P3-C321.jpg\" /></a>&quot;Prezydent RP Andrzej Duda stanowczo pot\u0119pia antysemickie has\u0142a, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 podczas wczorajszego marszu zorganizowanego w Warszawie&quot; - informuje w niedziel\u0119 Kancelaria Prezydenta. Kilkana\u015bcie godzin wcze\u015bniej przed jej budynkami pojawi\u0142a si\u0119 grupa protestuj\u0105ca przeciw interwencji Izraela w Strefie Gazy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-skandaliczne-hasla-na-manifestacji-w-warszawie-prezydent-rea,nId,7102986", "date_published": "2023-10-22T15:11:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 w bmw. 19-latka p\u0119dzi\u0142a ponad 250 km/h", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-smierc-w-bmw-19-latka-pedzila-ponad-250-km-h,nId,7102975\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 w bmw. 19-latka p\u0119dzi\u0142a ponad 250 km/h\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-w-bmw-19-latka-pedzila-ponad-250-km-h/000HUNKBWOOG8PYN-C321.jpg\" /></a>Prokuratora Okr\u0119gowa w Ostrowcu Wielkopolskim z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o zastosowanie aresztu wobec 19-latki podejrzanej o spowodowanie \u015bmiertelnego wypadku, w kt\u00f3rym zgin\u0105\u0142 17-latek. S\u0105d Rejonowy w Ostrzeszowie oddali\u0142 wniosek. Prokurator z\u0142o\u017cy\u0142 w tej sprawie za\u017calenie, kt\u00f3re jest obecnie rozpatrywane. Do tragedii dosz\u0142o 9 pa\u017adziernika w miejscowo\u015bci Rogaszyce. Prokuratura ustali\u0142a, \u017ce na chwil\u0119 przed wypadkiem samoch\u00f3d jecha\u0142 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 ponad 250 km/h. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-smierc-w-bmw-19-latka-pedzila-ponad-250-km-h,nId,7102975", "date_published": "2023-10-22T14:35:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "To ju\u017c jest koniec. Najs\u0142ynniejszy g\u00f3rski szalet \"przesta\u0142 istnie\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-juz-jest-koniec-najslynniejszy-gorski-szalet-przestal-ist,nId,7102953\"><img align=\"left\" alt=\"To ju\u017c jest koniec. Najs\u0142ynniejszy g\u00f3rski szalet &quot;przesta\u0142 istnie\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/to-juz-jest-koniec-najslynniejszy-gorski-szalet-przestal-ist/000HUMT1ACUBWPRQ-C321.jpg\" /></a>Niebezpieczna pogoda przetacza si\u0119 przez ca\u0142y kraj. Silny halny wieje w Tatrach, gdzie, jak donosz\u0105 lokalne media, bezpowrotnie uszkodzi\u0142 symbol pod Rysami. &quot;Najs\u0142ynniejszy szalet na szczytach przesta\u0142 istnie\u0107&quot; - przekazuj\u0105 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych tuty\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-juz-jest-koniec-najslynniejszy-gorski-szalet-przestal-ist,nId,7102953", "date_published": "2023-10-22T14:13:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Analitycy: Zim\u0105 Rosja zmieni strategi\u0119, ju\u017c si\u0119 do tego przygotowuje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-analitycy-zima-rosja-zmieni-strategie-juz-sie-do-tego-przygo,nId,7102946\"><img align=\"left\" alt=\"Analitycy: Zim\u0105 Rosja zmieni strategi\u0119, ju\u017c si\u0119 do tego przygotowuje\" src=\"https://i.iplsc.com/analitycy-zima-rosja-zmieni-strategie-juz-sie-do-tego-przygo/000HUMQXL9FFSSMS-C321.jpg\" /></a>Rosjanie koncentruj\u0105 si\u0119 przede wszystkim na dzia\u0142aniach wojsk w pobli\u017cu Doniecka, by wyprze\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w z teren\u00f3w, kt\u00f3re umo\u017cliwiaj\u0105 im ostrza\u0142 pozycji naje\u017ad\u017ac\u00f3w w mie\u015bcie. Ruchy nie przynosz\u0105 jednak oczekiwanych przez Moskw\u0119 rezultat\u00f3w - wynika z najnowszego raportu Instytutu Bada\u0144 na Wojn\u0105 (ISW), kt\u00f3rego analitycy stale \u015bledz\u0105 rozw\u00f3j konfliktu mi\u0119dzy Rosj\u0105 a Ukrain\u0105. Krym prawdopodobnie przygotowuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do wzmo\u017cenia atak\u00f3w lotniczych na ukrai\u0144skie miasta, kt\u00f3re maj\u0105 nast\u0105pi\u0107 zim\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-analitycy-zima-rosja-zmieni-strategie-juz-sie-do-tego-przygo,nId,7102946", "date_published": "2023-10-22T14:02:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Intensywne burze  na Polsk\u0105. Zalane ulice i budynki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-intensywne-burze-na-polska-zalane-ulice-i-budynki,nId,7102939\"><img align=\"left\" alt=\"Intensywne burze  na Polsk\u0105. Zalane ulice i budynki\" src=\"https://i.iplsc.com/intensywne-burze-na-polska-zalane-ulice-i-budynki/000HUMLXNSYIP125-C321.jpg\" /></a>Przez Polsk\u0119 przechodz\u0105 intensywne ulewy. Najmocniej pada na Mazowszu i Podlasiu. W Warszawie stra\u017cacy byli wzywani do zalanych ulic i budynk\u00f3w. Podobna sytuacja jest w Bia\u0142ymstoku. Po po\u0142udniu w niekt\u00f3rych miejscach wci\u0105\u017c mog\u0105 wyst\u0119powa\u0107 utrudnienia. Na bie\u017c\u0105co udra\u017cniane s\u0105 studzienki. Do godziny 11.00 stra\u017cacy odnotowali 170 interwencji zwi\u0105zanych z podtopieniami - poinformowa\u0142 rzecznik prasowy komendanta g\u0142\u00f3wnego Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej Karol Kierzkowski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-intensywne-burze-na-polska-zalane-ulice-i-budynki,nId,7102939", "date_published": "2023-10-22T12:42:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najwi\u0119kszy sztorm od 150 lat. S\u0105 ofiary i wielomilionowe szkody", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najwiekszy-sztorm-od-150-lat-sa-ofiary-i-wielomilionowe-szko,nId,7102920\"><img align=\"left\" alt=\"Najwi\u0119kszy sztorm od 150 lat. S\u0105 ofiary i wielomilionowe szkody\" src=\"https://i.iplsc.com/najwiekszy-sztorm-od-150-lat-sa-ofiary-i-wielomilionowe-szko/000HUMCSEKOPKQYO-C321.jpg\" /></a>Sztorm Babet przez kilka dni sia\u0142 w Europie ogromne spustoszenie. Najbardziej ucierpia\u0142y Szkocja, p\u00f3\u0142nocna Anglia, Dania oraz Niemcy. Ogromne zniszczenia s\u0105 w Szlezwiku-Holsztynie. Poziom wody w regionie opad\u0142, ukazuj\u0105c straty liczone nawet w setkach milion\u00f3w euro. Na wyspie Fehmarn zmar\u0142a 33-letnia kobieta. Z kolei w Wielkiej Brytanii od \u015brody zgin\u0119\u0142o \u0142\u0105cznie co najmniej siedem os\u00f3b, w tym jedna w niedziel\u0119. Lokalne niemieckie media podaj\u0105, \u017ce to &quot;najgorsza fala sztormowa od 150 lat&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najwiekszy-sztorm-od-150-lat-sa-ofiary-i-wielomilionowe-szko,nId,7102920", "date_published": "2023-10-22T11:56:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bielan szczerze o kampanii PiS. \"By\u0142o blisko mijanki\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-bielan-szczerze-o-kampanii-pis-bylo-blisko-mijanki,nId,7102922\"><img align=\"left\" alt=\"Bielan szczerze o kampanii PiS. &quot;By\u0142o blisko mijanki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bielan-szczerze-o-kampanii-pis-bylo-blisko-mijanki/000HUMA8WIUP125L-C321.jpg\" /></a>Min\u0105\u0142 tydzie\u0144 od wybor\u00f3w parlamentarnych. O kampani\u0119 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci pytany by\u0142 w wywiadzie Adam Bielan. Europose\u0142 wskazuje, gdzie zawiod\u0142a kampania Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Jak podkre\u015bla polityk, w pewnym momencie Koalicja Obywatelska by\u0142a bliska od wyprzedzenia PiS w sonda\u017cach. &quot;Byli\u015bmy bardzo blisko mijanki&quot; - zaznacza Bielan.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-bielan-szczerze-o-kampanii-pis-bylo-blisko-mijanki,nId,7102922", "date_published": "2023-10-22T11:05:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Alert RCB dla w\u0142a\u015bcicieli zwierz\u0105t. Chodzi o jeden region", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-alert-rcb-dla-wlascicieli-zwierzat-chodzi-o-jeden-region,nId,7102896\"><img align=\"left\" alt=\"Alert RCB dla w\u0142a\u015bcicieli zwierz\u0105t. Chodzi o jeden region\" src=\"https://i.iplsc.com/alert-rcb-dla-wlascicieli-zwierzat-chodzi-o-jeden-region/000HUM43AWQYNCSY-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego w niedziel\u0119 otrzymali lub otrzymaj\u0105 alert Rz\u0105dowego Centrum Bezpiecze\u0144stwa. RCB informuje, \u017ce w dniach 23-27 pa\u017adziernika z samolot\u00f3w b\u0119dzie zrzucana szczepionka dla lis\u00f3w przeciw w\u015bciekli\u017anie. &quot;Nie dotykaj szczepionki. Nie dopuszczaj do niej zwierz\u0105t domowych&quot; - przestrzega RCB.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-alert-rcb-dla-wlascicieli-zwierzat-chodzi-o-jeden-region,nId,7102896", "date_published": "2023-10-22T10:12:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pijany wjecha\u0142 w ludzi przed klubem. W tle konflikt", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-pijany-wjechal-w-ludzi-przed-klubem-w-tle-konflikt,nId,7102904\"><img align=\"left\" alt=\"Pijany wjecha\u0142 w ludzi przed klubem. W tle konflikt\" src=\"https://i.iplsc.com/pijany-wjechal-w-ludzi-przed-klubem-w-tle-konflikt/000D5EFR2LTDCL3J-C321.jpg\" /></a>Niebezpieczny wypadek w Chrzanowie (woj. ma\u0142opolskie). Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, 26-letni obywatel Gruzji wjecha\u0142 w grup\u0119 ludzi, znajduj\u0105cych si\u0119 przed lokalnym klubem. M\u0119\u017cczyzna pr\u00f3bowa\u0142 ucieka\u0107, by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu. Z ustale\u0144 wynika, \u017ce powodem takiego zachowania m\u00f3g\u0142 by\u0107 sp\u00f3r o kobiet\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-pijany-wjechal-w-ludzi-przed-klubem-w-tle-konflikt,nId,7102904", "date_published": "2023-10-22T09:55:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w Kluczborku. W kamienicy znale\u017ali zw\u0142oki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-tragedia-w-kluczborku-w-kamienicy-znalezli-zwloki,nId,7102877\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Kluczborku. W kamienicy znale\u017ali zw\u0142oki\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-kluczborku-w-kamienicy-znalezli-zwloki/000HULZFCXME25I6-C321.jpg\" /></a>W nocy z soboty na niedziel\u0119 w jednej z kamienic w Kluczborku wybuch\u0142 po\u017car. Na miejscu szybko pojawili si\u0119 stra\u017cacy, kt\u00f3rzy ugasili ogie\u0144. Niestety w pogorzelisku natrafiono na zw\u0142oki. Na ten moment nie wiadomo, kim by\u0142a ofiara. \u015aledztwo w tej sprawie prowadzi prokuratura. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-tragedia-w-kluczborku-w-kamienicy-znalezli-zwloki,nId,7102877", "date_published": "2023-10-22T09:30:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kto na premiera? Najnowszy sonda\u017c wskazuje lidera opozycji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kto-na-premiera-najnowszy-sondaz-wskazuje-lidera-opozycji,nId,7102892\"><img align=\"left\" alt=\"Kto na premiera? Najnowszy sonda\u017c wskazuje lidera opozycji\" src=\"https://i.iplsc.com/kto-na-premiera-najnowszy-sondaz-wskazuje-lidera-opozycji/000HUM16V2LWSAY2-C321.jpg\" /></a>Min\u0105\u0142 tydzie\u0144 od wybor\u00f3w parlamentarnych 2023. W oczekiwaniu na decyzj\u0119 prezydenta Andrzeja Dudy o zwo\u0142aniu pierwszego posiedzenia nowego Sejmu pracownia SW Research przeprowadzi\u0142a sonda\u017c. Jego celem by\u0142o wskazanie przez respondent\u00f3w idealnego kandydata na premiera z ramienia opozycji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kto-na-premiera-najnowszy-sondaz-wskazuje-lidera-opozycji,nId,7102892", "date_published": "2023-10-22T09:19:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaki podatek od miejsca w gara\u017cu? Nast\u0105pi\u0142 prze\u0142om. Sprawdzamy stawki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaki-podatek-od-miejsca-w-garazu-nastapil-przelom-sprawdzamy,nId,7099289\"><img align=\"left\" alt=\"Jaki podatek od miejsca w gara\u017cu? Nast\u0105pi\u0142 prze\u0142om. Sprawdzamy stawki \" src=\"https://i.iplsc.com/jaki-podatek-od-miejsca-w-garazu-nastapil-przelom-sprawdzamy/000HUDNF4SO3BCRT-C321.jpg\" /></a>Trybuna\u0142 Konstytucyjny rozstrzygn\u0105\u0142 kwesti\u0119 opodatkowania miejsc w gara\u017cu. Sprawa budzi\u0142a wiele emocji w przesz\u0142o\u015bci, poniewa\u017c wielu podatnik\u00f3w skar\u017cy\u0142o si\u0119 na nier\u00f3wne traktowanie. Odmienne opodatkowanie miejsc gara\u017cowych zosta\u0142o uznane za niekonstytucyjne. Od kiedy przestan\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 przepisy b\u0119d\u0105ce przedmiotem wyroku Trybuna\u0142u Konstytucyjnego? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaki-podatek-od-miejsca-w-garazu-nastapil-przelom-sprawdzamy,nId,7099289", "date_published": "2023-10-22T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trwa ob\u0142awa za Grzegorzem Borysem. Nowe informacje s\u0142u\u017cb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trwa-oblawa-za-grzegorzem-borysem-nowe-informacje-sluzb,nId,7102858\"><img align=\"left\" alt=\"Trwa ob\u0142awa za Grzegorzem Borysem. Nowe informacje s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/trwa-oblawa-za-grzegorzem-borysem-nowe-informacje-sluzb/000HULUDDIHX78K6-C321.jpg\" /></a>Kolejna doba poszukiwa\u0144 44-letniego Grzegorza Borysa, podejrzanego o zab\u00f3jstwo swojego sze\u015bcioletniego syna. W akcji bierze udzia\u0142 oko\u0142o tysi\u0105c os\u00f3b - policjanci, stra\u017cacy, Marynarka Wojenna i \u017bandarmeria Wojskowa. - Ca\u0142y czas przeszukiwany jest teren le\u015bny - powiedzia\u0142a Interii kom. Karina Kami\u0144ska z KWP w Gda\u0144sku. Mundurowi prosz\u0105 o kontakt osoby, kt\u00f3re wiedz\u0105, gdzie Borys mo\u017ce przebywa\u0107. Apeluj\u0105 jednocze\u015bnie, by nie pr\u00f3bowa\u0107 samodzielnie zatrzymywa\u0107 m\u0119\u017cczyzny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trwa-oblawa-za-grzegorzem-borysem-nowe-informacje-sluzb,nId,7102858", "date_published": "2023-10-22T08:25:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kongres USA zatraca si\u0119 w chaosie. Impas mo\u017ce dotkn\u0105\u0107 wszystkich", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kongres-usa-zatraca-sie-w-chaosie-impas-moze-dotknac-wszystk,nId,7102850\"><img align=\"left\" alt=\"Kongres USA zatraca si\u0119 w chaosie. Impas mo\u017ce dotkn\u0105\u0107 wszystkich\" src=\"https://i.iplsc.com/kongres-usa-zatraca-sie-w-chaosie-impas-moze-dotknac-wszystk/000HULRX45DF36NP-C321.jpg\" /></a>Od niemal trzech tygodni Kongres jest ca\u0142kowicie sparali\u017cowany. Nie pracuje, bo nie ma spikera Izby Reprezentant\u00f3w - cz\u0142owieka kieruj\u0105cego pracami Izby, kt\u00f3ry jest trzeci\u0105 najwa\u017cniejsz\u0105 osob\u0105 w ameryka\u0144skiej polityce i drug\u0105 do obj\u0119cia fotelu prezydenta. Spikera brak, bo podzia\u0142y w\u015br\u00f3d republikan\u00f3w s\u0105 tak du\u017ce, \u017ce nie mog\u0105 znale\u017a\u0107 kandydata z szans\u0105 na uzyskanie wi\u0119kszo\u015bci. Wydarzenia w Kongresie maj\u0105 te\u017c znacznie dla bezpiecze\u0144stwa Polski, o czym z Waszyngtonu dla Interii pisze Magda Sakowska z Polsat News. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kongres-usa-zatraca-sie-w-chaosie-impas-moze-dotknac-wszystk,nId,7102850", "date_published": "2023-10-22T08:03:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niebezpieczna pogoda w Polsce. IMGW alarmuje i wskazuje regiony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niebezpieczna-pogoda-w-polsce-imgw-alarmuje-i-wskazuje-regio,nId,7102841\"><img align=\"left\" alt=\"Niebezpieczna pogoda w Polsce. IMGW alarmuje i wskazuje regiony\" src=\"https://i.iplsc.com/niebezpieczna-pogoda-w-polsce-imgw-alarmuje-i-wskazuje-regio/000HULRY7NOHCAFB-C321.jpg\" /></a>Pogoda w niedziel\u0119 daleka b\u0119dzie od idealnej. Bardzo mocno pada\u0107 b\u0119dzie przez wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 dnia, a\u017c do p\u00f3\u017anych godzin wieczornych. W ci\u0105gu kilkunastu godzin spadnie tyle deszczu, ile normalnie przez ca\u0142y pa\u017adziernik. Mo\u017cliwe s\u0105 podtopienia dr\u00f3g, zabudowa\u0144, posesji i parking\u00f3w podziemnych. IMGW wyda\u0142o ostrze\u017cenia dla kilku region\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niebezpieczna-pogoda-w-polsce-imgw-alarmuje-i-wskazuje-regio,nId,7102841", "date_published": "2023-10-22T07:34:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zawzi\u0119te walki przejd\u0105 do historii. Wyspa od lat budzi emocje w regionie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zawziete-walki-przejda-do-historii-wyspa-od-lat-budzi-emocje,nId,7094760\"><img align=\"left\" alt=\"Zawzi\u0119te walki przejd\u0105 do historii. Wyspa od lat budzi emocje w regionie\" src=\"https://i.iplsc.com/zawziete-walki-przejda-do-historii-wyspa-od-lat-budzi-emocje/000EMLB8GH57NPKO-C321.jpg\" /></a>35 kilometr\u00f3w od uj\u015bcia Dunaju do Morza Czarnego z wody wyrasta ska\u0142a o powierzchni niewiele wi\u0119kszej ni\u017c Ogr\u00f3d Saski w Warszawie. Znana ju\u017c w staro\u017cytno\u015bci by\u0142a jednym z punkt\u00f3w orientacyjnych, a nad jej powierzchni\u0105 g\u00f3rowa\u0142a \u015bwi\u0105tynia po\u015bwi\u0119cona Achillesowi. Od 24 lutego 2022 Wyspa W\u0119\u017cy jest te\u017c drogowskazem dla rosyjskich okr\u0119t\u00f3w wojennych. Co dzia\u0142o si\u0119 z wysp\u0105 przed konfliktem? Jaki los spotka\u0142 jej obro\u0144c\u00f3w? W czyich r\u0119kach Wyspa W\u0119\u017cy jest w tej chwili?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zawziete-walki-przejda-do-historii-wyspa-od-lat-budzi-emocje,nId,7094760", "date_published": "2023-10-22T06:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Miasto sp\u00f3\u017ani\u0142o si\u0119 z wnioskiem o 32 sekundy. Przepad\u0142o 10 mln euro", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miasto-spoznilo-sie-z-wnioskiem-o-32-sekundy-przepadlo-10-ml,nId,7102831\"><img align=\"left\" alt=\"Miasto sp\u00f3\u017ani\u0142o si\u0119 z wnioskiem o 32 sekundy. Przepad\u0142o 10 mln euro\" src=\"https://i.iplsc.com/miasto-spoznilo-sie-z-wnioskiem-o-32-sekundy-przepadlo-10-ml/000HULN0NM5W3QIC-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze w\u0142oskie miasta Vicenza straci\u0142y szanse na 10 mln euro z Krajowego Planu Odbudowy. Urz\u0119dnicy sp\u00f3\u017anili si\u0119 32 sekundy ze z\u0142o\u017ceniem wniosku o dofinansowanie w terminie. S\u0105d Administracyjny w Lacjum odrzuci\u0142 pro\u015bb\u0119 miasta o odwo\u0142anie decyzji Ministerstwa Rolnictwa i Krajowej Agencji ds. Inwestycji i Rozwoju Przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re nie przyj\u0119\u0142y wniosku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miasto-spoznilo-sie-z-wnioskiem-o-32-sekundy-przepadlo-10-ml,nId,7102831", "date_published": "2023-10-22T06:06:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 w Toskanii. W\u0142oscy \u015bledczy szukaj\u0105 mordercy m\u0142odych kobiet", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-w-toskanii-wloscy-sledczy-szukaja-mordercy-mlodych-ko,nId,7099247\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 w Toskanii. W\u0142oscy \u015bledczy szukaj\u0105 mordercy m\u0142odych kobiet\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-w-toskanii-wloscy-sledczy-szukaja-mordercy-mlodych-ko/000HUCFBN7YAJVTG-C321.jpg\" /></a>1993 i 1997 rok. Milva i Alessandra. Dwie m\u0142ode W\u0142oszki i dwa morderstwa. Pozornie ze sob\u0105 niezwi\u0105zane. Kobiety zgin\u0119\u0142y, siedz\u0105c za kierownic\u0105. Po latach \u015bledczy odkryli, \u017ce za obie zbrodnie w Toskanii mo\u017ce odpowiada\u0107 ta sama osoba.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-w-toskanii-wloscy-sledczy-szukaja-mordercy-mlodych-ko,nId,7099247", "date_published": "2023-10-22T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA naciskaj\u0105 na ONZ. Chodzi o wojn\u0119 w Izraelu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-usa-naciskaja-na-onz-chodzi-o-wojne-w-izraelu,nId,7102828\"><img align=\"left\" alt=\"USA naciskaj\u0105 na ONZ. Chodzi o wojn\u0119 w Izraelu\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-naciskaja-na-onz-chodzi-o-wojne-w-izraelu/000HULKD0SYHKD8Y-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone przygotowa\u0142y projekt rezolucji Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ. Dokument ma potwierdza\u0107, \u017ce Izrael ma prawo do samoobrony, nie przewiduje jednak przerwy w walkach czy rozejmu. Od Iranu USA domagaj\u0105 si\u0119 z kolei, by przesta\u0142 wspiera\u0107 Hamas i zaprzesta\u0142 eksportu broni do &quot;milicji i grup terrorystycznych zagra\u017caj\u0105cych pokojowi i bezpiecze\u0144stwu w ca\u0142ym regionie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-usa-naciskaja-na-onz-chodzi-o-wojne-w-izraelu,nId,7102828", "date_published": "2023-10-22T04:36:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie mieli szans uciec do schronu. W rosyjskim ataku zgin\u0119\u0142o sze\u015b\u0107 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nie-mieli-szans-uciec-do-schronu-w-rosyjskim-ataku-zginelo-s,nId,7102827\"><img align=\"left\" alt=\"Nie mieli szans uciec do schronu. W rosyjskim ataku zgin\u0119\u0142o sze\u015b\u0107 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-mieli-szans-uciec-do-schronu-w-rosyjskim-ataku-zginelo-s/000HULJXGO15MOLX-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 wieczorem na Chark\u00f3w spad\u0142y rosyjskie rakiety. Pociski uderzy\u0142y m.in w o\u015brodek dystrybucji poczty zabijaj\u0105c sze\u015b\u0107 os\u00f3b i rani\u0105c 14. &quot;Ludzie nie mieli szans dobiec do schronu, bo kilka sekund wcze\u015bniej zawy\u0142y syreny&quot; - czytamy w komunikacie Nowej Poczty. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski wezwa\u0142 z kolei do &quot;jedno\u015bci \u015bwiata w walce z rosyjskim terrorem&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nie-mieli-szans-uciec-do-schronu-w-rosyjskim-ataku-zginelo-s,nId,7102827", "date_published": "2023-10-22T04:18:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]