[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie jed\u017a Jeepem do Niemiec. Ten model kradn\u0105 tam najcz\u0119\u015bciej", "description": "Statystyki ubezpieczycieli dotycz\u0105ce kradzie\u017cy samochod\u00f3w w Niemczech daj\u0105 jasny obraz kt\u00f3re auta s\u0105 na celowniku z\u0142odziei i w jakich regionach samochody nielegalnie zmieniaj\u0105 w\u0142a\u015bciciela.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39309021-nie-jedz-jeepem-do-niemiec-ten-model-kradna-tam-najczesciej", "date_published": "2023-10-22T22:45:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jedna z najbardziej wyj\u0105tkowych kolekcji samochod\u00f3w trafi na aukcj\u0119", "description": "Kolekcja bia\u0142ych Porsche odzwierciedla trwaj\u0105cy ponad dekad\u0119 proces kolekcjonowania prowadzony przez jednego, d\u0105\u017c\u0105cego do perfekcji w\u0142a\u015bciciela. I wcale nie jest nim papie\u017c.", "link": "https://moto.rp.pl/po-drodze/art39308851-jedna-z-najbardziej-wyjatkowych-kolekcji-samochodow-trafi-na-aukcje", "date_published": "2023-10-22T22:11:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Barcelona wygrywa bez Roberta Lewandowskiego. Za tydzie\u0144 El Clasico", "description": "Katalo\u0144czycy pokonali Athletic Bilbao 1:0 w ostatnim ligowym sprawdzianie przed meczem z Realem Madryt. Bohaterem wieczoru zosta\u0142 17-letni Marc Guiu.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39308821-barcelona-wygrywa-bez-roberta-lewandowskiego-za-tydzien-el-clasico", "date_published": "2023-10-22T21:48:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prezydent Izraela: Terrory\u015bci Hamasu mieli przy sobie instrukcje dotycz\u0105ce produkcji broni chemicznej", "description": "Prezydent Jicchak Herzog podczas wywiadu dla Sky News pokaza\u0142 dokumenty, kt\u00f3re mia\u0142y by\u0107 odnalezione przy terrorystach Hamasu bior\u0105cych udzia\u0142 w ataku na Izrael. W\u0142adze kraju uwa\u017caj\u0105, \u017ce to \"oficjalne materia\u0142y Al-Kaidy\", kt\u00f3re opisuj\u0105, jak skonstruowa\u0107 bro\u0144 z cyjanku.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39308811-prezydent-izraela-terrorysci-hamasu-mieli-przy-sobie-instrukcje-dotyczace-produkcji-broni-chemicznej", "date_published": "2023-10-22T21:35:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie \u017cyje Bobby Charlton, poeta Old Trafford", "description": "Zmar\u0142 Bobby Charlton, najlepszy rozgrywaj\u0105cy w historii reprezentacji Anglii. Bez niego nie by\u0142oby mistrzostwa \u015bwiata i wielkiego Manchesteru United.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39307381-nie-zyje-bobby-charlton-poeta-old-trafford", "date_published": "2023-10-22T20:33:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izraelski czo\u0142g uderzy\u0142 w posterunek Egiptu. Wojsko: Przypadkowy wystrza\u0142", "description": "Fragmenty pocisku wystrzelonego z izraelskiego czo\u0142gu trafi\u0142y w posterunek na granicy z Egiptem, rani\u0105c co najmniej siedem os\u00f3b, w tym kilku egipskich stra\u017cnik\u00f3w granicznych - potwierdzi\u0142y si\u0142y zbrojne obu kraj\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39308681-izraelski-czolg-uderzyl-w-posterunek-egiptu-wojsko-przypadkowy-wystrzal", "date_published": "2023-10-22T19:36:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ekstraklasa. \u015al\u0105sk bije Legi\u0119 i jest liderem. Pora\u017cka Rakowa w Zabrzu", "description": "Dru\u017cyna z Wroc\u0142awia wr\u00f3ci\u0142a na zwyci\u0119sk\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119, wygrywaj\u0105c 4:0 z Legi\u0105. G\u00f3rnik pokona\u0142 drugiego z polskich pucharowicz\u00f3w - Rak\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39308641-ekstraklasa-slask-bije-legie-i-jest-liderem-porazka-rakowa-w-zabrzu", "date_published": "2023-10-22T19:26:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wiece przeciw Izraelowi i wspieraj\u0105ce Izrael w Warszawie", "description": "W weekend w Warszawie przeszed\u0142 marsz przeciwnik\u00f3w interwencji Izraela w Strefie Gazy i odby\u0142 si\u0119 wiec poparcia dla polityki tego pa\u0144stwa.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39308001-wiece-przeciw-izraelowi-i-wspierajace-izrael-w-warszawie", "date_published": "2023-10-22T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niezb\u0119dnik przedsi\u0119biorcy: Zysk z JDG wyp\u0142acony w sp\u00f3\u0142ce *  Us\u0142ugi influencer\u00f3w  * Wydatki na jedzenie i nauk\u0119 dla wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w * Bony \u017cywieniowe dla etatowc\u00f3w * Nowe terminy korekt w ZUS", "description": "\u2022 NSA o PIT od zysk\u00f3w wyp\u0142aconych przez sp\u00f3\u0142k\u0119 powsta\u0142\u0105 z JDG\n\u2022 Czy firmie op\u0142aca si\u0119 fundowa\u0107 jedzenie, szkolenia i studia dla wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w?\n\u2022 Wynagrodzenie influencer\u00f3w a ulga na ekspansj\u0119 \n\u2022 Wa\u017cne stanowisko ZUS ws. osk\u0142adkowania posi\u0142k\u00f3w dla pracownik\u00f3w\n\u2022 Korekty w ZUS DRA, ZUS RCA, ZUS RSA w nowych terminach \n\u2022 Biuro na kilka dni, tygodni lub miesi\u0119cy\n\u2022 Wa\u017cne terminy na ten tydzie\u0144 i wska\u017aniki kadrowe", "link": "https://firma.rp.pl/niezbednik-przedsiebiorcy/art39308521-niezbednik-przedsiebiorcy-zysk-z-jdg-wyplacony-w-spolce-uslugi-influencerow-wydatki-na-jedzenie-i-nauke-dla-wspolpracownikow-bony-zywieniowe-dla-etatowcow-nowe-terminy-korekt-w-zus", "date_published": "2023-10-22T18:27:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "CNN: USA chc\u0105 op\u00f3\u017ani\u0107 inwazj\u0105 l\u0105dow\u0105 Izraela na Stref\u0119 Gazy", "description": "Stacja CNN informuje, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dwa \u017ar\u00f3d\u0142a bliskie administracji Joe Bidena, \u017ce Waszyngton naciska na Izrael, by op\u00f3\u017ani\u0107 planowan\u0105 inwazj\u0119 na Stref\u0119 Gazy. Ma to umo\u017cliwi\u0107 uwolnienie wi\u0119kszej liczby zak\u0142adnik\u00f3w przetrzymywanych przez Hamas i dostarczenie pomocy do ludno\u015bci cywilnej.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39308441-cnn-usa-chca-opoznic-inwazja-ladowa-izraela-na-strefe-gazy", "date_published": "2023-10-22T18:25:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "CNN: USA chc\u0105 op\u00f3\u017ani\u0107 inwazj\u0119 l\u0105dow\u0105 Izraela na Stref\u0119 Gazy", "description": "Stacja CNN informuje, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dwa \u017ar\u00f3d\u0142a bliskie administracji Joe Bidena, \u017ce Waszyngton naciska na Izrael, by op\u00f3\u017ani\u0107 planowan\u0105 inwazj\u0119 na Stref\u0119 Gazy. Ma to umo\u017cliwi\u0107 uwolnienie wi\u0119kszej liczby zak\u0142adnik\u00f3w przetrzymywanych przez Hamas i dostarczenie pomocy do ludno\u015bci cywilnej.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39308441-cnn-usa-chca-opoznic-inwazje-ladowa-izraela-na-strefe-gazy", "date_published": "2023-10-22T18:25:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Netanjahu ostrzega Hezbollah przed rozpoczynaniem wojny z Izraelem", "description": "Hezbollah pope\u0142ni \"b\u0142\u0105d swojego \u017cycia\", je\u015bli rozpocznie wojn\u0119 z Izraelem - zapowiedzia\u0142 w niedziel\u0119 premier Beniamin Netanjahu.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39307391-netanjahu-ostrzega-hezbollah-przed-rozpoczynaniem-wojny-z-izraelem", "date_published": "2023-10-22T17:05:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Adrian Meronk wygra\u0142 turniej DP World Tour w Andaluzji", "description": "Adrian Meronk ju\u017c nie prze\u017cywa braku powo\u0142ania do dru\u017cyny Europy na Ryder Cup. Turniej Estrella Damm N.A. Andaluc\u00eda Masters zacz\u0105\u0142\u00a0od 55. miejsca po pierwszej rundzie, sko\u0144czy\u0142 w niedziel\u0119 na trzecim zwyci\u0119stwie w sezonie.", "link": "https://www.rp.pl/golf/art39306931-adrian-meronk-wygral-turniej-dp-world-tour-w-andaluzji", "date_published": "2023-10-22T16:18:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Antysemickie has\u0142a na marszu w Warszawie. Reakcja prezydenta Andrzeja Dudy", "description": "Kancelaria Prezydenta opublikowa\u0142a o\u015bwiadczenie Andrzeja Dudy w sprawie antysemickich hase\u0142, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 podczas sobotniego marszu w Warszawie.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39306851-antysemickie-hasla-na-marszu-w-warszawie-reakcja-prezydenta-andrzeja-dudy", "date_published": "2023-10-22T15:59:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bart\u0142omiej Wr\u00f3blewski: S\u0105 rzeczy, kt\u00f3re nas \u0142\u0105cz\u0105 z Konfederacj\u0105 i z PSL-em", "description": "- Nie wiemy, czy Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 znajdzie koalicjant\u00f3w, ale te\u017c nie mamy pewno\u015bci, \u017ce opozycja, kt\u00f3ra jest podzielona, osi\u0105gnie porozumienie - oceni\u0142 Bart\u0142omiej Wr\u00f3blewski, pose\u0142 PiS.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39306601-bartlomiej-wroblewski-sa-rzeczy-ktore-nas-lacza-z-konfederacja-i-z-psl-em", "date_published": "2023-10-22T15:22:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "16-latka z Iranu w stanie \"\u015bmierci m\u00f3zgowej\". By\u0142a zatrzymana za brak hid\u017cabu", "description": "16-letnia Armita Geravand z Iranu, kt\u00f3ra zapad\u0142a w \u015bpi\u0105czk\u0119 na pocz\u0105tku tego miesi\u0105ca po interwencji funkcjonariuszy tzw. policji moralno\u015bci, jest w stanie \u015bmierci m\u00f3zgowej. Nastolatka zosta\u0142 zatrzymana w Teheranie za z\u0142amanie prawa dotycz\u0105cego obowi\u0105zku noszenia hid\u017cabu.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39306581-16-latka-z-iranu-w-stanie-smierci-mozgowej-byla-zatrzymana-za-brak-hidzabu", "date_published": "2023-10-22T15:12:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: Dlaczego Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski tak nisko ceni Polak\u00f3w?", "description": "Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego Polacy rozczarowali, bo nie zag\u0142osowali na PiS, cho\u0107 skorzystali na jego rz\u0105dach. A mo\u017ce ludzie przy urnach pomy\u015bleli w ko\u0144cu o Polsce, a nie tylko o w\u0142asnych portfelach? Czy\u017cby niedocenienie Polak\u00f3w by\u0142o najwi\u0119kszym b\u0142\u0119dem PiS w ostatniej kampanii?", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39306391-michal-szuldrzynski-dlaczego-jaroslaw-kaczynski-tak-nisko-ceni-polakow", "date_published": "2023-10-22T15:02:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gerhard Schr\u00f6der twierdzi, \u017ce po wybuchu wojny po\u015bredniczy\u0142 w rozmowach Ukrainy z Rosj\u0105", "description": "Gerhard Schr\u00f6der, by\u0142y kanclerz Niemiec, znany ze swojej przyja\u017ani z prezydentem Rosji W\u0142adimirem Putinem, powiedzia\u0142 w wywiadzie, \u017ce USA zak\u0142\u00f3ci\u0142y \"rozmowy pokojowe\" mi\u0119dzy Ukrain\u0105 a Rosj\u0105 na pocz\u0105tku inwazji w 2022 roku. W\u0142adze w Kijowie mia\u0142y go poprosi\u0107 w pierwszych miesi\u0105cach wojny o po\u015bredniczenie w rozmowach pokojowych.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39306561-gerhard-schroeder-twierdzi-ze-po-wybuchu-wojny-posredniczyl-w-rozmowach-ukrainy-z-rosja", "date_published": "2023-10-22T14:40:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zab\u00f3jstwo sze\u015bciolatka w Gdyni. Policja publikuje nowe informacje w sprawie poszukiwanego", "description": "Od pi\u0105tku prowadzone jest poszukiwanie 44-letniego Grzegorza Borysa, kt\u00f3ry podejrzany jest o zab\u00f3jstwo sze\u015bcioletniego ch\u0142opca. Policja opublikowa\u0142a w internecie nowe nagranie z wizerunkiem poszukiwanego m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39306531-zabojstwo-szesciolatka-w-gdyni-policja-publikuje-nowe-informacje-w-sprawie-poszukiwanego", "date_published": "2023-10-22T14:09:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wietnam chce inwestycji Aramco", "description": "Wietnam rozmawia\u0142 z Saudi Aramco o inwestycjach w projekty petrochemiczne i w rafinerie w tym kraju Azji P\u0142d.-Wsch.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39306211-wietnam-chce-inwestycji-aramco", "date_published": "2023-10-22T14:02:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Siostra da\u0142a darowizn\u0119, szwagier si\u0119 zgodzi\u0142, podatku nie ma", "description": "Darowizna od siostry jest nieopodatkowana. Nawet je\u015bli przekazane pieni\u0105dze pochodzi\u0142y ze wsp\u00f3lnego ma\u0142\u017ce\u0144skiego maj\u0105tku. Fiskus to potwierdza.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39306431-siostra-dala-darowizne-szwagier-sie-zgodzil-podatku-nie-ma", "date_published": "2023-10-22T13:40:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Artur Bartkiewicz: Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ma racj\u0119, PiS przegra\u0142 przez \u201eurojon\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107\u201d", "description": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski m\u00f3wi\u0105c, \u017ce \u201ezdo\u0142ano skutecznie stworzy\u0107 pot\u0119\u017cne zjawisko urojonej rzeczywisto\u015bci\u201d, kt\u00f3re sprawi\u0142o, i\u017c PiS przegra\u0142 w wyborach, jest jak polityczny kot Schr\u00f6dingera \u2013 ma racj\u0119, a zarazem jej nie ma.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39305811-artur-bartkiewicz-jaroslaw-kaczynski-ma-racje-pis-przegral-przez-urojona-rzeczywistosc", "date_published": "2023-10-22T12:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Air France rezygnuje z lot\u00f3w z Orly", "description": "Air France zaskoczy\u0142a decyzj\u0105 o rezygnacji z korzystania z lotniska Orly w lotach krajowych. Od 2026 r. przeniesie je na Roissy CDG, a jej filia Transavia zwi\u0119kszy liczb\u0119 po\u0142\u0105cze\u0144 z Tuluz\u0105, Marsyli\u0105 i Nice\u0105. Prac\u0119 na Orly straci 600 pracownik\u00f3w naziemnych AF.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39306241-air-france-rezygnuje-z-lotow-z-orly", "date_published": "2023-10-22T12:42:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Unia i USA rozmawiaj\u0105 o handlu, c\u0142o na stal i aluminium tylko zawieszone", "description": "UE i USA b\u0119d\u0105 nadal rozmawia\u0107 o rozwi\u0105zaniu spornych kwestii w handlu (ameryka\u0144skie c\u0142o na stal i aluminium z Europy), chc\u0105 porozumie\u0107 si\u0119 co do handlu najwa\u017cniejszymi minera\u0142ami, ale na ostatnim szczycie dominowa\u0142 konflikt na Bliskim Wschodzie. Ustalono nowy termin doj\u015bcia do porozumienia do ko\u0144ca tego roku.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39306151-unia-i-usa-rozmawiaja-o-handlu-clo-na-stal-i-aluminium-tylko-zawieszone", "date_published": "2023-10-22T12:36:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Biura w Warszawie. Nowych inwestycji o po\u0142ow\u0119 mniej", "description": "Mimo \u017ce popyt na powierzchnie biurowe w Warszawie jest coraz wi\u0119kszy, nowych biur powstaje niewiele. To podbije stawki najmu.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39306291-biura-w-warszawie-nowych-inwestycji-o-polowe-mniej", "date_published": "2023-10-22T12:19:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Strajk zwi\u0105zkowc\u00f3w z UAW zaczyna szkodzi\u0107 gospodarce USA", "description": "Firmy r\u00f3\u017cnych sektor\u00f3w zaczynaj\u0105 odczuwa\u0107 ju\u017c skutki strajku pracownik\u00f3w GM, Forda i Stellantisa, trwaj\u0105cego od 15 wrze\u015bnia.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39306041-strajk-zwiazkowcow-z-uaw-zaczyna-szkodzic-gospodarce-usa", "date_published": "2023-10-22T12:12:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Skoki narciarskie. Dawid Kubacki i Anna Twardosz mistrzami kraju na igelicie", "description": "Dawid Kubacki zosta\u0142 letnim mistrzem Polski w konkursie na skoczni normalnej Skalite w Szczyrku. Wyprzedzi\u0142 Piotra \u017by\u0142\u0119 i Kamila Stocha \u2013 stara gwardia nie schodzi z podium", "link": "https://www.rp.pl/skoki-narciarskie/art39306131-skoki-narciarskie-dawid-kubacki-i-anna-twardosz-mistrzami-kraju-na-igelicie", "date_published": "2023-10-22T11:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czerwony P\u00f3\u0142ksi\u0119\u017cyc: Ewakuacja szpitali w Gazie to wyrok \u015bmierci dla pacjent\u00f3w", "description": "Wed\u0142ug Palesty\u0144skiego Czerwonego P\u00f3\u0142ksi\u0119\u017cyca \u017c\u0105dania Izraela dotycz\u0105ce ewakuacji szpitali w Gazie s\u0105 r\u00f3wnoznaczne z \u201ekar\u0105 \u015bmierci dla pacjent\u00f3w\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39306191-czerwony-polksiezyc-ewakuacja-szpitali-w-gazie-to-wyrok-smierci-dla-pacjentow", "date_published": "2023-10-22T11:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowa szefowa IG Metall we\u017amie si\u0119 za Tesl\u0119", "description": "W poniedzia\u0142ek, 23 pa\u017adziernika szefostwo w IG Metall, najpot\u0119\u017cniejszy niemiecki zwi\u0105zek zawodowy obejmie Christiane Benner. Swoj\u0105 kadencj\u0119 rozpocz\u0119\u0142a od ostrze\u017ce\u0144 od adresem Elona Muska.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39306161-nowa-szefowa-ig-metall-wezmie-sie-za-tesle", "date_published": "2023-10-22T10:55:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowe przeszkody w lotach z Izraela i Libanu", "description": "Firmy ubezpieczeniowe w Europie i w USA zapowiedzia\u0142y anulowanie polis lub zmian\u0119 warunk\u00f3w w nich dla linii lotniczych zarejestrowanych w Izraelu i Libanie z powodu konfliktu zbrojnego w tym regionie.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39305731-nowe-przeszkody-w-lotach-z-izraela-i-libanu", "date_published": "2023-10-22T10:40:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowe wymogi kontroli bank\u00f3w w Unii", "description": "Europejskie organy nadzoru bankowego opracowa\u0142y nowe konkretne warunki kontroli bank\u00f3w w 27 krajach Unii, w kt\u00f3rych uwzgl\u0119dniono wnioski z tegorocznego zamieszania w tym sektorze na \u015bwiecie (USA, Szwajcaria) \u2014 og\u0142osi\u0142 Europejski Urz\u0105d Bankowy EBA.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39305721-nowe-wymogi-kontroli-bankow-w-unii", "date_published": "2023-10-22T10:36:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rz\u0105d Orbana  ustaw\u0105 wyrzuci inwestora", "description": "W\u0119gierskie Ministerstwo Rozwoju wyst\u0105pi\u0142o o nowelizacj\u0119 prawa lotniczego. To znaczy, \u017ce plany przej\u0119cia w\u0142asno\u015bci lotniska w Budapeszcie s\u0105 bliskie spe\u0142nienia.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39306031-rzad-orbana-ustawa-wyrzuci-inwestora", "date_published": "2023-10-22T10:12:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rz\u0105d Orbana  ustaw\u0105 wyrzuci inwestora z portu lotniczego", "description": "W\u0119gierskie Ministerstwo Rozwoju wyst\u0105pi\u0142o o nowelizacj\u0119 prawa lotniczego. To znaczy, \u017ce plany przej\u0119cia w\u0142asno\u015bci lotniska w Budapeszcie s\u0105 bliskie spe\u0142nienia.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39306031-rzad-orbana-ustawa-wyrzuci-inwestora-z-portu-lotniczego", "date_published": "2023-10-22T10:12:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "SN zdecyduje w \u015brod\u0119 czy z\u0142agodzi\u0107 rygory protest\u00f3w", "description": "Siedmiu s\u0119dzi\u00f3w S\u0105du Najwy\u017cszego ma rozstrzygn\u0105\u0107 czy w post\u0119powaniach zainicjowanych protestami przeciwko wa\u017cno\u015bci wybor\u00f3w lub referendum dopuszczalne jest usuwanie brak\u00f3w formalnych pisma.", "link": "https://www.rp.pl/w-sadzie-i-w-urzedzie/art39303811-sn-zdecyduje-w-srode-czy-zlagodzic-rygory-protestow", "date_published": "2023-10-22T10:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Puchar \u015awiata w rugby. Afryka Po\u0142udniowa b\u0119dzie broni\u0107 tytu\u0142u", "description": "Po dramatycznym zwrocie akcji rugby\u015bci RPA pokonali Angli\u0119 16:15 (6:12) i zmierz\u0105 si\u0119 w sobot\u0119 z Now\u0105 Zelandi\u0105 w finale mistrzostwa \u015bwiata we Francji. Anglii i Argentynie pozosta\u0142 mecz o trzecie miejsce.", "link": "https://www.rp.pl/inne-sporty/art39306061-puchar-swiata-w-rugby-afryka-poludniowa-bedzie-bronic-tytulu", "date_published": "2023-10-22T09:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u0141ukasz Tra\u0142ka wznawia karier\u0119. Zn\u00f3w b\u0119dzie gra\u0142 w koszulce z kolejowym herbem, ale nie w pi\u0142k\u0119 no\u017cn\u0105", "description": "Siedmiokrotny reprezentant Polski, by\u0142y kapitan Lecha Pozna\u0144 \u0141ukasz Tra\u0142ka zdecydowa\u0142 o wznowieniu kariery. 39-latek spr\u00f3buje swoich si\u0142 w futsalu.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39297481-lukasz-tralka-wznawia-kariere-znow-bedzie-gral-w-koszulce-z-kolejowym-herbem-ale-nie-w-pilke-nozna", "date_published": "2023-10-22T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Hamas-Izrael. Firmy powtarzaj\u0105 lekcj\u0119 z komunikacji kryzysowej", "description": "Citigroup Inc. zwolni\u0142a pracownic\u0119, kt\u00f3ra zamie\u015bci\u0142a antysemicki komentarz na swojej stronie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Globalne firmy szykuj\u0105 si\u0119 do og\u0142oszenia wynik\u00f3w za II kwarta\u0142. I boj\u0105 si\u0119 pyta\u0144 o bliskowschodni konflikt.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39305881-wojna-hamas-izrael-firmy-powtarzaja-lekcje-z-komunikacji-kryzysowej", "date_published": "2023-10-22T08:58:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Hamas-Izrael. Komunikacyjny b\u00f3l g\u0142owy globalnych firm", "description": "Citigroup Inc. zwolni\u0142a pracownic\u0119, kt\u00f3ra zamie\u015bci\u0142a antysemicki komentarz na swojej stronie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Globalne firmy szykuj\u0105 si\u0119 do og\u0142oszenia wynik\u00f3w za II kwarta\u0142. I boj\u0105 si\u0119 pyta\u0144 o bliskowschodni konflikt.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39305881-wojna-hamas-izrael-komunikacyjny-bol-glowy-globalnych-firm", "date_published": "2023-10-22T08:58:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izrael zn\u00f3w wzywa Palesty\u0144czyk\u00f3w do ewakuacji z p\u00f3\u0142nocy Strefy Gazy. I grozi", "description": "Palesty\u0144czycy mieszkaj\u0105cy w Strefie Gazy po raz kolejny otrzymali wezwania do ewakuacji z p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Strefy Gazy. Pierwszy taki apel Izrael skierowa\u0142 do nich 13 pa\u017adziernika.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39305911-izrael-znow-wzywa-palestynczykow-do-ewakuacji-z-polnocy-strefy-gazy-i-grozi", "date_published": "2023-10-22T08:04:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mural Wilhelma Sasnala na 80. rocznic\u0119 powstania w getcie warszawskim ods\u0142oni\u0119to w Muzeum POLIN", "description": "Mia\u0142 znale\u017a\u0107 si\u0119 na \u015bcianie jednego z blok\u00f3w na terenie Muranowa w Warszawie , ale jego mieszka\u0144cy zaprotestowali, argumentuj\u0105c, \u017ce codzienne obcowanie z nim mo\u017ce by\u0107 trudne. Dlatego zosta\u0142 wewn\u0105trz muzeum.", "link": "https://www.rp.pl/kultura/art39305751-mural-wilhelma-sasnala-na-80-rocznice-powstania-w-getcie-warszawskim-odslonieto-w-muzeum-polin", "date_published": "2023-10-22T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izraelska armia zaatakowa\u0142a w Syrii i na Zachodnim Brzegu Jordanu", "description": "Syryjskie media twierdz\u0105, \u017ce w niedziel\u0119 wczesnym rankiem Izrael dokona\u0142 nalot\u00f3w na lotniska w Damaszku i Aleppo. Si\u0142y Obronne Izraela (IDF - izraelska armia) zaatakowa\u0142y te\u017c tunel pod meczetem na Zachodnim Brzegu Jordanu.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39305821-izraelska-armia-zaatakowala-w-syrii-i-na-zachodnim-brzegu-jordanu", "date_published": "2023-10-22T07:40:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Smutna brytyjska jesie\u0144, gorsze \u015bwi\u0119ta", "description": "Zaufanie brytyjskich konsument\u00f3w pogorszy\u0142o si\u0119 w pa\u017adzierniku, bo rodziny zn\u00f3w s\u0105 niepewne swych finans\u00f3w \u2014 stwierdzi\u0142 instytut GfK. W\u0142a\u015bciciele sklep\u00f3w skar\u017c\u0105 si\u0119 z kolei na wzrost przest\u0119pczo\u015bci; napad\u00f3w na sprzedawc\u00f3w i kradzie\u017cy towar\u00f3w. Jedna trzecia Brytyjczyk\u00f3w zamierza mniej wyda\u0107 na \u015bwi\u0119ta w tym roku, bo \u017cycie sta\u0142o si\u0119 dro\u017csze \u2014 PwC.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39305741-smutna-brytyjska-jesien-gorsze-swieta", "date_published": "2023-10-22T07:32:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sofia Coppola - mistrzyni subtelno\u015bci i niedopowiedze\u0144", "description": "Re\u017cyserka, scenarzystka, producentka, by\u0142a aktorka i projektantka kostium\u00f3w. Jedna z najbardziej uzdolnionych i charakterystycznych re\u017cyserek swojego pokolenia. Stworzy\u0142a sw\u00f3j styl filmowania, by nikt na \u015bwiecie nie mia\u0142 w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce Sofia Coppola to kto\u015b znacznie wi\u0119cej ni\u017c c\u00f3rka s\u0142ynnego ojca.", "link": "https://kobieta.rp.pl/jej-historia/art39305861-sofia-coppola-mistrzyni-subtelnosci-i-niedopowiedzen", "date_published": "2023-10-22T07:14:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rzecznik Praw Pracowniczych. Czy faktycznie go potrzebujemy?", "description": "Rok 2023 nieuchronnie zbli\u017ca si\u0119 ku ko\u0144cowi. Mimo \u017ce do jego zako\u0144czenia zosta\u0142y jeszcze dwa miesi\u0105ce, ju\u017c teraz mo\u017cna stwierdzi\u0107, \u017ce przyni\u00f3s\u0142 wiele zmian w przepisach prawa pracy.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39305851-rzecznik-praw-pracowniczych-czy-faktycznie-go-potrzebujemy", "date_published": "2023-10-22T06:41:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Kto powinien by\u0107 kandydatem nowej wi\u0119kszo\u015bci na premiera?", "description": "\"Kto Pani/Pana zdaniem powinien zosta\u0107 kandydatem KO, Nowej Lewicy i Trzeciej Drogi na premiera?\" - takie pytanie zadali\u015bmy uczestnikom sonda\u017cu SW Research dla rp.pl.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39305781-sondaz-kto-powinien-byc-kandydatem-nowej-wiekszosci-na-premiera", "date_published": "2023-10-22T05:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "By\u0142y szef CBA pyta o pods\u0142uchiwanie opozycji przed wyborami.  Reakcja MSWiA", "description": "By\u0142y szef Centralnego Biura Antykorupcyjnego Pawe\u0142 Wojtunik spyta\u0142 w TVN24  szefa MSWiA Mariusza Kami\u0144skiego, czy prawd\u0105 jest, \u017ce podczas odprawy w Lucieniu dwa dni przed wyborami zdecydowano o masowej kontroli operacyjnej wobec przedstawicieli ugrupowa\u0144 opozycyjnych. Zast\u0119pcy Mariusza Kami\u0144skiego reaguj\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39305771-byly-szef-cba-pyta-o-podsluchiwanie-opozycji-przed-wyborami-reakcja-mswia", "date_published": "2023-10-22T04:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 606", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. Niemiecki dziennik \"Deutsche Welle\" pisze o zm\u0119czeniu wojn\u0105 europejskich pa\u0144stw i obawach Ukrainy.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39305491-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-606", "date_published": "2023-10-22T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}]