[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "29 pa\u017adziernika 2023 - czy to niedziela handlowa?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s62ktkuTURBXy9lZTU4ZDUxYy04MTcxLTRhM2EtOTc5OS1hNzc0YjI3OGNmMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czy w niedziel\u0119 29 pa\u017adziernika sklepy b\u0119d\u0105 otwarte? Kiedy przypada najbli\u017csza niedziela handlowa? Oto nasz kalendarz niedziel handlowych.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1398040,29-pazdziernika-2023-czy-to-niedziela-handlowa.html", "date_published": "2023-10-22T21:01:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak wygl\u0105da sytuacja finansowa Polski? Morawiecki komentuje doniesienia o wielkiej dziurze bud\u017cetowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z0gktkuTURBXy9mNDNjZGNhZS0wMDdjLTRjODktYTk1MC0xNmMwOWIyOTg4NTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Opozycja m\u00f3wi o rzekomo wielkiej dziurze bud\u017cetowej, gdy w rzeczywisto\u015bci sytuacja bud\u017cetowa jest dzi\u015b bardzo dobra - podkre\u015bli\u0142 w niedziel\u0119 premier. Mateusz Morawiecki zapewni\u0142 te\u017c, \u017ce b\u0119dzie sta\u0142 na stra\u017cy interes\u00f3w tak wyborc\u00f3w PiS, jak i tych, kt\u00f3rzy g\u0142osowali na opozycj\u0119, &quot;ale oczekuj\u0105 Polski dumnej i sprawiedliwej&quot;.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9327906,jak-wyglada-sytuacja-finansowa-polski-morawiecki-komentuje-doniesienia-o-wielkiej-dziurze-budzetowej.html", "date_published": "2023-10-22T20:27:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Protest pod domem premiera Saksonii przeciwko zakwaterowaniu uchod\u017ac\u00f3w w Dre\u017anie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F1YktkuTURBXy9iZjA3NGQxNC1jYTczLTQzZWItOTMwMS0zNDYzNGNkNDY5NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Dre\u017anie w niedziel\u0119 odby\u0142 si\u0119 protest przeciwko planom zakwaterowania kolejnych uchod\u017ac\u00f3w. Uczestnicy przeszli pod dom premiera Saksonii Michaela Kretschmera (CDU) \u2013 informuje dpa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9327899,protest-pod-domem-premiera-saksonii-przeciwko-zakwaterowaniu-uchodzcow-w-dreznie.html", "date_published": "2023-10-22T19:42:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Netanjahu rozmawia\u0142 z Bidenem. Jest komunikat ws. tego, kto odwiedzi Izrael", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mwgktkuTURBXy9lOGM1YjQ1Mi0wMThkLTRhMDItODdhOC00ZjI4NzY5NWE5ODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Izraela Benjamin Netanjahu rozmawia\u0142 w niedziel\u0119 telefonicznie z prezydentem USA Joe Bidenem; tematem rozmowy by\u0142a sytuacja na Bliskim Wschodzie - przekaza\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9327892,netanjahu-rozmawial-z-bidenem-jest-komunikat-ws-tego-kto-odwiedzi-izrael.html", "date_published": "2023-10-22T18:52:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cichanouska: Jak Mo\u0142dawianie i Ukrai\u0144cy widzimy przysz\u0142o\u015b\u0107 swojego kraju w UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lSzktkuTURBXy8wMDRlMGM3YS00MzdiLTQ0ZGEtOTczNy0yOWNmYjNmNzYwZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak Mo\u0142dawianie i Ukrai\u0144cy widzimy przysz\u0142o\u015b\u0107 swojego kraju w UE \u2013 m\u00f3wi\u0142a liderka bia\u0142oruskich si\u0142 demokratycznych Swiat\u0142ana Cichanouska, kt\u00f3ra na zaproszenie prezydent Mai Sandu odwiedzi\u0142a Mo\u0142dawi\u0119.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9327847,cichanouska-jak-moldawianie-i-ukraincy-widzimy-przyszlosc-swojego-kraju-w-ue.html", "date_published": "2023-10-22T17:30:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Radyka\u0142owie karmi\u0105 si\u0119 nawzajem. Zamiast zgody mamy now\u0105 wojn\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ok1ktkuTURBXy80ZTQwNmVhMC05MTNhLTQ0NWItOTQ4Mi05MDJlMDljMGQ5ZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />30 lat temu \u017bydzi i Palesty\u0144czycy byli o krok od trwa\u0142ego pokoju. Ekstremi\u015bci z obu stron zadbali, aby porozumienie z Oslo sta\u0142o si\u0119 jedynie wst\u0119pem do nowej wojny", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9327022,radykalowie-karmia-sie-nawzajem-zamiast-zgody-mamy-nowa-wojne.html", "date_published": "2023-10-22T17:22:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lasek: Trwaj\u0105 rozmowy o przygotowaniu umowy koalicyjnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VF8ktkuTURBXy8zMGIxYzAxNS1kNzM3LTQ1YTEtYjljOC1iMDFlZjk2NTQ3NTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przed rozpocz\u0119ciem konsultacji z prezydentem Andrzejem Dud\u0105, we wtorek rano liderzy trzech opozycyjnych formacji, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 razem sprawowa\u0107 rz\u0105dy, wydadz\u0105 wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 w Polsat News Maciej Lasek (KO). Podkre\u015bli\u0142, \u017ce obecnie trwaj\u0105 rozmowy o przygotowaniu umowy koalicyjnej.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9327844,lasek-trwaja-rozmowy-o-przygotowaniu-umowy-koalicyjnej.html", "date_published": "2023-10-22T17:19:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy nowy rz\u0105d zmieni natychmiast polityk\u0119 gospodarcz\u0105, jak\u0105 prowadzi PiS?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B6rktkuTURBXy8xNjQ0ZDIyYS1mZTYyLTQwNmItODUzMi00NmFkYjM1NmJlMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowy rz\u0105d nie zmieni natychmiast polityki gospodarczej, jak\u0105 prowadzi PiS, nawet je\u015bli b\u0119dzie chcia\u0142. Mowa przede wszystkim o bud\u017cecie i polityce fiskalnej. Pierwszy pow\u00f3d jest taki, \u017ce koniec roku za pasem.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9326857,czy-nowy-rzad-zmieni-natychmiast-polityke-gospodarcza-jaka-prowadzi-pis.html", "date_published": "2023-10-22T17:06:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Watykan: Papie\u017c rozmawia\u0142 z prezydentem USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zJjktkuTURBXy81MGZlOTM5Ni0wYzRmLTRkMDUtYWU2Zi1lY2UzZDk5ZmU4ZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Papie\u017c Franciszek rozmawia\u0142 w niedziel\u0119 przez telefon z prezydentem USA Joe Bidenem - poinformowa\u0142 Watykan.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9327837,watykan-papiez-rozmawial-z-prezydentem-usa.html", "date_published": "2023-10-22T16:29:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ilu migrant\u00f3w od pocz\u0105tku roku nielegalnie przedosta\u0142o si\u0119 do Niemiec?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ErNktkuTURBXy81YmFhNzc2YS0wMWY5LTQxNjUtYTJmMS1hNzhiMzE1Y2E3N2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od pocz\u0105tku roku do Niemiec nielegalnie przyby\u0142o ponad 92 tys. os\u00f3b \u2013 poinformowa\u0142a policja federalna. We wrze\u015bniu liczba migrant\u00f3w wzros\u0142a a\u017c dwukrotnie w por\u00f3wnaniu z lipcem. Dla por\u00f3wnania, w 2016 roku naliczono prawie 110 tys. przypadk\u00f3w \u2013 pisze w niedziel\u0119 portal dziennika &quot;Welt&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9327744,ilu-migrantow-od-poczatku-roku-nielegalnie-przedostalo-sie-do-niemiec.html", "date_published": "2023-10-22T15:58:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Niemiec wezwa\u0142 do ochrony \u017cycia \u017byd\u00f3w; \"antysemityzm to czerwona linia\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xEbktkuTURBXy9lNDM3YmFmYS0wMTUyLTRkOGQtYTAzNy1mZjJkM2Q2NDg5NGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Niemiec Frank-Walter Steinmeier wezwa\u0142 do ochrony \u017cycia \u017byd\u00f3w w jego kraju. Za ochron\u0119 t\u0119 odpowiedzialne jest pa\u0144stwo, &quot;ale jest to tak\u017ce obowi\u0105zkiem obywatelskim&quot; \u2013 powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 Steinmeier, przemawiaj\u0105c przed tysi\u0105cami zebranych na wiecu przeciwko antysemityzmowi oraz na rzecz solidarno\u015bci z Izraelem przy Bramie Brandenburskiej w Berlinie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9327731,prezydent-niemiec-wezwal-do-ochrony-zycia-zydow-antysemityzm-to-czerwona-linia.html", "date_published": "2023-10-22T15:15:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Parlament Europejski naciska na Hiszpani\u0119 ws. odpolitycznienia wymiaru sprawiedliwo\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s1vktkuTURBXy84NmNlZGE3Yi1jOGY1LTQwNGQtOTgyZC1iYmIxM2Q4M2Q1NWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Prawna Parlamentu Europejskiego (JURI) w projekcie corocznego sprawozdania na temat praworz\u0105dno\u015bci wzmocni\u0142a presj\u0119 na rz\u0105d Hiszpanii, aby odpolityczni\u0142 wymiar sprawiedliwo\u015bci - pisze w niedziel\u0119 &quot;El Mundo&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9327729,parlament-europejski-naciska-na-hiszpanie-ws-odpolitycznienia-wymiaru-sprawiedliwosci.html", "date_published": "2023-10-22T15:03:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier Izraela ostrzega Hezbollah: Je\u015bli w\u0142\u0105czy si\u0119 w wojn\u0119, nasz kontratak zdewastuje Liban", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mwgktkuTURBXy9lOGM1YjQ1Mi0wMThkLTRhMDItODdhOC00ZjI4NzY5NWE5ODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie wiadomo, czy Hezbollah w\u0142\u0105czy si\u0119 w wojn\u0119 pomi\u0119dzy Izraelem a Hamasem, ale je\u015bli to zrobi, Izrael odpowie kontratakiem na niewyobra\u017caln\u0105 skal\u0119, kt\u00f3ry zasieje spustoszenie w Libanie \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w niedziel\u0119 premier Izraela Benjamin Netanjahu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9327631,premier-izraela-ostrzega-hezbollah-jesli-wlaczy-sie-w-wojne-nasz-kontratak-zdewastuje-liban.html", "date_published": "2023-10-22T13:50:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nastolatka pobita przez ira\u0144sk\u0105 policj\u0119 moralno\u015bci. Armita Geravand jest w stanie \u015bmierci m\u00f3zgowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8FLktkuTURBXy9iN2UxZmZiYi1jNzNjLTRhOGQtODgwZi1iMDJhNDJhYWM3ZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />16-letnia Armita Geravand, kt\u00f3ra na pocz\u0105tku pa\u017adziernika zosta\u0142a pobita przez funkcjonariuszy ira\u0144skiej policji obyczajowej, znajduje si\u0119 w stanie \u015bmierci m\u00f3zgowej - poinformowa\u0142a w niedziel\u0119 agencja Reutera (w oparciu o doniesienia ira\u0144skich medi\u00f3w pa\u0144stwowych).", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9327624,nastolatka-pobita-przez-iranska-policje-moralnosci-armita-geravand-jest-w-stanie-smierci-mozgowej.html", "date_published": "2023-10-22T13:34:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Natalia Przybysz: W Polsce do dojrza\u0142ych kobiet podchodzi si\u0119 z pewnym lekcewa\u017ceniem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M2KktkuTURBXy9iM2M3MDRmNy0wMzMzLTQwNDQtYjQ0Ny0zZjgwNzY5ZDM3ZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mam ju\u017c inne podej\u015bcie do scenicznych pomy\u0142ek i potkni\u0119\u0107. Coraz bardziej pozwalam sobie na bycie cz\u0142owiekiem, a nie perfekcyjn\u0105 maszyn\u0105.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/9327025,natalia-przybysz-w-polsce-do-dojrzalych-kobiet-podchodzi-sie-z-pewnym-lekcewazeniem.html", "date_published": "2023-10-22T13:19:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Majotta chce pi\u0107. Dlaczego na afryka\u0144ksiej wyspie zabrak\u0142o wody?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4i2ktkuTURBXy8wZGI2ZGI0OC02ZmU0LTRmNWMtOGYyMi1lYTE0MjcwNGQ0MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O tym, \u017ce wody na wyspie zabraknie, eksperci m\u00f3wili od dawna. Teraz zabrak\u0142o.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9327019,majotta-chce-pic-dlaczego-na-afrykanksiej-wyspie-zabraklo-wody.html", "date_published": "2023-10-22T13:13:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Majotta chce pi\u0107. Dlaczego na wyspie zabrak\u0142o wody?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4i2ktkuTURBXy8wZGI2ZGI0OC02ZmU0LTRmNWMtOGYyMi1lYTE0MjcwNGQ0MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O tym, \u017ce wody na wyspie zabraknie, eksperci m\u00f3wili od dawna. Teraz zabrak\u0142o.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9327019,majotta-chce-pic-dlaczego-na-wyspie-zabraklo-wody.html", "date_published": "2023-10-22T13:13:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy Chat GPT zast\u0105pi nam przyjaci\u00f3\u0142? [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6L3ktkuTURBXy9iOTUyMjQzNi04MDcxLTQ2MzAtOWY3Ny1hODlhZDUyZTQ5MzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wyobra\u017amy sobie, \u017ce mo\u017cemy prowadzi\u0107 z AI rozmowy, w kt\u00f3rych s\u0142yszymy same pochwa\u0142y i s\u0142owa akceptacji. Widz\u0119 w tym zagro\u017cenie. M\u0142odzi, kt\u00f3rzy nie maj\u0105 bliskich relacji, dostan\u0105 ich substytuty.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9327010,czy-chat-gpt-zastapi-nam-przyjaciol-wywiad.html", "date_published": "2023-10-22T13:12:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tomasz Siemoniak: Jest szeroka zgoda co do zwi\u0119kszania liczby \u017co\u0142nierzy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jaOktkuTURBXy9iZTNhNmQxMS1jOGRhLTQyMjItODE2Yy0xNTExNTU0YjliN2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trzeba by\u0107 panem B\u0142aszczakiem, \u017ceby s\u0142owa, kt\u00f3re oznaczaj\u0105 zwi\u0119kszenie liczebno\u015bci Wojska Polskiego o 20-30 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy uzna\u0107 za zapowied\u017a zwolnie\u0144 w wojsku - napisa\u0142 w niedziel\u0119 na platformie X by\u0142y szef MON Tomasz Siemoniak. Jest szeroka zgoda co do zwi\u0119kszania liczby \u017co\u0142nierzy - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9327618,tomasz-siemoniak-jest-szeroka-zgoda-co-do-zwiekszania-liczby-zolnierz.html", "date_published": "2023-10-22T12:58:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Parys: Polska potrzebuje dzi\u015b minimum 6 dywizji; redukowanie wojska by\u0142oby szale\u0144stwem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-tpktkuTURBXy9mODg1YjBhYi04ODc1LTQ5MmUtOTlkOS03NDUyMzgyNDNiNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecna sytuacja powoduje, \u017ce tak skromna armia, jak\u0105 tworzono za rz\u0105d\u00f3w PO nie by\u0142aby w stanie obroni\u0107 naszego kraju ani na linii Bugu ani na linii Wis\u0142y. Polska potrzebuje dzi\u015b minimum 6 dywizji; redukowanie wojska by\u0142oby szale\u0144stwem - m\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 w rozmowie z wPolityce.pl by\u0142y szef MON Jan Parys.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9327614,parys-polska-potrzebuje-dzis-minimum-6-dywizji-redukowanie-wojska-byloby-szalenstwem.html", "date_published": "2023-10-22T12:47:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Dzi\u015b ten region sta\u0142 si\u0119 beczk\u0105 prochu\". Iran ostrzega Izrael i USA ws. sytuacji na Bliskim Wschodzie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nv0ktkuTURBXy85ZTJkYjVlYi03ODgxLTQxNjEtYWJhMC00Mjc2Njk4ZjliZWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister spraw zagranicznych Iranu Hossein Amir-Abdollahian ostrzeg\u0142 w niedziel\u0119 Izrael i USA, \u017ce sytuacja na Bliskim Wschodzie mo\u017ce &quot;wymkn\u0105\u0107 si\u0119 spod kontroli&quot;, o ile nie po\u0142o\u017c\u0105 natychmiast kresu &quot;zbrodniom przeciw ludzko\u015bci i ludob\u00f3jstwu w Strefie Gazy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9327609,dzis-ten-region-stal-sie-beczka-prochu-iran-ostrzega-izrael-i-usa-ws-sytuacji-na-bliskim-wschodzie.html", "date_published": "2023-10-22T12:23:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ryszard Petru: Musimy tak si\u0119 dogada\u0107, aby by\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 realizacji postulat\u00f3w Trzeciej Drogi, KO i Lewicy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SO4ktkuTURBXy9jNjdiZTdlYS0zMzIxLTQzODgtYThjNy00ZjZhMGRlYzcxOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Musimy tak si\u0119 dogada\u0107, aby by\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 realizacji postulat\u00f3w Trzeciej Drogi, KO i Lewicy; wsp\u00f3\u0142praca uk\u0142ada si\u0119 dobrze - podkre\u015bli\u0142 w niedziel\u0119 w Polsat News Ryszard Petru (Trzecia Droga). Marek Jakubiak (KUKIZ15) zapowiedzia\u0142, \u017ce za\u0142o\u017cy zesp\u00f3\u0142 parlamentarny ds. rozliczania obietnic wyborczych dotychczasowej opozycji.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9327606,ryszard-petru-musimy-tak-sie-dogadac-aby-byla-mozliwosc-realizacji-postulatow-trzeciej-drogi-ko-i-lewicy.html", "date_published": "2023-10-22T11:37:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rok rz\u0105du Giorgii Meloni. \"W\u0142ochy z mocnym kr\u0119gos\u0142upem i dumnym spojrzeniem\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dvvktkuTURBXy8xOGYxZjYzNS04ODU1LTRhMTUtYTZmZS0yZTBmZDhlNjhhMGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier W\u0142och Giorgia Meloni w wyst\u0105pieniu z okazji przypadaj\u0105cej w niedziel\u0119 pierwszej rocznicy powo\u0142ania jej rz\u0105du powiedzia\u0142a: \u201eJestem dumna z tego, co zrobili\u015bmy, z naszej klasy rz\u0105dz\u0105cej i z siebie samej\u201d. \u201eMog\u0119 spojrze\u0107 w lustro i zobaczy\u0107 t\u0119 sam\u0105 osob\u0119, pod\u0105\u017ca\u0142am z wysoko podniesion\u0105 g\u0142ow\u0105 i nie posz\u0142am na \u017cadne kompromisy\u201d- o\u015bwiadczy\u0142a szefowa rz\u0105du.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9327601,rok-rzadu-giorgii-meloni-wlochy-z-mocnym-kregoslupem-i-dumnym-spojrzeniem.html", "date_published": "2023-10-22T11:02:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bielan o kampanii PiS: Mo\u017cliwe by\u0142o powt\u00f3rzenie wyniku z 2019 r; zabrak\u0142o niewiele", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tyxktkuTURBXy81OTEzMTBiMC04NDUyLTQ3NzMtODJmNC1lYzhiMGJkNTk0YTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Byli\u015bmy bardzo blisko &quot;mijanki&quot;. Gdyby nie ostry zwrot, PO by nas wyprzedzi\u0142a, a Konfederacja nadal ros\u0142a. Mo\u017cliwe by\u0142o powt\u00f3rzenie wyniku z 2019 r; zabrak\u0142o niewiele - powiedzia\u0142 europose\u0142 PiS Adam Bielan.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9327595,bielan-o-kampanii-pis-mozliwe-bylo-powtorzenie-wyniku-z-2019-r-zabraklo-niewiele.html", "date_published": "2023-10-22T10:14:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcje stra\u017cy po\u017carnej po ulewach w Warszawie. W cz\u0119\u015bci miasta zalane ulice utrudniaj\u0105 ruch", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PbBktkuTURBXy80OGMwNGNmOS04MGM1LTRlNTctYjE2YS05OTEwY2UyMjNhYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do godz. 11 mieli\u015bmy 80 interwencji zwi\u0105zanych g\u0142ownie z wypompowywaniem wody z zalanych ulic i budynk\u00f3w - przekaza\u0142 PAP m\u0142. bryg. Artur Kami\u0144ski ze sto\u0142ecznej stra\u017cy po\u017carnej. Wskutek opad\u00f3w zalane zosta\u0142y niekt\u00f3re ulice, m.in. w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9327593,akcje-strazy-pozarnej-po-ulewach-w-warszawie-w-czesci-miasta-zalane-ulice-utrudniaja-ruch.html", "date_published": "2023-10-22T10:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 33 zaka\u017cenia, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 22.10]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 33 zaka\u017cenia koronawirusem, w tym 10 ponownych. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w niedziel\u0119 na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 465 test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-33-zakazenia-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-.html", "date_published": "2023-10-22T08:37:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojna Izraela z Hamasem. Kolejne ofiary bombardowa\u0144 w Strefie Gazy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4PKktkuTURBXy8yMGRlZTg0NS1hMzRlLTRiMTctYjU0YS00ZTc4NDM4NWJhYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 55 Palesty\u0144czyk\u00f3w zgin\u0119\u0142o w Strefie Gazy w nocy z soboty na niedziel\u0119 w izraelskich bombardowaniach, kolejne cztery osoby zgin\u0119\u0142y na Zachodnim Brzegu \u2013 poda\u0142y Reuters i AFP, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na palesty\u0144ski resort zdrowia.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9327577,wojna-izraela-z-hamasem-kolejne-ofiary-bombardowan-w-strefie-gazy.html", "date_published": "2023-10-22T08:13:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert: Polska uczestniczy w wy\u015bcigu pa\u0144stw o dost\u0119p do surowc\u00f3w oceanicznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zH9ktkuTURBXy9kODNhOWIwMi0zZWM2LTQwNDctYmIxMS00YThjZjY3ZWJkNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wy\u015bcig o dost\u0119p do surowc\u00f3w oceanicznych jest regulowany przez Mi\u0119dzynarodow\u0105 Organizacj\u0119 Dna Morskiego. &quot;Czynniki naukowe i ekologiczne s\u0105 traktowane priorytetowo, wi\u0119c nie b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015bci przeprowadzania dzikiej eksploracji na wz\u00f3r XIX-wiecznego g\u00f3rnictwa kopalnianego\u201d \u2013 powiedzia\u0142 PAP dr Jakub Ci\u0105\u017cela, geolog morski z Instytutu Nauk Geologicznych PAN.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9327575,ekspert-polska-uczestniczy-w-wyscigu-panstw-o-dostep-do-surowcow-oceanicznych.html", "date_published": "2023-10-22T07:58:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dziambor: Konfederacja strzela do Janusza Korwin-Mikkego, robi\u0105c z niego koz\u0142a ofiarnego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MfnktkuTURBXy9hYzAxN2RmOS0xMDU3LTQwNjEtODUyMy0wZDE1ZjEzYjhiNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Odloty&quot; Janusza Korwin-Mikkego by\u0142y zauwa\u017calne od wielu lat, dzi\u015b Konfederacja strzela do niego, kiedy nie dosta\u0142 si\u0119 do Sejmu i jest najs\u0142abszy, robi\u0105c z niego koz\u0142a ofiarnego swojej wyborczej pora\u017cki - powiedzia\u0142 PAP prezes Wolno\u015bciowc\u00f3w Artur Dziambor.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9327573,dziambor-konfederacja-strzela-do-janusza-korwin-mikkego-robiac-z-niego-kozla-ofiarnego.html", "date_published": "2023-10-22T07:45:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert: Gry s\u0105 wykorzystywane do propagandy i werbunku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ONzktkuTURBXy8zNGY3NTE2ZC1jYmM5LTQ3OWYtOTg4Yy05ZDI3NGRhOTgxNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gry wideo bywaj\u0105 wykorzystywane do propagandy i werbunku, takie dzia\u0142ania - skierowane do dzieci - prowadz\u0105 np. Hezbollah i Hamas - powiedzia\u0142 PAP Dominik Swiecicki, ekspert szwedzkiej Agencji Obrony Psychologicznej. Brakuje regulacji prawnych dotycz\u0105cych tej sfery - zaalarmowa\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9327571,ekspert-gry-sa-wykorzystywane-do-propagandy-i-werbunku.html", "date_published": "2023-10-22T07:34:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojna Izraela z Hamasem uderza w rynki gazu. To mo\u017ce oznacza\u0107 problemy dla Europy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xkoktkuTURBXy83MmQxMzRjOS0yYWUzLTQ4NmItYmM4My1iZDQ2MzNjZWM5YTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izrael, znacz\u0105cy regionalny producent gazu, zamyka swoj\u0105 infrastruktur\u0119 eksportow\u0105 w zwi\u0105zku z dzia\u0142aniami zbrojnymi w Strefie Gazy. Kraj jest w stanie zaspokoi\u0107 swoje zapotrzebowanie z innych \u017ar\u00f3de\u0142, ale ta sytuacja odbija si\u0119 czkawk\u0105 w Europie, kt\u00f3ra po porzuceniu dostaw z Rosji jest wra\u017cliwa na ka\u017cde zawirowanie na \u015bwiatowych rynkach. Mo\u017ce nam jednak pom\u00f3c \u0142agodna zima.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9327116,wojna-izraela-z-hamasem-uderza-w-rynki-gazu-to-moze-oznaczac-problemy-dla-europy.html", "date_published": "2023-10-22T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak w przysz\u0142o\u015bci b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142a pogoda w Polsce? [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VjWktkuTURBXy9iODBmOWQyYy0xZjQwLTRkMzAtOTVmZS1jZmFjOTc1NWFlYjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Klimat zmienia si\u0119 coraz szybciej, a nam si\u0119 wydaje, \u017ce mo\u017cemy przystosowa\u0107 si\u0119 poprzez drobne poprawki. To nieprawda.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9327016,jak-w-przyszlosci-bedzie-wygladala-pogoda-w-polsce-wywiad.html", "date_published": "2023-10-22T05:30:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy AI i robotyzacja doprowadz\u0105 do masowego bezrobocia?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gvaktkuTURBXy84YjM1YWVkMC1iNmNhLTQxMTgtOTlmYy03MzE5YzM2MDU3MDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W science fiction popularne s\u0105 dwa archetypy maszyn. Pierwszy to do\u015b\u0107 sympatyczny i pomocny robocik, kt\u00f3ry co chwil\u0119 raczy rozm\u00f3wc\u00f3w zabawnymi kwestiami i rozczula nieporadnymi ruchami. Drugi to z\u0142owroga i nieuchwytna sztuczna inteligencja, kt\u00f3ra w ko\u0144cu dochodzi do wniosku, \u017ce jest na tyle pot\u0119\u017cna, by m\u00f3c zapanowa\u0107 nad cz\u0142owiekiem \u2013 lub przynajmniej wyrwa\u0107 si\u0119 ze stanu podleg\u0142o\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/9326986,czy-ai-i-robotyzacja-doprowadza-do-masowego-bezrobocia.html", "date_published": "2023-10-22T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Armia izraelska ostrzela\u0142a pozycje Hezbollahu w po\u0142udniowym Libanie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Z3ktkuTURBXy9hZmEzYTEwNy02ZTI1LTQ0YzEtOTBiZS00MTQ4OGU3Nzc5YjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Armia izraelska (IDF) ostrzela\u0142a w sobot\u0119 wieczorem pozycje radykalnego ugrupowania islamskiego Hezbollah w po\u0142udniowym Libanie, sk\u0105d wystrzelono pocisk przeciwlotniczy w kierunku izraelskiego drona. Pocisk zosta\u0142 zestrzelony, dron nie zosta\u0142 uszkodzony - poinformowa\u0142 izraelski rzecznik wojskowy. By\u0142 to kolejny incydent zbrojny na pograniczu izraelsko-liba\u0144skim.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9327549,armia-izraelska-ostrzelala-pozycje-hezbollahu-w-poludniowym-libanie.html", "date_published": "2023-10-22T00:09:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]