[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nielegalne graffiti w miastach i w g\u00f3rach. \"S\u0105 miejsca przeznaczone do tego, \u017ceby wyeksponowa\u0107 sztuk\u0119\"", "description": "<img alt=\"Nielegalne graffiti w miastach i w g\u00f3rach. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l0tajz-nielegalne-graffiti-w-miastach-i-w-gorach-sa-miejsca-przeznaczone-do-tego-zeby-wyeksponowac-sztuke-7268091/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zachwyt nad pi\u0119knem Tatr jest zrozumia\u0142y, ale czy koniecznie trzeba t\u0119 chwil\u0119 uwieczni\u0107 w skale czy na drzewach? Pojawiaj\u0105 si\u0119 apele do turyst\u00f3w. Problem z nielegalnymi graffiti dotyczy te\u017c wielu polskich miast.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/nielegalne-graffiti-w-miastach-i-w-gorach-sa-miejsca-przeznaczone-do-tego-zeby-wyeksponowac-sztuke-7268057?source=rss", "date_published": "2023-07-29T19:05:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "T\u0119czowe parasolki na ulicach Szczecina. Marsz R\u00f3wno\u015bci przeszed\u0142 przez miasto mimo ulewy", "description": "<img alt=\"T\u0119czowe parasolki na ulicach Szczecina. Marsz R\u00f3wno\u015bci przeszed\u0142 przez miasto mimo ulewy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ptg5w8-marsz-rownosci-w-szczecinie-7268096/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 ulicami miasta przeszed\u0142 Szczeci\u0144ski Marsz R\u00f3wno\u015bci. To ju\u017c pi\u0105ta edycja wydarzenia. W paradzie, mimo deszczu, udzia\u0142 wzi\u0119\u0142o kilkaset os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-5-szczecinski-marsz-rownosci-7268068?source=rss", "date_published": "2023-07-29T17:25:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Morawiecki o wagnerowcach. Genera\u0142 Polko: maj\u0105 koncentrowa\u0107 na sobie uwag\u0119", "description": "<img alt=\"Morawiecki o wagnerowcach. Genera\u0142 Polko: maj\u0105 koncentrowa\u0107 na sobie uwag\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mi0sxl-grupa-wagnera-na-bialorusi-7249929/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do Grodna na Bia\u0142orusi, w okolic\u0119 przesmyku suwalskiego przyby\u0142o oko\u0142o stu najemnik\u00f3w rosyjskiej Grupy Wagnera - napisa\u0142 w pi\u0105tek portal Sprotyw utworzony przez Si\u0142y Operacji Specjalnych Ukrainy. Grupa Wagnera zosta\u0142a przesuni\u0119ta w ten rejon, by koncentrowa\u0107 na sobie uwag\u0119 Zachodu, Ukrainy, a realne dzia\u0142ania s\u0105 realizowane tak jak dotychczas - oceni\u0142 genera\u0142 Roman Polko, by\u0142y dow\u00f3dca GROM.", "link": "https://tvn24.pl/polska/grupa-wagnera-na-bialorusi-mateusz-morawiecki-o-dzialaniach-najemnikow-general-roman-polko-komentuje-7267840?source=rss", "date_published": "2023-07-29T12:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Gwa\u0142townie przybywa turyst\u00f3w w Polsce\". Eksperci wyja\u015bniaj\u0105 powody", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-6ygtey-miedzyzdroje-plaza-wakacje-morze-7210345/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O 237 tysi\u0119cy wzros\u0142a w Polsce liczba nocleg\u00f3w udzielona turystom z zagranicy - wynika z danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego (GUS). Liczba ta pewnie wzro\u015bnie, bo urz\u0105d podsumowa\u0142 tylko pi\u0119\u0107 pierwszych miesi\u0119cy 2023 roku. Naszym atutem s\u0105 nie tylko kultura i walory przyrodnicze, ale te\u017c niska przest\u0119pczo\u015b\u0107 i przyst\u0119pniejsza cena - wskazano w analizie HREIT.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wakacje-2023-gwaltownie-przybywa-turystow-w-polsce-analiza-7267808?source=rss", "date_published": "2023-07-29T11:49:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zakrwawiony m\u0119\u017cczyzna siedzia\u0142 na przystanku", "description": "<img alt=\"Zakrwawiony m\u0119\u017cczyzna siedzia\u0142 na przystanku\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-eyl4v7-27-latek-zostal-zatrzymany-7267767/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    27-latek z Rzeszowa (Podkarpacie) zosta\u0142 zatrzymany w zwi\u0105zku z rozbojem. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 pobi\u0107 i okra\u015b\u0107 49-latka, z kt\u00f3rym wcze\u015bniej pi\u0142 alkohol. Podejrzany zosta\u0142 aresztowany na trzy miesi\u0105ce.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-zakrwawiony-mezczyzna-siedzial-na-przystanku-7267798?source=rss", "date_published": "2023-07-29T11:35:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jecha\u0142 poci\u0105giem z p\u00f3\u0142toraroczn\u0105 c\u00f3rk\u0105, by\u0142 pijany. Na peronie czekali na niego policjanci", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 poci\u0105giem z p\u00f3\u0142toraroczn\u0105 c\u00f3rk\u0105, by\u0142 pijany. Na peronie czekali na niego policjanci\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-8yb0ws-pijany-mezczyzna-podrozowal-z-poltoraroczna-corka-7267737/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nietrze\u017awy m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry mia\u0142 pod swoj\u0105 opiek\u0105 p\u00f3\u0142toraroczne dziecko, zosta\u0142 wyprowadzony z poci\u0105gu na dworcu w Ostrowie Wielkopolskim. Na miejscu czekali na niego policjanci. Wobec m\u0119\u017cczyzny w komendzie s\u0105 prowadzone dalsze czynno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/ostrow-wielkopolski-pijany-mezczyzna-podrozowal-z-poltoraroczna-corka-na-peronie-czekali-na-niego-policjanci-7267587?source=rss", "date_published": "2023-07-29T11:00:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "P\u0142on\u0105cy statek z prawie czterema tysi\u0105cami samochod\u00f3w zostanie odholowany w bezpieczne miejsce", "description": "<img alt=\"P\u0142on\u0105cy statek z prawie czterema tysi\u0105cami samochod\u00f3w zostanie odholowany w bezpieczne miejsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4b45qw-statek-towarowy-fremantle-7264854/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od wtorkowej nocy u wybrze\u017cy Holandii trwa po\u017car na frachtowcu Fremantle Highwa. Na pok\u0142adzie s\u0105 prawie cztery tysi\u0105ce samochod\u00f3w, w tym prawie 500 elektrycznych. Rzecznik rz\u0105dowej agencji gospodarki wodnej przekaza\u0142, \u017ce statek w sobot\u0119 lub niedziel\u0119 zostanie odholowany w bezpieczne miejsce.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/holandia-pozar-statku-towarowego-kiedy-zostanie-odholowany-co-z-plonacymi-samochodami-7267741?source=rss", "date_published": "2023-07-29T10:58:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prowadzili hotel, odpowiedz\u0105 za sutenerstwo", "description": "<img alt=\"Prowadzili hotel, odpowiedz\u0105 za sutenerstwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lcnuw2-malzenstwo-z-pulaw-zylo-z-nierzadu-7267637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lubelscy policjanci zatrzymali 67-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119 i jego 52-letni\u0105 \u017con\u0119, kt\u00f3rzy prowadzili hotel. Od 10 lat mieli utrzymywa\u0107 si\u0119 z nierz\u0105du, udost\u0119pniaj\u0105c pokoje kobietom \u015bwiadcz\u0105cym us\u0142ugi seksualne.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/pulawy-prowadzili-hotel-odpowiedza-za-sutenerstwo-7267635?source=rss", "date_published": "2023-07-29T10:13:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie jest burza? Zacz\u0119\u0142o grzmie\u0107", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Zacz\u0119\u0142o grzmie\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-pzmjxb-wyladowania-atmosferyczne-w-czesci-kraju-7267629/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W sobot\u0119 przed po\u0142udniem w cz\u0119\u015bci kraju pojawi\u0142y si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w Polsce na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-sobote-2907-sprawdz-gdzie-jest-burza-mapa-i-radar-burz-7267617?source=rss", "date_published": "2023-07-29T09:46:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "63 punkty wyj\u0105tkowego szlaku. \u015alady Powstania Warszawskiego w aplikacji", "description": "<img alt=\"63 punkty wyj\u0105tkowego szlaku. \u015alady Powstania Warszawskiego w aplikacji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pd94wg-tablica-przy-budynku-na-ul-barszczewskiej-19-7267325/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Narodowy Instytut Konserwacji Zabytk\u00f3w opracowa\u0142 sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 63 punkt\u00f3w szlak \"\u015aladami Powstania Warszawskiego\". Mo\u017cna go zobaczy\u0107 w aplikacji MonumentApp.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-slady-powstania-warszawskiego-w-aplikacji-monumentapp-7267289?source=rss", "date_published": "2023-07-29T09:18:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejny bank do\u0142\u0105czy\u0142 do programu Bezpieczny kredyt 2 procent", "description": "<img alt=\"Kolejny bank do\u0142\u0105czy\u0142 do programu Bezpieczny kredyt 2 procent\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ja4p6l-nieruchomosci-bloki-osiedle-budowa-deweloperzy-6597043/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziewi\u0119\u0107 bank\u00f3w oferuje kredyt w ramach programu Bezpieczny kredyt 2 procent - poinformowa\u0142 Bank Gospodarstwa Krajowego (BGK). Wskaza\u0142, \u017ce do listy do\u0142\u0105czy\u0142 Krakowski Bank Sp\u00f3\u0142dzielczy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/bezpieczny-kredyt-2-procent-ile-bankow-proponuje-najnowsze-dane-bgk-7267518?source=rss", "date_published": "2023-07-29T08:44:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Druga linia \u015brednicowa ma by\u0107 jak metro. Kolejarze podaj\u0105 wst\u0119pne terminy", "description": "<img alt=\"Druga linia \u015brednicowa ma by\u0107 jak metro. Kolejarze podaj\u0105 wst\u0119pne terminy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-oeo4e6-pkp-plk-zapowiadaja-druga-linie-srednicowa-dla-warszawy-zdj-ilustracyjne-7267489/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 2025 roku mo\u017ce zosta\u0107 og\u0142oszony przetarg na dokumentacj\u0119 projektow\u0105 drugiej kolejowej linii \u015brednicowej w Warszawie - zapowiadaj\u0105 PKP Polskie Linie Kolejowe.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-nowa-linia-srednicowa-ma-byc-jak-metro-trasa-terminy-7267479?source=rss", "date_published": "2023-07-29T08:38:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W miejscu dw\u00f3ch g\u0142\u00f3wnych bram wmurowali tablice.\u00a0\"To pami\u0119\u0107 o tych, kt\u00f3rzy w tym getcie zgin\u0119li\"", "description": "<img alt=\"W miejscu dw\u00f3ch g\u0142\u00f3wnych bram wmurowali tablice.\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xndne1-na-tablicach-znalazl-sie-napis-tu-byla-brama-getta-26071941-20081943-7265276/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W centrum Bia\u0142egostoku ods\u0142oni\u0119to tablice informuj\u0105ce o miejscach, gdzie podczas niemieckiej okupacji sta\u0142y dwie g\u0142\u00f3wne bramy do getta. Uroczysto\u015b\u0107 wpisuje si\u0119 w obchody 80. rocznicy wybuchu powstania w bia\u0142ostockim getcie, kt\u00f3ra przypada 16 sierpnia.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-w-miejscu-gdzie-staly-dwie-glowne-bramy-do-getta-wmurowali-tablice-7265257?source=rss", "date_published": "2023-07-29T07:58:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Podsumowanie pracy fotoradar\u00f3w. 73 tysi\u0105ce przekrocze\u0144 pr\u0119dko\u015bci", "description": "<img alt=\"Podsumowanie pracy fotoradar\u00f3w. 73 tysi\u0105ce przekrocze\u0144 pr\u0119dko\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ry6jlc-jeden-z-fotoradarow-przy-ulicy-ostrobramskiej-7183628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od pocz\u0105tku roku do ko\u0144ca czerwca fotoradary oraz odcinkowe pomiary pr\u0119dko\u015bci, pracuj\u0105ce w stolicy zarejestrowa\u0142y ponad 72,9 tysi\u0105ca przypadk\u00f3w przekroczenie dozwolonej pr\u0119dko\u015bci. - W por\u00f3wnaniu do pierwsze p\u00f3\u0142rocza 2022 roku liczba ta spad\u0142a o 41 procent. W\u00f3wczas urz\u0105dzenia zarejestrowa\u0142y 123,7 tysi\u0105ca narusze\u0144 - podkre\u015bli\u0142a Monika Ni\u017cniak, rzeczniczka G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Transportu Drogowego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-podsumowanie-pracy-fotoradarow-w-pierwszym-polroczu-2023-7267461?source=rss", "date_published": "2023-07-29T07:54:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "PiS nie ujawnia listy firm, kt\u00f3re zarobi\u0142y na ukrai\u0144skim zbo\u017cu", "description": "<img alt=\"PiS nie ujawnia listy firm, kt\u00f3re zarobi\u0142y na ukrai\u0144skim zbo\u017cu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vpd6x4-zboze-ziarna-7235339/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest lista polskich firm, kt\u00f3re zarobi\u0142y na ukrai\u0144skim zbo\u017cu? Pojawiaj\u0105 si\u0119 pytania, czy s\u0105 to firmy powi\u0105zane z politykami obozu w\u0142adzy. Minister rolnictwa Robert Telus od kilku miesi\u0119cy zapowiada upublicznienie zestawienia, ale wci\u0105\u017c tego nie robi. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/pis-nie-ujawnia-listy-firm-ktore-zarobily-na-ukrainskim-zbozu-7267394?source=rss", "date_published": "2023-07-29T05:30:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alerty IMGW. Niebezpiecznie w wielu miejscach", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW. Niebezpiecznie w wielu miejscach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-16aww4-burze-7254515/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej ostrzega przed burzami z gradem w nocy z soboty na niedziel\u0119. Alerty obowi\u0105zuj\u0105 na obszarze dziewi\u0119ciu wojew\u00f3dztw. W trakcie burz mog\u0105 wystepowa\u0107 obfite opady deszczu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-burze-z-gradem-niebezpiecznie-w-wielu-miejscach-7267409?source=rss", "date_published": "2023-07-29T04:36:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b rannych po rosyjskim ostrzale bloku mieszkalnego w Dnieprze", "description": "<img alt=\"Dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b rannych po rosyjskim ostrzale bloku mieszkalnego w Dnieprze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q3hr4u-eksplozja-w-bloku-mieszkalnym-w-kijowie-7186049/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 521 dni. Dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b zosta\u0142o rannych w pi\u0105tek w rosyjskim ostrzale bloku mieszkalnego w Dnieprze w \u015brodkowej cz\u0119\u015bci Ukrainy - poinformowa\u0142 szef lokalnej administracji Serhij \u0141ysak.  W\u015br\u00f3d poszkodowanych znalaz\u0142o si\u0119 dwoje dzieci w wieku 14 i 17 lat, dwie 20-letnie kobiety, m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku od 18 do 53 lat i 77-letnia kobieta. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-relacja-na-zywo-sobota-29-lipca-2023-7267405?source=rss", "date_published": "2023-07-29T03:25:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mi0sxl-grupa-wagnera-na-bialorusi-7249929/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska pe\u0142noskalowa inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 521 dni. Do Grodna na Bia\u0142orusi, w okolic\u0119 \"przesmyku suwalskiego\", przyby\u0142o oko\u0142o stu najemnik\u00f3w rosyjskiej Grupy Wagnera, by organizowa\u0107 prowokacje na granicy z Polsk\u0105 i Litw\u0105 - pisze w pi\u0105tek portal Sprotyw, utworzony przez Si\u0142y Operacji Specjalnych Ukrainy. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7267404?source=rss", "date_published": "2023-07-29T03:23:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 29.07. Opady w wielu regionach, wci\u0105\u017c burzowo", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 29.07. Opady w wielu regionach, wci\u0105\u017c burzowo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5715y7-chmury-burze-deszcz-6974501/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Sobota 29.07 przyniesie opady w wielu regionach kraju. B\u0119d\u0105 takie miejsca, gdzie mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 burze. Towarzyszy\u0107 im mo\u017ce silny wiatr i ulewny deszcz. Zrobi si\u0119 gor\u0105co.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sobota-2907-opady-w-wielu-regionach-wciaz-burzowo-7267316?source=rss", "date_published": "2023-07-29T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]