[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oszcz\u0119dno\u015bci z last minute mniej wa\u017cne ni\u017c brak stresu. Polacy rezerwuj\u0105 wakacje z wyprzedzeniem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/d38a924823c7e6-948-568-20-370-3833-2300.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />47 proc. ankietowanych rezerwuje wakacje z wyprzedzeniem, by unikn\u0105\u0107 stresu zwi\u0105zanego z planowaniem wyjazdu na ostatni\u0105 chwil\u0119. Dla 45 proc. respondent\u00f3w jedn\u0105 z kluczowych kwestii jest przy tym m.in. bezpiecze\u0144stwo w odwiedzanym kraju - wynika z badania dot. planowania wakacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszczednosci-z-last-minute-mniej-wazne-niz-brak-stresu-Polacy-rezerwuja-wakacje-z-wyprzedzeniem-8584791.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T17:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017cary w Grecji. Odwo\u0142ano stan zagro\u017cenia na Rodos", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/11e762e1fc4fb3-948-568-20-0-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Kryzysu Klimatycznego i Ochrony Ludno\u015bci odwo\u0142a\u0142o stan zagro\u017cenia, kt\u00f3ry obowi\u0105zywa\u0142 na wyspie Rodos w zwi\u0105zku z po\u017carami las\u00f3w - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 grecki portal Dimokratiki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozary-w-Grecji-Odwolano-stan-zagrozenia-na-Rodos-8586872.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T16:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bud\u017cet domowy a bud\u017cet pa\u0144stwa. Wiedza Polak\u00f3w o finansach publicznych jest bardzo pobie\u017cna", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/b04a2ec79def7b-948-568-37-60-962-577.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy znaj\u0105 poj\u0119cia bud\u017cetu pa\u0144stwa, inflacji, deficytu czy d\u0142ugu. Nie rozumiej\u0105 jednak mechanizm\u00f3w rz\u0105dz\u0105cych finansami publicznymi, b\u0142\u0119dnie por\u00f3wnuj\u0105c go z\u00a0bud\u017cetem domowym. Dlatego Instytut Finans\u00f3w...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budzet-domowy-a-budzet-panstwa-Wiedza-Polakow-o-finansach-publicznych-jest-bardzo-pobiezna-8582522.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T14:16:58.858421+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Plaga kradzie\u017cy rower\u00f3w w Belgii. Rz\u0105d ma pomys\u0142, jak temu zapobiec", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/20a7d1dc00ecef-948-568-10-90-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na ka\u017cdym rowerze zostanie umieszczony system unikalnych kod\u00f3w, co ma zapobiega\u0107 kradzie\u017com, zdecydowa\u0142 rz\u0105d premiera Aleksandra De Croo. System ju\u017c funkcjonuje w stolicy kraju.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plaga-kradziezy-rowerow-w-Belgii-Rzad-ma-pomysl-jak-temu-zapobiec-8583906.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T13:11:57.090341+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skuszona szybkim zyskiem, wys\u0142a\u0142a oszustowi zdj\u0119cie dowodu i karty debetowej. Straci\u0142a 170 tys. z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/9785c1af9a9e2a-948-568-50-230-3950-2369.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blisko 170 tys. z\u0142 straci\u0142a mieszkanka pow. lipskiego (Mazowieckie), kt\u00f3ra pad\u0142a ofiar\u0105 oszust\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych na rynku inwestycyjnym. Kobieta, skuszona perspektyw\u0105 szybkiego zysku, po\u017cycza\u0142a pieni\u0105dze od znajomych \u2013 poinformowa\u0142a rzeczniczka Komendy Powiatowej w Lipsku asp. Monika Karasi\u0144ska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skuszona-szybkim-zyskiem-wyslala-oszustowi-zdjecie-dowodu-i-karty-debetowej-Stracila-170-tys-zl-8586833.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T13:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kupujesz u\u017cywany samoch\u00f3d? Lepiej sprawd\u017a jego \"miejsk\u0105 dat\u0119 wa\u017cno\u015bci\" - Polska idzie \u015bladem Niemiec czy Czech", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/939030a1ee4806-948-568-9-119-1974-1184.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Decyduj\u0105c si\u0119 na zakup u\u017cywanego samochodu, bierzemy pod uwag\u0119 aspekty takie jak bud\u017cet, przebieg pojazdu, jego typ, histori\u0119 czy stan techniczny. Jednak czy analizujemy jak d\u0142ugo pos\u0142u\u017cy on nam w mie\u015bcie - z dost\u0119pem do wszystkich dzielnic? Strefy bezemisyjne staj\u0105 si\u0119 coraz popularniejsze. Ju\u017c od 1 lipca 2024 roku do Warszawy i Krakowa zawitaj\u0105 Strefy Czystego Transportu, a w \u015blad za nimi na pewno zaczn\u0105 i\u015b\u0107 kolejne miasta. Eksperci autobaza.pl uczulaj\u0105 na przemy\u015blane zakupy \u201enowych - starych\u201d pojazd\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kupujesz-uzywany-samochod-Lepiej-sprawdz-jego-miejska-date-waznosci-Polska-idzie-sladem-Niemiec-czy-Czech-8585577.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T13:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142osi stracili setki miliard\u00f3w euro oszcz\u0119dno\u015bci przez inflacj\u0119 i podwy\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/c8fc50adf2fe1c-948-567-0-60-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost kosztu pieni\u0105dza i galopuj\u0105ca inflacja spowodowa\u0142y, \u017ce w\u0142oskie rodziny straci\u0142y 693 miliardy euro oszcz\u0119dno\u015bci. Maj\u0105tek finansowy w\u0142oskich rodzin spad\u0142 o 14,4 proc. w 2022 roku w por\u00f3wnaniu z rokiem poprzednim. Jedna rodzina na pi\u0119\u0107 (700 tys. z 3,3 mln) ma trudno\u015bci ze sp\u0142at\u0105 kredytu hipotecznego - wynika z badania instytutu ds. bada\u0144 spo\u0142ecznych Censis i Konfederacji Sp\u00f3\u0142dzielni W\u0142oskich Confcooperative.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlosi-stracili-setki-miliardow-euro-oszczednosci-przez-inflacje-i-podwyzke-stop-procentowych-8585839.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T13:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017cary w Grecji. W\u0142adze: Ogie\u0144 jest zasadniczo pod kontrol\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/4b6fba9adf6a0b-948-568-10-190-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po\u017cary w Grecji pozostaj\u0105 generalnie \"pod kontrol\u0105\", ale stra\u017cacy nadal s\u0105 w pe\u0142nej mobilizacji, gdy\u017c w ci\u0105gu dnia mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 porywy silnego wiatru - poinformowa\u0142y w sobot\u0119 greckie w\u0142adze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozary-w-Grecji-Wladze-Ogien-jest-zasadniczo-pod-kontrola-8586812.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T11:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "P\u0142on\u0105cy statek z tysi\u0105cami \"elektryk\u00f3w\" zostanie odholowany w bezpieczne miejsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/e092db6aaecafc-948-568-38-28-1752-1051.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Frachtowiec Fremantle Highway, kt\u00f3ry zapali\u0142 si\u0119 w nocy z wtorku na \u015brod\u0119 na Morzu P\u00f3\u0142nocnym u wybrze\u017cy Holandii, zostanie w ten weekend odholowany w bezpieczne miejsce - przekaza\u0142 rzecznik Rijkswaterstaat, rz\u0105dowej agencji gospodarki wodnej. Statek przewozi\u0142 prawie 4 tys. samochod\u00f3w, w tym 498 elektrycznych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plonacy-statek-z-tysiacami-elektrykow-zostanie-odholowany-w-bezpieczne-miejsce-8586809.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T11:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lewica chce opodatkowania Ko\u015bcio\u0142a oraz \u015bwieckich urz\u0119d\u00f3w i szpitali, a tak\u017ce likwidacji klauzuli sumienia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/5e1392e767b293-948-568-7-0-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Opodatkowanie Ko\u015bcio\u0142a, \u015bwieckie urz\u0119dy i szpitale, a tak\u017ce likwidacja klauzuli sumienia - to niekt\u00f3re z propozycji lider\u00f3w Lewicy, kt\u00f3re przedstawili w sobot\u0119 na konwencji o rozdziale pa\u0144stwa od Ko\u015bcio\u0142a. \"Pa\u0144stwo \u015bwieckie jest warunkiem wolno\u015bci w Polsce\" - m\u00f3wi\u0142 wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lewica-chce-opodatkowania-Kosciola-oraz-swieckich-urzedow-i-szpitali-a-takze-likwidacji-klauzuli-sumienia-8586805.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T11:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Elon Musk buduje dom marze\u0144 we W\u0142oszech. 15 \u0142azienek, komora kriogeniczna, podwieszany basen i spa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/65d415da5dee3e-948-568-26-21-2081-1248.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ski miliarder Elon Musk postanowi\u0142 zbudowa\u0107 dom w regionie Trydent-G\u00f3rna Adyga w p\u00f3\u0142nocnych W\u0142oszech. B\u0119dzie w nim komora kriogeniczna, podziemna garderoba schowana w pod\u0142odze, podwieszany szklany basen, 15 \u0142azienek \u2013 poinformowa\u0142 dziennik \u201eCorriere della sera\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elon-Musk-buduje-dom-marzen-we-Wloszech-15-lazienek-komora-kriogeniczna-podwieszany-basen-i-spa-8584387.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T11:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wesela zero waste, streaming i hologramy. Pokolenie Z zmienia bran\u017c\u0119 \u015blubn\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/88ec0181f5288e-948-568-13-174-2770-1662.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug wedding planner\u00f3w generacja Z to niezwykle wymagaj\u0105ca grupa klient\u00f3w, kt\u00f3rzy przede wszystkim s\u0105 zale\u017cni od nowinek technologicznych, dlatego to w\u0142a\u015bnie oni wiod\u0105 prym podczas ceremonii. Pary m\u0142ode...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wesela-zero-waste-streaming-i-hologramy-Pokolenie-Z-zmienia-branze-slubna-8584133.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T11:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orlen sponsoruje spotkania s\u0142uchaczy Radia Maryja i TV Trwam. Sp\u00f3\u0142ka t\u0142umaczy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/a4e1227ab7a0ed-948-568-20-40-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orlen wspiera r\u00f3\u017cnorodne projekty dotycz\u0105ce zdrowia i\n profilaktyki, edukacji i ekologii oraz sportu i kultury - o\u015bwiadczy\u0142o w\n sobot\u0119 biuro prasowe sp\u00f3\u0142ki, odpowiadaj\u0105c na zarzuty pos\u0142a KO Dariusza \nJo\u0144skiego ws.  sponsorowania przez sp\u00f3\u0142k\u0119 spotkania s\u0142uchaczy Radia \nMaryja i TV Trwam.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-sponsoruje-spotkania-sluchaczy-Radia-Maryja-i-TV-Trwam-Spolka-tlumaczy-8586801.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T10:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wywiad wojskowy Ukrainy: na Krymie wysadzono rosyjski sk\u0142ad amunicji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/d0ad70a3a6a8b6-948-568-0-47-1721-1032.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pod Sewastopolem na anektowanym przez Rosj\u0119 ukrai\u0144skim Krymie \"wskutek dywersji\" zosta\u0142 wysadzony w powietrze rosyjski sk\u0142ad amunicji - informuje w sobot\u0119 ukrai\u0144ski wywiad wojskowy (HUR).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wywiad-wojskowy-Ukrainy-na-Krymie-wysadzono-rosyjski-sklad-amunicji-8586795.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T10:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"FT\": Ukrai\u0144cy u\u017cywaj\u0105 przeciwko Rosji p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skich pocisk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/10d2dda10dcfae-948-568-52-0-2947-1768.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukrai\u0144skie za\u0142ogi artyleryjskie wystrzeliwuj\u0105 przeciwko Rosji m.in. pociski wyprodukowane w Korei P\u00f3\u0142nocnej, mimo \u017ce kraj ten jest sojusznikiem W\u0142adimira Putina - poda\u0142 w sobot\u0119 brytyjski dziennik \"Financial Times\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/FT-Ukraincy-uzywaja-przeciwko-Rosji-polnocnokoreanskich-pociskow-8586792.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T10:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kryzys demograficzny w Polsce. 1500+ i kredyt 0 proc. - tak PO chce zniwelowa\u0107 problem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/bde118d98e7ce8-948-568-30-309-3900-2339.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba urodze\u0144 w Polsce maleje, bo drastycznie maleje liczba kobiet w wieku prokreacyjnym - powiedzia\u0142a w sobot\u0119 PAP szefowa sejmowej komisji polityki spo\u0142ecznej i rodziny Urszula Rusecka (PiS) w odpowiedzi na zarzuty opozycji dotycz\u0105ce kryzysu demograficznego w Polsce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-demograficzny-w-Polsce-1500-i-kredyt-0-proc-tak-PO-chce-zniwelowac-problem-8586791.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T10:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Imprezy firmowe pod czujnym okiem fiskusa. Skarb\u00f3wka coraz dok\u0142adniej prze\u015bwietla wydatki na ten cel", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/b359bc7c76c6b4-948-568-70-110-3930-2357.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firma organizuj\u0105ca spotkanie integracyjne mo\u017ce odliczy\u0107 koszty zaproszenia tylko cz\u0119\u015bci go\u015bci, m.in. w\u0142asnych pracownik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105du. Z kolei za uwzgl\u0119dnienie wydatk\u00f3w przypadaj\u0105cych na wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w czy cz\u0142onk\u00f3w rady nadzorczej mo\u017ce zosta\u0107 dotkliwie ukarana przez urz\u0105d skarbowy - informuje serwis Prawo.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Imprezy-firmowe-pod-czujnym-okiem-fiskusa-Skarbowka-coraz-dokladniej-przeswietla-wydatki-na-ten-cel-8584328.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T09:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pier\u015bcionek Tupaca Shakura wylicytowany. To najdro\u017cszy przedmiot zwi\u0105zanym z hip-hopem sprzedany na aukcji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/4b33f79aa7b133-948-568-150-20-3650-2190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pier\u015bcionek w kszta\u0142cie korony, zaprojektowany i noszony przez legend\u0119 rapu Tupaca Shakura na kr\u00f3tko przed jego \u015bmierci\u0105 w 1996 roku, zosta\u0142 sprzedany za ponad milion dolar\u00f3w na aukcji w nowojorskim domu aukcyjnym Sotheby's.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierscionek-Tupaca-Shakura-wylicytowany-To-najdrozszy-przedmiot-zwiazanym-z-hip-hopem-sprzedany-na-aukcji-8584780.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T09:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wy\u0142udzili miliard z\u0142otych VAT-u. W\u015br\u00f3d zatrzymanych b. prezes zarz\u0105du Fundacji TVN", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/7fcb74cf5fce51-948-568-0-75-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek skierowa\u0142 do zarz\u0105du telewizji TVN i pracownik\u00f3w stacji pytania o zatrzymanie by\u0142ego prezesa zarz\u0105du Fundacji TVN Rafa\u0142a Rz., kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142 dopu\u015bci\u0107 si\u0119 oszukania Skarbu Pa\u0144stwa z tytu\u0142u uchylania si\u0119 od p\u0142acenia podatku VAT.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyludzili-miliard-zlotych-VAT-u-Wsrod-zatrzymanych-b-prezes-zarzadu-Fundacji-TVN-8586782.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T08:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier: Ochronili\u015bmy polskie kopalnie, gdzie tylko mogli\u015bmy, i b\u0119dziemy to robi\u0107 nadal", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/b11fc73a005ccb-948-568-14-177-1840-1104.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ochronili\u015bmy polskie kopalnie tam, gdzie tylko mogli\u015bmy. Licz\u0119, \u017ce przez d\u0142ugie lata, a mo\u017ce i dekady, b\u0119dziemy fedrowa\u0107 na G\u00f3rnym \u015al\u0105sku, ale jednocze\u015bnie dokonuj\u0105c takiej transformacji energetycznej, kt\u00f3ra le\u017cy w interesie Polski - m\u00f3wi\u0142 w Gliwicach premier Mateusz Morawiecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Ochronilismy-polskie-kopalnie-gdzie-tylko-moglismy-i-bedziemy-to-robic-nadal-8586774.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T08:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Turcja dokr\u0119ca podatkow\u0105 \u015brub\u0119. Danin\u0119 na alkohol podniesiono o ponad 1500 procent przez ostatnie 13 lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/bd70c5f0941a5b-948-568-30-120-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu ostatnich 13 lat w\u0142adze Turcji podnios\u0142y podatek od d\u00f3br luksusowych na alkohol o ponad 1,5 tys. procent - poinformowa\u0142 lokalny portal, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wyliczenia eksperta podatkowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turcja-dokreca-podatkowa-srube-Danine-na-alkohol-podniesiono-o-ponad-1500-procent-przez-ostatnie-13-lat-8584107.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T06:41:46.102063+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Unikanie podatk\u00f3w kosztuje \u015bwiat 472 miliard\u00f3w dolar\u00f3w rocznie. Te kraje s\u0105 g\u0142\u00f3wnymi winowajcami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/56937e018c0884-948-568-60-70-3940-2363.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Holandia jest osi\u0105 globalnego unikania podatk\u00f3w, twierdzi w najnowszym raporcie organizacja Tax Justice Network. Inne kraje trac\u0105 przez Niderlandy 51 mld dolar\u00f3w rocznie, co stanowi prawie jedn\u0105 pi\u0105t\u0105 wszystkich poniesionych strat podatkowych, kt\u00f3re wynosz\u0105 472 miliardy dolar\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unikanie-podatkow-kosztuje-swiat-472-miliardow-dolarow-rocznie-Te-kraje-sa-glownymi-winowajcami-8584350.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T06:41:46.087870+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PFR: zmierzamy w kierunku rekordowej nadwy\u017cki w obrotach handlu zagranicznego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/ffca1e923bcacf-945-567-84-4-1760-1056.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ujemna dynamika eksportu utrzyma si\u0119 jedynie przez kilka miesi\u0119cy, na koniec roku mo\u017cemy mie\u0107 rekordowo wysok\u0105 nadwy\u017ck\u0119 w obrotach handlu zagranicznego - przewiduje ekonomista Polskiego Funduszu Rozwoju Micha\u0142 Kolasa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PFR-zmierzamy-w-kierunku-rekordowej-nadwyzki-w-obrotach-handlu-zagranicznego-8586740.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T06:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekonomi\u015bci: Ceny mieszka\u0144 w Polsce id\u0105 w g\u00f3r\u0119, a to dopiero pocz\u0105tek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/32f25079f3887a-948-568-0-8-3491-2094.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny mieszka\u0144 id\u0105 w g\u00f3r\u0119, ale to dopiero pocz\u0105tek. W kolejnych kwarta\u0142ach b\u0119dziemy obserwowa\u0107 wzrosty zar\u00f3wno na rynku pierwotnym, jak i wt\u00f3rnym - przewiduj\u0105 ekonomi\u015bci. Wskazuj\u0105 przy tym na o\u017cywienie sprzeda\u017cy zwi\u0105zane m.in. z \"Bezpiecznym kredytem\" i zako\u0144czeniem cyklu podwy\u017cek st\u00f3p procentowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomisci-Ceny-mieszkan-w-Polsce-ida-w-gore-a-to-dopiero-poczatek-8586735.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T05:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie wszyscy nauczyciele dostan\u0105 bon o warto\u015bci 2500 z\u0142 na zakup komputera", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/7ba0172c2d30ab-948-568-10-250-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bon w wysoko\u015bci 2500 z\u0142otych na zakup laptopa dla nauczycieli nie b\u0119dzie przys\u0142ugiwa\u0142 pedagogom przedszkolnym ani tym osobom, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z podobnego wsparcia w czasie pandemii. Ponadto przez pi\u0119\u0107 lat nie b\u0119dzie mo\u017cna odsprzeda\u0107 sprz\u0119tu zakupionego w ten spos\u00f3b \u2013 informuje serwis Prawo.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-wszyscy-nauczyciele-dostana-bon-o-wartosci-2500-zl-na-zakup-komputera-8585026.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T04:31:42.566827+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jastrz\u0119bie w akcji, szcz\u0119\u015bliwa \"13\" na Wall Street, rozbi\u00f3rka kursu B\u0119dzina i dobra passa deweloper\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/c/ca0d8efc9df3eb-948-568-80-210-3920-2351.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejny wakacyjny tydzie\u0144 za nami, jednak na rynku nie brakowa\u0142o emocji. W centrum uwagi znalaz\u0142y si\u0119 banki centralne - Fed i EBC pozosta\u0142y nieugi\u0119te w walce z inflacj\u0105 i zgodnie z oczekiwaniami podnios\u0142y stopy procentowe. Czego jeszcze warto by\u0142o nie przeoczy\u0107 w gospodarczym labiryncie? Przypominamy poni\u017cej najciekawsze wykresy tygodnia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jastrzebie-w-akcji-szczesliwa-13-na-Wall-Street-rozbiorka-kursu-Bedzina-i-dobra-passa-deweloperow-8586129.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T04:31:42.559491+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "4-dniowy tydzie\u0144 pracy zdaje egzamin? Wyniki nowych bada\u0144 zaskakuj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/a2db8cce5ff904-948-568-10-358-2040-1224.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Temat 4-dniowego tygodnia pracy wci\u0105\u017c jest ca\u0142kiem popularny. Wiele firm zlokalizowanych na ca\u0142ym \u015bwiecie zastanawia si\u0119 nad wprowadzeniem takiego rozwi\u0105zania. Z tego wzgl\u0119du ci\u0105gle prowadzone s\u0105 eksperymenty, kt\u00f3re maj\u0105 za zadanie wypr\u00f3bowa\u0107 ten system w praktyce, aby dowiedzie\u0107 si\u0119 wi\u0119cej o jego wp\u0142ywie na pracownik\u00f3w i ich efektywno\u015b\u0107.\u00a0\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/4-dniowy-tydzien-pracy-a-produktywnosc-Wyniki-nowych-badan-zaskakuja-8586320.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T04:31:42.556719+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kto, ile i po co wyk\u0142ada na polski sport? I co z tego ma", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/8760605b0f0b11-948-568-8-115-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ile pieni\u0119dzy jest w polskim sporcie i z czyjej kieszeni p\u0142yn\u0105? Na co mog\u0105 liczy\u0107 inwestuj\u0105cy w marketing sportowy?\n W dzisiejszym odcinku nakre\u015blimy kto, ile i po co wyk\u0142ada na polski sport. I co z tego ma.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kto-ile-i-po-co-wyklada-na-polski-sport-I-co-z-tego-ma-8586298.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T04:31:42.554418+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny mieszka\u0144 na \u015bwiecie rosn\u0105 najwolniej od 2015 roku. W Polsce nie jest a\u017c tak kolorowo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/8de57a80003825-948-568-181-1496-2557-1534.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny nieruchomo\u015bci sp\u0119dzaj\u0105 nam sen z powiek od wielu miesi\u0119cy, by nie powiedzie\u0107 - lat. Jak wynika z najnowszego indeksu Global House Price Index, ceny mieszka\u0144 na \u015bwiecie rosn\u0105 najwolniej od III kwarta\u0142u 2015 roku. Jednak czy Polacy maj\u0105 si\u0119 z czego cieszy\u0107?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-mieszkan-na-swiecie-rosna-najwolniej-od-2015-roku-W-Polsce-nie-jest-az-tak-kolorowo-8583894.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T04:31:42.552067+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekonomi\u015bci kryptowalut czy specjali\u015bci od etyki sztucznej inteligencji. Oto zawody (wcale nie odleg\u0142ej) przysz\u0142o\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/ed1a4d0e741f0b-948-568-56-56-3193-1915.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do 2028 r. wzro\u015bnie zapotrzebowanie na specjalist\u00f3w od energii odnawialnej i cyberbezpiecze\u0144stwa oraz in\u017cynier\u00f3w bioinformatyki - prognozuj\u0105 eksperci rynku pracy z firmy Personnel Service. W\u015br\u00f3d zawod\u00f3w przysz\u0142o\u015bci wymieniaj\u0105 te\u017c etyk\u00f3w ds. sztucznej inteligencji, a tak\u017ce ekonomist\u00f3w kryptowalut.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-pracy-Oto-zawody-wcale-nie-odleglej-przyszlosci-8584491.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T04:31:42.549145+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna. Kim Dzong Un spotka\u0142 si\u0119 z chi\u0144sk\u0105 delegacj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/178030c08dfae0-945-567-0-83-1755-1053.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un spotka\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek z chi\u0144sk\u0105 delegacj\u0105 pod kierownictwem cz\u0142onka Biura Politycznego Li Hongzhona, kt\u00f3ra odwiedzi\u0142a Pjongjang z okazji 70. rocznicy zako\u0144czenia wojny korea\u0144skiej - poinformowa\u0142a agencja prasowa KCNA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korea-Polnocna-Kim-Dzong-Un-spotkal-sie-z-chinska-delegacja-8586715.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-29T00:49:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]