[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Unia Afryka\u0144ska za\u017c\u0105da\u0142a od wojska Nigru przywr\u00f3cenia w\u0142adzy konstytucyjnej w ci\u0105gu 15 dni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GRpktkuTURBXy9lNWFmM2I0Yi0xMzQ2LTQ3Y2MtODU4Mi1mYjQzOGJjYzdkODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Pokoju i Bezpiecze\u0144stwa Unii Afryka\u0144skiej (UA) za\u017c\u0105da\u0142a od w\u0142adz wojskowych Nigru natychmiastowego i bezwarunkowego powrotu do swoich koszar i przywr\u00f3cenia w\u0142adzy konstytucyjnej w ci\u0105gu maksymalnie pi\u0119tnastu dni\u201d \u2013 napisano w komunikacie wydanym po spotkaniu przedstawicieli UA w sprawie zamachu stanu, do kt\u00f3rego w Nigrze dosz\u0142o w \u015brod\u0119 wieczorem, poinformowa\u0142a w sobot\u0119 AFP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9031766,unia-afrykanska-zazadala-od-wojska-nigru-przywrocenia-wladzy-konstytuc.html", "date_published": "2023-07-29T17:49:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemieccy ekstremi\u015bci walcz\u0105 w Ukrainie, wi\u0119kszo\u015b\u0107 po stronie Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_1ktkuTURBXy83YWNhNDQ1OC0xZGI2LTRiZjktOWU2MC1lNGQ2NTY5YWQzNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Federalne ministerstwo spraw wewn\u0119trznych potwierdzi\u0142o, \u017ce kilkudziesi\u0119ciu niemieckich ochotnik\u00f3w walczy w wojnie na Ukrainie - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 &quot;Welt am Sonntag&quot;. W rzeczywisto\u015bci ich liczba mo\u017ce by\u0107 wy\u017csza, ale zbierane s\u0105 tylko dane dotycz\u0105ce os\u00f3b maj\u0105cych powi\u0105zania z ekstremizmem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9031725,niemieccy-ekstremisci-walcza-w-ukrainie-wiekszosc-po-stronie-rosji.html", "date_published": "2023-07-29T17:46:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francuski rz\u0105d si\u0119 zmieni\u0142, a w zasadzie zosta\u0142 taki sam", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u9dktkuTURBXy8yNTRmYjA1NC0xYTQwLTQwNjUtYTJiNy00NmJmZTk1YTM2NDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rekonstrukcja rz\u0105du we Francji pos\u0142u\u017cy prezydentowi. Ju\u017c on wie, jak rozda\u0107 karty, kt\u00f3rych w tym momencie potrzebuje.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8994922,francuski-rzad-sie-zmienil-a-w-zasadzie-zostal-taki-sam.html", "date_published": "2023-07-29T13:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Opowie\u015b\u0107 o AK jest zazwyczaj pe\u0142na patosu, tymczasem to, co najwa\u017cniejsze, jest w niej proste", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WShktkuTURBXy83YzNlMThmOC01MmY3LTRkOGEtYmM3YS1jNDUyZGJlNzZlMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Opowie\u015b\u0107 o AK jest zazwyczaj pe\u0142na patosu, tymczasem to, co najwa\u017cniejsze, jest w niej proste. To szacunek do cz\u0142owieka.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8994930,opowiesc-o-ak-jest-zazwyczaj-pelna-patosu-tymczasem-to-co-najwazniej.html", "date_published": "2023-07-29T13:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Skandale, kontrowersyjne wyroki. Co si\u0119 dzieje z ameryka\u0144skim S\u0105dem Najwy\u017cszym?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hFOktkuTURBXy9jMjMyMTI2NC1iYzMwLTQzMWEtYTg0Zi1mMTBmNTQzYzVjOTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eKryzys legitymizacji\u201d \u2013 tak komentatorzy w Ameryce oceniaj\u0105 dzi\u015b kondycj\u0119 S\u0105du Najwy\u017cszego. Chodzi nie tylko o kontrowersyjne wyroki, lecz tak\u017ce o skandale wok\u00f3\u0142 relacji konserwatywnych s\u0119dzi\u00f3w ze sponsorami republikan\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8994913,skandale-kontrowersyjne-wyroki-co-sie-dzieje-z-amerykanskim-sadem-na.html", "date_published": "2023-07-29T13:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzecznik PiS pyta stacj\u0119 TVN o zatrzymanie przez s\u0142u\u017cby by\u0142ego prezesa zarz\u0105du Fundacji TVN", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B0QktkuTURBXy81ZjZmMWE3Zi1kYjI2LTQ0YzktYjZlMC00ODg4Nzk1NzMwZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek skierowa\u0142 do zarz\u0105du telewizji TVN i pracownik\u00f3w stacji pytania o zatrzymanie by\u0142ego prezesa zarz\u0105du Fundacji TVN Rafa\u0142a Rz., kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142 dopu\u015bci\u0107 si\u0119 oszukania Skarbu Pa\u0144stwa z tytu\u0142u uchylania si\u0119 od p\u0142acenia podatku VAT.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9028193,rzecznik-pis-pyta-stacje-tvn-o-zatrzymanie-przez-sluzby-bylego-prezesa.html", "date_published": "2023-07-29T13:16:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Financial Times\": Ukrai\u0144cy u\u017cywaj\u0105 przeciwko Rosji p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skich pocisk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZmaktkuTURBXy8xMzE0ZTI0YS0zZjI3LTRmNzgtYTNjZS05YTgwODA5ZmQxNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144skie za\u0142ogi artyleryjskie wystrzeliwuj\u0105 przeciwko Rosji m.in. pociski wyprodukowane w Korei P\u00f3\u0142nocnej, mimo \u017ce kraj ten jest sojusznikiem W\u0142adimira Putina - poda\u0142 w sobot\u0119 brytyjski dziennik &quot;Financial Times&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9028163,financial-times-ukraincy-uzywaja-przeciwko-rosji-polnocnokoreanskic.html", "date_published": "2023-07-29T13:14:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lewica chce opodatkowania Ko\u015bcio\u0142a oraz \u015bwieckich urz\u0119d\u00f3w i szpitali", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HFtktkuTURBXy9mMTQzMjRlNy00Y2ZlLTQzYzUtYjFjNy05MzhkMTRkMTUzM2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Opodatkowanie Ko\u015bcio\u0142a, \u015bwieckie urz\u0119dy i szpitale, a tak\u017ce likwidacja klauzuli sumienia - to niekt\u00f3re z propozycji lider\u00f3w Lewicy, kt\u00f3re przedstawili w sobot\u0119 na konwencji o rozdziale pa\u0144stwa od Ko\u015bcio\u0142a. &quot;Pa\u0144stwo \u015bwieckie jest warunkiem wolno\u015bci w Polsce&quot; - m\u00f3wi\u0142 wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9028141,lewica-chce-opodatkowania-kosciola-oraz-swieckich-urzedow-i-szpitali.html", "date_published": "2023-07-29T13:13:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gen. Skrzypczak o Grupie Wagnera: To dzia\u0142ania propagandowe Putina, chc\u0105 nas zastraszy\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/82AktkuTURBXy83ZDQ5ZGEzNS0yMWIwLTQ1ZGYtODQ4OC1kOGY1ZmJjMTAzY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska nie ma si\u0119 czego obawia\u0107 w zwi\u0105zku z przesuni\u0119ciem 100 najemnik\u00f3w Grupy Wagnera w kierunku Przesmyku Suwalskiego. To s\u0105 dzia\u0142ania propagandowe Putina i \u0141ukaszenki, chc\u0105 nas zastraszy\u0107 i wprowadzi\u0107 niepok\u00f3j; zalecam spok\u00f3j, nie dajmy si\u0119 sprowokowa\u0107 ich propagandzie - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 PAP gen. Waldemar Skrzypczak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9028113,gen-skrzypczak-o-grupie-wagnera-to-dzialania-propagandowe-putina-ch.html", "date_published": "2023-07-29T13:11:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Josep Borrell: UE nie uznaje nowych w\u0142adz Nigru", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tehktkuTURBXy81YTEyNmE4Yy1jMGRiLTQ3YWYtYmY0OC03NWRhN2I4MjMyNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska &quot;nie uznaje i nie uzna w\u0142adz pochodz\u0105cych z puczu&quot; w Nigrze i natychmiast zawiesza &quot;wszelkie dzia\u0142ania w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy w dziedzinie bezpiecze\u0144stwa&quot; z krajem Sahelu - o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119 szef dyplomacji UE Josep Borrell.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9028088,josep-borrell-ue-nie-uznaje-nowych-wladz-nigru.html", "date_published": "2023-07-29T13:09:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Separatystyczna PNV chce wi\u0119kszych praw dla Kraju Bask\u00f3w w zamian za poparcie rz\u0105du Sancheza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9-9ktkuTURBXy80N2IxNzVjNS0xNTE2LTRlYzEtOWQ4Ny04MDRhNGQ4MWY4ODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nacjonalistyczna Partia Bask\u00f3w (PNV) oczekuje wi\u0119kszych praw dla Kraju Bask\u00f3w od Hiszpanii w zamian za poparcie nowego rz\u0105du Pedra Sancheza. Gabinet ten mia\u0142by opiera\u0107 si\u0119 o ugrupowania radykalnej lewicy oraz separatystyczne partie z Katalonii i Kraju Bask\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9028066,separatystyczna-pnv-chce-wiekszych-praw-dla-kraju-baskow-w-zamian-za-p.html", "date_published": "2023-07-29T13:08:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ambasador Ukrainy w Polsce: AHS Kraby idealnie sprawdzaj\u0105 si\u0119 na polu walki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BBDktkuTURBXy9iNmE2ZGFkYS02YmRhLTRhOWEtYTFkZC0yYWIwOTA0ZmNkNTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wysoce doceniamy armatohaubice Kraby, idealnie sprawdzaj\u0105 si\u0119 na polu walki - napisa\u0142 w sobot\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych ambasador Ukrainy w Polsce Wasyl Zwarycz.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9028027,ambasador-ukrainy-w-polsce-ahs-kraby-idealnie-sprawdzaja-sie-na-polu.html", "date_published": "2023-07-29T13:05:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jab\u0142o\u0144ski o przesuni\u0119ciu najemnik\u00f3w Grupy Wagnera: Musimy by\u0107 przygotowani na prowokacje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M-jktkuTURBXy8wZDllYmEyMi1mZjEzLTRjY2EtYWQwOC0yNGUzZmU1MmE1ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Musimy by\u0107 przygotowani na prowokacje ze strony Rosji i Bia\u0142orusi. To jest bardzo powa\u017cne zagro\u017cenie, ale Polska robi wszystko, aby to ryzyko zminimalizowa\u0107 - powiedzia\u0142 PAP wiceszef MSZ Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski, komentuj\u0105c informacje o przesuni\u0119ciu ponad 100 najemnik\u00f3w Grupy Wagnera w kierunku Przesmyku Suwalskiego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9028017,jablonski-o-przesunieciu-najemnikow-grupy-wagnera-musimy-byc-przygoto.html", "date_published": "2023-07-29T13:04:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stra\u017c graniczna: Na Bia\u0142orusi jest ponad 5 tys. najemnik\u00f3w Grupy Wagnera", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wwlktkuTURBXy8yYWRhZGFjZi05M2ZlLTQ2YTctYmIzNi01NjAxNWU2ODJhNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecnie na Bia\u0142orusi jest ponad 5 tys. najemnik\u00f3w rosyjskiej Grupy Wagnera - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 rzecznik ukrai\u0144skiej stra\u017cy granicznej Andrij Demczenko, cytowany przez serwis RBK-Ukraina.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9028014,straz-graniczna-na-bialorusi-jest-ponad-5-tys-najemnikow-grupy-wagne.html", "date_published": "2023-07-29T12:59:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Satysfakcja z pracy. Zobacz, w jakich krajach pracownicy s\u0105 najbardziej zadowoleni [WYKRES]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/joRktkuTURBXy9mMDQzNjgwNy05MzFjLTRmZTQtODIwZS0zNzZhZDRiMmU1NGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug Randstad Workmonitor spo\u015br\u00f3d 15 badanych kraj\u00f3w najbardziej zadowoleni z pracy s\u0105 pracownicy w Indiach, a najmniej w Japonii.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/9013020,satysfakcja-z-pracy-zobacz-w-jakich-krajach-pracownicy-sa-najbardzie.html", "date_published": "2023-07-29T12:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier: Staramy si\u0119 odbudowa\u0107 si\u0142\u0119 polskiego przemys\u0142u zbrojeniowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZYTktkuTURBXy8yZTY0ODBkOS1jZjhmLTQxZWEtYmI0My1kODQyYjliZDFjYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Staramy si\u0119 budowa\u0107 si\u0142\u0119 polskiej armii, modernizowa\u0107 polsk\u0105 armi\u0119 i odbudowa\u0107 si\u0142\u0119 polskiego przemys\u0142u zbrojeniowego - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9023773,premier-staramy-sie-odbudowac-sile-polskiego-przemyslu-zbrojeniowego.html", "date_published": "2023-07-29T07:35:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pa\u0144stwo Islamskie przyzna\u0142o si\u0119 do zamachu w Damaszku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EgZktkuTURBXy9hMTA2NWQwNi00OTBiLTQwNmQtOTBlNi03NDY3NDUyM2Y0N2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwo Islamskie (IS) wzi\u0119\u0142o odpowiedzialno\u015b\u0107 za czwartkowy zamach na przedmie\u015bciach stolicy Syrii, Damaszku - poda\u0142a w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 powi\u0105zana z t\u0105 organizacj\u0105 agencja prasowa Amaq.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9023761,panstwo-islamskie-przyznalo-sie-do-zamachu-w-damaszku.html", "date_published": "2023-07-29T07:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bia\u0142y Dom: Wojskowy przewr\u00f3t w Nigrze mo\u017ce wzmocni\u0107 d\u017cihadyst\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eG9ktkuTURBXy9hYmNiMjM4Ni03ZGQ4LTQ0MzYtOWQ0YS05ZWVmYmM3YjMzNDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojskowy przewr\u00f3t w Nigrze mo\u017ce wzmocni\u0107 ekstremist\u00f3w aktywnych w Sahelu i dodatkowo zdestabilizowa\u0107 region - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Stwierdzi\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce nie ma plan\u00f3w zmian dotycz\u0105cych obecno\u015bci ok. tysi\u0105ca \u017co\u0142nierzy USA w tym kraju.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9023731,bialy-dom-wojskowy-przewrot-w-nigrze-moze-wzmocnic-dzihadystow.html", "date_published": "2023-07-29T07:32:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekstremalne upa\u0142y zagra\u017caj\u0105 190 mln Amerykan\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bF8ktkuTURBXy9jYmVjNDY5YS1iMzM3LTQyY2MtODA4NC01MjQ1ZDMzMDk3ZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Stanach Zjednoczonych rozprzestrzenia si\u0119 nadci\u0105gaj\u0105ca z po\u0142udnia pot\u0119\u017cna fala upa\u0142\u00f3w. Ostrze\u017ceniami przed skutkami wysokich temperatur obj\u0119tych ju\u017c jest 190 mln ludzi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9023715,ekstremalne-upaly-zagrazaja-190-mln-amerykanow.html", "date_published": "2023-07-29T07:31:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a trzeci wniosek W\u0142och o p\u0142atno\u015b\u0107 z Funduszu Odbudowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0WOktkuTURBXy83OGZhNTY0OS1kOTRhLTRiYWMtYTEwNy1mZmNmY2FjYWMyODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska wyda\u0142a w pi\u0105tek pozytywn\u0105 wst\u0119pn\u0105 ocen\u0119 trzeciego wniosku W\u0142och o p\u0142atno\u015b\u0107 w ramach Funduszu Odbudowy. Chodzi o 18,5 mld euro. Zatwierdzi\u0142a r\u00f3wnie\u017c zmian\u0119 Krajowego Planu Odbudowy W\u0142och zwi\u0105zan\u0105 z czwartym wnioskiem o p\u0142atno\u015b\u0107.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9023700,komisja-europejska-zatwierdzila-trzeci-wniosek-wloch-o-platnosc-z-fund.html", "date_published": "2023-07-29T07:30:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Solidne wzrosty na Wall Street na koniec tygodnia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pi\u0105tkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 solidnymi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. W centrum uwagi inwestor\u00f3w by\u0142y najnowsze dane makroekonomiczne z ameryka\u0144skiej gospodarki oraz wyniki finansowe kolejnych sp\u00f3\u0142ek za drugi kwarta\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9023676,solidne-wzrosty-na-wall-street-na-koniec-tygodnia.html", "date_published": "2023-07-29T07:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemiecki historyk: Sprawa reparacji od Niemiec jest otwarta", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/655ktkuTURBXy82NDYzOTBkNS1lZmE2LTQwNmEtOGRhOC0zZmFhZWExMTIwYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ludob\u00f3jstwo i zbrodnie wojenne nie ulegaj\u0105 przedawnieniu w \u015bwietle prawa mi\u0119dzynarodowego. Czas pope\u0142nionej zbrodni nie gra roli \u2013 powiedzia\u0142 w rozmowie z \u201eTygodnikiem TVP\u201d dr Karl Heinz Roth, badacz niemieckich zbrodni i dzia\u0142acz na rzecz wyp\u0142aty odszkodowa\u0144 dla pa\u0144stw poszkodowanych w XX wieku przez Niemcy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9023657,niemiecki-historyk-sprawa-reparacji-od-niemiec-jest-otwarta.html", "date_published": "2023-07-29T07:27:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bia\u0142y Dom: Biden b\u0119dzie gospodarzem tr\u00f3jstronnego szczytu z Japoni\u0105 i Kore\u0105 Po\u0142udniow\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tGoktkuTURBXy83ZGJhNTZhNi0zZTYzLTQxNTAtYTVjMS04MDYxMGViMGUyMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spotkanie z premierem Japonii Fumio Kishid\u0105 i prezydentem Korei Po\u0142udniowej Yoon Suk-Yeolem odb\u0119dzie si\u0119 18 sierpnia w prezydenckiej rezydencji Camp David w stanie Maryland - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek Bia\u0142y Dom.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9023643,bialy-dom-biden-bedzie-gospodarzem-trojstronnego-szczytu-z-japonia-i.html", "date_published": "2023-07-29T07:26:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spotkanie Kim Dzong Una z chi\u0144sk\u0105 delegacj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hr-ktkuTURBXy9jNjgwOTU1ZC1kYjNhLTRiNjctOWI4Mi1lZTIwNjk2NzMzZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un spotka\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek z chi\u0144sk\u0105 delegacj\u0105 pod kierownictwem cz\u0142onka Biura Politycznego Li Hongzhona, kt\u00f3ra odwiedzi\u0142a Pjongjang z okazji 70. rocznicy zako\u0144czenia wojny korea\u0144skiej - poinformowa\u0142a agencja prasowa KCNA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9023627,spotkanie-kim-dzong-una-z-chinska-delegacja.html", "date_published": "2023-07-29T07:25:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b rannych po rosyjskim ostrzale bloku mieszkalnego w Dnieprze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4EtktkuTURBXy9lNzk2OTdmOC0xZTViLTQzM2EtOWMyYS01NDhhNGExMjIzNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b, w tym dwoje dzieci i 77-letnia kobieta, zosta\u0142o rannych w pi\u0105tek w rosyjskim ostrzale bloku mieszkalnego w Dnieprze w \u015brodkowej cz\u0119\u015bci Ukrainy - poinformowa\u0142 szef lokalnej administracji Serhij \u0141ysak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9023604,dziewiec-osob-rannych-po-rosyjskim-ostrzale-bloku-mieszkalnego-w-dniep.html", "date_published": "2023-07-29T07:24:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ogl\u0105danie telewizji w dzieci\u0144stwie mo\u017ce si\u0119 wi\u0105za\u0107 z zespo\u0142em metabolicznym w doros\u0142o\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-pSktkuTURBXy80Nzc5ZWU3MS1lODRhLTQ2NWItODFhNy1mM2UxYjEwNDgxMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zbyt d\u0142ugie ogl\u0105danie telewizji w dzieci\u0144stwie mo\u017ce mie\u0107 powa\u017cne konsekwencje. Badania wykaza\u0142y, \u017ce osoby, kt\u00f3re b\u0119d\u0105c dzie\u0107mi sp\u0119dza\u0142y du\u017co czasu przed telewizorem, by\u0142y bardziej nara\u017cone na rozw\u00f3j zespo\u0142u metabolicznego w doros\u0142ym \u017cyciu.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9023591,ogladanie-telewizji-w-dziecinstwie-moze-sie-wiazac-z-zespolem-metaboli.html", "date_published": "2023-07-29T07:23:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oliwa mo\u017ce chroni\u0107 przed \u015bmierteln\u0105 demencj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VrpktkuTURBXy82YzU3MWUzNC1lY2U0LTQyYzctYjJhMS01NDhkMTRkY2VhNTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naukowcy zauwa\u017cyli, \u017ce osoby, kt\u00f3re regularnie spo\u017cywaj\u0105 naturaln\u0105 oliw\u0119 z oliwek, s\u0105 mniej zagro\u017cone \u015bmierci\u0105 z powodu demencji. Przeprowadzili oni pierwsze badanie, kt\u00f3re sprawdzi\u0142o t\u0119 zale\u017cno\u015b\u0107.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9023574,oliwa-moze-chronic-przed-smiertelna-demencja.html", "date_published": "2023-07-29T07:22:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Specjalne kom\u00f3rki mog\u0105 nied\u0142ugo leczy\u0107 m\u00f3zg", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6-KktkuTURBXy9iMGI4ZTA0Yi05ZDgyLTQxMjMtYjVjOS03YmZjZWY1ZTgzMjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z najnowszego eksperymentu na myszach wynika, \u017ce je\u015bli do zniszczonego m\u00f3zgu wszczepi si\u0119 progenitorowe kom\u00f3rki gleju - to zaczynaj\u0105 one zast\u0119powa\u0107 kom\u00f3rki stare i chore. Naukowcy m\u00f3wi\u0105 o potencjale tego rozwi\u0105zania w leczeniu licznych, w tym ci\u0119\u017ckich chor\u00f3b neurologicznych, a nawet psychicznych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9023561,specjalne-komorki-moga-niedlugo-leczyc-mozg.html", "date_published": "2023-07-29T07:21:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eksperci: Ceny na rynku nieruchomo\u015bci b\u0119d\u0105 ros\u0142y w kolejnych kwarta\u0142ach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZlktkuTURBXy8wMGE4MmYyNy00NTRkLTQxMmMtOTYxYS0yNTVjODVjZmZhZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny mieszka\u0144 id\u0105 w g\u00f3r\u0119, ale to dopiero pocz\u0105tek. W kolejnych kwarta\u0142ach b\u0119dziemy obserwowa\u0107 wzrosty zar\u00f3wno na rynku pierwotnym, jak i wt\u00f3rnym - przewiduj\u0105 ekonomi\u015bci. Wskazuj\u0105 przy tym na o\u017cywienie sprzeda\u017cy zwi\u0105zane m.in. z &quot;Bezpiecznym kredytem&quot; i zako\u0144czeniem cyklu podwy\u017cek st\u00f3p procentowych.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/9023542,eksperci-ceny-na-rynku-nieruchomosci-beda-rosly-w-kolejnych-kwartalac.html", "date_published": "2023-07-29T07:19:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolasa: Zmierzamy w kierunku rekordowej nadwy\u017cki w obrotach handlu zagranicznego na koniec roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nkxktkuTURBXy8xZWFmMWE4NC0wM2Y4LTQ5M2EtODVjMi1mOGM4OTkzYmUxZjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ujemna dynamika eksportu utrzyma si\u0119 jedynie przez kilka miesi\u0119cy, na koniec roku mo\u017cemy mie\u0107 rekordowo wysok\u0105 nadwy\u017ck\u0119 w obrotach handlu zagranicznego - przewiduje ekonomista Polskiego Funduszu Rozwoju Micha\u0142 Kolasa.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9023516,kolasa-zmierzamy-w-kierunku-rekordowej-nadwyzki-w-obrotach-handlu-zag.html", "date_published": "2023-07-29T07:18:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Ukrai\u0144skie si\u0142y przesun\u0119\u0142y si\u0119 naprz\u00f3d pod Bachmutem i na kierunku berdia\u0144skim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cZlktkuTURBXy9hZjRjOGVjMC0zMjcxLTRhNDQtYmEwOS0xYjU3YmNmNWEwZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144skie si\u0142y przesun\u0119\u0142y si\u0119 naprz\u00f3d pod Bachmutem i na kierunku berdia\u0144skim - pisze w najnowszej analizie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9023493,isw-ukrainskie-sily-przesunely-sie-naprzod-pod-bachmutem-i-na-kierunk.html", "date_published": "2023-07-29T07:16:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Emilewicz: Amerykanie zainteresowani przekazywaniem wi\u0119kszej cz\u0119\u015bci pomocy dla Ukrainy przez Polsk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iUvktkuTURBXy9kMDhmZjBkNC03ZDg4LTRiYmUtYmFlMS04MTljZGY3MzA5YWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Strona ameryka\u0144ska wyrazi\u0142a zainteresowanie, by jeszcze wi\u0119ksza cz\u0119\u015b\u0107 pomocy Stan\u00f3w Zjednoczonych dla Ukrainy trafia\u0142a tam przez Polsk\u0119 - powiedzia\u0142a PAP wiceminister funduszy i polityki regionalnej Jadwiga Emilewicz.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9023478,emilewicz-amerykanie-zainteresowani-przekazywaniem-wiekszej-czesci-po.html", "date_published": "2023-07-29T07:15:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dlaczego ukrai\u0144ska kontrofensywa jest tak wolna? Ekspert wyja\u015bnia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vFektkuTURBXy83NDU4N2JmZC0zNmIyLTQ3MTEtOTU5Mi01OWQ2MTZmNzE5OWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stosunkowo wolne tempo ukrai\u0144skiej kontrofensywy jest uwarunkowane obiektywnie \u2013 ilo\u015bci\u0105 sprz\u0119tu, umiej\u0119tno\u015bciami operacyjnymi armii, rosyjsk\u0105 obron\u0105, ale pewnych b\u0142\u0119d\u00f3w mo\u017cna by\u0142o unikn\u0105\u0107, m.in. szybciej zacz\u0105\u0107 zachodnie dostawy i szkolenia \u2013 m\u00f3wi PAP Mariusz Cielma z \u201eNowej Techniki Wojskowej\u201d. To, \u017ce kontrofensywa przebiega wolniej, ni\u017c zak\u0142adano, ale &quot;rozwija si\u0119 zgodnie z planem&quot; - przyzna\u0142 minister obrony Ukrainy O\u0142eksij Reznikow.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9023456,dlaczego-ukrainska-kontrofensywa-jest-tak-wolna-ekspert-wyjasnia.html", "date_published": "2023-07-29T07:13:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wirusolog: Musimy liczy\u0107 si\u0119 w przysz\u0142o\u015bci z rozprzestrzenianiem chor\u00f3b tropikalnych w Europie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yQPktkuTURBXy8xZmU2YTE4Ny1kNWVhLTRhODMtYjc2Ni1iNDBhYWJmNWQwZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Musimy liczy\u0107 si\u0119 w przysz\u0142o\u015bci z rozprzestrzenianiem chor\u00f3b tropikalnych w Europie. Podnoszenie si\u0119 globalnej temperatury zwi\u0105zane jest z rozszerzeniem zasi\u0119gu wyst\u0119powania gatunk\u00f3w komar\u00f3w, kt\u00f3re przenosz\u0105 takie choroby, jak denga, malaria, choroba zachodniego Nilu \u2013 zaznaczy\u0142a wirusolog prof. Agnieszka Szuster-Ciesielska.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9023433,wirusolog-musimy-liczyc-sie-w-przyszlosci-z-rozprzestrzenianiem-choro.html", "date_published": "2023-07-29T07:12:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef wywiadu wojskowego Ukrainy: Obecno\u015b\u0107 wagnerowc\u00f3w na Bia\u0142orusi nas nie martwi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y4UktkuTURBXy9lMDUxMzE3YS1jOWE5LTQ0YTMtYWJjOS1lZDg5OTg5ZDAzZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecno\u015b\u0107 najemnik\u00f3w rosyjskiej Grupy Wagnera na Bia\u0142orusi w og\u00f3le nie martwi Si\u0142 Obrony Ukrainy - o\u015bwiadczy\u0142 Kyry\u0142o Budanow, szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR), cytowany w sobot\u0119 przez ukrai\u0144ski portal TSN.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9023409,szef-wywiadu-wojskowego-ukrainy-obecnosc-wagnerowcow-na-bialorusi-nas.html", "date_published": "2023-07-29T07:10:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zalewska: Federalizacja Unii oznacza\u0142aby zwyci\u0119stwo ideologii nad zdrowym rozs\u0105dkiem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RGektkuTURBXy9hNjg2M2I2Ni0zYmM0LTQyZDItYjBhYy04NDQ5ZDc0OTIwY2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spos\u00f3b wprowadzania tzw. zielonego \u0142adu pokazuje, jakie konsekwencje mia\u0142aby federalizacja Unii Europejskiej; Niemcy - za po\u015brednictwem Komisji Europejskiej - narzuca\u0142yby krajom cz\u0142onkowskim absurdalne, zideologizowane rozwi\u0105zania bez ogl\u0105dania si\u0119 na zdrowy rozsadek - ostrzega w rozmowie z PAP eurodeputowana PiS Anna Zalewska.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9023392,zalewska-federalizacja-unii-oznaczalaby-zwyciestwo-ideologii-nad-zdro.html", "date_published": "2023-07-29T07:09:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GITD: Fotoradary zarejestrowa\u0142y w Warszawie ponad 72,9 tys. przypadk\u00f3w przekroczenia pr\u0119dko\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lMWktkuTURBXy9hOTQwZmUzMC1iYTRkLTRhOTgtODQ4Ni1lNjQxZjU4YTg0ZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pierwszym p\u00f3\u0142roczu fotoradary oraz odcinkowe pomiary pr\u0119dko\u015bci, pracuj\u0105ce w Warszawie zarejestrowa\u0142y ponad 72,9 tys. przypadk\u00f3w przekroczenia dozwolonej pr\u0119dko\u015bci - poinformowa\u0142a rzecznik prasowa G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Transportu Drogowego Monika Ni\u017cniak. Doda\u0142a, \u017ce w por\u00f3wnaniu z analogicznym okresem ubieg\u0142ego roku liczba ta spad\u0142a o 41 procent.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/9023374,gitd-fotoradary-zarejestrowaly-w-warszawie-ponad-729-tys-przypadkow.html", "date_published": "2023-07-29T07:08:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portal wojskowy: Rosjanie planuj\u0105 ataki na ludno\u015b\u0107 w rosyjskim obwodzie bria\u0144skim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DfQktkuTURBXy8zNjE0MjAwYy1jYjYzLTQ0YTUtOTA2MS0wMzA4ZDJkMzAyZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie w\u0142adze planuj\u0105 przeprowadzi\u0107 ataki na ludno\u015b\u0107 w rosyjskim obwodzie bria\u0144skim przy granicy z Ukrain\u0105 - pisze portal Sprotyw, utworzony przez Si\u0142y Operacji Specjalnych Ukrainy. O te ataki mo\u017ce by\u0107 p\u00f3\u017aniej oskar\u017cana strona ukrai\u0144ska.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9023315,portal-wojskowy-rosjanie-planuja-ataki-na-ludnosc-w-rosyjskim-obwodzi.html", "date_published": "2023-07-29T07:04:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mieszkanie na rynku wt\u00f3rnym? Musisz si\u0119 spieszy\u0107, \"Bezpieczny Kredyt 2 proc.\" wymiata lokale i podnosi ich ceny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xkUktkuTURBXy8yNzFiYTI5OS1mMGY1LTQwOTItYTkyZi1iNzMzZTlkMzA5ZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bezpieczny Kredyt 2 proc. nap\u0119dzi\u0142 klient\u00f3w agencjom po\u015brednictwa w obrocie nieruchomo\u015bciami. Jednak nie wszyscy po\u015brednicy zacieraj\u0105 z tego powodu r\u0119ce. Wielu dostrzega te\u017c wady rz\u0105dowego programu \u2013 wynika z sondy portalu Gethome.pl.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/9011892,mieszkanie-na-rynku-wtornym-musisz-sie-spieszyc-bezpieczny-kredyt-2.html", "date_published": "2023-07-29T06:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]