[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ponad 200 tysi\u0119cy os\u00f3b zn\u00f3w na ulicach", "description": "<img alt=\"Ponad 200 tysi\u0119cy os\u00f3b zn\u00f3w na ulicach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1g4be-izrael-protesty-7268227/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Izraelu nie ustaj\u0105 protesty.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-protesty-przeciwko-zmianom-w-sadownictwie-ponad-200-tysiecy-osob-znow-na-ulicach-7268218?source=rss", "date_published": "2023-07-29T21:01:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Maciej Janowski kr\u00f3lem Polski!\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b51zi5-maciej-janowski-7268238/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zobacz decyduj\u0105cy wy\u015bcig Dru\u017cynowego Pucharu \u015awiata.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zuzel/druzynowy-puchar-swiata-na-zuzlu-wroclaw-2023.-maciej-janowski-bohaterem_sto9723295/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T21:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Burze w nocy i w dzie\u0144. W porywach powieje do 80 km/h", "description": "<img alt=\"Burze w nocy i w dzie\u0144. W porywach powieje do 80 km/h\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-t40w9x-burze-7188704/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prognoza pogody na niedziel\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-niedziela-3007-burze-w-polowie-kraju-7268175?source=rss", "date_published": "2023-07-29T19:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Z ostatniego na pierwsze. Kapitalna szar\u017ca Zmarzlika", "description": "<img alt=\"Z ostatniego na pierwsze. Kapitalna szar\u017ca Zmarzlika\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7uzsvp-zmarzlik-wygral-w-6-7268185/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017bu\u017clowcy Polski, Wielkiej Brytanii, Australii i Danii rywalizuj\u0105 we Wroc\u0142awiu w finale Dru\u017cynowego Pucharu \u015awiata.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zuzel/druzynowy-puchar-swiata-na-zuzlu-wroclaw-2023.-kapitalna-szarza-bartosza-zmarzlika_sto9723074/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T19:11:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mecz \u015awi\u0105tek o fina\u0142 przerwany w kluczowym momencie", "description": "<img alt=\"Mecz \u015awi\u0105tek o fina\u0142 przerwany w kluczowym momencie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7ksqhh-iga-swiatek-w-akcji-podczs-polfinalu-turnieju-w-warszawie-7268154/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dopiero w niedziel\u0119 oka\u017ce si\u0119, czy Polka zagra o tytu\u0142 w Warszawie.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wta-warszawa/2023/iga-swiatek-yanina-wickmayer-wynik-i-relacja-z-1-2-finalu-bnp-paribas-warsaw-open_sto9722435/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T18:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Tutaj nie chodzi o firmy. Tutaj chodzi o osoby, kt\u00f3re s\u0105 w to zamieszane\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8hkza8-fakty-po-faktach-w-tvn24-7268139/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie lista firm handluj\u0105cych zbo\u017cem z Ukrainy? Lider AgroUnii Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak i by\u0142y minister rolnictwa Artur Balazs w \"Faktach po Faktach\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/brak-listy-firm-handlujacych-zbozem-z-ukrainy-artur-balazs-i-michal-kolodziejczak-komentuja-7268101?source=rss", "date_published": "2023-07-29T18:31:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Polacy walcz\u0105 w Dru\u017cynowym Pucharze \u015awiata na \u017cu\u017clu", "description": "<img alt=\"Polacy walcz\u0105 w Dru\u017cynowym Pucharze \u015awiata na \u017cu\u017clu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7zcr2n-drugi-polfinal-dps-na-zuzlu-7260024/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyniki i relacja na \u017cywo w eurosport.pl.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zuzel/druzynowy-puchar-swiata-na-zuzlu-2023-wyniki-na-zywo-i-relacja-live_sto9722876/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T18:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Drzewo upad\u0142o na jad\u0105cy samoch\u00f3d. Jedna osoba nie \u017cyje, trzy s\u0105 ranne", "description": "<img alt=\"Drzewo upad\u0142o na jad\u0105cy samoch\u00f3d. Jedna osoba nie \u017cyje, trzy s\u0105 ranne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9rpsud-na-miejscu-jest-straz-pozarna-7183187/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amiertelny wypadek w Go\u0142uszycach w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/kujawsko-pomorskie-goluszyce-burze-drzewo-upadlo-na-jadacy-samochod-jedna-osoba-nie-zyje-trzy-sa-ranne-7268123?source=rss", "date_published": "2023-07-29T17:52:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Katarzyna Niewiadoma b\u0142ysn\u0119\u0142a na kr\u00f3lewskim etapie Tour de France", "description": "<img alt=\"Katarzyna Niewiadoma b\u0142ysn\u0119\u0142a na kr\u00f3lewskim etapie Tour de France\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hxx98n-katarzyna-niewiadoma-na-7-7268104/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzuci\u0142a wyzwanie najwi\u0119kszym.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolarstwo/tour-de-france-kobiet/2023/wyniki-i-relacja-z-7.-etapu-wyscigu-kolarskiego_sto9722688/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T17:23:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Inauguracja Tour de Pologne dla Belga. Polacy zgarn\u0119li wszystkie premie", "description": "<img alt=\"Inauguracja Tour de Pologne dla Belga. Polacy zgarn\u0119li wszystkie premie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qofmxc-1-7268102/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Belg Tim Merlier (Soudal-Quick Step) wygra\u0142 sobotni, pierwszy etap tegorocznej edycji wy\u015bcigu Tour de Pologne, kt\u00f3ry prowadzi\u0142 wok\u00f3\u0142 Poznania. Wcze\u015bniej na pierwszym planie pokazali si\u0119 zawodnicy reprezentacji Polski. Norbert Banaszek obj\u0105\u0142 prowadzenie w klasyfikacji g\u00f3rskiej, a Patryk Stosz wywalczy\u0142 koszulk\u0119 najaktywniejszego kolarza.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolarstwo/tour-de-pologne/2023/wyniki-i-relacja-z-1.-etapu-wyscigu-kolarskiego_sto9722574/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T17:10:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zal\u0105\u017cek tr\u0105by powietrznej w Ma\u0142opolsce. Nagrania", "description": "<img alt=\"Zal\u0105\u017cek tr\u0105by powietrznej w Ma\u0142opolsce. Nagrania\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-j6c68w-lej-kondensacyjny-widoczny-z-nowego-targu-7268081/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sobota to kolejny burzowy dzie\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/burze-w-polsce-malopolskie-zalazek-traby-powietrznej-w-okolicach-nowego-targu-nagrania-7268040?source=rss", "date_published": "2023-07-29T16:44:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Z\u0142ote szpadzistki ju\u017c w kraju. Zdradzi\u0142y, \u017ce sukces im si\u0119 przy\u015bni\u0142", "description": "<img alt=\"Z\u0142ote szpadzistki ju\u017c w kraju. Zdradzi\u0142y, \u017ce sukces im si\u0119 przy\u015bni\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xn76ra-polskie-szpadzistki-wywalczyly-zloto-ms-7268058/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Od pocz\u0105tku wierzy\u0142y\u015bmy, \u017ce jeste\u015bmy w stanie wygra\u0107 \u2013 wyja\u015bni\u0142a Ewa Trzebi\u0144ska.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/szermierka/mistrzynie-swiata-w-szpadzie-wrocily-do-polski.-co-powiedzialy-na-lotnisku_sto9722500/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T16:15:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Wal\u0105cy si\u0119 dom, ludzie na ziemi\". Zabici i ogromne zniszczenia po wybuchu", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8r8p36-tajlandia-wybuch-w-skladzie-fajerwerkow-7268016/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Efekt eksplozji w sk\u0142adzie fajerwerk\u00f3w w Tajlandii.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tajlandia-wybuch-w-skladzie-fajerwerkow-zabici-ponad-100-rannych-ogromne-zniszczenia-7268011?source=rss", "date_published": "2023-07-29T15:57:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "PiS chce zwi\u0119kszy\u0107 uprawnienia prezydenta. \"Konstytucja bardzo wyra\u017anie m\u00f3wi...\"", "description": "<img alt=\"PiS chce zwi\u0119kszy\u0107 uprawnienia prezydenta. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ltsm5m-2907n225x-f16-skalska-001996-7268026/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Andrzej Duda chce wi\u0119kszych kompetencji w sprawach unijnych - kosztem rz\u0105du. Projektem ustawy w tej sprawie zaj\u0119\u0142a si\u0119 ju\u017c sejmowa komisja.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/pis-chce-zwiekszyc-uprawnienia-andrzeja-dudy-konstytucja-bardzo-wyraznie-mowi-7268032?source=rss", "date_published": "2023-07-29T15:38:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Co z meczem \u015awi\u0105tek w Warszawie?", "description": "<img alt=\"Co z meczem \u015awi\u0105tek w Warszawie?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c9ogah-iga-swiatek-gra-w-polfinale-relacja-7268019/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wynik i relacja na \u017cywo w eurosport.pl.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wta-warszawa/2023/live-iga-swiatek-yanina-wickmayer_mtc1455127/live.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T15:28:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Armagedon na mecie Tour de Pologne", "description": "<img alt=\"Armagedon na mecie Tour de Pologne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n2mbvq-burza-na-mecie-1-7268041/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolarze unikn\u0119li najgorszego.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolarstwo/tour-de-pologne/2023/armagedon-na-mecie-1.-etapu-tour-de-pologne_sto9722441/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T15:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "M\u0119\u017cczyzna by\u0142 w po\u0142owie klifu, prawdopodobnie spad\u0142", "description": "<img alt=\"M\u0119\u017cczyzna by\u0142 w po\u0142owie klifu, prawdopodobnie spad\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-qxculy-spacery-wzdluz-klifu-w-orlowie-bardzo-niebezpieczne-6857346/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek w Gdyni Or\u0142owie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-mezczyzna-spadl-z-klifu-7267991?source=rss", "date_published": "2023-07-29T14:58:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wywie\u017ali 66 ton niebezpiecznych odpad\u00f3w ze spalonego sk\u0142adowiska. \"Transport trwa\"", "description": "<img alt=\"Wywie\u017ali 66 ton niebezpiecznych odpad\u00f3w ze spalonego sk\u0142adowiska. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ksbks-pozar-w-przylepie-7255406/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142 w sobot\u0119 prezydent Zielonej G\u00f3ry Janusz Kubicki.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zielona-gora-przylep-pozar-skladowiska-wywiezli-66-ton-groznych-odpadow-transport-trwa-nadal-7268021?source=rss", "date_published": "2023-07-29T14:49:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Gdzie b\u0119dzie ciep\u0142o? Gdzie pojawi\u0105 si\u0119 burze? Prognoza na najbli\u017csze dni", "description": "<img alt=\"Gdzie b\u0119dzie ciep\u0142o? Gdzie pojawi\u0105 si\u0119 burze? Prognoza na najbli\u017csze dni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t48pvb-pogoda-7268012/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawd\u017a, co czeka nas w pogodzie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-poczatek-sierpnia-czy-bedzie-cieplo-prognoza-pogody-3007-0308-7267986?source=rss", "date_published": "2023-07-29T14:40:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Znamy rywalk\u0119 Polki w Warszawie", "description": "<img alt=\"Znamy rywalk\u0119 Polki w Warszawie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-agqppz-yanina-wickmayer-7268002/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mecz o fina\u0142 jeszcze w sobot\u0119.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wta-warszawa/2023/iga-swiatek-yanina-wickmayer.-kiedy-i-o-ktorej-godzinie-polfinal-turnieju-wta-250-w-warszawie_sto9722210/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T14:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ranny kotek prze\u017cy\u0142 dzi\u0119ki dzieciom, policjantkom i... muchom", "description": "<img alt=\"Ranny kotek prze\u017cy\u0142 dzi\u0119ki dzieciom, policjantkom i... muchom\" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-rrx38r-kotek-z-kikutem-zamiast-lapki-przezyl-dzieki-policjantkom-i-muchom-plujkom-7267968/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gizmu\u015b, bo takie imi\u0119 dosta\u0142, przebywa w domu tymczasowym.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/krosniewice-kotek-z-kikutem-zamiast-lapki-przezyl-dzieki-policjantkom-i-muchom-plujkom-7267622?source=rss", "date_published": "2023-07-29T13:53:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Straci\u0142a 170 tysi\u0119cy z\u0142otych. \"Ca\u0142y proceder trwa\u0142 ponad miesi\u0105c\"", "description": "<img alt=\"Straci\u0142a 170 tysi\u0119cy z\u0142otych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tcsdd8-zaproponowal-policjantom-pieniadze-zdjecie-ilustracyjne-6896329/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ostrze\u017cenie przed fa\u0142szywymi inwestycjami.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/oszustwo-internetowe-inwestycje-ofiara-stracila-170-tys-zl-7267978?source=rss", "date_published": "2023-07-29T13:43:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Chcieli\u015bmy by\u0107 wolni i wolno\u015b\u0107 sobie zawdzi\u0119cza\u0107\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2gmxf9-uczestnik-powstania-warszawskiego-prof-mieczyslaw-pulawski-podczas-uroczystosci-przy-kamieniu-zolnierzom-zywiciela-7267916/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uroczysto\u015bci przy pomniku \u017bo\u0142nierzy \"\u017bywiciela\"", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/zoliborz/79-rocznica-wybuchu-powstania-warszawskiego-uroczystosci-przy-pomniku-zolnierzy-zywiciela-7267948?source=rss", "date_published": "2023-07-29T13:24:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zam\u00f3wi\u0142 desk\u0119 do p\u0142ywania, dosta\u0142 ksi\u0105\u017ck\u0119 do religii", "description": "<img alt=\"Zam\u00f3wi\u0142 desk\u0119 do p\u0142ywania, dosta\u0142 ksi\u0105\u017ck\u0119 do religii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tzagrv-paczka-paczki-pakowanie-shutterstock1849950634-5572960/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kontakt ze sprzedaj\u0105cym si\u0119 urwa\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/oszustwo-internetowe-zamowil-deske-do-plywania-dostal-ksiazke-do-religii-7267837?source=rss", "date_published": "2023-07-29T13:19:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wa\u017cna zmiana dla podr\u00f3\u017cuj\u0105cych do Szwajcarii", "description": "<img alt=\"Wa\u017cna zmiana dla podr\u00f3\u017cuj\u0105cych do Szwajcarii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qb3ee5-shutterstock_492665962-7267947/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od sierpnia.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/wakacje-2023-szwajcaria-od-sierpnia-beda-dostepne-elektroniczne-winiety-autostradowe-7267925?source=rss", "date_published": "2023-07-29T13:19:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ch\u0142opiec przygnieciony betonow\u0105 p\u0142yt\u0105. Lekarze walcz\u0105 o jego \u017cycie", "description": "<img alt=\"Ch\u0142opiec przygnieciony betonow\u0105 p\u0142yt\u0105. Lekarze walcz\u0105 o jego \u017cycie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jxld1s-karetka-5053927/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do szpitala trafi\u0142 w ci\u0119\u017ckim stanie.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/jelenia-gora-chlopiec-przygnieciony-betonowa-plyta-w-ciezkim-stanie-trafil-do-szpitala-7267972?source=rss", "date_published": "2023-07-29T13:17:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\u015awi\u0105tek wygra\u0142a \u0107wier\u0107fina\u0142, jeszcze dzi\u015b zagra w p\u00f3\u0142finale", "description": "<img alt=\"\u015awi\u0105tek wygra\u0142a \u0107wier\u0107fina\u0142, jeszcze dzi\u015b zagra w p\u00f3\u0142finale\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-su943o-iga-swiatek-w-akcji-7267958/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polka pokona\u0142a w sobot\u0119 Czeszk\u0119 Lind\u0119 Noskov\u0105 6:1, 6:4.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wta-warszawa/2023/iga-swiatek-linda-noskova-wynik-i-relacja-z-meczu-1-4-finalu-turnieju-wta-bnp-paribas-warsaw-open_sto9722008/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T13:04:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tajemnicza alergia na mi\u0119so. Mog\u0105 j\u0105 wywo\u0142ywa\u0107 kleszcze", "description": "<img alt=\"Tajemnicza alergia na mi\u0119so. Mog\u0105 j\u0105 wywo\u0142ywa\u0107 kleszcze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4ycir3-kleszcze-z-gatunku-amblyomma-americanum-7267899/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Badania ameryka\u0144skich Centr\u00f3w Kontroli i Prewencji Chor\u00f3b (CDC).", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/tajemnicza-alergia-na-mieso-zespol-alfa-gal-moga-ja-wywolywac-kleszcze-7267778?source=rss", "date_published": "2023-07-29T12:48:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Szpital MSWiA kupuje masowo worki na zw\u0142oki? \"Absolutny fake news\"", "description": "<img alt=\"Szpital MSWiA kupuje masowo worki na zw\u0142oki? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5yffzr-faktura-za-zakup-workow-na-zwloki-absolutny-fakenews-7267874/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To fa\u0142szywka. NASK przestrzega, \u017ce posty z tego typu informacjami maj\u0105 wywo\u0142ywa\u0107 niepok\u00f3j w spo\u0142ecze\u0144stwie.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/dezinformacja-szpital-mswia-kupuje-masowo-worki-na-zwloki-absolutny-fake-news-st7267703?source=rss", "date_published": "2023-07-29T12:47:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Szef unijnej dyplomacji: nie uznajemy nowych w\u0142adz Nigru", "description": "<img alt=\"Szef unijnej dyplomacji: nie uznajemy nowych w\u0142adz Nigru\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7bgf42-siedziba-nigerskiej-partii-na-rzecz-demokracji-i-socjalizmu-w-niamey-7267898/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Josep Borrell wyda\u0142 komunikat.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niger-zamach-stanu-szef-unijnej-dyplomacji-josep-borrell-ue-nie-uznaje-nowych-wladz-7267891?source=rss", "date_published": "2023-07-29T12:41:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ani s\u0142owa o igrzyskach. Dumny trener polskich szpadzistek nie chce zapesza\u0107", "description": "<img alt=\"Ani s\u0142owa o igrzyskach. Dumny trener polskich szpadzistek nie chce zapesza\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w412pn-polskie-zlote-szpadzistki-7267934/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nasze zawodniczki w pi\u0105tek w Mediolanie zdoby\u0142y mistrzostwo \u015bwiata.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/szermierka/trener-polskich-szpadzistek-bartlomiej-jezyk-po-wywalczeniu-zlotego-medalu-ms_sto9721970/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T12:33:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kulesza zabra\u0142 g\u0142os. \"Bior\u0119 wszystko na siebie\"", "description": "<img alt=\"Kulesza zabra\u0142 g\u0142os. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5ah3hj-cezary-kulesza-jest-prezesem-pzpn-od-2021-roku-7267906/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes Polskiego Zwi\u0105zku Pi\u0142ki No\u017cnej udzieli\u0142 wywiadu. M\u00f3wi\u0142 o aferach w PZPN.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/el-mistrzostw-europy/2024/cezary-kulesza-o-bledach-podczas-kadencji-prezesa-pzpn.-wypowiedzi_sto9721940/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T12:25:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zakaz eksportu aut u\u017cywanych do Rosji", "description": "<img alt=\"Zakaz eksportu aut u\u017cywanych do Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie3241d8dbf447e620a9f963ca80f14174-japonski-producent-poduszek-powietrznych-takata-wezwal-we-wtorek-wlascicieli-34-mln-samochodow-w-usa-wyprodukowanych-przez-11-roznych-producentow-do-gratisowej-naprawy-zamontowanych-w-nich-s-3841082/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Japonia rozszerza sankcje.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/japonia-zakaz-eksportu-samochodow-uzywanych-do-rosji-7267886?source=rss", "date_published": "2023-07-29T12:22:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rozp\u0119dzona \u015awi\u0105tek nie daje szans rywalce", "description": "<img alt=\"Rozp\u0119dzona \u015awi\u0105tek nie daje szans rywalce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jxr0zc-iga-swiatek-w-warszawie-7267842/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Iga \u015awi\u0105tek - Linda Noskova w \u0107wier\u0107finale w Warszawie. Wynik i relacja na \u017cywo w eurosport.pl", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wta-warszawa/2023/live-iga-swiatek-linda-noskova_mtc1455138/live-commentary.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T12:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pot\u0119\u017cny po\u017car przy lotnisku pod Rzymem", "description": "<img alt=\"Pot\u0119\u017cny po\u017car przy lotnisku pod Rzymem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kfht8a-ogromny-pozar-w-poblizu-lotniska-ciampino-w-rzymie-7267827/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Op\u00f3\u017anienia w lotach.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-potezny-pozar-przy-lotnisku-rzym-ciampino-zapalilo-sie-skladowisko-odpadow-7267825?source=rss", "date_published": "2023-07-29T11:50:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Ko\u015bci\u00f3\u0142 ju\u017c dosta\u0142 swoje\". Postulaty Nowej Lewicy w sprawie \u015bwieckiego pa\u0144stwa", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7alvhj-joanna-scheuring-wielgus-i-wlodzimierz-czarzasty-na-konwencji-lewicy-7267700/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Konwencja w Warszawie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/konwencja-nowej-lewicy-pod-haslem-swieckie-panstwo-7267647?source=rss", "date_published": "2023-07-29T11:40:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Skandaliczne zachowanie Ronaldo", "description": "<img alt=\"Skandaliczne zachowanie Ronaldo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dl8mt7-cristiano-ronaldo-nie-utrzymal-nerwow-na-wodzy-7267774/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cisn\u0105\u0142 butelk\u0105 w operatora kamery.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/arabska-liga-mistrzow/2023/cristiano-ronaldo-rzucil-plastikowa-butelka-w-operatora-kamery_sto9721847/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T11:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mecz \u015awi\u0105tek op\u00f3\u017aniony. O kt\u00f3rej godzinie zagra o p\u00f3\u0142fina\u0142 w Warszawie?", "description": "<img alt=\"Mecz \u015awi\u0105tek op\u00f3\u017aniony. O kt\u00f3rej godzinie zagra o p\u00f3\u0142fina\u0142 w Warszawie?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-52d6ga-iga-swiatek-7265920/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Iga \u015awi\u0105tek \u2013 Linda Noskova.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wta-warszawa/2023/iga-swiatek-linda-noskova.-kiedy-i-o-ktorej-mecz-w-cwiercfinale-warsaw-open_sto9720292/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T10:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Ca\u0142y czas robi\u0119 post\u0119py i wci\u0105\u017c mog\u0119 wygrywa\u0107\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4m9ar0-michal-kwiatkowski-7267758/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Micha\u0142 Kwiatkowski w rozmowie z Eurosportem.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolarstwo/michal-kwiatkowski-podsumowal-wystep-w-tour-de-france.-czas-na-tour-de-pologne-i-mistrzostwa-swiata_sto9721945/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T10:42:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Niemcy chc\u0105 wi\u0119kszej kontroli na granicach z Polsk\u0105 i Czechami", "description": "<img alt=\"Niemcy chc\u0105 wi\u0119kszej kontroli na granicach z Polsk\u0105 i Czechami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uz6kqm-granica-niemiecka-5159980/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Nielegalna migracja grozi wymkni\u0119ciem si\u0119 spod kontroli\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/niemcy-cdu-i-policja-chca-wiekszej-kontroli-na-granicach-z-polska-i-czechami-7267675?source=rss", "date_published": "2023-07-29T10:23:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zderzenie trzech aut na A2, jezdnia w kierunku Poznania zablokowana", "description": "<img alt=\"Zderzenie trzech aut na A2, jezdnia w kierunku Poznania zablokowana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ivqidt-autostrada-w-kierunku-lodzi-zablokowana-7267696/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na wysoko\u015bci w\u0119z\u0142a Wiskitki.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/zderzenie-trzech-aut-na-a2-jezdnia-w-kierunku-poznania-zablokowana-7267664?source=rss", "date_published": "2023-07-29T10:21:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zderzenie trzech aut na A2, jezdnia w kierunku Poznania zablokowana", "description": "<img alt=\"Zderzenie trzech aut na A2, jezdnia w kierunku Poznania zablokowana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fg0b71-wypadek-na-a2-zablokowal-ruch-w-kierunku-poznania-7267860/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na wysoko\u015bci w\u0119z\u0142a Wiskitki.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/skierniewice-zderzenie-trzech-aut-na-a2-cztery-osoby-w-szpitalu-7267664?source=rss", "date_published": "2023-07-29T10:21:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Autobus w ogniu na S8. Ewakuowano dzieci", "description": "<img alt=\"Autobus w ogniu na S8. Ewakuowano dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bnbvho-plansza-pilne-szeroki-drv-4712015/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na wysoko\u015bci Starych Babic.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-autobus-w-ogniu-na-s8-ewakuowano-dzieci-7267632?source=rss", "date_published": "2023-07-29T09:55:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"By\u0142 jedn\u0105 z wa\u017cniejszych postaci polskiej konspiracji\". Zdj\u0119cia i listy przyjecha\u0142y z Afryki", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fovczl-zdjecia-i-dokumenty-pplk-jana-w-kiwerskiego-ps-oliwa-przekazane-do-zasobu-archiwum-akt-nowych-7267514/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To on powiedzia\u0142: \"Trzaska\u0107!\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ochota/warszawa-do-archiwum-akt-nowych-trafily-zdjecia-i-dokumenty-dowodcy-ak-jana-w-kiwerskiego-7267534?source=rss", "date_published": "2023-07-29T09:39:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ma gra\u0107 z Ronaldo. Kolejny wielki transfer Saudyjczyk\u00f3w na horyzoncie", "description": "<img alt=\"Ma gra\u0107 z Ronaldo. Kolejny wielki transfer Saudyjczyk\u00f3w na horyzoncie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cwwhcd-sadio-mane-w-ostatnim-sezonie-byl-graczem-bayernu-7267597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sadio Mane ma gra\u0107 z Cristiano Ronaldo.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/sadio-mane-bliski-podpisania-kontraktu-z-saudyjskim-klubem-al-nassr_sto9721754/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T09:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pi\u0119ciolatek krwawi\u0142 z nosa i ust, dwulatek sinia\u0142 i nie m\u00f3g\u0142 oddycha\u0107. Liczy\u0142a si\u0119 ka\u017cda minuta", "description": "<img alt=\"Pi\u0119ciolatek krwawi\u0142 z nosa i ust, dwulatek sinia\u0142 i nie m\u00f3g\u0142 oddycha\u0107. Liczy\u0142a si\u0119 ka\u017cda minuta\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uoa2j8-policjanci-eskortowali-osobowke-z-dzieckiem-zdjecie-ilustracyjne-7206153/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci ruszyli do akcji.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/leczyca-gorzow-wielkopolski-pieciolatek-krwawil-z-nosa-i-usta-dwulatek-sinial-i-nie-mogl-oddychac-liczyla-sie-kazda-minuta-7267505?source=rss", "date_published": "2023-07-29T09:17:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Przyszed\u0142 z \"kwiatkiem\" dla policjanta, chcia\u0142 przeprosi\u0107 za z\u0142e zachowanie", "description": "<img alt=\"Przyszed\u0142 z \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mfo5xt-przyniosl-kwiatek-dla-policjanta-7267588/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wi\u0119cej takich \"kwiatk\u00f3w\" mia\u0142 w domu.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/leczyca-przyszedl-z-kwiatkiem-dla-policjanta-chcial-przeprosic-za-zle-zachowanie-7267595?source=rss", "date_published": "2023-07-29T09:11:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Filmowe lato bogate w atrakcje. Co warto obejrze\u0107?", "description": "<img alt=\"Filmowe lato bogate w atrakcje. Co warto obejrze\u0107?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cdhe6v-zrzut-ekranu-2023-07-29-o-09-7267516/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Program \"Kadr na kino\" co sobot\u0119 w TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/kadr-na-kino-program-eweliny-witenberg-nowosci-ze-swiata-filmow-seriali-i-muzyki-29072023-6430598?source=rss", "date_published": "2023-07-29T09:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Wietrzymy Sejm\". Aktywistki o akcji: wbijamy szpil\u0119", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bm7cx1-poslanka-ko-urszula-zielinska-z-aktywistami-grupy-wschod-w-sejmie-7267478/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dominika Lasota i Nadia Polisiakiewicz w TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wietrzymy-sejm-akcja-grupy-wschod-w-sejmie-o-co-chodzi-silent-disco-kiedy-sie-odbedzie-7267496?source=rss", "date_published": "2023-07-29T09:00:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mia\u0142y by\u0107 wakacje, wysz\u0142o oszustwo. Ponad 200 os\u00f3b straci\u0142o 824 tysi\u0105ce", "description": "<img alt=\"Mia\u0142y by\u0107 wakacje, wysz\u0142o oszustwo. Ponad 200 os\u00f3b straci\u0142o 824 tysi\u0105ce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vpnriu-rodzenstwo-oszukiwalo-na-wakacje-7267521/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brat i siostra prowadz\u0105cy firm\u0119 us\u0142yszeli w sumie 461 zarzut\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-brali-zaliczki-na-wakacje-a-potem-oglosili-upadlosc-rodzenstwo-uslyszalo-w-sumie-ponad-450-zarzutow-7267515?source=rss", "date_published": "2023-07-29T08:35:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Coraz trudniej wr\u00f3ci\u0107 nam do punktu zero. Praktycznie to ju\u017c jest w tej chwili niemo\u017cliwe\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-n6vq7g-pozary-w-grecji-7267501/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O gwa\u0142townych konsekwencjach zmian klimatu m\u00f3wi\u0142 w TVN24 synoptyk tvnmeteo.pl Artur Chrzanowski.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/zmiany-klimatu-synoptyk-tvnmeteopl-na-antenie-tvn24-coraz-trudniej-wrocic-nam-do-punktu-zero-praktycznie-to-juz-jest-w-tej-chwili-niemozliwe-7267494?source=rss", "date_published": "2023-07-29T08:22:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pi\u0142karska kontuzja skoczka", "description": "<img alt=\"Pi\u0142karska kontuzja skoczka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kyroe5-daniel-andre-tande-7267538/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Start sezonu letniego ma z g\u0142owy.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/skoki-narciarskie/pilkarska-kontuzja-daniela-andre-tande.-nie-wystartuje-w-letniej-grand-prix-w-courchevel_sto9721003/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T08:21:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Siedmioro artyst\u00f3w powalczy o Bursztynowego S\u0142owika", "description": "<img alt=\"Siedmioro artyst\u00f3w powalczy o Bursztynowego S\u0142owika\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j94wv5-paula-roma-wiktor-dydula-7267493/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Top of the Top Sopot Festival 2023 ruszy 21 sierpnia.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/top-of-the-top-sopot-festival-2023-paula-roma-i-wiktor-dydula-o-konkursie-o-bursztynowego-slowika-7267495?source=rss", "date_published": "2023-07-29T08:14:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zmiany w ofertowych cenach mieszka\u0144. \"Tym razem jest jednak inaczej\"", "description": "<img alt=\"Zmiany w ofertowych cenach mieszka\u0144. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fi7eai-rzeszow-5029116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Raport expander.pl i rentier.io.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/mieszkania-na-sprzedaz-ceny-ofertowe-czerwiec-2023-7267486?source=rss", "date_published": "2023-07-29T08:00:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Rosjanie wyci\u0105gn\u0119li wnioski z poprzednich kompromituj\u0105cych pora\u017cek\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ctemof-rosyjscy-zolnierze-7220305/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Genera\u0142 Bogus\u0142aw Pacek o ukrai\u0144skiej kontrofensywie.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/horyzont-odcinki,11393/odcinek-208,S00E208,1123429?source=rss", "date_published": "2023-07-29T08:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Jak pot\u0119\u017cne s\u0105 narkotykowe kartele?", "description": "<img alt=\"Jak pot\u0119\u017cne s\u0105 narkotykowe kartele?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tlr6m8-prezydent-meksyku-andres-manuel-lopez-obrador-7267477/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Meksyk kwestionuje dane z USA.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/meksyk-kartele-narkotykowe-raport-amerykanskiej-agencji-prezydent-meksyku-andres-manuel-lopez-obrador-sie-sprzeciwia-7267407?source=rss", "date_published": "2023-07-29T07:54:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Senyszyn sk\u0142ada wniosek. Terlecki: brzydz\u0119 si\u0119 wzi\u0105\u0107 do r\u0119ki t\u0119 kartk\u0119", "description": "<img alt=\"Senyszyn sk\u0142ada wniosek. Terlecki: brzydz\u0119 si\u0119 wzi\u0105\u0107 do r\u0119ki t\u0119 kartk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tbi1j0-joanna-senyszyn-7267466/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak zachowa\u0142  si\u0119 wobec pos\u0142anki opozycji wicemarsza\u0142ek Sejmu z PiS.", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-czarnek-30-obrady-sejmu-joanna-senyszyn-sklada-wniosek-ryszard-terlecki-brzydze-sie-wziac-do-reki-te-kartke-7267451?source=rss", "date_published": "2023-07-29T07:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"To by\u0142aby sensacja\". Wracaj\u0105 do badania \"mogi\u0142y Chrobrego\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z3xf5i-badania-wykopaliskowe-rozpoczely-sie-juz-w-zeszlym-roku-7258476/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podejrzewaj\u0105, \u017ce mogli j\u0105 usypa\u0107 Scytowie lub Sarmaci.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/slipcze-wracaja-do-badania-mogily-chrobrego-chca-dociec-kto-ja-usypal-7258472?source=rss", "date_published": "2023-07-29T07:08:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Bardzo trudne i okupione krwi\u0105\" szkolenie na froncie", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gugvpc-ukrainscy-zolnierze-wykonuja-cwiczenia-strzeleckie-podczas-szkolenia-dowodcow-plutonow-jednostek-wojskowych-wschodniej-dyrekcji-administracyjno-terytorialnej-gwardii-narodowej-ukrainy-w-obwodzie-charkowskim-7267448/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Redaktor naczelny \"Nowej Techniki Wojskowej\" Mariusz Cielma o przebiegu kontrofensywy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-ekspert-o-postepach-kontrofensywy-dostawach-broni-z-zachodu-i-scenariuszach-rozwoju-wojny-7267446?source=rss", "date_published": "2023-07-29T07:07:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Oto prawdziwa seksualizacja. Jeszcze nie maj\u0105 dzieci, a ju\u017c rozmy\u015blaj\u0105, \u017ce \"c\u00f3rka b\u0119dzie si\u0119 puszcza\u0142a\"", "description": "<img alt=\"Oto prawdziwa seksualizacja. Jeszcze nie maj\u0105 dzieci, a ju\u017c rozmy\u015blaj\u0105, \u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bt0wsu-shutterstock_2322599725-7265186/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Jestem cukiereczkiem\". \"Ch\u0142opaki si\u0119 za mn\u0105 ogl\u0105daj\u0105\". \"Dziewczyny piszcz\u0105 na m\u00f3j widok\". To wbrew pozorom nie antologia najmniej udanych opis\u00f3w z Tindera, tylko has\u0142a drukowane na dzieci\u0119cych ubrankach. A zarazem szybki i skuteczny spos\u00f3b, by upewni\u0107 si\u0119, \u017ce nasz maluch b\u0119dzie seksualizowany od najm\u0142odszych lat.", "link": "https://tvn24.pl/premium/seksualizacja-dzieci-czym-jest-naprawde-7265654?source=rss", "date_published": "2023-07-29T07:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Zas\u0142uguje na nasz\u0105 pami\u0119\u0107 i szacunek\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cwgs6h-ryszard-golebiowski-byl-prezydentem-bialegostoku-od-2-do-8-sierpnia-1944-roku-7266875/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142 prezydentem tylko tydzie\u0144, aresztowa\u0142o go NKWD.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-ryszard-golebiowski-byl-prezydentem-przez-tydzien-w-sierpniu-1944-roku-aresztowalo-go-nkwd-7258128?source=rss", "date_published": "2023-07-29T06:58:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Niecodzienna sytuacja na torze. Powo\u0142a\u0142 sam siebie na Dru\u017cynowy Puchar \u015awiata", "description": "<img alt=\"Niecodzienna sytuacja na torze. Powo\u0142a\u0142 sam siebie na Dru\u017cynowy Puchar \u015awiata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q4hxef-nicki-pedersen-to-jeden-z-najlepszych-dunskich-zuzlowcow-7267464/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nicki Pedersen pe\u0142ni funkcj\u0119 zar\u00f3wno trenera, jak i zawodnika.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zuzel/nicki-pedersen-o-druzynowym-pucharze-swiata-wroclaw-2023.-wypowiedzi_sto9719176/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T06:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ma cztery lata, a na imi\u0119 Navy. Prezydent Biden z\u0142o\u017cy\u0142 w jej sprawie wa\u017cne o\u015bwiadczenie", "description": "<img alt=\"Ma cztery lata, a na imi\u0119 Navy. Prezydent Biden z\u0142o\u017cy\u0142 w jej sprawie wa\u017cne o\u015bwiadczenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-adtigw-prezydent-usa-joe-biden-7267458/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To nie jest kwestia polityczna, to sprawa rodzinna - oznajmi\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/prezydent-joe-biden-publicznie-przyznal-sie-do-wnuczki-navy-7267429?source=rss", "date_published": "2023-07-29T06:29:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mo\u017cna pojecha\u0107 do synagogi autem elektrycznym, ale lepiej rowerem", "description": "<img alt=\"Mo\u017cna pojecha\u0107 do synagogi autem elektrycznym, ale lepiej rowerem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-um31fd-izrael-jerozolima-shutterstock_129551465-6187208/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Orzek\u0142 komitet konserwatywnych rabin\u00f3w - poinformowa\u0142 portal \"Jerusalem Post\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-rabini-uznali-ze-zydzi-moga-jezdzic-w-szabat-do-synagogi-samochodami-elektrycznymi-choc-lepiej-byloby-rowerem-7267400?source=rss", "date_published": "2023-07-29T06:05:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Dywan wstydu\" na papieskim o\u0142tarzu", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yfjssf-artysta-wkradl-sie-do-papieskiego-oltarza-rozwinal-dywan-wstydu-7267397/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak portugalski artysta omin\u0105\u0142 zabezpieczenia?", "link": "https://tvn24.pl/swiat/portugalia-artysta-z-dywanem-przedarl-sie-do-strzezonego-papieskiego-oltarza-na-terenie-sdm-7267399?source=rss", "date_published": "2023-07-29T05:54:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Skandal na mistrzostwach \u015bwiata. Nietypowa propozycja dla ukaranej Ukrainki", "description": "<img alt=\"Skandal na mistrzostwach \u015bwiata. Nietypowa propozycja dla ukaranej Ukrainki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5uxkvi-olga-kharlan-durante-i-mondiali-di-scherma-2023-di-milano-7267442/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O\u0142ha Char\u0142an nie poda\u0142a r\u0119ki Rosjance.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/szermierka/skandal-na-mistrzostwach-swiata.-mkol-ze-wsparciem-dla-zdyskwalifikowanej-ukrainki.-jaka-jest-propoz_sto9721521/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T05:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Wzmocnienie organizacji ekstremistycznych, podwa\u017cenie stabilno\u015bci w kraju\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xus919-wojskowy-przewrot-w-nigrze-7267401/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego USA o sytuacji w Nigrze.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-bialy-dom-wojskowy-przewrot-w-nigrze-moze-wzmocnic-ekstremistow-7267402?source=rss", "date_published": "2023-07-29T05:40:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Dosta\u0142em najni\u017cszy wymiar kary\". Bohater Polak\u00f3w wr\u00f3ci\u0142 w wielkim stylu", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aeq6cr-ogromna-radosc-lukasza-kaczmarka-po-triumfie-w-lidze-narodow-7267411/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141ukasz Kaczmarek w rozmowie z eurosport.pl.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/siatkowka/liga-narodow-siatkarzy-1/2023/lukasz-kaczmarek-bohater-reprezentacji-polski-w-lidze-narodow-o-sukcesie-i-problemach-zdrowotnych_sto9719190/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T05:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Cze\u015b\u0107, jestem Basia\". Poprowadzi\u0142a radiow\u0105 audycj\u0119, cho\u0107 nie jest cz\u0142owiekiem", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eidbgm8pwf-2807n369xr-pis-dnz-zalewski/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Eksperyment w Radiu Piekary.", "link": "https://tvn24.pl/polska/radio-piekary-prowadzi-audycje-przy-pomocy-sztucznej-inteligencji-7267383?source=rss", "date_published": "2023-07-29T05:05:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pomara\u0144czowe alerty IMGW", "description": "<img alt=\"Pomara\u0144czowe alerty IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i1pirp-burze-w-czesci-kraju-7145304/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawd\u017a, gdzie pogoda mo\u017ce by\u0107 gro\u017ana dla \u017cycia i zdrowia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-burze-z-gradem-ostrzezenia-drugiego-i-pierwszego-stopnia-pogoda-w-sobote-2907-7267409?source=rss", "date_published": "2023-07-29T04:36:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Dostali\u015bmy z tym py\u0142em tablic\u0119 Mendelejewa\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v31jj7-pozar-skladowiska-w-przylepie-7255755/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obawy mieszka\u0144c\u00f3w Zielonej G\u00f3ry.", "link": "https://tvn24.pl/polska/mieszkancy-zielonej-gory-obawiaja-sie-skazenia-wody-i-ziemi-po-pozarze-skladowiska-chemikaliow-7267392?source=rss", "date_published": "2023-07-29T04:36:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Real Madryt - FC Barcelona. O kt\u00f3rej El Clasico w USA?", "description": "<img alt=\"Real Madryt - FC Barcelona. O kt\u00f3rej El Clasico w USA?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-162w3e-lewandowski-debiutowal-rok-temu-w-barcelonie-meczem-z-realem-7267066/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czas na przedsezonowe El Clasico. Hiszpa\u0144scy giganci futbolu spotkaj\u0105 si\u0119 w Stanach Zjednoczonych.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/real-madryt-fc-barcelona-kiedy-i-o-ktorej-el-clasico-w-usa_sto9720623/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-29T04:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zatrzymania w sprawie oszukania Skarbu Pa\u0144stwa na miliard z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Zatrzymania w sprawie oszukania Skarbu Pa\u0144stwa na miliard z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ycuk66-3-410688-7265940/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tej pory w \u015bledztwie zarzuty us\u0142ysza\u0142o ponad 220 podejrzanych.", "link": "https://tvn24.pl/polska/bialystok-kolejne-trzy-osoby-zatrzymane-w-sledztwie-dotyczacej-grupy-ktora-oszukala-skarb-panstwa-na-okolo-miliard-zlotych-7265924?source=rss", "date_published": "2023-07-29T04:19:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Marek H\u0142asko, rodzina Ulm\u00f3w i kto jeszcze? Oto patroni roku 2024", "description": "<img alt=\"Marek H\u0142asko, rodzina Ulm\u00f3w i kto jeszcze? Oto patroni roku 2024\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-60ubpg-posiedzenie-sejmu-7266357/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm podj\u0105\u0142 uchwa\u0142y.", "link": "https://tvn24.pl/polska/sejm-ustanowil-patronow-na-rok-2024-7267395?source=rss", "date_published": "2023-07-29T04:07:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Odszkodowanie za zmarnowany urlop. Jak je dosta\u0107 i kto mo\u017ce na nie liczy\u0107", "description": "<img alt=\"Odszkodowanie za zmarnowany urlop. Jak je dosta\u0107 i kto mo\u017ce na nie liczy\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3vzrle-rodos-7265653/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozmowa z mecenas Eliz\u0105 Kun\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/byk-i-niedzwiedz--odcinki,356828/odcinek-1401,S00E1401,1123431?source=rss", "date_published": "2023-07-29T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xmwcqg-akcja-gasnicza-skladowiska-odpadow-w-przylepie-pod-zielona-gora-7254603/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zanieczyszczona rzeka, dyskusje o UFO, tr\u0105ba powietrzna na Mazowszu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/piec-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-29-lipca-7267403?source=rss", "date_published": "2023-07-29T03:18:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]