[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jewgienij Prigo\u017cyn odpowiedzia\u0142 Mateuszowi Morawieckiemu. \"Premier bardzo si\u0119 wystraszy\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/a2/1c/z30023712M.jpg\" vspace=\"2\" />Jewgienij Prigo\u017cyn odwo\u0142a\u0142 si\u0119 do s\u0142\u00f3w Mateusza Morawieckiego na swoim profilu na Telegramie. Szef polskiego rz\u0105du stwierdzi\u0142 mi\u0119dzy innymi, \u017ce w zwi\u0105zku z liczb\u0105 ponad 100 najemnik\u00f3w Grupy Wagnera na przesmyku suwalskim \"sytuacja staje si\u0119 gro\u017aniejsza\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30023703,jewgienij-prigozyn-odpowiedzial-mateuszowi-morawieckiemu-premier.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T19:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolumbia. Prokuratura zatrzyma\u0142a syna prezydenta i jego by\u0142\u0105 \u017con\u0119. \"Niech to ukszta\u0142tuje jego charakter\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/a1/1c/z30023575M,Prezydent-Kolumbii-Gustavo-Petro.jpg\" vspace=\"2\" />Aresztowano Nicol\u00e1sa Petro najstarszego syna prezydenta Gustavo Petro wraz z jego by\u0142\u0105 \u017con\u0105 Days V\u00e1squez za nielegalne wzbogacenie i pranie pieni\u0119dzy - poinformowa\u0142o w sobot\u0119 \"El Tiempo\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30023571,kolumbia-prokuratura-zatrzymala-syna-prezydenta-i-jego-byla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T18:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015awi\u0119tokrzyskie. W cyrku przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 trybuna. Cztery osoby zosta\u0142y ranne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/32/1c/z29566847M,Ambulans--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas pokaz\u00f3w cyrkowych dosz\u0142o do wypadku. Cztery osoby zosta\u0142y ranne w wypadku, w tym kobieta w ci\u0105\u017cy - przekaza\u0142o Radio Kielce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30023590,swietokrzyskie-w-cyrku-przewrocila-sie-trybuna-cztery-osoby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T17:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tajlandia. Eksplozja i po\u017car w sk\u0142adzie fajerwerk\u00f3w. Zgin\u0119\u0142o 9 os\u00f3b, ponad 100 jest rannych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/a1/1c/z30023542M.jpg\" vspace=\"2\" />Co najmniej dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a ponad 100 zosta\u0142o rannych, w wyniku eksplozji fajerwerk\u00f3w w magazynie w Sungai Kolok w prowincji Narathiwat w sobot\u0119 po po\u0142udniu - przekaza\u0142 \"Bangkok Post\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30023517,tajlandia-eksplozja-i-pozar-w-skladzie-fajerwerkow-zginelo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T17:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Turcja protestuje przeciwko spaleniu Koranu w Danii. \"Ci\u0105g\u0142e nikczemne ataki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ff/a1/1c/z30023423M,Irakijczycy-z-kopia-Koranu-w-rekach.jpg\" vspace=\"2\" />Minister spraw zagranicznych Turcji Hakan Fidan wezwa\u0142 w sobot\u0119 Dani\u0119 do podj\u0119cia pilnych dzia\u0142a\u0144 w celu zapobie\u017cenia spaleniu Koranu - przekaza\u0142o \u017ar\u00f3d\u0142o tureckiego ministerstwa spraw zagranicznych, kt\u00f3re cytuje Al-Arabijja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30023379,turcja-protestuje-przeciwko-spaleniu-koranu-w-danii-ciagle.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T16:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemieccy ekstremi\u015bci w Ukrainie. Walcz\u0105 po stronie Kremla", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/a1/1c/z30023498M,Sily-ukrainskie-w-regionie-zaporoskim--Niemieckie-.jpg\" vspace=\"2\" />Istnieje podejrzenie, \u017ce od pocz\u0105tku rosyjskiej inwazji w Ukrainie walcz\u0105 te\u017c niemieccy ekstremi\u015bci. Wed\u0142ug danych Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych, wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich walczy po stronie Rosji. Zdaniem polityka CDU ds. polityki zagranicznej, Rodericha Kiesewettera, osoby te po powrocie do kraju powinny by\u0107 \u015bcigane przez wymiar sprawiedliwo\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30023364,niemieccy-ekstremisci-w-ukrainie-walcza-po-stronie-kremla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T16:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rodze\u0144stwo z Lublina oferowa\u0142o wycieczki, a nawet i pielgrzymki. Us\u0142yszeli blisko 500 zarzut\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/a1/1c/z30023275M.jpg\" vspace=\"2\" />Ponad 200 os\u00f3b da\u0142o si\u0119 oszuka\u0107 rodze\u0144stwu z Lublina. 47-latka i jej 51-letni brat prowadzili biuro podr\u00f3\u017cy, pobierali zaliczki na zagraniczne wyjazdy, po czym og\u0142osili upad\u0142o\u015b\u0107. Lista zarzut\u00f3w liczy blisko 500 punkt\u00f3w. Grozi im nawet 8 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30023274,rodzenstwo-z-lublina-prowadzilo-biuro-podrozy-wyludzili-ponad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T15:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Era Putina sko\u0144czy si\u0119 w ci\u0105gu roku\". By\u0142y szpieg poda\u0142 mo\u017cliwe scenariusze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1a/9b/1c/z29996058M,Wladimir-Putin--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Koniec panowania W\u0142adimira Putina jest bliski - twierdzi by\u0142y brytyjski szpieg Christopher Steele. Jak mia\u0142aby si\u0119 zako\u0144czy\u0107 w\u0142adza rosyjskiego dyktatora? Steele wskaza\u0142 kilka scenariuszy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30022972,era-putina-skonczy-sie-w-ciagu-roku-byly-szpieg-podal-mozliwe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T14:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ju\u017c trzy owoce mog\u0105 by\u0107 dawk\u0105 \u015bmierteln\u0105. Trzylatek zjad\u0142 wilcze jagody. Konieczne by\u0142o p\u0142ukanie \u017co\u0142\u0105dka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/a1/1c/z30023153M,Lotnicze-Pogotowie-Ratunkowe--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Do dramatycznej akcji ratunkowej dosz\u0142o w Kro\u015bcienku (podkarpackie). Trzyletni ch\u0142opiec, kt\u00f3ry zjad\u0142 wilcze jagody, potrzebowa\u0142 natychmiastowej pomocy. Na szcz\u0119\u015bcie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107, a niebezpieczna substancja nie zd\u0105\u017cy\u0142a wch\u0142on\u0105\u0107 si\u0119 do organizmu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30023098,juz-trzy-owoce-sa-niebezpieczne-trzylatek-zjadl-wilcze-jagody.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T14:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjski jeniec schwytany przez Ukrai\u0144c\u00f3w: Zamordowali dow\u00f3dc\u00f3w, po czym \u015bwi\u0119towali", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/a1/1c/z30023091M.jpg\" vspace=\"2\" />\"Autodestrukcja okupant\u00f3w jest w pe\u0142ni godna pochwa\u0142y\" - tak ukrai\u0144ski dziennikarz podsumowuje wideo, na kt\u00f3rym przedstawiony jest rosyjski jeniec. Wojskowy opowiedzia\u0142 o zamordowaniu trzech dow\u00f3dc\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30023089,rosyjski-jeniec-schwytany-przez-ukraincow-zamordowali-dowodcow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T14:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kowalski kontra Ko\u0142odziejczak. WP: Politycy dystansuj\u0105 si\u0119 od awantury. \"To nie m\u00f3j styl\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/a0/1c/z30017508M,Starcie-na-ministerialnym-korytarzu--Kowalski-kont.jpg\" vspace=\"2\" />Po awanturze z udzia\u0142em lidera AgroUnii Micha\u0142a Ko\u0142odziejczaka i wiceministra rolnictwa Janusza Kowalskiego \"politycy dystansuj\u0105 si\u0119\" od tego drugiego - pisze Wirtualna Polska. Artur Sobo\u0144, pytany, czy podziela \"styl\" zachowania Kowalskiego, zaprzeczy\u0142. - Postawa pana Ko\u0142odziejczaka i jego zwolennik\u00f3w spowodowa\u0142a, \u017ce dosz\u0142o do emocjonalnej wymiany opinii - przekonywa\u0142 z kolei Sebastian Kaleta z Suwerennej Polski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30022751,kowalski-kontra-kolodziejczak-wp-politycy-dystansuja-sie-od.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T13:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"\u015awieckie Pa\u0144stwo\" wed\u0142ug Lewicy. Zandberg: Ju\u017c wiem, jakie paski b\u0119d\u0105 w TVP", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/a1/1c/z30022849M,Swieckie-panstwo-w-postulatach-Lewicy--Zandberg--J.jpg\" vspace=\"2\" />- Ja ju\u017c wiem, jakie dzisiaj b\u0119d\u0105 paski w TVP i nag\u0142\u00f3wki w prawicowych gazetach. Lewica \"atakuje wiar\u0119, katolik\u00f3w\" i podobne bzdury - wymienia\u0142 Adrian Zandberg na sobotniej konwencji Lewicy \"\u015awieckie Pa\u0144stwo\". Wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy partii Razem oceni\u0142, \u017ce \"wi\u0119kszo\u015b\u0107 katolik\u00f3w tego nie kupuje\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30022826,swieckie-panstwo-w-postulatach-lewicy-zandberg-juz-wiem-jakie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T13:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jelenia G\u00f3ra. O\u015bmiolatek przygnieciony przez betonow\u0105 p\u0142yt\u0119. Lekarze walcz\u0105 o jego \u017cycie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/a1/1c/z30022962M,Pogotowie-ratunkowe--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />O\u015bmioletni ch\u0142opiec zosta\u0142 przygnieciony przez betonowe p\u0142yty - informuje RMF FM. Do sytuacji dosz\u0142o w Jeleniej G\u00f3rze (dolno\u015bl\u0105skie). Dziecko trafi\u0142o do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30022871,jelenia-gora-osmiolatek-przygnieciony-przez-betonowa-plyte.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T12:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "79. rocznica Powstania Warszawskiego. Od soboty utrudnienia dla kierowc\u00f3w. Autobusy pojad\u0105 inaczej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/a1/1c/z30022717M,79--rocznica-Powstania-Warszawskiego--Od-soboty-ut.jpg\" vspace=\"2\" />Uroczysto\u015bci zwi\u0105zane z 79. rocznic\u0105 wybuchu Powstania Warszawskiego potrwaj\u0105 kilka dni. B\u0119d\u0105 utrudnienia w ruchu, ograniczenia w parkowaniu i zmiany w kursowaniu komunikacji miejskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30022378,79-rocznica-powstania-warszawskiego-od-soboty-utrudnienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T11:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bo\u017ce Narodzenie przesuni\u0119te. A przynajmniej w Ukrainie. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podpisa\u0142 ustaw\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/a1/1c/z30022754M,Boze-Narodzenie-w-Ukrainie-przesuniete--Wolodymyr-.jpg\" vspace=\"2\" />Nie 7 stycznia, ale 25 grudnia - to nowy termin \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia w Ukrainie. Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podpisa\u0142 w pi\u0105tek ustaw\u0119, zgodnie z kt\u00f3r\u0105 Ukrai\u0144ski Ko\u015bci\u00f3\u0142 Greckokatolicki rezygnuje z kalendarza julia\u0144skiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30022455,boze-narodzenie-w-ukrainie-przesuniete-wolodymyr-zelenski-podpisal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T10:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mazowsze. Autobus zapali\u0142 si\u0119 na S8. Ewakuowano ponad 50 dzieci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/a1/1c/z30022599M,Mazowsze--Pozar-autobusu-na-S8--Ewakuaowano-ponad-.jpg\" vspace=\"2\" />Na trasie S8 na Mazowszu, w pobli\u017cu Starych Babic, zapali\u0142 si\u0119 autokar. Podr\u00f3\u017cowa\u0142y nim dzieci, wszystkie zosta\u0142y ewakuowane - informuje TVN24.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30022565,pozar-autobusu-na-s8-ewakuacja-dzieci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T10:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y prezes Fundacji TVN zatrzymany przez CB\u015aP. Jest o\u015bwiadczenie Katarzyny Kolendy-Zaleskiej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/a1/1c/z30022414M,Byly-prezes-Fundacji-TVN-wsrod-zatrzymanych-przez-.jpg\" vspace=\"2\" />Rafa\u0142 Rz., by\u0142y prezes Fundacji TVN, jest jedn\u0105 z trzech os\u00f3b zatrzymanych przez Centralne Biuro \u015aledcze Policji w \u015bledztwie dotycz\u0105cym uchylania si\u0119 od p\u0142acenia podatku VAT i oszukania w ten spos\u00f3b Skarbu Pa\u0144stwa. W sprawie jest ponad 220 podejrzanych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30022362,byly-prezes-fundacji-tvn-wsrod-zatrzymanych-przez-cbsp-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T09:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Uczy\u0142 Morawieckiego w liceum, wystartuje z listy PO. \"SE\": Chce pom\u00f3c w zwyci\u0119stwie nad PiS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/a1/1c/z30022370M,Uczyl-Morawieckiego-w-liceum--wystartuje-z-listy-P.jpg\" vspace=\"2\" />Marek J\u0119drychowski, by\u0142y nauczyciel Mateusza Morawieckiego, zapisa\u0142 si\u0119 do PO. B\u0119dzie kandydowa\u0142 z jej listy do Sejmu - informuje \"Super Express\". Pedagog zdecydowa\u0142 si\u0119 na start w wyborach, aby \"pom\u00f3c w zwyci\u0119stwie nad PiS\". J\u0119drychowski wielokrotnie krytykowa\u0142 premiera, nazwa\u0142 go swoj\u0105 \"wielk\u0105 pora\u017ck\u0105 pedagogiczn\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30022249,uczyl-morawieckiego-w-liceum-wystartuje-z-listy-po-se-chce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T08:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morawiecki potwierdzi\u0142 informacje o wagnerowcach na Bia\u0142orusi. \"Sytuacja staje si\u0119 jeszcze gro\u017aniejsza\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/a1/1c/z30022373M,Mateusz-Morawiecki--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Ponad 100 najemnik\u00f3w Grupy Wagnera przesun\u0119\u0142o si\u0119 w kierunku Przesmyku Suwalskiego niedaleko Grodna na Bia\u0142orusi - potwierdzi\u0142 w sobot\u0119 premier Mateusz Morawiecki. O tym, \u017ce wagnerowcy zbli\u017cyli si\u0119 do polskiej granicy informowa\u0142 wcze\u015bniej portal Sprotyw, kt\u00f3ry utworzy\u0142y Si\u0142y Operacji Specjalnych Ukrainy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30022367,morawiecki-potwierdzil-informacje-o-wagnerowcach-na-bialorusi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T08:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe nagranie Jewgienija Prigo\u017cyna. Zachwycony zamachem stanu w Nigrze wzywa Grup\u0119 Wagnera", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e1/a1/1c/z30022369M,Zamach-stanu-w-Nigrze.jpg\" vspace=\"2\" />Zamach stanu w Nigrze to dobra wiadomo\u015b\u0107 - stwierdza Jewgienij Prigo\u017cyn i oferuje Afrykanom us\u0142ugi swoich najemnik\u00f3w z Grupy Wagnera \"w celu zaprowadzenia porz\u0105dku\". O nagraniu, na kt\u00f3rym najprawdopodobniej s\u0142ycha\u0107 autora nieudanego puczu w Rosji, informuje Reuters.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30022116,prigozyn-chwali-zamach-stanu-w-nigrze-i-sugeruje-nowa-podroz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T08:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pomara\u0144czowe i \u017c\u00f3\u0142te alerty IMGW przed burzami. Silny deszcz, mo\u017cliwy grad. Gdzie zagrzmi?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/a1/1c/z30022330M,Burze-w-Polsce-w-sobote-29-lipca.jpg\" vspace=\"2\" />IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia pierwszego i drugiego stopnia przed burzami, kt\u00f3re mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 w Polsce w sobot\u0119. Podczas wy\u0142adowa\u0144 prognozowane s\u0105 bardzo silne opady deszczu, mo\u017cliwy tak\u017ce grad. Kt\u00f3re regiony b\u0119d\u0105 zagro\u017cone?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30022227,pomaranczowe-i-zolte-alerty-imgw-przed-burzami-silny-deszcz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T08:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupa Wagnera coraz bli\u017cej granicy Polski. Media: Szykuj\u0105 akcje w okolicy \"przesmyku suwalskiego\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/63/a1/1c/z30022243M,Wagnerowcy-coraz-blizej-granicy-Polski--Media--akc.jpg\" vspace=\"2\" />Grupa oko\u0142o stu wagnerowc\u00f3w ma by\u0107 coraz bli\u017cej granicy z Polsk\u0105. W pi\u0105tek znale\u017ali si\u0119 w okolicy \"przesmyku suwalskiego\", gdzie maj\u0105 organizowa\u0107 prowokacje na granicy z Polsk\u0105 i Litw\u0105 - donosi portal Sprotyw, kt\u00f3ry utworzy\u0142y Si\u0142y Operacji Specjalnych Ukrainy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30022130,wagnerowcy-coraz-blizej-granicy-polski-media-akcja-w-okolicy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T07:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ewa zagin\u0119\u0142a 21 lat temu. 10-latka posz\u0142a do lasu z inn\u0105 dziewczynk\u0105 i ju\u017c nie wr\u00f3ci\u0142a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/9c/1c/z30001283M,Zdjecie-zaginionej-Ewy-Wolynskiej-i-progresja-wiek.jpg\" vspace=\"2\" />Co si\u0119 sta\u0142o z Ew\u0105? Min\u0119\u0142o 21 lat od tajemniczego zagini\u0119cia 10-letniej dziewczynki. Wysz\u0142a przed dom pobawi\u0107 si\u0119 z r\u00f3wie\u015bnikami, chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej znikn\u0119\u0142a bez \u015bladu po tym jak posz\u0142a z nieznajom\u0105 dziewczynk\u0105 w stron\u0119 lasu. Nieodnaleziona pozostaje do dzi\u015b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29998965,ewa-zaginela-21-lat-temu-10-latka-poszla-do-lasu-z-inna-dziewczynka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T07:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francja. Policja szuka 2,5-letniego ch\u0142opca. Jedyny \"szcz\u0119\u015bliwy\" scenariusz i tak jest tragiczny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/92/1c/z29959401M,We-Francji-zaginal-2-5-roczny-Emile.jpg\" vspace=\"2\" />Porwanie 2,5-letniego Emile'a - to wed\u0142ug francuskich s\u0142u\u017cb jedyny mo\u017cliwy \"szcz\u0119\u015bliwy\" scenariusz, aby odnale\u017a\u0107 ch\u0142opca \u017cywego. Tak\u0105 wiadomo\u015b\u0107 przekaza\u0142 Francois Daoust, by\u0142y szef Instytutu Bada\u0144 Kryminalistycznych francuskiej \u017candarmerii. Poszukiwania ch\u0142opca, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 8 lipca, wznowiono na pocz\u0105tku tego tygodnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30022071,francja-najnowsze-ustalenia-policji-o-zaginionym-2-5-latku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T06:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ostatnia taka niedziela w handlu. Chodzi o samoobs\u0142ug\u0119. Za z\u0142amanie zakazu grozi 100 tys. z\u0142 kary", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/a1/1c/z30019800M,Zakupy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W sierpniu przestan\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 covidowe przepisy, kt\u00f3re pozwala\u0142y w\u0142a\u015bcicielom sklep\u00f3w na obchodzenie zakazu handlu w niedziel\u0119. Korzystanie przez klient\u00f3w z kas samoobs\u0142ugowych pod nadzorem pracownika przebywaj\u0105cego na terenie sklepu, b\u0119dzie odt\u0105d niezgodne z prawem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30019397,zmiana-przepisow-o-handlu-w-niedziele-chodzi-o-samoobsluge.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T06:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny na sobot\u0119 29 lipca [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/13/1b/z28392078M,Horoskop-na-sobote.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na sobot\u0119 29 lipca. Barany i Wagi b\u0119d\u0105 dzi\u015b zaskoczone swoj\u0105 odwag\u0105, kt\u00f3ra popchnie ich do podj\u0119cia wa\u017cnych decyzji. Kozioro\u017cce prze\u017cyj\u0105 dzi\u015b pi\u0119kne chwile w gronie bliskich. Co czeka pozosta\u0142e znaki zodiaku?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30019984,horoskop-dzienny-na-sobote-29-lipca-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-29T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]