[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Premier napisa\u0142 list do senior\u00f3w. Zapomnia\u0142 jednak o jednym szczeg\u00f3le", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c848b75b-f998-40d8-8d71-89a7bcbd3085\" width=\"308\" /> Premier Mateusz Morawiecki napisa\u0142 list skierowany specjalnie do emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w, w kt\u00f3rym wymieni\u0142 korzystne zmiany wprowadzone przez PiS. \"Emeryci i renci\u015bci mog\u0105 by\u0107 spokojni o swoj\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107\" - pisze premier korespondencji, kt\u00f3r\u0105 opublikowa\u0142 \"Super Express\".", "link": "https://www.money.pl/emerytury/premier-napisal-list-do-seniorow-zapomnial-jednak-o-jednym-szczegole-6924878570818176a.html", "date_published": "2023-07-29T18:08:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "S\u0142ynna milionerka \"nie czuje si\u0119 dzi\u015b szcz\u0119\u015bliwsza ni\u017c wtedy, gdy by\u0142a biedna\". T\u0142umaczy, z czym wi\u0105\u017ce si\u0119 bogactwo", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/13d78eed-bf11-4d42-a27b-9cad8eb8a6bb\" width=\"308\" /> \"By\u0142am biedna, bogata, a tak\u017ce gdzie\u015b po\u015brodku. Mog\u0119 wypowiada\u0107 si\u0119 na te tematy\" \u2013 m\u00f3wi Barbara Corcoran. S\u0142ynna inwestorka i milionerka uwa\u017ca, \u017ce na temat bogactwa pokutuj\u0105 dwa b\u0142\u0119dne przekonania. Wed\u0142ug niej najbogatsi wcale nie s\u0105 najszcz\u0119\u015bliwsi, a du\u017ce pieni\u0105dze wp\u0142ywaj\u0105 na relacje z innymi.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/slynna-milionerka-nie-czuje-sie-dzis-szczesliwsza-niz-wtedy-gdy-byla-biedna-tlumaczy-z-czym-wiaze-sie-bogactwo-6924453307915232a.html", "date_published": "2023-07-29T13:17:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "9 sygna\u0142\u00f3w, po kt\u00f3rych poznasz, \u017ce pora z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o urlop i odpocz\u0105\u0107", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ae61925f-549e-4343-a499-c18ef5ff87c0\" width=\"308\" /> Pracujesz wi\u0119cej ni\u017c zwykle, by wykona\u0107 obowi\u0105zki, na kt\u00f3re kiedy\u015b potrzebowa\u0142e\u015b mniej czasu? To mo\u017ce by\u0107 jeden z sygna\u0142\u00f3w, kt\u00f3re sugeruj\u0105, \u017ce ju\u017c czas na odpoczynek. Jest ich jednak wi\u0119cej. Nie mo\u017cna ich lekcewa\u017cy\u0107, gdy\u017c przeci\u0105gaj\u0105ce si\u0119 zm\u0119czenie mo\u017ce prowadzi\u0107 do powa\u017cnej choroby, jak\u0105 jest wypalenie.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/9-sygnalow-po-ktorych-poznasz-ze-pora-zlozyc-wniosek-o-urlop-i-odpoczac-6924470313720800a.html", "date_published": "2023-07-29T06:08:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Generacja Z zmienia kultur\u0119 dawania napiwk\u00f3w. Nie chc\u0105 \"rozdawa\u0107 pieni\u0119dzy za darmo\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/da81b3b5-84bf-4c72-b258-41b71005b223\" width=\"308\" /> Era napiwk\u00f3w dla kelner\u00f3w i dostawc\u00f3w odchodzi do lamusa? Przedstawiciele pokolenia Z nie chc\u0105 ich dawa\u0107, gdy\u017c uwa\u017caj\u0105, \u017ce w ten spos\u00f3b firmy przerzucaj\u0105 na nich obowi\u0105zek godnego wynagradzania swoich pracownik\u00f3w. W niekt\u00f3rych przypadkach wr\u0119cz maj\u0105 wra\u017cenie, \u017ce oczekuje si\u0119 od nich napiwk\u00f3w za nic.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/generacja-z-zmienia-kulture-dawania-napiwkow-nie-chca-rozdawac-pieniedzy-za-darmo-6924096663886816a.html", "date_published": "2023-07-29T04:50:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]