[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden obj\u0105\u0142 ochron\u0105 ziemie nieopodal Wielkiego Kanionu, zakaza\u0142 wydobywania uranu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BSPktkuTURBXy8wMDI2MzIxNC04NjU4LTRkMTEtYTBkYi0xNTk5YWM5NzRmZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden og\u0142osi\u0142 we wtorek w Arizonie powstanie Narodowego Pomnika Baaj Nwaavjo I'tah Kukveni, licz\u0105cego 4 tys. km kwadratowych obszaru obj\u0119tego ochron\u0105. Decyzja oznacza, \u017ce na terenach, uznawanych przez lokalnych Indian za \u015bwi\u0119te, b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142 zakaz wydobywania uranu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9212730,biden-objal-ochrona-ziemie-nieopodal-wielkiego-kanionu-zakazal-wydoby.html", "date_published": "2023-08-08T20:54:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reuters: Niemcy zaoferowa\u0142y wyd\u0142u\u017cenie obecno\u015bci Patriot\u00f3w w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SQAktkuTURBXy9jMDQzYjUyOC1lYjA4LTRjZjYtODM1OS0zZjlhNDBiMzUwOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy zaoferowa\u0142y wyd\u0142u\u017cenie obecno\u015bci Patriot\u00f3w w Polsce do ko\u0144ca 2023 roku - poinformowa\u0142a we wtorek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na s\u0142owa niemieckiego ministerstwa obrony. Niemiecki resort zaznaczy\u0142, \u017ce obecno\u015b\u0107 Patriot\u00f3w w Polsce po tym okresie &quot;nie jest przewidziana&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9211688,reuters-niemcy-zaoferowaly-wydluzenie-obecnosci-patriotow-w-polsce.html", "date_published": "2023-08-08T19:37:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski: Wej\u015bcie Ukrainy do NATO b\u0119dzie dla Rosji korzystne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_k2ktkuTURBXy81Zjg1YmEwNi04Zjg0LTRiM2ItYTRlZS0wYmE4M2EzNjk4ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wej\u015bcie Ukrainy do NATO b\u0119dzie dla Rosji korzystne, bo stanie si\u0119 gwarancj\u0105, \u017ce Ukraina nie wejdzie na jej terytorium \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w rozmowie z dziennikarzami medi\u00f3w po\u0142udniowoameryka\u0144skich.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9211479,zelenski-wejscie-ukrainy-do-nato-bedzie-dla-rosji-korzystne.html", "date_published": "2023-08-08T19:22:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ruszy\u0142a kampania wyborcza. Postanowienie prezydenta ws. wybor\u00f3w w Dzienniku Ustaw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kJZktkuTURBXy80MmNiYzM2NC00NTdkLTQ0ZjktOTA4ZC1jMmY5OWZjYWRkZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek formalnie ruszy\u0142a kampania przed wyborami parlamentarnymi - w Dzienniku Ustaw opublikowano postanowienie prezydenta Andrzeja Dudy o zarz\u0105dzeniu wybor\u00f3w 15 pa\u017adziernika oraz kalendarz wyborczy. Kampania potrwa ponad dwa miesi\u0105ce - 67 dni.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9211046,ruszyla-kampania-wyborcza-postanowienie-prezydenta-ws-wyborow-w-dzie.html", "date_published": "2023-08-08T18:52:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kredyt p\u0142ynno\u015bciowy. Ilu rolnik\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142o wnioski?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/orsktkuTURBXy8wMmU0MTNkZS01N2I4LTRiY2YtYWFmYi1iNzkzMDc3YjFjOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c 58 tys. rolnik\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142o wnioski o kredyty p\u0142ynno\u015bciowe na kwot\u0119 3 mld z\u0142 - poinformowa\u0142 we wtorek minister rolnictwa i rozwoju wsi Robert Telus na spotkaniu z rolnikami z wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9210586,kredyt-plynnosciowy-ilu-rolnikow-zlozylo-wnioski.html", "date_published": "2023-08-08T18:18:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk: Kreml i Mi\u0144sk pozwalaj\u0105 sobie na t\u0119 czy inn\u0105 prowokacj\u0119, bo widz\u0105, jaka jest w Polsce w\u0142adza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vxIktkuTURBXy85NDliMDQ2OC04NjY2LTRiYjgtYjBhZS00NmQxMWZlNDUyMGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kreml i Mi\u0144sk pozwalaj\u0105 sobie na t\u0119 czy inn\u0105 prowokacj\u0119, bo widz\u0105, jaka jest w Polsce w\u0142adza, jacy to nieudacznicy i pozoranci. Mamy premiera, kt\u00f3rego urz\u0119dnicy ile\u015b godzin nie wiedzieli, \u017ce bia\u0142oruskie \u015bmig\u0142owce naruszy\u0142y polsk\u0105 przestrze\u0144 powietrzn\u0105 - powiedzia\u0142 we wtorek lider PO Donald Tusk.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9210394,tusk-kreml-i-minsk-pozwalaja-sobie-na-te-czy-inna-prowokacje-bo-widz.html", "date_published": "2023-08-08T17:59:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dzia\u0142ania \"nadmierne i obra\u017aliwe\". Wzrost napi\u0119cia pomi\u0119dzy Chinami a Filipinami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EMrktkuTURBXy9lODZjZDc4My1iMDQ2LTQ1OGMtYTc2OC0yMWIzZjFmNDhkNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Filipiny pot\u0119pi\u0142y w niedziel\u0119 &quot;nadmierne i obra\u017aliwe&quot; u\u017cycie armatki wodnej przez chi\u0144sk\u0105 stra\u017c przybrze\u017cnej w celu zablokowania dostawy zaopatrzenia na zajmowan\u0105 przez Filipiny mielizn\u0119 na spornym Morzu Po\u0142udniowochi\u0144skim \u2013 poda\u0142a we wtorek agencja Reutera. To kolejna ods\u0142ona konfliktu terytorialnego mi\u0119dzy Pekinem a Manil\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9210033,dzialania-nadmierne-i-obrazliwe-wzrost-napiecia-pomiedzy-chinami-a.html", "date_published": "2023-08-08T17:28:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mateusz Morawiecki zaprosi\u0142 Manfreda Webera do publicznej debaty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wOKktkuTURBXy9mMjdkZmM2Yi1lMTdmLTRlYTItOTMzYS01NzBlNWIxMjMzYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier RP Mateusz Morawiecki opublikowa\u0142 we wtorek na platformie X, dawniej Twitter, zaproszenie-list dla niemieckiego polityka, szefa grupy Europejskiej Partii Ludowej (EPL), Manfreda Webera. To nast\u0119pstwo s\u0142\u00f3w Webera, kt\u00f3ry w wywiadzie dla telewizji ZDF zapowiedzia\u0142 &quot;zwalczanie&quot; PiS-u. Debata, do kt\u00f3rej polski premier zaprosi\u0142 szefa EPL ma odby\u0107 si\u0119 w dniu 2 pa\u017adziernika bie\u017c\u0105cego roku.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9209799,mateusz-morawiecki-zaprosil-manfreda-webera-do-publicznej-debaty.html", "date_published": "2023-08-08T17:12:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na jej weselu pojawi\u0142 si\u0119 Putin. By\u0142a szefowa MSZ Austrii zamieszka\u0142a w Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oXTktkuTURBXy9jMWFhY2NiMC0zMzFhLTQ1NDQtYTY0MC1mZDhkYWViNTM3ZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142a minister spraw zagranicznych Austrii Karin Kneissl, na kt\u00f3rej weselu ta\u0144czy\u0142 W\u0142adimir Putin, zamieszka\u0142a w wiosce Pietruszowo w obwodzie riaza\u0144skim Rosji \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek miejscowy portal Vidsboku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9209086,na-jej-weselu-pojawil-sie-putin-byla-szefowa-msz-austrii-zamieszkala.html", "date_published": "2023-08-08T16:23:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lekarka i pos\u0142anka PiS Katarzyna S\u00f3jka nowym ministrem zdrowia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_pNktkuTURBXy9kNzhmNDUzNS0zYjg5LTRmZTQtYmIxZS0wYTNiYjg3NzMyNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lekarka i pos\u0142anka Prawa i Sprawiedliwo\u015bci z okr\u0119gu kalisko-leszczy\u0144skiego Katarzyna S\u00f3jka otrzyma\u0142a propozycj\u0119 obj\u0119cia zostania ministrem zdrowia. &quot;Podj\u0105\u0142em decyzj\u0119 o przyj\u0119ciu rezygnacji ministra zdrowia Adama Niedzielskiego. Jednocze\u015bnie postanowi\u0142em zaproponowa\u0107 t\u0119 funkcj\u0119 pani pose\u0142 Katarzynie S\u00f3jce, lekarce&quot; - o\u015bwiadczy\u0142 szef rz\u0105du Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9208778,lekarka-i-poslanka-pis-katarzyna-sojka-nowym-ministrem-zdrowia.html", "date_published": "2023-08-08T15:54:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oty we wtorek po po\u0142udniu os\u0142abi\u0142 si\u0119 do najwa\u017cniejszych walut", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wa8ktkuTURBXy80MWE5MDUwYi0xOGYzLTRjYjctOGU2Yi1lYjBkYzlmYmVlMjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142oty we wtorek po godz. 17 traci\u0142 w stosunku do g\u0142\u00f3wnych walut.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9208520,zloty-we-wtorek-po-poludniu-oslabil-sie-do-najwazniejszych-walut.html", "date_published": "2023-08-08T15:36:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory parlamentarne w Polsce. Oto wa\u017cne terminy w kalendarzu wyborczym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LG0ktkuTURBXy85ZmMxZmIwNi0yM2NiLTRjNTUtYWQyYS1lOGZiNWMwNmJmNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do 28 sierpnia jest czas na rejestrowanie komitet\u00f3w wyborczych, a do 6 wrze\u015bnia na zg\u0142aszanie list kandydat\u00f3w na pos\u0142\u00f3w oraz kandydat\u00f3w na senator\u00f3w. 30 wrze\u015bnia w publicznych mediach ruszy kampania w bezp\u0142atnym czasie antenowym - wynika z Kalendarza wyborczego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9208302,wybory-parlamentarne-w-polsce-oto-wazne-terminy-w-kalendarzu-wyborczy.html", "date_published": "2023-08-08T15:21:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki o kampanii wyborczej: Musimy by\u0107 szczeg\u00f3lnie wra\u017cliwi na jakikolwiek b\u0142\u0105d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u8AktkuTURBXy82MzYyNDM0OS0yNmY2LTRmMDAtOWMyOC0xOGI4ZTkxOGI4ZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czas kampanii wyborczej to taki okres, w kt\u00f3rym musimy by\u0107 szczeg\u00f3lnie wra\u017cliwi na jakikolwiek b\u0142\u0105d, na jedno s\u0142owo za du\u017co, nawet w momencie, kiedy obna\u017ca si\u0119 k\u0142amstwa i manipulacje strony przeciwnej - powiedzia\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9208207,morawiecki-o-kampanii-wyborczej-musimy-byc-szczegolnie-wrazliwi-na-ja.html", "date_published": "2023-08-08T15:15:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budowa mieszka\u0144 w Polsce. Szef MRiT o zmianie rozporz\u0105dzenia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZQZktkuTURBXy9jM2ZkOTgzNC0zYzhiLTRjOGEtYWU5OC1iMzFmODQ5ZjRkMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zmiany w rozporz\u0105dzeniu o przedsi\u0119wzi\u0119ciach mog\u0105cych znacz\u0105co oddzia\u0142ywa\u0107 na \u015brodowisko skr\u00f3c\u0105 procesy inwestycyjne przy budowie mieszka\u0144 nawet o kilka miesi\u0119cy - przekaza\u0142 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Doda\u0142, \u017ce to przek\u0142ada si\u0119 na oszcz\u0119dno\u015bci tak\u017ce dla klient\u00f3w deweloper\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/9208122,budowa-mieszkan-w-polsce-szef-mrit-o-zmianie-rozporzadzenia.html", "date_published": "2023-08-08T15:09:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier: Przyj\u0105\u0142em rezygnacj\u0119 Adama Niedzielskiego. Kto zostanie ministrem zdrowia?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rpUktkuTURBXy81NWIwOWQ1ZS05ODcyLTQyMjktYTY0Ni1mYTBhMDZhNjhkMTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyj\u0105\u0142em rezygnacj\u0119 ministra zdrowia Adama Niedzielskiego, funkcj\u0119 t\u0119 zaproponowa\u0142em pos\u0142ance Katarzynie S\u00f3jce - poinformowa\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9207975,premier-przyjalem-rezygnacje-adama-niedzielskiego-kto-zostanie-minis.html", "date_published": "2023-08-08T14:52:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory do Sejmu i Senatu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h68ktkuTURBXy9jN2QxYzFlNC1lN2M5LTQxZDQtYjU2Ny0zMWEyMzU5YzFmZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 we wtorek postanowienie o zarz\u0105dzeniu wybor\u00f3w do Sejmu i Senatu na 15 pa\u017adziernika br. - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP nieoficjalnie w Kancelarii Prezydenta.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9207271,kiedy-odbeda-sie-wybory-do-sejmu-i-senatu.html", "date_published": "2023-08-08T13:55:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent: Podj\u0105\u0142em decyzj\u0119 o zarz\u0105dzeniu wybor\u00f3w do Sejmu i Senatu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h68ktkuTURBXy9jN2QxYzFlNC1lN2M5LTQxZDQtYjU2Ny0zMWEyMzU5YzFmZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kieruj\u0105c si\u0119 tre\u015bci\u0105 otrzymanej pozytywnej opinii Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej, co do proponowanego terminu wybor\u00f3w do Sejmu i Senatu, podj\u0105\u0142em decyzj\u0119 o zarz\u0105dzeniu tych wybor\u00f3w na dzie\u0144 15 pa\u017adziernika 2023 roku - poinformowa\u0142 we wtorek prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9207271,prezydent-podjalem-decyzje-o-zarzadzeniu-wyborow-do-sejmu-i-senatu.html", "date_published": "2023-08-08T13:55:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Laptopy dla czwartoklasist\u00f3w. Wybrano pierwszych dostawc\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W3VktkuTURBXy85MDQwZjA4YS1hODExLTQ4MzItYjQwMC0wZjY5YmU4NDQ0OGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiadomo, jakie modele dostan\u0105 uczniowie w pierwszych 8 z 73 region\u00f3w, na kt\u00f3re podzielony zosta\u0142 przetarg. Do znajduj\u0105cych si\u0119 w nich szk\u00f3\u0142 trafi 44 tys. 909 laptop\u00f3w o warto\u015bci ponad 132 mln z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9206950,laptopy-dla-czwartoklasistow-wybrano-pierwszych-dostawcow.html", "date_published": "2023-08-08T13:45:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budimex zako\u0144czy\u0142 rozbudow\u0119 Teatru Polskiego w Szczecinie za 170 mln z\u0142 netto", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8L7ktkuTURBXy9iODkyZGI0YS1iZWEwLTRmZTAtODc3Mi0wMTdkMzZhMjU4NTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9206836,budimex-zakonczyl-rozbudowe-teatru-polskiego-w-szczecinie-za-170-mln-z.html", "date_published": "2023-08-08T13:29:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprzeda\u017c gastronomiczna Sfinksa wzros\u0142a o 8 proc. r/r do 17,72 mln z\u0142 w lipcu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iyZktkuTURBXy8zYjdmOTJhNS02ODkwLTRhMjgtODBhOS05NGIxNjgzMWVkYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9206721,sprzedaz-gastronomiczna-sfinksa-wzrosla-o-8-proc-rr-do-1772-mln-zl.html", "date_published": "2023-08-08T13:20:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Volkswagen prze\u015bcign\u0105\u0142 Tesl\u0119 pod wzgl\u0119dem liczby pierwszych rejestracji aut elektrycznych w Niemczech", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wL-ktkuTURBXy82Y2Q3OTVkNS02ZTk0LTRmOTgtOTllMy02NjdiNzNhM2RkYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koncern samochodowy Volkswagen z Wolfsburga wyprzedzi\u0142 Tesl\u0119 pod wzgl\u0119dem liczby pierwszych rejestracji samochod\u00f3w elektrycznych w Niemczech. Zmiana nast\u0105pi\u0142a nagle - do czerwca ameryka\u0144ska firma Tesla wci\u0105\u017c by\u0142a na czele. Inni konkurenci s\u0105 daleko w tyle - pisze w we wtorek portal RND.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9206704,volkswagen-przescignal-tesle-pod-wzgledem-liczby-pierwszych-rejestracj.html", "date_published": "2023-08-08T13:20:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MF przeka\u017ce z bud\u017cetu na rynek 6,7 mld z\u0142 w sierpniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kJWktkuTURBXy85NmJlYTkxNy04M2NiLTQ5ZmMtOGE5NC1lNDIxYjZkMjYxYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9206471,mf-przekaze-z-budzetu-na-rynek-67-mld-zl-w-sierpniu.html", "date_published": "2023-08-08T12:53:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lider niemieckiej chadecji za wprowadzeniem kontroli na granicach z Polsk\u0105 i Czechami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qhmktkuTURBXy84NTcxMGI3Zi1hNmRkLTRjZGMtYjVlNy0yNDczZGU1MzdkNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lider opozycyjnej CDU Friedrich Merz postrzega policj\u0119 graniczn\u0105 Bawarii jako wz\u00f3r dla innych kraj\u00f3w zwi\u0105zkowych RFN, je\u015bli chodzi o ograniczanie nielegalnej migracji. \u201eChcia\u0142bym, \u017ceby federalna minister spraw wewn\u0119trznych przyj\u0119\u0142a to rozwi\u0105zanie tak\u017ce dla innych kraj\u00f3w zwi\u0105zkowych, na przyk\u0142ad dla Brandenburgii, granicz\u0105cej z Polsk\u0105 i Czechami\u201d \u2013 stwierdzi\u0142 Merz w trakcie wizyty w bawarskim Rosenheim.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9206137,lider-niemieckiej-chadecji-za-wprowadzeniem-kontroli-na-granicach-z-po.html", "date_published": "2023-08-08T11:37:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142o\u017cono kolejne wnioski o decyzj\u0119 \u015brodowiskow\u0105 dla SMR-\u00f3w we W\u0142oc\u0142awku i Ostro\u0142\u0119ce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bWcktkuTURBXy9lZjg0YzBiZS1lYjMwLTQyZWEtYmIxZC03OTIxMjZmZmEyMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Orlen Synthos Green Energy z\u0142o\u017cy\u0142a dwa kolejne wnioski do Generalnej Dyrekcji Ochrony \u015arodowiska o wydanie decyzji \u015brodowiskowej, tym razem dla lokalizacji W\u0142oc\u0142awek i Ostro\u0142\u0119ka, dotycz\u0105cej ma\u0142ych modu\u0142owych reaktor\u00f3w j\u0105drowych (SMR) - poinformowa\u0142a we wtorek sp\u00f3\u0142ka.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9206108,zlozono-kolejne-wnioski-o-decyzje-srodowiskowa-dla-smr-ow-we-wloclawku.html", "date_published": "2023-08-08T11:35:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert: Ukraina b\u0119dzie w stanie ca\u0142kowicie zablokowa\u0107 Krym. Warunek? Pociski Taurus", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h_cktkuTURBXy9mN2YyMDI3ZS1iMzZhLTQ2MTAtOWMwYS0wZTFiYWQxYTcyZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli Niemcy przeka\u017c\u0105 Ukrainie pociski manewruj\u0105ce Taurus o zasi\u0119gu 500 km, b\u0119dziemy w stanie ca\u0142kowicie zablokowa\u0107 Krym, w tym wykorzystywane przez Rosjan porty na okupowanym p\u00f3\u0142wyspie, a tak\u017ce ostatecznie zniszczy\u0107 most \u0142\u0105cz\u0105cy Krym z Rosj\u0105 - oceni\u0142 we wtorek ukrai\u0144ski ekspert ds. wojskowo\u015bci Wa\u0142erij Romanenko.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9205639,ekspert-ukraina-bedzie-w-stanie-calkowicie-zablokowac-krym-warunek.html", "date_published": "2023-08-08T10:57:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0119gry zaczynaj\u0105 opanowywa\u0107 inflacj\u0119? Po raz pierwszy od roku spad\u0142a poni\u017cej 20 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AaIktkuTURBXy8xZDJlZjEyNC0zYTQzLTQzNDYtYThjOS1lMjExMDI2Y2ZkNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po raz pierwszy od roku inflacja na W\u0119grzech spad\u0142a poni\u017cej 20 proc. \u2013 wynika z opublikowanych we wtorek lipcowych danych w\u0119gierskiego G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego (KSH). To wci\u0105\u017c najwy\u017cszy poziom w ca\u0142ej Unii Europejskiej.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9205265,wegry-zaczynaja-opanowywac-inflacje-po-raz-pierwszy-od-roku-spadla-po.html", "date_published": "2023-08-08T10:30:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Poci\u0105giem z Krakowa do Warszawy w 2 godziny? Ju\u017c nied\u0142ugo ma to by\u0107 mo\u017cliwe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zRhktkuTURBXy9hOGE5OGNlZi02OTAyLTRmZWMtYTY4ZC03ZTNkZjc4MWQzMTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKP Intercity zapowiada skr\u00f3cenie czasu przejazd\u00f3w najszybszych poci\u0105g\u00f3w. Od 3 wrze\u015bnia przejazd z Krakowa do Warszawy zajmie 2 godz. i 10 min. Z kolei najszybszy poci\u0105g tras\u0119 z Krakowa do Gda\u0144ska pokona w 4 godz. i 50 min - poinformowa\u0142 we wtorek kolejowy przewo\u017anik.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9205236,pociagiem-z-krakowa-do-warszawy-w-2-godziny-juz-niedlugo-ma-to-byc-mo.html", "date_published": "2023-08-08T10:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dwucyfrowy spadek eksportu i importu. Analitycy s\u0105 zaskoczeni danymi z Chin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BUMktkuTURBXy84NGU3NGUzYS1jNWJkLTQ3NGUtYjc2YS02ZDVmYzg3YjNmZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wymiana handlowa Chin spad\u0142a w lipcu bardziej, ni\u017c si\u0119 spodziewano. W por\u00f3wnaniu z rokiem ubieg\u0142ym eksport wyra\u017cony w dolarach ameryka\u0144skich spad\u0142 w lipcu o 14,5 proc., podczas gdy import by\u0142 mniejszy o 12,4 proc. \u2013 poda\u0142 portal CNBC.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9204738,dwucyfrowy-spadek-eksportu-i-importu-analitycy-sa-zaskoczeni-danymi-z.html", "date_published": "2023-08-08T10:17:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Netanjahu chce porozumienia z Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105. Jest gotowy na ust\u0119pstwa wobec Palesty\u0144czyk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6eZktkuTURBXy8yMTgyYjBiZC1kYTgwLTQ4M2ItYmI4MS02OGIwYzJlZjU1NTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Izraela Benjamin Netanjahu zasygnalizowa\u0142, \u017ce jest got\u00f3w p\u00f3j\u015b\u0107 na ust\u0119pstwa dotycz\u0105ce kwestii palesty\u0144skiej, aby u\u0142atwi\u0107 zbli\u017cenie mi\u0119dzy pa\u0144stwem \u017cydowskim i Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9204576,netanjahu-chce-porozumienia-z-arabia-saudyjska-jest-gotowy-na-ustepst.html", "date_published": "2023-08-08T09:37:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nasila si\u0119 kryzys migracyjny w Niemczech. 80-proc. wzrost liczby ubiegaj\u0105cych si\u0119 o azyl", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2ERktkuTURBXy9kOGE0ZGM3Yi0wZGQ4LTRjODQtYTQxYi0yZmRjMTE3ZDdkOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nasila si\u0119 kryzys migracyjny w Niemczech. Liczba os\u00f3b ubiegaj\u0105cych si\u0119 o azyl w RFN wzros\u0142a o 78 procent w ci\u0105gu pierwszych siedmiu miesi\u0119cy tego roku w por\u00f3wnaniu do tego samego okresu w 2022 roku - pisze we wtorek portal dziennika &quot;Welt&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/9204537,nasila-sie-kryzys-migracyjny-w-niemczech-80-proc-wzrost-liczby-ubieg.html", "date_published": "2023-08-08T09:34:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MON poleci\u0142 wys\u0142anie dodatkowych \u017co\u0142nierzy do patrolowania pogranicza polsko-bia\u0142oruskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NUIktkuTURBXy83NDQxODdhNC03YmI0LTQ2ZTgtOGUxZC05MjYwNDc3MWFmYzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef MON Mariusz B\u0142aszczak poleci\u0142 realizacj\u0119 wniosku Komendanta Stra\u017cy Granicznej i wys\u0142anie dodatkowych \u017co\u0142nierzy wydzielonych do patrolowania pogranicza polsko-bia\u0142oruskiego oraz uczestnicz\u0105cych w operacji &quot;Bezpieczne Podlasie&quot; - poinformowa\u0142 PAP we wtorek resort obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9204085,mon-polecil-wyslanie-dodatkowych-zolnierzy-do-patrolowania-pogranicza.html", "date_published": "2023-08-08T09:01:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 21 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 8.08]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 21 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym cztery ponowne. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano we wtorek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 512test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2. W tygodniu (od 22 do 28 czerwca) by\u0142o o ponad 16 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 wcze\u015bniej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-21-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-da.html", "date_published": "2023-08-08T08:38:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacja w Niemczech. Poznali\u015bmy dane za lipiec", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rPvktkuTURBXy84NDI1YWU0ZC1iZjAyLTQzYTktYWU1OS0yNzIxMmVhZmY5NWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9203496,inflacja-w-niemczech-poznalismy-dane-za-lipiec.html", "date_published": "2023-08-08T08:19:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nerwowa atmosfera w urz\u0119dach. Po wyborach tysi\u0105ce dyrektor\u00f3w mo\u017ce straci\u0107 posady", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ff9ktkuTURBXy8yODVmMTI2Yi1hZDQ3LTQzY2UtYjM5ZC0zNGNlNWFiMmNlZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tysi\u0105ce dyrektor\u00f3w i ich zast\u0119pc\u00f3w obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce po zmianie w\u0142adzy z dnia na dzie\u0144 strac\u0105 intratne posady. Opozycja nie kryje, \u017ce takie ma plany. Dzi\u0119ki zmianom ze stycznia 2016 r. mo\u017ce to zrobi\u0107 natychmiast i bez zmiany przepis\u00f3w, jak to by\u0142o praktykowane wcze\u015bniej", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/9190260,nerwowa-atmosfera-w-urzedach-po-wyborach-tysiace-dyrektorow-moze-stra.html", "date_published": "2023-08-08T08:17:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Upad\u0142o\u015b\u0107 Getin Noble Bank. Co powinni zrobi\u0107 frankowicze?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KydktkuTURBXy9iOWMxZjhkOC1jOWNhLTQ2ZjEtOTU0NC1kNzk2YTM4ZTBlOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wraz z og\u0142oszeniem 20 lipca 2023 r. upad\u0142o\u015bci Getin Noble Banku w znacz\u0105cy spos\u00f3b zmieni\u0142y si\u0119 zasady dochodzenia roszcze\u0144 wynikaj\u0105cych z um\u00f3w kredyt\u00f3w indeksowanych lub denominowanych we franku szwajcarskim, tzw. um\u00f3w frankowych.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9190360,upadlosc-getin-noble-bank-co-powinni-zrobic-frankowicze.html", "date_published": "2023-08-08T08:12:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowe po\u0142\u0105czenia lotnicze z Amsterdamem. KLM rozszerzy siatk\u0119 po\u0142\u0105cze\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V7FktkuTURBXy8zMTdhYzI0MS1lZDdhLTRmMDgtYTMzNS1lZjg0YTUzNDU0NGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Holenderski przewo\u017anik narodowy KLM zdecydowa\u0142 o zwi\u0119kszeniu liczby po\u0142\u0105cze\u0144 z Amsterdamu do Polskich miast, informuje linia lotnicza w komunikacie prasowym. KLM w sezonie jesienno-zimowym oferowa\u0107 b\u0119dzie 102 rejsy tygodniowo.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9203378,nowe-polaczenia-lotnicze-z-amsterdamem-klm-rozszerzy-siatke-polaczen.html", "date_published": "2023-08-08T08:11:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowe po\u0142\u0105czenia lotnicze z Amsterdamem. KLM rozszerzy siatk\u0119 po\u0142\u0105cze\u0144", "description": "", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9203344,nowe-polaczenia-lotnicze-z-amsterdamem-klm-rozszerzy-siatke-polaczen.html", "date_published": "2023-08-08T08:09:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przekszta\u0142cenie u\u017cytkowania wieczystego we w\u0142asno\u015b\u0107? Przedsi\u0119biorcy bardzo na to liczyli, ale ma\u0142o kto skorzysta", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vjyktkuTURBXy83NjE0MGViNC05NWE4LTRhNmYtYmVlMi1iNTdkMjhiMmI4NzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przedsi\u0119biorcy niecierpliwie wyczekiwali zmiany ustawy o gospodarce nieruchomo\u015bciami. Liczyli, \u017ce nareszcie stan\u0105 si\u0119 w\u0142a\u015bcicielami u\u017cytkowanych przez siebie dzia\u0142ek i budynk\u00f3w. Niestety, ostateczny kszta\u0142t ustawy sprawia, \u017ce ma\u0142o kto z niej skorzysta.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9190334,przeksztalcenie-uzytkowania-wieczystego-we-wlasnosc-przedsiebiorcy-ba.html", "date_published": "2023-08-08T08:08:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Afryce Zachodniej grozi regularna wojna. Chaos w Nigrze niesie powa\u017cne konsekwencje dla Europy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CIMktkuTURBXy85ZDRmYzNmNC03NmRlLTRjOTYtOGFlYy03ZTU1Y2ZjM2UxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chaos w Nigrze niesie powa\u017cne konsekwencje dla Europy, kt\u00f3ra na nowo b\u0119dzie musia\u0142a okre\u015bli\u0107 polityk\u0119 migracyjn\u0105 wobec regionu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9192368,afryce-zachodniej-grozi-regularna-wojna-chaos-w-nigrze-niesie-powazne.html", "date_published": "2023-08-08T08:03:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Coraz gorsze nastroje za Odr\u0105. Dawne motory niemieckiej gospodarki staj\u0105 si\u0119 hamulcem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_1ktkuTURBXy83YWNhNDQ1OC0xZGI2LTRiZjktOWU2MC1lNGQ2NTY5YWQzNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kolejne w tym roku s\u0142abe dane z niemieckiego przemys\u0142u sprawiaj\u0105, \u017ce najwi\u0119ksza europejska gospodarka wci\u0105\u017c balansuje na granicy recesji.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9192319,coraz-gorsze-nastroje-za-odra-dawne-motory-niemieckiej-gospodarki-sta.html", "date_published": "2023-08-08T07:56:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wall Street: Indeksy na mocnym plusie. Ameryka\u0144ska gospodarka \"zaliczy mi\u0119kkie l\u0105dowanie\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v-FktkuTURBXy8xYTUyMjdiOC0wOTNiLTRmZDktOGE5MS01OTQzNzdiMDcxN2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poniedzia\u0142kowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 solidnymi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Dow zyska\u0142 ponad 400 punkt\u00f3w, a S&amp;amp;P 500 i Nasdaq przerwa\u0142y seri\u0119 czterech spadkowych dni z rz\u0119du.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9203241,wall-street-indeksy-na-mocnym-plusie-amerykanska-gospodarka-zaliczy.html", "date_published": "2023-08-08T07:56:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nielegalni emigranci nie chc\u0105 by\u0107 przesiedlani na bark\u0119. Czy to oznacza fiasko brytyjskiego programu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bovktkuTURBXy9jOGY4OWY3NC02N2U3LTQzYzMtOGU4Yy0wN2EwNDgwM2I3MWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tylko 15 nielegalnych imigrant\u00f3w uda\u0142o si\u0119 w poniedzia\u0142ek zakwaterowa\u0107 na barce Bibby Stockholm, zacumowanej w porcie w Portland w po\u0142udniowo-zachodniej Anglii - potwierdzi\u0142o brytyjskie ministerstwo spraw wewn\u0119trznych. Kolejnych ok. 20 os\u00f3b odm\u00f3wi\u0142o przeniesienia si\u0119 na jednostk\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/9203233,nielegalni-emigranci-nie-chca-byc-przesiedlani-na-barke-czy-to-oznacz.html", "date_published": "2023-08-08T07:43:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosgwardia staje si\u0119 kluczowa dla bezpiecze\u0144stwa re\u017cimu Putina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vRAktkuTURBXy8zNWU0NmNiMC1mNTljLTQ5MzEtODAzYy0wZjVkNmU4YjkxNDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wyposa\u017cenie Rosgwardii, rosyjskiej Gwardii Narodowej, w bro\u0144 ci\u0119\u017ck\u0105 sugeruje, \u017ce re\u017cim W\u0142adimira Putina postrzega j\u0105 jako jedn\u0105 z kluczowych formacji zapewniaj\u0105cych jego bezpiecze\u0144stwo - przekaza\u0142o we wtorek brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9203076,rosgwardia-staje-sie-kluczowa-dla-bezpieczenstwa-rezimu-putina.html", "date_published": "2023-08-08T07:28:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przychody Auto Partner wzros\u0142y o 27 proc. r/r do 312,93 mln z\u0142 w lipcu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9202745,przychody-auto-partner-wzrosly-o-27-proc-rr-do-31293-mln-zl-w-lipcu.html", "date_published": "2023-08-08T07:05:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Synektik mia\u0142 13,52 mln z\u0142 zysku netto, 24,9 mln z\u0142 znorm. EBITDA w III kw. 2022: 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/34-ktkuTURBXy80ZmI5ZjBjMS0zZTc1LTRjN2QtYjJkMS00M2YzMzg4M2E3ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9202739,synektik-mial-1352-mln-zl-zysku-netto-249-mln-zl-znorm-ebitda-w-ii.html", "date_published": "2023-08-08T07:03:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pos\u0142owie przystawili sieciom aptecznym pistolet do g\u0142owy. Te wyci\u0105gn\u0119\u0142y bazook\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nFuktkuTURBXy85NDU4ZjQyZC03NzAyLTQ0ODctYmI3My1iZjIxMzY1Nzk3MGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Du\u017ce sieci aptek z zagranicznym kapita\u0142em poinformowa\u0142y rz\u0105d i prezydenta, \u017ce zaostrzenie przepis\u00f3w, nad kt\u00f3rym pracuje Sejm, sko\u0144czy si\u0119 arbitra\u017cem - pisze wtorkowy &quot;Puls Biznesu&quot;. Roszczenia mog\u0105 si\u0119gn\u0105\u0107 miliard\u00f3w dolar\u00f3w - dodano.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/9202733,poslowie-przystawili-sieciom-aptecznym-pistolet-do-glowy-te-wyciagnel.html", "date_published": "2023-08-08T07:00:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W oceanach jest znacznie mniej plastikowych odpad\u00f3w, ni\u017c s\u0105dzili naukowcy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zH9ktkuTURBXy9kODNhOWIwMi0zZWM2LTQwNDctYmIxMS00YThjZjY3ZWJkNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W oceanach znajduje si\u0119 znacznie mniej plastikowych odpad\u00f3w ni\u017c s\u0105dzono przez dwadzie\u015bcia lat, ustalili naukowcy z uniwersytetu w Utrechcie (Universiteit Utrecht). Badacze twierdz\u0105, i\u017c w oceanach znajduje si\u0119 nie \u201eod 50 do 300 mln ton\u201d plastikowych odpad\u00f3w, ale ok. 3,2 mln ton.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9202711,w-oceanach-jest-znacznie-mniej-plastikowych-odpadow-niz-sadzili-nauko.html", "date_published": "2023-08-08T06:57:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zoom nakaza\u0142 pracownikom powr\u00f3t do biura. To kolejny gigant, kt\u00f3ry ogranicza prac\u0119 zdaln\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OkDktkuTURBXy80M2E0YzM1Ni1lOGUwLTQ1MTktODAxOC04NWM5ZTYzNjJlMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ska firma Zoom, kt\u00f3ra zajmuje si\u0119 komunikacj\u0105 wideo, nakaza\u0142a pracownikom powr\u00f3t do biura. Osoby mieszkaj\u0105ce w promieniu 80 km b\u0119d\u0105 pracowa\u0107 na miejscu przynajmniej przez dwa dni tygodniowo. Wcze\u015bniej ju\u017c m.in. koncerny Amazon i Disney ograniczy\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 pracy zdalnej, kt\u00f3r\u0105 wprowadzono na du\u017c\u0105 skal\u0119 w czasie pandemii Covid-19.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/9202685,zoom-nakazal-pracownikom-powrot-do-biura-to-kolejny-gigant-ktory-ogr.html", "date_published": "2023-08-08T06:55:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kogeneracja mia\u0142a wst\u0119pnie ok. 13 mln z\u0142 zysku netto, 65 mln z\u0142 zysku EBITDA w II kw. 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfaktkuTURBXy9jN2E5ZTliNS05MWE0LTRlNzgtYjVjZS04ZTdkNDdkMDRjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9202675,kogeneracja-miala-wstepnie-ok-13-mln-zl-zysku-netto-65-mln-zl-zysku.html", "date_published": "2023-08-08T06:55:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polaka w\u015br\u00f3d najwi\u0119kszych producent\u00f3w piwa w UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-wsktkuTURBXy9lZGExOWY1ZS1jNjM1LTQyNWQtYTZiOC0zNmVhYTk2YzY1OTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 roku Niemcy nadal by\u0142y najwi\u0119kszym producentem piwa w UE, wytwarzaj\u0105c 7,6 mld litr\u00f3w. Jedno na cztery piwa produkowane w Unii i zawieraj\u0105ce alkohol pochodzi\u0142o z RFN - informuje Eurostat. Za Niemcami uplasowa\u0142a si\u0119 Hiszpania, kt\u00f3ra wyprodukowa\u0142a 3,9 mld litr\u00f3w, nast\u0119pnie Polska z 3,7 mld litr\u00f3w, Holandia z 2,6 mld litr\u00f3w oraz Francja i W\u0142ochy - po 2 mld litr\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9202639,polaka-wsrod-najwiekszych-producentow-piwa-w-ue.html", "date_published": "2023-08-08T06:52:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korzystanie z urz\u0105dze\u0144 cyfrowych negatywnie wp\u0142ywa na rozw\u00f3j dzieci [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_zktkuTURBXy9hNzg3Y2QyZi01YjFiLTQ3MzUtODZmZS1kNzM3Mzg5OWY2ODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z badania &quot;Brzd\u0105c w sieci&quot; wynika, \u017ce dzieci w wieku przedszkolnym, kt\u00f3re korzystaj\u0105 z urz\u0105dze\u0144 cyfrowych tu\u017c po przebudzeniu i po kolacji, funkcjonuj\u0105 gorzej ni\u017c te, kt\u00f3re robi\u0105 to rzadziej \u2013 powiedzia\u0142a PAP psycholog i autorka bada\u0144 dr Magdalena Rowicka z Akademii Pedagogiki Specjalnej (APS) w Warszawie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9202592,korzystanie-z-urzadzen-cyfrowych-negatywnie-wplywa-na-rozwoj-dzieci-b.html", "date_published": "2023-08-08T06:49:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mocno spad\u0142 popyt na polski w\u0119giel. Produkcja r\u00f3wnie\u017c spad\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZUJktkuTURBXy9mMjYxZDI0MS1iOTI5LTQwNWYtYjQ2Zi1hNGVhNThjNTdmNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pierwszej po\u0142owie br. polskie kopalnie wyprodukowa\u0142y prawie 4,7 mln ton w\u0119gla kamiennego mniej ni\u017c w por\u00f3wnywalnym okresie 2022, a sprzeda\u017c w\u0119gla by\u0142a mniejsza prawie o 6,4 mln ton - wynika z danych Agencji Rozwoju Przemys\u0142u. W czerwcu miesi\u0119czna sprzeda\u017c w\u0119gla by\u0142a na rekordowo niskim poziomie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/9202358,mocno-spadl-popyt-na-polski-wegiel-produkcja-rowniez-spadla.html", "date_published": "2023-08-08T06:32:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reuters: Rz\u0105d Indii zakaza\u0142 krajowym firmom wykorzystywania chi\u0144skich cz\u0119\u015bci do produkcji dron\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x08ktkuTURBXy9jN2Q4ZDJkMC02NDRlLTQxZDQtOWQ0NC1jMGVkYjJjOGVjMTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Indii zakaza\u0142 krajowym firmom wykorzystywania chi\u0144skich cz\u0119\u015bci do produkcji dron\u00f3w - poda\u0142a we wtorek agencja Reutera. Przyczyn\u0105 s\u0105 obawy o bezpiecze\u0144stwo, poniewa\u017c relacje mi\u0119dzy Delhi a Pekinem pozostaj\u0105 napi\u0119te. Indie modernizuj\u0105 swoje si\u0142y zbrojne i planuj\u0105 rozw\u00f3j zaawansowanego technologicznie sprz\u0119tu wojskowego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9202314,reuters-rzad-indii-zakazal-krajowym-firmom-wykorzystywania-chinskich.html", "date_published": "2023-08-08T06:29:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Milion aut elektrycznych na polskich drogach? Takie auta same z siebie cudownie si\u0119 nie rozmno\u017c\u0105 [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/phWktkuTURBXy80ZDgxN2JhMS1hYzY0LTRlYjctOTU1NS1jYjcxZWRmMDYxMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aby odnale\u017a\u0107 wiele, nie trzeba si\u0119 specjalnie nawet stara\u0107. Na potrzeby dyskusji przytoczmy kilka cytat\u00f3w z premiera Mateusza Morawieckiego. \u201ePlan rozwoju elektromobilno\u015bci ma by\u0107 ko\u0142em zamachowym polskiej gospodarki i polskiej reindustrializacji\u201d (czerwiec 2016 r.), \u201eElektromobilno\u015b\u0107 pozostaje priorytetem\u201d (listopad 2019 r.), \u201ePolska ju\u017c dzi\u015b jest liderem elektromobilno\u015bci w Europie\u201d (listopad 2021 r.).", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9192256,milion-aut-elektrycznych-na-polskich-drogach-takie-auta-same-z-siebie.html", "date_published": "2023-08-08T06:06:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zeroemisyjno\u015b\u0107 po polsku, czyli ca\u0142a para w gwizdek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/phWktkuTURBXy80ZDgxN2JhMS1hYzY0LTRlYjctOTU1NS1jYjcxZWRmMDYxMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aby odnale\u017a\u0107 wiele, nie trzeba si\u0119 specjalnie nawet stara\u0107. Na potrzeby dyskusji przytoczmy kilka cytat\u00f3w z premiera Mateusza Morawieckiego. \u201ePlan rozwoju elektromobilno\u015bci ma by\u0107 ko\u0142em zamachowym polskiej gospodarki i polskiej reindustrializacji\u201d (czerwiec 2016 r.), \u201eElektromobilno\u015b\u0107 pozostaje priorytetem\u201d (listopad 2019 r.), \u201ePolska ju\u017c dzi\u015b jest liderem elektromobilno\u015bci w Europie\u201d (listopad 2021 r.).", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9192256,zeroemisyjnosc-po-polsku-czyli-cala-para-w-gwizdek.html", "date_published": "2023-08-08T06:06:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Paradoks programu Bezpieczny kredyt 2 proc.: Kredyt zrobi si\u0119 mniej dost\u0119pny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hs4ktkuTURBXy84NzgxMWRhYi1iYTIzLTQxNzYtYjRiNy1mNGFmNzQzZTdkZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Popyt ze strony klient\u00f3w powinien dopisywa\u0107. Ale kryteria po\u017cyczania b\u0119d\u0105 zaostrzane.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/9192337,paradoks-programu-bezpieczny-kredyt-2-proc-kredyt-zrobi-sie-mniej-do.html", "date_published": "2023-08-08T06:06:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jeden bilet na kolej i autobusy? Partie licytuj\u0105 si\u0119 na rozwi\u0105zania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KCAktkuTURBXy8wMmM3NmY5Ni0xMjkyLTRjYjktOGQxOS1mMTU0YTRlOTI5M2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W prekampanii zaczyna si\u0119 przebija\u0107 temat transportu publicznego. Polska 2050 i Lewica chc\u0105 jednego biletu na kolej i autobusy. Darmow\u0105 jazd\u0119 proponuj\u0105 Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9192265,jeden-bilet-na-kolej-i-autobusy-partie-licytuja-sie-na-rozwiazania.html", "date_published": "2023-08-08T05:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Opozycja i wykluczenie komunikacyjne. Licytacja na rozwi\u0105zania trwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KCAktkuTURBXy8wMmM3NmY5Ni0xMjkyLTRjYjktOGQxOS1mMTU0YTRlOTI5M2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W prekampanii zaczyna si\u0119 przebija\u0107 temat transportu publicznego. Polska 2050 i Lewica chc\u0105 jednego biletu na kolej i autobusy. Darmow\u0105 jazd\u0119 proponuj\u0105 Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9192265,opozycja-i-wykluczenie-komunikacyjne-licytacja-na-rozwiazania-trwa.html", "date_published": "2023-08-08T05:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes NIK chce zatrze\u0107 z\u0142e wra\u017cenie, ale jego plan mo\u017ce spali\u0107 na panewce [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MRIktkuTURBXy9jNTg3NTY4MC1hYmEwLTQxMDQtOTY3OC0wMjFhZjdmNmNhZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzi\u015b ma si\u0119 odby\u0107 spotkanie prezesa NIK Mariana Banasia z przedstawicielami klub\u00f3w parlamentarnych. Jeszcze w zesz\u0142ym tygodniu NIK informowa\u0142 o tym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. O tym, \u017ce jest planowane, ale frekwencja mo\u017ce by\u0107 mocno ograniczona, s\u0142yszeli\u015bmy nawet wczoraj.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9192278,prezes-nik-chce-zatrzec-zle-wrazenie-ale-jego-plan-moze-spalic-na-pan.html", "date_published": "2023-08-08T05:53:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0119dzie strajk lekarzy we wrze\u015bniu. \"Nie pieni\u0105dze, lecz brak szacunku\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VVRktkuTURBXy9jNmIwNTg0Zi04NjljLTRlYTctYmY3MS0yODhhM2FiYzk1ODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie pieni\u0105dze, lecz brak szacunku \u2013 to g\u0142\u00f3wny pow\u00f3d protestu lekarzy, kt\u00f3ry ma si\u0119 odby\u0107 we wrze\u015bniu. \u015arodowisko b\u0119dzie \u017c\u0105da\u0107 dymisji ministra zdrowia.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9192222,bedzie-strajk-lekarzy-we-wrzesniu-nie-pieniadze-lecz-brak-szacunku.html", "date_published": "2023-08-08T05:47:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lekarze podj\u0119li decyzj\u0119 o strajku. Boj\u0105 si\u0119 jedynie czy ich has\u0142a b\u0119d\u0105 zrozumia\u0142e dla spo\u0142ecze\u0144stwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VVRktkuTURBXy9jNmIwNTg0Zi04NjljLTRlYTctYmY3MS0yODhhM2FiYzk1ODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie pieni\u0105dze, lecz brak szacunku \u2013 to g\u0142\u00f3wny pow\u00f3d protestu lekarzy, kt\u00f3ry ma si\u0119 odby\u0107 we wrze\u015bniu. \u015arodowisko b\u0119dzie \u017c\u0105da\u0107 dymisji ministra zdrowia", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9192222,lekarze-podjeli-decyzje-o-strajku-boja-sie-jedynie-czy-ich-hasla-beda.html", "date_published": "2023-08-08T05:47:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Niemczech winduj\u0105 czynsze. Czy fundusze inwestycyjne opanuj\u0105 te\u017c polski rynek najmu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hs4ktkuTURBXy84NzgxMWRhYi1iYTIzLTQxNzYtYjRiNy1mNGFmNzQzZTdkZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na polskim rynku najmu ok. 99 proc. mieszka\u0144 wynajmuj\u0105 w\u0142a\u015bciciele inni ni\u017c fundusze inwestycyjne. Zdaniem ekspert\u00f3w portalu RynekPierwotny.pl sytuacja b\u0119dzie si\u0119 jednak powoli i systematycznie zmienia\u0107.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/9081243,w-niemczech-winduja-czynsze-czy-fundusze-inwestycyjne-opanuja-tez-pol.html", "date_published": "2023-08-08T04:31:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Autostrady w Europie. Jakie limity ws. pr\u0119dko\u015bci obowi\u0105zuj\u0105 kierowc\u00f3w aut osobowych? [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fgbktkuTURBXy80ZDhmNDBjNC01Mzc4LTRkZjgtODY1NS1lNDJkZmUzZTExNGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ile wynosi limit pr\u0119dko\u015bci na autostradach (dla aut osobowych) w krajach Europy? Jakie pa\u0144stwo (jako jedyne na Starym Kontynencie) nie ma og\u00f3lnego ograniczenia? Oto informacje, o kt\u00f3rych powinni wiedzie\u0107 kierowcy.", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/9191293,autostrady-w-europie-jakie-limity-ws-predkosci-obowiazuja-kierowcow.html", "date_published": "2023-08-08T04:30:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bran\u017ca IT. Kim s\u0105 cyfrowi nomadzi i jak pracuj\u0105? [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y2xktkuTURBXy9jOWJiNzVmOS03MmFhLTQ5MmEtYWE1ZS00YzViOWRhOTIzMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pracownicy i pracowniczki w bran\u017cy IT przywi\u0105zuj\u0105 coraz wi\u0119ksz\u0105 wag\u0119 do elastyczno\u015bci czasu oraz miejsca pracy. Na popularno\u015bci zyskuj\u0105 rozwi\u0105zania \u0142\u0105cz\u0105ce obowi\u0105zki zawodowe z podr\u00f3\u017cowaniem, jak cyfrowy nomadyzm czy workation. Ta druga opcja to wci\u0105\u017c rzadko\u015b\u0107 w firmach \u2013 84 proc. os\u00f3b, kt\u00f3re z nich korzysta\u0142y, zorganizowa\u0142o je na w\u0142asn\u0105 r\u0119k\u0119. Cyfrowi nomadzi i nomadki oraz beneficjenci workation najcz\u0119\u015bciej pracuj\u0105 po 7-8 godzin dziennie. Najcz\u0119\u015bciej wybieranym przez europejskich cyfrowych nomad\u00f3w i nomadki krajem jest Hiszpania, a potem Niemcy i W\u0142ochy. Jedn\u0105 z najwa\u017cniejszych motywacji do takich wyjazd\u00f3w jest potrzeba wi\u0119kszej elastyczno\u015bci miejsca i czasu pracy.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9187370,branza-it-kim-sa-cyfrowi-nomadzi-i-jak-pracuja-badanie.html", "date_published": "2023-08-08T04:30:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "200 euro m.in. na koncerty, ksi\u0105\u017cki i kino. Ten kraj rozdaje \"bon na kultur\u0119\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R-NktkuTURBXy9iMzFhZTAxZi03YjY2LTQ5YWQtOGUxMi02MDZjYjQ0ZGRmMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ksi\u0105\u017cki, bilety do kina i na koncerty \u2013 to m.in. w Niemczech gwarantuje \u201eKulturPass\u201d (czyli bon na 200 euro). Sprawd\u017a, kto mo\u017ce skorzysta\u0107 z projektu.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/9191464,200-euro-min-na-koncerty-ksiazki-i-kino-ten-kraj-rozdaje-bon-na-k.html", "date_published": "2023-08-08T04:30:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny pr\u0105du nie spadaj\u0105. Rachunki wzrosn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4JbktkuTURBXy9hZTMxY2UyZi1kZWY2LTQzYzgtOGIyYS00YTZhYmFkMDFhNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zapocz\u0105tkowany rok temu spadek cen energii elektrycznej zatrzyma\u0142 si\u0119. Ceny energii s\u0105 dzi\u015b dwukrotnie wy\u017csze ni\u017c w ostatnich 20 latach i raczej nie spadn\u0105. Analitycy (tak\u017ce z rz\u0105dowego instytutu) spodziewaj\u0105 si\u0119 wzrostu rachunk\u00f3w za pr\u0105d w 2024 roku.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9184671,ceny-pradu-nie-spadaja-rachunki-wzrosna.html", "date_published": "2023-08-08T04:30:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny bij\u0105 rekordy w sprzeda\u017cy aut elektrycznych. \u015awiat zosta\u0142 w tyle", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bDsktkuTURBXy9kYTBjZmZiNy1iNDcwLTQ2YjUtOTBmMS1iMThmNGQ0YzQyNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czerwcu zarejestrowano w tym kraju a\u017c 713 932 nowych pojazd\u00f3w typu plug-in (EV). To oznacza wzrost o 28 proc. rok do roku.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9188623,chiny-bija-rekordy-w-sprzedazy-aut-elektrycznych-swiat-zostal-w-tyle.html", "date_published": "2023-08-08T04:24:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Komunikacyjna licytacja pod ostrza\u0142em opozycji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KCAktkuTURBXy8wMmM3NmY5Ni0xMjkyLTRjYjktOGQxOS1mMTU0YTRlOTI5M2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W prekampanii zaczyna si\u0119 przebija\u0107 temat transportu publicznego. Polska 2050 i Lewica chc\u0105 jednego biletu na kolej i autobusy. Darmow\u0105 jazd\u0119 proponuj\u0105 Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9192265,komunikacyjna-licytacja-pod-ostrzalem-opozycji.html", "date_published": "2023-08-08T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zeroemisyjno\u015b\u0107 po polsku. Niby jest lepiej, ale wsz\u0119dzie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/phWktkuTURBXy80ZDgxN2JhMS1hYzY0LTRlYjctOTU1NS1jYjcxZWRmMDYxMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aby odnale\u017a\u0107 wiele, nie trzeba si\u0119 specjalnie nawet stara\u0107. Na potrzeby dyskusji przytoczmy kilka cytat\u00f3w z premiera Mateusza Morawieckiego. \u201ePlan rozwoju elektromobilno\u015bci ma by\u0107 ko\u0142em zamachowym polskiej gospodarki i polskiej reindustrializacji\u201d (czerwiec 2016 r.), \u201eElektromobilno\u015b\u0107 pozostaje priorytetem\u201d (listopad 2019 r.), \u201ePolska ju\u017c dzi\u015b jest liderem elektromobilno\u015bci w Europie\u201d (listopad 2021 r.).", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9192256,zeroemisyjnosc-po-polsku-niby-jest-lepiej-ale-wszedzie.html", "date_published": "2023-08-08T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]