[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Grupa CCC dalej pod presj\u0105 koszt\u00f3w. eobuwie ze spadkiem, HalfPrice mocno ro\u015bnie", "description": "Wed\u0142ug wst\u0119pnych danych w zesz\u0142ym kwartale finansowym Grupa CCC zwi\u0119kszy\u0142a wp\u0142ywy o 2 proc. do 2,42 mld z\u0142, a jej koszty sprzeda\u017cowo-administracyjne wzros\u0142y 5 proc. Przychody HalfPrice\u2019a, maj\u0105cego ju\u017c 109 sklep\u00f3w stacjonarnych posz\u0142y w g\u00f3r\u0119 o 86 proc., natomiast eobuwie.pl zanotowa\u0142o spadek o 2 proc.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/ccc-presja-koszty-eobuwie-traci-halfprice-mocno-rosnie", "date_published": "2023-08-08T17:33:37.613594+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Orange z now\u0105 form\u0105 rozm\u00f3w wideo. Bez dodatkowych aplikacji i op\u0142at", "description": "Sie\u0107 Orange Polska zaoferowa\u0142a dla niemal wszystkich us\u0142ug\u0119 ViLTE, kt\u00f3ra umo\u017cliwia prowadzenie rozm\u00f3w wideo za po\u015brednictwem sieci LTE. Nie trzeba do tego instalowa\u0107 \u017cadnych dodatkowych aplikacji, a korzystanie z technologii ViLTE nie jest zwi\u0105zane z \u017cadnymi dodatkowymi op\u0142atami i nie zmniejsza limitu danych internetowych. Obecnie us\u0142uga ta dzia\u0142a dla po\u0142\u0105cze\u0144 wewn\u0105trz sieci Orange oraz na styku mi\u0119dzy sieci\u0105 Orange i Play.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/orange-wideo-rozmowy-vilte-ceny-jakosc-jak-to-dziala", "date_published": "2023-08-08T17:33:37.611080+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Ponad 107 tysi\u0119cy publikacji o Natalii Janoszek w trzy miesi\u0105ce", "description": "W ci\u0105gu ostatnich trzech miesi\u0119cy, do ko\u0144ca lipca o celebrytce Natalii Janoszek pojawi\u0142y si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych a\u017c 107 192 wzmianki - pokazuje analiza PSMM Monitoring & More. Media tradycyjne pisa\u0142y o aktorce nieco ponad 1,2 tys. razy.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/natalia-janoszek-kto-to-jest-krzysztof-stanowski-film", "date_published": "2023-08-08T06:43:54.422267+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Walka Zuckerberg - Musk mo\u017ce si\u0119 odby\u0107 26 sierpnia", "description": "Coraz bardziej prawdopodobna staje si\u0119 wizja fizycznego starcia pomi\u0119dzy dwoma gigantami medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych. Mark Zuckerberg na swoim portalu Threads odpowiedzia\u0142 na zaczepk\u0119 Elona Muska. Szef Mety zasugerowa\u0142 nawet termin starcia - 26 sierpnia.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/walka-mark-zuckerberg-elon-musk-kiedy-26-sierpnia", "date_published": "2023-08-08T05:38:52.928566+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Szybka blokada pirackich mecz\u00f3w w Polsce? \"Priorytetem minimalizowanie strat\"", "description": "W Hiszpanii i we W\u0142oszech obowi\u0105zuj\u0105 ju\u017c przepisy, kt\u00f3re nakazuj\u0105 zablokowanie pirackich transmisji IPTV w ci\u0105gu 30 minut. Teresa Wierzbowska, prezeska Stowarzyszenia Sygna\u0142 w rozmowie z Wirtualnemedia.pl opowiada si\u0119 za przyj\u0119ciem podobnych rozwi\u0105za\u0144 w Polsce. Dystansuje si\u0119 od karania klient\u00f3w pirat\u00f3w.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/piractwo-iptv-lista-m3u-transmisje-streamy-premier-league-liga-mistrzow-ksw-formula-1", "date_published": "2023-08-08T04:34:14.294246+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Koniec spersonalizowanych reklam dla nastolatk\u00f3w na TikToku", "description": "W ramach wdro\u017cenia unijnych zasad Digital Services Act (DSA) u\u017cytkownicy TikToka b\u0119d\u0105 mieli m.in. wi\u0119cej mo\u017cliwo\u015bci zg\u0142aszania niepo\u017c\u0105danych tre\u015bci. Natomiast osoby z Europy, w wieku 13-17 lat, nie b\u0119d\u0105 widzie\u0107 na platformie spersonalizowanych reklam.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/koniec-spersonalizowanych-reklam-dla-nastolatkow-tiktok-digital-services-act", "date_published": "2023-08-08T04:34:14.291960+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Niemiecki organ nadzorczy BLM sprawdza\u0142, czy Twiiter/X spe\u0142nia wymogi niemieckiego prawa medialnego", "description": "Niemiecki urz\u0105d ds. kontroli medi\u00f3w BLM nie podejmie dzia\u0142a\u0144 regulacyjnych przeciwko Twitterowi (obecnie X) mimo podejrze\u0144 dotycz\u0105cych manipulowania algorytmem w celu zwi\u0119kszenia zasi\u0119g\u00f3w tweet\u00f3w w\u0142a\u015bciciela serwisu, Elona Muska.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/niemiecki-organ-nadzorczy-blm-twiiter-x-czy-spelnia-wymogi-niemieckiego-prawa-medialnego", "date_published": "2023-08-08T04:34:14.289757+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Lepsza jako\u015b\u0107 wideo dla u\u017cytkownik\u00f3w YouTube Premium", "description": "YouTube rozpocz\u0105\u0142 udost\u0119pnianie u\u017cytkownikom p\u0142ac\u0105cym za opcj\u0119 Premium lepszej jako\u015bci obrazu 1080p na laptopach i urz\u0105dzeniach stacjonarnych. Jako pierwsi otrzymali j\u0105 w kwietniu korzystaj\u0105cy z systemu operacyjnego iOS.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/youtube-premium-cena-powyzka-jakosc", "date_published": "2023-08-08T04:34:14.285161+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "1,67 mld z\u0142 wydatk\u00f3w na reklam\u0119 online w pierwszym kwartale 2023 r.", "description": "Po pierwszym kwartale 2023 roku wydatki na reklam\u0119 online wzros\u0142y o ponad 200 mln z\u0142 w uj\u0119ciu rok do roku. Warto\u015b\u0107 rynku reklamowego online wynios\u0142a \u00a0dzi\u0119ki temu 1,667 mld z\u0142 z dynamik\u0105 wzrostu na poziomie 13,7 proc. - wynika z badania \u00a0IAB AdEx.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/1-67-wydatkow-na-reklame-online-w-pierwszym-kwartale-2023-r", "date_published": "2023-08-08T04:34:14.282854+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Wirtualna Polska, TikTok i Netflix ze spadkami, Interia uros\u0142a w mobile'u (Mediapanel z lipca)", "description": "W lipcu witryny i aplikacje Grupy Google odwiedzi\u0142o 97 proc. polskich internaut\u00f3w. Spore spadki liczby u\u017cytkownik\u00f3w zanotowa\u0142y Wirtualna Polska i TikTok, a przegl\u0105darkowa Interia wyprzedzi\u0142a Onet. Z internetu korzysta 29,5 mln Polak\u00f3w.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/wirtualna-polska-tiktok-netflix-ze-spadkami-interia-urosla-w-mobile-u-mediapanel-z-lipca", "date_published": "2023-08-08T04:34:14.280393+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]