[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Arabia Saudyjska wydaje fortun\u0119 na gwiazdy futbolu. W ten spos\u00f3b chce ociepli\u0107 sw\u00f3j wizerunek", "description": "<img alt=\"Arabia Saudyjska wydaje fortun\u0119 na gwiazdy futbolu. W ten spos\u00f3b chce ociepli\u0107 sw\u00f3j wizerunek\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c0pxrp-arabia-saudyjska-wydaje-fortune-na-gwiazdy-futbolu-w-ten-sposob-chce-ocieplic-swoj-wizerunek-7284425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Arabia Saudyjska staje si\u0119 pot\u0119g\u0105, je\u015bli chodzi o najwy\u017cszej klasy sport. Szacuje si\u0119, \u017ce kr\u00f3lestwo ma wyda\u0107 17 miliard\u00f3w euro w ci\u0105gu kolejnych kilku lat na sam futbol. Aktywi\u015bci m\u00f3wi\u0105, \u017ce to jest tak naprawd\u0119 inwestycja w co\u015b innego - w odwr\u00f3cenie uwagi od \u0142amania praw cz\u0142owieka.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/arabia-saudyjska-wydaje-fortune-na-gwiazdy-futbolu-w-ten-sposob-chce-ocieplic-swoj-wizerunek-7284415?source=rss", "date_published": "2023-08-08T20:06:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Banki na du\u017cym minusie. Inwestor\u00f3w zaskoczy\u0142 nowy podatek", "description": "<img alt=\"Banki na du\u017cym minusie. Inwestor\u00f3w zaskoczy\u0142 nowy podatek\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-fnbn2q-kolejny-dzien-gpw-pod-kreska-wig20-najnizej-od-ponad-dekady-4511754/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Akcje wi\u0119kszo\u015bci bank\u00f3w zako\u0144czy\u0142y wtorkowe notowania na europejskich gie\u0142dach pod kresk\u0105. Indeks WIG-Banki na Gie\u0142dzie Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie spad\u0142 o blisko 3 procent. Arkadiusz Bana\u015b, analityk Biura Maklerskiego Alior Banku, wskaza\u0142 dwie przyczyny tak s\u0142abej sesji dla podmiot\u00f3w z tego sektora.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/banki-na-duzym-minusie-inwestorow-zaskoczyl-nowy-podatek-od-nadmiarowych-zyskow-bankow-we-wloszech-notowania-080823-7284294?source=rss", "date_published": "2023-08-08T18:29:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jakie s\u0105 efekty 500 plus?\u00a0\u015awiadczenie mia\u0142o poprawi\u0107 dzietno\u015b\u0107, tymczasem kryzys demograficzny\u00a0si\u0119 pog\u0142\u0119bia", "description": "<img alt=\"Jakie s\u0105 efekty 500 plus?\u00a0\u015awiadczenie mia\u0142o poprawi\u0107 dzietno\u015b\u0107, tymczasem kryzys demograficzny\u00a0si\u0119 pog\u0142\u0119bia\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-naosin-jakie-sa-efekty-500-plus%20swiadczenie-mialo-poprawic-dzietnosc-ale-kryzys-demograficzny%20sie-poglebia-7284360/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W programie Rodzina 800 plus nie chodzi ju\u017c o dzietno\u015b\u0107, chodzi o godno\u015b\u0107 - to nowa linia PiS. Dlaczego dzietno\u015b\u0107 w Polsce spada, a w Czechach ro\u015bnie? Minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g odpowiada, \u017ce na zmian\u0119 trendu potrzeba dekad. Ze strony opozycji s\u0142ycha\u0107, \u017ce kobiety \"boj\u0105 si\u0119 rodzi\u0107, bo boj\u0105 si\u0119 straci\u0107 \u017cycie\".", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/jakie-sa-efekty-500-plusswiadczenie-mialo-poprawic-dzietnosc-tymczasem-kryzys-demograficznysie-poglebia-7284178?source=rss", "date_published": "2023-08-08T18:27:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda, 9.08. Noc\u0105 miejscami 10 stopni, w dzie\u0144 zagrzmi i popada", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda, 9.08. Noc\u0105 miejscami 10 stopni, w dzie\u0144 zagrzmi i popada\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-30crgu-noca-popada-miejscami-deszcz-6120410/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na \u015brod\u0119 9.08. Noc\u0105 pojawi\u0105 si\u0119 w cz\u0119\u015bci kraju przelotne opady deszczu. W dzie\u0144 r\u00f3wnie\u017c b\u0119dzie pada\u0107, miejscami prognozuje si\u0119 te\u017c burze. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 23 stopnie Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sroda-908-noca-miejscami-10-stopni-w-dzien-zagrzmi-i-popada-7284201?source=rss", "date_published": "2023-08-08T17:52:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ma zaledwie 10 centymetr\u00f3w, ale jest \"do\u015b\u0107 samodzielny\"", "description": "<img alt=\"Ma zaledwie 10 centymetr\u00f3w, ale jest \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6lvx8l-w-stolecznym-zoo-urodzil-sie-kolejny-myszojelen-7284256/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W po\u0142owie lipca na \u015bwiat przyszed\u0142 kolejny ju\u017c w sto\u0142ecznym zoo myszojele\u0144, czyli kanczyl jawajski. Jego rodzicami s\u0105 Linda i Arnold.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-polnoc/warszawa-zoo-powitalo-nowego-mieszkanca-ma-niespelna-10-centymetrow-7284243?source=rss", "date_published": "2023-08-08T17:19:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Plaga meszek w Hiszpanii. \"Przez nie musia\u0142em i\u015b\u0107 na ostry dy\u017cur\"", "description": "<img alt=\"Plaga meszek w Hiszpanii. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-b00ujy-meszki-7284205/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hiszpa\u0144scy entomolodzy ostrzegaj\u0105 przed plag\u0105 meszek. Eksperci zaobserwowali gwa\u0142towny wzrost populacji tych uci\u0105\u017cliwych, gryz\u0105cych owad\u00f3w, kt\u00f3ry jest spowodowany utrzymuj\u0105cymi si\u0119 upa\u0142ami i obni\u017conym poziomem wody w zbiornikach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hiszpania-plaga-meszek-przez-nie-musialem-isc-na-ostry-dyzur-7284131?source=rss", "date_published": "2023-08-08T17:07:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0142omka, Wilga, Pliszka i Dudek. Wi\u015blane promy coraz bardziej oblegane, szczeg\u00f3lnie w weekendy", "description": "<img alt=\"S\u0142omka, Wilga, Pliszka i Dudek. Wi\u015blane promy coraz bardziej oblegane, szczeg\u00f3lnie w weekendy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5i95op-prom-dudek-z-tarchomina-do-mlocin-7055468/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Blisko 130 tysi\u0119cy pasa\u017cer\u00f3w przewioz\u0142y do ko\u0144ca lipca wi\u015blane promy \u2013 S\u0142onka, Pliszka, Wilga oraz Dudek. To o jedn\u0105 trzeci\u0105 wi\u0119cej ni\u017c w poprzednim sezonie - poinformowa\u0142 sto\u0142eczny ratusz. Przeprawa na drug\u0105 stron\u0119 rzeki jest bezp\u0142atna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-duze-zainteresowanie-promami-na-wisle-7284128?source=rss", "date_published": "2023-08-08T16:38:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Top of the Top Sopot Festival 2023. Natalia Przybysz i Mrozu zdradzaj\u0105, na co mog\u0105 liczy\u0107 widzowie", "description": "<img alt=\"Top of the Top Sopot Festival 2023. Natalia Przybysz i Mrozu zdradzaj\u0105, na co mog\u0105 liczy\u0107 widzowie\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ci8gqr-top-of-the-top-sopot-festival-2023-natalia-przybysz-i-mrozu-zdradzaja-na-co-moga-liczyc-widzowie-7284143/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwaj\u0105 przygotowania do tegorocznego Top of the Top Sopot Festival. Jak co roku sopocka publiczno\u015b\u0107 b\u0119dzie mia\u0142a okazj\u0119 bawi\u0107 si\u0119 razem z najlepszymi i najpopularniejszymi artystami muzyki rozrywkowej. Na scenie wyst\u0105pi\u0105 mi\u0119dzy innymi Natalia Przybysz i Mrozu.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/top-of-the-top-sopot-festival-2023-natalia-przybysz-i-mrozu-zdradzaja-na-co-moga-liczyc-widzowie-7284125?source=rss", "date_published": "2023-08-08T16:15:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na weekend, pogoda na 5 dni: temperatura b\u0119dzie rosn\u0105\u0107. Mo\u017cliwe nawet 30 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend, pogoda na 5 dni: temperatura b\u0119dzie rosn\u0105\u0107. Mo\u017cliwe nawet 30 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-pmu3lt-bedzie-cieplo-7284115/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nadchodz\u0105cych dniach czeka nas zmienne zachmurzenie i przelotne opady deszczu. Lokalnie zagrzmi. Pod koniec tygodnia aura - w ostatnich dniach miejscami przypominaj\u0105ca bardziej jesienn\u0105 ni\u017c letni\u0105 - poprawi si\u0119. W weekend, b\u0119d\u0105cy cz\u0119\u015bci\u0105 tak zwanego d\u0142ugiego weekendu, zrobi si\u0119 cieplej i pogodniej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-weekend-pogoda-w-polsce-pogoda-na-5-dni-temperatura-bedzie-rosnac-7284025?source=rss", "date_published": "2023-08-08T15:24:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ucieka\u0142 przed policj\u0105 kilkadziesi\u0105t kilometr\u00f3w. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "description": "<img alt=\"Ucieka\u0142 przed policj\u0105 kilkadziesi\u0105t kilometr\u00f3w. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lbkiu8-naczelnik-wrd-i-jego-zastepca-odwolani-po-kontroli-radarow-zdj-ilustracyjne-6720475/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura postawi\u0142a zarzuty Marcinowi B., kt\u00f3ry w ubieg\u0142ym tygodniu przez kilkadziesi\u0105t kilometr\u00f3w ucieka\u0142 funkcjonariuszom, kilkakrotnie usi\u0142uj\u0105c ich potr\u0105ci\u0107. Pogo\u0144 zacz\u0119\u0142a si\u0119 pod Czaplinkiem (woj. zachodniopomorskie), gdy kierowca nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do policyjnej kontroli. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi 10 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/broczyno-czaplinek-zarzuty-napasci-na-funkcjonariuszy-oraz-niezatrzymania-sie-do-kontroli-7283991?source=rss", "date_published": "2023-08-08T15:16:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Donald Tusk: Robi\u0105 to po to, \u017ceby ci\u0119 mie\u0107 w gar\u015bci. Od ciebie zale\u017cy, czy b\u0119dziesz wolnym cz\u0142owiekiem", "description": "<img alt=\"Donald Tusk: Robi\u0105 to po to, \u017ceby ci\u0119 mie\u0107 w gar\u015bci. Od ciebie zale\u017cy, czy b\u0119dziesz wolnym cz\u0142owiekiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1uj95i-donald-tusk-7284058/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nied\u0142ugo wybory. To od ciebie zale\u017cy, czy b\u0119dziesz wolnym cz\u0142owiekiem, czy za\u0142o\u017c\u0105 ci obro\u017c\u0119 i kaganiec - przekonywa\u0142 na twitterowym nagraniu szef PO Donald Tusk. M\u00f3wi\u0142 przy tym o \"systemie, kt\u00f3ry buduj\u0105\" rz\u0105dz\u0105cy. - Wola\u0142by\u015b, \u017ceby w\u0142adza wiedzia\u0142a o tobie wszystko? Z kim sypiasz, jakie strony internetowe przegl\u0105dasz, na co chorujesz i jakie leki bierzesz, jakie informacje wymieniasz na WhatsAppie czy Messengerze? To si\u0119 ju\u017c dzieje - oceni\u0142 Tusk.", "link": "https://tvn24.pl/polska/donald-tusk-o-dzialaniach-rzadzacych-i-wyborach-od-ciebie-zalezy-czy-bedziesz-wolnym-czlowiekiem-czy-zaloza-ci-obroze-i-kaganiec-7284007?source=rss", "date_published": "2023-08-08T15:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na prostym odcinku zjecha\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w drzewo. Nie prze\u017cy\u0142", "description": "<img alt=\"Na prostym odcinku zjecha\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w drzewo. Nie prze\u017cy\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pmpa0k-policjanci-zatrzymali-zlodzieja-zdjecie-ilustracyjne-7280837/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny wypadek na Lubelszczy\u017anie. Z nieustalonych dot\u0105d przyczyn\u00a0na prostym odcinku 58-letni kierowca audi zjecha\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w przydro\u017cne drzewo. Pomimo prowadzonej reanimacji m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 na miejscu.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/rzeczyce-na-prostym-odcinku-zjechal-z-drogi-i-uderzyl-w-drzewo-nie-przezyl-7283973?source=rss", "date_published": "2023-08-08T15:05:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0105 niechlubnym liderem Unii Europejskiej. Pokazali nowe dane o inflacji", "description": "<img alt=\"S\u0105 niechlubnym liderem Unii Europejskiej. Pokazali nowe dane o inflacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kandoq-budapeszt-wegry-7126897/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacji na W\u0119grzech spad\u0142a poni\u017cej 20 procent po raz pierwszy od sierpnia 2022 roku - wynika z opublikowanych we wtorek lipcowych danych w\u0119gierskiego G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego (KSH). To wci\u0105\u017c najwy\u017cszy poziom w ca\u0142ej Unii Europejskiej. Rz\u0105d Viktora Orbana twierdzi, \u017ce do ko\u0144ca roku inflacja spadnie na kraju do poziomu jednocyfrowego.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wegry-po-raz-pierwszy-od-roku-inflacja-na-spadla-ponizej-20-proc-7283984?source=rss", "date_published": "2023-08-08T15:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wojtek z Zanzibaru\" z zarzutami udzia\u0142u w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej. Wystawiono listy go\u0144cze", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z297tc-zanzibar-5609270/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik Prokuratury Regionalnej w Gda\u0144sku poinformowa\u0142 o tym, \u017ce trzem osobom - w tym Wojciechowi \u017babi\u0144skiemu, znanemu jako Wojtek z Zanzibaru - postawiono zarzuty mi\u0119dzy innymi udzia\u0142u w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej. \u017babi\u0144ski, prowadz\u0105cy biznes turystyczny na Zanzibarze, ma ju\u017c do odsiedzenia kar\u0119 dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia i ukrywa si\u0119 przed wymiarem sprawiedliwo\u015bci. Za nim i jego wsp\u00f3lnikami zosta\u0142y wystawione listy go\u0144cze.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wojtek-z-zanzibaru-z-zarzutami-udzialu-w-zorganizowanej-grupie-przestepczej-wystawiono-listy-goncze-7283882?source=rss", "date_published": "2023-08-08T14:58:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ze starej topoli zwisa\u0142 pot\u0119\u017cny konar. W pobli\u017cu spacerowali ludzie i zaparkowane by\u0142y auta", "description": "<img alt=\"Ze starej topoli zwisa\u0142 pot\u0119\u017cny konar. W pobli\u017cu spacerowali ludzie i zaparkowane by\u0142y auta\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-t69mv2-straznicy-miejscy-i-strazacy-interweniowali-na-grochowie-7284072/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cnicy miejscy oraz stra\u017cacy interweniowali na Grochowie. Zostali wezwani do pot\u0119\u017cnego konaru, kt\u00f3ry cz\u0119\u015bciowo oderwa\u0142 si\u0119 od drzewa podczas ostatnich burz i zagra\u017ca\u0142 mieszka\u0144com okolicznych budynk\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-poludnie/warszawa-ze-starej-topoli-zwisal-potezny-konar-zagrazal-pieszym-i-zaparkowanym-samochodom-7284022?source=rss", "date_published": "2023-08-08T14:58:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nagrody i premie w Ministerstwie Zdrowia. S\u0105 nowe informacje", "description": "<img alt=\"Nagrody i premie w Ministerstwie Zdrowia. S\u0105 nowe informacje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7yna2v-ministerstwo-zdrowia-7284087/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Zdrowia w okresie od stycznia do lipca 2023 roku wyp\u0142aci\u0142o pracownikom nagrody w \u0142\u0105cznej wysoko\u015bci ponad 1,6 miliona z\u0142otych brutto. Tak wynika z informacji przekazanych przez wiceszefa tego resortu Waldemara Krask\u0119 w odpowiedzi na interpelacj\u0119 poselsk\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ministerstwo-zdrowia-o-nagrodach-w-pierwszym-polroczu-2023-wiceminister-waldemar-kraska-podal-kwote-7284033?source=rss", "date_published": "2023-08-08T14:50:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani trafi\u0105 do strze\u017conego o\u015brodka dla cudzoziemc\u00f3w, a jeden do aresztu", "description": "<img alt=\"Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani trafi\u0105 do strze\u017conego o\u015brodka dla cudzoziemc\u00f3w, a jeden do aresztu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mz05ax-straz-graniczna-lotnisko-chopina-7252914/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tad\u017cyk, Burki\u0144czyk, Gruzin, Rosjanin, Bia\u0142orusin, Ukrainiec i Kongijka zostali zatrzymani przez stra\u017cnik\u00f3w granicznych po kontroli legalno\u015bci pobytu. Wszcz\u0119to post\u0119powania administracyjne w sprawie zobowi\u0105zania do powrotu. Dw\u00f3ch z nich zostanie umieszczonych w strze\u017conym o\u015brodku dla cudzoziemc\u00f3w, a jeden do zak\u0142adu karnego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-piaseczno-wzmozone-kontrole-strazy-granicznej-siedem-osob-zatrzymanych-wiekszosc-byla-w-polsce-nielegalnie-7283904?source=rss", "date_published": "2023-08-08T14:49:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Powodzie w S\u0142owenii. Relacja Polaka przebywaj\u0105cego tam na wakacjach. \"Krajobraz rozpaczy\"", "description": "<img alt=\"Powodzie w S\u0142owenii. Relacja Polaka przebywaj\u0105cego tam na wakacjach. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-whgbf9-20230804_083909-7283943/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142oweni\u0119 nawiedzi\u0142y w ostatnim czasie intensywne opady deszczu, kt\u00f3re doprowadzi\u0142y do katastrofalnych powodzi.\u00a0Na Kontakt 24 otrzymali\u015bmy we wtorek materia\u0142y przedstawiaj\u0105ce sytuacj\u0119 w miejscowo\u015bci \u010crna na Koro\u0161kem. - Nie by\u0142o pr\u0105du, wody pitnej, k\u0105pali\u015bmy si\u0119 w deszcz\u00f3wce - opowiada\u0142 Reporter 24 pan Zygmunt.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/powodzie-w-slowenii-relacja-polaka-przebywajacego-tam-na-wakacjach-7283927?source=rss", "date_published": "2023-08-08T14:22:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wiadukt powsta\u0142 10 lat temu i do dzi\u015b nie przejecha\u0142 po nim \u017caden samoch\u00f3d. Brakuje drogi dojazdowej", "description": "<img alt=\"Wiadukt powsta\u0142 10 lat temu i do dzi\u015b nie przejecha\u0142 po nim \u017caden samoch\u00f3d. Brakuje drogi dojazdowej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-utjthi-wiadukt-bez-dojazdow-7282711/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest asfaltowy, ma chodniki, barierki, ale nie przejecha\u0142 po nim jeszcze \u017caden samoch\u00f3d. Elementy konstrukcji niszczej\u0105 i pokrywa je graffiti. Do wiaduktu na styku Ursusa i Piastowa od 10 lat nie ma bowiem dojazdu. Jest szansa, \u017ce w ko\u0144cu powstanie. Za rok.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wiadukt-bez-dojazdow-na-styku-ursusa-i-piastowa-mozliwe-ze-te-w-koncu-powstana-7280593?source=rss", "date_published": "2023-08-08T14:10:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie jest burza? Grzmi na terenie trzech wojew\u00f3dztw", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Grzmi na terenie trzech wojew\u00f3dztw\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-hsljqz-burze-w-polsce-7284001/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? We wtorek po po\u0142udniu nad Polsk\u0105 pojawiaj\u0105 si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w Polsce na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-we-wtorek-0808-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-7283993?source=rss", "date_published": "2023-08-08T13:58:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szybciej na trasie Gda\u0144sk - Krak\u00f3w. PKP Intercity zapowiada \"rekordowe czasy przejazd\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Szybciej na trasie Gda\u0144sk - Krak\u00f3w. PKP Intercity zapowiada \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wn7lhl-dworzec-gdansk-glowny-po-remoncie-7273734/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PKP Intercity zapowiada skr\u00f3cenie czasu przejazdu poci\u0105g\u00f3w na trasach z Warszawy do Krakowa, Poznania i Wroc\u0142awia oraz na trasie Krak\u00f3w - Gda\u0144sk. Zmiany maj\u0105 wej\u015b\u0107 w \u017cycie od wrze\u015bnia, wraz z now\u0105 korekt\u0105 rozk\u0142adu jazdy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/pkp-intercity-gdansk-krakow-warszawa-krakow-pkp-intercity-zapowiada-rekordowe-czasy-przejazdow-7283883?source=rss", "date_published": "2023-08-08T13:31:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W ogrodzie zastali nietypowego go\u015bcia. Wygrzewa\u0142 si\u0119 na s\u0142o\u0144cu", "description": "<img alt=\"W ogrodzie zastali nietypowego go\u015bcia. Wygrzewa\u0142 si\u0119 na s\u0142o\u0144cu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3ziywr-zolw-znaleziony-przez-mieszkancow-7283884/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017b\u00f3\u0142w wybra\u0142 si\u0119 na spacer. Mieszka\u0144cy posesji przy Kr\u00f3lewicza Jakuba znale\u017ali go w ogrodzie. Wygrzewa\u0142 si\u0119 na s\u0142o\u0144cu. Wezwali Ekopatrol.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wilanow/warszawa-znalezli-w-ogrodku-zolwia-wezwali-ekopatrol-7283869?source=rss", "date_published": "2023-08-08T13:30:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o defiladzie z okazji \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego: b\u0119dzie inna ni\u017c poprzednie", "description": "<img alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o defiladzie z okazji \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego: b\u0119dzie inna ni\u017c poprzednie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b9ekwm-jaroslaw-kaczynski-7283840/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas defilady z okazji \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego poka\u017cemy, \u017ce proces rozbudowy i modernizacji polskiej armii trwa - m\u00f3wi\u0142 w Weso\u0142ej wicepremier, prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. - Chcemy, by organizowane w ca\u0142ym kraju pikniki i defilada zach\u0119ci\u0142y Polak\u00f3w do s\u0142u\u017cby wojskowej - powiedzia\u0142 szef MON Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://tvn24.pl/polska/defilada-z-okazji-swieta-wojska-polskiego-jaroslaw-kaczynski-bedzie-inna-niz-poprzednie-7283860?source=rss", "date_published": "2023-08-08T13:11:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Specjalna stacja pomo\u017ce usun\u0105\u0107 zanieczyszczenia z wody. Po po\u017carze w Zielonej G\u00f3rze", "description": "<img alt=\"Specjalna stacja pomo\u017ce usun\u0105\u0107 zanieczyszczenia z wody. Po po\u017carze w Zielonej G\u00f3rze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lpwo19-dym-z-pozaru-hali-w-zielonogorskim-przylepie-w-ktorej-skladowane-byly-substancje-niebezpieczne-widoczny-z-centrum-zielonej-gory-7254565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z po\u017carem hali z niebezpiecznymi substancjami w zielonog\u00f3rskim Przylepie przy pobliskim cieku wodnym - na zlecenie miasta - zosta\u0142a wybudowana tymczasowa stacja usuwania popo\u017carowych zanieczyszcze\u0144 z w\u00f3d powierzchniowych. Jak poinformowa\u0142 zielonog\u00f3rski magistrat, instalacja wybudowana przez specjalistyczn\u0105 firm\u0119 pos\u0142u\u017cy do skutecznego usuni\u0119cia ska\u017cenia z cieku wodnego oraz dw\u00f3ch staw\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zielona-gora-specjalna-stacja-pomoze-usunac-zanieczyszczenia-z-wody-po-pozarze-w-przylepie-7283634?source=rss", "date_published": "2023-08-08T13:08:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Upad\u0142o\u015b\u0107 Getin Noble Banku. Prawniczka ma rad\u0119 dla frankowicz\u00f3w", "description": "<img alt=\"Upad\u0142o\u015b\u0107 Getin Noble Banku. Prawniczka ma rad\u0119 dla frankowicz\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ybn2xg-getin-noble-bank-j2r-shutterstock_2222276217_1-7249975/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Frankowicze Getin Noble Banku powinni z\u0142o\u017cy\u0107 o\u015bwiadczenie o potr\u0105ceniu wzajemnych roszcze\u0144 jeszcze przed zg\u0142oszeniem wierzytelno\u015bci do masy upad\u0142o\u015bci za po\u015brednictwem Krajowego Rejestru Zad\u0142u\u017conych (KRZ) - wskaza\u0142a radczyni prawna Izabela Libera. O\u015bwiadczenie ma pozwoli\u0107 na obni\u017cenie albo wyzerowanie roszcze\u0144 banku o zwrot kapita\u0142u.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/getin-noble-bank-kredyty-frankowe-frankowicze-powinni-zlozyc-oswiadczenia-o-potraceniu-roszczen-radczyni-prawna-izabela-libera-wyjasnia-7283808?source=rss", "date_published": "2023-08-08T13:04:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zap\u0142akany czterolatek na pla\u017cy. Pami\u0119ta\u0142 jedynie, \u017ce \"parawan by\u0142 w kolorowe rybki\"", "description": "<img alt=\"Zap\u0142akany czterolatek na pla\u017cy. Pami\u0119ta\u0142 jedynie, \u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-hbzg68-na-polskich-plazach-rosnie-liczba-parawanow-4206487/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czterolatek na pla\u017cy we W\u0142adys\u0142awowie oddali\u0142 si\u0119 od swojej mamy i miejsca, gdzie wypoczywali. Na zap\u0142akanego ch\u0142opca natkn\u0119li si\u0119 inni pla\u017cowicze, w\u015br\u00f3d nich by\u0142 policjant z Cz\u0119stochowy, kt\u00f3ry akurat sp\u0119dza\u0142 urlop nad Ba\u0142tykiem. Dziecko pami\u0119ta\u0142o jedynie, jak wygl\u0105da\u0142 jego parawan. Funkcjonariusz po\u017cyczy\u0142 od ratownik\u00f3w megafon i wraz z dzieckiem ruszy\u0142 na poszukiwania mamy czterolatka.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wladyslawowo-zaplakany-czterolatek-na-plazy-pamietal-jedynie-ze-parawan-byl-w-kolorowe-rybki-7283356?source=rss", "date_published": "2023-08-08T12:59:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyremontowali mieszkania, mog\u0105 w nich zamieszka\u0107. Koniec pierwszej edycji programu dla najemc\u00f3w w Suwa\u0142kach", "description": "<img alt=\"Wyremontowali mieszkania, mog\u0105 w nich zamieszka\u0107. Koniec pierwszej edycji programu dla najemc\u00f3w w Suwa\u0142kach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ikmhha-program-realizowany-jest-w-suwalkach-7283816/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robisz remont i wprowadzasz si\u0119 do mieszkania komunalnego, bez konieczno\u015bci uiszczania kaucji oraz czekania na przyznanie lokalu - takie rozwi\u0105zanie zaproponowano w Suwa\u0142kach w ramach pierwszej edycji programu \"Mieszkanie za remont\". Skorzysta\u0142o z niego ju\u017c dziewi\u0119\u0107 rodzin. Jak zapowiadaj\u0105 urz\u0119dnicy, szykowana jest kolejna edycja.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/suwalki-program-mieszkanie-za-remont-koniec-pierwszej-edycji-programu-7283812?source=rss", "date_published": "2023-08-08T12:59:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prokuratura umorzy\u0142a \u015bledztwo w sprawie \"poprawienia\" pami\u0105tkowych tablic. \"Stwierdzi\u0142a, \u017ce s\u0105 zabytkami, ale nie dosz\u0142o do czynu zabronionego\"", "description": "<img alt=\"Prokuratura umorzy\u0142a \u015bledztwo w sprawie \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-54w352-pamiatkowa-tablica-przy-barskiej-4-5441612/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczny konserwator zabytk\u00f3w Micha\u0142 Krasucki poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce prokuratura umorzy\u0142a \u015bledztwo w sprawie zniszczenia zabytkowych tablic autorstwa Karola Tchorka przez dzia\u0142aczy klubu Gazety Polskiej. - Na postanowienie oczywi\u015bcie z\u0142o\u017cyli\u015bmy za\u017calenie do s\u0105du. Dotychczasowe prace konserwatorskie kosztowa\u0142y nas ju\u017c ponad 60 tysi\u0119cy z\u0142otych, a zanosi si\u0119 na przynajmniej dwa razy tyle - przekaza\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-sledztwo-w-sprawie-zniszczonych-tablic-tchorka-umorzone-7283782?source=rss", "date_published": "2023-08-08T12:56:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Naukowcy zdo\u0142ali wyd\u0142u\u017cy\u0107 \u017cycie myszy. Eksperyment cofn\u0105\u0142 procesy starzenia", "description": "<img alt=\"Naukowcy zdo\u0142ali wyd\u0142u\u017cy\u0107 \u017cycie myszy. Eksperyment cofn\u0105\u0142 procesy starzenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4ranbk-wyhodowali-zarodki-myszy-w-sztucznych-macicach/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcom uda\u0142o si\u0119 cz\u0119\u015bciowo cofn\u0105\u0107 proces starzenie myszy i wyd\u0142u\u017cy\u0107 w ten spos\u00f3b ich \u017cycie - wynika z najnowszych bada\u0144. Dokonano tego za pomoc\u0105 eksperymentu, w kt\u00f3rym chirurgicznie po\u0142\u0105czono uk\u0142ady kr\u0105\u017cenia m\u0142odych i starych osobnik\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/nauka-wydluzono-zycie-myszy-o-10-procent-polaczenie-ukladow-krazenia-spowolnilo-starzenie-7283521?source=rss", "date_published": "2023-08-08T12:56:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "U\u017cyli gazu pieprzowego i zabrali klubowe szaliki", "description": "<img alt=\"U\u017cyli gazu pieprzowego i zabrali klubowe szaliki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gm76os-policjant-z-zatrzymanym-mezczyzna-7283383/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po jednym z mecz\u00f3w w Warszawie kilku kibic\u00f3w straci\u0142o barwy klubowe. Jednego zaatakowali, u\u017cywaj\u0105c gazu pieprzowego i zabrali szalik. Dwoje kolejnych zmusili do ich oddania gro\u017abami. 20, 21 oraz 22-latek zostali zatrzymani i us\u0142yszeli zarzuty. Dwaj zostali tymczasowo aresztowani.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policjanci-zatrzymali-pseudokibicow-7283342?source=rss", "date_published": "2023-08-08T12:47:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. Najpierw kto\u015b porzuci\u0142 cztery szczeniaki, nast\u0119pnego dnia znale\u017ali cztery ma\u0142e koty", "description": "<img alt=\"\u0141\u00f3d\u017a. Najpierw kto\u015b porzuci\u0142 cztery szczeniaki, nast\u0119pnego dnia znale\u017ali cztery ma\u0142e koty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v1moys-porzucone-szczeniaki-w-lodzi-7283803/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze Animal Patrolu Stra\u017cy Miejskiej w \u0141odzi po raz kolejny interweniowali w sprawie porzuconych zwierz\u0105t. W ci\u0105gu dw\u00f3ch dni zawie\u017ali do schroniska porzucone szczeniaki i ma\u0142e koty. Zwierz\u0119ta nie mia\u0142y czip\u00f3w - i jak m\u00f3wi rzeczniczka \u0142\u00f3dzkich stra\u017cnik\u00f3w - ustalenie os\u00f3b, kt\u00f3re tak si\u0119 zachowa\u0142y, b\u0119dzie trudne.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-porzucone-szczeniaki-i-male-koty-interweniowali-straznicy-miejscy-7283817?source=rss", "date_published": "2023-08-08T12:45:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zainwestowa\u0142a w kryptowaluty i widzia\u0142a na koncie zyski. Pewnego dnia pieni\u0105dze znikn\u0119\u0142y, podobnie jak \"doradca\"", "description": "<img alt=\"Zainwestowa\u0142a w kryptowaluty i widzia\u0142a na koncie zyski. Pewnego dnia pieni\u0105dze znikn\u0119\u0142y, podobnie jak \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jyjx0w-cyberatak-na-europejska-agencje-lekow-zdj-ilustracyjne-5037190/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kusz\u0105 bezproblemowym i szybkim pomna\u017caniem \u015brodk\u00f3w finansowych, bez ruszania si\u0119 z domu. S\u0142u\u017c\u0105 rad\u0105 i pomoc\u0105 w pierwszych krokach na rynku inwestorskim. P\u00f3\u017aniej kontakt z doradc\u0105 si\u0119 urywa, a pieni\u0105dze znikaj\u0105. Przekona\u0142a si\u0119 o tym ostatnio kobieta skuszona inwestycj\u0105 w gazoci\u0105g.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/oszustwo-internetowe-widziala-zyski-z-inwestycji-ale-kontakt-z-doradca-sie-urwal-a-pieniadze-zniknely-7283795?source=rss", "date_published": "2023-08-08T12:33:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Radio Swoboda: Ramzan Kadyrow wysy\u0142a swoich krytyk\u00f3w na wojn\u0119 w Ukrainie", "description": "<img alt=\"Radio Swoboda: Ramzan Kadyrow wysy\u0142a swoich krytyk\u00f3w na wojn\u0119 w Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dvhuqj-ramzan-kadyrow-7283552/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyw\u00f3dca Czeczenii  Ramzan Kadyrow m\u015bci si\u0119 na swoich krytykach, zmuszaj\u0105c ich krewnych do udzia\u0142u w wojnie z Ukrain\u0105 po stronie Rosji - poinformowa\u0142o we wtorek Radio Swoboda. Taki los mia\u0142 spotka\u0107 rodzin\u0119 Jangu\u0142bajew\u00f3w, znanych przeciwnik\u00f3w czecze\u0144skiego dyktatora.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-media-przywodca-czeczenii-ramzan-kadyrow-wysyla-swych-krytykow-na-wojne-w-ukrainie-7283547?source=rss", "date_published": "2023-08-08T11:57:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pi\u0119\u0107 os\u00f3b aresztowanych po b\u00f3jce, w kt\u00f3rej zgin\u0105\u0142 40-latek. \"Nie wykluczamy zmiany zarzut\u00f3w na ostrzejsze\"", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 os\u00f3b aresztowanych po b\u00f3jce, w kt\u00f3rej zgin\u0105\u0142 40-latek. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i0n6vm-bojka-na-stadionie-w-radlowie-7280084/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zosta\u0142o aresztowanych w zwi\u0105zku z b\u00f3jk\u0105, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w Rad\u0142owie (woj. ma\u0142opolskie). W jej trakcie zmar\u0142 40-letni m\u0119\u017cczyzna.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/radlow-40-latek-zginal-podczas-bojki-pseudokibicow-piec-osob-aresztowanych-7283676?source=rss", "date_published": "2023-08-08T11:48:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pozna\u0144 zn\u00f3w chce zachwyca\u0107 neonami. Wr\u00f3c\u0105 \"Pozna\u0144skie S\u0142owiki\", powstan\u0105 cztery nowe", "description": "<img alt=\"Pozna\u0144 zn\u00f3w chce zachwyca\u0107 neonami. Wr\u00f3c\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5hxioe-neony-na-placu-wolnosci-7283731/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miasto rozstrzygn\u0119\u0142o w\u0142a\u015bnie konkurs \"NeoNOWE Centrum Poznania\". Cztery nowe neony pojawi\u0105 si\u0119 na remontowanych ulicach w \u015bcis\u0142ym centrum. Jeden b\u0119dzie wita\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w, drugi reklamowa\u0107 instytucje kultury, a pozosta\u0142e dwa - barbera i bar. Ponownie roz\u015bwietli si\u0119 te\u017c legendarny ju\u017c neon przedstawiaj\u0105cy pi\u0119ciolini\u0119 z ptakami zamiast nut, promuj\u0105cy ch\u00f3r za\u0142o\u017cony przez profesora Stefana Stuligrosza.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-znow-chce-zachwycac-neonami-wroca-poznanskie-slowiki-powstana-cztery-nowe-wyniki-konkursu-neonowe-centrum-poznania-7282680?source=rss", "date_published": "2023-08-08T11:43:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa, mia\u0142 \"trzy no\u017ce, jeden zabarwiony brunatn\u0105 substancj\u0105\"", "description": "<img alt=\"Us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa, mia\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rsey7z-policjanci-wyjasniaja-okolicznosci-zdarzenia-zdjecie-ilustracyjne-7008592/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa us\u0142ysza\u0142 Egipcjanin, kt\u00f3ry mia\u0142 d\u017agn\u0105\u0107 no\u017cem 36-latka. Pokrzywdzony zosta\u0142 ranny w szyj\u0119. Zatrzymanemu grozi do\u017cywocie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-egipcjanin-ranil-znajomego-nozem-w-szyje-zarzut-usilowania-zabojstwa-7283600?source=rss", "date_published": "2023-08-08T11:38:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybra\u0142 si\u0119 na spacer, w potoku znalaz\u0142 pocisk", "description": "<img alt=\"Wybra\u0142 si\u0119 na spacer, w potoku znalaz\u0142 pocisk \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cvwa33-pocisk-artyleryjski-znaleziony-w-grybowie-7283485/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Grybowie (woj. ma\u0142opolskie) w potoku znaleziono niewybuch z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej. Pocisk zosta\u0142 zabrany przez saper\u00f3w na poligon i zneutralizowany.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/grybow-spacerowicz-znalazl-niewybuch-7283479?source=rss", "date_published": "2023-08-08T10:47:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142a zdawa\u0107 na prawo jazdy, przyjecha\u0142a z kopert\u0105. \"Chcia\u0142a przekupi\u0107 egzaminatora\"", "description": "<img alt=\"Mia\u0142a zdawa\u0107 na prawo jazdy, przyjecha\u0142a z kopert\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rgm858-egzamin-prawo-jazdy-4766346/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do 10 lat pozbawienia wolno\u015bci grozi 47-latce, kt\u00f3ra podczas egzaminu na prawo jazdy chcia\u0142a przekupi\u0107 egzaminatora Wojew\u00f3dzkiego O\u015brodka Ruchu Drogowego Oddzia\u0142 w Bi\u0142goraju (woj. lubelskie). - W zamian za wr\u0119czon\u0105 kopert\u0119 chcia\u0142a uzyska\u0107 pozytywny wynik egzaminu - przekaza\u0142a policja. Kobieta zosta\u0142a zatrzymana i us\u0142ysza\u0142a zarzuty.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bilgoraj-chciala-przekupic-egzaminatora-na-prawo-jazdy-7283326?source=rss", "date_published": "2023-08-08T09:35:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0142yszeli odg\u0142osy \u015bwiadcz\u0105ce o zn\u0119caniu si\u0119 nad psem. Policja zatrzyma\u0142a w\u0142a\u015bcicieli", "description": "<img alt=\"S\u0142yszeli odg\u0142osy \u015bwiadcz\u0105ce o zn\u0119caniu si\u0119 nad psem. Policja zatrzyma\u0142a w\u0142a\u015bcicieli \" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-tlcrrs-na-oczach-sasiadow-rzucil-psem-o-sciane-policja-zatrzymala-wlascicieli-zwierzecia-7283275/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Para z Olsztyna us\u0142ysza\u0142a zarzuty za zn\u0119canie si\u0119 nad swoim psem. Losem czworonoga zainteresowali si\u0119 s\u0105siedzi, po tym jak us\u0142yszeli jego dono\u015bne wycie. Jak przekazuje policja, mieli te\u017c widzie\u0107, jak m\u0119\u017cczyzna rzuci\u0142 czworonogiem o \u015bcian\u0119. 34-latek trafi\u0142 do aresztu, 27-latka zosta\u0142a obj\u0119ta dozorem policyjnym.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/olsztyn-slyszeli-odglosy-swiadczace-o-znecaniu-sie-nad-psem-policja-zatrzymala-wlascicieli-7283146?source=rss", "date_published": "2023-08-08T09:22:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Straci\u0142 panowanie nad kierownic\u0105, auto dostawcze przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 na bok", "description": "<img alt=\"Straci\u0142 panowanie nad kierownic\u0105, auto dostawcze przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 na bok\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p1dynl-wypadek-pod-grodziskiem-7283376/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby zosta\u0142y ranne w wypadku pod Grodziskiem Mazowieckim. Kierowca auta dostawczego powiedzia\u0142 s\u0142u\u017cbom, \u017ce zjecha\u0142 z jezdni do rowu, bo pisa\u0142 sms - ustali\u0142 nasz reporter.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/miedzyborow-auto-dostawcze-na-boku-ranni-utrudnienia-7283352?source=rss", "date_published": "2023-08-08T09:16:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zada\u0142 jej kilkana\u015bcie cios\u00f3w no\u017cem i uciek\u0142. Kilka dni wcze\u015bniej zg\u0142asza\u0142a na policj\u0119, \u017ce si\u0119 go boi", "description": "<img alt=\"Zada\u0142 jej kilkana\u015bcie cios\u00f3w no\u017cem i uciek\u0142. Kilka dni wcze\u015bniej zg\u0142asza\u0142a na policj\u0119, \u017ce si\u0119 go boi \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6q03us-do-zdarzenia-doszlo-na-ursynowie-7278941/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    48-latka, kt\u00f3ra zosta\u0142a zaatakowana przez by\u0142ego partnera, ju\u017c wcze\u015bniej zg\u0142asza\u0142a policjantom, \u017ce m\u0119\u017cczyzna jej grozi. 47-latek, kilka dni przed atakiem no\u017cem, zosta\u0142 zatrzymany. Policjanci postawili mu zarzuty i wypu\u015bcili na wolno\u015b\u0107. Cztery dni p\u00f3\u017aniej ci\u0119\u017cko rani\u0142 by\u0142\u0105 partnerk\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ursynow-zadal-jej-kilkanascie-ciosow-nozem-i-uciekl-wczesniej-zglaszala-sprawe-na-policje-7283246?source=rss", "date_published": "2023-08-08T08:37:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niemcy za\u015bpiewali ludow\u0105 piosenk\u0119 na Jarmarku \u015bw. Dominika, p\u00f3\u017aniej przeprosili. \"W \u017caden spos\u00f3b nie chcieli nikogo urazi\u0107\"", "description": "<img alt=\"Niemcy za\u015bpiewali ludow\u0105 piosenk\u0119 na Jarmarku \u015bw. Dominika, p\u00f3\u017aniej przeprosili. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eg04hm-jarmark-sw-dominika-w-gdansku-7283245/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zesp\u00f3\u0142 ludowy, kt\u00f3ry na Jarmark \u015bw. Dominika w Gda\u0144sku przyjecha\u0142 z oficjaln\u0105 delegacj\u0105 \u015arodkowej Frankonii, wykona\u0142 star\u0105 ludow\u0105 piosenk\u0119 \"Ein Heller und ein Batzen\". Utw\u00f3r by\u0142 te\u017c popularny w czasie II wojny \u015bwiatowej w\u015br\u00f3d \u017co\u0142nierzy Werhmachtu. \"Muzycy nie byli \u015bwiadomi skojarze\u0144 z t\u0105 pie\u015bni\u0105 ludow\u0105 i w \u017caden spos\u00f3b nie chcieli nikogo urazi\u0107\" - przekaza\u0142 w o\u015bwiadczeniu przedstawiciel  Okr\u0119gu \u015arodkowej Frankonii i wyrazi\u0142 \"ubolewanie z powodu zaistnia\u0142ej sytuacji\". Organizatorzy jarmarku podkre\u015blili, \u017ce nie maj\u0105 wp\u0142ywu na \"przy\u015bpiewki w r\u00f3\u017cnych przestrzeniach Jarmarku\".", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-niemcy-zaspiewali-ludowa-piosenke-na-jarmarku-sw-dominika-pozniej-przeprosili-oswiadczenie-organizatora-7283171?source=rss", "date_published": "2023-08-08T07:45:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Departament Stanu o \"produktywnej roli\" Chin w zako\u0144czeniu wojny", "description": "<img alt=\"Departament Stanu o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vnp7jm-rozmowy-w-arabii-saudyjskiej-dotyczace-wojny-w-ukrainie-7283017/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od dawna m\u00f3wimy, \u017ce Chiny maj\u0105 do odegrania produktywn\u0105 rol\u0119 w zako\u0144czeniu wojny - podkre\u015bli\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik Departamentu Stanu Matthew Miller, pytany o udzia\u0142 wys\u0142annika Pekinu w rozmowach o planie pokojowym Ukrainy w Arabii Saudyjskiej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-plan-pokojowy-rozmowy-w-arabii-saudyjskiej-departament-stanu-komentuje-7283016?source=rss", "date_published": "2023-08-08T05:33:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Du\u017ca linia lotnicza zwi\u0119kszy liczb\u0119 lot\u00f3w do Polski", "description": "<img alt=\"Du\u017ca linia lotnicza zwi\u0119kszy liczb\u0119 lot\u00f3w do Polski\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-wo9e9i-samolot-linii-lotniczej-klm-7283046/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Holenderski przewo\u017anik narodowy KLM zdecydowa\u0142 o zwi\u0119kszeniu liczby po\u0142\u0105cze\u0144 z Amsterdamu do Polskich miast - informuje linia lotnicza w komunikacie prasowym. KLM w sezonie jesienno-zimowym oferowa\u0107 b\u0119dzie 102 rejsy tygodniowo.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/klm-zwieksza-od-jesieni-o-polowe-liczbe-polaczen-z-polska-7283049?source=rss", "date_published": "2023-08-08T04:37:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alerty pierwszego i drugiego stopnia. W burzach mo\u017ce wia\u0107 do 100 km/h", "description": "<img alt=\"Alerty pierwszego i drugiego stopnia. W burzach mo\u017ce wia\u0107 do 100 km/h\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kubair-burze-piorun-7198458/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy IMGW wydali alarmy pierwszego i drugiego stopnia przed burzami z gradem. Gwa\u0142townym zjawiskom mo\u017ce towarzyszy\u0107 wiatr wiej\u0105cy w porywach nawet do 100 kilometr\u00f3w na godzin\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-wtorek-0808-burze-z-gradem-alarmy-pierwszego-i-drugiego-stopnia-gdzie-obowiazuja-ostrzezenia-prognoza-zagrozen-7283045?source=rss", "date_published": "2023-08-08T04:30:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przestanie wia\u0107, pojawi\u0105 si\u0119 burze z gradem. Kolejne alerty IMGW", "description": "<img alt=\"Przestanie wia\u0107, pojawi\u0105 si\u0119 burze z gradem. Kolejne alerty IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-u506sw-burze-z-gradem-5409139/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burze z gradem we wtorek mo\u017cliwe s\u0105 wzd\u0142u\u017c Wybrze\u017ca - ostrzega Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej. Nad morzem nadal obowi\u0105zuj\u0105 alerty IMGW w zwi\u0105zku z silnym wiatrem, kt\u00f3rego si\u0142a w kolejnych godzinach ma jednak s\u0142abn\u0105\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-wtorek-0808-silny-wiatr-burze-z-gradem-gdzie-obowiazuja-ostrzezenia-7283045?source=rss", "date_published": "2023-08-08T04:30:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Startuje remont wylot\u00f3wki na Lublin. Utrudnienia dla kierowc\u00f3w", "description": "<img alt=\"Startuje remont wylot\u00f3wki na Lublin. Utrudnienia dla kierowc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-c6mxuo-zmiany-w-ruchu-na-ulicy-czecha-7282604/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warszawscy drogowcy wyremontuj\u0105 po\u0142udniow\u0105 jezdni\u0119 ulicy Czecha, pomi\u0119dzy P\u0142owieck\u0105 a Kajki. Prace rozpoczn\u0105 si\u0119 w \u015brod\u0119, 9 sierpnia i potrwaj\u0105 do ko\u0144ca wrze\u015bnia. Z utrudnieniami musz\u0105 si\u0119 liczy\u0107 g\u0142\u00f3wnie kierowcy. Autobusy miejskie nie zmieni\u0105 swoich tras.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-remont-ulicy-czecha-utrudnienia-objazdy-7282524?source=rss", "date_published": "2023-08-08T04:24:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tragiczny wypadek na karuzeli. 17-latek zmar\u0142, 19-latka ci\u0119\u017cko ranna", "description": "<img alt=\"Tragiczny wypadek na karuzeli. 17-latek zmar\u0142, 19-latka ci\u0119\u017cko ranna \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mo33wr-smiertelny-wypadek-w-parku-rozrywki-luna-w-cap-dagde-w-poludniowej-francji%20-7283004/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    17-latek zmar\u0142, a 19-latka zosta\u0142a ranna po upadku z karuzeli w parku rozrywki Luna w Cap d'Agde w po\u0142udniowej Francji. Prokurator Raphael Balland przekaza\u0142, \u017ce do tragedii dosz\u0142o w wyniku uderzenia w \"przeszkody\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-smiertelny-wypadek-na-karuzeli-w-parku-rozrywki-luna-w-cap-dagde-7283003?source=rss", "date_published": "2023-08-08T04:13:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "The Weeknd i Imagine Dragons zagraj\u0105 na Stadionie Narodowym. Jak dojecha\u0107 na koncerty?", "description": "<img alt=\"The Weeknd i Imagine Dragons zagraj\u0105 na Stadionie Narodowym. Jak dojecha\u0107 na koncerty?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-s06mzy-the-weekend-i-imagine-dragons-zagraja-na-stadionie-narodowym-7281845/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119, 9 sierpnia, na Stadionie Narodowym wyst\u0105pi The Weeknd, a kilka dni p\u00f3\u017aniej - w poniedzia\u0142ek, 14 sierpnia, zesp\u00f3\u0142 Imagine Dragons. \"Na oba wydarzenia najlepiej dojecha\u0107 komunikacj\u0105 miejsk\u0105\" - zach\u0119ca ratusz. Przewidziane s\u0105 wy\u0142\u0105czenia w ruchu w okolicach stadionu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-the-weekend-i-imagine-dragons-zagraja-na-stadionie-narodowym-jak-dojechac-na-koncerty-7281850?source=rss", "date_published": "2023-08-08T04:11:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rosjanie zn\u00f3w zaatakowali cywil\u00f3w. Nie \u017cyje co najmniej 11 os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Rosjanie zn\u00f3w zaatakowali cywil\u00f3w. Nie \u017cyje co najmniej 11 os\u00f3b \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ry25s-rosyjskie-ataki-na-pokrowsk-w-obwodzie-donieckim-ukrainy-7283024/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej jedena\u015bcie os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w poniedzia\u0142kowych atakach Rosjan w kilku ukrai\u0144skich obwodach. Do najbardziej tragicznego z nich dosz\u0142o w Pokrowsku w obwodzie donieckim, gdzie \u017cycie straci\u0142o osiem os\u00f3b, a rannych zosta\u0142o 31. \"Ka\u017cdy w \u015bwiecie, kto pomaga\u00a0Ukrainie, razem z nami zwyci\u0119\u017cy terroryst\u00f3w\" - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, informuj\u0105c o ataku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-ataki-rosjan-na-cywilow-pokrowsk-nikopol-kruhlakiwka-ofiary-ranni-7283025?source=rss", "date_published": "2023-08-08T03:26:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 8.08. Deszcz, burze i ch\u0142\u00f3d", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 8.08. Deszcz, burze i ch\u0142\u00f3d\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gme5ot-burze-7282517/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Wtorek 8.08 przyniesie wielu regionom kraju pochmurn\u0105 aur\u0119 i przelotne opady deszczu. W niekt\u00f3rych miejscach te\u017c zagrzmi. Termometry poka\u017c\u0105 od 18 do 21 stopni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-wtorek-808-deszcz-burze-i-chlod-7282924?source=rss", "date_published": "2023-08-08T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 8.08. Deszcz, burze i niekorzystny biomet", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 8.08. Deszcz, burze i niekorzystny biomet\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gme5ot-burze-7282517/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Wtorek 8.08 przyniesie wielu regionom kraju pochmurn\u0105 aur\u0119 i przelotne opady deszczu. W niekt\u00f3rych miejscach te\u017c zagrzmi. Termometry poka\u017c\u0105 od 18 do 21 stopni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-wtorek-808-deszcz-burze-i-niekorzystny-biomet-7282924?source=rss", "date_published": "2023-08-08T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek, 8.08. Deszcz, burze i niekorzystny biomet", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek, 8.08. Deszcz, burze i niekorzystny biomet\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y6mrfl-burze-7282517/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Wtorek 8.08 przyniesie wielu regionom kraju pochmurn\u0105 aur\u0119 i przelotne opady deszczu. Miejscami te\u017c zagrzmi. Mo\u017cliwe s\u0105 te\u017c rozpogodzenia. Termometry poka\u017c\u0105 od 18 do 21 stopni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-wtorek-808-deszcz-burze-i-niekorzystny-biomet-7282924?source=rss", "date_published": "2023-08-08T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]