[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Pod os\u0142on\u0105 nocy pr\u00f3bowali sforsowa\u0107 zapor\u0119 na granicy. Nagra\u0142y ich kamery", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pod-oslona-nocy-probowali-sforsowac-zapore-na-granicy-nagral,nId,6951601\"><img align=\"left\" alt=\"Pod os\u0142on\u0105 nocy pr\u00f3bowali sforsowa\u0107 zapor\u0119 na granicy. Nagra\u0142y ich kamery\" src=\"https://i.iplsc.com/pod-oslona-nocy-probowali-sforsowac-zapore-na-granicy-nagral/000HIBR4HI59R6J7-C321.jpg\" /></a>Stra\u017c Graniczna zarejestrowa\u0142a kolejn\u0105 pr\u00f3b\u0119 uszkodzenia bariery na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Cudzoziemcy pr\u00f3buj\u0105cy zniszczy\u0107 fragment p\u0142otu uciekli na widok funkcjonariuszy. W ostatnich dniach s\u0142u\u017cby obserwuj\u0105 wzmo\u017con\u0105 liczb\u0119 nielegalnych pr\u00f3b wtargni\u0119cia na teren Polski oraz prowokacji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pod-oslona-nocy-probowali-sforsowac-zapore-na-granicy-nagral,nId,6951601", "date_published": "2023-08-08T19:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Donald Tusk o dymisji Niedzielskiego: PiS zmuszony do efektownej kapitulacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-o-dymisji-niedzielskiego-pis-zmuszony-do-efektow,nId,6951547\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk o dymisji Niedzielskiego: PiS zmuszony do efektownej kapitulacji\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-o-dymisji-niedzielskiego-pis-zmuszony-do-efektow/000HIB7H0S2YL4TS-C321.jpg\" /></a>- Oni s\u0105 zmuszeni, ze zwyk\u0142ego strachu do takiej efektownej kapitulacji, jak\u0105 jest dymisja ministra Niedzielskiego - stwierdzi\u0142 Donald Tusk. Lider Platformy Obywatelskiej odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do dymisji szefa resortu zdrowia Adama Niedzielskiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-o-dymisji-niedzielskiego-pis-zmuszony-do-efektow,nId,6951547", "date_published": "2023-08-08T16:24:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Wiemy, kiedy wybory parlamentarne 2023. Andrzej Duda poda\u0142 dat\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiemy-kiedy-wybory-parlamentarne-2023-andrzej-duda-podal-dat,nId,6945868\"><img align=\"left\" alt=\"Wiemy, kiedy wybory parlamentarne 2023. Andrzej Duda poda\u0142 dat\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wiemy-kiedy-wybory-parlamentarne-2023-andrzej-duda-podal-dat/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Wybory parlamentarne odb\u0119d\u0105 si\u0119 15 pa\u017adziernika - przekaza\u0142a Kancelaria Prezydenta Andrzeja Dudy. Wcze\u015bniej data ta zosta\u0142a zaopiniowana przez Pa\u0144stwow\u0105 Komisj\u0119 Wyborcz\u0105. Kampania wyborcza rozpocznie si\u0119 z chwil\u0105 opublikowania decyzji prezydenta w Dzienniku Ustaw. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiemy-kiedy-wybory-parlamentarne-2023-andrzej-duda-podal-dat,nId,6945868", "date_published": "2023-08-08T14:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]