[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Ksi\u0105dz wszystko zjad\u0142. Chyba z 20 op\u0142atk\u00f3w\". Duchowny na TikToku: Tak nale\u017cy zrobi\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/50/1c/z29691565M,Ksiadz-na-TikToku-uspokaja-wiernych-i-rozwiewa-ich.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz Piotr Jarosiewicz, kt\u00f3rego konto na TikToku obserwuje 250 tys. os\u00f3b, cz\u0119sto odpowiada na pytania zwi\u0105zane z przebiegiem mszy \u015bwi\u0119tej i w\u0105tpliwo\u015bciami, jakie maj\u0105 wierni s\u0142uchacze. Tym razem jeden z u\u017cytkownik\u00f3w zapyta\u0142, czy ksi\u0105dz powinien zje\u015b\u0107 w czasie mszy \u015bwi\u0119tej prawie 20 op\u0142atk\u00f3w, kt\u00f3re zosta\u0142y po komunii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29691507,ksiadz-na-tiktoku-uspokaja-wiernych-i-rozwiewa-ich-watpliwosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-23 18:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Niemiecki kardyna\u0142 m\u00f3wi\u0142 o \"pi\u0105tym rozbiorze Polski\". Nawi\u0105za\u0142 do Jana Paw\u0142a II", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/50/1c/z29690200M,Kard--Gerhard-Muller--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Kard. Gerhard M\u00fcller odebra\u0142 z\u0142otego Feniksa podczas rozdania nagr\u00f3d Stowarzyszenia Wydawc\u00f3w Katolickich. W swoim przem\u00f3wieniu odni\u00f3s\u0142 si\u0119 m.in. do zamachu na Jana Paw\u0142a II, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w 1981 r. Niemiecki duchowny stwierdzi\u0142, \u017ce Polska ci\u0105gle musi walczy\u0107 o wiar\u0119, a \"obecnie mamy do czynienia z pr\u00f3b\u0105 pi\u0105tego jej rozbioru\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29690049,niemiecki-kardynal-mowil-o-piatym-rozbiorze-polski-nawiazal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-23 10:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Prognoza d\u0142ugoterminowa na lato. Nadci\u0105ga fala upa\u0142\u00f3w. Nawet 35 st. C. ju\u017c w czerwcu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/50/1c/z29690168M,Upal--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Po wielu miesi\u0105cach oczekiwania na wiosn\u0119, s\u0142o\u0144ce na dobre zadomowi\u0142o si\u0119 na niebie. Brak chmur i komfortowa termicznie aura mo\u017ce jednak niebawem zamieni\u0107 si\u0119 w fal\u0119 trudnych do zniesienia upa\u0142\u00f3w. Zdaniem synoptyk\u00f3w IMGW ju\u017c w czerwcu termometry wska\u017c\u0105 35 stopni Celsjusza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29689898,prognoza-dlugoterminowa-na-lato-nadciaga-fala-upalow-nawet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-23 09:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW na najbli\u017csze dni - przymrozki, oblodzenie i deszcz", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/50/1c/z29690105M,Przymrozek--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Po bardzo ciep\u0142ej i s\u0142onecznej sobocie pogoda w niedziel\u0119 przyniesie ch\u0142odny front atmosferyczny, jednak nie odczujemy jeszcze znacznego pogorszenia aury. Pierwsze dni nowego tygodnia przynios\u0105 spory zwrot - zgodnie z prognoz\u0105 zagro\u017ce\u0144 IMGW mo\u017cliwe b\u0119d\u0105 przymrozki, oblodzenia, a tak\u017ce deszcz. Kiedy dok\u0142adnie i gdzie?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29689891,pogoda-prognoza-zagrozen-imgw-na-najblizsze-dni-przymrozki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-23 08:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kiedy i jak sadzi\u0107 dalie do gruntu? Co trzeba sprawdzi\u0107 przed zasadzeniem? [PORADNIK]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/50/1c/z29688481M,Kiedy-i-jak-sadzic-dalie-do-gruntu---zdjecie-ilust.jpg\" vspace=\"2\" />Kiedy powinno si\u0119 sadzi\u0107 dalie do gruntu? Co warto sprawdzi\u0107, zanim umie\u015bci si\u0119 karpy w ziemi? Jaka gleba b\u0119dzie najodpowiedniejsza? Odpowiedzi na te pytania znajdziesz poni\u017cej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29688455,kiedy-i-jak-sadzic-dalie-do-gruntu-co-trzeba-sprawdzic-przed.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-23 05:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kiedy sia\u0107 marchew, a kiedy og\u00f3rki i inne warzywa ogrodowe? Terminarz siewu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/50/1c/z29688523M,Kiedy-siac-i-sadzic-warzywa-.jpg\" vspace=\"2\" />Wiosna to czas kiedy rozpoczynamy intensywne prace w ogrodzie. Je\u017celi chcemy cieszy\u0107 si\u0119 zdrowymi i obfitymi plonami musimy przestrzega\u0107 kilku zasad. Jedn\u0105 z nich jest odpowiedni termin wysiewu i dokonania p\u00f3\u017aniejszych rozsad\u00f3w. Kiedy najlepiej to zrobi\u0107? Przedstawiamy terminarz dla najpopularniejszych warzyw z przydomowych ogr\u00f3dk\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29688475,kiedy-iac-i-sadzic-warzywa-terminarz-dla-popularnych-warzyw.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-23 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]