[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prywatne \u017cycie nock\u00f3w du\u017cych i podkowc\u00f3w ma\u0142ych", "description": "<img alt=\"Prywatne \u017cycie nock\u00f3w du\u017cych i podkowc\u00f3w ma\u0142ych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7ee7ug-nietoperze-5428622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od maja zn\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cna podgl\u0105da\u0107 \u017cycie nietoperzy, kt\u00f3re przylatuj\u0105 na strych szko\u0142y w Brennej w Beskidzie \u015al\u0105skim. - Jest ju\u017c ich oko\u0142o dziesi\u0119ciu - przekaza\u0142a Marzena Bochnak z brenne\u0144skiego o\u015brodka promocji kultury i sportu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/prywatne-zycie-nockow-duzych-i-podkowcow-malych-6974738?source=rss", "date_published": "2023-04-23 19:51:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przez cztery dni sp\u0142on\u0119\u0142o prawie 15 tysi\u0119cy hektar\u00f3w", "description": "<img alt=\"Przez cztery dni sp\u0142on\u0119\u0142o prawie 15 tysi\u0119cy hektar\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-leoxk0-pozar-w-karolinie-polnocnej-6974719/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy od kilku dni walcz\u0105 z po\u017carem w jednym z las\u00f3w pa\u0144stwowych na wybrze\u017cu Karoliny P\u00f3\u0142nocnej (USA). Do niedzieli sp\u0142on\u0119\u0142o prawie 15 tysi\u0119cy hektar\u00f3w. Dla ponad 20 hrabstw w sobot\u0119 wydano alerty z powodu pogorszonej jako\u015bci powietrza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-karolina-polnocna-pozar-lasu-splonelo-prawie-15-tysiecy-hektarow-6974698?source=rss", "date_published": "2023-04-23 19:17:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kenia. Policja znalaz\u0142a cia\u0142a 21 os\u00f3b. Wierzyli, \u017ce p\u00f3jd\u0105 do nieba, je\u015bli zag\u0142odz\u0105 si\u0119 na \u015bmier\u0107", "description": "<img alt=\"Kenia. Policja znalaz\u0142a cia\u0142a 21 os\u00f3b. Wierzyli, \u017ce p\u00f3jd\u0105 do nieba, je\u015bli zag\u0142odz\u0105 si\u0119 na \u015bmier\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wdiuau-w-kenii-policja-znalazla-21-cial-6974684/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kenijska policja znalaz\u0142a cia\u0142a 21 os\u00f3b, uznawanych za wyznawc\u00f3w kultu, kt\u00f3rzy mieli wierzy\u0107, \u017ce p\u00f3jd\u0105 do nieba, je\u015bli zag\u0142odz\u0105 si\u0119 na \u015bmier\u0107 - podaje Reuters.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kenia-policja-znalazla-ciala-21-osob-wierzyli-ze-pojda-do-nieba-jesli-zaglodza-sie-na-smierc-6974583?source=rss", "date_published": "2023-04-23 18:28:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 24.04. Jeszcze b\u0119dzie ciep\u0142o", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 24.04. Jeszcze b\u0119dzie ciep\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bv58g0-slonecznie-pogodnie-cieplo-6974644/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poniedzia\u0142ek b\u0119dzie ostatnim ciep\u0142ym dniem przed zmian\u0105 pogody. Temperatura na Lubelszczy\u017anie si\u0119gnie nawet 20 stopni Celsjusza i we wschodnich regionach wci\u0105\u017c b\u0119dzie du\u017co s\u0142o\u0144ca. Na pozosta\u0142ym obszarze Polski pojawi\u0105 si\u0119 opady deszczu i lokalne popo\u0142udniowe burze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-poniedzialek-2404-jeszcze-bedzie-cieplo-6974634?source=rss", "date_published": "2023-04-23 17:34:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Morawiecki: za moment zobaczymy spadek inflacji", "description": "<img alt=\"Morawiecki: za moment zobaczymy spadek inflacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1vmpep-mateusz-morawiecki-6974521/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki podczas spotkania z mieszka\u0144cami Gorzowa Wielkopolskiego (woj. lubuskie) odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do tematu inflacji. - Za moment - my\u015bl\u0119, \u017ce ju\u017c od kwietnia - w\u0142a\u015bnie w tych dniach, w kt\u00f3rych teraz \u017cyjemy, zobaczymy mocne obni\u017cenie inflacji, mocny spadek inflacji - stwierdzi\u0142. Wcze\u015bniej prezydent Andrzej Duda powiedzia\u0142, \u017ce inflacja jest \"skutkiem tak\u017ce naszych dzia\u0142a\u0144\", a prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski przyzna\u0142: - Je\u015bli chodzi o inflacj\u0119, nie dali\u015bmy sobie rady.", "link": "https://tvn24.pl/polska/inflacja-w-polsce-mateusz-morawiecki-za-moment-zobaczymy-jej-spadek-wypowiedzi-andrzeja-dudy-i-jaroslawa-kaczynskiego-6974522?source=rss", "date_published": "2023-04-23 16:00:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sprzeda\u017c ziemi cudzoziemcom: W\u0105sik kontra Kosiniak-Kamysz. Kto ma racj\u0119?", "description": "<img alt=\"Sprzeda\u017c ziemi cudzoziemcom: W\u0105sik kontra Kosiniak-Kamysz. Kto ma racj\u0119?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cm8i36-maciej-wasik-kontra-wladyslaw-kosiniak-kamysz-w-sprawie-sprzedazy-ziemi-cudzoziemcom-6937318/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceminister Maciej W\u0105sik z PiS zarzuci\u0142 prezesowi PSL W\u0142adys\u0142awowi Kosiniakowi-Kamyszowi fa\u0142sz w podawaniu danych o ilo\u015bci ziemi sprzedanej cudzoziemcom za rz\u0105d\u00f3w Zjednoczonej Prawicy. To kolejna ods\u0142ona sporu mi\u0119dzy PiS i PSL dotycz\u0105cego \"wyprzeda\u017cy ziemi cudzoziemcom\": PiS twierdzi, \u017ce chroni polsk\u0105 ziemi\u0119; PSL - \u017ce PiS j\u0105 wyprzedaje.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/sprzedaz-ziemi-cudzoziemcom-wasik-kontra-kosiniak-kamysz-kto-ma-racje-6953308?source=rss", "date_published": "2023-04-23 15:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sze\u015b\u0107 tysi\u0119cy os\u00f3b pobieg\u0142o w Cracovia Maratonie. Dominacja Kenijczyk\u00f3w, na podium jedna Polka", "description": "<img alt=\"Sze\u015b\u0107 tysi\u0119cy os\u00f3b pobieg\u0142o w Cracovia Maratonie. Dominacja Kenijczyk\u00f3w, na podium jedna Polka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9h68lh-20-cracovia-maraton-6974498/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad sze\u015b\u0107 tysi\u0119cy os\u00f3b wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 w 20. Cracovia Maratonie - biegu na dystansie przekraczaj\u0105cym 42 kilometry po ulicach Krakowa. Najlepsi okazali si\u0119 Kenijczycy, kt\u00f3rzy zaj\u0119li trzy pierwsze miejsca w\u015br\u00f3d m\u0119\u017cczyzn. W\u015br\u00f3d kobiet jako pierwsza met\u0119 przekroczy\u0142a Litwinka, za ni\u0105 by\u0142a Kenijka, a na trzeciej lokacie uplasowa\u0142a si\u0119 Polka - Ewa Jagielska. W ramach Cracovia Maratonu odby\u0142 si\u0119 te\u017c wy\u015bcig dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-szesc-tysiecy-osob-pobieglo-w-cracovia-maratonie-dominacja-kenijczykow-na-podium-jedna-polka-6974443?source=rss", "date_published": "2023-04-23 14:39:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w rowie wype\u0142nionym wod\u0105", "description": "<img alt=\"Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w rowie wype\u0142nionym wod\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-esodpl-w-woli-mrokowskiej-znaleziono-cialo-mezczyzny-6974530/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O m\u0119\u017cczy\u017anie le\u017c\u0105cym w rowie w Woli Mrokowskiej s\u0142u\u017cby poinformowali przechodnie. Na miejsce przyjechali stra\u017cacy oraz pogotowie. Ratownicy stwierdzili zgon m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wola-mrokowska-w-rowie-znaleziono-cialo-mezczyzny-6974528?source=rss", "date_published": "2023-04-23 14:35:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ko\u0142odziejczak: powo\u0142amy pogotowie strajkowe, kt\u00f3re b\u0119dzie gotowe do strajku ka\u017cdego dnia", "description": "<img alt=\"Ko\u0142odziejczak: powo\u0142amy pogotowie strajkowe, kt\u00f3re b\u0119dzie gotowe do strajku ka\u017cdego dnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2v1bhs-agrounia-6974419/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rolnicy, kt\u00f3rzy przez kilkana\u015bcie dni protestowali w Hrubieszowie w zwi\u0105zku z dzia\u0142aniami rz\u0105du wobec zbo\u017ca Ukrainy, zawiesili protest, ale - jak zapewnili - pozostaj\u0105 w gotowo\u015bci strajkowej. - Powo\u0142amy pogotowie strajkowe, kt\u00f3re b\u0119dzie gotowe do strajku ka\u017cdego dnia - przekaza\u0142 lider AgroUnii Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak. Przewodnicz\u0105ca Porozumienia Magdalena Sroka m\u00f3wi\u0142a, \u017ce \"rolnicy musz\u0105 wr\u00f3ci\u0107 do pracy, bo nic nie stanie si\u0119 bez nich\". - Nasza ziemia potrzebuje rolnik\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 j\u0105 uprawia\u0107 - podkre\u015bli\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zboze-z-ukrainy-protest-rolnikow-w-hrubieszowie-michal-kolodziejczak-lider-agrounii-powolamy-pogotowie-strajkowe-6974409?source=rss", "date_published": "2023-04-23 14:04:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ko\u0142odziejczak: prezesie Kaczy\u0144ski, zejd\u017a na ziemi\u0119, ja ci\u0119 o to prosz\u0119", "description": "<img alt=\"Ko\u0142odziejczak: prezesie Kaczy\u0144ski, zejd\u017a na ziemi\u0119, ja ci\u0119 o to prosz\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x2qp0-michal-kolodziejczak-6974417/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rolnicy, kt\u00f3rzy przez kilkana\u015bcie dni protestowali w Hrubieszowie w zwi\u0105zku z dzia\u0142aniami rz\u0105du wobec zbo\u017ca Ukrainy, zawiesili protest, ale - jak zapewnili - pozostaj\u0105 w gotowo\u015bci strajkowej. - Powo\u0142amy pogotowie strajkowe, kt\u00f3re b\u0119dzie gotowe do strajku ka\u017cdego dnia - przekaza\u0142 lider AgroUnii Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak. Zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 te\u017c bezpo\u015brednio do prezesa PiS. - Prezesie Kaczy\u0144ski, zejd\u017a na ziemi\u0119, ja ci\u0119 o to prosz\u0119. Zejd\u017a do ludzi. Obstawi\u0142a ci\u0119 banda klakier\u00f3w, kt\u00f3ra \u017cyje z tego pa\u0144stwa. Kt\u00f3rzy \u017cyj\u0105 z tych datk\u00f3w publicznych razem z tob\u0105 i zak\u0142amuj\u0105 ci\u0119. Gdyby\u015b mia\u0142 odrobin\u0119 honoru, tutaj by\u0142by\u015b z nami - powiedzia\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zboze-z-ukrainy-protest-rolnikow-w-hrubieszowie-michal-kolodziejczak-lider-agrounii-powolamy-pogotowie-strajkowe-apel-do-jaroslawa-kaczynskiego-6974409?source=rss", "date_published": "2023-04-23 14:04:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zajecha\u0142 drog\u0119 innemu kierowcy, potem wpad\u0142 do rowu. Mia\u0142 prawie 2,5 promila w organizmie", "description": "<img alt=\"Zajecha\u0142 drog\u0119 innemu kierowcy, potem wpad\u0142 do rowu. Mia\u0142 prawie 2,5 promila w organizmie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mfqusl-pijany-kierowca-wjechal-do-rowu-na-ulicy-korabnickiej-w-podkrakowskiej-skawinie-6974445/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawie 2,5 promila alkoholu w organizmie mia\u0142 34-latek, kt\u00f3ry w nocy z soboty na niedziel\u0119 w Skawinie pod Krakowem zako\u0144czy\u0142 pijacki rajd w przydro\u017cnym rowie. Wcze\u015bniej m\u0119\u017cczyzna zajecha\u0142 drog\u0119 innemu kierowcy. Teraz odpowie przed s\u0105dem.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/skawina-pijany-kierowca-zajechal-droge-innemu-samochodowi-potem-wpadl-do-rowu-6974332?source=rss", "date_published": "2023-04-23 13:34:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po zderzeniu z innym autem wjecha\u0142 na chodnik i uderzy\u0142 w ogrodzenie", "description": "<img alt=\"Po zderzeniu z innym autem wjecha\u0142 na chodnik i uderzy\u0142 w ogrodzenie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jg6uz1-zderzenie-w-alei-jana-iii-sobieskiego-6974436/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W alei Jana III Sobieskiego zderzy\u0142y si\u0119 bmw i chevrolet. Kierowca drugiego z samochod\u00f3w po zderzeniu wjecha\u0142 na chodnik i uderzy\u0142 w ogrodzenie. By\u0142y utrudnienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-w-alei-jana-iii-sobieskiego-auto-przewrocilo-sie-na-bok-6974421?source=rss", "date_published": "2023-04-23 13:26:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czterech nastolatk\u00f3w katowa\u0142o ch\u0142opca, nagrali film. Policja ustali\u0142a, kim s\u0105. Spraw\u0105 zaj\u0105\u0142 si\u0119 s\u0105d", "description": "<img alt=\"Czterech nastolatk\u00f3w katowa\u0142o ch\u0142opca, nagrali film. Policja ustali\u0142a, kim s\u0105. Spraw\u0105 zaj\u0105\u0142 si\u0119 s\u0105d\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zgro2e-na-nagraniu-widac-jak-grupa-mlodych-pseudokibicow-katuje-chlopca-6974137/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja ustali\u0142a dane napastnik\u00f3w, kt\u00f3rzy pobili nastolatka w Toruniu (woj. kujawsko-pomorskie). Ca\u0142a sytuacja zosta\u0142a nagrana. Na filmie upublicznionym w 2022 roku w internecie mo\u017cna by\u0142o zobaczy\u0107 grup\u0119 nieletnich pseudokibic\u00f3w Elany Toru\u0144, kt\u00f3ra katuje bezbronnego ch\u0142opca. Bity nastolatek mia\u0142 wyrzec si\u0119 sympatii do lokalnego klubu \u017cu\u017clowego - Apatora Toru\u0144. Post\u0119powanie w tej sprawie wszcz\u0105\u0142 S\u0105d Rejonowy w Toruniu.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-czterech-nastolatkow-katowalo-chlopca-nagrali-film-policja-ustalila-kim-sa-6974140?source=rss", "date_published": "2023-04-23 13:21:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mapa zagro\u017cenia po\u017carowego.\u00a0Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polski na czerwono", "description": "<img alt=\"Mapa zagro\u017cenia po\u017carowego.\u00a0Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polski na czerwono\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tgunnc-wzrasta-zagrozenie-pozarowe-w-polskich-lasach-5156666/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Instytut Badawczy Le\u015bnictwa informuje o zagro\u017ceniu po\u017carowym w niedziel\u0119 w polskich lasach. Najwy\u017cszym stopniem ryzyka wybuchu po\u017caru obj\u0119to wi\u0119kszo\u015b\u0107 kraju. Najbardziej niebezpiecznie jest na p\u00f3\u0142nocy, wschodzie i cz\u0119\u015bciowo w centrum Polski.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/zagrozenie-pozarowe-w-lasach-najwyzszy-stopien-zagrozenia-w-wiekszosci-polski-instytut-badawczy-lesnictwa-ostrzega-6974327?source=rss", "date_published": "2023-04-23 13:11:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pod m\u0142otek trafi s\u0142ynny obraz Basquiata. P\u0142\u00f3tno wyceniono na 45 milion\u00f3w dolar\u00f3w", "description": "<img alt=\"Pod m\u0142otek trafi s\u0142ynny obraz Basquiata. P\u0142\u00f3tno wyceniono na 45 milion\u00f3w dolar\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ftcj3-gettyimages-168883470-6969359/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u0142\u00f3tno artysty Jeana-Michela\u00a0Basquiata, zatytu\u0142owane \"El Gran Espectaculo (The Nile)\", zosta\u0142o wycenione przez rzeczoznawc\u00f3w nowojorskiego domu aukcyjnego Christie\u2019s na 45 milion\u00f3w dolar\u00f3w (czyli na blisko 190 mln z\u0142). Licytacja odb\u0119dzie si\u0119 15 maja.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/el-gran-espectaculo-the-nile-basquiat-obraz-wyceniono-na-45-milionow-dolarow-6969482?source=rss", "date_published": "2023-04-23 13:00:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Straci\u0142 panowanie nad pojazdem i dachowa\u0142 na prostej drodze. W samochodzie by\u0142y cztery osoby", "description": "<img alt=\"Straci\u0142 panowanie nad pojazdem i dachowa\u0142 na prostej drodze. W samochodzie by\u0142y cztery osoby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2id83c-do-dachowania-doszlo-w-silniczce-lodzkie-6974387/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niebezpieczne dachowanie samochodu osobowego niedaleko miejscowo\u015bci Silniczka (woj. \u0142\u00f3dzkie). Kierowca z nieustalonych przyczyn na prostym odcinku drogi straci\u0142 panowanie nad pojazdem. W samochodzie znajdowa\u0142y si\u0119 cztery osoby, dwie trafi\u0142y do szpitala. Zdj\u0119cia i film otrzymali\u015bmy na Kontakt24.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/silniczka-niebezpieczne-dachowanie-samochodu-osobowego-zdjecia-wideo-6974361?source=rss", "date_published": "2023-04-23 12:56:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Opakowania po jedzeniu, opony, a nawet gruz. Drogowcy pokazuj\u0105 zdj\u0119cia i przypominaj\u0105: droga to nie wysypisko", "description": "<img alt=\"Opakowania po jedzeniu, opony, a nawet gruz. Drogowcy pokazuj\u0105 zdj\u0119cia i przypominaj\u0105: droga to nie wysypisko\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xh3w2e-smieci-lezace-przy-drogach-6974248/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ilo\u015b\u0107 \u015bmieci, jakie mo\u017cna znale\u017a\u0107 na polskich drogach, szokuje. Podr\u00f3\u017cuj\u0105cy wyrzucaj\u0105  plastikowe butelki, opakowania po jedzeniu, puszki po napojach. Na poboczach zalegaj\u0105 zu\u017cyte opony, a nawet gruz. Koszty sprz\u0105tania s\u0105 gigantyczne, w ubieg\u0142ym roku na utrzymanie czysto\u015bci na drogach krajowych tylko w wojew\u00f3dztwie mazowieckim posz\u0142o\u00a016 milion\u00f3w z\u0142otych - alarmuje Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad i rusza z akcj\u0105: \"Droga to nie wysypisko\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/polska-plastikowe-butelki-opakowania-po-jedzeniu-puszki-po-napojach-ruszyla-akcja-droga-to-nie-wysypisko-6974172?source=rss", "date_published": "2023-04-23 12:38:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przybywa chmur, zacz\u0119\u0142o grzmie\u0107. Sprawd\u017a, gdzie jest burza", "description": "<img alt=\"Przybywa chmur, zacz\u0119\u0142o grzmie\u0107. Sprawd\u017a, gdzie jest burza\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-944yta-wyladowania-w-niedziele-6974367/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W niedziel\u0119 po po\u0142udniu w Polsce pojawi\u0142y si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Wieje w porywach do 70 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-niedziele-2304-mapa-i-radar-burz-6974370?source=rss", "date_published": "2023-04-23 12:30:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pot\u0119\u017cny po\u017car sk\u0142adowiska opon w Koninie. Policja zatrzyma\u0142a jedn\u0105 osob\u0119", "description": "<img alt=\"Pot\u0119\u017cny po\u017car sk\u0142adowiska opon w Koninie. Policja zatrzyma\u0142a jedn\u0105 osob\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7mlc1u-pozar-w-koninie-6969537/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zatrzymano jedn\u0105 osob\u0119 w zwi\u0105zku z po\u017carem sk\u0142adowiska opon, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w sobot\u0119 nad ranem w Koninie (woj. wielkopolskie) - poinformowa\u0142a nas w niedziel\u0119 tamtejsza policja. Zatrzymany m\u0119\u017cczyzna mo\u017ce mie\u0107 zwi\u0105zek z podpaleniem obiektu.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/konin-pozar-skladowiska-opon-6974354?source=rss", "date_published": "2023-04-23 12:19:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u0141azik Perseverance\u00a0straci\u0142 kompana. \"\u017begnaj, skalny przyjacielu\"", "description": "<img alt=\"\u0141azik Perseverance\u00a0straci\u0142 kompana. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jveyxm-kamien-przyczepiony-do-lazika-zdjecie-pozyskano-6-lutego-2022-5747078/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To koniec pewnej epoki, przynajmniej dla \u0142azika Perseverance, kt\u00f3ry od ponad dw\u00f3ch lata bada krater Jezero na Marsie. Pojazd straci\u0142 swojego \"skalnego\" przyjaciela.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/mars-lazik-perseverancestracil-kompana-zegnaj-skalny-przyjacielu-6974223?source=rss", "date_published": "2023-04-23 12:12:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie \u017cyje 75-latek, kt\u00f3ry doprowadzi\u0142 do czo\u0142owego zderzenia. W\u015br\u00f3d rannych dziecko", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje 75-latek, kt\u00f3ry doprowadzi\u0142 do czo\u0142owego zderzenia. W\u015br\u00f3d rannych dziecko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dlxfpf-do-wypadku-doszlo-na-dk11-niedaleko-srody-wielkopolskiej-6974345/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tragicznego w skutkach wypadku dosz\u0142o na drodze krajowej nr 11 w miejscowo\u015bci Kijewo (woj. wielkopolskie). 75-letni kierowca, kt\u00f3ry z nieznanych przyczyn doprowadzi\u0142 w niedzielne przedpo\u0142udnie do czo\u0142owego zderzenia z innym autem, zmar\u0142 pomimo reanimacji. W wypadku ranne zosta\u0142 cztery osoby, w tym trzyletnie dziecko.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kijewo-wypadek-na-dk11-nie-zyje-75-letni-kierowca-wsrod-rannych-dziecko-6974340?source=rss", "date_published": "2023-04-23 12:07:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kompletnie pijany kierowca bmw potr\u0105ci\u0142 dwie kobiety", "description": "<img alt=\"Kompletnie pijany kierowca bmw potr\u0105ci\u0142 dwie kobiety\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-og3cts-policja-zatrzymala-pijanego-kierowce-6725912/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Kostrzynie nad Odr\u0105 (Lubuskie) policja zatrzyma\u0142a 38-letniego obywatela Ukrainy, kt\u00f3ry potr\u0105ci\u0142 dwie kobiety na drodze osiedlowej. Ratownicy musieli wyci\u0105ga\u0107 je spod pojazdu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna ma ponad dwa promile alkoholu we krwi.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/kostrzyn-nad-odra-kompletnie-pijany-kierowca-bmw-potracil-dwie-kobiety-6974344?source=rss", "date_published": "2023-04-23 12:00:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kompletnie pijany kierowca bmw potr\u0105ci\u0142 dwie kobiety", "description": "<img alt=\"Kompletnie pijany kierowca bmw potr\u0105ci\u0142 dwie kobiety\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jpxtua-osiedle-konopnickiej-w-kostrzynie-nad-odra-6974369/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Kostrzynie nad Odr\u0105 (Lubuskie) policja zatrzyma\u0142a 38-letniego obywatela Ukrainy, kt\u00f3ry potr\u0105ci\u0142 dwie kobiety na drodze osiedlowej. Ratownicy musieli wyci\u0105ga\u0107 je spod pojazdu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna ma ponad dwa promile alkoholu we krwi.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kostrzyn-nad-odra-kompletnie-pijany-kierowca-bmw-potracil-dwie-kobiety-6974344?source=rss", "date_published": "2023-04-23 12:00:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzy nowe plany miejscowe dla Warszawy", "description": "<img alt=\"Trzy nowe plany miejscowe dla Warszawy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-i7vqmn-sciana-wschodnia-ul-traugutta-6974337/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Warszawy przyj\u0119\u0142a trzy miejscowe plany zagospodarowania przestrzennego. Nowe zapisy dotycz\u0105 cz\u0119\u015bci \u015ar\u00f3dmie\u015bcia, Pragi-Po\u0142udnie i W\u0142och.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-radni-uchwalili-plany-zagospodarowania-przestrzennego-dla-srodmiescia-pragi-poludnie-i-dzielnicy-wlochy-6970030?source=rss", "date_published": "2023-04-23 11:44:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Seria interwencji ratownik\u00f3w w Tatrach. Pomocy potrzebowa\u0142o osiem os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Seria interwencji ratownik\u00f3w w Tatrach. Pomocy potrzebowa\u0142o osiem os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ge82zw-ewakuacja-narciarza-skiturowego-6974124/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracowity weekend ratownik\u00f3w Tatrza\u0144skiego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego. TOPR-owcy pomogli w sobot\u0119 do godziny 18.30 o\u015bmiorgu turystom. Z pomoc\u0105 \u015bmig\u0142owca ewakuowali mi\u0119dzy innymi m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry - mimo posiadania zimowego wyposa\u017cenia - utkn\u0105\u0142 na Orlej Perci.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tatry-zima-nie-odpuszcza-topr-o-kolejnych-akcjach-ratunkowych-trudne-warunki-turystyczne-6974146?source=rss", "date_published": "2023-04-23 09:58:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wjecha\u0142a motocyklem w 65-latka. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 na miejscu", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142a motocyklem w 65-latka. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hqo6eu-kobieta-zostala-zabrana-smiglowcem-do-szpitala-6974117/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny wypadek w miejscowo\u015bci Gucin (woj. \u0142\u00f3dzkie). W zderzeniu dw\u00f3ch jedno\u015blad\u00f3w zgin\u0105\u0142 65-letni motorowerzysta. Poszkodowana zosta\u0142a r\u00f3wnie\u017c kieruj\u0105ca motocyklem, kt\u00f3r\u0105 \u015bmig\u0142owiec zabra\u0142 do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/gucin-wjechala-motocyklem-w-65-latka-mezczyzna-zginal-na-miejscu-6974029?source=rss", "date_published": "2023-04-23 09:21:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015amiertelny wypadek. Kierowca straci\u0142 panowanie nad pojazdem i uderzy\u0142 w drzewo", "description": "<img alt=\"\u015amiertelny wypadek. Kierowca straci\u0142 panowanie nad pojazdem i uderzy\u0142 w drzewo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cf5pwa-do-wypadku-doszlo-w-jelnicy-6974026/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca nie prze\u017cy\u0142, a pasa\u017cer trafi\u0142 w ci\u0119\u017ckim stanie do szpitala po wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w niedziel\u0119 nad ranem w Jelnicy (woj. lubelskie). Jak informuje policja, kieruj\u0105cy 31-latek na \u0142uku drogi straci\u0142 panowanie nad samochodem. Pojazd uderzy\u0142 w przydro\u017cne drzewo.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/jelnica-smiertelny-wypadek-samochod-uderzyl-w-drzewo-nie-zyje-kierowca-pasazer-w-szpitalu-6974028?source=rss", "date_published": "2023-04-23 08:47:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mniszki \u015br\u00f3dziemnomorskie przej\u0119\u0142y pla\u017c\u0119 na Hawajach", "description": "<img alt=\"Mniszki \u015br\u00f3dziemnomorskie przej\u0119\u0142y pla\u017c\u0119 na Hawajach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-q6kh1e-mlode-szczenie-mniszki-srodziemnomorskiej-przyszlo-na-swiat-14-kwietnia-6973946/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Popularna hawajska pla\u017ca Kaimana Beach zosta\u0142a zamkni\u0119ta dla turyst\u00f3w. Powodem jest szczeni\u0119 mniszki \u015br\u00f3dziemnomorskiej, kt\u00f3re przysz\u0142o na \u015bwiat ponad tydzie\u0144 temu. W\u0142adze podejmuj\u0105 wszelkie kroki, aby upewni\u0107 si\u0119, \u017ce matka i m\u0142ode nie s\u0105 niepokojone przez ludzi.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hawaje-foki-mniszki-srodziemnomorskie-przejely-plaze-na-hawajach-6973925?source=rss", "date_published": "2023-04-23 07:17:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejne pa\u0144stwa ewakuuj\u0105 swoich obywateli z Sudanu. Pracownicy ambasady USA mieli opu\u015bci\u0107 kraj w ci\u0105gu godziny", "description": "<img alt=\"Kolejne pa\u0144stwa ewakuuj\u0105 swoich obywateli z Sudanu. Pracownicy ambasady USA mieli opu\u015bci\u0107 kraj w ci\u0105gu godziny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gwtp0o-japonia-przygotowuje-sie-do-ewakuacji-obywateli-z-sudanu-6974540/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144skie wojsko ewakuowa\u0142o personel ambasady USA w Chartumie - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 prezydent USA Joe Biden. Reuters poda\u0142, \u017ce misja ewakuacyjna personelu zosta\u0142a przeprowadzona w ci\u0105gu godziny. Ewakuacj\u0119 przeprowadzi\u0142y tak\u017ce Wielka Brytania oraz Arabia Saudyjska. Podobne akcje zapowiedzia\u0142y ju\u017c kolejne pa\u0144stwa.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/sudan-kolejne-panstwa-ewakuuja-swoich-obywateli-pracownicy-ambasady-usa-mieli-opuscic-kraj-w-ciagu-godziny-6973543?source=rss", "date_published": "2023-04-23 04:54:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Intensywne opady, ujemna temperatura i oblodzenie", "description": "<img alt=\"Intensywne opady, ujemna temperatura i oblodzenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sggze8-oblodzenie-marznace-opady-gololedz-slisko-mroz-6974478/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w Polsce na pocz\u0105tku tygodnia zacznie si\u0119 zmienia\u0107. Czeka nas wi\u0119cej deszczu i och\u0142odzenie. W niekt\u00f3rych regionach opady mog\u0105 by\u0107 intensywne, powr\u00f3c\u0105 przymrozki, a na drogach pojawi si\u0119 oblodzenie - wynika z prognozy zagro\u017ce\u0144 Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW). Sprawd\u017a, gdzie mog\u0105 zosta\u0107 wydane ostrze\u017cenia pierwszego stopnia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-przymrozki-ulewy-oblodzenie-prognoza-zagrozen-meteorologicznych-6973884?source=rss", "date_published": "2023-04-23 04:20:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW. Synoptycy mog\u0105 ostrzega\u0107 przed\u00a0przymrozkami, ulewami i oblodzeniem", "description": "<img alt=\"Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW. Synoptycy mog\u0105 ostrzega\u0107 przed\u00a0przymrozkami, ulewami i oblodzeniem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-z5eyrb-oblodzenie-6218971/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW) wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 na poniedzia\u0142ek, wtorek i \u015brod\u0119. Wynika z niej, \u017ce wyst\u0105pi\u0105 intensywne opady deszczu, oblodzenia i przymrozki. Sprawd\u017a, gdzie aura mo\u017ce by\u0107 gro\u017ana.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-przymrozki-ulewy-oblodzenie-prognoza-zagrozen-gdzie-obowiazuja-ostrzezenia-w-niedziele-2304-6973884?source=rss", "date_published": "2023-04-23 04:20:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sze\u015b\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 23 kwietnia: Fryderyki rozdane, porwana \u0142\u00f3d\u017a ze stra\u017cakami, zmiany w fotowoltaice", "description": "<img alt=\"Sze\u015b\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 23 kwietnia: Fryderyki rozdane, porwana \u0142\u00f3d\u017a ze stra\u017cakami, zmiany w fotowoltaice\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j4ufyv-fryderyki-2023-6970500/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Gliwicach rozdano jedne z najwa\u017cniejszych nagr\u00f3d muzycznych w Polsce - Fryderyki. Ruszy\u0142 nowy nab\u00f3r wniosk\u00f3w w programie \"M\u00f3j Pr\u0105d\". Tragicznie zako\u0144czy\u0142 si\u0119 sp\u0142yw kajakowy na Nysie K\u0142odzkiej. Od przysz\u0142ego tygodnia nast\u0105pi drastyczna zmiana w pogodzie.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/6-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-23-kwietnia-kto-zgarnal-fryderyki-tragiczny-splyw-kajakowy-6971060?source=rss", "date_published": "2023-04-23 03:19:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]