[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Anastazja zosta\u0142a zamordowana w opuszczonym domu. \u015aledczy znale\u017ali m.in. but i czarne worki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/7f/1c/z29883385M,27-letnia-Anastazja-nie-zyje.jpg\" vspace=\"2\" />27-letnia Anastazja nie zosta\u0142a zamordowana w domu 32-letniego obywatela Bangladeszu, ale w opuszczonym budynku, niedaleko miejsca, w kt\u00f3rym odnaleziono jej cia\u0142o - podaj\u0105 nieoficjalnie greckie media. \u015aledczy mieli znale\u017a\u0107 tam mocne dowody.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29890864,media-anastazja-zostala-zamordowana-w-opuszczonym-domu-sledczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 20:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragedia w Bia\u0142ymstoku. 3,5-letnie dziecko zosta\u0142o \u015bmiertelnie potr\u0105cone", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/80/1c/z29885474M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Bia\u0142ymstoku we wtorek dosz\u0142o do \u015bmiertelnego potr\u0105cenia 3,5-letniego dziecka. 34-latka, kt\u00f3ra kierowa\u0142a pojazdem, nie by\u0142a pod wp\u0142ywem alkoholu. To jednak niejedyne \u015bmiertelne potr\u0105cenie, do kt\u00f3rego dosz\u0142o tego dnia w Bia\u0142ymstoku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29890858,tragedia-w-bialymstoku-3-5-letnie-dziecko-zostalo-smiertelnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 20:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 ci\u0119\u017carnej Doroty. Rzecznik Praw Pacjenta wnosi o zado\u015b\u0107uczynienie dla rodziny zmar\u0142ej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/6f/1c/z29815952M,zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />\"Nadz\u00f3r nad ci\u0119\u017carn\u0105 nie by\u0142 prowadzony zgodnie z zachowaniem nale\u017cytej staranno\u015bci i zgodnie z aktualn\u0105 wiedz\u0105 medyczn\u0105\" - stwierdzi\u0142 Rzecznik Praw Pacjenta ws. \u015bmierci 33-letniej Doroty w Nowym Targu. Jak doda\u0142, \"wni\u00f3s\u0142 o rozwa\u017cenie wyp\u0142aty zado\u015b\u0107uczynienia dla najbli\u017cej rodziny zmar\u0142ej pacjentki\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29890733,smierc-ciezarnej-doroty-rzecznik-praw-pacjenta-wnosi-o-zadoscuczynienie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 19:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W rosyjskiej fabryce prochu dosz\u0142o do eksplozji. Nie \u017cyj\u0105 cztery osoby, kilkana\u015bcie rannych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/81/1c/z29890682M.jpg\" vspace=\"2\" />Co najmniej cztery osoby zgin\u0119\u0142y, a kilkana\u015bcie jest rannych na skutek wybuchu w fabryce prochu w rosyjskiej miejscowo\u015bci Kotowsk pod Tambowem, oko\u0142o 420 kilometr\u00f3w od Moskwy - poda\u0142a we wtorek rosyjska agencja informacyjna TASS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29890638,w-rosyjskiej-fabryce-prochu-doszlo-do-eksplozji-nie-zyja-cztery.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 19:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skazany za gwa\u0142ty na dzieciach \"Cyklop\" wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107. Karnista: Nic nie mo\u017cna zrobi\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/40/30/1c/z29558336M,Wiezienie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W 2004 roku Marcin J. zosta\u0142 skazany na kilkana\u015bcie lat wi\u0119zienia za zgwa\u0142cenie siedmiorga dzieci. M\u0119\u017cczyzna wyszed\u0142 ju\u017c na wolno\u015b\u0107, a fakt ten nie daje spokoju mieszka\u0144com Siemianowic \u015al\u0105skich, kt\u00f3rzy nie mog\u0105 zbyt wiele zdzia\u0142a\u0107 w tej sytuacji. - \u015arodk\u00f3w zabezpieczaj\u0105cych nie mo\u017cna stosowa\u0107 wobec osoby, kt\u00f3ra w \u015bwietle prawa odby\u0142a kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci i opu\u015bci\u0142a zak\u0142ad karny - przekaza\u0142 prof. Piotr Kruszy\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29890577,skazany-za-gwalty-na-dzieciach-cyklop-wyszedl-na-wolnosc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 19:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Noc Kupa\u0142y ju\u017c w noc przesilenia letniego. Jak dawniej obchodzono \"s\u0142owia\u0144skie Walentynki\"?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/81/1c/z29890749M,Noc-Kupaly-w-Krakowie--21-06-2022-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Z 20 na 21 czerwca wypada Noc Kupa\u0142y, czyli jedno z najstarszych corocznych \u015bwi\u0105t ludowych. W czasie przesilenia letniego S\u0142owianie celebrowali ludzk\u0105 witalno\u015b\u0107 i p\u0142odno\u015b\u0107. Cho\u0107 ich tradycje poddano procesowi chrystianizacji, wiele zwyczaj\u00f3w zwi\u0105zanych ze \"s\u0142owia\u0144skimi Walentynkami\" zachowa\u0142o sw\u00f3j oryginalny charakter. Niekt\u00f3rzy twierdz\u0105 te\u017c, \u017ce Noc Kupa\u0142y to tradycja, kt\u00f3ra mo\u017ce by\u0107 podtrzymywana wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29890467,noc-kupaly-pradawne-swieto-plodnosci-w-czasie-przesilenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 19:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zaokr\u0105glony Kim Dzong Un z pryszczem i cieniami pod oczami. \"To pokazuje, w jakim musi by\u0107 stanie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/81/1c/z29890582M,Kim-Dzon-Un-posiedzeniu-plenarnym-Komitetu-Central.jpg\" vspace=\"2\" />Kim Dzong Un pokaza\u0142 si\u0119 publicznie. Nietypowy wygl\u0105d i zachowanie dyktatora zwr\u00f3ci\u0142o uwag\u0119 medi\u00f3w. Wed\u0142ug doniesie\u0144 przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej zmaga si\u0119 z problemami zdrowotnymi. Przyczyn\u0105 ma by\u0107 stres i alkohol.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29890314,kim-dzong-un-pokazal-sie-publicznie-uwage-zwrocil-jego-wyglad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 18:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lublin. Festyn parafialny wywo\u0142a\u0142 przera\u017cenie. Psy wy\u0142y, dzieci p\u0142aka\u0142y, ludzie wychodzili na balkony", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/77/81/1c/z29890679M,Parafia-w-Lublinie-przygotowala-pokaz-fajerwerkow-.jpg\" vspace=\"2\" />Parafia w Lublinie zorganizowa\u0142a huczny festyn rodzinny, kt\u00f3ry zako\u0144czono pokazem fajerwerk\u00f3w. Zdania mieszka\u0144c\u00f3w na temat g\u0142o\u015bnej atrakcji by\u0142y podzielone. - Wiele os\u00f3b ma ma\u0142e dzieci, o tej godzinie ju\u017c \u015bpi\u0105. Moje si\u0119 przebudzi\u0142y wystraszone i zacz\u0119\u0142y p\u0142aka\u0107. Wsz\u0119dzie s\u0142ycha\u0107 by\u0142o te\u017c wycie ps\u00f3w - relacjonowa\u0142a jedna z mieszkanek Wrotkowa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29890477,festyn-parafialny-w-lublinie-wywolal-przerazenie-u-mieszkancow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 18:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zagini\u0119cie \u0142odzi podwodnej Titan. Stra\u017c przybrze\u017cna: Tlenu starczy jeszcze na 40 godzin", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/81/1c/z29889646M,Batyskaf-Titan--ktorym-realizowane-sa-ekspedycje-m.jpg\" vspace=\"2\" />Osobom przebywaj\u0105cym na pok\u0142adzie zaginionej \u0142odzi podwodnej Titan wystarczy tlenu jeszcze na 40 godzin - poinformowa\u0142 przedstawiciel stra\u017cy przybrze\u017cnej podczas wtorkowej konferencji prasowej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29890574,zaginiecie-lodzi-podwodnej-titan-straz-przybrzezna-tlenu-starczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 18:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Beata Szyd\u0142o odpowiada na s\u0142owa Donalda Tuska ws. referendum. I robi to w swoim stylu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/81/1c/z29890446M,Beata-Szydlo.jpg\" vspace=\"2\" />Beata Szyd\u0142o odnios\u0142a si\u0119 do s\u0142\u00f3w Donalda Tuska podczas spotkania we Wroc\u0142awiu. Lider PO stwierdzi\u0142 mi\u0119dzy innymi, \u017ce PiS \"robi referendum na temat, kt\u00f3ry zosta\u0142 rozwi\u0105zany\". Szyd\u0142o zarzuci\u0142a mu \"prymitywne manipulacje\" w swoim wpisie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29890334,beata-szydlo-odpowiada-na-slowa-donalda-tuska-ws-referendum.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 18:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144scy je\u0144cy na W\u0119grzech. Orban wykorzystuje ich \"do cel\u00f3w politycznych\"? Jest reakcja Budapesztu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/52/81/1c/z29890386M,Premier-Wegier-Viktor-Orban.jpg\" vspace=\"2\" />Dmytro Ku\u0142eba wypowiedzia\u0142 si\u0119 na temat przekazania przez Rosj\u0119 ukrai\u0144skich je\u0144c\u00f3w wojennych W\u0119grom. Minister spraw zagranicznych Ukrainy stwierdzi\u0142, \u017ce operacja ta mia\u0142a s\u0142u\u017cy\u0142a interesom politycznym Viktora Orbana. Wed\u0142ug Ku\u0142eby premier W\u0119gier chcia\u0142 pokaza\u0107 swoim rodakom, \u017ce \"jest ich jedynym obro\u0144c\u0105\". Wypowied\u017a szefa ukrai\u0144skiej dyplomacji skrytykowa\u0142 jego w\u0119gierski odpowiednik.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29890046,kuleba-o-ukrainskich-jencach-na-wegrzech-operacja-realizowana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 18:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nadu\u017cycia w Ko\u015bciele katolickim. M\u0119\u017cczyzna domaga si\u0119 odszkodowania w wysoko\u015bci 300 tysi\u0119cy euro", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/66/1b/z28730996M.jpg\" vspace=\"2\" />M\u0119\u017cczyzna pozwa\u0142 o odszkodowanie w wysoko\u015bci 300 tysi\u0119cy euro archidiecezj\u0119 Monachium i Freising oraz by\u0142ego ksi\u0119dza oskar\u017conego o nadu\u017cycia seksualne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,29890463,naduzycia-w-kosciele-katolickim-mezczyzna-domaga-sie-odszkodowania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 17:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wraca sprawa 27-letniej Polki zaginionej 17 lat temu w Leicester. S\u0142u\u017cby szukaj\u0105 walizki na dnie rzeki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/76/1c/z29843875M,Malgorzata-Wnuczek-zaginela-w-2006-roku.jpg\" vspace=\"2\" />Z nowych ustale\u0144 bydgoskich \u015bledczych wynika, \u017ce Ma\u0142gorzata Wnuczek, kt\u00f3ra 17 lat temu zagin\u0119\u0142a w Wielkiej Brytanii, mog\u0142a zosta\u0107 zamordowana. W Leicester s\u0142u\u017cby prowadz\u0105 poszukiwania jej szcz\u0105tk\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0142y zosta\u0107 umieszczone w walizce, a nast\u0119pnie wrzucone do rzeki Soar. W sprawie zatrzymano 39-latka, kt\u00f3ry jest podejrzany o pomoc w zacieraniu \u015blad\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29890200,wraca-sprawa-27-letniej-polki-zaginionej-17-lat-temu-w-leicester.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 17:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Awaryjne l\u0105dowanie samolotu z Gda\u0144ska. Zamiast do Czarnog\u00f3ry pasa\u017cerowie trafili do Wroc\u0142awia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/78/1c/z29855704M,samolot---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Pasa\u017cerowie poniedzia\u0142kowego lotu z Gda\u0144ska do Podgoricy nie dotarli na miejsce o czasie. Samolot musia\u0142 awaryjnie l\u0105dowa\u0107. Rzeczniczka przewo\u017anika t\u0142umaczy, co by\u0142o powodem incydentu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29890281,awaryjne-ladowanie-samolotu-z-gdanska-zamiast-do-czarnogory.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 17:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0142aszczak z zarzutami od NIK-u. Chodzi o umowy z cz\u0142onkami podkomisji smole\u0144skiej Macierewicza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/70/1b/z28771962M,11-kwietnia-2018--Antoni-Macierewicz-podczas-preze.jpg\" vspace=\"2\" />Najwy\u017csza Izba Kontroli w swoim raporcie zarzuci\u0142a szefowi polskiego MON Mariuszowi B\u0142aszczakowi \"brak w\u0142a\u015bciwego nadzoru i kontroli\" w zwi\u0105zku z zawarciem um\u00f3w z cz\u0142onkami podkomisji smole\u0144skiej Macierewicza - wynika z raportu NIK-u, kt\u00f3ry przeanalizowa\u0142a Wirtualna Polska. Chodzi mi\u0119dzy innymi o kwot\u0119 602 tysi\u0119cy z\u0142otych - nie wiadomo, na co zosta\u0142a wydana.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29890123,blaszczak-z-zarzutami-od-nik-u-chodzi-o-umowy-z-czlonkami-podkomisji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 17:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoficjalnie: Jeszcze w tym tygodniu zmiany w rz\u0105dzie. Kaczy\u0144ski ma by\u0107 jedynym wicepremierem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/44/1b/z28592141M,Mateusz-Morawiecki-i-Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />- Jeszcze w tym tygodniu mo\u017ce doj\u015b\u0107 do zmian w rz\u0105dzie - podaje Radio ZET. Jedynym wicepremierem ma zosta\u0107 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. T\u0119 informacj\u0119 jako pierwszy poda\u0142 Jacek G\u0105dek z Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29890224,nieoficjalnie-jeszcze-w-tym-tygodniu-zmiany-w-rzadzie-kaczynski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 16:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Porzucony pies nie mia\u0142 si\u0142y utrzyma\u0107 si\u0119 na \u0142apach. W ostatniej chwili uratowano mu \u017cycie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/81/1c/z29890254M,Zachodniopomorskie--Porzucony-pies-nie-mial-sily-u.jpg\" vspace=\"2\" />Kiedy policjanci dotarli na miejsce, zastali przera\u017caj\u0105cy widok. Porzucony pies nie by\u0142 w stanie sta\u0107 na \u0142apach o w\u0142asnych si\u0142ach. Teraz szuka rodziny, kt\u00f3ra zapewni mu dom.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29890147,porzucony-pies-nie-mial-sily-utrzymac-sie-na-lapach-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 16:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprawa \u015bmierci 27-letniej Anastazji podobna do \u015bmierci Magdaleny \u017buk? Zagadka nierozwi\u0105zana od 6 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/c0/14/z21760544M,Magdalena-Zuk--ktora-zmarla-w-Egipcie.jpg\" vspace=\"2\" />Sprawa 27-letniej Anastazji, kt\u00f3ra w ostatnich dniach zgin\u0119\u0142a na greckim Kos, przypomina o innej tajemniczej \u015bmierci Polki za granic\u0105. Magdalena \u017buk by\u0142a w tym samym wieku, gdy w 2017 roku wypad\u0142a z okna szpitala w Egipcie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29889716,sprawa-smierci-27-letniej-anastazji-podobna-do-smierci-magdaleny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 16:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe doniesienia ws. \u015bmierci Anastazji. Media: Mia\u0142a skr\u0119powane r\u0119ce i nogi. Pisz\u0105 te\u017c o ostatnim SMS-ie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/7f/1c/z29884366M,Anastazja-Facebook--Zaginieni-przed-laty.jpg\" vspace=\"2\" />R\u0119ce i nogi 27-letniej Anastazji, kt\u00f3rej cia\u0142o zosta\u0142o znalezione na greckiej wyspie Kos, by\u0142y skr\u0119powane - podaj\u0119 greckie media. Z ich informacji wynika, i\u017c nied\u0142ugo przed zagini\u0119ciem kobieta mia\u0142a powiadomi\u0107 swojego partnera, \u017ce \"jest w niebezpiecze\u0144stwie\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29890019,nowe-doniesienia-ws-smierci-anastazji-media-miala-skrepowane.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 16:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144cy o \"ataku\" na Bia\u0142oru\u015b: \"Z dron\u00f3w zrzucili\u015bmy im ziemniaki\". Stra\u017cnicy graniczni uciekli", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/27/25/1c/z29515559M,Ziemniaki--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusz ukrai\u0144skiej stra\u017cy granicznej opowiedzia\u0142 o tym, jak cz\u0142onkowie jego formacji \"strollowali\" swoich bia\u0142oruskich odpowiednik\u00f3w. Stra\u017cnik przekaza\u0142, \u017ce Ukrai\u0144cy, korzystaj\u0105c z dron\u00f3w, zrzucili na nich ziemniaki. Wed\u0142ug m\u0119\u017cczyzny wywo\u0142a\u0142o to pop\u0142och w\u015br\u00f3d Bia\u0142orusin\u00f3w, kt\u00f3rzy, nie wiedz\u0105c, \u017ce padli ofiar\u0105 \u017cartu, uciekali przed warzywami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29889509,ukraincy-o-ataku-na-bialorusinow-z-dronow-zrzucilismy-im.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 15:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Matka zostawi\u0142a troje dzieci w zamkni\u0119tym samochodzie. Wezwano karetk\u0119. \"Tylko na chwil\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/81/1c/z29890152M,Upal-w-miescie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Warszawska stra\u017c miejska wraz z patrolem policji ju\u017c mia\u0142a rozbi\u0107 szyb\u0119 w poje\u017adzie, gdy na miejscu pojawi\u0142a si\u0119 matka tr\u00f3jki dzieci zamkni\u0119tych w samochodzie. Jak t\u0142umaczy\u0142a, \"to by\u0142o tylko na chwil\u0119\". Na miejsce przybyli ratownicy medyczni, by zbada\u0107 dzieci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29889870,matka-zostawila-troje-dzieci-w-zamknietym-samochodzie-tylko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 15:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najwi\u0119ksza zagadka w historii polskiej kryminalistyki. Oto jedyny seryjny zab\u00f3jca, kt\u00f3ry nie zosta\u0142 os\u0105dzony", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/81/1c/z29890041M,Reporterzy-Zuzanna-Buklaha-i-Kacper-Sulowski-obnaz.jpg\" vspace=\"2\" />Tylko \u015blady biologiczne pozwoli\u0142yby udowodni\u0107, \u017ce mieszkaj\u0105cy dzi\u015b w Katowicach Roman Pawluk to \"Zab\u00f3jca z Pikiety\", kt\u00f3ry w latach 1988-1993 bestialsko zamordowa\u0142 siedmiu homoseksualnych m\u0119\u017cczyzn z \u0141odzi. Takich \u015blad\u00f3w dzi\u015b nie ma. Ale czy to oznacza, \u017ce m\u0119\u017cczyzna, do kt\u00f3rego prowadz\u0105 wszystkie tropy, jest niewinny?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29890018,najwieksza-zagadka-w-historii-polskiej-kryminalistyki-oto-jedyny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 15:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Za hajs babci baluj\u0105. Kupuj\u0105 mercedesy, francuskie szampany i zegarki warte mieszkania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/40/81/1c/z29889856M,Choinka-w-mieszkaniu-syna--Hossa--Marcina-K--byla-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wnuczkowa mafia\" jest jak mitologiczna hydra. Gdy policja odetnie jedn\u0105 z g\u0142\u00f3w zarz\u0105dzaj\u0105cych procederem, w jej miejscu natychmiast wyrasta kolejna. W 2022 roku przest\u0119pcy wy\u0142udzili od polskich senior\u00f3w 141 milion\u00f3w z\u0142otych, mami\u0105c ich legendami o krewnym w potrzebie albo tajnej akcji s\u0142u\u017cb. Za pieni\u0105dze bab\u0107 i dziadk\u00f3w mafia kupuje mercedesy, francuskie szampany i zegarki o warto\u015bci mieszka\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29889748,za-hajs-babci-baluja-kupuja-mercedesy-francuskie-szampany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 15:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tajemniczy samoch\u00f3d wype\u0142niony beczkami. Ukrai\u0144skie wojsko: M\u00f3g\u0142 spowodowa\u0107 wybuch na tamie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/81/1c/z29890093M,Bialy-samochod-z-beczkami-w-srodku---wedlug-ukrain.jpg\" vspace=\"2\" />Ukrai\u0144skie wojsko udost\u0119pni\u0142o zdj\u0119cie wykonane kilka dni przed zniszczeniem zapory wodnej w Nowej Kachowce. Jak przekazano, na fotografii wida\u0107 samoch\u00f3d, kt\u00f3ry mo\u017ce by\u0107 wype\u0142niony materia\u0142ami wybuchowymi. Pojazd zaparkowany by\u0142 na terenie znajduj\u0105cym si\u0119 pod rosyjsk\u0105 okupacj\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29889770,tajemniczy-samochod-wypelniony-beczkami-ukrainskie-wojsko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 15:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Referendum ws. migrant\u00f3w. Senator Pupa z PiS: Jak prezes Kaczy\u0144ski m\u00f3wi, to znaczy, \u017ce tak ma by\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/7e/1c/z29878869M,Prezes-PiS-Jaroslaw-Kaczynski-podczas-dyskusji-ws-.jpg\" vspace=\"2\" />Dziennikarze zapytali senatora z PiS Zdzis\u0142awa Pup\u0119 o referendum ws. relokacji migrant\u00f3w, kt\u00f3re zapowiedzia\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. - Jak prezes Kaczy\u0144ski m\u00f3wi, to znaczy, \u017ce tak ma by\u0107 - oznajmi\u0142 polityk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29889706,referendum-ws-migrantow-senator-pupa-z-pis-jak-prezes-kaczynski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 15:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trzy dni spa\u0142a w przedpokoju, bo sypialni\u0119 zaj\u0105\u0142 nietoperz. \"Nie pomog\u0142a krwista w\u0105tr\u00f3bka\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/82/81/1c/z29889922M,Nietoperz-zostal-znaleziony-w-domu-w-Swidniku.jpg\" vspace=\"2\" />Do jednego z dom\u00f3w w \u015awidniku wlecia\u0142 poka\u017anych rozmiar\u00f3w nietoperz, kt\u00f3ry przez kilka dni nie chcia\u0142 opu\u015bci\u0107 sypialni w\u0142a\u015bcicielki. Zrezygnowana kobieta, po wielu pr\u00f3bach wywabienia nieproszonego go\u015bcia, postanowi\u0142a wezwa\u0107 pomoc.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29889586,skrzydlaty-intruz-trzy-dni-zajmowal-sypialnie-mieszkanki-swidnika.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 15:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Syn Joe Bidena ma k\u0142opoty. W tle oszustwa podatkowe, bro\u0144 i narkotyki. \"Kochamy naszego syna\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/81/1c/z29889592M,Hunter-Biden.jpg\" vspace=\"2\" />Hunter Biden przyzna si\u0119 do pope\u0142nienia dw\u00f3ch wykrocze\u0144 podatkowych. Syn prezydenta zawar\u0142 tak\u017ce ugod\u0119 z prokuratorami federalnymi w sprawie oskar\u017cenia o przest\u0119pstwo dotycz\u0105ce broni - poinformowa\u0142 we wtorek Departament Sprawiedliwo\u015bci USA.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29889577,syn-joe-bidena-ma-klopoty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 15:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Napad\u0142 na kobiet\u0119 w centrum Krakowa. Szarpn\u0105\u0142 za nogawk\u0119 i \"zacz\u0105\u0142 filmowa\u0107 jej cz\u0119\u015bci intymne\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/4d/1c/z29678013M,Straz-miejska---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Uwag\u0119 krakowskich stra\u017cnik\u00f3w miejskich zwr\u00f3ci\u0142 widok kobiety goni\u0105cej uciekaj\u0105cego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Kiedy zatrzymali si\u0119, by z ni\u0105 porozmawia\u0107, powiedzia\u0142a, \u017ce m\u0119\u017cczyzna zaatakowa\u0142 jej kole\u017cank\u0119. \"Szarpn\u0105\u0142 za nogawk\u0119 do g\u00f3ry i zacz\u0105\u0142 filmowa\u0107 jej cz\u0119\u015bci intymne\" - przytacza stra\u017c miejska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29889550,napadl-na-kobiete-w-centrum-krakowa-szarpnal-za-nogawke-i-zaczal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 14:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fala gor\u0105ca w Polsce. Kiedy nast\u0105pi och\u0142odzenie? Synoptycy z IMGW przedstawili now\u0105 prognoz\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/60/1b/z28704859M,Upal-w-Polsce---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Wci\u0105\u017c trwa fala gor\u0105ca, kt\u00f3ra dla wielu os\u00f3b i zwierz\u0105t stanowi niebezpiecze\u0144stwo. IMGW ostrzega mieszka\u0144c\u00f3w wielu region\u00f3w w sprawie upa\u0142\u00f3w drugiego stopnia. W najnowszych prognozach przewiduje te\u017c, kiedy zrobi si\u0119 ch\u0142odniej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29889029,pogoda-w-polsce-panuje-fala-goraca-synoptycy-z-imgw-zapowiadaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 14:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prokuratura potwierdza: \u015aledztwo ws. oblania farb\u0105 ambasadora Rosji umorzone. \"Brak wzajemno\u015bci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/1c/1b/z28428146M,Ambasador-Rosji-w-Polsce-Siergiej-Andiejew-zostal-.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Warszawie zako\u0144czy\u0142a \u015bledztwo ws. oblania czerwon\u0105 farb\u0105 ambasadora Rosji Siergieja Andriejewa. - Wobec braku zapewnienia wzajemno\u015bci w tym zakresie przez w\u0142adze Federacji Rosyjskiej post\u0119powanie przygotowawcze w tej sprawie zosta\u0142o zako\u0144czone decyzj\u0105 o umorzeniu - przekaza\u0142 w rozmowie z PAP Szymon Banna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29889534,prokuratura-potwierdza-sledztwo-ws-oblania-farba-ambasadora.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 14:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Norweg planowa\u0142 masowe zab\u00f3jstwa w Budapeszcie. 45-latek m\u00f3wi\u0142, \u017ce chce \"przy\u0107mi\u0107 Breivika\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/81/1c/z29889371M.jpg\" vspace=\"2\" />Obywatel Norwegii mieszkaj\u0105cy na W\u0119grzech, zosta\u0142 zatrzymany w ubieg\u0142ym tygodniu przez specjaln\u0105 jednostk\u0119 antyterrorystyczn\u0105. M\u0119\u017cczyzna jest podejrzany o planowanie zamach\u00f3w terrorystycznych - przekaza\u0142a we wtorek w\u0119gierska policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29889270,norweg-chcial-przeprowadzic-serie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 14:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zagini\u0119cie Polaka w Turcji. Marcin nie zosta\u0142 wpuszczony do samolotu. Jego telefon jest nieaktywny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/81/1c/z29889645M,Marcin-Jaworski-zaginal-w-Turcji.jpg\" vspace=\"2\" />Marcin Jaworski sp\u0119dza\u0142 urlop w Turcji i 15 czerwca mia\u0142 wr\u00f3ci\u0107 do Polski. Jak jednak przekaza\u0142 rodzinie, nie zosta\u0142 wpuszczony na pok\u0142ad samolotu. Od tego momentu m\u0119\u017cczyzna przesta\u0142 kontaktowa\u0107 si\u0119 z bliskimi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29889531,zaginiecie-polaka-w-turcji-marcin-nie-zostal-wpuszczony-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 14:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo 27-letniej Anastazji s\u0105dzony w Polsce? \"Pierwsze\u0144stwo b\u0119dzie mia\u0142a Grecja\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/80/1c/z29885325M,Anastazja-R-.jpg\" vspace=\"2\" />Oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo 27-letniej Anastazji trafi do Polski? \"Zwr\u00f3cimy si\u0119 do Grecji o wydanie podejrzanego, aby stan\u0105\u0142 przed polskim s\u0105dem i otrzyma\u0142 najwy\u017cszy mo\u017cliwy wymiar kary\" - zapowiedzia\u0142 Mateusz Morawiecki. Zdaniem ekspert\u00f3w nie b\u0119dzie to wcale proste i sporo zale\u017cy od greckiego wymiaru sprawiedliwo\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29889079,oskarzony-o-zabojstwo-27-letniej-anastazji-sadzony-w-polsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 14:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja uderzy\u0142a w Lw\u00f3w i Kij\u00f3w. \"Krytycznie wa\u017cny obiekt\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/7f/1c/z29882633M,Ukraina-w-natarciu-odzyskuje-czesc-Zaporoza--Pospi.jpg\" vspace=\"2\" />Rosja przeprowadzi\u0142a w nocy atak powietrzny na Ukrain\u0119. Rosyjskie wojska zaatakowa\u0142y mi\u0119dzy innymi Kij\u00f3w, Lw\u00f3w i Zaporo\u017ce. Szef Obwodowej Administracji Wojskowej we Lwowie Maksym Kozycki przekaza\u0142, \u017ce ucierpia\u0142 \"krytycznie wa\u017cny obiekt infrastruktury\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29888549,rosja-uderzyla-w-lwow-i-kijow-krytycznie-wazny-obiekt.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 14:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 27-letniej Anastazji. Grecki portal opublikowa\u0142 ostatnie zdj\u0119cia \u017cyj\u0105cej Polki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d6/81/1c/z29889494M,Grecki-portal-opublikowal-ostatnie-zdjecia-zamordo.jpg\" vspace=\"2\" />Greckie media opublikowa\u0142y prawdopodobnie ostatnie zdj\u0119cia tragicznie zmar\u0142ej Anastazji, zarejestrowane przez kamery monitoringu. Wida\u0107 na nich, jak kobieta opuszcza sklep w towarzystwie m\u0119\u017cczyzny. Cia\u0142o 27-letniej Polki zosta\u0142o odnalezione w niedziel\u0119, po nieca\u0142ym tygodniu poszukiwa\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29889021,27-letnia-anastazja-nie-zyje-grecki-portal-opublikowal-ostatnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 13:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konwencja PiS. Tusk drwi: Pisowcy przestraszyli si\u0119 \u0141odzi i postanowili najecha\u0107 Dolny \u015al\u0105sk", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/74/1c/z29836860M,Donald-Tusk-w-finale-marszu-4-Czerwca-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />- Wczoraj si\u0119 dowiedzieli\u015bmy, \u017ce PiS zdecydowa\u0142 o zmianie miejsca swojej konwencji. To jest bardzo ciekawy debiut nowego szefostwa kampanii: obrazi\u0107 r\u00f3wnocze\u015bnie i Dolny \u015al\u0105sk, i \u0141\u00f3d\u017a - powiedzia\u0142 Donald Tusk. By\u0142y premier opublikowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c nagranie, na kt\u00f3rym kpi z zamieszania wok\u00f3\u0142 wydarzenia organizowanego przez parti\u0119 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29889199,konwencja-pis-tusk-drwi-pisowcy-przestraszyli-sie-lodzi-i.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 13:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142a Podlaska. 72-latek zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad rodzin\u0105. Policja: Bi\u0142 po twarzy, kopn\u0105\u0142 ci\u0119\u017carn\u0105 c\u00f3rk\u0119 w brzuch", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/81/1c/z29889411M,Policjanci-zatrzymali-72-latka-podejrzanego-o-znec.jpg\" vspace=\"2\" />W Bia\u0142ej Podlaskiej aresztowano m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o zn\u0119canie si\u0119 nad rodzin\u0105. Policja poinformowa\u0142a, \u017ce 72-latek stosowa\u0142 przemoc m.in. wobec ci\u0119\u017carnej c\u00f3rki. Cz\u0142onkowie rodziny m\u0119\u017cczyzny twierdz\u0105, \u017ce sytuacja ta trwa\u0142a ju\u017c od kilku lat. \u015aledczy zgromadzili materia\u0142 dowodowy, kt\u00f3ry pozwoli\u0142 na przedstawienie 72-latkowi zarzut\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29889031,72-latek-podejrzany-o-znecanie-sie-nad-rodzina-policja-bil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 13:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u00f3jstwo Anastazji w Grecji. \u015aledczy nie okazali cia\u0142a. \"Mama rozpozna\u0142a c\u00f3rk\u0119 po pier\u015bcionku\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/81/1c/z29889466M,Zdjecie-27-letniej-Anastazji.jpg\" vspace=\"2\" />Na greckiej wyspie Kos dosz\u0142o do zab\u00f3jstwa 27-letniej Anastazji. Ojciec Polki powiedzia\u0142 w rozmowie z dziennikarzami PAP, \u017ce \u015bledczy nie okazali matce cia\u0142a zamordowanej. W ramach dochodzenia od kobiety zosta\u0142y pobrane pr\u00f3bki DNA, kt\u00f3re maj\u0105 ostatecznie potwierdzi\u0107 identyfikacj\u0119 zmar\u0142ej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29889200,zabojstwo-anastazji-w-grecji-sledczy-nie-okazali-ciala-mama.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 13:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 27-letniej Anastazji. Rodzin\u0119 kobiety reprezentuje adwokat matki Iwony Wieczorek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/7f/1c/z29883303M,Anastazja-Rubinska.jpg\" vspace=\"2\" />Matka i partner 27-Anastazji otrzymali pozwolenie na opuszczenie Grecji. W Polsce rodzin\u0119 kobiety reprezentowa\u0107 ma mecenas Jaros\u0142aw Kowalewski. - To do\u015bwiadczony adwokat, kt\u00f3ry w Polsce reprezentuje mi\u0119dzy innymi matk\u0119 zaginionej Iwony Wieczorek - poinformowa\u0142 \"Super Express\" Dawid Burzacki z Dziennika \u015aledczego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29888897,smierc-27-letniej-anastazji-rodzine-kobiety-reprezentuje-adwokat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 13:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ch\u0142opak Anastazji by\u0142 dwukrotnie przes\u0142uchiwany. Micha\u0142 przerwa\u0142 milczenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/80/1c/z29885418M,Anastazja--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aledztwo w sprawie \u015bmierci Anastazji z Wroc\u0142awia to coraz wi\u0119cej niewiadomych. Wydzia\u0142 kryminalny bada telefony kom\u00f3rkowe: g\u0142\u00f3wnego podejrzanego - 32-letniego m\u0119\u017cczyzny, ofiary oraz jej ch\u0142opaka Micha\u0142a, kt\u00f3ry - jak wynika z nieoficjalnych informacji - nie zareagowa\u0142 na niepokoj\u0105ce wiadomo\u015bci od swojej dziewczyny. Zosta\u0142 ponownie przes\u0142uchany.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29888496,chlopak-anastazji-byl-dwukrotnie-przesluchiwany-michal-przerwal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 13:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prawica wykorzystuje \u015bmier\u0107 Anastazji do nagonki na migrant\u00f3w. Ale to za PiS Polska przyj\u0119\u0142a ich najwi\u0119cej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/7e/1c/z29878877M,Prezes-PiS-Jaroslaw-Kaczynski-podczas-dyskusji-ws-.jpg\" vspace=\"2\" />G\u0142\u00f3wnym podejrzanym w sprawie zab\u00f3jstwa 27-letniej wroc\u0142awianki Anastazji na greckiej wyspie Kos jest 32-latek z Bangladeszu. Przedstawiciele prawicy i elektorat partii wykorzystuj\u0105 ten fakt i prowadz\u0105 nagonk\u0119 na zwolennik\u00f3w relokacji migrant\u00f3w. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce za rz\u0105d\u00f3w PiS Polska sta\u0142a si\u0119 liderem, je\u017celi chodzi o otwarto\u015b\u0107 na pracownik\u00f3w spoza Europy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29888088,prawica-wykorzystuje-smierc-anastazji-do-nagonki-na-migrantow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 13:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mia\u0142 dokonywa\u0107 kradzie\u017cy z w\u0142amaniem w towarzystwie 12-letniego syna. Duet z Warszawy zatrzymany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/81/1c/z29888579M,Zabezpieczone-mienie.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z warszawskiej Ochoty zatrzymali 38-latka, podejrzanego o dokonanie kilku kradzie\u017cy z w\u0142amaniem. W swoj\u0105 przest\u0119pcz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 mia\u0142 zaanga\u017cowa\u0107 12-letniego syna. Wobec m\u0119\u017cczyzny zastosowano tymczasowe aresztowanie, a nastolatkiem zajmie si\u0119 S\u0105d Rodzinny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29888501,mial-dokonywac-kradziezy-z-wlamaniem-w-towarzystwie-12-letniego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 12:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "CBA ostrzega\u0142o Przemys\u0142awa Czarnka ws. \"willi plus\". Jakich nieprawid\u0142owo\u015bci si\u0119 dopu\u015bci\u0142?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/66/1c/z29780432M,Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />- Ju\u017c we wrze\u015bniu ubieg\u0142ego roku CBA przestrzega\u0142o szefa resortu edukacji przed nadmiern\u0105 uznaniowo\u015bci\u0105 w rozdzielaniu pieni\u0119dzy - poda\u0142o TVN24. Przeprowadzona przez NIK kontrola ws. programu inwestycyjnego nazwanego przez media \"willa plus\", czyli szastania przez Przemys\u0142awa Czarnka publicznymi pieni\u0119dzmi, ujawni\u0142a m.in. przyk\u0142ady nielegalnego i nierzetelnego dzia\u0142ania ministra edukacji i nauki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29887846,cba-ostrzegalo-przemyslawa-czarnka-ws-willi-plus-jakich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 12:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ciemnosk\u00f3ry 30-latek zaatakowa\u0142 w Bordeaux kobiet\u0119 i jej wnuczk\u0119. Media: To nie jest imigrant", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/80/1c/z29888208M,Atak-w-Bordeaux.jpg\" vspace=\"2\" />Francuska policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci brutalnego ataku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek w Bordeaux. 30-letni m\u0119\u017cczyzna zaatakowa\u0142 kobiet\u0119 i jej wnuczk\u0119. Prawicowe \u015brodowiska traktuj\u0105 zdarzenie jako dow\u00f3d na zagro\u017cenie p\u0142yn\u0105ce ze strony migrant\u00f3w. Tymczasem, jak podaj\u0105 tamtejsze media, napastnik urodzi\u0142 si\u0119 w mie\u015bcie, w kt\u00f3rym dosz\u0142o do ataku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29888095,ciemnoskory-30-latek-zaatakowal-w-bordeaux-kobiete-i-jej-wnuczke.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 12:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stworzy\u0142a dom dla porzuconej Laury. Kto\u015b uzna\u0142, \u017ce wi\u0119\u017a by\u0142a \"zbyt bliska\". Dziecko zabrano", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/81/1c/z29888599M,Stworzyla-dom-dla-porzuconej-dziewczynki--Ktos-uzn.jpg\" vspace=\"2\" />Pani Agata podj\u0119\u0142a opiek\u0119 nad porzuconym noworodkiem, ale po roku s\u0105d zabra\u0142 jej dziecko. Mia\u0142 o tym zdecydowa\u0107 po donosie, jaki dotar\u0142 do gda\u0144skiego MOPR. W\u015br\u00f3d przyczyn wskazywano na rzekom\u0105 \"patologi\u0119\" w rodzinie kobiety, \"zbyt blisk\u0105 wi\u0119\u017a z ma\u0142oletni\u0105\" czy fakt, \u017ce kobieta nie posz\u0142a na urlop macierzy\u0144ski. - Przez ca\u0142y rok MOPR regularnie kontrolowa\u0142, jak funkcjonujemy. Na opini\u0119 roczn\u0105 sz\u0142am wi\u0119c spokojna. (...) Zabrali dziecko w 15 minut, bez weryfikacji - opowiedzia\u0142a pani Agata w \"Uwadze!\" TVN.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29887529,stworzyla-dom-dla-porzuconej-dziewczynki-ktos-uznal-ze-wiez.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 12:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niecodzienna kolizja we Wroc\u0142awiu. Pot\u0119\u017cny Rosomak wyjecha\u0142 na ulice i staranowa\u0142 osobowe auto", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/be/80/1c/z29888446M,Wroclaw--Rosomak-uderzyl-w-samochod-osobowy--zdj--.jpg\" vspace=\"2\" />We Wroc\u0142awiu dosz\u0142o do kolizji ko\u0142owego transportera opancerzonego Rosomak z autem osobowym. Policja bada okoliczno\u015bci zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29888170,nietypowa-kolizja-na-ulicach-wroclawia-rosomak-staranowal-samochod.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 11:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pose\u0142 KO zawiadamia prokuratur\u0119 Zbigniewa Ziobry ws. spotu partii Ziobry. W tle strza\u0142 Chucka Norrisa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/80/1c/z29888018M,Franciszek-Sterczewski.jpg\" vspace=\"2\" />Pose\u0142 KO Franciszek Sterczewski sk\u0142ada zawiadomienie do prokuratury ws. opublikowanego w sobot\u0119 spotu Suwerennej Polski. W materiale zacytowano wypowied\u017a Sterczewskiego i zestawiono j\u0105 z fragmentem filmu ze strzelaj\u0105cym Chuckiem Norrisem. \"Nie damy si\u0119 zastraszy\u0107! Za ka\u017cde \u015bwi\u0144stwo odpowiedz\u0105!\" - komentowa\u0142 parlamentarzysta na Twitterze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29887870,posel-ko-zawiadamia-prokurature-zbigniewa-ziobry-ws-spotu-partii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 11:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ambasador Rosji oblany farb\u0105. RMF FM: Prokuratura umorzy\u0142a \u015bledztwo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />Zako\u0144czy\u0142o si\u0119 \u015bledztwo ws. oblania farb\u0105 ambasadora Rosji w Warszawie, Siergieja Andriejewa. Sto\u0142eczna prokuratura okr\u0119gowa zdecydowa\u0142a o umorzeniu - poda\u0142a we wtorek stacja RMF FM.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29888249,ambasador-rosji-oblany-farba-rmf-fm-prokuratura-umorzyla-sledztwo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 11:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "BBC: Andrew Tate oskar\u017cony o gwa\u0142t i handel lud\u017ami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Kontrowersyjny influencer Andrew Tate zosta\u0142 oskar\u017cony w Rumunii o gwa\u0142t, handel lud\u017ami i utworzenie zorganizowanej grupy przest\u0119pczej w celu wykorzystywania seksualnego kobiet - informuje we wtorek w po\u0142udnie BBC.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29888296,bbc-andrew-tate-oskarzony-o-gwalt-i-handel-ludzmi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 10:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 27-letniej Anastazji. Media pisz\u0105 o \"kluczowych 11 minutach\", partner i matka wracaj\u0105 do Polski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/7f/1c/z29883553M,Anastazja-Rubinska.jpg\" vspace=\"2\" />Greckie media dotar\u0142y do szczeg\u00f3\u0142\u00f3w \u015bledztwa ws. zab\u00f3jstwa 27-letniej Anastazji na wyspie Kos. Z ich informacji wynika, \u017ce podejrzany m\u0119\u017cczyzna m\u00f3g\u0142 wynie\u015b\u0107 cia\u0142o kobiety z domu tylnym wyj\u015bciem, kt\u00f3rego nie wida\u0107 na nagraniach z kamer. Portal Kathimerini, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a zaanga\u017cowane w \u015bledztwo, pisze o kluczowych ''11 minutach''.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29887736,smierc-27-letniej-anastazji-media-pisza-o-kluczowych-11-minutach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 10:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja ostrzega przed \"\u015bmierciono\u015bnymi komarami z USA\". \"Wyra\u017any charakter militarny\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/80/1c/z29888014M,Joe-Biden--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Moskwa dalej brnie w teorie spiskowe. Szef rosyjskich oddzia\u0142\u00f3w ds. promieniowania, ochrony chemicznej i biologicznej Igor Kirillov stwierdzi\u0142, \u017ce Amerykanie pracuj\u0105 nad cennym narz\u0119dziem wojskowym, a mianowicie nad komarami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29887438,rosja-ostrzega-przed-komarami-maja-wyrazny-charakter-militarny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 10:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trzy owoce wystarcz\u0105, by zabi\u0107. Ten niebezpieczny okaz spotkasz w polskich lasach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/80/1c/z29887773M,Wilcza-jagoda-wyglada-na-jadalna-i-ma-slodki-smak-.jpg\" vspace=\"2\" />Nadej\u015bcie ciep\u0142ych dni zach\u0119ca do przebywania na \u015bwie\u017cym powietrzu. Warto wi\u0119c wiedzie\u0107, jakie ro\u015bliny \u0105 truj\u0105ce, by omija\u0107 je podczas spacer\u00f3w. Na li\u015bcie potencjalnie niebezpiecznych pozycji nie znajduj\u0105 si\u0119 bowiem tylko grzyby. Wysokie miejsce zajmuje na niej wilcza jagoda, wygl\u0105dem przypominaj\u0105ca bor\u00f3wk\u0119. Jej spo\u017cycie mo\u017ce doprowadzi\u0107 do \u015bmierci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29887417,wygladaja-na-jadalne-i-maja-slodki-smak-ten-smiertelnie-niebezpieczny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 10:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Miko\u0142aj Pawlak zabra\u0142 si\u0119 za kontrol\u0119 szk\u00f3\u0142 przyjaznych LGBTQ+. Zacz\u0105\u0142 pyta\u0107 o pedofili\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/69/1c/z29793823M,Rzecznik-praw-dziecka-Mikolaj-Pawlak.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik Praw Dziecka rozpocz\u0105\u0142 kontrole w szko\u0142ach, kt\u00f3re znalaz\u0142y si\u0119 w rankingu plac\u00f3wek przyjaznych osobom LGBTQ+. W czasie kontroli Miko\u0142aj Pawlak pyta szko\u0142y o rejestr przest\u0119pc\u00f3w seksualnych. - Niemal po\u0142owa z dyrektor\u00f3w, kt\u00f3rzy ju\u017c mi odpowiedzieli, nie sprawdza\u0142a - o\u015bwiadczy\u0142. W jego ocenie s\u0105 to czyny karalne, a sprawa trafi do organ\u00f3w \u015bcigania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29887354,rzecznik-praw-dziecka-skontrolowal-szkoly-przyjazne-lgbtq.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 09:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 w imi\u0119 twierdzy Europa. Stali\u015bmy si\u0119 zupe\u0142nie oboj\u0119tni na los ludzi na naszych granicach [KOMENTARZ]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/80/1c/z29885168M,Kassem-Abo-Zeed-przyjechal-z-Hamburga-do-Grecji--b.jpg\" vspace=\"2\" />\"Mi\u0142ego rejsu po najwi\u0119kszym cmentarzu Europy\" - mogli przeczyta\u0107 pasa\u017cerowie wycieczkowc\u00f3w zawijaj\u0105cych do greckiego portu. Czy dramatyczny komunikat m\u00f3g\u0142 zepsu\u0107 im wakacje? Zdaje si\u0119, \u017ce fakt, i\u017c granice \"twierdzy Europa\" sta\u0142y si\u0119 zab\u00f3jcze dla ludzi, zoboj\u0119tnia\u0142 nam ca\u0142kowicie. \u015amier\u0107 setek ludzi, w tym dzieci, przesz\u0142a u nas ledwo zauwa\u017cona. A PiS zn\u00f3w chce robi\u0107 \"polityczne z\u0142oto\" na szczuciu na migrant\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29885082,smierc-w-imie-twierdzy-europa-stalismy-sie-zupelnie-obojetni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 09:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie \u017cyje patostreamer Wojciech \"Major\" Suchodolski. Mia\u0142 48 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/80/1c/z29887766M,Nie-zyje-Wojciech--Major--Suchodolski.jpg\" vspace=\"2\" />W internecie pojawi\u0142a si\u0119 informacja o \u015bmierci 48-letniego patostreamera Wojciecha Suchodolskiego szerzej znanego jako Major. Od 2015 roku wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z by\u0142ym kandydatem na prezydenta Bia\u0142egostoku i youtuberem Krzysztofem Kononowiczem. \u015amier\u0107 Suchodolskiego zosta\u0142a potwierdzona na jego oficjalnym kanale. M\u0119\u017cczyzna od lat zmaga\u0142 si\u0119 z chorob\u0105 alkoholow\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29887255,nie-zyje-patostreamer-wojciech-major-suchodolski-mial-48.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 09:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gda\u0144skie zoo. O\u015bmioletnia panda Ponzu zn\u00f3w uciek\u0142a z wybiegu. \"To jest recydywista\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f6/80/1c/z29887478M,Gdansk--Osmioletnia-panda-Ponzu-znow-uciekla-z-wyb.jpg\" vspace=\"2\" />O\u015bmioletni Ponzu zaskoczy\u0142 opiekun\u00f3w gda\u0144skiego zoo. Samiec pandki rudej uzna\u0142 najwyra\u017aniej, \u017ce ma do\u015b\u0107 towarzystwa swojej kole\u017canki Mai i uciek\u0142 z wybiegu. Nie wszystko posz\u0142o jednak po jego my\u015bli, bo utkn\u0105\u0142 wysoko na drzewie. Interweniowali stra\u017cacy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29886978,gdansk-osmioletnia-panda-ponzu-znow-uciekla-z-wybiegu-pomogli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 09:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS odwo\u0142a\u0142 konwencj\u0119 w \u0142\u00f3dzkiej Atlas Arenie. I tak nie ob\u0119dzie si\u0119 bez koszt\u00f3w. Jest kara umowna", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/80/1c/z29887217M,Programowy-Ul--Majowa-konwencja-PiS-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Nie w \u0141odzi, a na Dolnym \u015al\u0105sku odb\u0119dzie si\u0119 sobotnia konwencja Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Wydarzenie pierwotnie mia\u0142o zosta\u0107 zorganizowane w \u0142\u00f3dzkiej Atlas Arenie. Jak dowiedzia\u0142 si\u0119 we wtorek portal Gazeta.pl, agencja eventowa dzia\u0142aj\u0105ca na zlecenie PiS b\u0119dzie musia\u0142a zap\u0142aci\u0107 miejskiej sp\u00f3\u0142ce kar\u0119 umown\u0105. Informacj\u0119 t\u0119 potwierdzi\u0142a w rozmowie z dziennikarzami prezydent \u0141odzi Hanna Zdanowska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29887190,pis-odwolal-konwencje-w-lodzkiej-atlas-arenie-i-tak-nie-obedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 09:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przemoc w wi\u0119zieniu w Barczewie? SW zbada\u0142a \"atmosfer\u0119\". Teraz czas na ruch prokuratury", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/0e/1c/z29418978M,Zaklad-Karny-w-Barczewie-.jpg\" vspace=\"2\" />Olszty\u0144ska prokuratura wci\u0105\u017c bada, czy w zak\u0142adzie karnym w Barczewie dochodzi\u0142o do tortur na wi\u0119\u017aniach. Jak dowiedzia\u0142 si\u0119 portal Gazeta.pl, do \u015bledczych zg\u0142osi\u0142o si\u0119 ponad 45 os\u00f3b, kt\u00f3re twierdz\u0105, \u017ce mia\u0142y pa\u015b\u0107 ofiar\u0105 przemocy ze strony stra\u017cnik\u00f3w. Z kolei S\u0142u\u017cba Wi\u0119zienna przekaza\u0142a nam, \u017ce zesp\u00f3\u0142 kontrolny \"nie stwierdzi\u0142 nieprawid\u0142owo\u015bci w zakresie atmosfery w jednostce\". Jednocze\u015bnie SW zaznacza, \u017ce kluczowe w sprawie b\u0119d\u0105 ustalenia prokuratury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29887303,wiezienie-w-barczewie-pod-lupa-sledczych-swoja-kontrole-zakonczyla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 08:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "MON utajnia cz\u0119\u015b\u0107 danych o polskiej armii. Opozycja: Chodzi o ukrycie ich przed opini\u0105 publiczn\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/80/1c/z29887083M,Wojsko-Polskie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />MON utajni\u0142o cz\u0119\u015b\u0107 danych statystycznych m\u00f3wi\u0105cych o liczbie polskich \u017co\u0142nierzy. Z tego powodu nie mog\u0105 one zosta\u0107 uj\u0119te w corocznym raporcie pokontrolnym NIK. Zdaniem opozycji ukrycie cz\u0119\u015bci informacji ma na celu zatuszowa\u0107 stan wojska nie przed wrogiem, a opini\u0105 publiczn\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29887016,mon-utajnia-czesc-danych-o-polskiej-armii-opozycja-chodzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 08:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u017bycie po 18 miesi\u0105cach w bia\u0142oruskiej kolonii karnej. \"Nie zostawili mi wyboru\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/7f/1c/z29882925M,Zycie-po-18-miesiacach-w-bialoruskiej-kolonii-karn.jpg\" vspace=\"2\" />- Wi\u0119\u017aniowie polityczni nie mog\u0105 mieszka\u0107 w Bia\u0142orusi. Nigdzie nie mog\u0119 znale\u017a\u0107 pracy, ci\u0105gle musz\u0119 meldowa\u0107 si\u0119 na posterunku policji, a policja mo\u017ce do mnie przyj\u015b\u0107 w ka\u017cdej chwili - m\u00f3wi nam Walentin. 31-latek sp\u0119dzi\u0142 18 miesi\u0119cy w bia\u0142oruskiej kolonii karnej. Por\u00f3wnuje j\u0105 do obozu koncentracyjnego i chce, by ludzie w Polsce wiedzieli, co dzieje si\u0119 nie tak daleko od ich dom\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29881989,zycie-po-18-miesiacach-w-bialoruskiej-kolonii-karnej-nie-zostawili.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 08:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poparcie Trzeciej Drogi topnieje. Ho\u0142ownia zapewnia jednak: Po\u0142\u0105czeniem zrobili\u015bmy bardzo dobr\u0105 robot\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/a7/1b/z28995791M,Szymon-Holownia---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Szymon Ho\u0142ownia w Porannej rozmowie Gazeta.pl odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do spadaj\u0105cego poparcia Trzeciej Drogi w sonda\u017cach. - Jeste\u015bmy rzeczywi\u015bcie w trudnej sytuacji w tej chwili. Nie ze wzgl\u0119du na nas, a ze wzgl\u0119du na scen\u0119, kt\u00f3ra staje si\u0119 niezwykle dynamiczna. My dzia\u0142ania kampanijne zaczynamy od soboty - przyzna\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29887049,poparcie-trzeciej-drogi-topnieje-holownia-zapewnia-jednak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 08:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina prowadzi ofensyw\u0119 na wielu kierunkach. \"Najwi\u0119kszy cios dopiero nadejdzie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/80/1c/z29887372M,Wojna-w-Ukrainie--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Si\u0142y ukrai\u0144skie prowadzi\u0142y w minionym tygodniu ofensyw\u0119 na kilku kierunkach. Jednak - jak zapowiedzia\u0142a wiceministerka obrony Ukrainy Hanna Malar - najwi\u0119kszy cios ma dopiero nadej\u015b\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29886994,ukraina-prowadzi-ofensywe-na-wielu-kierunkach-najwiekszy-cios.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 08:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "We wtorek upa\u0142, ponad 30 st. na termometrach i pomara\u0144czowe alerty. IMGW ostrzega te\u017c przed burzami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/de/80/1c/z29887198M,Temperatura-w-Polsce-20-czerwca.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek do Polski dotrze fala gor\u0105ca, kt\u00f3ra rozpocznie seri\u0119 trwaj\u0105cego kilka dni upa\u0142u. Za jej spraw\u0105 termometry w ca\u0142ym kraju wska\u017c\u0105 warto\u015bci bliskie i wy\u017csze ni\u017c 30 st. C. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenie przed burzami z gradem, kt\u00f3re przetocz\u0105 si\u0119 przez zachodnie i wschodnie kra\u0144ce Polski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29886841,we-wtorek-upal-ponad-30-st-na-termometrach-i-pomaranczowe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 07:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konwencja PiS ju\u017c nie w \u0141odzi, a na Dolnym \u015al\u0105sku. W internecie kpiny. \"Sali nie uda\u0142o si\u0119 zape\u0142ni\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cc/80/1c/z29887180M,Programowy-Ul--Majowa-konwencja-PiS-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Wbrew zapowiedziom sobotnia konwencja Prawa i Sprawiedliwo\u015bci nie odb\u0119dzie si\u0119 w \u0141odzi, a na Dolnym \u015al\u0105sku. Decyzj\u0119 w tej sprawie og\u0142osi\u0142 w poniedzia\u0142ek wieczorem szef sztabu PiS Joachim Brudzi\u0144ski. Opozycja nie szcz\u0119dzi drwin. \"Jest pierwszy sukces nowego sztabu PiS: nie s\u0105 w stanie zape\u0142ni\u0107 Atlas Areny w \u0141odzi\" - skomentowa\u0142 na Twitterze rzecznik PO Jan Grabiec.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29886999,konwencja-pis-juz-nie-w-lodzi-a-na-dolnym-slasku-opozycja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 07:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konfederaci szturchani na wiecu Donalda Tuska zg\u0142osili spraw\u0119 policji. \"Nie chcemy by\u0107 tu m\u0119czennikami\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/80/1c/z29886970M,Szarpanina-na-wiecu-Donalda-Tuska.jpg\" vspace=\"2\" />Jacek Olszewski z partii Nowa Nadzieja poinformowa\u0142 na konferencji prasowej, \u017ce pozna\u0144scy dzia\u0142acze Konfederacji zostali zaatakowani na pi\u0105tkowym wiecu Donalda Tuska. Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn mia\u0142o by\u0107 obra\u017canych s\u0142ownie i szarpanych. Podczas przepychanki zniszczono tak\u017ce ich transparenty. Sprawa zosta\u0142a zg\u0142oszona policji. Film, na kt\u00f3rym zarejestrowano ca\u0142e zaj\u015bcie, zosta\u0142 opublikowany w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29886845,przepychanki-na-wiecu-donalda-tuska-sprawe-zgloszono-na-policje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 07:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Greckie media: Mno\u017c\u0105 si\u0119 pytania dotycz\u0105ce zab\u00f3jstwa Anastazji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/80/1c/z29885769M,Anastazja-Rubinska.jpg\" vspace=\"2\" />Burmistrz Kos Stamatis Kambourakis przekaza\u0142, \u017ce wyspa jest w szoku po tragicznej \u015bmierci 27-letniej Anastazji. Doda\u0142, \u017ce w sprawie wci\u0105\u017c mno\u017c\u0105 si\u0119 pytania. Zastanawia go m.in. dlaczego cia\u0142a dziewczyny nie znaleziono wcze\u015bniej. - Jak to si\u0119 sta\u0142o, \u017ce nic nie zauwa\u017cy\u0142y bardziej do\u015bwiadczone oczy? Dwa razy min\u0105\u0142em to miejsce z moim zespo\u0142em. Nie m\u00f3wimy o obszarze, kt\u00f3ry jest opuszczony lub gdzie nikt nie przechodzi - stwierdzi\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29886942,greckie-media-mnoza-sie-pytania-dotyczace-zabojstwa-anastazji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 06:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoficjalnie: Konwencja PiS odb\u0119dzie si\u0119 w Turowie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />Partia rz\u0105dz\u0105ca zrezygnowa\u0142a z \u0141odzi. Konwencja PiS odb\u0119dzie si\u0119 prawdopodobnie w Turowie na Dolnym \u015al\u0105sku - ustali\u0142 nieoficjalnie Polsat News.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29887043,nieoficjalnie-konwencja-pis-odbedzie-sie-w-turowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 06:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 polskiej rodziny w Londynie. \u015aledczy: Monika zosta\u0142a zamordowana. Co wiadomo w sprawie?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/25/1a/z27418373M,policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Monika W., 35-letnia Polka, kt\u00f3rej cia\u0142o wraz z cia\u0142ami m\u0119\u017ca i dw\u00f3jki dzieci znaleziono w zachodnim Londynie, zmar\u0142a w wyniku wielokrotnych ran zadanych ostrym narz\u0119dziem. \u015aledczy nie ustalili jeszcze, kiedy dok\u0142adnie dosz\u0142o do tragedii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29886853,smierc-polskiej-rodziny-w-londynie-sledczy-monika-zostala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 06:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa ma\u0142ego samolotu na Morzu Ba\u0142tyckim. Maszyna wystartowa\u0142a z Polski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/80/1c/z29886946M,Katastrofa-samolotu-na-Morzu-Baltyckim.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci tragedii, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w niedziel\u0119 wieczorem na Morzu Ba\u0142tyckim. Rozbi\u0142 si\u0119 samolot sportowy z dwoma m\u0119\u017cczyznami na pok\u0142adzie. Maszyna wystartowa\u0142a z Polski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29886881,katastrofa-malego-samolotu-na-morzu-baltyckim-maszyna-wystartowala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 06:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 27-letniej Anastazji. Ojciec m\u00f3wi o pogrzebie. \"Przed nami najtrudniejszy czas\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/80/1c/z29885418M,Anastazja--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />27-letnia Anastazja, kt\u00f3ra zosta\u0142a zamordowana w Grecji, zostanie pochowana w rodzinnym Wroc\u0142awiu. - Przed nami najtrudniejszy czas, \u015bci\u0105gni\u0119cie zw\u0142ok do Polski, to s\u0105 ogromne koszty, p\u00f3\u017aniej pogrzeb, \u015bledztwo wszcz\u0119\u0142a te\u017c polska prokuratura, wi\u0119c mamy nadziej\u0119, \u017ce oni si\u0119 tym zajm\u0105, pomog\u0105 nam - powiedzia\u0142 ojciec kobiety w rozmowie z \"Faktem\". - Nie wiem, jak przez to wszystko przejdziemy - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29886850,smierc-27-letniej-anastazji-ojciec-mowi-o-pogrzebie-przed.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 06:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sonda\u017c nie pozostawia z\u0142udze\u0144. Polacy Kaczy\u0144skiemu w rz\u0105dzie m\u00f3wi\u0105 stanowcze: NIE", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/89/18/z25730625M,Jaroslaw-Kaczynski-i-Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />Gazeta.pl ustali\u0142a, \u017ce Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski nie wyklucza powrotu do rz\u0105du, by zmobilizowa\u0107 cz\u0142onk\u00f3w swojej partii i wyborc\u00f3w. Co dobre do trzymania w ryzach partii, niekoniecznie podoba si\u0119 jednak wyborcom. Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w uwa\u017ca to za z\u0142y pomys\u0142 - wynika z sonda\u017cu United Surveys przeprowadzonego dla RMF FM i \"Dziennika Gazety Prawnej\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,29886868,sondaz-nie-pozostawia-zludzen-polacy-kaczynskiemu-w-rzadzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 06:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ho\u0142ownia: PiS ma nieograniczone mo\u017cliwo\u015bci finansowania kampanii w spos\u00f3b nielegalny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/80/1c/z29886700M,Szymon-Holownia-gosciem-Porannej-Rozmowy-Gazeta-pl.jpg\" vspace=\"2\" />- PiS ma pot\u0119\u017cne zasoby mobilizacyjne i nieograniczone mo\u017cliwo\u015bci finansowania kampanii w spos\u00f3b nielegalny - m\u00f3wi\u0142 w Porannej Rozmowie Gazeta.pl Szymon Ho\u0142ownia. Jak doda\u0142, Trzecia Droga w\u0142a\u015bnie rozpoczyna kampani\u0119 wyborcz\u0105. - My jeste\u015bmy przekonani, co trzeba zrobi\u0107. S\u0142yszymy ludzi, kt\u00f3rzy s\u0105 tym zm\u0119czeni. Musimy p\u00f3j\u015b\u0107 po tych ludzi, kt\u00f3rzy s\u0105 zm\u0119czeni PiS-em - kontynuowa\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29886608,szymon-holownia-lider-polski-2050-gosciem-porannej-rozmowy-gazeta-pl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 06:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoficjalnie: PiS wyda\u0142 fortun\u0119 na \"Programowy Ul\". Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ma by\u0107 zbulwersowany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/6f/1c/z29818768M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Majowy \"Programowy Ul\" m\u00f3g\u0142 kosztowa\u0107 Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 nawet ponad 3 mln z\u0142 - podaje nieoficjalnie Onet.pl. Kwota mia\u0142a wr\u0119cz \"zbulwersowa\u0107\" Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29886835,sa-nieoficjalne-doniesienia-o-kosztach-programowego-ulu-prezes.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 05:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nawet 5 tys. z\u0142 mandatu dla zbieraczy grzyb\u00f3w i owoc\u00f3w w lesie. Sanepid ostrzega", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/80/1c/z29885126M,Zbieracze-grzybow-i-owocow-w-lesie-moga-otrzymac-w.jpg\" vspace=\"2\" />Mandat w kwocie nawet 5 tysi\u0119cy z\u0142otych to kara, jak\u0105 mog\u0105 otrzyma\u0107 zbieracze owoc\u00f3w i grzyb\u00f3w w lesie. Sanepid przypomina o zasadach, kt\u00f3re obowi\u0105zuj\u0105 osoby chc\u0105ce podzieli\u0107 si\u0119 swoimi zbiorami. Jakie dokumenty nale\u017cy posiada\u0107?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29884711,zbieracze-grzybow-i-owocow-w-lesie-moga-otrzymac-wysoki-mandat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 05:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 27-letniej Anastazji w Grecji. Lekarz s\u0105dowy zabra\u0142 g\u0142os. \"To by\u0142a trudna sekcja zw\u0142ok\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/80/1c/z29885325M,Anastazja-R-.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci zab\u00f3jstwa 27-letniej Anastazji, do kt\u00f3rego dosz\u0142o przed kilkoma dniami w Grecji. W poniedzia\u0142ek przeprowadzono sekcj\u0119 zw\u0142ok. Jak przekaza\u0142 w rozmowie z portalem Cnn.gr lekarz s\u0105dowy, stan cia\u0142a Polki uniemo\u017cliwi\u0142 dok\u0142adne ustalenie okoliczno\u015bci \u015bmierci. S\u0105 jednak pewne og\u00f3lne wnioski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29886828,smierc-27-letniej-anastazji-w-grecji-lekarz-sadowy-zabral-glos.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 04:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - wtorek 20 czerwca [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/61/1c/z29761353M,Horoskop-dzienny---wtorek--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na wtorek 19 czerwca. Czy Raki nareszcie zostan\u0105 docenione i czy Wodniki b\u0119d\u0105 mog\u0142y odda\u0107 si\u0119 wakacyjnemu szale\u0144stwu? Znajd\u017a sw\u00f3j znak zodiaku i ju\u017c dzi\u015b przygotuj si\u0119 na to, co niesie ci przysz\u0142o\u015b\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29884225,horoskop-dzienny-wtorek-20-czerwca-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-20 03:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]