[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Erdogan: Kolonialne my\u015blenie przemieni\u0142o Morze \u015ar\u00f3dziemne w cmentarz uchod\u017ac\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SW1ktkuTURBXy9iNDhmNzc5My00NDJkLTQ4ZjctYTk4OC03NzljZTViM2QyNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pogardliwy spos\u00f3b my\u015blenia wywodz\u0105cy si\u0119 z kolonializmu wywar\u0142 w ostatnich latach ogromny wp\u0142yw na przekszta\u0142cenie Morza \u015ar\u00f3dziemnego - historycznej kolebki cywilizacji - w gigantyczny cmentarz uchod\u017ac\u00f3w - powiedzia\u0142 we wtorek, w \u015bwiatowy Dzie\u0144 Uchod\u017ac\u00f3w, prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8737658,erdogan-kolonialne-myslenie-przemienilo-morze-srodziemne-w-cmentarz-u.html", "date_published": "2023-06-20 20:29:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prawo do samodzielnego prowadzenia auta we Francji. Co zmieni si\u0119 od 1 stycznia 2024 r.?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_QbktkuTURBXy8xZjJlYWNhOS02ZTZiLTQwMDgtYWMzNC02NWUwNTA1MGY2OTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Francji Elisabeth Borne zapowiedzia\u0142a obni\u017cenie od przysz\u0142ego roku do 17 lat wieku, w kt\u00f3rym mo\u017cna ubiega\u0107 si\u0119 o prawo do samodzielnego prowadzenia samochodu \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek dziennik \u201eLe Figaro\u201d.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8737655,prawo-do-samodzielnego-prowadzenia-auta-we-francji-co-zmieni-sie-od-1.html", "date_published": "2023-06-20 20:21:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowe kontrakty PKN Orlen ze sp\u00f3\u0142kami z Grupy Azoty ws. dostawy gazu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ihWktkuTURBXy8wYzU1ZjIwNy01YTg4LTRhYzYtYWIzNy00NzczNjJiZTJmYjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek PKN Orlen zawar\u0142 ze sp\u00f3\u0142kami z Grupy Azoty nowe wieloletnie umowy na dostaw\u0119 gazu. Szacowana warto\u015b\u0107 kontrakt\u00f3w w okresie 4 lat to 18 mld z\u0142 \u2013 poda\u0142 koncern w komunikacie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8737653,nowe-kontrakty-pkn-orlen-ze-spolkami-z-grupy-azoty-ws-dostawy-gazu.html", "date_published": "2023-06-20 20:09:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKN Orlen zawar\u0142 ze sp\u00f3\u0142kami z Grupy Azoty nowe kontrakty na dostaw\u0119 gazu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ihWktkuTURBXy8wYzU1ZjIwNy01YTg4LTRhYzYtYWIzNy00NzczNjJiZTJmYjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek PKN Orlen zawar\u0142 ze sp\u00f3\u0142kami z Grupy Azoty nowe wieloletnie umowy na dostaw\u0119 gazu. Szacowana warto\u015b\u0107 kontrakt\u00f3w w okresie 4 lat to 18 mld z\u0142 \u2013 poda\u0142 koncern w komunikacie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8737653,pkn-orlen-zawarl-ze-spolkami-z-grupy-azoty-nowe-kontrakty-na-dostawe-g.html", "date_published": "2023-06-20 20:09:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Planowali zamachy \"na wrog\u00f3w islamu\". Francuski wywiad zatrzyma\u0142 dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u9dktkuTURBXy8yNTRmYjA1NC0xYTQwLTQwNjUtYTJiNy00NmJmZTk1YTM2NDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francuski wywiad wewn\u0119trzny DGSI udaremni\u0142 plan ataku dw\u00f3ch zradykalizowanych m\u0142odych ludzi na ko\u015bci\u00f3\u0142 i \u201eosobisto\u015bci, kt\u00f3re s\u0105 wrogami islamu\u201d \u2013 poda\u0142 we wtorek dziennik \u201eLe Parisien\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8737632,planowali-zamachy-na-wrogow-islamu-francuski-wywiad-zatrzymal-dwoch.html", "date_published": "2023-06-20 19:35:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy rozpocz\u0119cie procesu ws. Donalda Trumpa? Pojawi\u0142y si\u0119 nowe informacje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qTVktkuTURBXy80ZTQyNjZiYi1mNTVlLTQ5YWUtOGUyYi0wZGMwZDZkYWVkMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0119dzia federalna Aileen Cannon wyznaczy\u0142a we wtorek dat\u0119 rozpocz\u0119cia procesu w sprawie przetrzymywania niejawnych dokument\u00f3w przez Donalda Trumpa na 14 sierpnia. Wed\u0142ug komentator\u00f3w termin prawdopodobnie zostanie jeszcze prze\u0142o\u017cony na p\u00f3\u017aniej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8737630,kiedy-rozpoczecie-procesu-ws-donalda-trumpa-pojawily-sie-nowe-inform.html", "date_published": "2023-06-20 19:29:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jermak: Tylko Izrael mo\u017ce nam pom\u00f3c zwalczy\u0107 ira\u0144skie drony", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OU_ktkuTURBXy84ZjM4NDZjMC02Y2JjLTRlZDgtOWMwMC03Mjk3OThjYmUzNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tylko Izrael mo\u017ce dostarczy\u0107 Ukrainie sprz\u0119t umo\u017cliwiaj\u0105cy odpieranie atak\u00f3w ira\u0144skich dron\u00f3w \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 szef gabinetu prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego, Andrij Jermak w wywiadzie dla portalu Times of Israel.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8737628,jermak-tylko-izrael-moze-nam-pomoc-zwalczyc-iranskie-drony.html", "date_published": "2023-06-20 19:16:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stra\u017c Wybrze\u017ca: Za\u0142odze Titana zosta\u0142o tlenu na ok. 40 godzin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JaRktkuTURBXy9mOGI0ZGM5OC00ZWU2LTQzYzctOGJlZi05ZjBjMDQ3YWM1ZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szacujemy, \u017ce za\u0142odze zaginionej turystycznej \u0142odzi podwodnej Titan zosta\u0142o tlenu na ok. 40 godzin - powiedzia\u0142 we wtorek przedstawiciel Stra\u017cy Wybrze\u017ca (USCG) kapitan Jamie Frederick podczas konferencji prasowej w sprawie prowadzonej przez USA i Kanad\u0119 akcji ratunkowej. Zaznaczy\u0142, \u017ce dotychczas poszukiwanie obiektu nie przynios\u0142o rezultat\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8737339,straz-wybrzeza-zalodze-titana-zostalo-tlenu-na-ok-40-godzin.html", "date_published": "2023-06-20 18:25:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Czech: Powinni\u015bmy obawia\u0107 si\u0119 zm\u0119czenia d\u0142ug\u0105 wojn\u0105, na co liczy Putin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6LCktkuTURBXy9hNThiNGUwZC00MjI4LTQwZTgtYWY0Yi00ODVhMmRlYjBlMTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zdaniem prezydenta Czech Petra Pavla, kt\u00f3ry we wtorek wyst\u0119powa\u0142 na konferencji \u201eNasze bezpiecze\u0144stwo nie jest oczywiste\u201d, nale\u017cy obawia\u0107 si\u0119 zm\u0119czenia d\u0142ug\u0105 wojn\u0105 na Ukrainie. Mo\u017ce ona doprowadzi\u0107 do roz\u0142amu w jedno\u015bci Zachodu. Jego zdaniem na to liczy prezydent Rosji W\u0142adimir Putin.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8737248,prezydent-czech-powinnismy-obawiac-sie-zmeczenia-dluga-wojna-na-co-l.html", "date_published": "2023-06-20 17:39:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sasin: Referendum ws. relokacji migrant\u00f3w \"za\u0142atwi spraw\u0119 raz na zawsze\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KS8ktkuTURBXy9hMTdhYjFiZS1iNzBmLTRmMzQtOGRkZS1hM2E4ZjYwM2RiNDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przeprowadzenie referendum ws. relokacji migrant\u00f3w &quot;za\u0142atwi spraw\u0119 raz na zawsze&quot; - m\u00f3wi\u0142 we wtorek w Bia\u0142ymstoku wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin. Wed\u0142ug niego, dzi\u0119ki temu polski rz\u0105d b\u0119dzie mia\u0142 silny mandat spo\u0142eczny, by powiedzie\u0107, \u017ce nie ma zgody na taki mechanizm.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8737245,sasin-referendum-ws-relokacji-migrantow-zalatwi-sprawe-raz-na-zawsz.html", "date_published": "2023-06-20 17:20:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bezpiecze\u0144stwo nuklearne Ukrainy. Norwegia przeka\u017ce na ten cel 23 mln dol.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7iSktkuTURBXy83ZGExMWNlOC0xNDg0LTQ1MjAtOGIxYS0zZjhmODJhMWJkZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Norwegia przeznaczy 250 mln koron norweskich (23 mln dol.) na bezpiecze\u0144stwo nuklearne Ukrainy - poinformowa\u0142o we wtorek norweskie Ministerstwo Spraw Zagranicznych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8737242,bezpieczenstwo-nuklearne-ukrainy-norwegia-przekaze-na-ten-cel-23-mln.html", "date_published": "2023-06-20 17:09:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lotnisko w Radomiu. PA\u017bP: Do pracy \"przygotowana jest 15-osobowa obsada wie\u017cy\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XYvktkuTURBXy8xNzQzYzFmZi0yNGZhLTQ1ZGQtYjEyNy1mZWY3OTk4Mzg0OWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do pracy na lotnisku w Radomiu przygotowana jest 15-osobowa obsada wie\u017cy, zgodnie z zapotrzebowaniem na operacje lotnicze ustalonym dla lotniska na 2023 r. \u2013 poinformowa\u0142a we wtorek Polska Agencja \u017beglugi Powietrznej.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8737238,lotnisko-w-radomiu-pazp-do-pracy-przygotowana-jest-15-osobowa-obsad.html", "date_published": "2023-06-20 16:51:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MF: Zad\u0142u\u017cenie Skarbu Pa\u0144stwa wzros\u0142o [DANE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B6rktkuTURBXy8xNjQ0ZDIyYS1mZTYyLTQwNmItODUzMi00NmFkYjM1NmJlMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8737194,mf-zadluzenie-skarbu-panstwa-wzroslo-dane.html", "date_published": "2023-06-20 16:12:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: Oligarchowie z Rosji ukrywali drogie nieruchomo\u015bci w Europie; z jednej z nich korzysta\u0142a c\u00f3rka Putina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jHMktkuTURBXy9kZDA4NmFkNy1iNDgzLTQ5YmEtYTA3NS0zNTEwMTBiODE1YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Blisko zwi\u0105zani z W\u0142adimirem Putinem bracia Arkadij i Boris Rotenbergowie, nale\u017c\u0105cy do najbogatszych obywateli Rosji, skutecznie ukrywali drogie nieruchomo\u015bci w krajach zachodniej Europy; z jednej z nich, znajduj\u0105cej si\u0119 w Austrii, korzysta\u0142a c\u00f3rka Putina Maria Woroncowa - ujawni\u0142y we wtorek portale OCCRP i Wa\u017cnyje Istorii.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8737189,media-oligarchowie-z-rosji-ukrywali-drogie-nieruchomosci-w-europie-z.html", "date_published": "2023-06-20 16:01:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hunter Biden przyzna si\u0119 do przest\u0119pstw podatkowych i nielegalnego posiadania broni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S_lktkuTURBXy9mZWJiYzc5OS1mNTdjLTRlYjEtYTNmMy0xNGUxMGNjYmU4MGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Syn prezydenta USA Hunter Biden otrzyma\u0142 zarzuty w zwi\u0105zku niezap\u0142aceniem podatk\u00f3w federalnych oraz nielegalnym posiadaniem broni. Biden zawar\u0142 wst\u0119pn\u0105 ugod\u0119 z prokuratur\u0105, w ramach kt\u00f3rej przyzna si\u0119 do winy w zamian za prawdopodobny wyrok w zawieszeniu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8737150,hunter-biden-przyzna-sie-do-przestepstw-podatkowych-i-nielegalnego-pos.html", "date_published": "2023-06-20 15:25:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jakie kraje dostarczaj\u0105 wino Rosji? Oto najwi\u0119ksi eksporterzy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OaektkuTURBXy81ODg3YTM2MC01YmFkLTQwZDAtYWVmNS1mZDM2ZjYxYmRiYzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142ochy, pomimo rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119, zwi\u0119kszy\u0142y eksport wina do Rosji o 31 procent; ale liderem jest Gruzj\u0119, kt\u00f3ra sta\u0142a si\u0119 najwi\u0119kszym eksporterem tego trunku do kraju b\u0119d\u0105cego agresorem - poinformowa\u0142 portal Echo Kawkaza, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane statystyczne Gruzji i Rosji.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8737146,jakie-kraje-dostarczaja-wino-rosji-oto-najwieksi-eksporterzy.html", "date_published": "2023-06-20 15:10:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: Setki martwych ryb w berli\u0144skim Landwehrkanal", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aJUktkuTURBXy9hZDVmYTAzNi1kMWQ3LTQzNmUtYjFiMS04MzdhZGQ3YmM5ZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W weekend osobom spaceruj\u0105cym wzd\u0142u\u017c berli\u0144skiego Landwehrkanal ukaza\u0142 si\u0119 &quot;przera\u017caj\u0105cy obraz&quot;: setki martwych ryb unosz\u0105cych si\u0119 na powierzchni wody - pisze portal rbb24. W poniedzia\u0142ek berli\u0144ska administracja ochrony \u015brodowiska wyci\u0105gn\u0119\u0142a oko\u0142o 2,5 metra sze\u015bciennego martwych ryb z r\u00f3\u017cnych kana\u0142\u00f3w w mie\u015bcie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8737133,media-setki-martwych-ryb-w-berlinskim-landwehrkanal.html", "date_published": "2023-06-20 14:11:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PSEW: L\u0105dowa energetyka przyspiesza, ale potencja\u0142 si\u0119 wyczerpuje [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3POktkuTURBXy81ODUzMmFkNS0wYTA4LTQwMzUtOTNiYS1lNmFiYzI2N2EwMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ostatni rok przyni\u00f3s\u0142 przyspieszenie rozwoju l\u0105dowej energetyki wiatrowej, ale potencja\u0142 jej rozwoju na obecnych warunkach jest bliski wyczerpania - wynika z dorocznego raportu Polskiego Stowarzyszenia Energetyki Wiatrowej.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8737103,psew-ladowa-energetyka-przyspiesza-ale-potencjal-sie-wyczerpuje-rap.html", "date_published": "2023-06-20 13:38:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KNF: Cyberprzest\u0119pcy podszywaj\u0105 si\u0119 pod firm\u0119 DHL", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DpWktkuTURBXy8zMGQxNjVhZC03NTdiLTRlNDAtODkwNi1kOTJiYTAxNjM1N2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cyberprzest\u0119pcy przesy\u0142aj\u0105 fa\u0142szywe sms-y, podszywaj\u0105c si\u0119 pod firm\u0119 DHL - poinformowa\u0142 we wtorek zesp\u00f3\u0142 CSIRT Komisji Nadzoru Finansowego (KNF) na Twitterze.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8737089,knf-cyberprzestepcy-podszywaja-sie-pod-firme-dhl.html", "date_published": "2023-06-20 13:08:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u017byje z wszczepion\u0105 w czaszk\u0119 anten\u0105, kt\u00f3ra pozwala mu \"us\u0142ysze\u0107\" kolory. Harbisson: Technologie mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 naszego cia\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4-3ktkuTURBXy85YTlkMzdmMy0yMDQ2LTRhZTMtYjhmNS1iOTg5ZmVlZTQyNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Technologie mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 nie tylko cz\u0119\u015bci\u0105 naszego \u017cycia, ale te\u017c cia\u0142a; to z pewno\u015bci\u0105 zmieni nas jako spo\u0142eczno\u015b\u0107 - uwa\u017ca Neil Harbisson. Artysta od 20 lat \u017cyje z implantem pozwalaj\u0105cym mu &quot;us\u0142ysze\u0107&quot; kolory, kt\u00f3rych nie widzi z powodu choroby.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8737080,zyje-z-wszczepiona-w-czaszke-antena-ktora-pozwala-mu-uslyszec-kolor.html", "date_published": "2023-06-20 12:55:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szefowa KE przedstawi\u0142a propozycj\u0119 pakietu pomocowego dla Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yx7ktkuTURBXy8wNzg3NjUzMC05NjI2LTQyYTAtODJhZS01YTQ0ZWMzZjAxODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen przedstawi\u0142a we wtorek propozycj\u0119 pakietu pomocowego dla Ukrainy o warto\u015bci 50 mld euro.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8737054,szefowa-ke-przedstawila-propozycje-pakietu-pomocowego-dla-ukrainy.html", "date_published": "2023-06-20 12:18:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szefowa KE przedstawi\u0142a propozycj\u0119 pakietu pomocowego dla Ukrainy o warto\u015bci 50 miliard\u00f3w euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yx7ktkuTURBXy8wNzg3NjUzMC05NjI2LTQyYTAtODJhZS01YTQ0ZWMzZjAxODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen przedstawi\u0142a we wtorek propozycj\u0119 pakietu pomocowego dla Ukrainy o warto\u015bci 50 miliard\u00f3w euro.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8737054,szefowa-ke-przedstawila-propozycje-pakietu-pomocowego-dla-ukrainy-o-wa.html", "date_published": "2023-06-20 12:18:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kopalnia Pni\u00f3wek: W pierwszej po\u0142owie wrze\u015bnia ratownicy p\u00f3jd\u0105 po zaginionych g\u00f3rnik\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GIrktkuTURBXy9mNTUzMWQ2Ni1mODFkLTRmYTEtOTI4MC0xMjczMWZlZGNmNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawdopodobnie w pierwszej po\u0142owie wrze\u015bnia ratownicy p\u00f3jd\u0105 po siedmiu g\u00f3rnik\u00f3w i ratownik\u00f3w g\u00f3rniczych, zaginionych ponad rok temu po wybuchach metanu w kopalni Pni\u00f3wek \u2013 oceniaj\u0105 przedstawiciele JSW. By dosta\u0107 si\u0119 w rejon katastrofy, trzeba jeszcze wydr\u0105\u017cy\u0107 ponad 200 metr\u00f3w nowego chodnika.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8737050,kopalnia-pniowek-w-pierwszej-polowie-wrzesnia-ratownicy-pojda-po-zagi.html", "date_published": "2023-06-20 12:12:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukrai\u0144scy je\u0144cy wojenni przebywaj\u0105 na W\u0119grzech. Internowani s\u0105 pozbawieni swobodnego kontaktu z rodzinami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KbJktkuTURBXy8zYjFhNmQzZC05ZTI5LTQxY2UtODIyNy1hYjZkYTA5MDM0YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144scy je\u0144cy wojenni, kt\u00f3rych w zagadkowych okoliczno\u015bciach uwolniono z rosyjskiej niewoli i przewieziono na W\u0119gry, przebywaj\u0105 obecnie pod nadzorem i maj\u0105 ograniczon\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 kontaktu z bliskimi; nasi obywatele zostali internowani przez stron\u0119 w\u0119giersk\u0105 - oznajmi\u0142 we wtorek przedstawiciel wywiadu wojskowego Ukrainy Andrij Jusow.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8737046,ukrainscy-jency-wojenni-przebywaja-na-wegrzech-internowani-sa-pozbawi.html", "date_published": "2023-06-20 11:59:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP: Koszty rozstrzygni\u0119\u0107 TSUE pogorsz\u0105 perspektywy finansowania gospodarki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BFtktkuTURBXy8wNWUyNGQyZC03MDM5LTRkMjktOGZiMy1jZTIxYzM5OTc1ZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koszty, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 musia\u0142y ponie\u015b\u0107 banki w zwi\u0105zku z ostatnimi rozstrzygni\u0119ciami TSUE dot. hipotecznych kredyt\u00f3w FX, pogorsz\u0105 perspektywy finansowania polskiej gospodarki - poinformowa\u0142o PAP Biznes Biuro Prasowe NBP, w odpowiedzi na pytania.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8737031,nbp-koszty-rozstrzygniec-tsue-pogorsza-perspektywy-finansowania-gospo.html", "date_published": "2023-06-20 11:28:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze mniejszo\u015bciowi Ciechu sprzedadz\u0105 11,78 proc. akcji na rzecz KI Chemistry", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DtcktkuTURBXy84OTllYTg0Ni0zMWU2LTQwYmQtYjIxZC00NzJiOTQ4MjlmOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8737029,akcjonariusze-mniejszosciowi-ciechu-sprzedadza-1178-proc-akcji-na-rzecz-ki-chemistry.html", "date_published": "2023-06-20 11:26:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Aplisensu zdecydowali o 0,8 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aymktkuTURBXy8wMzI5MjEzNC04NWZkLTRhN2EtOTVkZC1kYmJmYjUzOTVhZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8737028,akcjonariusze-aplisensu-zdecydowali-o-08-zl-dywidendy-na-akcje-za-2022-r.html", "date_published": "2023-06-20 11:23:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Elemental Holding ma umow\u0119 przej\u0119cia ameryka\u0144skiej grupy Colt Recycyling", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8737027,elemental-holding-ma-umowe-przejecia-amerykanskiej-grupy-colt-recycyling.html", "date_published": "2023-06-20 11:19:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze CDRL zdecydowali o niewyp\u0142acaniu dywidendy z zysku z lat ubieg\u0142ych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8737023,akcjonariusze-cdrl-zdecydowali-o-niewyplacaniu-dywidendy-z-zysku-z-lat-ubieglych.html", "date_published": "2023-06-20 11:15:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spory frankowe: Po wyroku TSUE banki przed s\u0105dami b\u0119d\u0105 \u017c\u0105da\u0142y waloryzacji kapita\u0142u", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2LBktkuTURBXy8zYjlhMjgxNC00ZjZlLTQ0ZGUtOTE2OS01NzJjYmM3MzdiZWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Banki maj\u0105c na uwadze ch\u0119\u0107 unikni\u0119cia przedawnienia roszcze\u0144 w s\u0105dowych sporach z frankowiczami b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0142y kontrpozwy, kt\u00f3rych elementem, po wyroku TSUE, nie b\u0119dzie roszczenie o zap\u0142at\u0119 za kapita\u0142, tylko - z du\u017cym prawdopodobie\u0144stwem - kwestia \u017c\u0105da\u0144 waloryzacji tych \u015brodk\u00f3w - poinformowa\u0142 prezes Zwi\u0105zku Bank\u00f3w Polskich Tadeusz Bia\u0142ek.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8737022,spory-frankowe-po-wyroku-tsue-banki-przed-sadami-beda-zadaly-waloryza.html", "date_published": "2023-06-20 11:09:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dr Irena Eris zak\u0142ada 'sta\u0142\u0105 popraw\u0119' rentowno\u015bci, m.in. dzi\u0119ki eksportowi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8737021,dr-irena-eris-zaklada-stala-poprawe-rentownosci-min-dzieki-eksportowi.html", "date_published": "2023-06-20 11:09:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dr Irena Eris liczy na sfinalizowanie kolejnej akwizycji w ci\u0105gu 24 miesi\u0119cy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LWrktkuTURBXy80NjcxYTk2Yy00OWIwLTQ4N2EtOTUyYS1kNjIzZmJlNDNjYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8737020,dr-irena-eris-liczy-na-sfinalizowanie-kolejnej-akwizycji-w-ciagu-24-miesiecy.html", "date_published": "2023-06-20 11:08:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Umowa Onde na projekty fotowoltaiczne za ok. 48 mln z\u0142 netto wesz\u0142a w \u017cycie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYVktkuTURBXy8yMDI4MDJhYy02MGFjLTQyMDYtYTlhMC0yODQ2MjI0NTNiM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8737018,umowa-onde-na-projekty-fotowoltaiczne-za-ok-48-mln-zl-netto-weszla-w-zycie.html", "date_published": "2023-06-20 11:05:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PIE ostrzega: Polska b\u0119dzie zmuszona ograniczy\u0107 zu\u017cycie gazu o 11 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5fjktkuTURBXy9lODM3MmY4Zi1lZGQ2LTRjMWYtOTVmMC0xNGZiZTU2ODY3Y2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przy ostrej konkurencji pa\u0144stw cz\u0142onkowskich o zasoby i wstrzymaniu rosyjskich dostaw zim\u0105, Niemcy, W\u0142ochy i Polska b\u0119d\u0105 zmuszone ograniczy\u0107 konsumpcj\u0119 w sezonie grzewczym 2023/24 odpowiednio o 23, 24 i 11 proc. wzgl\u0119dem 2021 r. \u2013 wynika z raportu Polskiego Instytutu Ekonomicznego.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8737013,pie-ostrzega-polska-bedzie-zmuszona-ograniczyc-zuzycie-gazu-o-11-proc.html", "date_published": "2023-06-20 11:03:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa K\u0119ty mia\u0142a wst\u0119pnie 145 mln z\u0142 zysku netto, 235 mln z\u0142 zysku EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gGqktkuTURBXy8wNGVkNWE5NC0yYjk0LTRlNWUtOWRiNC02YTBlMmZkYzM5OGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8737012,grupa-kety-miala-wstepnie-145-mln-zl-zysku-netto-235-mln-zl-zysku-ebitda-w-ii-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-06-20 11:00:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Medicalgorithmics ma strategi\u0119 na 2023-2026. Rusza ze zmian\u0105 modelu biznesu z uwzg. AI", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SVtktkuTURBXy84ZmU5NGI0Yi0wMWM1LTRiMmQtOGFlMS01Y2QxM2NjYzI3YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8737006,medicalgorithmics-ma-strategie-na-2023-2026-rusza-ze-zmiana-modelu-biznesu-z-uwzg-ai.html", "date_published": "2023-06-20 10:56:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjskie media: Boris Johnson planuje na razie pozosta\u0107 na uboczu polityki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/No8ktkuTURBXy83ODQzY2EyMC0xMDU4LTQ2NWYtOGQ3Ny1iYTIxMDRlNjMyN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y brytyjski premier Boris Johnson chce zawieszenia broni z obecnym szefem rz\u0105du Rishim Sunakiem i nie planuje powrotu do polityki przynajmniej do czasu nast\u0119pnych wybor\u00f3w do Izby Gmin - poda\u0142 we wtorek dziennik &quot;The Times&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a zbli\u017cone do Johnsona.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/8737005,brytyjskie-media-boris-johnson-planuje-na-razie-pozostac-na-uboczu-po.html", "date_published": "2023-06-20 10:53:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Politico: Volkswagen przedk\u0142ada interesy z Chinami nad represje wobec Ujgur\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nrdktkuTURBXy82ZDUzZTA3ZS0zNzRhLTQ4ZWEtOWUyYi1lMzgwODA2MTQzOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Portal Politico przypomina we wtorek, \u017ce niemiecki gigant motoryzacyjny VW ma fabryk\u0119 w regionie Sinciang, gdzie mia\u0142y miejsce masowe represje wobec ludno\u015bci ujgurskiej, okre\u015blone przez w\u0142adze USA mianem &quot;ludob\u00f3jstwa&quot;; dzi\u0119ki VW Pekin mo\u017ce odwraca\u0107 uwag\u0119 \u015bwiata od zbrodni, przekonuj\u0105c, \u017ce dba o dobrobyt regionu - podkre\u015bla brukselski portal powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na obro\u0144c\u00f3w praw cz\u0142owieka.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8737000,politico-volkswagen-przedklada-interesy-z-chinami-nad-represje-wobec.html", "date_published": "2023-06-20 10:41:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W maju warzywa podro\u017ca\u0142y o 39,9 proc. r: r. I to nie koniec podwy\u017cek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7NwktkuTURBXy9hYTYxYzgwMi0zYTdhLTQyMGItOWMyOS1jNTUwNjI5MGY3NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warzywa w sklepach zdro\u017ca\u0142y o 39,9 proc. r/r w maju br., i zaj\u0119\u0142y pierwsze miejsce w rankingu skali podwy\u017cek w\u015br\u00f3d 17 monitorowanych kategorii produktowych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8736938,w-maju-warzywa-podrozaly-o-399-proc-r-r-i-to-nie-koniec-podwyzek.html", "date_published": "2023-06-20 09:02:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czarzasty: W sobot\u0119 Lewica zorganizuje konwencj\u0119 ws. praw kobiet", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HUMktkuTURBXy9jOWEzMjY0ZC1iOGYxLTRlZTItODcxNC00OGIyMjA2MmMzZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zmian\u0105 miejsca konwencji na Dolny \u015al\u0105sk PiS chce pokaza\u0107 si\u0142\u0119 i skonfrontowa\u0107 si\u0119 na terenie, gdzie PO i Donald Tusk maj\u0105 przewag\u0119 - oceni\u0142 w Radiu Zet wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty. Doda\u0142, \u017ce to b\u0119dzie to ciekawa sobota, bo b\u0119dzie te\u017c konwencja jego partii ws. praw kobiet.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8736921,czarzasty-w-sobote-lewica-zorganizuje-konwencje-ws-praw-kobiet.html", "date_published": "2023-06-20 08:37:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 43 zaka\u017cenia, zmar\u0142a jedna osoba [DANE Z 20.06]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 43 zaka\u017cenia koronawirusem w tym 12 w ponownych. Z powodu COVID-19 zmar\u0142 jeden pacjent \u2013 poinformowano we wtorek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano ponad 2,2 tys. test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2. W ostatnim tygodniu (od 8 do 14 czerwca) by\u0142o o ponad 30 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 wcze\u015bniej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-43-zakazenia-zmarla-jedna-osoba-dane-z-2006.html", "date_published": "2023-06-20 08:34:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk we Wroc\u0142awiu: Mamy pow\u00f3d do satysfakcji. Odzyskali\u015bmy poczucie sprawczo\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7sqktkuTURBXy8zOTYzNGNhZC02MDE1LTRlYmEtYTQ4NS0yY2Q5NjA5YWJkNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mamy pow\u00f3d do satysfakcji; mimo \u017ce jeste\u015bmy w opozycji ju\u017c 8 lat, nagle odzyskali\u015bmy poczucie sprawczo\u015bci i ludzie to doceniaj\u0105 - m\u00f3wi\u0142 we wtorek we Wroc\u0142awiu lider PO Donald Tusk.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8736918,tusk-we-wroclawiu-mamy-powod-do-satysfakcji-odzyskalismy-poczucie-sp.html", "date_published": "2023-06-20 08:30:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KE chce zapobiega\u0107 wyciekowi cennych technologii do kraj\u00f3w trzecich", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1jJktkuTURBXy84NTZkNTBjNC0xNWFiLTQzODUtYTc2Zi00MGE3YTJlNGIzODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska ma przedstawi\u0107 mo\u017cliwe do zastosowania \u015brodki, takie jak kontrola inwestycji wychodz\u0105cych i kontrola eksportu, kt\u00f3rych celem jest zapobieganie wyciekowi cennych technologii z UE do kraj\u00f3w trzecich takich jak Chiny i wykorzystaniu ich do cel\u00f3w wojskowych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8736914,ke-chce-zapobiegac-wyciekowi-cennych-technologii-do-krajow-trzecich.html", "date_published": "2023-06-20 08:25:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0142aszczak w Pary\u017cu. Rozmawia\u0142 z ministrem obrony Francji o wsp\u00f3\u0142pracy dwustronnej i sytuacji bezpiecze\u0144stwa w regionie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6RNktkuTURBXy9mMTU3Y2ZlMy0zMjQ2LTQxZWYtYjdmZC0zNDU0ZWU5OGNhZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak rozmawia\u0142 z ministrem si\u0142 zbrojnych Francji o wsp\u00f3\u0142pracy dwustronnej i sytuacji bezpiecze\u0144stwa w regionie. Spotka\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c z prezydentem Francji Emmanuelem Macronem - przekaza\u0142 MON.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8736889,blaszczak-w-paryzu-rozmawial-z-ministrem-obrony-francji-o-wspolpracy.html", "date_published": "2023-06-20 07:55:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polityka dywidendowa Dr Irena Eris zak\u0142ada przeznaczanie 40-70 proc. skons. zysk\u00f3w na dywidendy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8736884,polityka-dywidendowa-dr-irena-eris-zaklada-przeznaczanie-40-70-proc-skons-zyskow-na-dywidendy.html", "date_published": "2023-06-20 07:47:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oferta publiczna do 12,5 mln akcji Dr Irena Eris rusza z cen\u0105 maksymaln\u0105 12,8 z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/34-ktkuTURBXy80ZmI5ZjBjMS0zZTc1LTRjN2QtYjJkMS00M2YzMzg4M2E3ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8736881,oferta-publiczna-do-125-mln-akcji-dr-irena-eris-rusza-z-cena-maksymalna-128-zl.html", "date_published": "2023-06-20 07:44:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KGHM Polska Mied\u017a opracuje studium dot. budowy warzelni soli za szacunkowo do 1 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JQXktkuTURBXy8zM2QwOTcxNy0xOWFkLTQ1NjItOGU0ZC1kNzdhNzE0NDhkMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8736877,kghm-polska-miedz-opracuje-studium-dot-budowy-warzelni-soli-za-szacunkowo-do-1-mld-zl.html", "date_published": "2023-06-20 07:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny ropy we wtorek spadaj\u0105 o ok. 0,3 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h59ktkuTURBXy82MDM4NzRjNi0xMWM3LTQ5ZGUtODZkZC05MDI0OWVkOWJhNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bary\u0142ka ropy Brent na gie\u0142dzie w Londynie we wtorek oko\u0142o godz. 8.20 by\u0142a wyceniana na 75.87 dol. po zni\u017cce o 0,29 proc., a ropy WTI na gie\u0142dzie w Nowym Jorku spada\u0142a o 0,27 proc., do 71,12 dol.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8736850,ceny-ropy-we-wtorek-spadaja-o-ok-03-proc.html", "date_published": "2023-06-20 07:19:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Borys: Gospodarka przyspieszy od II kw. br., w 2024 wzrost PKB pow. 3 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ow-ktktTURBXy8zZTM4ZGRiYy1kMmM5LTRjMzMtOTlkNC02NzM0NTNlMzlkMmQucG5nkZMFzQEdzKA\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8736846,borys-gospodarka-przyspieszy-od-ii-kw-br-w-2024-wzrost-pkb-pow-3.html", "date_published": "2023-06-20 07:15:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koalicja Polski 2050 i PSL w ci\u0105gu miesi\u0105ca straci\u0142a 4,11 proc. poparcia [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2O1ktkuTURBXy9jM2JkMjVmOS03M2ViLTQxZjQtYjNlOC1kZDg3YzZiMDhmOTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Notowania koalicji Polski 2050 i PSL, spad\u0142y w ci\u0105gu miesi\u0105ca o 4,11 proc. do 9,8 proc., co daje ugrupowaniu czwarte miejsce - wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster dla &quot;Super Expressu&quot;, kt\u00f3ry gazeta publikuje we wtorek. Na pierwszym miejscu jest PiS z 34,3 proc., a na drugim KO (30,7 proc.).", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8736838,koalicja-polski-2050-i-psl-w-ciagu-miesiaca-stracila-411-proc-poparc.html", "date_published": "2023-06-20 07:03:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"WSJ\": Chiny chc\u0105 stworzy\u0107 wojskowy o\u015brodek szkoleniowy na Kubie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G2AktkuTURBXy8zYWY0ZmU0Ny1mMzYzLTQ5ODctOWIyMC1kOGVmYjkzYTUxMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny i Kuba negocjuj\u0105 obecnie plany budowy wojskowego o\u015brodka szkoleniowego na wyspie, co wywo\u0142a\u0142o alarm w USA, kt\u00f3re obawiaj\u0105 si\u0119 chi\u0144skich \u017co\u0142nierzy i operacji wywiadowczych, jakie mog\u0142yby by\u0107 przeprowadzane z odleg\u0142o\u015bci zaledwie 160 kilometr\u00f3w od ameryka\u0144skiego wybrze\u017ca - pisze we wtorek dziennik &quot;Wall Street Journal&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8736831,wsj-chiny-chca-stworzyc-wojskowy-osrodek-szkoleniowy-na-kubie.html", "date_published": "2023-06-20 06:56:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Ukrai\u0144ska kontrofensywa odnosi sukcesy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cwoktkuTURBXy83ZWZjNzIzYS05MzEwLTQ5ZjctYmVkNS03ZjM4Y2M2Y2I4M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y ukrai\u0144skie przeprowadzi\u0142y operacje kontrofensywne na trzech odcinkach frontu i 19 czerwca odnios\u0142y tam sukcesy - informuje w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8736801,isw-ukrainska-kontrofensywa-odnosi-sukcesy.html", "date_published": "2023-06-20 06:27:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Emerytury wy\u017csze o kilkaset z\u0142otych? Taki ma by\u0107 efekt waloryzacji sk\u0142adek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8OGktkuTURBXy80NWQ1MThjMy1jZDk3LTRhMjgtOGU3Ny1mNTRjMmI1NmUyNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wska\u017aniki waloryzacji sk\u0142adek maj\u0105 wymierne prze\u0142o\u017cenie na wysoko\u015b\u0107 przysz\u0142ych emerytur. Po tegorocznej waloryzacji niekt\u00f3re osoby mog\u0105 liczy\u0107 na \u015bwiadczenie wy\u017csze nawet o kilkaset z\u0142otych \u2013 wskazuje prezes Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8736798,emerytury-wyzsze-o-kilkaset-zlotych-taki-ma-byc-efekt-waloryzacji-skl.html", "date_published": "2023-06-20 06:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosjanie ostrzelali infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105 we Lwowie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wugktkuTURBXy81ZDhlNGRmZi1iNzgyLTQyMTEtOWE1Yi03MjMzOTZmYTY0YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja przeprowadzi\u0142a w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek atak powietrzny na infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105 we Lwowie. Nikt nie zosta\u0142 ranny - poinformowa\u0142 na Telegramie szef w\u0142adz obwodu lwowskiego Maksym Kozycki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8736791,rosjanie-ostrzelali-infrastrukture-krytyczna-we-lwowie.html", "date_published": "2023-06-20 06:21:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty we wtorek rano os\u0142abi\u0142 si\u0119 wobec g\u0142\u00f3wnych walut", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O7yktkuTURBXy85YzZkYTRlOS1kODUxLTQ0MTQtYjI4Ni1jNTE4ZmQ4ZTExMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek rano polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o 4,45 z\u0142, frank szwajcarski 4,54 z\u0142, a dolar \u2013 4,08 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8736789,kursy-walut-zloty-we-wtorek-rano-oslabil-sie-wobec-glownych-walut.html", "date_published": "2023-06-20 06:19:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dlaczego Trump nie odda\u0142 tajnych dokument\u00f3w? Kuriozalne wyja\u015bnienie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-K7ktkuTURBXy82YjY2YWVkOS0yYmVjLTRlMTctYTA4Mi00ZTZkNTQxODc0OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie odda\u0142em w\u0142adzom pude\u0142ek z tajnymi dokumentami, bo by\u0142y w nich przemieszane m.in. moje ubrania - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w wywiadzie dla telewizji Fox News Donald Trump. By\u0142y prezydent USA stwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce mia\u0142 prawo wywie\u017a\u0107 dokumenty z Bia\u0142ego Domu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8736788,dlaczego-trump-nie-oddal-tajnych-dokumentow-kuriozalne-wyjasnienie.html", "date_published": "2023-06-20 06:19:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niebezpieczne zjawiska pogodowe zagra\u017caj\u0105 ponad 50 mln Amerykan\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_cTktkuTURBXy8wOTYyNTAzYS05NDI1LTQ4ZmUtYTkzZS1iNDAxODA3YmM3YjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Burze, tornada i upa\u0142y. Niebezpieczne zjawiska pogodowe zagra\u017caj\u0105 ponad 50 mln Amerykan\u00f3w. Na ekstremaln\u0105 pogod\u0119 najbardziej nara\u017cone s\u0105 po\u0142udniowe obszary kraju - podaj\u0105 lokalne media.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8736786,niebezpieczne-zjawiska-pogodowe-zagrazaja-ponad-50-mln-amerykanow.html", "date_published": "2023-06-20 06:15:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejny atak dron\u00f3w na Kij\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GI-ktkuTURBXy80NjlhZjg2Ny05ZmEwLTRhOTItYWUyNS1iODE0ZjEzMzI5MGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja przeprowadzi\u0142a w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek atak dronami na Kij\u00f3w - poinformowa\u0142y w\u0142adze obwodu kijowskiego. Wojska ukrai\u0144skie uruchomi\u0142y obron\u0119 powietrzn\u0105. W stolicy s\u0142ycha\u0107 by\u0142o wybuchy", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8736784,kolejny-atak-dronow-na-kijow.html", "date_published": "2023-06-20 06:12:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Elon Musk prezydentem USA? Chyba nie, ale Tesla b\u0119dzie inwestowa\u0142a we Francji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KB4ktkuTURBXy8yYjZjOGNiNC02MjBiLTQyOWYtOTlhOC0yZDgwOTBjMjNiMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jest bardzo prawdopodobne, \u017ce Tesla zrobi co\u015b bardzo wa\u017cnego we Francji \u2013 zapowiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek miliarder Elon Musk w wywiadzie dla stacji telewizyjnej France 2. Poinformowa\u0142, \u017ce nie chce startowa\u0107 w wyborach prezydenckich w USA.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8736782,elon-musk-prezydentem-usa-chyba-nie-ale-tesla-bedzie-inwestowala-we.html", "date_published": "2023-06-20 06:08:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjska Izba Gmin zdecydowa\u0142a. Boris Johnson \u015bwiadomie wprowadzi\u0142 w b\u0142\u0105d parlament", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hg6ktkuTURBXy9jYWVkZWVhMy1mNjdmLTQ2MTgtOTljNS0wNjc1N2MzYmE5YjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjska Izba Gmin zdecydowan\u0105 wi\u0119kszo\u015bci\u0105 g\u0142os\u00f3w popar\u0142a w poniedzia\u0142ek p\u00f3\u017anym wieczorem raport komisji ds. przywilej\u00f3w, kt\u00f3ry stwierdza, \u017ce by\u0142y premier Boris Johnson sk\u0142adaj\u0105c wyja\u015bnienia w sprawie imprez na Downing Street w czasie restrykcji covidowych \u015bwiadomie wprowadzi\u0142 w b\u0142\u0105d parlament.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8736777,brytyjska-izba-gmin-zdecydowala-boris-johnson-swiadomie-wprowadzil-w.html", "date_published": "2023-06-20 06:03:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina zapowiada, \u017ce jej najwi\u0119kszy cios w ofensywie dopiero nadejdzie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WOOktkuTURBXy9mN2JiNDllOS1hNDc2LTQ4YTAtOGY5Yi1jNzE5MDM5OWIzODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiceminister obrony Ukrainy Hanna Malar napisa\u0142a w serwisie Telegram, \u017ce &quot;najwi\u0119kszy cios&quot; w ukrai\u0144skiej kampanii wojskowej ma dopiero nadej\u015b\u0107. Przyzna\u0142a jednak, \u017ce zmagania na froncie s\u0105 trudne, poniewa\u017c Rosja robi wszystko, co w jej mocy, aby powstrzyma\u0107 ofensyw\u0119 - poda\u0142 Reuters.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8736775,ukraina-zapowiada-ze-jej-najwiekszy-cios-w-ofensywie-dopiero-nadejdzi.html", "date_published": "2023-06-20 05:59:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po\u017cary w Kanadzie. Sp\u0142on\u0119\u0142o ju\u017c 6 mln hektar\u00f3w las\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TszktkuTURBXy8xZGEwNDljYy0zZTk4LTQ2MjUtOWI5OS02MTI1YmU2ZWZkYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W po\u017carach las\u00f3w w Kanadzie sp\u0142on\u0119\u0142o od pocz\u0105tku roku 6 mln hektar\u00f3w; to 18 razy wi\u0119cej ni\u017c \u015brednia z dziesi\u0119ciu lat w tym okresie \u2013 poinformowa\u0142 podczas poniedzia\u0142kowej konferencji prasowej minister zdrowia Jean-Yves Duclos.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8736772,pozary-w-kanadzie-splonelo-juz-6-mln-hektarow-lasow.html", "date_published": "2023-06-20 05:55:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Holandia ma ponad p\u00f3\u0142 miliona punkt\u00f3w \u0142adowania aut elektrycznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jDLktkuTURBXy81MDU5MzRiNS1lYzNjLTQ0YWItYTQwMi01OThmYmYwN2Y1NmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak wynika z najnowszych danych przedstawionych w poniedzia\u0142ek holenderskim parlamentarzystom przez NAL, agencj\u0119 zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 wdra\u017caniem programu infrastruktury \u0142adowania aut elektrycznych, liczba punkt\u00f3w, w kt\u00f3rych mo\u017cna na\u0142adowa\u0107 samoch\u00f3d nap\u0119dzany pr\u0105dem, przekroczy\u0142a w Holandii 500 tys.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8736770,holandia-ma-ponad-pol-miliona-punktow-ladowania-aut-elektrycznych.html", "date_published": "2023-06-20 05:51:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Powstanie koalicja cybernetyczna wspieraj\u0105ca Ukrain\u0119?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sgXktkuTURBXy85YjE5M2U4Zi0zMmZkLTQ0N2MtOWYzZi05MmY4NGU0NGI4NTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nasi partnerzy wyst\u0105pili z inicjatyw\u0105 utworzenia w ramach grupy kontaktowej ds. wsparcia obronnego Ukrainy, czyli tzw. formatu Ramstein koalicji cybernetycznej (koalicji IT) na wz\u00f3r wcze\u015bniejszych koalicji czo\u0142gowej i samolotowej - oznajmi\u0142 w poniedzia\u0142ek ukrai\u0144ski minister obrony O\u0142eksij Reznikow.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8736769,powstanie-koalicja-cybernetyczna-wspierajaca-ukraine.html", "date_published": "2023-06-20 05:49:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tajny przepis resortu zdrowia mo\u017ce wprowadzi\u0107 rewolucj\u0119 na rynku lekowym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NRBktkuTURBXy81ZGFjMGIyNS05NmE4LTQzYjYtOWFhMi0zN2Y4YmM3ZTA3OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Refundacja z urz\u0119du oraz najta\u0144sze leki na listach ministerialnych \u2013 to dwie fundamentalne zmiany, kt\u00f3re resort zdrowia wprowadzi\u0142 na ostatniej prostej w pracach nad ustaw\u0105 refundacyjn\u0105. Jest szansa, \u017ce projektem zajmie si\u0119 Sejm ju\u017c podczas lipcowego posiedzenia.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8736540,tajny-przepis-resortu-zdrowia-moze-wprowadzic-rewolucje-na-rynku-lekow.html", "date_published": "2023-06-20 05:41:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orlen zapowiada wsp\u00f3lne inwestycje z Saudi Aramco. Jedn\u0105 z nich jest wielkoskalowy kraker parowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9x_ktkuTURBXy9lODQ0YzRjMi0wOTFiLTQxOWEtOTAwZi1jN2M3YTdmZGZiNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie wygasa dyskusja o warunkach wej\u015bcia Saudyjczyk\u00f3w do Rafinerii Gda\u0144skiej. Orlen zapowiada wsp\u00f3lne inwestycje, cho\u0107 w dalszym ci\u0105gu niewiele wiemy o ich szczeg\u00f3\u0142ach.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8736568,orlen-zapowiada-wspolne-inwestycje-z-saudi-aramco-jedna-z-nich-jest-w.html", "date_published": "2023-06-20 05:34:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Podr\u00f3\u017c pendolino ze stolicy do Gda\u0144ska najcz\u0119\u015bciej trwa d\u0142u\u017cej ni\u017c wynika z rozk\u0142adu. Dlaczego?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wzdktkuTURBXy83ZTllYzU2Yi0zMjQ5LTQyZWQtOTllMC00ZTMxMmZhZGZhNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przez ci\u0105g\u0142e usterki urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem kolejowym podr\u00f3\u017c pendolino na trasie Warszawa\u2013Gda\u0144sk cz\u0119sto trwa d\u0142u\u017cej.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8736564,podroz-pendolino-ze-stolicy-do-gdanska-najczesciej-trwa-dluzej-niz-wyn.html", "date_published": "2023-06-20 05:29:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tesla daje 8 tys. dol. rabatu i 3 lata darmowego \u0142adowania. Oferta dotyczy dw\u00f3ch modeli aut", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LN7ktkuTURBXy85Njg5YmNhNS00YmU3LTQ2ZjMtYmEyMS1iYjBkYTdiOTYxMzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tesla zn\u00f3w majstruje przy cenach swoich aut. Tym razem koncern oferuje zni\u017ck\u0119 w wysoko\u015bci oko\u0142o 8 tys. USD na nowe pojazdy Model S i Model X w ramach przypadaj\u0105cej na koniec kwarta\u0142u wyprzeda\u017cy, poinformowa\u0142 Electrek, ameryka\u0144ski serwis informacyjny po\u015bwi\u0119cony transportowi elektrycznemu i zr\u00f3wnowa\u017conej energii, nie powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8736209,tesla-daje-8-tys-dol-rabatu-i-3-lata-darmowego-ladowania-oferta-dot.html", "date_published": "2023-06-20 04:55:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Elektryczny samoch\u00f3d z manualn\u0105 skrzyni\u0105 bieg\u00f3w. Gad\u017cet czy przysz\u0142o\u015b\u0107 elektromobilno\u015bci?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nxektkuTURBXy81N2M1Yzg5OC04ODg4LTRmMjctOTMxYS04YWVhNDdjZDNkYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na pierwszy rzut oka samoch\u00f3d elektryczny z manualn\u0105 skrzyni\u0105 bieg\u00f3w nie ma sensu, jednak Toyota widzi to inaczej. Japo\u0144ski koncern motoryzacyjny zbudowa\u0142 prototyp Lexusa UX 300e z d\u017awigni\u0105 zmiany bieg\u00f3w i peda\u0142em sprz\u0119g\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8734575,elektryczny-samochod-z-manualna-skrzynia-biegow-gadzet-czy-przyszlosc.html", "date_published": "2023-06-20 04:45:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Alarmuj\u0105cy raport Instytutu Gallupa: W pracy do\u015bwiadczamy stresu na historycznie rekordowym poziomie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kRnktkuTURBXy85ZTY0ZjFjYi1lMTNmLTQ1YjYtYTFjZS02ZWNjYTVjOWU5YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Instytut Gallupa przeprowadzi\u0142 globalne badania pracownik\u00f3w, kt\u00f3rych wyniki opublikowa\u0142 w raporcie \u201eState of the Global Workplace 2023\u201d. Wyniki tej ankiety z pewno\u015bci\u0105 zaniepokoj\u0105 pracodawc\u00f3w, ale czy sk\u0142oni\u0105 ich do przemodelowania dotychczasowego modelu pracy?", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8736381,alarmujacy-raport-instytutu-gallupa-w-pracy-doswiadczamy-stresu-na-hi.html", "date_published": "2023-06-20 04:35:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Amazon, Starbucks, Microsoft i inne mi\u0119dzynarodowe firmy wyszkol\u0105 i zatrudni\u0105 250 000 uchod\u017ac\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uu7ktkuTURBXy80N2Y0MGNiNS01YWM0LTRjMTYtOGU4My1lNWVjMzNiZjE0YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />20 czerwca obchodzimy ustanowiony przez ONZ w 2000 roku Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Uchod\u017acy. Z tej okazji 41 mi\u0119dzynarodowych korporacji, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych znalaz\u0142y si\u0119 m.in. Amazon, Starbucks, Microsoft, Randstad czy Cisco, zobowi\u0105za\u0142o si\u0119 do zapewnienia miejsc pracy i szkole\u0144 dla 250 000 os\u00f3b, kt\u00f3re znalaz\u0142y si\u0119 w kryzysie uchod\u017aczym.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8736695,amazon-starbucks-microsoft-i-inne-miedzynarodowe-firmy-wyszkola-i-za.html", "date_published": "2023-06-20 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co wygrana Erdogana oznacza dla tureckiej liry? [ANALIZA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qr-ktkuTURBXy9hOTU0YTRjOS0wYWQzLTQ0YzQtOWVmMi0xZWNjMGQyZGMwNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lira turecka pozostaje jedn\u0105 z najgorzej radz\u0105cych sobie w tym roku walut na \u015bwiecie. Po gwa\u0142townej wyprzeda\u017cy do najni\u017cszych w historii poziom\u00f3w jej deprecjacja jeszcze si\u0119 pog\u0142\u0119bi\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8736211,co-wygrana-erdogana-oznacza-dla-tureckiej-liry-analiza.html", "date_published": "2023-06-20 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA s\u0105 nadal uzale\u017cnione od wzbogaconego uranu z Rosji. Problem mo\u017ce si\u0119 pog\u0142\u0119bi\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x8KktkuTURBXy9iZWM5YTNkNC1kZDcwLTQzMTAtOWJlYi1mZmMzM2QxOGQ1NzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pr\u00f3by odstawienia uranu z Kremla jak dot\u0105d nie powiod\u0142y si\u0119. W ubieg\u0142ym roku Rosja nadal by\u0142a najwi\u0119kszym dostawc\u0105 paliwa dla ameryka\u0144skich reaktor\u00f3w j\u0105drowych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8735150,usa-sa-nadal-uzaleznione-od-wzbogaconego-uranu-z-rosji-problem-moze-s.html", "date_published": "2023-06-20 03:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]