[{"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "GPS to ju\u017c prze\u017cytek. Pojawi\u0142 si\u0119 nowy spos\u00f3b nawigacji", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"729\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/promieniowanie.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/promieniowanie.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>GPS, czyli Global Positioning System, umo\u017cliwia nawigacj\u0119 satelitarn\u0105. Opracowany na potrzeby ameryka\u0144skiego wojska, od lat jest dost\u0119pny dla og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa, lecz nie da si\u0119 ukry\u0107, i\u017c takie rozwi\u0105zanie ma pewne wady. Jednym z podstawowych problem\u00f3w s\u0105 ograniczenia w zakresie \u201cprzebijania\u201d si\u0119 przez budynki, ska\u0142y czy wod\u0119. Chc\u0105 upora\u0107 si\u0119 z tymi trudno\u015bciami, naukowcy z Japonii [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/mups-alternatywa-dla-gps-nowy-sposob-nawigacji", "date_published": "2023-06-20 19:01:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Nie czujmy si\u0119 wyj\u0105tkowi; inwestycja Intela w Polsce to piku\u015b przy wydatkach u naszych s\u0105siad\u00f3w", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1438\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/Intel-Meteor-Lake-procesor-VPU.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/Intel-Meteor-Lake-procesor-VPU.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Nie umilk\u0142y jeszcze echa wizyty w Polsce Pata Gelsingera, prezesa firmy Intel, kt\u00f3ra zamierza zainwestowa\u0107 u nas 4,6 mld dolar\u00f3w w Zak\u0142ad Integracji i Testowania P\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w, kt\u00f3ry ma powsta\u0107 pod Wroc\u0142awiem, a tu okazuje si\u0119, \u017ce jest to jedynie skromna wisienka na ogromnym inwestycyjnym torcie. Intel zamierza bowiem otworzy\u0107 kolejne zak\u0142ady. Uzale\u017cnienie od azjatyckich fabryk [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/nie-czujmy-sie-wyjatkowi-inwestycja-intela-w-polsce-to-pikus-przy-wydatkach-u-naszych-sasiadow", "date_published": "2023-06-20 18:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Energetyczny kryzys za\u017cegnany. Oto zasilany s\u0142o\u0144cem reaktor generuj\u0105cy paliwa z plastiku i dwutlenku w\u0119gla", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Reaktor-kryzys-energetyczny-3.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1800\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Reaktor-kryzys-energetyczny-3.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Naukowcy stworzyli reaktor zasilany energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105, kt\u00f3ry przekszta\u0142ca dwutlenek w\u0119gla (CO2) i odpady z tworzyw sztucznych w u\u017cyteczne chemikalia, bo paliwa przyjazne \u015brodowisku oraz inne cenne produkty chemiczne.  Zasila go S\u0142o\u0144ce, po\u017cera zanieczyszczenia i zapewnia paliwo. Ten reaktor to rozwi\u0105zanie kryzusu energetycznego Naukowcy z Cambrige University stworzyli istne lekarstwo na problemy dzisiejszego \u015bwiata, bo reaktor, [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/energia-kryzys-reaktor-co2", "date_published": "2023-06-20 17:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Przegl\u0105darka Opera nie doczeka setnej wersji. W\u0142a\u015bnie przekaza\u0142a pa\u0142eczk\u0119 nast\u0119pcy z wbudowanym AI", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"746\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/operaone-1.png\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1334\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/operaone-1.png\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Najnowsze wcielenie przegl\u0105darki Opera, kt\u00f3ra przesz\u0142a faz\u0119 test\u00f3w, jest gotowa do pobrania. Opera One wprowadza elementy generatywnej SI. Dost\u0119p do us\u0142ugi o nazwie Aria mo\u017cna uzyska\u0107 za pomoc\u0105 nowego wiersza polece\u0144 oraz z paska bocznego. Oferuje ona bezp\u0142atny dost\u0119p do rozwi\u0105zania bazuj\u0105cego na modelu j\u0119zykowym GPT, ale ulepszonego o aktualizowane w czasie rzeczywistym informacje z [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/przegladarka-opera-one-finalna-do-pobrania", "date_published": "2023-06-20 16:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Koniec z wizytami w serwisie z ka\u017cd\u0105 drobnostk\u0105. Smartfony Samsunga naprawisz samodzielnie tak\u017ce w Polsce", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"788\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/02/samsung-galaxy-s22-ultra-12-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1400\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/02/samsung-galaxy-s22-ultra-12-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W ubieg\u0142ym roku ameryka\u0144scy klienci Samsunga dostali mo\u017cliwo\u015b\u0107 samodzielnej naprawy niekt\u00f3rych urz\u0105dze\u0144 producenta. Od tamtej pory gigant sukcesywnie pracowa\u0142 nad rozszerzeniem programu tak\u017ce na inne kraje i ku naszemu zdziwieniu, wprowadzaj\u0105c t\u0119 opcj\u0119 do Europy, firma nie zapomnia\u0142a r\u00f3wnie\u017c o Polsce.   Samsung rozszerza program samodzielnej naprawy smartfon\u00f3w na kolejne kraje Po zako\u0144czeniu gwarancji na [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/samsung-program-samodzielnej-naprawy-smartfonow-dostepny-w-polsce", "date_published": "2023-06-20 16:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Smartfony padaj\u0105 jak muchy. Ju\u017c czwarty producent wycofuje si\u0119 z rynku", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/realme-11-pro-plus-33.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/realme-11-pro-plus-33.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Nokia nie bierze je\u0144c\u00f3w i konsekwentnie kosi kolejnych chi\u0144skich producent\u00f3w. Do Oppo, OnePlusa i Vivo do\u0142\u0105cza Realme, czyli kolejna marka nale\u017c\u0105ca do Grupy BBK. \u017bniwa Nokii na niemieckim rynku. Realme pakuje walizki Realme to ostatni producent Grupy BBK, kt\u00f3ry pozosta\u0142 na niemieckim rynku smartfon\u00f3w, ale jak informuje NextPit, to ju\u017c nied\u0142ugo si\u0119 zmieni. Firma potwierdzi\u0142a [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/realme-wycofuje-sie-z-rynku-vivo-oppo-oneplus", "date_published": "2023-06-20 15:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Ile zap\u0142acisz za Spotify? Nadchodzi nowy, dro\u017cszy abonament", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/spotify-nowy-plan.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/spotify-nowy-plan.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Spotify w ostatnim czasie raczy nas mniej lub bardziej po\u017c\u0105danymi nowo\u015bciami. Niestety szwedzki serwis streamuj\u0105cy muzyk\u0119 ma te\u017c \u2013 podobnie jak inne aplikacje \u2013 nieprzyjemne parcie na upodabnianie si\u0119 do TikToka. \u00a0Tymczasem tego, czego subskrybenci naprawd\u0119 oczekuj\u0105, nie ma nadal. Tak, chodzi o bezstratn\u0105 jako\u015b\u0107 d\u017awi\u0119ku, czyli co\u015b, o czym s\u0142yszymy ju\u017c od przynajmniej sze\u015bciu [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/spotify-hi-fi-nowy-plan-supremium", "date_published": "2023-06-20 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Diablo IV &#8211; test wydajno\u015bci kart graficznych Nvidia", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Diablo-IV-test-wydajnosci-kart-graficznych-Nvidia.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Diablo-IV-test-wydajnosci-kart-graficznych-Nvidia.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Diablo IV to jedna z najg\u0142o\u015bniejszych premiera 2023 roku. Czy producenci dobrze zoptymalizowali tytu\u0142 i jaka karta graficzna wystarczy do p\u0142ynnej rozgrywki w wybranej rozdzielczo\u015bci? Wymagania Diablo IV Jak sami widzicie, wymagania nie s\u0105 du\u017ce. Nawet przy Ultra 4K wspomniany procesor to i7-8700K, czyli konstrukcja z Q4 2017 roku. Karta graficzna to RTX 3080, czyli [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/diablo-iv-test-wydajnosci-kart-graficznych-nvidia", "date_published": "2023-06-20 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Trwaj\u0105 Intel Gamer Days &#8211; promocje, rabaty i wi\u0119cej promocji", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1440\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/Intel-Core-procesory.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/Intel-Core-procesory.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Je\u015bli jeszcze nie wiesz, czym s\u0105 Intel Gamer Days to \u015bpieszymy z wyja\u015bnieniami. To coroczna promocja kierowana nie tylko dla graczy. Ka\u017cdy, kto potrzebuje podzespo\u0142\u00f3w lub gotowego sprz\u0119tu znajdzie co\u015b dla siebie. Intel Game Days &#8211; co mo\u017cna kupi\u0107 w promocji? Promocyjne ceny w ramach Intel Gamer Days obowi\u0105zuj\u0105 do 30 czerwca 2023 roku. Wbrew [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/trwaja-intel-gamer-days-promocje-rabaty-i-wiecej-promocji", "date_published": "2023-06-20 13:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Brytyjczycy che\u0142pi\u0105 si\u0119 perowskitami nie z tego \u015bwiata. Tymczasem w Polsce jest ju\u017c co\u015b podobnego", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1707\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/pexels-erik-mclean-12698668-scaled.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/pexels-erik-mclean-12698668-scaled.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Czy perowskitowe ogniwa s\u0142oneczne mog\u0105 funkcjonowa\u0107 przy sztucznym \u015bwietle? Owszem. Dowiedli tego brytyjscy naukowcy, opracowuj\u0105c innowacyjny model. Okazuje si\u0119, \u017ce w Polsce r\u00f3wnie\u017c trwaj\u0105 badania nad czym\u015b podobnym. Na \u0142amach Applied Energy Materials pojawi\u0142 artyku\u0142 naukowc\u00f3w z brytyjskiego University of Strathclyde w Glasgow, w kt\u00f3rym wykazano, \u017ce perowskitowe ogniwa s\u0142oneczne mog\u0105 r\u00f3wnie\u017c s\u0142u\u017cy\u0107 do produkcji [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/perowskity-dzialaja-przy-sztucznym-swietle-w-polsce-tez", "date_published": "2023-06-20 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Smartfony z serii Realme 11 Pro 5G ju\u017c w Polsce. Poznajcie ich ceny i szczeg\u00f3\u0142y promocji na start", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/realme-11-pro-plus-34.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/realme-11-pro-plus-34.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Zgodnie z wcze\u015bniejsz\u0105 zapowiedzi\u0105, Realme wprowadzi\u0142o dzisiaj do naszego kraju dwa nowe smartfony \u2013 Realme 11 Pro 5G i 11 Pro+ 5G. Cechuj\u0105ce si\u0119 eleganckim, przykuwaj\u0105cym wzrok wzornictwem urz\u0105dzenia maj\u0105 sporo do zaoferowania, bo na pok\u0142adzie jednego z nich znalaz\u0142 si\u0119 nawet 200-megapikselowy aparat. Przyjrzyjmy si\u0119 bli\u017cej obu modelom, a tak\u017ce sprawd\u017amy, w jakiej cenie [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/realme-11-pro-5g-i-realme-11-pro-plus-5g-premiera-w-polsce-ceny", "date_published": "2023-06-20 11:32:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Dlatego TikTok tak dobrze uzale\u017cnia. Sprz\u0119t Nvidii nap\u0119dza &#8220;chi\u0144sk\u0105 bro\u0144&#8221; w twoim smartfonie", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1078\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/tiktok-pionowe-video-3.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/tiktok-pionowe-video-3.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Wiele mo\u017cna powiedzie\u0107 na temat aplikacji TikTok, ale odpowiedzialnej za ni\u0105 firmie nie mo\u017cna odm\u00f3wi\u0107 perfekcyjnego wykorzystania zar\u00f3wno psychologicznych zagrywek, jak i potencja\u0142u technologicznego, kt\u00f3rego zapewnia m.in. sprz\u0119t Nvidii. Sztuczna inteligencja i ludzka u\u0142omno\u015b\u0107, to niebezpieczny duet. TikTok potwierdza to z nawi\u0105zk\u0105 Pewn\u0105 dum\u0105 napawa mnie fakt, \u017ce TikTok jeszcze nigdy nie zawita\u0142 na m\u00f3j [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/tiktok-nvidia-smartfon-bron", "date_published": "2023-06-20 10:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Realme 11 Pro 5G \u2013 ambitny, ale czy da rad\u0119 konkurencji?", "description": "<img alt=\"Realme 11 Pro 5G\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1707\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Realme-11-Pro-5G-003.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Realme-11-Pro-5G-003.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Premiery smartfon\u00f3w nale\u017c\u0105cych do klasy \u015bredniej nie wzbudzaj\u0105 takich emocji, jak wydarzenia dotycz\u0105ce flagowc\u00f3w. To jednak te urz\u0105dzenia s\u0105 najcz\u0119\u015bciej kupowane przez klient\u00f3w i to tu konkurencja jest najbardziej zajad\u0142a. Do klasy \u015bredniej nale\u017cy tak\u017ce najnowszy Realme 11 Pro 5G. Czy warto na niego postawi\u0107? Realme 11 Pro 5G \u2013 specyfikacja techniczna Parametr Warto\u015b\u0107 Procesor [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/realme-11-pro-5g-test-recenzja-opinia", "date_published": "2023-06-20 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Test Realme 11 Pro+ &#8211; olej flagowce! Dobry aparat mo\u017cna mie\u0107 taniej", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/realme-11-pro-plus-15.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/realme-11-pro-plus-15.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Realme 11 Pro+ to jeden z ciekawszych smartfon\u00f3w, jakie w najbli\u017cszym czasie b\u0119dziecie mogli kupi\u0107 na polskim rynku. A powod\u00f3w takiego stanu rzeczy jest co najmniej kilka. Specyfikacja Realme 11 Pro+ W zestawie ze smartfonem znajdziemy klucz do otwarcia gniazda kart SIM, kabel USB, \u0142adowark\u0119 o mocy 100 W i silikonowe, przezroczyste etui. Realme 11 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/realme-11-pro-plus-test-recenzja-aparat", "date_published": "2023-06-20 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Robi si\u0119 coraz ciekawiej. Do Polski wje\u017cd\u017ca producent samochod\u00f3w elektrycznych, kt\u00f3ry \u0142oi Tesl\u0119", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/BYD-Polska-dostawczaki-samochody-elektryczne-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/BYD-Polska-dostawczaki-samochody-elektryczne-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Ledwie kilka dni temu dowiedzieli\u015bmy si\u0119, \u017ce Intel wybuduje swoj\u0105 fabryk\u0119 p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w w naszym kraju, a teraz \u015bwiat obieg\u0142a wiadomo\u015b\u0107, \u017ce Polska powita kolejnego giganta technologicznego. Tym razem w gr\u0119 wchodzi producent aut elektrycznych, o kt\u00f3rym mogli\u015bcie jeszcze nie s\u0142ysze\u0107.\u00a0 Chi\u0144ski BYD w Polsce. Dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z Inter Cars samochody elektryczne firmy b\u0119d\u0105 oficjalnie dost\u0119pne [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/polska-byd-samochody-elektryczne", "date_published": "2023-06-20 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Sta\u0142o si\u0119 najgorsze. Zab\u00f3jcze drony USA pozby\u0142y si\u0119 ogranicze\u0144", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Drony-MQ-9-Reaper-USA-ladowanie-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1660\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Drony-MQ-9-Reaper-USA-ladowanie-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Im bardziej zaawansowany jest sprz\u0119t wojskowy, tym najcz\u0119\u015bciej bardziej zaawansowanej infrastruktury wymaga, co cz\u0119sto ogranicza zastosowanie niekt\u00f3rych maszyn zag\u0142ady. USA wiedz\u0105 o tym doskonale i dlatego w\u0142a\u015bnie d\u0105\u017c\u0105 do tego, aby zab\u00f3jcze drony mog\u0142y startowa\u0107 i l\u0105dowa\u0107 w dowolnej lokalizacji. Zab\u00f3jcze drony USA gotowe zawsze i wsz\u0119dzie. MQ-9 Reaper udowodni\u0142 swoj\u0105 wszechstronno\u015b\u0107 Zdolno\u015b\u0107 dron\u00f3w do [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/dron-mq-9-reaper-usa-ladowanie", "date_published": "2023-06-20 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Zaobserwowali obiekt przewidziany przez Einsteina. To jedna z najwi\u0119kszych tajemnic wszech\u015bwiata", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"2400\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/12/trojwymiarowy-model-supernowej.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2400\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/12/trojwymiarowy-model-supernowej.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Dziedzictwo Einsteina jest naprawd\u0119 imponuj\u0105ce i wygl\u0105da na to, \u017ce jeszcze przez d\u0142ugie lata \u015bwiat nauki b\u0119dzie z niego korzysta\u0142. Jednym z tego przyk\u0142ad\u00f3w s\u0105 badania oparte na soczewkowaniu grawitacyjnym. Zjawisko to przewidzia\u0142 w\u0142a\u015bnie Albert Einstein w ramach swojej og\u00f3lnej teorii wzgl\u0119dno\u015bci. Jak je wyja\u015bni\u0107? Najkr\u00f3cej rzecz ujmuj\u0105c, odnosi si\u0119 ono do sytuacji, w kt\u00f3rej [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/pierscien-einsteina-soczewkowanie-grawitacyjne", "date_published": "2023-06-20 07:00:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "To zdj\u0119cie musisz zobaczy\u0107. Przedstawia koszmar ka\u017cdego pilota wojskowych my\u015bliwc\u00f3w", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Flary-mysliwce-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1624\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Flary-mysliwce-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Prowadzenie wojen nie zmieni\u0142o si\u0119 od prehistorycznych. Aby wygra\u0107, jedna strona musi zabi\u0107 &#8220;tych z\u0142ych&#8221; szybciej ni\u017c oni zabij\u0105 ni\u0105 i w d\u0105\u017ceniu do tego zw\u0142aszcza w lotnictwie stosuje si\u0119 szereg finezyjnych sztuczek. Jedn\u0105 z nich w\u0142a\u015bnie pokaza\u0142o nam wyj\u0105tkowe zdj\u0119cie, przedstawiaj\u0105ce koszmarny moment w \u017cyciu ka\u017cdego pilota. O krok od tragedii. Wyj\u0105tkowe zdj\u0119cie przedstawia [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/zdjecie-mysliwiec-flary-koszmar", "date_published": "2023-06-20 03:59:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]