[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Polska si\u0119 zbroi. Kolejne czarne pantery przyp\u0142yn\u0119\u0142y do portu w Gdyni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/66/1c/z29779787M,Szef-MON--kolejne-czolgi-K2-w-Polsce.jpg\" vspace=\"2\" />Kolejnych siedem czo\u0142g\u00f3w K2 Black Panther z Korei Po\u0142udniowej dotar\u0142o do Polski - poinformowa\u0142 minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak. Szef MON przekaza\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce wojsko otrzyma nowe pistolety VIS 100.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29779776,polska-sie-zbroi-kolejne-czarne-pantery-przyplynely-do-portu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-19 19:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Spotkanie z Tuskiem w Kartuzach przerwane przez dziewczynk\u0119. Mia\u0142a do niego pro\u015bb\u0119. \"Nie mam wyj\u015bcia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/66/1c/z29779627M,Donald-Tusk-na-spotkaniu-z-mieszkancami-Kartuz.jpg\" vspace=\"2\" />Spotkanie Donalda Tuska w Kartuzach zosta\u0142o niespodziewanie przerwane przez ma\u0142\u0105 dziewczynk\u0119. Wiktoria podesz\u0142a do lidera PO i wr\u0119czy\u0142a mu ma\u0142y prezent. Mia\u0142a te\u017c pro\u015bb\u0119, by polityk porozmawia\u0142 z jej dziadkiem. - Nie mam wyj\u015bcia - skwitowa\u0142 by\u0142y premier.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29779456,spotkanie-z-tuskiem-w-kartuzach-przerwane-przez-dziewczynke.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-19 18:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Alpinista wspomina Kacpra Tekielego. \"To nie by\u0142 go\u015b\u0107, kt\u00f3ry w klapkach poszed\u0142 na Rysy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/64/1c/z29773441M,Kacper-Tekieli-nie-zyje.jpg\" vspace=\"2\" />- To nie by\u0142 go\u015b\u0107, kt\u00f3ry w klapkach poszed\u0142 na Rysy, to nie by\u0142 cz\u0142owiek, kt\u00f3ry nagle wsta\u0142 z fotela i stwierdzi\u0142, \u017ce przebiegnie maraton w 2 godziny 15 minut - powiedzia\u0142 w rozmowie z Polsat News alpinista Przemys\u0142aw Sobczyk, kt\u00f3ry zna\u0142 Kacpra Tekielego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29779259,alpinista-wspomina-kacpra-tekielego-to-nie-byl-gosc-ktory.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-19 17:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Legnica. Matka zn\u0119ca\u0142a si\u0119 nad czw\u00f3rk\u0105 swoich dzieci. 34-latka us\u0142ysza\u0142a zarzuty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/66/1c/z29779177M.jpg\" vspace=\"2\" />34-latka z Legnicy (woj. dolno\u015bl\u0105skie) zn\u0119ca\u0142a si\u0119 nad czw\u00f3rk\u0105 swoich dzieci, g\u0142odzi\u0142a je i bi\u0142a. Gdy kt\u00f3re\u015b z dzieci by\u0142o niepos\u0142uszne - ok\u0142ada\u0142a pi\u0119\u015bciami. Kobieta zosta\u0142a zatrzymana i us\u0142ysza\u0142a zarzut zn\u0119cania si\u0119 fizycznego i psychicznego. Najm\u0142odsze dziecko mia\u0142o miesi\u0105c, a najstarsze dziewi\u0119\u0107 lat. Kobieta w 2021 roku by\u0142a ju\u017c kara za zn\u0119canie si\u0119 nad dzie\u0107mi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29778809,legnica-matka-znecala-sie-nad-czworka-swoich-dzieci-34-latka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-19 16:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragedia pod Cz\u0119stochow\u0105. Kobieta mog\u0142a jeszcze \u017cy\u0107, gdy zabiera\u0142a j\u0105 \u015bmieciarka. S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/66/1c/z29779255M,Policja-na-wysypisku-smieci.jpg\" vspace=\"2\" />W Sobuczynie (woj. \u015bl\u0105skie) znaleziono cia\u0142o kobiety na wysypisku \u015bmieci. Jak podaj\u0105 \u015bledczy, ofiara mog\u0142a jeszcze \u017cy\u0107, gdy \u015bmieciarka zabra\u0142a j\u0105 wraz z odpadami na wysypisko. To wst\u0119pne wnioski po przeprowadzonej w pi\u0105tek sekcji zw\u0142ok.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29778912,tragedia-pod-czestochowa-kobieta-mogla-jeszcze-zyc-gdy-zabierala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-19 16:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "PE z wizyt\u0105 w Polsce. \"Agresywny\" Czarnek do niemieckiej pos\u0142anki: Twoi przodkowie zabili mn\u00f3stwo ludzi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/3f/1c/z29618640M,Czarnek-odpowiedzial-ZNP-na-Twitterze--zdjecie-ilu.jpg\" vspace=\"2\" />Przedstawiciele delegacji Parlamentu Europejskiego s\u0105 wyra\u017anie zaniepokojeni po wizycie w naszym kraju. Jak ocenili, \"wolno\u015b\u0107 medi\u00f3w w Polsce jest zagro\u017cona\", a nasz rz\u0105d \"wyra\u017anie inspiruje si\u0119 W\u0119grami\". Delegacja spotka\u0142a si\u0119 m.in. z ministrem Przemys\u0142awem Czarnkiem oraz szefem KRRiT Maciejem \u015awirskim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29778520,pe-z-wizyta-w-polsce-brutalny-czarnek-do-niemieckiej-poslanki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-19 14:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Terlikowski o wykazie ksi\u0119\u017cy pedofil\u00f3w: Ko\u015bci\u00f3\u0142 powinien prosi\u0107 o przebaczenie. Czas biegnie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/66/1c/z29778470M,Tomasz-Terlikowski.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wstrz\u0105saj\u0105ca lektura\" - napisa\u0142 Tomasz Terlikowski, dziennikarz i dzia\u0142acz katolicki w odpowiedzi na list\u0119 ksi\u0119\u017cy podejrzanych i skazanych za przest\u0119pstwa seksualne w czasach PRL, kt\u00f3r\u0105 opublikowa\u0142a \"Rzeczpospolita\". \"Je\u015bli po tym wstrz\u0105saj\u0105cym dokumencie znowu zapadnie cisza, to niestety trzeba b\u0119dzie uzna\u0107, \u017ce nadal w polskim Ko\u015bciele nie ma zrozumienia dla zbrodni, jaka si\u0119 wydarzy\u0142a\" - podkre\u015bli\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29778366,terlikowski-o-liscie-ksiezy-i-pedofilii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-19 13:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Znaleziono g\u0142owic\u0119 rakiety, kt\u00f3ra spad\u0142a pod Bydgoszcz\u0105. Pawe\u0142 Szrot: Zbudowana z betonu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Szef gabinetu prezydenta Pawe\u0142 Szrot przekaza\u0142, \u017ce odnaleziona zosta\u0142a g\u0142owica rakiety, kt\u00f3ra spad\u0142a w lesie pod Bydgoszcz\u0105. Jak przekaza\u0142, \"jest zbudowana z betonu\". Minister odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tak\u017ce do sprawy ewentualnych decyzji kadrowych w wojsku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29777719,znaleziono-glowice-rakiety-ktora-spadla-pod-bydgoszcza-pawel.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-19 11:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wy\u017c Ulla przyniesie du\u017ce zmiany w pogodzie. Czeka nas uderzenie lata? Nadchodzi zdecydowane ocieplenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/65/1c/z29777560M,Czeka-nas-gwaltowna-zmiana-pogody.jpg\" vspace=\"2\" />Ju\u017c w najbli\u017cszy weekend temperatura w niemal ca\u0142ej Polsce zacznie ponownie przekracza\u0107 20 st. C. Wszystko za spraw\u0105 w\u0119druj\u0105cego w kierunku Morza Ba\u0142tyckiego wy\u017cu Ulla. Przez kolejne dni cyklon przyniesie popraw\u0119 pogody i du\u017cy wzrost temperatury. Miejscami jednak mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 burze. Te b\u0119d\u0105 jedynie drobnym przerywnikiem s\u0142onecznej aury. Czy wysokie warto\u015bci zagoszcz\u0105 w Polsce na dobre?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29777203,duze-zmiany-w-pogodzie-czeka-nas-uderzenie-lata-temperatury.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-19 10:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Mateusz, ale z ciebie bambik!\". Przeciwnicy Tuska uwa\u017caj\u0105, \u017ce to rasizm. Co oznacza bambik?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3b/65/1c/z29775675M.jpg\" vspace=\"2\" />Sformu\u0142owanie \"bambik\", kt\u00f3re zosta\u0142o u\u017cyte przez Donalda Tuska w odniesieniu do premiera Mateusza Morawieckiego, wywo\u0142a\u0142o skrajnie r\u00f3\u017cne reakcje. Co oznacza bambik i w jakich sytuacjach jest u\u017cywane? Dlaczego przeciwnicy Tuska sugeruj\u0105, \u017ce to okre\u015blenie jest \"rasistowskie\"?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29776437,mateusz-ale-z-ciebie-bambik-przeciwnicy-tuska-uwazaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-19 10:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amier\u0107 Kamila z Cz\u0119stochowy. Media: Kolejnej osobie postawiono zarzuty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/55/1c/z29709173M,Aresztowanie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Kolejnej osobie postawiono zarzuty w \u015bledztwie dotycz\u0105cym \u015bmierci 8-letniego Kamila z Cz\u0119stochowy - podaje Polsat News. Artur J. odpowie za nieudzielenie pomocy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29777340,smierc-kamila-media-kolejnej-osobie-postawiono-zarzuty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-19 09:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Interwencja podczas miesi\u0119cznicy smole\u0144skiej. Policjant mia\u0142 skaka\u0107 po telefonie dziennikarza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/4c/1c/z29672286M,Funkcjonariusze-pilnuja-pomnika-smolenskiego-na-pl.jpg\" vspace=\"2\" />Dziennikarz internetowego \"Programu o Polsce\" relacjonowa\u0142 wydarzenia, kt\u00f3re mia\u0142y miejsce 10 maja przed pomnikami Ofiar Tragedii Smole\u0144skiej i prezydenta Lecha Kaczy\u0144skiego. W pewnym momencie, gdy nagrywa\u0142 telefonem wydarzenia zwi\u0105zane m.in. z protestem Lotnej Brygady Opozycji, jeden z funkcjonariuszy mia\u0142 wytr\u0105ci\u0107 mu telefon z r\u0105k. - Policjant zacz\u0105\u0142 skaka\u0107 po aparacie. Na nagraniu wida\u0107, jak pr\u00f3buj\u0119 jego nog\u0119 odci\u0105gn\u0105\u0107 i ratowa\u0107 m\u00f3j telefon. Wtedy funkcjonariusz mi zagrozi\u0142, \u017ce je\u015bli jeszcze raz spr\u00f3buj\u0119 to zrobi\u0107, to postawi mi zarzut napa\u015bci na policjanta - opisa\u0142 Adam Bysiek w rozmowie z WM.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29776796,interwencja-podczas-miesiecznicy-smolenskiej-policjant-mial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-19 09:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wi\u0119ksza liczba kontroli drogowych w ca\u0142ej Polsce. Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 policyjna akcja \"Pr\u0119dko\u015b\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/0a/1b/z28352810M,Kontrola-drogowa--pomiar-predkosci.jpg\" vspace=\"2\" />W ca\u0142ym kraju 19 maja zostan\u0105 przeprowadzone og\u00f3lnopolskie dzia\u0142ania kontrolno-prewencyjne o nazwie \"Pr\u0119dko\u015b\u0107\". Tego dnia na drogach odb\u0119dzie si\u0119 znacznie wi\u0119cej policyjnych kontroli pomiar\u00f3w pr\u0119dko\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29776819,wieksza-liczba-kontroli-drogowych-w-calej-polsce-rozpoczela.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-19 09:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Prymas polski odpowiada na g\u0142o\u015bn\u0105 publikacj\u0119 dot. pedofilii w Ko\u015bciele. \"Byli\u015bmy cz\u0119sto naiwni\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/58/1c/z29722873M.jpg\" vspace=\"2\" />\"Jeszcze raz pragn\u0119 za to przeprosi\u0107. Byli\u015bmy te\u017c cz\u0119sto naiwni w post\u0119powaniu wobec sprawc\u00f3w tych przest\u0119pstw\" - pisze w swoim komentarzu arcybiskup Wojciech Polak. Prymas polski i delegat episkopatu ds. ochrony dzieci i m\u0142odzie\u017cy odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do kwerendy dziennikarzy \"Rzeczpospolitej\". Wed\u0142ug ich ustale\u0144 duchowni i osoby zwi\u0105zane z Ko\u015bcio\u0142em w latach 1944-1989 skrzywdzi\u0142y co najmniej 1100 os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29776198,prymas-polski-odpowiada-na-glosna-publikacje-dot-pedofilii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-19 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Szcz\u0105tki rakiety pod Bydgoszcz\u0105. Nieoficjalnie: \u015aledztwo przejmuje Prokuratura Krajowa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aledztwo dotycz\u0105ce rakiety, kt\u00f3r\u0105 odnaleziono w lesie nieopodal Bydgoszczy, przej\u0119\u0142a Prokuratura Krajowa - donosi nieoficjalnie RMF FM. Od kwietnia post\u0119powanie prowadzi\u0142 wydzia\u0142 wojskowy Prokuratury Okr\u0119gowej w Gda\u0144sku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29776227,szczatki-rakiety-pod-bydgoszcza-nieoficjalnie-sledztwo-przejmuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-19 05:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rekrutacja do szk\u00f3\u0142 \u015brednich 2023. Do kiedy trzeba z\u0142o\u017cy\u0107 dokumenty? [TERMINY]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/63/65/1c/z29775459M,Rekrutacja-do-szkol-srednich-2023--Do-kiedy-trzeba.jpg\" vspace=\"2\" />W po\u0142owie maja zacz\u0119\u0142a si\u0119 rekrutacja do szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych. Do kiedy trzeba z\u0142o\u017cy\u0107 wnioski o przyj\u0119cie do wymarzonej szko\u0142y? W jakim terminie nale\u017cy z\u0142o\u017cy\u0107 pozosta\u0142e dokumenty? Podajemy terminy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29734827,rekrutacja-do-szkol-srednich-2023-do-kiedy-trzeba-zlozyc-dokumenty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-19 04:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]