[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Greenpeace \"niepo\u017c\u0105dany\" w Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XEaktkuTURBXy9mNTY1ZDVlMC0xMjA5LTQ4ODUtYWFlNi0yNzkxYTZjYzJhNzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Greenpeace uzna\u0142a w pi\u0105tek za absurdaln\u0105 decyzj\u0105 o uznaniu jej za &quot;niepo\u017c\u0105dan\u0105&quot; na terytorium Rosji. Postanowienie Moskwy oznacza, \u017ce ta mi\u0119dzynarodowa organizacja pozarz\u0105dowa, zajmuj\u0105ca si\u0119 ochron\u0105 \u015brodowiska, musi ca\u0142kowicie wynie\u015b\u0107 si\u0119 z tego kraju.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8719421,greenpeace-niepozadany-w-rosji.html", "date_published": "2023-05-19 20:00:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty w pi\u0105tek mocniejszy wobec dolara i euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GtoktkuTURBXy8yMDE0ZTBiMy0xNDZhLTQyMDgtYWRjMS1jYmI1OTE4MTYwMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek wieczorem dolar traci\u0142 wobec z\u0142otego, os\u0142abiaj\u0105c si\u0119 o 0,43 proc. Wzgl\u0119dem polskiej waluty zni\u017ckowa\u0142o r\u00f3wnie\u017c euro, o 0,03 proc. Dro\u017ca\u0142 natomiast frank szwajcarski, kt\u00f3ry umocni\u0142 si\u0119 do z\u0142otego o 0,15 proc.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8719346,kursy-walut-zloty-w-piatek-mocniejszy-wobec-dolara-i-euro.html", "date_published": "2023-05-19 17:12:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Ze\u0142enski jednak poleci na szczyt grupy G7", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/db3ktkuTURBXy9iZWVhZWE4Mi1mNGRjLTQ4ZTctODc2ZC1kYzdjZTAzYTU4ZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mog\u0119 potwierdzi\u0107, \u017ce prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w weekend we\u017amie udzia\u0142 w szczycie grupy G7 w japo\u0144skiej Hiroszimie i spotka si\u0119 tam z przyw\u00f3dc\u0105 USA Joe Bidenem - oznajmi\u0142 w pi\u0105tek szef biura (kancelarii) g\u0142owy pa\u0144stwa Andrij Jermak, cytowany przez agencj\u0119 Interfax-Ukraina.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8719344,prezydent-zelenski-jednak-poleci-na-szczyt-grupy-g7.html", "date_published": "2023-05-19 17:08:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczyt G7: Apel o \u015bwiat bez broni j\u0105drowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v41ktkuTURBXy8wYjc0YjRiYy1mZDZmLTRlMTgtOTlkOS0zMWQ1MGQ1NDU2MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obraduj\u0105cy w Hiroszimie w Japonii przyw\u00f3dcy kraj\u00f3w grupy G7 zaapelowali w pi\u0105tek o &quot;\u015bwiat bez broni j\u0105drowej&quot;. Wezwali przy tym Rosj\u0119, Iran, Chiny i Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105 do zaprzestania eskalacji nuklearnej i zgodzenia si\u0119 na nierozprzestrzenianie broni j\u0105drowej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8719329,szczyt-g7-apel-o-swiat-bez-broni-jadrowej.html", "date_published": "2023-05-19 16:03:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejne punkty na \"czarnej li\u015bcie\". Ministerstwo handlu USA doda\u0142o do niej 71 podmiot\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jYyktkuTURBXy8wZjE0Zjk0MS03ZDU3LTQyOGUtODgyYy04NDI3MzM1NGFkOWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo handlu USA poinformowa\u0142o w pi\u0105tek, \u017ce doda\u0142o do swojej &quot;czarnej listy&quot; 71 firm rosyjskich i powi\u0105zanych z Rosj\u0105 za wspieranie agresji na Ukrainie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8719295,kolejne-punkty-na-czarnej-liscie-ministerstwo-handlu-usa-dodalo-do-niej-71-podmiotow.html", "date_published": "2023-05-19 14:58:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konfederacja przed Lewic\u0105, PiS przed PO [SONDA\u017b CBOS]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UiPktkuTURBXy80MGI0NGM4My00MGM0LTRhYmMtOGU0NS04NGY0ODhkYjkyMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdyby wybory odbywa\u0142y si\u0119 w maju, najwy\u017csze poparcie uzyska\u0142yby: PiS z wynikiem 33 proc; KO - 23 proc. Konfederacja WiN- 8 proc., Koalicja Polska 2050 Szymona Ho\u0142owni i PSL - 6 proc. oraz Lewica - 6 proc. - wynika z najnowszego sonda\u017cu CBOS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8719270,konfederacja-przed-lewica-pis-przed-po-sondaz-cbos.html", "date_published": "2023-05-19 14:39:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rower - uniwersalny \u015brodek transportu. Tak b\u0119dzie go promowa\u0107 UNESCO. To polska inicjatywa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VD5ktkuTURBXy82M2Y5ZWI5NS0zZDZmLTQ5NTQtYjY5ZS0xNDg5MDgyZGM5YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z inicjatywy Polski Rada Wykonawcza UNESCO przyj\u0119\u0142a w pi\u0105tek decyzj\u0119 w sprawie promowania roweru jako uniwersalnego \u015brodka transportu - &quot;Bicycle for all \u2013 Bicycle for sustainable and healthy lifestyles\u201d (&quot;Rower dla Wszystkich \u2013 Rower dla zr\u00f3wnowa\u017conego i zdrowego stylu \u017cycia\u201d).", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8719257,rower-uniwersalny-srodek-transportu-tak-bedzie-go-promowac-unesco-to-polska-inicjatywa.html", "date_published": "2023-05-19 13:49:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rejestrujemy coraz wi\u0119cej samochod\u00f3w osobowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nNRktkuTURBXy9iNDEyOGY1YS1lMGMyLTRhNzEtOTNhMy1kMDQzOWRiMmYyZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug danych Instytutu Bada\u0144 Rynku Motoryzacyjnego SAMAR w marcu 2023 r. zarejestrowano w Polsce o 21,17 proc. wi\u0119cej samochod\u00f3w osobowych ni\u017c rok wcze\u015bniej. Dane skumulowane wykazuj\u0105 wzrost sprzeda\u017cy w 2023 roku o 17,78 proc \u2013 ocenili eksperci portalu autobaza.pl.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8719250,rejestrujemy-coraz-wiecej-samochodow-osobowych.html", "date_published": "2023-05-19 13:33:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile os\u00f3b skorzysta\u0142o z mo\u017cliwo\u015bci wyrobienia szybkiego paszportu tymczasowego?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TZmktkuTURBXy80MGM2OTMxNi1iMWQ3LTRkNTEtOGRhMS1mMGM0NDEyNGYzYzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c prawie 900 os\u00f3b skorzysta\u0142o z mo\u017cliwo\u015bci wyrobienia szybkiego paszportu tymczasowego na Lotnisku Chopina w Warszawie - przekaza\u0142 PAP wiceszef MSWiA Bartosz Grodecki. Doda\u0142, \u017ce liczba ta pokazuje, \u017ce punkt by\u0142 potrzebny i cieszy si\u0119 bardzo du\u017cym zainteresowaniem.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8719240,ile-osob-skorzystalo-z-mozliwosci-wyrobienia-szybkiego-paszportu-tymczasowego.html", "date_published": "2023-05-19 13:12:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska, japo\u0144ska i ukrai\u0144ska sp\u00f3\u0142ka stworz\u0105 niezale\u017cn\u0105 energetycznie Zielon\u0105 Stref\u0119 Przemys\u0142ow\u0105 w Buczy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zIQktkuTURBXy80ZmFmZjlmNS03OTIzLTQ3ZTYtYmM5OS04NGVhMzFkOGIzYjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8719229,polska-japonska-i-ukrainska-spolka-stworza-niezalezna-energetycznie-zielona-strefe-przemyslowa-w-buczy.html", "date_published": "2023-05-19 12:54:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowelizacja ustawy o VAT z podpisem Dudy. Rozwi\u0105\u017ce nieprawid\u0142owo\u015bci w sektorze e-commerce?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cFzktkuTURBXy9mOWZhYmEzMS1lYTIxLTQ5MDYtYmEyYi03ZTM4NjJjNGIyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy o VAT, kt\u00f3rej celem jest rozwi\u0105zanie problemu nieprawid\u0142owo\u015bci zwi\u0105zanych z VAT w sektorze e-commerce \u2013 poda\u0142a w pi\u0105tek Kancelaria Prezydenta RP.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8719215,nowelizacja-ustawy-o-vat-z-podpisem-dudy-rozwiaze-nieprawidlowosci-w-sektorze-e-commerce.html", "date_published": "2023-05-19 12:23:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjski W\u0142adywostok \"wr\u00f3ci\u0142 do macierzy\". Sta\u0142 si\u0119 portem tranzytowym dla chi\u0144skiego handlu wewn\u0119trznego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y-EktkuTURBXy84NTcwOGMzZi1mYjRlLTQ2YWItYWEyMy1lNzMwY2YzNDI5ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po zgodzie Moskwy chi\u0144skie w\u0142adze zatwierdzi\u0142y port we W\u0142adywostoku jako transgraniczny port tranzytowy dla chi\u0144skiego handlu krajowego - informuje chi\u0144ski &quot;Global Times&quot; . Cz\u0119\u015b\u0107 analityk\u00f3w wskazuje, \u017ce jest to &quot;dywidenda&quot; dla Chin od Rosji w zawi\u0105zku z wojn\u0105 na Ukrainie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8719213,rosyjski-wladywostok-wrocil-do-macierzy-port-tranzytowy-chinski-handel.html", "date_published": "2023-05-19 12:20:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lewica do opozycji: Podpiszmy porozumienie dotycz\u0105ce wsp\u00f3\u0142pracy po wyborach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HFtktkuTURBXy9mMTQzMjRlNy00Y2ZlLTQzYzUtYjFjNy05MzhkMTRkMTUzM2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />M\u00f3wi\u0119 do przyjaci\u00f3\u0142 z opozycji: prosz\u0119 podpiszmy porozumienie dotycz\u0105ce wsp\u00f3\u0142pracy po wyborach; je\u017celi PiS obejmie trzeci\u0105 kadencj\u0119, to b\u0119d\u0105 to rz\u0105dy autorytarne wybrane w demokratycznym g\u0142osowaniu - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8719211,lewica-do-opozycji-podpiszmy-porozumienie-dotyczace-wspolpracy-po-wyborach.html", "date_published": "2023-05-19 12:16:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczyt G7: Importerzy diament\u00f3w zablokowali embargo na rosyjskie kamienie szlachetne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MN-ktkuTURBXy8yNjE4NWZlZC0yMjdjLTRmMTktYjM1Yy03MjM3ZTk3YzVhYTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kraje G7 zgodzi\u0142y si\u0119 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 w celu \u015bledzenia rosyjskich diament\u00f3w, ale nie wprowadzi\u0142y zakazu ich importu - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek Bloomberg.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8719209,szczyt-g7-importerzy-diamentow-blokada-embargo-rosja-kamienie-szlachetne.html", "date_published": "2023-05-19 12:03:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jacek Michalak zrezygnowa\u0142 ze stanowiska prezesa Seleny FM", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UsCktkuTURBXy8xYjU4Y2FkYy0xNGMyLTQxMjUtYmUxZS0xMjRkZDk0MWEyMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8719155,jacek-michalak-zrezygnowal-ze-stanowiska-prezesa-seleny-fm.html", "date_published": "2023-05-19 09:43:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina zestrzeli\u0142a rosyjski my\u015bliwiec. U\u017cy\u0142a do tego system Patriot", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q2RktkuTURBXy8zYjIwNzE3Yy01ZWE5LTQ3MTUtYThkNi1iNGM4NTdjYzg2ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144skie si\u0142y w ostatnich tygodniach wykorzysta\u0142y system obrony powietrznej Patriot do str\u0105cenia co najmniej jednego rosyjskiego my\u015bliwca - podaje CNN, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w resorcie obrony i Kongresie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8719151,ukraina-zestrzelila-rosyjski-mysliwiec-uzyla-do-tego-system-patrio.html", "date_published": "2023-05-19 09:28:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczyt G7: Nie b\u0119dzie pokoju bez ca\u0142kowitego i bezwarunkowego wycofania rosyjskich wojsk z Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4EtktkuTURBXy9lNzk2OTdmOC0xZTViLTQzM2EtOWMyYS01NDhhNGExMjIzNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie b\u0119dzie pokoju bez ca\u0142kowitego i bezwarunkowego wycofania rosyjskich wojsk i sprz\u0119tu wojskowego z Ukrainy - o\u015bwiadczyli wsp\u00f3lnie liderzy pa\u0144stw G7 podczas szczytu w Hiroszimie cytowani w pi\u0105tek przez agencj\u0119 Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8719149,szczyt-g7-nie-bedzie-pokoju-bez-calkowitego-i-bezwarunkowego-wycofania-rosyjskich-wojsk-z-ukrainy.html", "date_published": "2023-05-19 09:23:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczyt G7: Ze\u0142enski nie przyb\u0119dzie osobi\u015bcie do Hiroszimy. Wyst\u0105pi tam online", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BVAktkuTURBXy8yMzNkZjliOC1kZmMwLTRhMDAtYWJkYi0yYzk0M2IwOTkxNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wbrew wcze\u015bniejszym doniesieniom prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski nie b\u0119dzie osobi\u015bcie uczestniczy\u0142 w szczycie G7 w Hiroszimie w Japonii. Szef pa\u0144stwa wyst\u0105pi tam online \u2013 poinformowa\u0142a w pi\u0105tek Rada Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony (RBNiO) w Kijowie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8719148,szczyt-g7-zelenski-nie-przybedzie-osobiscie-do-hiroszimy-wystapi-tam-online.html", "date_published": "2023-05-19 09:16:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obajtek: Elektrownie gazowe maj\u0105 by\u0107 podstaw\u0105 polskiego miksu energetycznego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FUOktkuTURBXy80ZTBhNzQ4OS1mZjk2LTQzYzQtYWFiOS1jYTI1ODVjOWYzN2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcemy rozwija\u0107 zeroemisyjne \u017ar\u00f3d\u0142a energii. Musimy budowa\u0107 elektrownie, kt\u00f3re dzia\u0142aj\u0105 w podstawie, czyli stabilizuj\u0105 moc. Takimi elektrowniami s\u0105 elektrownie gazowe - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w programie &quot;Go\u015b\u0107 Radia Gda\u0144sk&quot; prezes PKN Orlen Daniel Obajtek.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8719146,obajtek-elektrownie-gazowe-maja-byc-podstawa-polskiego-miksu-energetycznego.html", "date_published": "2023-05-19 09:10:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Glapi\u0144ski: Wdra\u017canie AI wesprze efektywno\u015b\u0107 NBP", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CcWktkuTURBXy8zYTJkZDcyOC0wYTU3LTQ0ZmUtOGJjZi02N2YyNGE5ZDY1NzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sztuczna inteligencji (AI) wdra\u017cana obecnie w Narodowym Banku Polskim (NBP) wesprze efektywno\u015b\u0107 banku centralnego, pozwoli przewidywa\u0107 zmiany i przygotowywa\u0107 si\u0119 na zagro\u017cenia, oceni\u0142 prezes NBP Adam Glapi\u0144ski. Jednocze\u015bnie podkre\u015bli\u0142, \u017ce istniej\u0105ce zagro\u017cenia zwi\u0105zane z rozwojem sztucznej inteligencji powinny spotka\u0107 si\u0119 &quot;z natychmiastow\u0105 reakcj\u0105&quot; na szczeblu mi\u0119dzynarodowym.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8719145,glapinski-wdrazanie-ai-wesprze-efektywnosc-nbp.html", "date_published": "2023-05-19 09:08:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0142aszczak na \u0107wiczeniach Griffin Shock: To sygna\u0142 dla Rosji, \u017ce nie op\u0142aci si\u0119 atakowa\u0107 terytorium NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hugktkuTURBXy9kNGJlODdkNC02NTI5LTQ0OGMtODhmMi1mZDYwZmQxYWYwOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To silny sygna\u0142 wys\u0142any do Rosji, \u017ce nie op\u0142aci si\u0119 atakowa\u0107 terytorium NATO, \u017ce wsp\u00f3\u0142praca mi\u0119dzy si\u0142ami polskimi, si\u0142ami Stan\u00f3w Zjednoczonych i Sojuszu jest bardzo \u015bcis\u0142a - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak podczas \u0107wiczenia Griffin Shock 23-1 w Bemowie Piskim.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8719140,blaszczak-na-cwiczeniach-griffin-shock-to-sygnal-dla-rosji-ze-nie-oplaci-sie-atakowac-terytorium-nato.html", "date_published": "2023-05-19 08:59:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szwecja musi przygotowa\u0107 5 tys. \u017co\u0142nierzy do dyspozycji NATO. To wi\u0119cej ni\u017c wcze\u015bniej szacowano", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7P2ktkuTURBXy9jNDg4OGQyMi0zZDUyLTRmNmMtOTc4My1kZGZhMDljMmEzODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szwecja musi przygotowa\u0107 na potrzeby NATO brygad\u0119 5 tys. oficer\u00f3w i \u017co\u0142nierzy z czo\u0142gami, pojazdami bojowymi oraz pe\u0142nym wyposa\u017ceniem. Wk\u0142ad jest wi\u0119kszy ni\u017c wcze\u015bniej szacowano - podaje w pi\u0105tek gazeta &quot;Dagens Nyheter&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8719139,szwecja-musi-przygotowac-5-tys-zolnierzy-do-dyspozycji-nato-to-wiecej-niz-wczesniej-szacowano.html", "date_published": "2023-05-19 08:53:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wykolejenie si\u0119 poci\u0105gu na Krymie. Kreml obawia si\u0119, czy da rad\u0119 ochroni\u0107 kluczow\u0105 infrastruktur\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bAgktkuTURBXy85ZWU4N2YyNi01ZjA0LTQ1MTEtYmY5OC1jOGZhZTQ4YWRlMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obawy Rosji o jej zdolno\u015b\u0107 do ochrony kluczowej infrastruktury na Krymie rosn\u0105 po wykolejeniu poci\u0105gu na Krymie. Rosja przyzna\u0142a, \u017ce do wypadku przyczyni\u0142y si\u0119 &quot;osoby z zewn\u0105trz&quot; - poinformowa\u0142o w pi\u0105tek brytyjskie Ministerstwo Obrony w aktualizacji wywiadowczej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8719137,wykolejenie-sie-pociagu-na-krymie-kreml-chronic-kluczowa-infrastrukture.html", "date_published": "2023-05-19 08:49:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023: Matematyka. Co musisz umie\u0107? [WYMAGANIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7wKktkuTURBXy85NzdhNzRiZS02YjQ3LTRiNGItOTU3Zi03ZjBjNzRhOGI5ZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jakich zada\u0144 mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 zdaj\u0105cy egzamin \u00f3smoklasisty 2023 z matematyki? Kt\u00f3re dzia\u0142y kr\u00f3lowej nauk i w jakim zakresie powinni opanowa\u0107? Kiedy wypada egzamin \u00f3smoklasisty z matematyki? Odpowiedzi na te pytania znajdziecie poni\u017cej.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8718800,egzamin-osmoklasisty-2023-matematyka-co-musisz-umiec-wymagania.html", "date_published": "2023-05-19 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 szczyt G7. Przyw\u00f3dcy odwiedzili Muzeum Pami\u0119ci w Hiroszimie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tfbktkuTURBXy9lMDBhYzNlYi1lYzFlLTQ1OTUtYjQ4OS1kM2I3OGZjMDUyYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dcy pa\u0144stw G7 rozpocz\u0119li szczyt w Hiroszimie od wizyty w Muzeum Pami\u0119ci po\u015bwi\u0119conym ofiarom bomby atomowej zrzuconej w 1945 roku przez USA - napisa\u0142a w pi\u0105tek agencja Kyodo.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8719109,rozpoczal-sie-szczyt-g7-przywodcy-byli-w-muzeum-pamieci-w-hiroszimie.html", "date_published": "2023-05-19 07:38:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Telus: 40 proc. zb\u00f3\u017c z polskich silos\u00f3w zosta\u0142o ju\u017c wywiezione za granic\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qCdktkuTURBXy8xYjU3MDkwYy0wMzg5LTQ5OTEtODk0MS1iOTZmMmIxYTA0MmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8719106,telus-40-proc-zboz-z-polskich-silosow-zostalo-juz-wywiezione-za-granice.html", "date_published": "2023-05-19 07:30:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pepee mia\u0142o 4,2 mln z\u0142 zysku netto, 8,9 mln z\u0142 zysku EBIT w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYVktkuTURBXy8yMDI4MDJhYy02MGFjLTQyMDYtYTlhMC0yODQ2MjI0NTNiM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8719097,pepee-mialo-42-mln-zl-zysku-netto-89-mln-zl-zysku-ebit-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-19 07:17:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZM Ropczyce mia\u0142y 21,91 mln z\u0142 zysku netto, 31,5 mln z\u0142 zysku EBIT w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LWrktkuTURBXy80NjcxYTk2Yy00OWIwLTQ4N2EtOTUyYS1kNjIzZmJlNDNjYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8719096,zm-ropczyce-mialy-2191-mln-zl-zysku-netto-315-mln-zl-zysku-ebit-w-1-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-19 07:16:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PZ Cormay mia\u0142o 1,37 mln z\u0142 zysku netto, 49 tys. z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9o5ktkuTURBXy8xY2YzNDM2ZS1kMWI5LTQ2MTAtODU1MS05ZDk1NjE5YmNmYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8719093,pz-cormay-mialo-137-mln-zl-zysku-netto-49-tys-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-19 07:14:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Enter Air otrzyma\u0142 1. z 4 zam\u00f3wionych Boeing\u00f3w 737 MAX 8, kolejne jeszcze w maju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rOiktkuTURBXy8wN2I4NGQyZC1kMWVlLTRhODAtYTMwMS00YTc0YTI2NzAwZWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8719092,enter-air-otrzymal-1-z-4-zamowionych-boeingow-737-max-8-kolejne-jeszcze-w-maju.html", "date_published": "2023-05-19 07:12:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kino Polska TV mia\u0142o 13,47 mln z\u0142 zysku netto, 31,43 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-ijktkuTURBXy84MTIyYTg0MC05ZGJiLTQwYTctODY0Zi0wYjI4ODcwNjFlMTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8719089,kino-polska-tv-mialo-1347-mln-zl-zysku-netto-3143-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-19 07:09:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "P.A. Nova mia\u0142a 19,39 mln z\u0142 zysku netto, 27,54 mln z\u0142 zysku EBIT w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KFcktkuTURBXy9lODhlNzMzOC02MzU5LTRiZTYtOGY5MC04ODNhZTZjMGI5MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8719088,pa-nova-miala-1939-mln-zl-zysku-netto-2754-mln-zl-zysku-ebit-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-19 07:08:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sanok Rubber mia\u0142 16,13 mln z\u0142 zysku netto, 18,92 mln z\u0142 zysku EBIT w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5nfktkuTURBXy9hYWFmOGY4NC05YTE4LTQ5ZDQtOGQ4MS01OTI1ZGMwMmYzYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8719086,sanok-rubber-mial-1613-mln-zl-zysku-netto-1892-mln-zl-zysku-ebit-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-19 07:05:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Big Cheese Studio rekomenduje wyp\u0142at\u0119 2,67 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za 2022 rok", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H_HktkuTURBXy8zNGY0NjIxMi03OWVlLTQ0MDQtODFkZi1hODBlZjhiYjQ0ZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8719085,big-cheese-studio-rekomenduje-wyplate-267-zl-dywidendy-na-akcje-za-2022-rok.html", "date_published": "2023-05-19 07:04:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mied\u017a na LME zalicza 5. tygodniowy spadek cen", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wnEktkuTURBXy85MjQ4YjIyOC1hN2Q2LTQzYTgtYjUwNS1lZDc4MWJmYjA0Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny miedzi na gie\u0142dzie metali LME w Londynie zalicz\u0105 5. z kolei tydzie\u0144 ze zni\u017ck\u0105 cen - to najd\u0142u\u017csza passa spadk\u00f3w od lipca 2022 r. W pi\u0105tek mied\u017a w dostawach 3-miesi\u0119cznych jest wyceniana wy\u017cej o 0,4 proc. - po 8.207,00 USD za ton\u0119, ale po spadku notowa\u0144 w tym tygodniu o 0,3 proc. - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8719084,miedz-na-lme-zalicza-5-tygodniowy-spadek-cen.html", "date_published": "2023-05-19 07:01:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Boryszew mia\u0142 35,66 mln z\u0142 zysku netto z dz. kont., 100,4 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lHyktkuTURBXy9kNTlmYWM3Zi0wNDJmLTRkYjMtODU5My02YmE2YzgzMjI3YTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/galerie/artykuly/8719083,boryszew-mial-3566-mln-zl-zysku-netto-z-dz-kont-1004-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023.html", "date_published": "2023-05-19 07:00:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GPW rekomenduje wyp\u0142at\u0119 2,7 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za 2022 rok", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfaktkuTURBXy9jN2E5ZTliNS05MWE0LTRlNzgtYjVjZS04ZTdkNDdkMDRjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8719082,gpw-rekomenduje-wyplate-27-zl-dywidendy-na-akcje-za-2022-rok.html", "date_published": "2023-05-19 06:59:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GPW mia\u0142a 26,6 mln z\u0142 zysku netto, 34,9 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SVtktkuTURBXy84ZmU5NGI0Yi0wMWM1LTRiMmQtOGFlMS01Y2QxM2NjYzI3YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8719080,gpw-miala-266-mln-zl-zysku-netto-349-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-19 06:57:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ipopema mia\u0142a 1,9 mln z\u0142 zysku netto, 2,47 mln z\u0142 zysku EBIT w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8719077,ipopema-miala-19-mln-zl-zysku-netto-247-mln-zl-zysku-ebit-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-19 06:54:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "DataWalk celuje we wzrost przychod\u00f3w na poziomie 50 proc. w tym roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CsIktkuTURBXy84MDlhNzZkOC1hODdlLTQwMDYtYmQ4ZS03ZDM1M2VkNzBhMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8719074,datawalk-celuje-we-wzrost-przychodow-na-poziomie-50-proc-rr-w-tym-roku.html", "date_published": "2023-05-19 06:51:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sasin: Zrobimy wszystko, \u017ceby przepisy pakietu Fit for 55 nie wesz\u0142y w \u017cycie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KyiktkuTURBXy83ZmU5Y2UyNy1hZmRiLTQ1MWQtODAyMC03YmZhNjFhNzM0NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zrobimy wszystko, \u017ceby przepisy pakietu Fit for 55 nie wesz\u0142y w \u017cycie. To s\u0105 obci\u0105\u017cenia ponad miar\u0119 - stwierdzi\u0142 w czwartek w TVP INFO wicepremier Jacek Sasin. Doda\u0142, \u017ce Polska potrzebuje czasu i pieni\u0119dzy, by pakiet wprowadzi\u0107, a pomoc UE to kropla w morzu potrzeb.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8719072,sasin-zrobimy-wszystko-zeby-przepisy-pakietu-fit-for-55-nie-weszly-w-zycie.html", "date_published": "2023-05-19 06:48:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bloober Team: Premiera gry 'Layers of Fear' na komputery Apple Mac - 15 czerwca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ne6ktkuTURBXy9jYjJlOTZlOS02NjJlLTRiNDUtODk5OS0xZjM2MWQ4ODc4YTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8719071,bloober-team-premiera-gry-layers-of-fear-na-komputery-apple-mac-15-czerwca.html", "date_published": "2023-05-19 06:47:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty w pi\u0105tek rano os\u0142abi\u0142 si\u0119 wobec g\u0142\u00f3wnych walut", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KVJktkuTURBXy9hZTY0YTU2Yi0wZGJiLTQ5ZmEtYTE4Yi1iNzQ2Y2IxY2I3NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142oty w pi\u0105tek rano straci\u0142 niespe\u0142na 0,1 proc. w stosunku do euro, kt\u00f3re kosztowa\u0142o prawie 4,55 z\u0142. Tak\u017ce dolar zyska\u0142 do z\u0142otego.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8719070,kursy-walut-zloty-w-piatek-rano-oslabil-sie-wobec-glownych-walut.html", "date_published": "2023-05-19 06:46:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielka kropl\u00f3wka z BGK dla polskiej gospodarki. Poznali\u015bmy kwot\u0119 wsparcia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YX2ktkuTURBXy8xYjNmMTVlMS02Mjc4LTQ5MmQtOGYwMC1lNmQ2NjRiY2M4MTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />335 mld z\u0142 to warto\u015b\u0107 wsparcia, jakie Bank Gospodarstwa Krajowego wygenerowa\u0142 w 2022 roku na rzecz polskiej gospodarki - powiedzia\u0142 PAP szef departamentu gwarancji i por\u0119cze\u0144 BGK Mateusz Olszak. Doda\u0142, \u017ce w tym roku Bank oferuje firmom nowe instrumenty wsparcia, w tym m.in. atrakcyjne dotacje, po\u017cyczki i gwarancje.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8719069,wielka-kroplowka-z-bgk-dla-polskiej-gospodarki-poznalismy-kwote-wsparcia.html", "date_published": "2023-05-19 06:44:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mirbud mia\u0142 wst\u0119pnie 13 mln z\u0142 zysku netto w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tBqktkuTURBXy9hMzY4NzVhMi05M2U2LTRiMGQtYjQxYS0yMTIwMWQ0MTZjYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8719068,mirbud-mial-wstepnie-13-mln-zl-zysku-netto-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-19 06:44:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze powoli przejmuj\u0105 kontrol\u0119 nad Bachmutem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sZXktkuTURBXy8zZDVmOWE1YS04ZDViLTQ2NzItODEwMC0zY2EzYzZmNzdlYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144skie wojska przej\u0119\u0142y taktyczn\u0105 inicjatyw\u0119 pod Bachmutem i poczyni\u0142y znaczne pod wzgl\u0119dem taktycznym post\u0119py podczas operacji kontrofensywnych w czwartek - podaje w najnowszej analizie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8719066,isw-ukrainscy-zolnierze-powoli-przejmuja-kontrole-nad-bachmutem.html", "date_published": "2023-05-19 06:42:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ferro rekomenduje wyp\u0142at\u0119 dywidendy w wysoko\u015bci 1,5 z\u0142 na akcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vY6ktkuTURBXy81OTk1NTUzYy00MmNlLTQ4M2QtYjUyZi1jNGQ4OWY2NzMyMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8719064,ferro-rekomenduje-wyplate-dywidendy-w-wysokosci-15-zl-na-akcje.html", "date_published": "2023-05-19 06:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polacy w\u0105tpi\u0105 w obietnice wyborcze PiS [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A02ktkuTURBXy8yMzJlMzZlMy1lOWZiLTQ0NmEtYjY0ZC1kNjU5YWI2OGI5NzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polacy w\u0105tpi\u0105 w obietnice wyborcze PiS \u2013 donosi pi\u0105tkowy &quot;Super Express\u201d, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wyniki sonda\u017cu, zrealizowanego przez Instytut Bada\u0144 Pollster na zlecenie redakcji. 58 proc. badanych zadeklarowa\u0142o, \u017ce nie wierzy w realizacj\u0119 zapowiedzi, a 42 proc., \u017ce wierzy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8719062,polacy-watpia-w-obietnice-wyborcze-pis-sondaz.html", "date_published": "2023-05-19 06:41:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Play ma 10,8 tys. stacji bazowych sieci mobilnej, rusza z now\u0105 platform\u0105 telewizyjn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_TgktkuTURBXy8zNzNiMWZiYi1hYjZiLTQzMDgtOWQyZi01ODFkMjEyNDQ1ZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/telekomunikacja/artykuly/8719061,play-ma-108-tys-stacji-bazowych-sieci-mobilnej-rusza-z-nowa-platforma-telewizyjna.html", "date_published": "2023-05-19 06:39:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rekord polskiego przemys\u0142u motoryzacyjnego. Magiczny poziom produkcji przebity", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6WbktkuTURBXy9jN2U3NTYwMS1hMzcwLTQ4OGUtODkxOC1iZmQ0ZDc0ZjZjOTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Produkcja sprzedana pojazd\u00f3w samochodowych, przyczep i naczep w 2022 r. raz pierwszy przekroczy\u0142a w Polsce poziom 200 mld z\u0142, rekordowy by\u0142 tak\u017ce eksport \u2013 wynika z raportu &quot;Przemys\u0142 motoryzacyjny z Polski&quot;. Jak dodano, bie\u017c\u0105cy rok najprawdopodobniej przyniesie nowe rekordy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8719060,rekord-polskiego-przemyslu-motoryzacyjnego-magiczny-poziom-produkcji-przebity.html", "date_published": "2023-05-19 06:35:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przyb\u0119dzie osobi\u015bcie na szczyt G7 w Hiroszimie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o-FktkuTURBXy9lMWMwZTUwYS04OTUwLTQ3OGEtOTcxZS05YmUzODAwMzhmMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski we\u017amie osobi\u015bcie udzia\u0142 w szczycie G7 w Hiroszimie w Japonii - potwierdzi\u0142 w pi\u0105tek O\u0142eksij Dani\u0142ow, sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8719057,wolodymyr-zelenski-przybedzie-osobiscie-na-szczyt-g7-w-hiroszimie.html", "date_published": "2023-05-19 06:28:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KGHM dobrze ocenia perspektywy produkcji w Polsce w 2023 r.; pracuje nad akwizycjami OZE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vx7ktkuTURBXy8wNjNlMzg0Mi1mNTMzLTQ2ZjQtOTc0NC02ZmNlNjc2YjExY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8719056,kghm-dobrze-ocenia-perspektywy-produkcji-w-polsce-w-2023-r-pracuje-nad-akwizycjami-oze.html", "date_published": "2023-05-19 06:26:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny ropy w USA znowu rosn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BGUktkuTURBXy81YzFhNjU3ZC04ZTVhLTQxNTMtOTI3YS00MGE5Yjk2Yzk4M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105, a na rynkach ko\u0144czy si\u0119 najlepszy tydzie\u0144 dla notowa\u0144 tego surowca od po\u0142owy kwietnia - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8719054,ceny-ropy-w-usa-znowu-rosna.html", "date_published": "2023-05-19 06:23:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA coraz bli\u017cej bankructwa. Demokraci namawiaj\u0105 Bidena do wykorzystania niekonwencjonalnej broni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tGoktkuTURBXy83ZGJhNTZhNi0zZTYzLTQxNTAtYTVjMS04MDYxMGViMGUyMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Demokraci z Senatu Stan\u00f3w Zjednoczonych zaapelowali w czwartek do prezydenta Joe Bidena, by powo\u0142a\u0142 si\u0119 na 14. poprawk\u0119 do Konstytucji w celu unikni\u0119cia niewyp\u0142acalno\u015bci w przypadku niepowodzenia negocjacji z Republikanami. Republika\u0144ski przewodnicz\u0105cy Izby Reprezentant\u00f3w Kevin McCarthy uzna\u0142 za wa\u017cne, aby porozumienie zawarto w weekend.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8719053,usa-coraz-blizej-bankructwa-demokraci-namawiaja-bidena-do-wykorzystania-niekonwencjonalnej-broni.html", "date_published": "2023-05-19 06:23:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Alarm przeciwlotniczy i przeciwrakietowy w ca\u0142ej Ukrainie. W grze bro\u0144 hipersoniczna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KF-ktkuTURBXy8wZTc5ZjUzMy1iZjBkLTQ1ZDYtYjMxNy01ZDkzMjFlMmE5ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Og\u0142oszony w pi\u0105tek po p\u00f3\u0142nocy alarm przeciwlotniczy i przeciwrakietowy we wschodnich, \u015brodkowych i po\u0142udniowych obwodach Ukrainy, rozszerzono na ca\u0142y kraj. Z kilku rejon\u00f3w nap\u0142yn\u0119\u0142y informacje o eksplozjach. W\u0142adze wojskowe poda\u0142y, \u017ce w kilku rejonach obrona przeciwlotnicza otworzy\u0142a ogie\u0144.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8719051,alarm-przeciwlotniczy-i-przeciwrakietowy-w-calej-ukrainie-w-grze-bron-hipersoniczna.html", "date_published": "2023-05-19 06:19:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczyt G7: W UE brak zgody na wprowadzenie ca\u0142kowitego embarga na rosyjski gaz", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/02sktkuTURBXy9mMmNhMTk1OC1mOTZiLTRjMWMtODA4My1mMDkyZDkwZWU4ZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dalsze losy importu rosyjskiego gazu do unijnych kraj\u00f3w b\u0119d\u0105 jednym z temat\u00f3w dyskusji na rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 dzi\u015b szczycie G7 w Hiroszimie, pisz\u0105 Gabriel Gavin i Victor Jack dla Politico.eu.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8719047,szczyt-g7-w-ue-brak-zgody-na-wprowadzenie-calkowitego-embarga-na-rosyjski-gaz.html", "date_published": "2023-05-19 06:03:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca w Niemczech. Oto bran\u017ce, gdzie coraz wi\u0119cej os\u00f3b wybiera home office", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_cpktkuTURBXy8yOTI0YzJlYi0yZDU5LTRjMTQtOWYyMy01N2U0Y2RmZmQzMmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pracownicy w Niemczech (po pandemii COVID-19) w niekt\u00f3rych bran\u017cach ch\u0119tniej wybieraj\u0105 prac\u0119 zdaln\u0105. Coraz wi\u0119cej przestrzeni biurowych pozostaje pustych, co mo\u017ce wp\u0142yn\u0105\u0107 na rynek nieruchomo\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8718472,praca-w-niemczech-oto-branze-gdzie-coraz-wiecej-osob-wybiera-home-office.html", "date_published": "2023-05-19 04:55:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak przygotowa\u0107 \u015bniadanie na popraw\u0119 nastroju i zwi\u0119kszenie energii?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z4ektkuTURBXy8yODk1MTFmNS04NmM2LTRmMDQtOGI4YS0xYTFjY2ZlMzIxYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To, co jesz na \u015bniadanie, mo\u017ce zadecydowa\u0107 o tym, jak udany b\u0119dzie Tw\u00f3j dzie\u0144. Zw\u0142aszcza je\u015bli si\u0119gasz po produkty, kt\u00f3re obni\u017caj\u0105 energi\u0119.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8717555,jak-przygotowac-sniadanie-na-poprawe-nastroju-i-zwiekszenie-energii.html", "date_published": "2023-05-19 04:50:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koszt studi\u00f3w za granic\u0105. Ile p\u0142ac\u0105 studenci m.in. w USA i Zjednoczonych Emiratach Arabskich?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fxdktkuTURBXy8yM2Q2NWY0OC1iY2Q4LTQ0M2MtOWFmMi0zNGUxMTgzM2Q4ZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oto koszty nauki za granic\u0105. Jak\u0105 kwot\u0119 p\u0142ac\u0105 studenci w innych pa\u0144stwach? Ile lat \u015brednio sp\u0142acaj\u0105 kredyt studencki?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8717656,koszt-studiow-za-granica-ile-placa-studenci-min-w-usa-i-zjednoczonych-emiratach-arabskich.html", "date_published": "2023-05-19 04:30:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "800 minus 5 lat \u017cycia minus 230 volt. Licytacja zamiast rozwi\u0105zywania problem\u00f3w [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H3PktkuTURBXy9mZWQ0NGFkMC02YjYxLTQ4N2MtYTdhYy0zYTdjOGFjN2NmNzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Elon Musk i Jeff Bezos b\u0119d\u0105 wyp\u0142aca\u0107 pracownikom zaanga\u017cowanym w stworzenie alternatywy dla ChatGPT trzynaste i czternaste pensje. Warunkiem jest rezygnacja z pakiet\u00f3w medycznych i wizyt u lekarzy \u2013 w my\u015bl zasady: \u201ekto prze\u017cyje wirusy i AI, ten ocaleje; reszta do piachu\u201d. Z uwagi na ceny energii, krezusi wy\u0142\u0105cz\u0105 te\u017c po\u0142ow\u0119 serwer\u00f3w, mimo \u017ce pogorszy to jako\u015b\u0107 ich us\u0142ug \u2013 pisze Zbigniew Bartu\u015b w swym felietonie dla Forsal.pl.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8718723,800-minus-5-lat-zycia-minus-230-volt-licytacja-zamiast-rozwiazywania-problemow-felieton.html", "date_published": "2023-05-19 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "To jeszcze nie koniec bitwy o suwerenno\u015b\u0107 gazow\u0105 Europy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WigktkuTURBXy9jOWExYmZiNy03Yzc3LTRlYTItYjkxYy0xMTIzYmNlYWE0NzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europa nie wysz\u0142a jeszcze na gazow\u0105 prost\u0105, cho\u0107 radykalnie obci\u0119\u0142a ekspozycj\u0119 na Rosj\u0119. T\u0119 zim\u0119 przetrwa\u0142a zaskakuj\u0105co dobrze, ale kolejny sezon przysporzy nowych wyzwa\u0144. Przy obecnym poziomie zu\u017cycia b\u0119dzie musia\u0142a zwi\u0119kszy\u0107 dostawy LNG o 30 proc., aby dotrwa\u0107 do wiosny 2024 r.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8717812,to-jeszcze-nie-koniec-bitwy-o-suwerennosc-gazowa-europy.html", "date_published": "2023-05-19 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]