[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0119d\u0105 zwolnienia w dziennikach \"Bild\" i \"Welt\". Axel Springer planuje redukcj\u0119 zatrudnienia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eTsktkuTURBXy9kYWEyYTc3Ny0wZTRkLTQxYWMtYWYxNC02YTZlNzA3ZjYzZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koncern medialny Axel Springer redukuje miejsca pracy w swoich niemieckich dziennikach &quot;Bild&quot; i &quot;Welt&quot;. W li\u015bcie do pracownik\u00f3w szef koncernu Mathias Doepfner wyja\u015bni\u0142, \u017ce b\u0119d\u0105 &quot;znacz\u0105ce redukcje miejsc pracy&quot; w produkcji, sk\u0142adzie, korekcie i administracji.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8670166,niemcy-wydawnictwo-axel-springer-planuje-redukcje-zatrudnienia-w-dziennikach-bild-i-welt.html", "date_published": "2023-02-28 20:51:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Finlandia rozpocz\u0119\u0142a budow\u0119 zapory na granicy z Rosj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3iBktkuTURBXy9mMDhjYTM5OS1lZWE0LTRlMjgtODMwYi0zZDRmOTIyMTZmYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W okolicach Imatry, na po\u0142udniowym wschodzie Finlandii, rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 budowa zapory na granicy z Rosj\u0105 \u2013 poinformowa\u0142a we wtorek fi\u0144ska stra\u017c graniczna. Powstaj\u0105cy w ramach pilota\u017cowego projektu trzymetrowy p\u0142ot ma si\u0119 rozci\u0105ga\u0107 na odcinku 3 km.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8670155,finlandia-rosja-zapora.html", "date_published": "2023-02-28 19:53:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Parlament Danii znalaz\u0142 ciekawy spos\u00f3b na sfinansowanie wojska. Zlikwidowa\u0142 \u015bwi\u0119to", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BIbktkuTURBXy9mZDBlZjY2Mi1kMGIzLTRjYzEtODljNy1lNzUyMzBkMDNjYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Parlament Danii Folketing po kilkugodzinnej debacie przeg\u0142osowa\u0142 we wtorek zniesienie od przysz\u0142ego roku wolnego od pracy \u015bwi\u0119ta Wielki Dzie\u0144 Modlitwy. Uzyskane z tego tytu\u0142u oszcz\u0119dno\u015bci maj\u0105 sfinansowa\u0107 wzrost nak\u0142ad\u00f3w na wojsko.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8670069,dania-wojsko-swieto-narodowe.html", "date_published": "2023-02-28 19:04:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polski holding technologiczny FAMUR S.A. szanta\u017cowany przez Rosjan", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ViYktkuTURBXy8yYmQwYzRlYS1mZjY5LTQ3OTAtYWVjYy0xYzI1ODAyNDE2N2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak przekaza\u0142 w komunikacie Zarz\u0105d FAMUR S.A., polskiego holdingu dostarczaj\u0105cego urz\u0105dze\u0144 dla bran\u017c energetycznej, wydobywczej i transportowej, w poniedzia\u0142ek 27 lutego jego biuro w Katowicach odwiedzili dwaj rosyjskoj\u0119zyczni m\u0119\u017cczy\u017ani. Przedstawili oni firmie ofert\u0119 &quot;nie do odrzucenia&quot;.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8670062,famur-szantazowany-przez-rosjan.html", "date_published": "2023-02-28 18:54:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reforma emerytalna we Francji wzbudza burzliwe dyskusje. Senat przyj\u0105\u0142 projekt z kilkoma poprawkami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mVrktkuTURBXy9lNGQ0MDY4ZS05ZTVlLTRjNTMtODA5Zi01OWRjMWY4OGNkMTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Senatu Francji, kt\u00f3ra we wtorek zaj\u0119\u0142a si\u0119 rz\u0105dowym projektem reformy zak\u0142adaj\u0105cej podniesienie wieku emerytalnego z 62 do 64 lat, zaakceptowa\u0142a tekst po wprowadzeniu kilku poprawek. Poprawki g\u0142\u00f3wnie wnosz\u0105 korzystniejsze rozwi\u0105zania w sprawie przechodzenia na emerytur\u0119 matek i ochrony starszych pracownik\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8669971,francja-reforma-emerytalna-senat.html", "date_published": "2023-02-28 18:21:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dochody kontra inflacja. Tylko jednej grupie uda\u0142o si\u0119 wyj\u015b\u0107 na plus", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MSEktkuTURBXy9jMGQ0ZTBmMi01MzMyLTRmYTUtYmVjNS1iNWE4ZTY2ZDc3YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Pracuj\u0105cy na stanowiskach nierobotniczych\u201d to grupa, kt\u00f3ra w ostatnich dw\u00f3ch latach zosta\u0142a dotkni\u0119ta najwi\u0119kszym realnym spadkiem dochodu. Z kolei jedyna grupa, kt\u00f3ra jest realnie na plusie, to pracuj\u0105cy na w\u0142asny rachunek.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8669566,inflacja-kto-stracil-najwiecej-realny-spadek-dochodow.html", "date_published": "2023-02-28 18:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Daniel Obajtek: \"To my ustalamy ceny\". Strategia Orlenu [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qi-ktkuTURBXy8zMWRjOWI3MC0yZDE5LTRmNTQtYTk5ZS1iZmI4NDQ1ZTQ5NDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKN Orlen sta\u0142 si\u0119 na tyle du\u017c\u0105 firm\u0105, \u017ce zaprezentowane z okazji aktualizacji strategii firmy liczby, maj\u0105 znaczenie dla ca\u0142ej gospodarki. Dla klient\u00f3w firmy, kt\u00f3rymi s\u0105 niemal wszyscy Polacy, wa\u017cniejsze by\u0142y s\u0142owa prezesa Daniela Obajtka o tym, jak Orlen ustala ceny benzyny, oleju nap\u0119dowego i gazu na rynku.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8669958,strategia-orlenu-opinia.html", "date_published": "2023-02-28 17:40:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prorosyjska, antyrz\u0105dowa demonstracja w Mo\u0142dawii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hidktkuTURBXy82M2I2ZmMyYi0zN2YxLTQxZWEtOTdhMS03ZDNlMjRhMjQyMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tysi\u0105ce demonstrant\u00f3w wysz\u0142o we wtorek na ulice stolicy Mo\u0142dawii Kiszyniowa w antyrz\u0105dowej demonstracji; domagaj\u0105 si\u0119 dop\u0142at do rachunk\u00f3w za energi\u0119 za okres zimowy oraz &quot;nieanga\u017cowania kraju w wojn\u0119&quot;. Protesty zorganizowa\u0142a prorosyjska opozycja - poda\u0142a agencja AP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8669948,moldawia-prorosyjska-antyrzadowa-demonstracja.html", "date_published": "2023-02-28 17:14:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prokurator skierowa\u0142 do s\u0105du wniosek o tymczasowy areszt dla W\u0142odzimierza Karpi\u0144skiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u3mktkuTURBXy9lZTc4YmRlMy01NGM1LTQ0MDUtOGQ4Yi05Mzg1NDEwNjY2M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po przes\u0142uchaniu podejrzanego prokurator zdecydowa\u0142 o skierowaniu do s\u0105du wniosku o zastosowanie tymczasowego aresztowania W\u0142odzimierza K. wz. z zarzutem dotycz\u0105cym \u017c\u0105dania i przyj\u0119cia korzy\u015bci maj\u0105tkowej - przekaza\u0142 PAP we wtorek rzecznik Prokuratury Krajowej prok. \u0141ukasz \u0141apczy\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8669894,wlodzimierz-k-areszt-tymczasowy.html", "date_published": "2023-02-28 16:15:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Parlament Finlandii debatuje nad ratyfikacj\u0105 cz\u0142onkostwa w NATO. Nie czeka na decyzje Turcji i W\u0119gier", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3iBktkuTURBXy9mMDhjYTM5OS1lZWE0LTRlMjgtODMwYi0zZDRmOTIyMTZmYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek w fi\u0144skim parlamencie rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 ostateczne czytanie projektu ustawy o ratyfikacji Traktatu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego. Deputowani chc\u0105 przyj\u0105\u0107 akt, jeszcze zanim protoko\u0142y akcesyjne z\u0142o\u017cone przez Finlandi\u0119 i Szwecj\u0119 ratyfikuj\u0105 Turcja i W\u0119gry.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8669866,finlandia-turcja-wegry-nato-parlament-debata.html", "date_published": "2023-02-28 15:51:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ustawowy zakaz eksploatowania migrant\u00f3w zarobkowych w Holandii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rvnktkuTURBXy82ZGIwZWU3MS1iNWZlLTQ4Y2EtYWYwNi02OGI0NGZkYzI4MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Holandii przekaza\u0142 we wtorek do parlamentu projekt ustawy penalizuj\u0105cy wykorzystywanie migrant\u00f3w zarobkowych. Podlegaj\u0105ce karze ma by\u0107 m.in. kwaterowanie w z\u0142ych warunkach oraz zani\u017canie wynagrodzenia.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8669863,holandia-zakaz-eksploatacji-migrantow-zarobkowych.html", "date_published": "2023-02-28 15:47:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Donald Tusk, je\u015bli wygra wybory, nie podniesie wieku emerytalnego i zalegalizuje aborcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2liktkuTURBXy80OGVjNDIzOS1kOTQ0LTQ5NzUtYjg4My0yZDE5N2QwYTFhYmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do przymusowego podniesienia wieku emerytalnego na pewno nie b\u0119d\u0119 wraca\u0142 - m\u00f3wi\u0142 we wtorek w \u0141odzi szef PO Donald Tusk. Zapowiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce po wygraniu wybor\u00f3w b\u0119dzie przekonywa\u0142 przysz\u0142ych koalicjant\u00f3w do wprowadzenia w Polsce legalnej aborcji do 12 tygodnia ci\u0105\u017cy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8669859,donald-tusk-wybory-wiek-emerytalny-aborcja.html", "date_published": "2023-02-28 15:41:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chaos komunikacyjny w Portugalii. Pow\u00f3d? Strajku kolejarzy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QTQktkuTURBXy8xMzdhMzY1My03YmNlLTRhMGMtODgxYy1mYjBhYjQ2OTFkYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zorganizowany przez kilka zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych strajk na kolei w Portugalii doprowadzi\u0142 we wtorek do chaosu komunikacyjnego. Czterodniowy protest na tle p\u0142acowym prowadzony jest na terenie ca\u0142ego kraju.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8669830,portugalia-strajk-kolejarzy-chaos-komunikacyjny.html", "date_published": "2023-02-28 14:39:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wed\u0142ug Ministerstwa Finans\u00f3w zad\u0142u\u017cenie Skarbu Pa\u0144stwa wzros\u0142o w grudniu, ale w styczniu spad\u0142o", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5BEktkuTURBXy9mYjUyYWI2Ny02YzI1LTQyNTUtOTgxYS1kZTgwYWM1MDdmMmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8669824,ministerstwo-finansow-skarb-panstwa-zadluzenie.html", "date_published": "2023-02-28 14:30:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zn\u00f3w chorujemy na gryp\u0119. Ro\u015bnie te\u017c liczba zgon\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MPXktkuTURBXy8zNjYyZDA1ZS1hNjZiLTQyNjUtOGNkZi1jOGUwZGZkY2Q3YWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug Narodowego Instytutu Zdrowia Publicznego-PZH do 22 lutego 2023 r. odnotowano blisko 4 mln przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 z powodu grypy - czyli tyle, ile w sezonach grypowych przed pandemi\u0105. Zarejestrowano te\u017c du\u017c\u0105 liczb\u0119 zgon\u00f3w - jedn\u0105 z najwi\u0119kszych w ostatniej dekadzie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8669814,grypa-wzrost-zachorowan-zgonow.html", "date_published": "2023-02-28 14:14:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wikipedia z 2 milionami rubli kary. Za... publikowanie \"fa\u0142szywych informacji\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UDHktkuTURBXy9iZjhhYWNjOC04OTUwLTQ1OTctOGEyOC1mZTgzMmJlYmNiODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105d w Moskwie skaza\u0142 we wtorek Fundacj\u0119 Wikimedia (organizacj\u0119 non-profit administruj\u0105c\u0105 Wikipedi\u0105) na grzywn\u0119 w wysoko\u015bci 2 milion\u00f3w rubli, czyli oko\u0142o 118 tys. z\u0142otych, za publikowanie &quot;fa\u0142szywych informacji&quot;.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8669806,wikipedia-wikimedia-kara-2-mln-rubli.html", "date_published": "2023-02-28 14:06:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mobilny dow\u00f3d osobisty? B\u0119dzie obs\u0142ugiwany przez aplikacj\u0119 mObywatel", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/blMktkuTURBXy84NmEwNjlhZC03NGY3LTQ0MDUtYTNiZS01MTIyYzBjYzkxYzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8669794,mobywatel-mobilny-dowod-osobisty.html", "date_published": "2023-02-28 13:42:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Samorz\u0105dy b\u0119d\u0105 sprzedawa\u0107 w\u0119giel do ko\u0144ca czerwca? Rz\u0105d planuje przed\u0142u\u017cenie terminu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Em2ktkuTURBXy8zZGRhNThhMC03NTQ1LTQzOWUtYWI4ZC0zNDQ4MDA4M2U5ZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8669793,samorzady-sprzedaz-wegla.html", "date_published": "2023-02-28 13:36:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obajtek: Gaz dla biznesu od marca o po\u0142ow\u0119 ta\u0144szy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TycktkuTURBXy8yMDhmMzQxZS1iNzU3LTQyM2QtYmQ5Ni0zOTIxNmVmZjQ2NmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cena gazu sprzedawanego dla tzw. klient\u00f3w cennikowych, m.in. piekarni, zostanie od 15 marca obni\u017cona o ponad 50 proc. do 353 z\u0142 z 650 z\u0142 za jedn\u0105 MWh - poinformowa\u0142 podczas wtorkowej konferencji prasowej prezes PKN Orlen Daniel Obajtek.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8669791,pkn-orlen.html", "date_published": "2023-02-28 13:28:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budimex wszed\u0142 w elektromobilno\u015b\u0107. Negocjuje pozyskanie kolejnych stacji \u0142adowania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jDLktkuTURBXy81MDU5MzRiNS1lYzNjLTQ0YWItYTQwMi01OThmYmYwN2Y1NmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8669788,budimex-elektromobilnosc-stacje-ladowania.html", "date_published": "2023-02-28 13:25:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKO BP: W IV kw. 2022 r. zacz\u0119\u0142a si\u0119 w Polsce recesja konsumencka. Ponure perspektywy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/urYktkuTURBXy8yYzhmZGE2OC1mM2RjLTQ3NmQtYmI0YS0wM2IxNzRkNTlkNzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W IV kw. 2022 r. zacz\u0119\u0142a si\u0119 w Polsce recesja konsumencka. Perspektywy dla konsumpcji na najbli\u017csze kwarta\u0142y rysuj\u0105 si\u0119 naszym zdaniem w ciemnych barwach \u2013 stwierdzono w komentarzu banku PKO BP do wtorkowych danych GUS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8669781,pko-bp-w-iv-kw-2022-r-zaczela-sie-w-polsce-recesja-konsumencka.html", "date_published": "2023-02-28 13:12:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki: Chcemy, by program \"pierwsze mieszkanie\" wszed\u0142 w \u017cycie od 1 lipca br.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w46ktkuTURBXy8zYzM3MDQ4Mi0zMGZkLTRiMDItYjFmNS1iMzU0ZmQ2NjgyMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcemy, \u017ceby program &quot;pierwsze mieszkanie&quot; zosta\u0142 przeg\u0142osowany w ci\u0105gu dw\u00f3ch miesi\u0119cy i wszed\u0142 w \u017cycie od 1 lipca br. - powiedzia\u0142 we wtorek na konferencji prasowej po posiedzeniu rz\u0105du premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8669764,kiedy-wejdzie-program-pierwsze-mieszkanie.html", "date_published": "2023-02-28 12:46:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "News DGP: Poznali\u015bmy nazwisko nowego szefa Narodowego Instytutu Zdrowia Publicznego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c4mktkuTURBXy84YmEzODAwOC04MzU1LTQ4M2EtOGY0Mi1hYjc0MjI2ZjQwNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jest nowy szef Narodowego Instytutu Zdrowia Publicznego. Jak wynika z informacji DGP - zosta\u0142 nim by\u0142y wiceprezes NFZ Bernard Wa\u015bko. Poprzedni szef Grzegorz Juszczyk zosta\u0142 odwo\u0142any na pocz\u0105tku wrze\u015bnia zesz\u0142ego roku. Oficjalnym powodem by\u0142y sprawy osobiste.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8669754,nowy-szef-narodowego-instytutu-zdrowia-publicznego.html", "date_published": "2023-02-28 12:32:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MON zatwierdzi\u0142 umow\u0119 ramow\u0105 na 1000 woz\u00f3w Borsuk", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LguktkuTURBXy9mZjUwZTY1OC00MzA4LTQ2OTYtOTBmYi01MTVkZDllNTVmNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak zatwierdzi\u0142 we wtorek umow\u0119 ramow\u0105 na dostaw\u0119 blisko 1400 nowych pojazd\u00f3w dla wojska, w tym blisko 1000 g\u0105sienicowych bojowych woz\u00f3w piechoty Borsuk oraz pojazdy towarzysz\u0105ce.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8669748,mon-zatwierdzil-umowe-ramowa-na-1000-wozow-borsuk.html", "date_published": "2023-02-28 12:18:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki: Nadwy\u017cka bud\u017cetu w styczniu 2023 r. wynios\u0142a ponad 11 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-z5ktkuTURBXy8yNDIyY2Q5My1kZTBlLTRjMWItYjA4ZC0yMmFlOTJjZWZmNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bud\u017cet pa\u0144stwa w styczniu 2023 r. mia\u0142 ponad 11 mld z\u0142 nadwy\u017cki - poinformowa\u0142 we wtorek na konferencji prasowej po posiedzeniu rz\u0105du premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8669677,nadwyzka-budzetu-w-styczniu-2023.html", "date_published": "2023-02-28 11:51:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stoltenberg: Putin nie planuje pokoju, lecz kontynuacj\u0119 wojny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u-HktkuTURBXy82OWI1ODkwYy04ZjViLTRkNzItOGJhMC04ZGQ2NjJmZWVkMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie ma oznak, aby Putin d\u0105\u017cy\u0142 do pokoju i zmieni\u0142 swoje plany; w kwestii bezpiecze\u0144stwa jeste\u015bmy w krytycznym momencie \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek w Helsinkach sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg. Priorytetem jest, aby Finlandia i Szwecja wesz\u0142y do NATO \u201emo\u017cliwie szybko\u201d, ale to i tak jest \u2013 zaznaczy\u0142 \u2013 \u201enajszybszy proces akcesyjny w historii\u201d Sojuszu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8669658,putin-nie-planuje-pokoju-wojna.html", "date_published": "2023-02-28 11:44:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzecznik PiS: Z propozycji Tuska ciesz\u0105 si\u0119 deweloperzy i wielkie banki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QdHktkuTURBXy9hNGFmOTQ5MC0zYzdmLTQ1ZjktYWIyMy04MjE5NTRmZGI1MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najbardziej z propozycji Donalda Tuska Kredyt 0% ciesz\u0105 si\u0119 deweloperzy i wielkie banki; to propozycja skrojona pod nich, a nie pod zwyk\u0142ych obywateli - uwa\u017caj\u0105 politycy PiS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8669610,deweloperzy-wielkie-banki-pis-donald-tusk.html", "date_published": "2023-02-28 11:37:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzecznik SP: Unijny zakaz rejestracji samochod\u00f3w spalinowych jest sprzeczny z polskim interesem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tSCktkuTURBXy9iNWZhNGE4Yi1kNzJiLTRjMTktYWRjMS1jZDIxYjRhNmM2NTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Solidarna Polska rozpoczyna og\u00f3lnopolsk\u0105 akcj\u0119 informowania o sprzeczno\u015bci unijnego zakazu rejestracji samochod\u00f3w spalinowych z polskim interesem; miejmy nadziej\u0119, \u017ce w nowej kadencji Parlament Europejski naprawi sw\u00f3j b\u0142\u0105d - powiedzia\u0142 rzecznik SP, wiceszef resortu klimatu i \u015brodowiska Jacek Ozdoba.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8669601,zakaz-rejestracji-samochodow-spalinowych-sprzeczny-z-polskim-interesem.html", "date_published": "2023-02-28 11:27:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Carbon Group z\u0142o\u017cy\u0142 wnioski o upad\u0142o\u015b\u0107 i uk\u0142ad, liczy na restrukturyzacj\u0119 w ramach uk\u0142adu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D81ktkuTURBXy8yODM3N2M1NS1jNDcxLTRmMmUtOTYwYi04YjhjMjhkOGMwMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8669580,carbon-group-zlozyl-wnioski-o-upadlosc-i-uklad-liczy-na-restrukturyzacje-w-ramach-ukladu.html", "date_published": "2023-02-28 11:19:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielton chce zwi\u0119kszy\u0107 mar\u017c\u0119 EBITDA do 5,9%, przychody - do ok. 3,6 mld z\u0142 w 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dbMktkuTURBXy9hNzI1MmUyMi04OGQ2LTRhMDUtYjcxMS02MGRlNmQwNjg3OTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8669556,wielton-chce-zwiekszyc-marze-ebitda-do-59-przychody-do-ok-36-mld-zl-w-2023-r.html", "date_published": "2023-02-28 11:14:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Wielton mia\u0142a szacunkowo 201,2 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wDMktkuTURBXy81ZjlmYjRiMy05MmM5LTQ3OWMtOTQzNy1jNTJlNDg5MDNmMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8669543,wielton-wyniki-finansowe-szacunkowy-zysk-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-02-28 11:11:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MSWiA: Stopnie alarmowe BRAVO i CHARLIE-CRP przed\u0142u\u017cone do ko\u0144ca maja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MiZktkuTURBXy82ZjE5ZDA4ZC1kODEzLTQ3ZTctOGZjYy1iNTc1MjI1MDZlYzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Mateusz Morawiecki przed\u0142u\u017cy\u0142 do ko\u0144ca maja obowi\u0105zywanie stopni alarmowych BRAVO i CHARLIE\u2013CRP - poda\u0142o Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji. Stopie\u0144 BRAVO dotyczy zagro\u017cenia terroryzmem, a CHARLIE-CRP - cyberterroryzmem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8669520,mswia-stopnie-alarmowe-bravo-i-charlie-crp-przedluzone-do-konca-maja.html", "date_published": "2023-02-28 11:06:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk i Kaczy\u0144ski na samym dnie. Oto ranking zaufania do polityk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EXiktkuTURBXy9jZDc3OGY0NS1jMDRiLTQyYjUtYmM5My03NzUwMDU0NDExZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda, szef MON Mariusz B\u0142aszczak, prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski i premier Mateusz Morawiecki to liderzy rankingu zaufania w lutym - wynika z sonda\u017cu CBOS. Z najwi\u0119ksz\u0105 nieufno\u015bci\u0105 spotyka si\u0119 szef PO Donald Tusk i prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8669491,ranking-zaufania-do-politykow-cbos.html", "date_published": "2023-02-28 10:46:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Polskie Szwalnie\u201d. Pora\u017cka programu, s\u0105 wyniki kontroli NIK", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EcyktkuTURBXy82YWJhNjAwYi01NWVlLTQ4YzgtOWJjMy01YzczMWE2ZDBkN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pora\u017cka programu \u201ePolskie Szwalnie\u201d - NIK og\u0142asza wyniki kontroli produkcji polskich maseczek.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8669488,polskie-szwalnie-porazka-kontrola-nik-wyniki.html", "date_published": "2023-02-28 10:45:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekonomi\u015bci ING: Wzrost PKB w 2023 r. wyniesie ok. 1 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FXzktkuTURBXy9hMWYyYzI3My1jMDZlLTQ3ODYtYjBmMy02OWVjYzA4YWIxNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ca\u0142ym 2023 r. spodziewamy si\u0119 wzrostu PKB w okolicach 1 proc. \u2013 poinformowano w komentarzu ekonomist\u00f3w ING BSK do wtorkowych danych GUS o wzro\u015bcie PKB w ostatnim kwartale zesz\u0142ego roku.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8669459,ekonomisci-ing-wzrost-pkb-w-2023-r-wyniesie-ok-1-proc.html", "date_published": "2023-02-28 10:42:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Serbia i Kosowo zatwierdzi\u0142y projekt porozumienia normalizuj\u0105cego ich stosunki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wgDktkuTURBXy83MTNmYzg4NS1hOTg1LTQ1YTgtYjY5Mi0wYzFjOGMwMmQ5OGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Serbii Aleksandar Vuczi\u0107 oraz premier Kosowa Albin Kurti zgodzili si\u0119, \u017ce dalsze rozmowy na temat tre\u015bci firmowanego przez Uni\u0119 Europejsk\u0105 porozumienia nie s\u0105 potrzebne - przekaza\u0142 szef unijnej dyplomacji Josep Borrell. Po raz pierwszy r\u00f3wnie\u017c oficjalnie przedstawiono tre\u015b\u0107 &quot;Umowy zmierzaj\u0105cej do normalizacji stosunk\u00f3w pomi\u0119dzy Kosowem i Serbi\u0105&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8669421,serbia-i-kosowo-zatwierdzily-projekt-porozumienia-normalizujacego-ich-stosunki.html", "date_published": "2023-02-28 10:23:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Japonia ma rekordowy bud\u017cet. B\u0119d\u0105 wielkie inwestycje w zbrojenia i \u015bwiadczenia spo\u0142eczne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YXSktkuTURBXy9lNWI0MTMyMy04YmNlLTRmNTYtODc3Ny0yMjE0NmVlZDcxZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ni\u017csza izba parlamentu Japonii zatwierdzi\u0142a rekordowy bud\u017cet wynosz\u0105cy 114,38 bln jen\u00f3w (840 mld USD), kt\u00f3ry przewiduje znaczny wzrost wydatk\u00f3w na obronno\u015b\u0107 i najwi\u0119ksze w historii \u015brodki na \u015bwiadczenia spo\u0142eczne \u2013 poda\u0142a we wtorek agencja Kyodo.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8669321,japonia-ma-rekordowy-budzet-beda-wielkie-inwestycje-w-zbrojenia-i-swiadczenia-spoleczne.html", "date_published": "2023-02-28 09:51:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "O co chodzi w awanturze o Mo\u0142dawi\u0119? [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pXsktkuTURBXy9kOWRlMjhkZC1jOTMzLTQ3MGYtOWUwMS0yMDlhYTM3MThhYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mo\u0142dawscy politycy m\u00f3wi\u0105 o ryzyku prorosyjskiego zamachu stanu czy nawet desantu na sto\u0142eczne lotnisko. W trwaj\u0105cym od kilku tygodni szumie wok\u00f3\u0142 Mo\u0142dawii jest troch\u0119 przesady, ale i szczypta trafnej konstatacji: cele Kremla s\u0105 sta\u0142e i obejmuj\u0105 zainstalowanie w Kiszyniowie prorosyjskiego rz\u0105du \u2013 zgodnie z wol\u0105 Mo\u0142dawian albo i wbrew niej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8668501,moldawia-awantura-o-co-chodzi-rosja.html", "date_published": "2023-02-28 09:35:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wzrost polskiego PKB zwalnia. Kuleje konsumpcja prywatna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zKKktkuTURBXy8wM2I4NjcxNi03YzFkLTRiNmUtOTVhYS1mOTdjNjI1Y2ZkZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Produkt Krajowy Brutto Polski w IV kw. 2022 r. wzr\u00f3s\u0142 o 2,0 proc. rdr w por\u00f3wnaniu ze wzrostem o 3,6 proc. rdr w III kw. 2022 r. - wynika z komunikatu GUS. Odczyt jest zgodny z wcze\u015bniejszym szacunkiem flash GUS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8669243,pkb-polski-iv-kwartal-2022.html", "date_published": "2023-02-28 09:11:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Intersportu zdecyduj\u0105 20 kwietnia o emisji do 55,3 mln akcji serii I", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H_HktkuTURBXy8zNGY0NjIxMi03OWVlLTQ0MDQtODFkZi1hODBlZjhiYjQ0ZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8669207,akcjonariusze-intersportu-zdecyduja-20-kwietnia-o-emisji-do-553-mln-akcji-serii-i.html", "date_published": "2023-02-28 08:57:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Apator mia\u0142 12,58 mln z\u0142 zysku netto, 31,61 mln z\u0142 zysku EBITDA w IV kw. 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EhBktkuTURBXy83NmQxNDRiYi05ZTE3LTQyMjQtYjllMS1kNjEzM2Q2ZmZiZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8669143,apator-wyniki-finansowe-zysku-netto-ebitda-w-4-kw-2022-r.html", "date_published": "2023-02-28 08:48:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja jeszcze s\u0142absza w powietrzu? Utrata tego samolotu by\u0142aby du\u017c\u0105 strat\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WCsktkuTURBXy9jMWU3ZGZmMy1iMmI0LTRiYzQtODkzMi0yNDg4MTVkOTQyNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Utrata samolotu wczesnego ostrzegania A-50, kt\u00f3ry zosta\u0142 uszkodzony w bazie na Bia\u0142orusi, by\u0142aby dla Rosji znacz\u0105c\u0105 strat\u0105, bo pozostanie jej zapewne sze\u015b\u0107 sprawnych A-50, co jeszcze bardziej ograniczy jej operacje powietrzne - przekaza\u0142o we wtorek brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8669138,utrata-samolotu-wczesnego-ostrzegania-a-50-rosja.html", "date_published": "2023-02-28 08:46:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Allegro skupi\u0142o w buy-backu 725 tys. akcji za kwot\u0119 20,06 mln z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/avkktkuTURBXy9iZDQ4ZWU4Yy02MTY0LTRlYmItYjFmZS05NzRiMzc5ZGExMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8669136,allegro-skupilo-w-buy-backu-725-tys-akcji-za-kwote-2006-mln-zl.html", "date_published": "2023-02-28 08:46:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Esotiq &amp; Henderson upowa\u017cnili zarz\u0105d do buy-backu do 20 proc. akcji za 20 mln z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhiktkuTURBXy9kNzM5MjRmZi00MGMyLTQ2ODUtOWI3YS0wNzg5ODIwMzZiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8669130,akcjonariusze-esotiq--henderson-upowaznili-zarzad-do-buy-backu-do-20-proc-akcji-za-20-mln-zl.html", "date_published": "2023-02-28 08:44:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portfel zam\u00f3wie\u0144 Budimexu wynosi\u0142 13,29 mld z\u0142 na koniec 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z1ZktkuTURBXy80YTE5NGU4Yy0zN2VmLTRkYjUtODQ2Yi0wZjNlN2Q4YzI5ODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8669123,portfel-zamowien-budimexu-wynosil-1329-mld-zl-na-koniec-2022-r.html", "date_published": "2023-02-28 08:40:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budimex mia\u0142 wst\u0119pnie 548,13 mln z\u0142 zysku netto w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/flgktkuTURBXy83ZjJkMTMzYS02NDQ1LTQyNGMtYTM0YS04ZWMwYjdhNTFjODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8669121,budimex-wstepne-wyniki-finansowe-zysku-netto-w-2022-r.html", "date_published": "2023-02-28 08:38:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Creepy Jar chce rekomendowa\u0107 min. 50 proc. zysku netto za 2022 r. na dywidend\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8669117,creepy-jar-chce-rekomendowac-min-50-proc-zysku-netto-za-2022-r-na-dywidende.html", "date_published": "2023-02-28 08:35:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Import produkt\u00f3w ropopochodnych zwi\u0119kszaj\u0105 gracze z Bliskiego Wschodu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7OwktkuTURBXy8wZTMwNWYxNS02MTVjLTRkYjYtYjFjNS1jYmQ5NWFhMzBkMDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwa Zachodu rezygnuj\u0105 z rosyjskich produkt\u00f3w ropopochodnych. Import zwi\u0119kszaj\u0105 za to gracze z Bliskiego Wschodu.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8668537,produkty-ropopochodne-arabowie-europa.html", "date_published": "2023-02-28 08:29:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mostostal Zabrze mia\u0142 wst\u0119pnie 9,4 mln z\u0142 zysku netto, 20,2 mln z\u0142 zysku EBIT w IV kw.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8669115,mostostal-zabrze-mial-wstepnie-94-mln-zl-zysku-netto-202-mln-zl-zysku-ebit-w-iv-kw.html", "date_published": "2023-02-28 08:28:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Creepy Jar mia\u0142 wst\u0119pnie 36,5 mln z\u0142 zysku netto w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DY5ktkuTURBXy84NDBhOTYwNS00ZjY1LTRlNzMtOGQ0NS0xODQ0OTQ3MDdmNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8669113,creepy-jar-mial-wstepnie-365-mln-zl-zysku-netto-w-2022-r.html", "date_published": "2023-02-28 08:26:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rodzinna darowizna nie musi wyj\u015b\u0107 z bankowego konta", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obdarowany, kt\u00f3ry otrzyma got\u00f3wk\u0119 od najbli\u017cszej rodziny, a nast\u0119pnie wp\u0142aci j\u0105 na sw\u00f3j rachunek bankowy, ma prawo do zwolnienia z podatku od spadk\u00f3w i darowizn \u2013 orzek\u0142 Wojew\u00f3dzki S\u0105d Administracyjny w Poznaniu.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8668467,darowizna-rodzina-konto-bankowe.html", "date_published": "2023-02-28 08:22:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Europejskie obligacje taniej\u0105. Koszty finansowania rosn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yhWktkuTURBXy85YjExNzVlMy0wYzZhLTRlNzAtYjk0Mi1lM2UxNzMzMjM4OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przecena rz\u0105dowych papier\u00f3w to problem dla wielu pa\u0144stw ponosz\u0105cych du\u017ce wydatki na zwalczanie skutk\u00f3w kryzysu energetycznego.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8668509,obligacje-koszty-finansowania.html", "date_published": "2023-02-28 08:15:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prokuratura coraz skuteczniejsza w walce z oszustwami w VAT", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IKIktkuTURBXy81Njk0YjAxYi1lNzk4LTRlOGQtOWFhZS04MDc5YzJmYWQwZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. prokuratorzy w ca\u0142ym kraju prowadzili trzykrotnie wi\u0119cej spraw o tzw. zbrodnie VAT-owskie ni\u017c rok wcze\u015bniej. W tym zakresie wnie\u015bli do s\u0105d\u00f3w 404 akty oskar\u017cenia, czyli o po\u0142ow\u0119 wi\u0119cej ni\u017c w 2021 r.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8668459,oszustwa-vat.html", "date_published": "2023-02-28 08:03:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ChatGPT i konkurencja? \"Musk rekrutuje zesp\u00f3\u0142\" do opracowania alternatywy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QmVktkuTURBXy8wNWI3NDkxYS01MGI0LTRhZDQtYWFmNS1kMGRlODA0YWFkNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Elon Musk zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w ostatnich tygodniach do specjalist\u00f3w od sztucznej inteligencji w sprawie utworzenia nowego laboratorium badawczego w celu opracowania alternatywy dla ChatGPT - poda\u0142 we wtorek Reuters, cytuj\u0105c portal bran\u017cy technologicznej &quot;The Information&quot;.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8668953,chatgpt-elon-musk-rywal-alternatywa.html", "date_published": "2023-02-28 07:59:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jaki odsetek Polak\u00f3w systematycznie oszcz\u0119dza?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/asNktkuTURBXy9kMDA0ZWYzYS1mMTBjLTQyNWYtYjlkYS1hOWJkYzUwNjk0N2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Systematycznie oszcz\u0119dza 38 proc. ankietowanych Polak\u00f3w - wynika z badania \u201ePolak\u00f3w Portfel W\u0142asny: czas oszcz\u0119dzania\u201d. Powy\u017cej 5 miesi\u0119cznych wynagrodze\u0144 zgromadzi\u0142o 28 proc. tych, kt\u00f3rzy buduj\u0105 poduszk\u0119 finansow\u0105 - dodano.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8669026,jaki-odsetek-polakow-systematycznie-oszczedza.html", "date_published": "2023-02-28 07:58:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny bilet\u00f3w PKP Intercity wracaj\u0105 od 1 marca do poziomu sprzed podwy\u017cki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0ZVktkuTURBXy8wMTc2MDcwZC1iNWI5LTQxMTQtOGIyNC1mMzYyNTQ5N2Q5NzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od \u015brody, 1 marca br. ceny bilet\u00f3w w PKP Intercity spadn\u0105 do poziom\u00f3w sprzed podwy\u017cki wprowadzonej 11 stycznia tego roku. Ceny bazowe na po\u0142\u0105czenia kategorii TLK i IC b\u0119d\u0105 \u015brednio o oko\u0142o 11 proc. ni\u017csze, za\u015b dla kategorii EIC i EIP \u2013 \u015brednio o oko\u0142o 15 proc.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8669021,kiedy-obnizki-cen-biletow-pkp-intercity.html", "date_published": "2023-02-28 07:53:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bezsenno\u015b\u0107 ma zwi\u0105zek z wy\u017cszym ryzykiem zawa\u0142u serca [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RYUktkuTURBXy81ZjQxY2YwYi1lMjEyLTQxNjItYWEyOC0xYjUzNjAzNWFlZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Osoby cierpi\u0105ce na bezsenno\u015b\u0107 s\u0105 o 69 proc. bardziej nara\u017cone na zawa\u0142 serca \u2013 wynika z bada\u0144, kt\u00f3rych wyniki zostan\u0105 og\u0142oszone podczas \u015awiatowego Kongresu Kardiologii w Nowym Orleanie (4-6 marca). Zwi\u0105zek ten obserwuje si\u0119 cz\u0119\u015bciej zw\u0142aszcza u kobiet.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8669020,bezsennosc-zawal-serca.html", "date_published": "2023-02-28 07:53:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Musz\u0105 usun\u0105\u0107 TikToka z urz\u0105dze\u0144 federalnych. Bia\u0142y Dom daje 30 dni  agencjom rz\u0105dowym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9LzktkuTURBXy83NjFkYmYwYi05NDVmLTQwZTMtOTNkMy1jNDVkNGI2MmRmYTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bia\u0142y Dom nakaza\u0142 w poniedzia\u0142ek agencjom rz\u0105dowym wyeliminowanie w ci\u0105gu 30 dni chi\u0144skiej aplikacji Tik Tok z federalnych urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w. Zaprotestowa\u0142 przeciw temu Ameryka\u0144ski Zwi\u0105zek Swob\u00f3d Obywatelskich (ACLU).", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8669014,tiktok-usa-agencje-rzadowe-bialy-dom.html", "date_published": "2023-02-28 07:48:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Ukrai\u0144skie wojska mog\u0105 przeprowadzi\u0107 kontrofensyw\u0119 w obwodzie zaporoskim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1nkktkuTURBXy84MmU3ZDVhZi0wMDkyLTQ2YTItYmU0Ni1kZjU3N2RhNjZlYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiosn\u0105 ukrai\u0144skie wojska mog\u0105 przeprowadzi\u0107 kontrofensyw\u0119 w obwodzie zaporoskim, przecinaj\u0105c rosyjsk\u0105 lini\u0119 frontu na po\u0142udniu Ukrainy i pozbawiaj\u0105c si\u0142y wroga na okupowanym Krymie l\u0105dowego po\u0142\u0105czenia z terytorium Rosji - poda\u0142 w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8669000,isw-ukrainskie-wojska-moga-przeprowadzic-kontrofensywe-w-obwodzie-zaporoskim.html", "date_published": "2023-02-28 07:46:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wyra\u017any trend spadkowy na rynku ropy. Czwarty kolejny miesi\u0105c obni\u017cek cen", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S-nktkuTURBXy8zZjNmN2Q2Yy1kMjY2LTRlZmEtOGZlNi1iMDEyMjg5YjE1YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 w trakcie wtorkowej sesji, ale surowiec w uj\u0119ciu miesi\u0119cznym zalicza ju\u017c 4. z kolei miesi\u0105c ze zni\u017ck\u0105 notowa\u0144 - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8668954,ropa-naftowa-ceny.html", "date_published": "2023-02-28 07:42:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Japonia na\u0142o\u017cy\u0142a sankcje na kolejne 143 podmioty zwi\u0105zane z rosyjsk\u0105 inwazj\u0105 na Ukrain\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Japonii og\u0142osi\u0142 we wtorek dopisanie 143 os\u00f3b i instytucji do listy podmiot\u00f3w obj\u0119tych sankcjami za inwazj\u0119 Rosji na Ukrain\u0119. S\u0105 w\u015br\u00f3d nich rosyjscy politycy, wojskowi, biznesmeni, instytuty badawcze i firmy, w tym Grupa Wagnera i Rosbank.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8668948,japonia-kolejne-sankcje-na-rosje.html", "date_published": "2023-02-28 07:39:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niedobory \u017cywno\u015bci w Korei P\u0142n. Kim Dzong Un wezwa\u0142 do \"fundamentalnej transformacji\" rolnictwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hr-ktkuTURBXy9jNjgwOTU1ZC1kYjNhLTRiNjctOWI4Mi1lZTIwNjk2NzMzZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej wezwa\u0142 do &quot;fundamentalnej transformacji&quot; w produkcji rolnej - poda\u0142y we wtorek pa\u0144stwowe media, kt\u00f3re cytuje Reuters. Krok ten podyktowany jest pog\u0142\u0119biaj\u0105cym si\u0119 w kraju niedoborem \u017cywno\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8668937,niedobory-zywnosci-korea-polnocna.html", "date_published": "2023-02-28 07:31:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Musk i Tesla pozwani przez akcjonariuszy. Jaki jest pow\u00f3d?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tqgktkuTURBXy8xYjMzMzEyYi00NGY4LTRkMDAtYThkNC1iNzZiYjVhYmMxOWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tesla i jej szef Elon Musk zostali w poniedzia\u0142ek pozwani przez akcjonariuszy, kt\u00f3rzy oskar\u017cyli sp\u00f3\u0142k\u0119 i Muska o przecenianie skuteczno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa technologii Autopilot i Full Self-Driving swoich pojazd\u00f3w elektrycznych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8668920,musk-tesla-bezpieczenstwo-pojazdow-samokierujacych.html", "date_published": "2023-02-28 07:23:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sunak: Porozumienie z UE ws. protoko\u0142u spe\u0142nia nasze oczekiwania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PHrktkuTURBXy9iOTk3MjU3NC1mY2E1LTQ2MWQtYTk2YS1mZWFiZjhiNzE3MGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski premier Rishi Sunak o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce porozumienie z Uni\u0105 Europejsk\u0105 w sprawie zmian w protokole p\u00f3\u0142nocnoirlandzkim spe\u0142nia oczekiwania brytyjskiego rz\u0105du i wobec tego wycofany zostaje projekt ustawy pozwalaj\u0105cy jednostronnie zawiesi\u0107 niekt\u00f3re jego zapisy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8668887,wielka-brytania-porozumienie-unia-europejska.html", "date_published": "2023-02-28 07:14:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rekordowa waloryzacja \u015bwiadcze\u0144 wyp\u0142acanych z ZUS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I2iktkuTURBXy85MTE1YmI4NS01ZGVlLTQ2OGUtYWI1YS02MjUzOWRmNWI4MDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 1 marca ponad 10 mln Polek i Polak\u00f3w dostanie najwy\u017csz\u0105 od 27 lat podwy\u017ck\u0119 \u015bwiadcze\u0144. Skorzystaj\u0105 nie tylko emeryci i renci\u015bci, lecz tak\u017ce m.in. osoby pobieraj\u0105ce renty rodzinne i socjalne oraz \u015bwiadczenia kompensacyjne.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8668418,waloryzacja-emerytury-renty.html", "date_published": "2023-02-28 07:02:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bijemy rekordy w wydatkach na uzbrojenie. Polska wyda na obronno\u015b\u0107 ok. 4 proc. PKB", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NzHktkuTURBXy9hMjdmZmFjOS1hMjRlLTQxOTUtYTZmOS0xZTlmZTA5ZmFiYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ubieg\u0142ym roku \u015brodki przeznaczone na nowe uzbrojenie by\u0142y ponad dwa razy wy\u017csze ni\u017c rok wcze\u015bniej. W 2023 r. Polska wyda na obronno\u015b\u0107 ok. 4 proc. PKB, co stawia nas w czo\u0142\u00f3wce NATO.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8668533,uzbrojenie-wojsko-polska-wydatki.html", "date_published": "2023-02-28 06:56:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jedno\u015b\u0107 i solidarno\u015b\u0107 w UE to pi\u0119kne slogany [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5_ktkuTURBXy8yZWU1MDQ4ZC02NTljLTRkNDMtYmU0Mi1lZTM5NjllYzg2ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kiedy zbli\u017ca\u0142a si\u0119 pierwsza rocznica rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119, w Polsce wszyscy \u017cyli przyjazdem Joego Bidena i wypatrywali odpowiedzi Kremla na odwa\u017cny krok ameryka\u0144skiego przyw\u00f3dcy. Tymczasem Unia Europejska przygotowywa\u0142a 10. pakiet sankcji, kt\u00f3ry mia\u0142 by\u0107 nie tylko bolesny dla rosyjskiej gospodarki w d\u0142u\u017cszym terminie, ale przede wszystkim mia\u0142 \u015bwiadczy\u0107 o jedno\u015bci ca\u0142ego bloku i solidarno\u015bci wobec Ukrainy. W\u00f3wczas pisa\u0142em, \u017ce UE na rocznic\u0119 inwazji przygotuje \u201etylko sankcje\u201d. Z dzisiejszej perspektywy powinienem by\u0142 w\u00f3wczas napisa\u0107 \u201ea\u017c sankcje\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8668497,unia-europejska-wojna-ukraina-polska.html", "date_published": "2023-02-28 06:49:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sankcje nie dzia\u0142aj\u0105? \"Przychody z eksportu paliw wci\u0105\u017c pomagaj\u0105 Kremlowi\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ORXktkuTURBXy9hYzU0MjQ4Ni03OGFkLTQwYWMtYWM4Zi02NmZhMTYwNTA4NzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rok po rozpocz\u0119ciu pe\u0142noskalowej inwazji na Ukrain\u0119 przychody z eksportu paliw wci\u0105\u017c pomagaj\u0105 Kremlowi finansowa\u0107 wojn\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8668541,rosja-sankcje-eksport-paliw.html", "date_published": "2023-02-28 06:44:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015aledztwo w chi\u0144skich kopalniach litu. To mo\u017ce zatrz\u0105\u015b\u0107 \u015bwiatowym rynkiem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ab6ktkuTURBXy8yMTJkNDBiMi01OTQyLTQ2ODktOTk5Mi0yNjQwNDY4ZDYwMWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144ski przemys\u0142 litowy zaczyna si\u0119 chwia\u0107. Jego g\u0142\u00f3wny o\u015brodek produkcyjny, odpowiedzialny za oko\u0142o jedn\u0105 dziesi\u0105t\u0105 \u015bwiatowej poda\u017cy, stoi w obliczu ryzyka powa\u017cnych przestoj\u00f3w zwi\u0105zku z rz\u0105dowym dochodzeniem w sprawie negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8668207,ceny-litu-zatrzymanie-produkcji-chiny-sledztwo.html", "date_published": "2023-02-28 05:30:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynek surowc\u00f3w. Pi\u0119\u0107 kluczowych wykres\u00f3w, kt\u00f3re warto \u015bledzi\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WGSktkuTURBXy85ZDJmNGMzYS1lNDc2LTQ4YmEtOTUwYS02OTc2OTIyZDIwMmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oto kilka wykres\u00f3w z rynku towarowego, kt\u00f3re warto monitorowa\u0107.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/galeria/8668174,rynek-surowcow-olej-napedowy-zywnosc-gaz.html", "date_published": "2023-02-28 05:30:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marihuana \u2013 czy codzienne stosowanie jest szkodliwe? [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/APPktkuTURBXy8xNzE5OTdiOS1jZjJmLTRhYTUtYmY2My04NDFiMTYzZjI3NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Codzienne stosowanie marihuany zwi\u0119ksza ryzyko chor\u00f3b serca \u2013 wynika z najnowszego badania ameryka\u0144skich naukowc\u00f3w, o kt\u00f3rym informuje Bloomberg.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8667405,marihuana-czy-stosowanie-jest-szkodliwe-konopie-indyjskie.html", "date_published": "2023-02-28 05:30:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "5 oznak, \u017ce wychowa\u0142e\u015b \u201ema\u0142ego tyrana\u201d i jak zmieni\u0107 go w \u201edziecko idealne\u201d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fNLktkuTURBXy9jN2E4MGNhOS1kODU2LTQ2NjItYmY5NC04NmViOGNhNGJlZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wielu rodzic\u00f3w ma problem ze stawianiem swoim dzieciom granic, bo nie lubi\u0105 patrze\u0107, jak ich dzieci s\u0105 nieszcz\u0119\u015bliwe. Najzwyczajniej w \u015bwiecie ust\u0105pienie potomkowi czasem wydaje si\u0119 o wiele \u0142atwiejsze ni\u017c odmowa, pisze Michele Borba w artykule dla cnbc.com.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/8666842,wychowales-malego-tyrana-zmien-go-w-dziecko-idealne.html", "date_published": "2023-02-28 05:30:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "IKEA b\u0119dzie eliminowa\u0107 nabia\u0142 w swoich punktach sprzeda\u017cy. Cel? Klimatyczny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NPOktkuTURBXy82YmE2ZDdmNS1hMDg5LTRiZjktYTYwNi1iOTk2MTQ2MjRjNDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak pisze Polly Foreman dla portalu \u201ePlant Based News\u201d, sie\u0107 sklep\u00f3w IKEA opublikowa\u0142a niedawno sw\u00f3j \u201eSustainability Report FY 2022\u201d. Wyznaczy\u0142a w nim cele z zakresu polityki klimatycznej w pi\u0119ciu obszarach: woda, energia, powietrze, odpady oraz \u017cywno\u015b\u0107. Zmiany w ostatnim z nich b\u0119d\u0105 polega\u0107 na stopniowym odchodzeniu od produkt\u00f3w pochodzenia zwierz\u0119cego.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8667424,ikea-eliminacja-nabialu.html", "date_published": "2023-02-28 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pomoc wojskowa USA dla Ukrainy przekroczy\u0142a koszty wojny w Afganistanie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Di5ktkuTURBXy9lYmUzN2ViNS1hMmY3LTQ0MTEtOWU2Ni1lODM3MDg2MmI4MDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwi\u0119ksz\u0105 pomoc wojskow\u0105 Ukraina otrzymuje od Stan\u00f3w Zjednoczonych. Od pocz\u0105tku wojny do 15 stycznia 2023 r. do kraju b\u0119d\u0105cego w stanie wojny z Rosj\u0105 nap\u0142yn\u0119\u0142o 46,6 mld USD pomocy finansowej na cele wojskowe. To wi\u0119cej ni\u017c USA wyda\u0142y na wojn\u0119 w Afganistanie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8667301,pomoc-wojskowa-usa-dla-ukrainy-koszt-wojny-w-afganistanie.html", "date_published": "2023-02-28 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojna chipowa wchodzi w decyduj\u0105c\u0105 faz\u0119. To musisz wiedzie\u0107 o wielkiej rozgrywce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PCZktkuTURBXy9iODcyNjRlNC1lN2UwLTQ3ZjAtYmQwZS1iNjQ3MDBlMjdhNDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pandemia i geopolityczne wstrz\u0105sy z ostatnich lat zako\u0144czy\u0142y pewn\u0105 gospodarcz\u0105 er\u0119. Dosz\u0142o do za\u0142amania si\u0119 globalnej struktury \u0142a\u0144cuch\u00f3w dostaw. Obserwujemy technologiczn\u0105 wojn\u0119, kt\u00f3ra wy\u0142oni nowy porz\u0105dek oparty o gospodarcze bloki. Sercem trwaj\u0105cej rywalizacji s\u0105 p\u00f3\u0142przewodniki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8667355,wojna-chipowa-usa-chiny.html", "date_published": "2023-02-28 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]