[{"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Komputery wykorzystaj\u0105 kom\u00f3rki wyst\u0119puj\u0105ce w ludzkim m\u00f3zgu. Przysz\u0142o\u015b\u0107 wygl\u0105da fascynuj\u0105co i przera\u017caj\u0105co jednocze\u015bnie", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"843\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/organoidy.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1500\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/organoidy.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Jak przekonuj\u0105 eksperci w temacie organoid\u00f3w, czyli uproszczonych form faktycznie istniej\u0105cych narz\u0105d\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 hodowane w laboratorium, pewnego dnia komputery b\u0119d\u0105 dzia\u0142a\u0142y z wykorzystaniem kom\u00f3rek m\u00f3zgowych. Taka jest przynajmniej hipoteza postawiona przez naukowc\u00f3w z Uniwersytetu Johna Hopkinsa, kt\u00f3rzy pisz\u0105 o swoim pomy\u015ble na \u0142amach Frontiers in Science. Na ile jest to fantazja badaczy, a na [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/biokomputery-oparte-na-komorkach-mozgowych", "date_published": "2023-02-28 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Zakaz TikToka w Polsce mo\u017ce si\u0119 zi\u015bci\u0107. Kolejny kraj da\u0142 aplikacji bana", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/zakaz-tiktoka-w-polsce-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/zakaz-tiktoka-w-polsce-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>TikTok sta\u0142 si\u0119 w ostatnich latach jedn\u0105 z najpopularniejszych platform spo\u0142eczno\u015bciowych na \u015bwiecie. Z jednej wi\u0119c strony ma si\u0119 z czego cieszy\u0107, ale z drugiej to oznacza, \u017ce jego poczynania s\u0105 bacznie obserwowane, zw\u0142aszcza dlatego, \u017ce w\u0142a\u015bcicielem jest chi\u0144ska firma, a ju\u017c samo to budzi wiele obaw o kwestie potencjalnego szpiegostwa na rzecz rz\u0105du ChRL. [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/zakaz-tiktoka-w-polsce-moze-sie-ziscic-kolejny-kraj-dal-aplikacji-bana", "date_published": "2023-02-28 19:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Test Samsung Galaxy S23 Ultra. Przez miesi\u0105c sprawdza\u0142em, czy jest lepszy ni\u017c iPhone 14 Pro Max", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1281\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/samsung-galaxy-s23-ultra-czy-iphone-14-pro-max-opinie-27.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/samsung-galaxy-s23-ultra-czy-iphone-14-pro-max-opinie-27.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Samsung Galaxy S23 Ultra by\u0142 ze mn\u0105 przez blisko miesi\u0105c. W tym czasie nie tylko mog\u0142em si\u0119 przekona\u0107, czy to naprawd\u0119 najlepszy smartfon z Androidem (bo z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 jest tym najdro\u017cszym), ale tak\u017ce bezpo\u015brednio por\u00f3wna\u0107 go z najgro\u017aniejszym rywalem. Galaxy S23 Ultra czy iPhone 14 Pro Max \u2013 jaki smartfon wybra\u0107? Trudno m\u00f3wi\u0107 o [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/galaxy-s23-ultra-czy-iphone-14-pro-max-test-opinie", "date_published": "2023-02-28 18:49:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Galaktyka z pocz\u0105tk\u00f3w Wszech\u015bwiata, a nawet dwie. Ale co\u015b tu si\u0119 nie zgadza&#8230;", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"800\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/kosmos-galaktyki.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1280\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/kosmos-galaktyki.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Nowo odkryta galaktyka satelitarna pochodzi z pocz\u0105tk\u00f3w Wszech\u015bwiata. Nie by\u0142oby w tym nic dziwnego, gdyby nie fakt, \u017ce zawiera zaskakuj\u0105co du\u017co generacji gwiazd. Przy jej wieku, szacowanym na 1,4 mld lat, nie powinno by\u0107 to mo\u017cliwe. Astronomowie z Cornell University zainteresowali si\u0119 nietypow\u0105 plamk\u0105 \u015bwiat\u0142a w pobli\u017cu zewn\u0119trznej kraw\u0119dzi galaktyki uchwyconej przez Kosmiczny Teleskop Jamesa [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/galaktyka-nietypowa-metalicznosc", "date_published": "2023-02-28 18:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Szybkie \u0142adowanie w smartfonie jak Pit Stop w Formule 1. 300 W to ju\u017c definicja czystego szale\u0144stwa", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1707\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/pit-stop-scaled.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/pit-stop-scaled.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>By\u0142 wy\u015bcig na przek\u0105tne ekranu, grubo\u015b\u0107 ramek wok\u00f3\u0142 wy\u015bwietlacza, czy liczb\u0119 megapikseli w aparatach. Wychodzi na to, \u017ce mamy kolejn\u0105 ods\u0142on\u0119 rankingu \u201ckto wi\u0119cej/szybciej\u201d, bo obecnie producenci smartfon\u00f3w rywalizuj\u0105 o prym w kategorii \u201cszybkie \u0142adowanie\u201d, skracaj\u0105c czas uzupe\u0142nienia energii do zaledwie kilku minut. Cz\u0142owiek nawet spokojnie kawy nie dopije, nie wspominaj\u0105c o innych kluczowych aktywno\u015bciach. [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/szybkie-ladowanie-w-smartfonie-rekord", "date_published": "2023-02-28 17:03:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Spotify pozbywa si\u0119 serduszka. Niby b\u0119dzie wygodniej, ale jako\u015b tak obco", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"697\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/spotify-plus-zamiast-serduszka-4.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1201\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/spotify-plus-zamiast-serduszka-4.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Czasem drobne zmiany w interfejsach popularnych aplikacji potrafi\u0105 u\u017cytkownikom nie\u017ale namiesza\u0107. Czy tak b\u0119dzie w przypadku Spotify i serduszka, kt\u00f3rego serwis w\u0142a\u015bnie si\u0119 pozbywa? I cho\u0107 zapewne b\u0119dzie teraz wygodniej, to znowu trzeba b\u0119dzie si\u0119 przyzwyczaja\u0107 do czego\u015b nowego. Serduszko jest popularnym i uniwersalnym symbolem, kt\u00f3rym serwisy i aplikacje oznaczaj\u0105 funkcj\u0119 \u201edodaj do ulubionych/lubi\u0119 to\u201d. [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/spotify-wymienia-serduszko-na-plusa", "date_published": "2023-02-28 17:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Figma w r\u0119kach Adobe? Niewykluczone, \u017ce nic z tego nie b\u0119dzie", "description": "<img alt=\"Figma\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"931\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/Figma.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1561\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/Figma.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Oprogramowanie graficzne Adobe jest de facto standardem w \u015bwiecie fotografii. Lightroom Classic i Photoshop stanowi\u0105 punkty odniesienia do por\u00f3wna\u0144 innych program\u00f3w fotograficznych. Podobn\u0105 pozycj\u0119 maj\u0105 Illustrator i InDesign. Nie wsz\u0119dzie jednak pozycja Adobe jest r\u00f3wnie mocna \u2013 w\u015br\u00f3d projektant\u00f3w interfejs\u00f3w sieciowych uznanie zyska\u0142 nienale\u017c\u0105cy do Adobe pakiet Figma. Nienale\u017c\u0105cy do Adobe? Skoro nie da\u0142o si\u0119 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/adobe-figma-postepowanie-antymonopolowe-usa-ue", "date_published": "2023-02-28 15:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Po\u017cegnaj kolejny plastik z portfela. mObywatel na ostatniej prostej do stania si\u0119 prawdziwym dokumentem", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"731\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/mobywatel.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1200\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/mobywatel.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Pod koniec zesz\u0142ego roku rz\u0105d w ko\u0144cu na powa\u017cnie wzi\u0105\u0142 si\u0119 za uregulowanie sytuacji prawnej aplikacji mObywatel. Ta po\u017cyteczna aplikacja mimo ogromnej popularno\u015bci funkcjonowa\u0142a bowiem troch\u0119 na zasadzie \u201emy z synowcem na przedzie i jako\u015b to b\u0119dzie\u201d, a zawarte w niej cyfrowe dokumenty honorowane by\u0142y w niewielu miejscach i tylko w specyficznych sprawach. Prace legislacyjne [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/mobywatel-dokument-ustawa-rada-ministrow", "date_published": "2023-02-28 15:25:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Jak zajrze\u0107 do kartonu bez otwierania go? W MIT maj\u0105 na to patent", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/ikea-2714998_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/ikea-2714998_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>To nie sceneria z film\u00f3w science-ficton. To nowa rzeczywisto\u015b\u0107 pracownik\u00f3w magazyn\u00f3w wysy\u0142kowych. Stworzono okulary, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 patrze\u0107 przez opakowania i rozpoznawa\u0107 konkretne przedmioty w \u015brodku pude\u0142ek. Czy wynalazek faktycznie usprawni prac\u0119 chocia\u017cby w magazynach u Jeffa Bezosa w Amazonie? Naukowcy z MIT stworzyli osobisty zestaw audiowizualny, kt\u00f3ry usprawni znajdywanie ukrytych przedmiot\u00f3w w magazynach wysy\u0142kowych. Zdaniem [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/okulary-do-przeswietlania-otoczenia", "date_published": "2023-02-28 14:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Orlen podaje konkrety. Do 2030 r. \u0142adowanie samochod\u00f3w elektrycznych przestanie by\u0107 problemem", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/orlen-transformacja-2030-main.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/orlen-transformacja-2030-main.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W ko\u0144cu jaki\u015b konkret. Orlen przedstawi\u0142 w\u0142a\u015bnie swoj\u0105 strategi\u0119 do roku 2030, a w niej, obok wielu informacji na temat przemiany energetycznej, wie\u015bci, na kt\u00f3re czekali\u015bmy. Polski gigant paliwowy w ko\u0144cu bierze si\u0119 na powa\u017cnie za \u0142adowarki do samochod\u00f3w elektrycznych. Rych\u0142o w czas. Przypomnijmy \u2013 Parlament Europejski przeg\u0142osowa\u0142 wprowadzenie zakazu rejestracji nowych aut spalinowych od [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/orlen-stacje-ladowania-transformacja-2030", "date_published": "2023-02-28 14:30:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Powsta\u0142a mapa galaktyk, kt\u00f3ra pokazuje, jak gigantyczny jest wszech\u015bwiat", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1079\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/01/najwieksza-mapa-wszechswiata-desi-spektrometr.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/01/najwieksza-mapa-wszechswiata-desi-spektrometr.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Uk\u0142ad S\u0142oneczny jest tak ogromny, \u017ce ziemskie statki kosmiczne potrzebowa\u0142y kilkudzies\u0119ciu lat, aby si\u0119 z niego wydosta\u0107. A co dopiero powiedzie\u0107 o ca\u0142ej Drodze Mlecznej b\u0105d\u017a miliardach innych galaktyk? O ogromie wszech\u015bwiata najlepiej \u015bwiadcz\u0105 zdj\u0119cia ukazuj\u0105ce odleg\u0142e obiekty, oddalone o setki milion\u00f3w a nawet miliardy lat \u015bwietlnych. Tego typu mapy maj\u0105 oczywi\u015bcie r\u00f3wnie\u017c naukowe pod\u0142o\u017ce, [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/mapa-wszechswiata-ponad-miliard-galaktyk", "date_published": "2023-02-28 13:00:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Intel robi nam wod\u0119 z m\u00f3zgu. Plany dotycz\u0105ce Meteor Lake-S robi\u0105 si\u0119 coraz bardziej zagmatwane", "description": "<img alt=\"Intel Core Meteor Lake\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"967\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/intel-core-raptor-lake-meteor-lake-opinie.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1720\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/intel-core-raptor-lake-meteor-lake-opinie.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Jakie s\u0105 plany Intela i czy firma, aby z nami nie pogrywa, umy\u015blnie dawkuj\u0105c informacje na temat swoich plan\u00f3w tak, \u017ceby tylko narobi\u0107 zamieszania i finalnie czym\u015b nas zaskoczy\u0107? Trudno obecnie cokolwiek powiedzie\u0107 w tej kwestii, bo najnowsze informacje, pr\u00f3buj\u0105ce odkry\u0107 przed \u015bwiatem tajemnice Meteor Lake, kontynuuj\u0105 zamieszanie zwi\u0105zane z nowymi procesorami Intela. Plany Intela [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/intel-core-procesory-meteor-lake", "date_published": "2023-02-28 12:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Jaka jest cena sztucznej inteligencji? Na zapleczu pracuj\u0105 procesory warte tysi\u0105ce dolar\u00f3w", "description": "<img alt=\"Sztuczna inteligencja\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1541\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/12/sztuczna-inteligencja-nowe-materialy.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2721\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/12/sztuczna-inteligencja-nowe-materialy.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Dla niekt\u00f3rych ludzi sztuczna inteligencja nigdy nie przestanie by\u0107 &#8220;magi\u0105&#8221; lub szata\u0144sk\u0105 wr\u0119cz pr\u00f3b\u0105 nadania komputerowi \u015bwiadomo\u015bci. Najpewniej s\u0105 to ludzie, kt\u00f3rzy mimo nie bycia osobami technicznymi, nie wzi\u0119li sobie zupe\u0142nie do serc nawet zasady 30% i zupe\u0142nie nie zrozumiej\u0105 roli procesora Nvidii, a szkoda. Ten niepozorny kawa\u0142ek krzemu nap\u0119dza bowiem w du\u017cej mierze rozw\u00f3j [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/procesor-a100-sztuczna-inteligencja", "date_published": "2023-02-28 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Ostatni okr\u0119t tego typu przygotowuje si\u0119 na s\u0142u\u017cb\u0119 w obronie kraju. Trwaj\u0105 pr\u00f3by", "description": "<img alt=\"Okr\u0119t Ukrainy Hiruza-M\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/Kutry-artyleryjskie-Ukrainy-Hiurza-M-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1440\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/Kutry-artyleryjskie-Ukrainy-Hiurza-M-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Mimo aktualnej sytuacji na terenie Ukrainy, pa\u0144stwowe stocznie realizuj\u0105 wojskowe zam\u00f3wienia, czego przyk\u0142adem s\u0105 trwaj\u0105ce obecnie pr\u00f3by morskie ostatniego kutra artyleryjskiego. Ten jest przedstawicielem niewielkich okr\u0119t\u00f3w projektu 58155 (typu Hiurza-M), kt\u00f3rych pa\u0144stwo zam\u00f3wi\u0142o a\u017c osiem egzemplarzy w przesz\u0142o\u015bci. Ostatni kuter artyleryjski projektu 58155 przechodzi pr\u00f3by morskie przed uzupe\u0142nieniem floty Ukrainy Od 2016 roku na s\u0142u\u017cb\u0119 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/kuter-artyleryjski-okret-ukrainy", "date_published": "2023-02-28 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Ty te\u017c mo\u017cesz wspom\u00f3c odbudow\u0119 samolotu An-225 Mrija. Ukraina doczeka\u0142a si\u0119 niespodziewanego sojusznika", "description": "<img alt=\"Czym by\u0142 An-225 Mrija i co z jego nast\u0119pc\u0105\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"900\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/03/Zdjecia-potwierdzaja-najwiekszy-samolot-swiata-zniszczony.-Czym-byl-An-225-Mrija-i-co-z-jego-nastepca-3.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1582\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/03/Zdjecia-potwierdzaja-najwiekszy-samolot-swiata-zniszczony.-Czym-byl-An-225-Mrija-i-co-z-jego-nastepca-3.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W zesz\u0142ym roku Rosjanie zniszczyli najwi\u0119kszy samolot transportowy, kt\u00f3ry by\u0142 unikatem na skal\u0119 ca\u0142ego \u015bwiata i zawita\u0142 pewnego razu nawet do Polski z ogromn\u0105 dostaw\u0105 maseczek. Ukraina wprawdzie zapowiedzia\u0142a jego odbudow\u0119, ale spos\u00f3b jej finansowania jest dosy\u0107 niepewny. Okaza\u0142o si\u0119 w\u0142a\u015bnie, \u017ce do tej zrzutki dorzuci si\u0119 nawet Microsoft, kt\u00f3ry postanowi\u0142 wspom\u00f3c wysi\u0142ek odtworzenia samolotu [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/ukraina-an-225-mrija-odbudowa-microsoft", "date_published": "2023-02-28 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Telekomy chc\u0105, \u017ceby UE wprowadzi\u0142a podatek od internetu. Zgadnij, kto oberwie rykoszetem", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1282\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/euro-banknoty.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/euro-banknoty.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Wdra\u017canie sieci 5G i \u015bwiat\u0142owod\u00f3w kosztuje, i to sporo. Od lat grupa du\u017cych europejskich operator\u00f3w telekomunikacyjnych apeluje o podatek od internetu, a raczej lobbuje za wci\u0105gni\u0119ciem najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek technologicznych do wsp\u00f3\u0142finansowania obu przedsi\u0119wzi\u0119\u0107. W\u0142a\u015bnie zyskali istotnego sojusznika, a sprawa nabra\u0142a charakteru otwartej dyskusji, z kt\u00f3rej p\u0142yn\u0105 niepokoj\u0105ce wnioski. Je\u015bli Big Tech skieruje si\u0119 na kurs [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/big-tech-podatek-od-internetu-ue", "date_published": "2023-02-28 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Chiny jedno m\u00f3wi\u0105, drugie robi\u0105. Nowy raport ujawnia, sk\u0105d naprawd\u0119 pozyskuj\u0105 energi\u0119", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"741\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/elektrownia-weglowa.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1500\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/elektrownia-weglowa.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Chiny ju\u017c niejednokrotnie og\u0142asza\u0142y realizacj\u0119 plan\u00f3w zwi\u0105zanych z odchodzeniem od eksploatacji paliw kopalnych, z w\u0119glem na czele. Niestety, wygl\u0105da na to, \u017ce tamtejszym politykom nie powinno si\u0119 wierzy\u0107. By\u0107 mo\u017ce taka zasada powinna by\u0107 stosowana do wi\u0119kszo\u015bci polityk\u00f3w, nie tylko tych chi\u0144skich, ale w tym przypadku interesuj\u0105 nas w\u0142a\u015bnie oni, poniewa\u017c mowa o gigantycznych emisjach [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/chiny-powracaja-do-wegla-raport", "date_published": "2023-02-28 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Ukraina rozwija now\u0105 superbro\u0144. Jej potencja\u0142 bojowy jest ogromny", "description": "<img alt=\"Ukraina dron superbro\u0144\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/Ukraina-superbron-dron-RZ-60.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1770\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/Ukraina-superbron-dron-RZ-60.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Bojowe drony to superbro\u0144, a ich warianty kamikadze s\u0105 wr\u0119cz pociskami idealnymi, dzi\u0119ki szerokim mo\u017cliwo\u015bciom bojowym. Ukraina s\u0142usznie wi\u0119c je rozwija i jednym z wysi\u0142k\u00f3w w tym kierunku pochwali\u0142 si\u0119 niedawno Kijowski Narodowy uniwersytet lotniczy. Dron kamikadze na bazie RZ-60. Ukraina rozwija specjaln\u0105 wersj\u0119 amunicji kr\u0105\u017c\u0105cej Wiele dzieje si\u0119 w sektorze bezza\u0142ogowc\u00f3w lataj\u0105cych, je\u015bli idzie [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/ukraina-superbron-dron-kamikadze", "date_published": "2023-02-28 05:01:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]