[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Biden wyl\u0105dowa\u0142 w Helsinkach", "description": "<img alt=\"Biden wyl\u0105dowa\u0142 w Helsinkach \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fsyyqd-air-force-one-7218925/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W stolicy Finlandii prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych sp\u0119dzi 24 godziny.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/finlandia-helsinki-prezydent-usa-joe-biden-przylecial-z-wizyta-7218922?source=rss", "date_published": "2023-07-12T20:11:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Protestujemy przeciwko temu, co nasz rz\u0105d pr\u00f3buje zrobi\u0107\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-klu9iw-protesty-w-izraelu-7217943/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Izraelczycy sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 reformie s\u0105downictwa.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/izrael-demonstracje-przeciwko-reformie-sadownictwa-7218880?source=rss", "date_published": "2023-07-12T19:23:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"To zaoszcz\u0119dzi kilka lat\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c8d32r-przywodcy-podczas-szczytu-nato-w-wilnie-7218868/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Go\u015bcie \"Kropki nad i\" komentowali ustalenia przyw\u00f3dc\u00f3w NATO w Wilnie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nato-szczyt-w-wilnie-ryszard-schnepf-i-general-mieczyslaw-cieniuch-komentuja-7218855?source=rss", "date_published": "2023-07-12T19:00:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Mogli\u015bmy zagra\u0107 mocniej\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q7351p-12-1930-fpf-cl-0038-7218771/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Myko\u0142a Knia\u017cycki i Pawe\u0142 Kowal w \"Faktach po Faktach\" w TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/polska/szczyt-nato-pawel-kowal-o-rezultatach-polska-mogla-zagrac-mocniej-7218809?source=rss", "date_published": "2023-07-12T18:40:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nawa\u0142nica porywa, \u0142amie i niszczy", "description": "<img alt=\"Nawa\u0142nica porywa, \u0142amie i niszczy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-r95eoa-skutki-burzy-w-glownie-woj-lodzkie-7218860/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skutki burz w Polsce.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/burze-nad-polska-sroda-1207-wiatr-uszkadza-dachy-lamie-drzewa-skutki-burz-w-polsce-7218811?source=rss", "date_published": "2023-07-12T18:35:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Minister: powiedzia\u0142em Ukrai\u0144com, \u017ce nie jeste\u015bmy Amazonem. Premier si\u0119 odcina", "description": "<img alt=\"Minister: powiedzia\u0142em Ukrai\u0144com, \u017ce nie jeste\u015bmy Amazonem. Premier si\u0119 odcina \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i70yee-wolodymyr-zelenski-i-rishi-sunak-7218763/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do wypowiedzi brytyjskiego ministra obrony odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tak\u017ce prezydent Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-brytyjski-minister-o-pomocy-dla-ukrainy-nie-jestesmy-amazonem-rishi-sunak-i-wolodymyr-zelenski-komentuja-7218740?source=rss", "date_published": "2023-07-12T18:22:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Podr\u00f3\u017c przez lato 1944 roku\". P\u0142yta z mi\u0142o\u015bci do Warszawy", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-w9509v-sorry-boys-7218644/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Transmisja koncertu w TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/moje-serce-w-warszawie-plyta-sorry-boys-79-rocznica-powstania-warszawskiego-7218757?source=rss", "date_published": "2023-07-12T18:15:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Nie mieli szansy, \u017ceby zareagowa\u0107\". S\u0142u\u017cby rozbi\u0142y gang przemytnik\u00f3w ludzi", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9j2bic-lapinski-7218796/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nielegalnych imigrant\u00f3w przejmowali na naszej wschodniej granicy i i przewozili ich do granicy polsko-niemieckiej.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/polskie-sluzby-rozbily-gang-przemytnikow-ludzi-zatrzymano-10-osob-7218792?source=rss", "date_published": "2023-07-12T18:09:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Biden: Putin wci\u0105\u017c si\u0119 myli. Stawia na przegrany zak\u0142ad", "description": "<img alt=\"Biden: Putin wci\u0105\u017c si\u0119 myli. Stawia na przegrany zak\u0142ad \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xwza9h-joe-biden-na-uniwersytecie-wilenskim-7218761/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski prezydent zabra\u0142 g\u0142os na dziedzi\u0144cu Uniwersytetu Wile\u0144skiego.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nato-szczyt-wilno-joe-biden-podsumowuje-szczyt-i-ustalenia-mowi-o-ukrainie-putinie-i-bezpieczenstwie-europy-7218727?source=rss", "date_published": "2023-07-12T18:07:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Te seriale poradzi\u0142y sobie najlepiej. Nominacje do nagr\u00f3d Emmy", "description": "<img alt=\"Te seriale poradzi\u0142y sobie najlepiej. Nominacje do nagr\u00f3d Emmy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-34qipg-sukcesja-7153323/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Sukcesja\", \"The Last of Us\" i \"Bia\u0142y lotos\" na podium.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/emmy-2023-nominacje-filmy-seriale-aktorki-aktorzy-lista-7218190?source=rss", "date_published": "2023-07-12T17:29:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Policjanci maj\u0105 odda\u0107 czajniki elektryczne", "description": "<img alt=\"Policjanci maj\u0105 odda\u0107 czajniki elektryczne \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xyurtt-czajnik-7218650/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pismo Komendy Miejskiej Policji w Bydgoszczy do podleg\u0142ych jej jednostek.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bydgoszcz-policja-oddaje-czajniki-do-magazynu-bo-walczy-ze-zuzyciem-energii-7218638?source=rss", "date_published": "2023-07-12T17:10:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Zab\u00f3jca czeka\u0142 w parku\". Rosyjski dow\u00f3dca \"zgin\u0105\u0142 na miejscu\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jwfl0m-siergiej-rzycki-w-srodku-jako-dowodca-okretu-krasnodar-odwiedza-administracje-miejska-zdjecie-z-pazdziernika-2017-roku-7216408/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Media o zab\u00f3jstwie by\u0142ego dow\u00f3dcy rosyjskiego okr\u0119tu podwodnego.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-byly-dowodca-rosyjskiego-okretu-podwodnego-stanislaw-rzycki-zastrzelony-w-czasie-biegania-co-wiadomo-o-jego-smierci-7218647?source=rss", "date_published": "2023-07-12T16:57:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Eksplozja w atmosferze\", s\u0142ycha\u0107 by\u0142o g\u0142o\u015bny huk", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-evjons-meteor-nad-bulgaria-7218603/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co zaalarmowa\u0142o mieszka\u0144c\u00f3w Bu\u0142garii i Rumunii?", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/bulgaria-rumunia-meteor-zamienil-na-chwile-noc-w-dzien-eksplozja-w-atmosferze-slychac-bylo-glosny-huk-7218611?source=rss", "date_published": "2023-07-12T16:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Krystyna Paw\u0142owicz chce zosta\u0107 wiceprezesem Trybuna\u0142u Konstytucyjnego", "description": "<img alt=\"Krystyna Paw\u0142owicz chce zosta\u0107 wiceprezesem Trybuna\u0142u Konstytucyjnego \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eifxyg-pap_20191120_1b9-7218651/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zgromadzenie Og\u00f3lne S\u0119dzi\u00f3w TK ma si\u0119 odby\u0107 20 lipca.", "link": "https://tvn24.pl/polska/krystyna-pawlowicz-chce-zostac-wiceprezesem-tk-kiedy-zgromadzenie-ogolne-tk-7218517?source=rss", "date_published": "2023-07-12T16:03:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Rewolucja nadci\u0105ga\". Pracownik\u00f3w czekaj\u0105 du\u017ce zmiany", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pk6y6d-ludzie-ulica-przechodnie-7218595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Raport OECD.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/sztuczna-inteligencja-a-rynek-pracy-rewolucja-nadciaga-raport-oecd-7218585?source=rss", "date_published": "2023-07-12T15:07:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dwie rakiety polec\u0105 jednocze\u015bnie na Ksi\u0119\u017cyc. Chiny ujawni\u0142y sw\u00f3j niezwyk\u0142y plan", "description": "<img alt=\"Dwie rakiety polec\u0105 jednocze\u015bnie na Ksi\u0119\u017cyc. Chiny ujawni\u0142y sw\u00f3j niezwyk\u0142y plan\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tygzt4-chinska-rakieta-long-march-2f-7218538/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsze szczeg\u00f3\u0142y zdradzi\u0142 zaanga\u017cowany w program in\u017cynier.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/chiny-ujawnily-plan-zalogowej-misji-na-ksiezyc-jednoczesnie-poleca-dwie-rakiety-7218422?source=rss", "date_published": "2023-07-12T15:00:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Polscy lekarze zbadaj\u0105 Saakaszwilego. \"Nie zostawiamy przyjaci\u00f3\u0142 w potrzebie\"", "description": "<img alt=\"Polscy lekarze zbadaj\u0105 Saakaszwilego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p575iq-micheil-saakaszwili-6482511/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mateusz-morawiecki-zespol-polskich-lekarzy-rozpoczal-kompleksowe-badania-micheila-saakaszwilego-w-gruzji-7218544?source=rss", "date_published": "2023-07-12T14:54:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Co ustalono na szczycie NATO. Najwa\u017cniejsze punkty", "description": "<img alt=\"Co ustalono na szczycie NATO. Najwa\u017cniejsze punkty \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uo03d4-przywodcy-panstw-nato-i-wolodymyr-zelenski-7218304/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zako\u0144czy\u0142 si\u0119 szczyt Sojuszu w Wilnie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nato-szczyt-w-wilnie-najwazniejsze-ustalenia-7218288?source=rss", "date_published": "2023-07-12T14:37:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sabalenka o jedno zwyci\u0119stwo od zdetronizowania \u015awi\u0105tek", "description": "<img alt=\"Sabalenka o jedno zwyci\u0119stwo od zdetronizowania \u015awi\u0105tek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r1zdzg-aryna-sabalenka-w-polfinale-wimbeldonu-7218530/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bia\u0142orusinka ju\u017c w p\u00f3\u0142finale Wimbledonu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/aryna-sabalenka-madison-keys-wynik-meczu-i-relacja_sto9698122/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-12T14:09:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "W\u0142osi pytaj\u0105: czy wiesz, ile to jest 10 sekund?", "description": "<img alt=\"W\u0142osi pytaj\u0105: czy wiesz, ile to jest 10 sekund?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-72jco2-66-latek-dotknal-posladkow-17-letniej-uczennicy-szkoly-7218182/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    17-letnia uczennica zg\u0142osi\u0142a s\u0142u\u017cbom, \u017ce by\u0142a molestowana przez 66-letniego wo\u017anego. Wyrok i uzasadnienie wywo\u0142a\u0142o burz\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlosi-pytaja-czy-wiesz-ile-to-jest-10-sekund-7218216?source=rss", "date_published": "2023-07-12T14:07:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "W\u0142osi pytaj\u0105: czy wiesz, ile to jest 10 sekund?", "description": "<img alt=\"W\u0142osi pytaj\u0105: czy wiesz, ile to jest 10 sekund?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-72jco2-66-latek-dotknal-posladkow-17-letniej-uczennicy-szkoly-7218182/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    17-letnia uczennica zg\u0142osi\u0142a s\u0142u\u017cbom, \u017ce by\u0142a molestowana przez 66-letniego wo\u017anego. Wyrok i uzasadnienie wywo\u0142a\u0142o burz\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-akcja-10-sekund-wyrok-w-sprawie-woznego-molestujacego-uczennice-7218216?source=rss", "date_published": "2023-07-12T14:07:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Bezterminowe prawo jazdy. Kiedy wymiana?", "description": "<img alt=\"Bezterminowe prawo jazdy. Kiedy wymiana?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6c9qbs-brat-zdal-za-brata-egzamin-na-prawo-jazdy-zdjecie-ilustracyjne-6842215/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyja\u015bniamy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/bezterminowe-prawo-jazdy-kiedy-wymiana-terminy-7218324?source=rss", "date_published": "2023-07-12T14:03:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Bon na napraw\u0119 but\u00f3w i odzie\u017cy. Tak rz\u0105d chce walczy\u0107 z marnotrawstwem", "description": "<img alt=\"Bon na napraw\u0119 but\u00f3w i odzie\u017cy. Tak rz\u0105d chce walczy\u0107 z marnotrawstwem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vrgy2g-shutterstock_2119248350-7218242/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We Francji.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/francja-bon-na-naprawe-butow-i-odziezy-tak-rzad-chce-walczyc-z-marnotrawstwem-7218201?source=rss", "date_published": "2023-07-12T13:52:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "B\u0142aszczak: Wojsko Polskie \"liczy ponad 175 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy pod broni\u0105\". Dane NATO s\u0105 inne", "description": "<img alt=\"B\u0142aszczak: Wojsko Polskie \" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ijxk1-mariusz-blaszczak-7217915/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    T\u0142umaczymy, z czego wynika ta r\u00f3\u017cnica.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/mariusz-blaszczak-wojsko-polskie-liczy-ponad-175-tysiecy-zolnierzy-pod-bronia-dane-nato-nie-potwierdzaja-7217732?source=rss", "date_published": "2023-07-12T13:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zapa\u0142 \"nic nie opad\u0142\". Lex Tusk w Senacie", "description": "<img alt=\"Zapa\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-umyopu-foty-4-7218363/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tymczasem przepisy obowi\u0105zuj\u0105cej ju\u017c pierwotnej ustawy nie s\u0105 stosowane i nadal nie przedstawiono kandydat\u00f3w do komisji maj\u0105cej bada\u0107 rosyjskie wp\u0142ywy.", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-tusk-w-senacie-komentarze-politykow-do-nowelizacji-oraz-obowiazujacej-ustawie-o-komisji-ds-badania-wplywow-rosyjskich-7218226?source=rss", "date_published": "2023-07-12T13:08:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ryk silnik\u00f3w, drifty i race na parkingu. Tysi\u0105c samochod\u00f3w na nielegalnym nocnym zlocie", "description": "<img alt=\"Ryk silnik\u00f3w, drifty i race na parkingu. Tysi\u0105c samochod\u00f3w na nielegalnym nocnym zlocie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-asmnd0-nielegalny-zlot-fanow-motoryzacji-w-komornikach-pod-poznaniem-7218310/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b odpowie za organizacj\u0119 imprezy.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/komorniki-tysiac-samochodow-na-nielegalnym-nocnym-zlocie-zatrzymano-dziewiec-osob-7218333?source=rss", "date_published": "2023-07-12T13:07:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rozcz\u0142onkowane cia\u0142o 62-letniego Niemca znalezione w zamra\u017carce w Tajlandii", "description": "<img alt=\"Rozcz\u0142onkowane cia\u0142o 62-letniego Niemca znalezione w zamra\u017carce w Tajlandii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mpqxlz-tajlandia-policja-tasma-7218341/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sprawie zatrzymano trzech podejrzanych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tajlandia-cialo-poszukiwanego-niemca-znalezione-w-zamrazarce-7218279?source=rss", "date_published": "2023-07-12T12:50:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Politycy PiS na Jasnej G\u00f3rze. O\u015bwiadczenie ojc\u00f3w paulin\u00f3w", "description": "<img alt=\"Politycy PiS na Jasnej G\u00f3rze. O\u015bwiadczenie ojc\u00f3w paulin\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kreac9-jaroslaw-kaczynski-wzial-udzial-w-32-pielgrzymce-rodzin-radia-maryja-na-jasnej-gorze-w-czestochowie-7212709/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Musimy uwra\u017cliwia\u0107, by nie anga\u017cowa\u0107 autorytetu Jasnej G\u00f3ry do dora\u017anych cel\u00f3w\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/politycy-pis-na-jasnej-gorze-oswiadczenie-rzecznika-ojcow-paulinow-7218312?source=rss", "date_published": "2023-07-12T12:43:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod Allegro i gro\u017c\u0105 blokad\u0105 konta", "description": "<img alt=\"Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod Allegro i gro\u017c\u0105 blokad\u0105 konta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kpyn85-shutterstock_251616610-7205145/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ostrze\u017cenie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/allegro-oszusci-podszywaja-sie-pod-platforme-i-portal-ostrzezenie-nask-7218342?source=rss", "date_published": "2023-07-12T12:42:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\u015awietny bilans \u015awi\u0105tek i pierwsze takie potkni\u0119cie od czterech lat", "description": "<img alt=\"\u015awietny bilans \u015awi\u0105tek i pierwsze takie potkni\u0119cie od czterech lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7h3anq-iga-swiatek-odpadla-z-wimbledonu-7218358/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polka ponios\u0142a pierwsz\u0105 wielkoszlemow\u0105 pora\u017ck\u0119 z rywalk\u0105 notowan\u0105 poza czo\u0142ow\u0105 pi\u0119\u0107dziesi\u0105tk\u0105 rankingu WTA od 2019 roku.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/iga-swiatek-odpadla-w-cwiercfinale-wimbledonu.-rozegrala-pierwszy-taki-mecz-w-wielkim-szlemie-od-czt_sto9697638/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-12T12:33:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Episkopat apeluje o \"wolne od ideologii prezentowanie sytuacji uchod\u017ac\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Episkopat apeluje o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bq2bhf-mur-na-granicy-polsko-bialoruskiej-7200284/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komunikat Rady Konferencji Episkopatu Polski do spraw Migracji, Turystyki i Pielgrzymek.", "link": "https://tvn24.pl/polska/uchodzcy-i-migranci-episkopat-apeluje-o-wolne-od-ideologii-prezentowanie-sytuacji-7218253?source=rss", "date_published": "2023-07-12T12:26:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Szale\u0144stwo z koncertami Taylor Swift. Szanse na bilety maj\u0105 nieliczni", "description": "<img alt=\"Szale\u0144stwo z koncertami Taylor Swift. Szanse na bilety maj\u0105 nieliczni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hbrzxb-taylor-swift-6227360/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ruszy\u0142a sprzeda\u017c bilet\u00f3w na koncerty wokalistki w Polsce.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/taylor-swift-w-polsce-ruszyla-sprzedaz-biletow-na-the-eras-tour-szanse-maja-nieliczni-7218178?source=rss", "date_published": "2023-07-12T12:23:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "B\u0119d\u0105 \"szli do ko\u0144ca\", \"nie ma wyniku po \u015brodku\". \"Czy wojskowi stratedzy na Zachodzie w og\u00f3le to rozumiej\u0105?\"", "description": "<img alt=\"B\u0119d\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yc8qv7-sily-ukrainskie-w-obwodzie-donieckim-7218290/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozmowa Andrzeja Zauchy z Mychaj\u0142o Podolakiem, kluczowym doradc\u0105 Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/wiatr-ze-wschodu-odcinki,518052/odcinek-15,S01E15,1112496%22?source=rss", "date_published": "2023-07-12T12:08:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "B\u0119d\u0105 \"szli do ko\u0144ca\", \"nie ma wyniku po \u015brodku\". \"Czy wojskowi stratedzy na Zachodzie w og\u00f3le to rozumiej\u0105?\"", "description": "<img alt=\"B\u0119d\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yc8qv7-sily-ukrainskie-w-obwodzie-donieckim-7218290/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozmowa Andrzeja Zauchy z Mychaj\u0142o Podolakiem, kluczowym doradc\u0105 Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/wiatr-ze-wschodu-odcinki,518052/odcinek-15,S01E15,1112496?source=rss", "date_published": "2023-07-12T12:08:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zamieszanie w Tour de France. \"Nie mam poj\u0119cia, sk\u0105d wzi\u0105\u0142 t\u0119 wiadomo\u015b\u0107\"", "description": "<img alt=\"Zamieszanie w Tour de France. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ew0h71-wout-van-aert-7218284/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czy Wout van Aert wycofa si\u0119 z Tour de France? Taka plotka pojawi\u0142a si\u0119 w\u015br\u00f3d kibic\u00f3w przed startem 10. etapu Tour de France, a powt\u00f3rzona przed kamerami przez jednego z kolarzy zyska\u0142a na sile i zacz\u0119\u0142a \u017cy\u0107 w\u0142asnym \u017cyciem.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolarstwo/tour-de-france/2023/czy-wout-van-aert-wycofa-sie-z-tour-de-france-zamieszanie-wokol-belga.-o-co-chodzi-co-sie-stalo_sto9697780/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-12T12:04:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Konwojowany wi\u0119zie\u0144 zaatakowa\u0142 i zabi\u0142 policjanta. Udusi\u0142 go kajdankami", "description": "<img alt=\"Konwojowany wi\u0119zie\u0144 zaatakowa\u0142 i zabi\u0142 policjanta. Udusi\u0142 go kajdankami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tlosw5-policjant-john-durm-7218172/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Twierdz\u0105 lokalne media.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wiezien-zaatakowal-61-letniego-policjanta-z-indianapolis-mial-udusic-go-kajdankami-7218168?source=rss", "date_published": "2023-07-12T11:57:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Znana artystka pozywa firmy technologiczne", "description": "<img alt=\"Znana artystka pozywa firmy technologiczne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-59e94a-shutterstock_658038103-7217997/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawa dotyczy sztucznej inteligencji.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/sarah-silverman-pozywa-openai-i-meta-za-wykorzystanie-jej-ksiazki-7218071?source=rss", "date_published": "2023-07-12T11:45:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ulice zn\u00f3w pe\u0142ne protestuj\u0105cych. Starcia z policj\u0105, dziesi\u0105tki zatrzymanych", "description": "<img alt=\"Ulice zn\u00f3w pe\u0142ne protestuj\u0105cych. Starcia z policj\u0105, dziesi\u0105tki zatrzymanych \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-klu9iw-protesty-w-izraelu-7217943/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Izraelu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-demonstracje-przeciwko-reformie-sadownictwa-starcia-z-policja-zatrzymani-7218073?source=rss", "date_published": "2023-07-12T11:39:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Djokovi\u0107: nie chc\u0119 zabrzmie\u0107 arogancko, ale uwa\u017cam si\u0119 za faworyta", "description": "<img alt=\"Djokovi\u0107: nie chc\u0119 zabrzmie\u0107 arogancko, ale uwa\u017cam si\u0119 za faworyta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hho9o9-novak-djokovic-7218206/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mecz z Jannikiem Sinnerem b\u0119dzie dla niego 46. p\u00f3\u0142fina\u0142em wielkoszlemowego turnieju. Jego 21-letni rywal na tym etapie jednej z czterech imprez Wielkiego Szlema zagra po raz pierwszy.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/jannik-sinner-novak-djokovic-w-polfinale-wimbledonu.-kto-jest-faworytem-meczu_sto9697720/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-12T11:30:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Karol wa\u017cy\u0142 zaledwie 1,5 kilograma, ale musia\u0142 przej\u015b\u0107 operacj\u0119. \"Serce by\u0142o wielko\u015bci truskawki\"", "description": "<img alt=\"Karol wa\u017cy\u0142 zaledwie 1,5 kilograma, ale musia\u0142 przej\u015b\u0107 operacj\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h4xbk3-karol-jest-juz-zdrowy-7218152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najmniejszy taki pacjent w Instytucie Centrum Zdrowia Matki Polki w \u0141odzi.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-lekarze-z-matki-polki-uratowali-karola-chlopiec-wazyl-poltora-kilograma-kiedy-przeszedl-operacje-serca-7218134?source=rss", "date_published": "2023-07-12T11:30:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Gesty i znaki, kt\u00f3re mog\u0105 ratowa\u0107 \u017cycie", "description": "<img alt=\"Gesty i znaki, kt\u00f3re mog\u0105 ratowa\u0107 \u017cycie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q81xm0-help-7218183/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na co zwraca\u0107 uwag\u0119 i jak reagowa\u0107?", "link": "https://tvn24.pl/polska/wezwania-o-pomoc-gesty-znaki-ktore-moga-uratowac-zycie-najwazniejsza-reakcja-7217981?source=rss", "date_published": "2023-07-12T11:25:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Du\u017cy bank wprowadza zmiany w przelewach", "description": "<img alt=\"Du\u017cy bank wprowadza zmiany w przelewach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-26le7n-telefon-5558556/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szczeg\u00f3\u0142y.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/mbank-zmiany-w-przelewach-od-kiedy-podano-szczegoly-7218054?source=rss", "date_published": "2023-07-12T11:19:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Francja zmiata\u0142a wszystkich\". Zidane w rocznic\u0119 pami\u0119ta\u0142 o kolegach", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hmkw47-25-lat-temu-francuzi-pierwszy-raz-zostali-mistrzami-swiata-7218176/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    25 lat temu Francuzi oszaleli ze szcz\u0119\u015bcia dzi\u0119ki pi\u0142karzom.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/ms-1998/1998/francuzi-25-lat-temu-zdobyli-pierwsze-mistrzostwo-swiata_sto9697648/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-12T11:16:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mentzen, Korwin-Mikke, Braun, Bosak. Co skrywaj\u0105 pod mask\u0105 gospodarczej wolno\u015bci", "description": "<img alt=\"Mentzen, Korwin-Mikke, Braun, Bosak. Co skrywaj\u0105 pod mask\u0105 gospodarczej wolno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uj6wyi-slawomir-mentzen-7218153/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czym naprawd\u0119 jest Konfederacja, a na co si\u0119 kreuje? Kim s\u0105 \"ch\u0142opcy, kt\u00f3rzy id\u0105 po wszystko\".", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/czarno-na-bialym-odcinki,11367/odcinek-2427,S00E2427,1112500?source=rss", "date_published": "2023-07-12T11:14:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nastraszy\u0142a \"zakopanym p\u0119kiem w\u0142os\u00f3w\", odprawi\u0142a obrz\u0119d i ukrad\u0142a oszcz\u0119dno\u015bci", "description": "<img alt=\"Nastraszy\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ic8q27-policja-bada-okolicznosci-zdarzenia-zdjecie-ilustracyjne-7182718/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja szuka oszustki i apeluje o ostro\u017cno\u015b\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/jablonka-malopolskie-oszustka-odprawila-magiczny-obrzed-i-ukradla-oszczednosci-seniorki-7217996?source=rss", "date_published": "2023-07-12T11:10:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Na polskim niebie zn\u00f3w pojawi\u0142y si\u0119 srebrzyste fale", "description": "<img alt=\"Na polskim niebie zn\u00f3w pojawi\u0142y si\u0119 srebrzyste fale\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dfrneh-obloki-srebrzyste-1112072023-7218136/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Kontakt 24 otrzymali\u015bmy Wasze relacje z obserwacji ob\u0142ok\u00f3w srebrzystych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/na-polskim-niebie-znow-pojawily-sie-srebrzyste-fale-7218057?source=rss", "date_published": "2023-07-12T11:03:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Utkn\u0105\u0142 mi\u0119dzy rogatkami. Zaskakuj\u0105ce, co zrobi\u0142 p\u00f3\u017aniej. Nagranie", "description": "<img alt=\"Utkn\u0105\u0142 mi\u0119dzy rogatkami. Zaskakuj\u0105ce, co zrobi\u0142 p\u00f3\u017aniej. Nagranie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4lmy5k-ciezarowka-utknela-miedzy-rogatkami-7218046/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Film otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/oborniki-ciezarowka-utknela-miedzy-rogatkami-to-zrobil-kierowca-nagranie-7217991?source=rss", "date_published": "2023-07-12T10:59:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Jest minister rolnictwa, on ma sw\u00f3j fundusz. Oddzielmy logik\u0119 od g\u0142upoty\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-czyrqb-swinki-7218060/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Politycy o pomocy z funduszu covidowego dla hodowc\u00f3w loch.", "link": "https://tvn24.pl/polska/pieniadze-z-funduszu-covidowego-dla-hodowcow-loch-komentarze-politykow-7217967?source=rss", "date_published": "2023-07-12T10:44:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ze\u0142enski po spotkaniu ze Stoltenbergiem: rezultaty szczytu NATO mog\u0142y by\u0107 idealne", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski po spotkaniu ze Stoltenbergiem: rezultaty szczytu NATO mog\u0142y by\u0107 idealne \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o5f7o3-mid-23712127-7218077/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sekretarz generalny NATO Jens\u00a0Stoltenberg na wsp\u00f3lnej konferencji prasowej z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szczyt-nato-w-wilnie-wolodymyr-zelenski-spotkal-sie-z-jensem-stoltenbergiem-wspolna-konferencja-prasowa-7217983?source=rss", "date_published": "2023-07-12T10:32:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Skrytykowa\u0142 w\u0142adz\u0119, straci\u0142 miliardy dolar\u00f3w", "description": "<img alt=\"Skrytykowa\u0142 w\u0142adz\u0119, straci\u0142 miliardy dolar\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gxwnhy-pap_20191125_0k8-7217811/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Problemy chi\u0144skiego miliardera.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/chiny-jack-ma-krytykowal-wladze-i-stracil-miliardy-dolarow-7217797?source=rss", "date_published": "2023-07-12T10:27:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zagini\u0119cia i tajemnicze historie inspirowane prawdziwymi wydarzeniami. Serial \"przyprawia o ciarki\"", "description": "<img alt=\"Zagini\u0119cia i tajemnicze historie inspirowane prawdziwymi wydarzeniami. Serial \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ekaj39-nieobecni-2-piotr-glowacki-7217909/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Nieobecni\" to jeden z hit\u00f3w Player Original.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/nieobecni-2-gdzie-ogladac-serial-o-zaginieciach-oparty-o-prawdziwe-wydarzenia-7217852?source=rss", "date_published": "2023-07-12T10:19:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Poszukiwania szcz\u0105tk\u00f3w dzieci pochowanych na terenie szko\u0142y", "description": "<img alt=\"Poszukiwania szcz\u0105tk\u00f3w dzieci pochowanych na terenie szko\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xjz0jn-twitter1-7217976/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141\u0105cznie zmar\u0142o tam co najmniej 86 uczni\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-rozpoczeto-poszukiwania-szczatkow-dzieci-na-terenie-szkoly-z-internatem-w-miescie-genoa-w-nebrasce-7217849?source=rss", "date_published": "2023-07-12T10:18:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Genera\u0142 Armagedon\" odsuni\u0119ty po buncie wagnerowc\u00f3w? Brytyjski wywiad: coraz wi\u0119cej poszlak", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i3rd38-siergiej-surowikin-6156397/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poda\u0142o brytyjskie ministerstwo obrony w codziennej aktualizacji wywiadowczej.", "link": "https://tvn24.pl/polska/rosja-wojna-w-ukrainie-general-siergiej-surowikin-odsuniety-po-buncie-wagnerowcow-brytyjski-wywiad-coraz-wiecej-poszlak-7217810?source=rss", "date_published": "2023-07-12T10:17:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wka le\u017ca\u0142a na boku, kierowcy stali w korku", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wka le\u017ca\u0142a na boku, kierowcy stali w korku \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1yea90-poranne-utrudnienia-na-trasie-s8-7217988/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ruch odbywa\u0142 si\u0119 jednym pasem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ciemne-kolo-wolomina-tir-lezal-na-boku-kierowcy-stali-w-korku-7218009?source=rss", "date_published": "2023-07-12T10:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Prokuratura prosi o pomoc USA i Wielk\u0105 Brytani\u0119. Chodzi o Tymoteusza Szyd\u0142\u0119", "description": "<img alt=\"Prokuratura prosi o pomoc USA i Wielk\u0105 Brytani\u0119. Chodzi o Tymoteusza Szyd\u0142\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4euy4e-beata-szydlo-i-jej-syn-tymoteusz-szydlo-7217720/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ustalenia Wirtualnej Polski.", "link": "https://tvn24.pl/polska/sprawa-tymoteusza-szydlo-sledztwo-zwiazane-z-wpisami-na-jego-temat-prokuratura-prosi-o-pomoc-usa-i-wielka-brytanie-zmienia-kwalifikacje-sledztwa-7217714?source=rss", "date_published": "2023-07-12T10:09:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Polaku, ty pracujesz, a oni si\u0119 bogac\u0105\". \"Aleja milioner\u00f3w PiS\" w Warszawie", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9q8nb8-ko-al-milionerow-7217836/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Konferencja pos\u0142\u00f3w KO.", "link": "https://tvn24.pl/polska/aleja-milionerow-pis-w-warszawie-konferencja-poslow-koalicji-obywatelskiej-7217840?source=rss", "date_published": "2023-07-12T09:52:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "B\u0119d\u0105 nowe banknoty euro", "description": "<img alt=\"B\u0119d\u0105 nowe banknoty euro\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eys1mn-shutterstock_768058264-7217926/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Europejski Bank Centralny szykuje zmiany.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/beda-nowe-banknoty-euro-europejski-bank-centralny-szykuje-zmiany-7217822?source=rss", "date_published": "2023-07-12T09:52:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zdoby\u0142 Mont Blanc i rozw\u015bcieczy\u0142 Francuz\u00f3w. Rekordzi\u015bcie grozi proces", "description": "<img alt=\"Zdoby\u0142 Mont Blanc i rozw\u015bcieczy\u0142 Francuz\u00f3w. Rekordzi\u015bcie grozi proces\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-815rx6-marcello-ugazio-zdobyl-mont-blanc-i-wywolal-kontrowersje-zrodlo-getty-images-instagrammarcello_ugazio-7217957/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142och Marcello Ugazio liczy\u0142 na splendor, a narazi\u0142 si\u0119 francuskiemu wymiarowi sprawiedliwo\u015bci.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wszystkie-sporty/wloski-wyczyn-na-mont-blanc-rozwscieczyl-francuzow.-rekordziste-czeka-proces.-co-zrobil-jakie-przepi_sto9697591/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-12T09:49:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zielone \u015bwiat\u0142o dla elektrowni j\u0105drowej w Polsce", "description": "<img alt=\"Zielone \u015bwiat\u0142o dla elektrowni j\u0105drowej w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjeciecb3eb2555bd54f091bb793d2cbe0b86c-elektrownia-jadrowa-w-polsce-powstaly-modele-finansowo-biznesowe-4444617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/elektrownia-jadrowa-w-polsce-decyzja-zasadnicza-dla-polskich-elektrowni-jadrowych-dla-budowy-elektrowni-w-lubiatowo-kopalino-w-gminie-choczewo-7217880?source=rss", "date_published": "2023-07-12T09:45:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Cz\u0142onkini bandy Mansona po 53 latach wysz\u0142a na wolno\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Cz\u0142onkini bandy Mansona po 53 latach wysz\u0142a na wolno\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nlf5av-leslie-van-houten-7217637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142a skazana za udzia\u0142 w brutalnym mordzie dw\u00f3ch os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-leslie-van-houten-czlonkini-rodziny-mansona-po-53-latach-wyszla-na-wolnosc-7217817?source=rss", "date_published": "2023-07-12T09:40:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wiceburmistrz z zarzutami korupcyjnymi", "description": "<img alt=\"Wiceburmistrz z zarzutami korupcyjnymi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-exh388-adam-c-wiceburmistrz-pragi-poludnie-7217902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzuty w tej sprawie us\u0142ysza\u0142 te\u017c inny urz\u0119dnik oraz dw\u00f3ch przedsi\u0119biorc\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wiceburmistrz-pragi-poludnie-adam-c-z-zarzutami-korupcyjnymi-7217841?source=rss", "date_published": "2023-07-12T09:40:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mueller o pomocy rozwojowej: Polska w czo\u0142\u00f3wce kraj\u00f3w UE. Nie, ale jest wysoko", "description": "<img alt=\"Mueller o pomocy rozwojowej: Polska w czo\u0142\u00f3wce kraj\u00f3w UE. Nie, ale jest wysoko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f0swq3-piotr-mueller-posel-rzecznik-rzadu-7216639/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czo\u0142\u00f3wce nie jeste\u015bmy, ale znacz\u0105co awansowali\u015bmy w ci\u0105gu roku.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/piotr-mueller-o-pomocy-rozwojowej-polska-w-czolowce-krajow-ue-nie-ale-wysoko-7216258?source=rss", "date_published": "2023-07-12T09:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Muller o pomocy rozwojowej: Polska w czo\u0142\u00f3wce kraj\u00f3w UE. Nie, ale jest wysoko", "description": "<img alt=\"Muller o pomocy rozwojowej: Polska w czo\u0142\u00f3wce kraj\u00f3w UE. Nie, ale jest wysoko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g6u6gg-piotr-muller-7216639/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czo\u0142\u00f3wce nie jeste\u015bmy, ale znacz\u0105co awansowali\u015bmy w ci\u0105gu roku.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/piotr-muller-o-pomocy-rozwojowej-polska-w-czolowce-krajow-ue-nie-ale-wysoko-7216258?source=rss", "date_published": "2023-07-12T09:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "W blisko cztery lata przeszed\u0142 wszystkie ulice w Krakowie. Zako\u0144czy\u0142 na Ostatniej", "description": "<img alt=\"W blisko cztery lata przeszed\u0142 wszystkie ulice w Krakowie. Zako\u0144czy\u0142 na Ostatniej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bh7nky-kamil-babel-na-ulicy-ostatniej-w-krakowie-7217289/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To ponad 2800 kilometr\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-kamil-babel-przeszedl-wszystkie-ulice-krakowa-wyczyn-zajal-mu-cztery-lata-7217351?source=rss", "date_published": "2023-07-12T09:30:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nie \u017cyje Milan Kundera. Wybitny czeski pisarz mia\u0142 94 lata", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Milan Kundera. Wybitny czeski pisarz mia\u0142 94 lata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yr5ua3-milan-kundera-7217897/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zas\u0142yn\u0105\u0142 m.in. jako autor powie\u015bci \"Niezno\u015bna lekko\u015b\u0107 bytu\".", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/milan-kundera-nie-zyje-wybitny-czeski-pisarz-mial-94-lata-4613934?source=rss", "date_published": "2023-07-12T09:21:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Raty cz\u0119\u015bci kredyt\u00f3w mog\u0105 spa\u015b\u0107. Mamy wyliczenia", "description": "<img alt=\"Raty cz\u0119\u015bci kredyt\u00f3w mog\u0105 spa\u015b\u0107. Mamy wyliczenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hy6x4g-ludzie-ulica-chodnik-6122381/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"W przypadku kredyt\u00f3w opartych o WIBOR 6M ruch by\u0142by troch\u0119 wi\u0119kszy\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/stopy-procentowe-2023-kredyty-hipoteczne-raty-czesci-kredytow-moga-spasc-przez-nizszy-wibor-bartosz-turek-komentuje-wyliczenia-7217808?source=rss", "date_published": "2023-07-12T09:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Miliony dla polskich tenisist\u00f3w za Wimbledon", "description": "<img alt=\"Miliony dla polskich tenisist\u00f3w za Wimbledon\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-czhrxg-swiatek-linette-i-hurkacz-graja-w-niedziele-7212515/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwi\u0119cej zarobi\u0142a oczywi\u015bcie Iga \u015awi\u0105tek.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/miliony-dla-polskich-tenisistow-za-wimbledon_sto9697551/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-12T09:17:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mamy jeszcze Polaka na Wimbledonie. 16-latek robi furor\u0119", "description": "<img alt=\"Mamy jeszcze Polaka na Wimbledonie. 16-latek robi furor\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tt7w4q-tomasz-berkieta-dobrze-radzi-sobie-w-juniorskim-wimbledonie-7217876/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tomasz Berkieta zagra o \u0107wier\u0107fina\u0142 juniorskiego turnieju.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/tomasz-berkieta-rodrigo-pacheco-mendez-kiedy-i-o-ktorej-mecz-cwiercfinalowy-juniorskiego-wimbledonu_sto9697553/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-12T09:07:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pos\u0142anka nie chcia\u0142a rozmawia\u0107 z dziennikarzami, przy\u0142o\u017cy\u0142a do ucha telefon. \"Nikt do pani nie dzwoni\"", "description": "<img alt=\"Pos\u0142anka nie chcia\u0142a rozmawia\u0107 z dziennikarzami, przy\u0142o\u017cy\u0142a do ucha telefon. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rtg49s-telefon-7217753/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reporterzy zwr\u00f3cili uwag\u0119 na ekran jej telefonu.", "link": "https://tvn24.pl/polska/poslanka-aleksandra-lapiak-nie-chciala-rozmawiac-z-dziennikarzami-przylozyla-do-ucha-telefon-nikt-do-pani-nie-dzwoni-7217737?source=rss", "date_published": "2023-07-12T08:51:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pijana matka na \u0142awce, obok w\u00f3zek z dwutygodniow\u0105 c\u00f3rk\u0105", "description": "<img alt=\"Pijana matka na \u0142awce, obok w\u00f3zek z dwutygodniow\u0105 c\u00f3rk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-60dhq0-policja-zatrzymala-pijana-kobiete-opiekujaca-sie-niemowlakiem-zdjecie-ilustracyjne-5718288/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142a ponad dwa promile alkoholu w organizmie i problemy z utrzymaniem r\u00f3wnowagi.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/ruda-slaska-pijana-matka-na-lawce-obok-wozek-z-dwutygodniowa-corka-7217619?source=rss", "date_published": "2023-07-12T08:45:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sinice na polskim wybrze\u017cu. Ekspertka: sytuacja rozwija si\u0119 dynamicznie", "description": "<img alt=\"Sinice na polskim wybrze\u017cu. Ekspertka: sytuacja rozwija si\u0119 dynamicznie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-25l533-sinice-6065459/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doktor Justyna Kobos z Uniwersytetu Gda\u0144skiego zaapelowa\u0142a o respektowanie zakaz\u00f3w k\u0105pieli, gdy zostaj\u0105 wydane.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/sinice-na-polskim-wybrzezu-ekspertka-sytuacja-rozwija-sie-dynamicznie-7217730?source=rss", "date_published": "2023-07-12T08:41:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Niespokojnie w Kijowie. Alarmy przeciwlotnicze, ataki dronami na stolic\u0119 Ukrainy", "description": "<img alt=\"Niespokojnie w Kijowie. Alarmy przeciwlotnicze, ataki dronami na stolic\u0119 Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ag30q2-kijow-7062185/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minionej nocy ukrai\u0144skie systemy obrony powietrznej zestrzeli\u0142y wszystkie drony, wystrzelone przez Rosj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-przeprowadzila-atak-dronami-na-kijow-7217442?source=rss", "date_published": "2023-07-12T08:16:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pu\u0142kownik Matysiak o \"najistotniejszym osi\u0105gni\u0119ciu\" szczytu NATO w Wilnie", "description": "<img alt=\"Pu\u0142kownik Matysiak o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4t8cj9-mid-epa10740353-7217694/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015aroda jest drugim dniem szczytu NATO na Litwie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/szczyt-nato-w-wilnie-pulkownik-rezerwy-maciej-matysiak-komentuje-7217668?source=rss", "date_published": "2023-07-12T07:35:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Co jest najistotniejszym tematem dla Polak\u00f3w? Sonda\u017c", "description": "<img alt=\"Co jest najistotniejszym tematem dla Polak\u00f3w? Sonda\u017c\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nn94n-sklep-zakupy-dz230531_0002-7196616/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na podium znalaz\u0142y si\u0119 dro\u017cyzna i skutki inflacji, bezpiecze\u0144stwo pa\u0144stwa oraz zdrowie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/najistotniejsze-tematy-dla-polakow-drozyzna-i-inflacja-bezpieczenstwo-panstwa-zdrowie-sondaz-ibris-7217642?source=rss", "date_published": "2023-07-12T07:28:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Anita Werner z medalem od \u0142odzian. \"Za pasj\u0119, kt\u00f3ra jest prac\u0105 i prac\u0119, kt\u00f3ra jest pasj\u0105\"", "description": "<img alt=\"Anita Werner z medalem od \u0142odzian. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hv5uw8-aw-7215940/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z okazji 600-lecia \u0141odzi mieszka\u0144cy miasta wybrali 600 os\u00f3b, kt\u00f3re s\u0105 \"\u017cyw\u0105 reklam\u0105 miasta\".", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/anita-werner-z-medalem-z-okazji-600-lecia-lodzi-za-pasje-ktora-jest-praca-i-prace-ktora-jest-pasja-7216179?source=rss", "date_published": "2023-07-12T07:15:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dodatkowe op\u0142aty i otwieranie kont bez wiedzy klient\u00f3w. Bank zap\u0142aci \u0107wier\u0107 miliarda dolar\u00f3w kary", "description": "<img alt=\"Dodatkowe op\u0142aty i otwieranie kont bez wiedzy klient\u00f3w. Bank zap\u0142aci \u0107wier\u0107 miliarda dolar\u00f3w kary\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tr9o4v-shutterstock_588067421-7217675/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W USA.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-bank-of-america-zaplaci-az-250-milionow-dolarow-kary-za-dodatkowe-oplaty-dla-klientow-7217540?source=rss", "date_published": "2023-07-12T07:05:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Przygotowa\u0142 wyj\u0105tkowy rytua\u0142 na Djokovicia. \"Najwi\u0119ksze wyzwanie w karierze\"", "description": "<img alt=\"Przygotowa\u0142 wyj\u0105tkowy rytua\u0142 na Djokovicia. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9a70os-jannik-sinner-7217676/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jannik Sinner stanie do walki o fina\u0142 Wimbledonu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/jannik-sinner-novak-djokovic-w-polfinale-wimbledonu.-kiedy-mecz-czy-grali-juz-przeciw-sobie_sto9697547/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-12T07:02:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Najpierw burze, potem w Polsce zrobi si\u0119 potwornie gor\u0105co. \"Buchnie jak z pieca\"", "description": "<img alt=\"Najpierw burze, potem w Polsce zrobi si\u0119 potwornie gor\u0105co. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-b4jxks-wasyl-www-7217626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u00f3wi\u0142 prezenter tvnmeteo.pl Tomasz Wasilewski.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/najpierw-zmagania-z-burzami-potem-w-polsce-zrobi-sie-potwornie-goraco-buchnie-jak-z-pieca-7217620?source=rss", "date_published": "2023-07-12T06:48:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Poszukiwana 14-latka odnaleziona po dw\u00f3ch tygodniach w koszarach", "description": "<img alt=\"Poszukiwana 14-latka odnaleziona po dw\u00f3ch tygodniach w koszarach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-126fol-camp-pendleton-san-diego-7217563/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku ze spraw\u0105 przes\u0142uchano jednego z \u017co\u0142nierzy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-poszukiwana-14-latka-odnalazla-sie-w-koszarach-w-san-diego-przesluchano-zolnierza-7217032?source=rss", "date_published": "2023-07-12T06:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Propozycja du\u017cych zmian w karaniu za jazd\u0119 buspasem", "description": "<img alt=\"Propozycja du\u017cych zmian w karaniu za jazd\u0119 buspasem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2zijmq-warszawa-droga-buspas-samochody-7217583/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Projekt w Sejmie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/mandat-za-jazde-buspasem-straznicy-miejscy-maja-wystawiac-mandaty-pomoga-policji-projekt-ustawy-w-sejmie-7217546?source=rss", "date_published": "2023-07-12T06:27:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Futryna uszczelniona r\u0119cznikami, 200 tysi\u0119cy z\u0142otych na klatce schodowej. Instrukcje od fa\u0142szywej prokurator", "description": "<img alt=\"Futryna uszczelniona r\u0119cznikami, 200 tysi\u0119cy z\u0142otych na klatce schodowej. Instrukcje od fa\u0142szywej prokurator\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-aeqtw0-oszustwa-na-wnuczka-i-policjanta-92463/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przest\u0119pcy wm\u00f3wili starszej kobiecie, \u017ce jej mieszkanie jest obserwowane.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/mlawa-seniorka-oszukana-metoda-na-prokurator-7217531?source=rss", "date_published": "2023-07-12T06:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Wyra\u017ana zapowied\u017a przyj\u0119cia Ukrainy do NATO jest\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eisaj-andrzej-duda-na-szczycie-nato-7217547/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda na konferencji na pocz\u0105tku drugiego dnia szczytu NATO.", "link": "https://tvn24.pl/polska/szczyt-nato-w-wilnie-dzien-drugi-andrzej-duda-jest-wyrazna-zapowiedz-przyjecia-ukrainy-do-nato-7217551?source=rss", "date_published": "2023-07-12T06:25:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Potwierdzono nietypow\u0105 walk\u0119. Tyson Fury zmierzy si\u0119 z by\u0142ym mistrzem UFC", "description": "<img alt=\"Potwierdzono nietypow\u0105 walk\u0119. Tyson Fury zmierzy si\u0119 z by\u0142ym mistrzem UFC\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t8535c-tyson-fury-wroci-na-ring-w-pazdzierniku-7217592/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z jednej strony wielki pi\u0119\u015bciarz, z drugiej zawodnik MMA.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/boks/tyson-fury-i-byly-mistrz-ufc-francis-ngannou-zmierza-sie-w-pazdzierniku_sto9697419/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-12T06:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wycieczka przesiad\u0142a si\u0119 do innego poci\u0105gu, 11-latka zosta\u0142a sama", "description": "<img alt=\"Wycieczka przesiad\u0142a si\u0119 do innego poci\u0105gu, 11-latka zosta\u0142a sama\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u3qot7-tory-shutterstock408147013-6063201/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierownik poci\u0105gu zaalarmowa\u0142 policj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/ilawa-11-latka-jechala-sama-pociagiem-nie-zauwazyla-ze-jej-wycieczka-przesiadla-sie-do-innego-pomogl-kierownik-pociagu-i-policjanci-7217512?source=rss", "date_published": "2023-07-12T06:16:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Fogiel: nie jeste\u015bmy w \u017caden spos\u00f3b zwi\u0105zani rezolucjami Parlamentu Europejskiego", "description": "<img alt=\"Fogiel: nie jeste\u015bmy w \u017caden spos\u00f3b zwi\u0105zani rezolucjami Parlamentu Europejskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vjit9g-piasecki-7217529/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pose\u0142 PiS w \"Rozmowie Piaseckiego\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/parlament-europejski-przyjal-rezolucje-krytykujaca-lex-tusk-i-nowelizacje-prawa-wyborczego-radoslaw-fogiel-komentuje-7217541?source=rss", "date_published": "2023-07-12T06:05:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nowe wie\u015bci o stanie zdrowia Edwina van der Sara", "description": "<img alt=\"Nowe wie\u015bci o stanie zdrowia Edwina van der Sara\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ier7d4-stan-edwina-van-der-sara-poprawia-sie-7217554/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y znakomity bramkarz trafi\u0142 do szpitala po wylewie krwi do m\u00f3zgu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/edwin-van-der-sar-na-oddziale-intensywnej-terapii.-nowe-wiesci-o-stanie-zdrowia_sto9697536/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-12T06:00:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "37 stopni to dopiero pocz\u0105tek. W\u0142osi si\u0119 niepokoj\u0105", "description": "<img alt=\"37 stopni to dopiero pocz\u0105tek. W\u0142osi si\u0119 niepokoj\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-l2zv1n-wlosi-w-poszukiwaniu-sposobu-na-ochlode-7217507/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142u\u017cby ostrzegaj\u0105 i apeluj\u0105 o nawadnianie si\u0119 oraz pozostanie w domach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/37-stopni-to-dopiero-poczatek-wlosi-drza-o-zdrowie-7217499?source=rss", "date_published": "2023-07-12T05:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "W\u0142adze kolarskie \u0142askawe dla Rosjan i Bia\u0142orusin\u00f3w", "description": "<img alt=\"W\u0142adze kolarskie \u0142askawe dla Rosjan i Bia\u0142orusin\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jis4eg-kolarstwo-otwiera-sie-na-rosjan-7217533/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mi\u0119dzynarodowa Unia Kolarska (UCI) zezwoli\u0142a na starty 32 zawodnik\u00f3w z tych kraj\u00f3w.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolarstwo/miedzynarodowa-unia-kolarska-uci-przyznala-neutralny-status-32-zawodnikom-z-rosji-i-bialorusi_sto9697467/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-12T05:41:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dzi\u015b drugi dzie\u0144 szczytu NATO w Wilnie. Co przed nami?", "description": "<img alt=\"Dzi\u015b drugi dzie\u0144 szczytu NATO w Wilnie. Co przed nami?\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m677e1-szczyt-nato-w-wilnie-dobra-wiadomosc-dla-szwecji-znaczne-wzmocnienie-wschodniej-flanki-7217113/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawiamy harmonogram wydarze\u0144 na \u015brod\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szczyt-nato-w-wilnie-harmonogram-wydarzen-na-srode-7217517?source=rss", "date_published": "2023-07-12T05:30:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Woda wdar\u0142a si\u0119 na ulice Wroc\u0142awia i zala\u0142a 30 procent miasta. Po 26 latach emocje wci\u0105\u017c s\u0105 \u017cywe", "description": "<img alt=\"Woda wdar\u0142a si\u0119 na ulice Wroc\u0142awia i zala\u0142a 30 procent miasta. Po 26 latach emocje wci\u0105\u017c s\u0105 \u017cywe \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nmhjsy-okolice-dworca-glownego-po-przejsciu-glownej-fali-powodziowej-7217510/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    12 lipca 1997 roku, to by\u0142a \"pow\u00f3d\u017a tysi\u0105clecia\".", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-powodz-tysiaclecia-woda-wdarla-sie-na-ulice-i-zalala-30-procent-miasta-po-26-latach-emocje-wciaz-sa-zywe-7217084?source=rss", "date_published": "2023-07-12T05:26:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sz\u0142a \u015brodkiem drogi, w r\u0119ce trzyma\u0142a poduszk\u0119. Seniorce pomogli policjanci", "description": "<img alt=\"Sz\u0142a \u015brodkiem drogi, w r\u0119ce trzyma\u0142a poduszk\u0119. Seniorce pomogli policjanci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qwpjwr-seniorce-pomogli-policjanci-zdjecie-ilustracyjne-6305372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"By\u0142a zm\u0119czona i zdezorientowana\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ostroleka-seniorka-szla-srodkiem-drogi-w-rece-trzymala-poduszke-pomogl-policjant-7217497?source=rss", "date_published": "2023-07-12T05:23:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Europejskie kraje odchodz\u0105 od tytoniu. Nieoczekiwany trend w Polsce", "description": "<img alt=\"Europejskie kraje odchodz\u0105 od tytoniu. Nieoczekiwany trend w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-5793xs-od-20-maja-ze-sklepow-znikna-papierosy-mentolowe-oraz-te-z-kapsulka-smakowa-4583895/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatnim czasie liczba palaczy w Polsce wzros\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/polska/europejskie-kraje-walcza-z-tytoniem-polski-plan-w-powijakach-7217437?source=rss", "date_published": "2023-07-12T05:11:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Trwaj\u0105ca ponad dekad\u0119 prowizorka na g\u0142\u00f3wnej ulicy \u0141odzi\". Du\u017ca firma energetyczna odpowiada", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4ezfw2-lodz-piotrkowska-shutterstock_2282466447-7217388/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest odpowied\u017a na zapytanie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/lodz-dzialka-pge-przy-ulicy-piotrkowskiej-poslanka-hanna-gill-piatek-zapytala-o-plany-pge-jest-odpowiedz-ministerstwa-aktywow-panstwowych-7217339?source=rss", "date_published": "2023-07-12T04:57:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Niemal ca\u0142y kraj z alertami IMGW", "description": "<img alt=\"Niemal ca\u0142y kraj z alertami IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie8f3ceb8ba41335635bfd0c6d3c4dc7b3-ostrzezenia-przed-burzami-z-gradem-5248217/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawd\u017a, gdzie pogoda b\u0119dzie niebezpieczna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/burze-z-gradem-dadza-sie-we-znaki-alarmy-imgw-dla-wiekszosci-kraju-pogoda-w-srode-12072023-7217479?source=rss", "date_published": "2023-07-12T04:43:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Silne ulewy w cz\u0119\u015bci kraju niemal przez ca\u0142y dzie\u0144. Alerty nawet drugiego stopnia", "description": "<img alt=\"Silne ulewy w cz\u0119\u015bci kraju niemal przez ca\u0142y dzie\u0144. Alerty nawet drugiego stopnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dety6s-ulewa-silny-deszcz-intensywne-opady-7218896/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawd\u017a, gdzie w czwartek aura b\u0119dzie zagro\u017ceniem dla zdrowia i \u017cycia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/silny-deszcz-z-burzami-alarmy-imgw-nawet-drugiego-stopnia-pogoda-w-polsce-7217479?source=rss", "date_published": "2023-07-12T04:43:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Szale\u0144stwo si\u0119 zacz\u0119\u0142o. Messi ju\u017c na Florydzie", "description": "<img alt=\"Szale\u0144stwo si\u0119 zacz\u0119\u0142o. Messi ju\u017c na Florydzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pg0oqf-kibice-interu-miami-nie-moga-sie-doczekac-lionela-messiego-7217495/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwi\u0119ksza gwiazda w historii ameryka\u0144skiej ligi MLS przyby\u0142a.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/mls/2023/lionel-messi-przylecial-na-floryde.-wkrotce-prezentacja-w-interze-miami_sto9697470/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-12T04:37:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "UE pr\u00f3buje okie\u0142zna\u0107 sztuczn\u0105 inteligencj\u0119. Czy s\u0142u\u017cby b\u0119d\u0105 mog\u0142y jej u\u017cy\u0107 do rozpoznawania emocji?", "description": "<img alt=\"UE pr\u00f3buje okie\u0142zna\u0107 sztuczn\u0105 inteligencj\u0119. Czy s\u0142u\u017cby b\u0119d\u0105 mog\u0142y jej u\u017cy\u0107 do rozpoznawania emocji?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-idydmt-shutterstock_680929729-7216708/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Unia Europejska przygotowuje regulacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 sztucznej inteligencji, kt\u00f3ra ma zakaza\u0107 stosowania najbardziej inwazyjnych system\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/premium/ue-probuje-okielznac-sztuczna-inteligencje-czy-abw-i-cba-beda-mogly-jej-uzyc-do-rozpoznawania-emocji-7216651?source=rss", "date_published": "2023-07-12T04:35:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Switolina po pokonaniu \u015awi\u0105tek: wojna mnie wzmocni\u0142a", "description": "<img alt=\"Switolina po pokonaniu \u015awi\u0105tek: wojna mnie wzmocni\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dwn61a-elina-switolina-wimbledon-2023-7217490/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrainka awansowa\u0142a do p\u00f3\u0142fina\u0142u Wimbledonu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/switolina-po-awansie-do-polfinalu-wojna-mnie-wzmocnila_sto9697479/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-12T04:32:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Policja szuka m\u0119\u017cczyzn ze zdj\u0119\u0107. Podejrzewa ich o przebicie opon w cudzym aucie", "description": "<img alt=\"Policja szuka m\u0119\u017cczyzn ze zdj\u0119\u0107. Podejrzewa ich o przebicie opon w cudzym aucie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-f89s0f-policjanci-z-ochoty-poszukuja-mezczyzn-ze-zdjec-7217377/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osoba pokrzywdzona oszacowa\u0142a straty na kilkaset z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-przecieli-opony-w-aucie-policja-publikuje-wizerunek-podejrzanych-7217371?source=rss", "date_published": "2023-07-12T04:22:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Grzmoty budz\u0105 w cz\u0119\u015bci kraju. Gdzie jest burza?", "description": "<img alt=\"Grzmoty budz\u0105 w cz\u0119\u015bci kraju. Gdzie jest burza? \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-fyjjh5-wyladowania-atmosferyczne-w-polsce-7217454/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aktualna sytuacja pogodowa w Polsce.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-srode-1207-sprawdz-gdzie-jest-burza-mapa-i-radar-burz-7217452?source=rss", "date_published": "2023-07-12T04:16:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Korea\u00a0P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a kolejn\u0105 rakiet\u0119 balistyczn\u0105. \"Potencjalna nowa runda konfrontacji z Waszyngtonem\"", "description": "<img alt=\"Korea\u00a0P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a kolejn\u0105 rakiet\u0119 balistyczn\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yim0lr-korea-polnocna-wystrzelila-kolejna-rakiete-balistyczna-7217556/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rakieta spad\u0142a do morza poza japo\u0144sk\u0105 stref\u0105 ekonomiczn\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/koreapolnocna-wystrzelila-kolejna-rakiete-balistyczna-potencjalna-nowa-runda-konfrontacji-z-waszyngtonem-7217450?source=rss", "date_published": "2023-07-12T03:53:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Szef MSZ Ukrainy rozczarowany decyzj\u0105 NATO. Wskaza\u0142 te\u017c najwi\u0119ksze potrzeby Kijowa", "description": "<img alt=\"Szef MSZ Ukrainy rozczarowany decyzj\u0105 NATO. Wskaza\u0142 te\u017c najwi\u0119ksze potrzeby Kijowa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ojk4e6-ukrainskie-wojsko-pod-donieckiem-7215694/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"B\u0119dziemy jednak nadal wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z naszymi partnerami, aby posun\u0105\u0107 ten proces do przodu\"", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szczyt-nato-szef-msz-ukrainy-obecnie-najwazniejsze-sa-stabilne-dostawy-broni-7217440?source=rss", "date_published": "2023-07-12T03:42:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Leopardy od Niemiec, pojazdy bojowe od Brytyjczyk\u00f3w. Jest zapowied\u017a nowych dostaw broni dla Ukrainy", "description": "<img alt=\"Leopardy od Niemiec, pojazdy bojowe od Brytyjczyk\u00f3w. Jest zapowied\u017a nowych dostaw broni dla Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hwleld-zolnierze-niemieckiej-bundeswehry-zdjecie-ilustracyjne-7210369/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kij\u00f3w prowadzi r\u00f3wnie\u017c rozmowy z Berlinem na temat wk\u0142adu Niemiec w koalicj\u0119 my\u015bliwc\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-przekaza-ukrainie-kolejne-leopardy-wielka-brytania-dostarczy-pojazdy-bojowe-ukraina-otrzymuje-nowe-pakiety-wsparcia-7217441?source=rss", "date_published": "2023-07-12T03:42:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]