[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y pose\u0142 odpowiada naszemu dziennikarzowi na zdj\u0119cie. \"Dzi\u0119kuj\u0119 i spie******\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/94/1c/z29967648M,Uniewinniony-Artur-Zawisza-przesiadl-sie-na-hulajn.jpg\" vspace=\"2\" />Artur Zawisza, kt\u00f3ry straci\u0142 prawo jazdy za jazd\u0119 po alkoholu, spowodowa\u0142 wypadek, potr\u0105ci\u0142 rowerzystk\u0119 i je\u017adzi\u0142 mimo s\u0105dowego zakazu prowadzenia pojazd\u00f3w, zosta\u0142 niedawno uniewinniony. Teraz jednak je\u017adzi\u0142 po Warszawie hulajnog\u0105, co w \u015brod\u0119 uwieczni\u0142 na fotografii dziennikarz Gazeta.pl Kamil Sia\u0142kowski. By\u0142y pose\u0142 i by\u0142y dzia\u0142acz Ruchu Narodowego skomentowa\u0142 zdj\u0119cia i kaza\u0142 ich autorowi \"spie***la\u0107\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29967620,uniewinniony-zawisza-przesiadl-sie-na-hulajnoge-zdjecie-skomentowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T20:49:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprzeczka w Sejmie po wyst\u0105pieniu Glapi\u0144skiego. \"Jeszcze chce pani pokrzycze\u0107?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/94/1c/z29967598M,Adam-Glapinski-w-Sejmie--12-lipca-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Szef NBP Adam Glapi\u0144ski przedstawi\u0142 w Sejmie sprawozdanie z wykonania za\u0142o\u017ce\u0144 polityki pieni\u0119\u017cnej w Polsce. Podczas wyst\u0105pienia wielokrotnie powtarza\u0142 niekt\u00f3re sformu\u0142owania, co wyd\u0142u\u017ca\u0142o czas przemowy. Nieumiej\u0119tnie ponagla\u0142a go prowadz\u0105ca obrady Ma\u0142gorzata Gosiewska, kt\u00f3ra za to ostro sprzecza\u0142a si\u0119 z pos\u0142ami na sali plenarnej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29967546,gosiewska-probowala-upominac-glapinskiego-do-poslanki-ostro.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T19:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co si\u0119 dzieje z Prigo\u017cynem? Gen. Robert Abrams: Osobi\u015bcie nie s\u0105dz\u0119, \u017ce jeszcze \u017cyje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/93/1c/z29964253M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />Zdaniem emerytowanego genera\u0142a Roberta Abramsa spotkanie W\u0142adimira Putina z szefem Grupy Wagnera by\u0142o \"mocno zainscenizowane\". - Jewgienij Prigo\u017cyn prawdopodobnie nie \u017cyje lub przebywa w wi\u0119zieniu - stwierdzi\u0142 ameryka\u0144ski wojskowy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29967557,co-sie-dzieje-z-prigozynem-gen-robert-abrams-osobiscie-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T19:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fogiel chcia\u0142 uderzy\u0107 w TVN i Piaseckiego. Ten szybko odpowiedzia\u0142: Po co te manipulacje?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/67/1c/z29784407M,Radoslaw-Fogiel.jpg\" vspace=\"2\" />\"Poranne rozrywki - 100% TVNu w TVN\" - napisa\u0142 Rados\u0142aw Fogiel i udost\u0119pni\u0142 fragment programu \"Rozmowa Piaseckiego\", z kt\u00f3rego wynika, \u017ce dziennikarz mia\u0142 mu nie da\u0107 uzasadni\u0107 wypowiedzi. To nie jest jednak prawda. \"To nieuczciwe. (...) Po co takie manipulacje?\" - zapyta\u0142 Konrada Piasecki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29967550,fogiel-chcial-uderzyc-w-tvn-i-piaseckiego-ten-szybko-odpowiedzial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T19:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pozna\u0144. Zagin\u0119\u0142a 16-letnia Weronika. Wysz\u0142a na spotkanie z koleg\u0105, nie ma z ni\u0105 kontaktu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/94/1c/z29967596M,Poznan--Zaginela-16-letnia-Weronika-Przybylska--Po.jpg\" vspace=\"2\" />Zagin\u0119\u0142a 16-letnia Weronika Przybylska z Poznania. 10 czerwca dziewczyna wysz\u0142a na spotkanie z koleg\u0105 i od tamtej pory nie wr\u00f3ci\u0142a do domu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29967581,poznan-zaginela-16-letnia-weronika-wyszla-na-spotkanie-z-kolega.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T19:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chcia\u0142 porwa\u0107 6-letni\u0105 dziewczynk\u0119, ale go pogryz\u0142a. Nieoficjalnie: To raper, kiedy\u015b ostrzega\u0142 rodzic\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/94/1c/z29967563M,Chcial-porwac-dziewczynke--a-ona-go-pogryzla--Nieo.jpg\" vspace=\"2\" />Sze\u015bcioletniej dziewczynce z Miami (USA) uda\u0142o si\u0119 udaremni\u0107 pr\u00f3b\u0119 jej porwania. Kiedy m\u0119\u017cczyzna z\u0142apa\u0142 dziecko i usi\u0142owa\u0142 zaci\u0105gn\u0105\u0107 do samochodu, dziewczynka mocno go ugryz\u0142a. Kiedy policja opublikowa\u0142a zdj\u0119cia niedosz\u0142ego porywacza, internauci rozpoznali w nim by\u0142ego rapera, kt\u00f3ry kiedy\u015b ostrzega\u0142 rodzic\u00f3w przez groomingiem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29967371,chcial-porwac-dziewczynke-a-ona-go-pogryzla-nieoficjalnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T18:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krystyna Paw\u0142owicz chce zosta\u0107 wiceprezesk\u0105 TK. \"Zg\u0142osi\u0142am sw\u0105 kandydatur\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/6f/1b/z28768174M,Krystyna-Pawlowicz.jpg\" vspace=\"2\" />W przysz\u0142ym tygodniu ma odby\u0107 si\u0119 Zgromadzenie Og\u00f3lne S\u0119dzi\u00f3w Trybuna\u0142u Konstytucyjnego, kt\u00f3re wy\u0142oni nowego wiceprezesa. Swoj\u0105 kandydatur\u0119 do tej roli zg\u0142osi\u0142a Krystyna Paw\u0142owicz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29967479,krystyna-pawlowicz-chce-zostac-wiceprezeska-tk-zglosilam-swa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T18:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spi\u0119cie Ho\u0142owni z uczestniczk\u0105 spotkania. \"Czy pan jest kretem Rydzyka czy Kaczy\u0144skiego?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/90/1c/z29952683M,Szymon-Holownia.jpg\" vspace=\"2\" />- Startowa\u0142 pan na prezydenta i jak pan przegra\u0142 [w pierwszej turze - red.], to, zamiast Trzaskowskiego poprze\u0107, kogo pan popar\u0142? - zapyta\u0142a Szymona Ho\u0142owni\u0119 jedna z uczestniczek spotkania z politykiem w \u0141om\u017cy. Kiedy ten stwierdzi\u0142, \u017ce popar\u0142 Trzaskowskiego, kobieta odpowiedzia\u0142a, \u017ce \"jest kretem i tyle\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29967067,spiecie-holowni-z-uczestniczka-spotkania-czy-pan-jest-kretem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T18:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoficjalnie: Polska otrzyma dodatkowy mandat w przysz\u0142ej kadencji PE", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/70/1c/z29822643M,Parlament-Europejski.jpg\" vspace=\"2\" />Polska ma otrzyma\u0107 dodatkowy mandat w przysz\u0142ej kadencji Parlamentu Europejskiego - dowiedzia\u0142a si\u0119 nieoficjalnie brukselska korespondentka Polskiego Radia Beata P\u0142omecka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29967511,nieoficjalnie-polska-otrzyma-dodatkowy-mandat-w-przyszlej-kadencji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T18:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. 10-letni ch\u0142opiec przedawkowa\u0142 wod\u0119. Rodzice przestrzegaj\u0105 innych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/94/1c/z29967462M,Dziesieciolatek-przedawkowal-wode.jpg\" vspace=\"2\" />Ch\u0142opiec z Karoliny Po\u0142udniowej wymaga\u0142 pilnej hospitalizacji po tym jak spo\u017cy\u0142 zbyt du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 wody. 10-latek w ci\u0105gu godziny wypi\u0142 a\u017c sze\u015b\u0107 butelek p\u0142yn\u00f3w, wskutek czego dozna\u0142 zatrucia. - Nigdy nie przysz\u0142oby nam do g\u0142owy, \u017ce to niebezpieczne - podkre\u015blili w rozmowie z mediami rodzice ch\u0142opca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29967137,usa-10-letni-chlopiec-przedawkowal-wode-rodzice-przestrzegaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T17:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Miecz to nie wszystko. WP: Rydzyk dosta\u0142 wcze\u015bniej husarsk\u0105 zbroj\u0119 i kolczug\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/92/1c/z29960203M,Jacek-Sasin-przekazuje-miecz-dyrektorowi-Radia-Mar.jpg\" vspace=\"2\" />Drogocenne dary dla toru\u0144skiego muzeum wsp\u00f3\u0142finansuj\u0105 sp\u00f3\u0142ki skarbu pa\u0144stwa - informuje Wirtualna Polska. Miecz z czas\u00f3w Mieszka I, kt\u00f3ry otrzyma\u0142 ostatnio od jednej z nich ojciec Tadeusz Rydzyk, nie jest jedynym prezentem. Szef Radia Maryja wcze\u015bniej dosta\u0142 zbroj\u0119 husarsk\u0105 z kolczug\u0105. Warto\u015b\u0107? Trudna do oszacowania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29967083,miecz-to-nie-wszystko-wp-rydzyk-dostal-wczesniej-husarska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T17:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najbogatsze kraje Zachodu przyrzekaj\u0105 pomoc Ukrainie. Kij\u00f3w otrzyma\u0142 gwarancje bezpiecze\u0144stwa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/94/1c/z29967481M,Joe-Biden--Wolodymyr-Zelenski.jpg\" vspace=\"2\" />Cz\u0142onkowie grupy G7 og\u0142osili w Wilnie d\u0142ugoterminowe zobowi\u0105zania co do bezpiecze\u0144stwa Ukrainy. Ich plan ma pom\u00f3c Kijowowi w zbudowaniu i utrzymaniu armii, kt\u00f3ra pozwoli mu zawsze broni\u0107 si\u0119 przed Rosj\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,29967384,najbogatsze-kraje-zachodu-przyrzekaja-pomoc-ukrainie-kijow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T17:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Burze i lokalne podtopienia, a p\u00f3\u017aniej upa\u0142. IMGW: To mo\u017ce by\u0107 najcieplejszy weekend lata", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/94/1c/z29967368M,W-srode-burze-z-gradem-i-lokalne-podtopienia--w-we.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 wieczorem na wi\u0119kszym obszarze Polski wyst\u0105pi\u0105 burze z gradem. Szczeg\u00f3lnie intensywnie deszcz popada w Ma\u0142opolsce, gdzie spodziewane s\u0105 lokalne podtopienia. Synoptycy IMGW wydali szereg ostrze\u017ce\u0144. Zapowiadaj\u0105, \u017ce nadchodz\u0105cy weekend mo\u017ce by\u0107 szczeg\u00f3lnie upalny - termometry poka\u017c\u0105 nawet 34 stopnie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29966965,w-srode-burze-z-gradem-i-lokalne-podtopienia-w-weekend-upal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T17:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "CBA w urz\u0119dzie dzielnicy Praga-Po\u0142udnie w Warszawie. S\u0105 zatrzymani", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/94/1c/z29967068M,CBA-w-urzedzie-dzielnicy-Praga-Poludnie-w-Warszawi.jpg\" vspace=\"2\" />Du\u017ca akcja Centralnego Biura Antykorupcyjnego w Warszawie - funkcjonariusze zatrzymali zast\u0119pc\u0119 burmistrza dzielnicy Praga-Po\u0142udnie, naczelnika wydzia\u0142u urz\u0119du dzielnicy i dw\u00f3ch przedsi\u0119biorc\u00f3w. To efekty prowadzonego \u015bledztwa, kt\u00f3re ma zwi\u0105zek z przest\u0119pstwami korupcyjnymi przy inwestycji budowlanej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29966932,cba-w-urzedzie-dzielnicy-praga-poludnie-w-warszawie-sa-zatrzymani.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T16:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francja mobilizuje dziesi\u0105tki tysi\u0119cy funkcjonariuszy. Emmanuel Macron ostrzega", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ca/94/1c/z29967050M,Zamieszki-we-Francji.jpg\" vspace=\"2\" />Francuskie MSW zapowiedzia\u0142o mobilizacj\u0119 130 tysi\u0119cy policjant\u00f3w i \u017candarm\u00f3w, aby unikn\u0105\u0107 zamieszek w okresie obchod\u00f3w narodowego \u015bwi\u0119ta 13 i 14 lipca. S\u0142u\u017cby wywiadowcze obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce w tych dniach przez kraj przetoczy si\u0119 kolejna fala rozruch\u00f3w. Od kilku lat w dniu 14 lipca w imigranckich dzielnicach dochodzi do licznych akt\u00f3w wandalizmu i przemocy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29966979,francja-mobilizuje-tysiace-funkcjonariuszy-bedziemy-interweniowac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T16:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hiszpania. Zw\u0142oki trzylatka znalezione na pla\u017cy. Ludzie nie reagowali, bo my\u015bleli, \u017ce \"to lalka\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/94/1c/z29966956M,Hiszpania--Zwloki-trzylatka-bez-glowy-znalezione-n.jpg\" vspace=\"2\" />Na pla\u017cy w Hiszpanii znaleziono zw\u0142oki dziecka - bez g\u0142owy, w stanie zaawansowanego rozk\u0142adu. Lokalne w\u0142adze i s\u0142u\u017cby przewiduj\u0105, \u017ce ch\u0142opiec by\u0142 imigrantem, kt\u00f3ry uton\u0105\u0142 podczas przeprawy do kraju.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29966525,hiszpania-zwloki-trzylatka-bez-glowy-znalezione-na-plazy-ludzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T15:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zacharowa pop\u0142yn\u0119\u0142a i oskar\u017cy\u0142a Polsk\u0119. Jest odpowied\u017a MSZ. Jab\u0142o\u0144ski: Absolutnie bezczelne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/12/1c/z29437482M,Pawel-Jablonski--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Maria Zacharowa przypomnia\u0142a absurdaln\u0105 teori\u0119 spiskow\u0105. W najnowszym wywiadzie stwierdzi\u0142a, \u017ce Polska chce zaatakowa\u0107 Rosj\u0119. Jej s\u0142owa skomentowa\u0142 Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski. - Ka\u017cdy widzi, co si\u0119 dzieje. Ka\u017cdy zdaje sobie spraw\u0119, \u017ce to k\u0142amstwo - stwierdzi\u0142. Wiceminister spraw zagranicznych zapowiedzia\u0142 tak\u017ce dzia\u0142ania na poziomie dyplomatycznym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29966787,zacharowa-poplynela-i-oskarzyla-polske-jest-odpowiedz-msz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T15:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mateusz Morawiecki wyda\u0142 polecenie. Polscy lekarze badaj\u0105 Micheila Saakaszwilego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/94/1c/z29966917M,Micheil-Saakaszwili.jpg\" vspace=\"2\" />\"Na moje polecenie zesp\u00f3\u0142 polskich lekarzy rozpocz\u0105\u0142 w Gruzji kompleksowe badania lekarskie prezydenta Micheila Saakaszwilego\" - poinformowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29966849,mateusz-morawiecki-wydal-polecenie-polscy-lekarze-badaja-micheila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T15:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Duda: Gdyby zaatakowano Bram\u0119 Brzesk\u0105, do Polski zosta\u0142oby skierowanych ok. 100 tys. \u017co\u0142nierzy NATO", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/94/1c/z29966766M,Andrzej-Duda-na-szczycie-NATO.jpg\" vspace=\"2\" />- Szacuje si\u0119, \u017ce gdyby dosz\u0142o do ataku na Bram\u0119 Brzesk\u0105, to na nasze terytorium zosta\u0142oby skierowanych oko\u0142o 100 tys. \u017co\u0142nierzy NATO do natychmiastowej obrony - powiedzia\u0142 Andrzej Duda podczas szczytu w Wilnie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29966671,duda-gdyby-zaatakowano-brame-brzeska-do-polski-zostaloby-skierowanych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T15:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lubelskie. Ukrad\u0142 samoch\u00f3d, bo chcia\u0142 si\u0119 pomodli\u0107. Pobo\u017cnemu z\u0142odziejowi grozi do 5 lat wi\u0119zienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/94/1c/z29966800M,Skradziony-samochod-w-powiecie-bialskim.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze zatrzymali 57-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry w niedzielny poranek ukrad\u0142 samoch\u00f3d osobowy z prywatnej posesji w powiecie bialskim (woj. lubelskie). Po zatrzymaniu t\u0142umaczy\u0142 policjantom, \u017ce zabra\u0142 samoch\u00f3d, poniewa\u017c chcia\u0142 pojecha\u0107 do ko\u015bcio\u0142a i si\u0119 pomodli\u0107. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi kara do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29966533,lubelskie-ukradl-samochod-bo-chcial-sie-pomodlic-poboznemu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T15:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Aleja Milioner\u00f3w PiS\" pojawi\u0142a si\u0119 tak\u017ce w Warszawie. \"Ty pracujesz, oni si\u0119 bogac\u0105!\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/93/1c/z29966059M,-Aleja-Milionerow-PiS--na-placu-Pieciu-Rogow-w-War.jpg\" vspace=\"2\" />- Co r\u00f3\u017cni tych ci\u0119\u017cko pracuj\u0105cych ludzi od bogaczy z PiS-u? Wszystko. Jedni codziennie haruj\u0105, \u017ceby mie\u0107 na jedzenie, na raty kredyt\u00f3w, a drudzy g\u0142\u00f3wnie zajmuj\u0105 si\u0119 tym, \u017ceby ci\u0105gn\u0105\u0107 pieni\u0105dze i \u017ceby za\u0142atwia\u0107 partyjne interesy. Jedni zarabiaj\u0105 niewiele ponad najni\u017csz\u0105 krajow\u0105, drudzy wype\u0142niaj\u0105 swoje konta milionami z\u0142otych - m\u00f3wi\u0142a w \u015brod\u0119 pos\u0142anka KO Aleksandra Gajewska podczas akcji \"Aleja Milioner\u00f3w PiS\" w Warszawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29966000,aleja-milionerow-pojawila-sie-takze-w-warszawie-ty-pracujesz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T13:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Micha\u0142 Moskal z now\u0105 fuch\u0105. To \"oczy i uszy\" Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/2e/1c/z29549972M,Lublin--Dyrektor-Biura-Prezydialnego-PiS-Michal-Mo.jpg\" vspace=\"2\" />Micha\u0142 Moskal - kt\u00f3ry mia\u0142 by\u0107 odpowiedzialny za skandaliczny spot PiS nawi\u0105zuj\u0105cy do Holocaustu - ma nowe stanowisko. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski mianowa\u0142 go szefem swojego gabinetu politycznego - podaje \"Rzeczpospolita\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29966095,michal-moskal-z-nowa-fucha-to-oczy-i-uszy-jaroslawa-kaczynskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T13:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czechy. Pi\u0119cioletni ch\u0142opiec utkn\u0105\u0142 w pos\u0105gu. Uwolnili go i uspokoili stra\u017cacy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/93/1c/z29966125M,Piecioletni-chlopiec-utknal-w-rzezbie--Uratowali-g.jpg\" vspace=\"2\" />Pi\u0119ciolatek pr\u00f3bowa\u0142 prze\u015blizgn\u0105\u0107 si\u0119 przez otw\u00f3r w metalowym pos\u0105gu, ale w nim utkn\u0105\u0142. Ch\u0142opca uwolnili stra\u017cacy z Ostrawy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29965866,czechy-piecioletni-chlopiec-utknal-w-posagu-uwolnili-go-i.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T13:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Amator markowych torebek z Zamo\u015bcia trafi\u0142 do aresztu. Pla\u017cowiczki okrada\u0142 45-letni rowerzysta", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/93/1c/z29965848M,Zlodziej-torebek-grasowal-w-Zamosciu-nad-zalewem--.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze z Komendy Miejskiej Policji w Zamo\u015bciu (woj. lubelskie) zatrzymali podejrzanego o dokonywanie kradzie\u017cy markowych torebek. 45-latek odje\u017cd\u017ca\u0142 rowerem z rzeczami pozostawionymi bez opieki przez pla\u017cowiczki. Sum\u0119 skradzionych przed niego przedmiot\u00f3w oszacowano na ok. 13 tys. z\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29965630,amator-markowych-torebek-z-zamoscia-trafil-do-aresztu-plazowiczki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T13:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Plaga much zaatakowa\u0142a Niemodlin. Mieszka\u0144cy \"boj\u0105 si\u0119 o zdrowie\". Przyczyn\u0105 ferma drobiu?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/93/1c/z29966007M,Mucha--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszka\u0144cy Niemodlina (woj. opolskie) skar\u017c\u0105 si\u0119 na tysi\u0105ce much, kt\u00f3re od maja uprzykrzaj\u0105 im \u017cycie. Cz\u0142onkowie lokalnej spo\u0142eczno\u015bci s\u0105dz\u0105, \u017ce plaga mo\u017ce by\u0107 spowodowana dzia\u0142alno\u015bci\u0105 pobliskiej fermy drobiu. Dotychczas urz\u0119dnicy nie zauwa\u017cyli jednak \u017cadnych nieprawid\u0142owo\u015bci w funkcjonowaniu hodowli.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29965576,plaga-much-zaatakowala-niemodlin-mieszkancy-boja-sie-o-zdrowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T13:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "26 lat od wielkiej powodzi we Wroc\u0142awiu. \"Nikt si\u0119 nie spodziewa\u0142, \u017ce woda zaleje tak\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 miasta\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/93/1c/z29966027M,Powodz-we-Wroclawiu--1997-r-.jpg\" vspace=\"2\" />26 lat temu w wyniku tzw. powodzi tysi\u0105clecia, ponad 30 proc. Wroc\u0142awia znalaz\u0142o si\u0119 pod wod\u0105. - Dla mieszka\u0144c\u00f3w Wroc\u0142awia pow\u00f3d\u017a w 1997 roku jest najwa\u017cniejszym wydarzeniem w historii miasta - powiedzia\u0142 Adam Pacze\u015bniak, rzecznik prasowy Centrum Historii Zajezdnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29965430,26-lat-od-wielkiej-powodzi-we-wroclawiu-nikt-sie-nie-spodziewal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T12:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wierchuszka PiS na Jasnej G\u00f3rze. Klasztor wyda\u0142 o\u015bwiadczenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Politycy PiS po raz kolejny udali si\u0119 w weekend na Jasn\u0105 G\u00f3r\u0119. \"Jako gospodarze tego miejsca, musimy jeszcze bardziej uwra\u017cliwia\u0107, by nie anga\u017cowa\u0107 autorytetu Jasnej G\u00f3ry do ziemskich, dora\u017anych cel\u00f3w\" - przekaza\u0142 Onetowi rzecznik klasztoru o. Micha\u0142 Bortnik.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29965868,wierchuszka-pis-na-jasnej-gorze-klasztor-wydal-oswiadczenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T12:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mia\u0142a odprawi\u0107 magiczny rytua\u0142. Fa\u0142szywa czarownica ukrad\u0142a seniorce z gminy Jab\u0142onka 12 tys. z\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/93/1c/z29965593M,Zuchwale-oszustwo-mialo-miejsce-w-gminie-Jablonka-.jpg\" vspace=\"2\" />Ofiar\u0105 zuchwa\u0142ego oszustwa pad\u0142a mieszkanka gminy Jab\u0142onka (woj. ma\u0142opolskie). 73-latka przysta\u0142a na propozycj\u0119 kobiety, podaj\u0105cej si\u0119 za osob\u0119 maj\u0105c\u0105 moc odp\u0119dzania z\u0142ych urok\u00f3w. Podczas odprawiania rytua\u0142u nieznajoma ukrad\u0142a seniorce 12 tys. z\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29965047,miala-odprawic-magiczny-rytual-rzekoma-czarownica-ukradla-seniorce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T11:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u017bmija zygzakowata uk\u0105si\u0142a sze\u015bciolatka. Ch\u0142opiec by\u0142 w swoim domu na tarasie. Dziecko trafi\u0142o na SOR", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b4/93/1c/z29965492M,Zmija-zygzakowata-ukasila-szescioletniego-chlopca.jpg\" vspace=\"2\" />Sze\u015bciolatek zosta\u0142 uk\u0105szony przez \u017cmij\u0119 zygzakowat\u0105. Jadowity w\u0105\u017c wpe\u0142z\u0142 na taras jednego z dom\u00f3w pod Wa\u0142brzychem i tam zaatakowa\u0142 ch\u0142opca. Rodzice zabrali syna na SOR. Ch\u0142opiec, kt\u00f3ry przebywa obecnie na szpitalnym oddziale pediatrycznym, jest w dobrym stanie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29965036,zmija-zygzakowata-ukasila-szesciolatka-gdy-chlopiec-byl-w-domu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T11:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Krakowie coraz wi\u0119cej kleszczy. \"Czeka\u0142y na lepsze czasy i te w\u0142a\u015bnie nadesz\u0142y\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/40/1c/z29623182M,Tabliczki-informujace-o-kleszczach.jpg\" vspace=\"2\" />Na po\u0142udniu Polski pojawi\u0142o si\u0119 w tym roku rekordowo du\u017co kleszczy. Nie tylko w lasach, kleszcze s\u0105 ju\u017c w miastach. - Mieli\u015bmy such\u0105 i ciep\u0142\u0105 zim\u0119, a potem wiosn\u0119, kleszcze czeka\u0142y wi\u0119c na lepsze czasy i te w\u0142a\u015bnie nadesz\u0142y. Mamy coraz wi\u0119cej \"kleszczowych zg\u0142osze\u0144\" od mieszka\u0144c\u00f3w - przekaza\u0142 Piotr Kempf, dyrektor Zarz\u0105du Zieleni Miejskiej w Krakowie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29965032,w-krakowie-coraz-wiecej-kleszczy-czekaly-na-lepsze-czasy-i.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T11:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kulisy nominacji abp. Grzegorza Rysia na kardyna\u0142a. \"Zacz\u0119\u0142y si\u0119 jakie\u015b dziwne SMS-y i telefony\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/93/1c/z29964716M,Abp--Rys-opowiedzial-o-kulisach-swojej-nominacji-n.jpg\" vspace=\"2\" />Arcybiskup Grzegorz Ry\u015b zdradzi\u0142, w jaki spos\u00f3b dowiedzia\u0142 si\u0119 o swojej nominacji na kardyna\u0142a. Podczas obwieszczenia duchowny by\u0142 zaj\u0119ty pe\u0142nieniem swoich obowi\u0105zk\u00f3w. - Zacz\u0119\u0142y si\u0119 jakie\u015b dziwne SMS-y i telefony, z kt\u00f3rych nic nie rozumia\u0142em - relacjonuje w wywiadzie dla Archidiecezji \u0141\u00f3dzkiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29964499,kulisy-nominacji-abp-rysia-na-kardynala-zaczely-sie-jakies.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T11:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krzysztof Stanowski wybra\u0142 si\u0119 na Life Balance Congress w Warszawie. Wyda\u0142 na to 6 tys. z\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/93/1c/z29964969M,Warszawskie-Centrum-EXPO-XXI.jpg\" vspace=\"2\" />Krzysztof Stanowski uda\u0142 si\u0119 na Life Balance Congress. Za bilet na wydarzenie zap\u0142aci\u0142 prawie 6 tys. z\u0142. Jednym z wydarze\u0144, kt\u00f3re wzbudzi\u0142y wi\u0119cej emocji, by\u0142a prelekcja Leilani Szajek pt. \"Koncepcja turbo ja jako klucz do udanej manifestacji marze\u0144\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29964644,krzysztof-stanowski-wybral-sie-na-life-balance-congress-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T11:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prelegent na Life Balance Congress \"skazany na 7 lat za gwa\u0142t na uczennicy\". W\u0105tor zaczepia Stanowskiego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a8/93/1c/z29964968M,Gwalciciel-na-Life-Balance-Congress-.jpg\" vspace=\"2\" />Dziennikarz Spider's Web Jakub W\u0105tor poda\u0142, \u017ce jednym z prelegent\u00f3w Life Balance Congress w Warszawie, podczas kt\u00f3rego wyst\u0119powali pisarze, trenerzy, coachowie i duchowi przewodnicy z ca\u0142ego \u015bwiata, jest m\u0119\u017cczyzna skazany przed laty za gwa\u0142t na 15-latce. W\u0105tor zaczepi\u0142 o to Krzysztofa Stanowskiego z Kana\u0142u Sportowego, uczestnicz\u0105cego w kongresie. Ten poprosi\u0142 o komentarz organizatora wydarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29964644,gwalciciel-na-life-balance-congress-zostal-skazany-na-7-lat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T11:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski o Ukrainie w NATO: Wyniki szczytu s\u0105 dobre, ale jakby\u015bmy dostali zaproszenie...", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/93/1c/z29964996M,Wolodymyr-Zelenski-na-szczycie-NATO.jpg\" vspace=\"2\" />- Jeste\u015bmy cywilizowanym narodem, Ukraina walczy i rozumie, \u017ce nie mo\u017ce by\u0107 cz\u0142onkiem NATO dop\u00f3ki trwa wojna. To dla nas absolutnie jasne - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 w Wilnie prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. - Czekam z niecierpliwo\u015bci\u0105 na ten dzie\u0144, gdy spotkamy si\u0119 jako sojusznicy - przekonywa\u0142 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg. W \u015brod\u0119 ma odby\u0107 si\u0119 posiedzenie rady NATO-Ukraina.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29964904,zelenski-o-ukrainie-w-nato-wyniki-szczytu-sa-dobre-ale-jakbysmy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T11:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina w drodze do NATO. Niezr\u0119czny moment na konferencji Ze\u0142enskiego i Stoltenberga", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/93/1c/z29965213M,Wolodymyr-Zelenski-i-Jens-Stoltenberg-podczas-konf.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas \u015brodowej konferencji Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego i Jensa Stoltenberga w Wilnie zapanowa\u0142 niezr\u0119czny moment. - To pytanie do mnie? - dopytywa\u0142 prezydent Ukrainy po us\u0142yszeniu pytania ameryka\u0144skiej dziennikarki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29965054,ukraina-w-drodze-do-nato-niezreczny-moment-na-konferencji-zelenskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T11:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "To zdj\u0119cie Ze\u0142enskiego b\u0142yskawicznie obieg\u0142o internet. \"Symbol samotno\u015bci Ukrainy podczas szczytu NATO\". Na pewno?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/93/1c/z29964932M,Wolodymyr-Zelenski-podczas-szczytu-NATO.jpg\" vspace=\"2\" />Zdj\u0119cie, na kt\u00f3rym prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski stoi samotnie w t\u0142umie przedstawicieli kraj\u00f3w cz\u0142onkowskich NATO, w szybkim tempie obieg\u0142o internet i wzbudzi\u0142o spore emocje. Jedni okre\u015blaj\u0105 je symbolem szczytu NATO. Inni m\u00f3wi\u0105, \u017ce jest wyrwane z kontekstu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29964916,to-zdjecie-obieglo-juz-internet-symbol-samotnosci-ukrainy-podczas.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T11:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gda\u0144sk. Chcia\u0142a pozby\u0107 si\u0119 swojego psa. Udawa\u0142a, \u017ce znalaz\u0142a j\u0105 w lesie. Zosta\u0142a szybko zdemaskowana", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/93/1c/z29965323M,Chciala-oddac-swojego-psa--Wedlug-internautow-zmys.jpg\" vspace=\"2\" />W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142o si\u0119 og\u0142oszenie, kt\u00f3rego autorka twierdzi\u0142a, \u017ce znalaz\u0142a psa przywi\u0105zanego do drzewa w lesie. Jak opisywa\u0142a, suczka jest \u0142agodna i m\u0142oda, ale jej dzieci \"maj\u0105 alergi\u0119\", dlatego szuka zwierz\u0119ciu innego domu. Internauci odkryli jednak, \u017ce to autorka postu jest w\u0142a\u015bcicielk\u0105 psa i w ten spos\u00f3b chce si\u0119 go pozby\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29965103,gdansk-chciala-pozbyc-sie-swojego-psa-udawala-ze-znalazla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T11:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Liroy powiedzia\u0142 Stanowskiemu, \u017ce Korwin-Mikke to \"zj*b\", kt\u00f3ry popar\u0142by Rosj\u0119 w konflikcie z Polsk\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/93/1c/z29964925M,Janusz-Korwin-Mikke-i-Piotr-Liroy-Marzec.jpg\" vspace=\"2\" />Piotr Liroy-Marzec opowiedzia\u0142 w rozmowie z Krzysztofem Stanowskim o kulisach swojej dzia\u0142alno\u015bci politycznej. Wed\u0142ug by\u0142ego pos\u0142a Kukiz'15 Janusz Korwin-Mikke zdradzi\u0142 mu, \u017ce \"bardzo sympatyzuje z Rosj\u0105\" i prawdopodobnie popar\u0142by Kreml w konflikcie z Polsk\u0105. Polityk Konfederacji skomentowa\u0142 wypowied\u017a Liroya. Korwin zasugerowa\u0142, \u017ce nie warto s\u0142ucha\u0107 takich opinii, bo \"wi\u0119kszo\u015b\u0107 artyst\u00f3w ma dusz\u0119 kobiec\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29964492,liroy-powiedzial-stanowskiemu-ze-korwin-mikke-to-zj-b-ktory.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T10:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Matka zatrzasn\u0119\u0142a p\u00f3\u0142toramiesi\u0119czne dziecko w rozgrzanym samochodzie. Policja pokaza\u0142a nagranie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/70/1c/z29820181M,Dziecko-w-samochodzie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Bia\u0142ymstoku kobieta przez przypadek zatrzasn\u0119\u0142a swoje p\u00f3\u0142toramiesi\u0119czne dziecko wewn\u0105trz samochodu. Policja i stra\u017c miejska przyby\u0142y na miejsce. S\u0142u\u017cby wybi\u0142y szyb\u0119 w poje\u017adzie, by dosta\u0107 si\u0119 do uwi\u0119zionego malucha. Funkcjonariusze udost\u0119pnili nagranie z tego zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29964502,matka-zatrzasnela-poltoramiesieczne-dziecko-w-rozgrzanym-samochodzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T10:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"By\u0142em cz\u0142onkiem sekty\". Archidiecezja Warszawska wszczyna dochodzenie ws. dw\u00f3ch ksi\u0119\u017cy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/c1/1a/z28054503M,Kosciol--Msza-swieta--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Archidiecezja Warszawska poinformowa\u0142a o wszcz\u0119ciu dochodzenia ws. dw\u00f3ch duchownych. Ma to zwi\u0105zek m.in. ze wpisem jednego z mieszka\u0144c\u00f3w stolicy, kt\u00f3ry twierdzi, \u017ce przez kilka lat by\u0142 \"cz\u0142onkiem sekty\". \"Zaanga\u017cowanie we Wsp\u00f3lnot\u0119 doprowadzi\u0142o do zerwania wszelkich przyja\u017ani z osobami spoza sekty oraz ograniczy\u0142o kontakty z rodzin\u0105. Po roku zacz\u0105\u0142em wpada\u0107 w stany depresyjne\" - opisywa\u0142 m\u0119\u017cczyzna. Jeden z ksi\u0119\u017cy przekonuje, \u017ce dosz\u0142o do pom\u00f3wienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29964601,bylem-czlonkiem-sekty-archidiecezja-warszawska-wszczyna-dochodzenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T10:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdzie jest burza? Alarmuj\u0105ce prognozy synoptyk\u00f3w na \u015brod\u0119 [RADAR BURZ]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/93/1c/z29964906M,Radar-burz---12-07-2023.jpg\" vspace=\"2\" />Nadchodz\u0105cy z zachodu burzowy front da o sobie zna\u0107 w niemal ca\u0142ym kraju. Z zapowiedzi synoptyk\u00f3w wynika, \u017ce mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 ulewy, grad i silny wiatr dochodz\u0105cy do nawet 80-90 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Gdzie szuka\u0107 aktualnych informacji o pogodzie?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29964735,gdzie-jest-burza-alarmujace-prognozy-synoptykow-na-srode-radar.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T10:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Raport o przemocy domowej w Niemczech. Polacy jednymi z najcz\u0119stszych sprawc\u00f3w w\u015br\u00f3d imigrant\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/93/1c/z29964522M,Przemoc-domowa--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Przemoc ze strony partnera wzros\u0142a w Niemczech w 2022 roku o 9,1 proc. do 157 818 ofiar. W 71,1 proc. wszystkich przypadk\u00f3w ofiarami przemocy domowej s\u0105 kobiety. 78,3 proc. podejrzanych o przemoc ze strony partnera to m\u0119\u017cczy\u017ani. Raport niemieckiego Federalnego Urz\u0119du Kryminalnego zawiera w sobie tak\u017ce przykry polski w\u0105tek. Okazuje si\u0119, \u017ce w\u015br\u00f3d imigrant\u00f3w Polacy zajmuj\u0105 w statystykach wysokie miejsca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29964215,raport-o-przemocy-domowej-w-niemczech-polacy-jednymi-z-najczestszych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T10:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 Kamila z Cz\u0119stochowy. Wujek i ciotka mieszkali z rodzin\u0105 8-latka. Chc\u0105 odzyska\u0107 swoje dzieci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fb/93/1c/z29964539M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Kocham moje dzieci i chc\u0119, \u017ceby zosta\u0142y ze mn\u0105 - przekonywa\u0142 Wojciech J., wujek zmar\u0142ego Kamila z Cz\u0119stochowy. M\u0119\u017cczyzna oraz jego \u017cona Aneta J. mieszkali razem z rodzin\u0105 ch\u0142opca. Twierdz\u0105, \u017ce nie wiedzieli o stosowaniu wobec 8-latka przemocy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29964285,wujek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T09:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny sonda\u017c i kolejne z\u0142e wie\u015bci dla PiS. Koalicja Obywatelska powy\u017cej 30 proc.", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9a/93/1c/z29964442M,Jaroslaw-Kaczynski--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Gdyby wybory parlamentarne odby\u0142y si\u0119 w minion\u0105 niedziel\u0119, zwyci\u0119\u017cy\u0142oby w nich Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107, ale nie mia\u0142oby szans na samodzieln\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 - wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Spraw Publicznych dla StanPolityki.pl. Pos\u0142ow do Sejmu wprowadzi\u0142yby te\u017c Koalicja Obywatelska, Konfederacja, Trzecia Droga (Polska 2050 i PSL) oraz Lewica.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,29964350,kolejny-sondaz-i-kolejne-zle-wiesci-dla-pis-koalicja-obywatelska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T09:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Parafianie musz\u0105 p\u0142aci\u0107 po 500 z\u0142 na remont ko\u015bcio\u0142a. Proboszcz zapomnia\u0142 o RODO i przyzwoito\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/93/1c/z29964421M,Koscielna-zbiorka-pieniedzy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W jednej z ma\u0142opolskich wsi dosz\u0142o do konfliktu parafian z proboszczem. Wierni m\u00f3wi\u0105, \u017ce ksi\u0105dz z Przegini wywiera na nich presj\u0119, domagaj\u0105c si\u0119 corocznych wp\u0142at na ko\u015bci\u00f3\u0142. W tym roku, opr\u00f3cz obowi\u0105zkowego \"abonamentu\" wynosz\u0105cego 200 z\u0142, proboszcz prosi o dodatkowe 300 z\u0142. Pieni\u0105dze parafian przeznaczono m.in. na remont toalety, kt\u00f3ry mia\u0142 kosztowa\u0107 a\u017c 60 tys. z\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29964049,parafianie-musza-placic-proboszczowi-500-zl-na-remont-kosciola.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T09:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przedszkole zaalarmowa\u0142o o krwiakach u 6-latka. Ojciec, kt\u00f3ry \"wychowywa\u0142\" go pasem, ju\u017c w areszcie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/93/1c/z29964203M,30-latek--ktory-mial-stosowac-przemoc-wobec-swojeg.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d zdecydowa\u0142 o tymczasowym aresztowaniu 30-latka z Piaseczna pod Warszaw\u0105. M\u0119\u017cczyzna od oko\u0142o dw\u00f3ch lat zn\u0119ca\u0142 si\u0119 psychicznie i fizycznie nad swoim 6-letnim synem. Poszkodowany ch\u0142opiec trafi\u0142 pod opiek\u0119 rodziny zast\u0119pczej. Stosuj\u0105cemu \"wychowanie\" pasem ojcu grozi do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29964058,przedszkole-zaalarmowalo-o-krwiakach-u-6-latka-ojciec-ktory.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T09:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prysznic podczas burzy to z\u0142a decyzja. Naukowcy wyja\u015bniaj\u0105, dlaczego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/89/1c/z29924268M,Wyladowania-atmosferyczne---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Na ca\u0142ym \u015bwiecie od uderze\u0144 pioruna ginie rocznie oko\u0142o sze\u015b\u0107 tysi\u0119cy os\u00f3b. Chocia\u017c sytuacje te s\u0105 bardzo rzadko, to przy intensywnych wy\u0142adowaniach elektrycznych podczas nawa\u0142nic mo\u017ce doj\u015b\u0107 do przemieszczenia si\u0119 pioruna przez kanalizacj\u0119. Dlatego te\u017c CNN przypomina, dlaczego podczas burzy nie powinno si\u0119 bra\u0107 prysznica czy my\u0107 naczy\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29964371,prysznic-podczas-burzy-to-zla-decyzja-naukowcy-wyjasniaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T09:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Milan Kundera nie \u017cyje. Czeski powie\u015bciopisarz odszed\u0142 w wieku 94 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Powie\u015bciopisarz i eseista Milan Kundera zmar\u0142 w wieku 94 lat - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 czeska telewizja publiczna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29964557,milan-kundera-nie-zyje-czeski-powiesciopisarz-odszedl-w-wieku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T09:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prigo\u017cyn mia\u0142 leczy\u0107 si\u0119 w klinice zwi\u0105zanej z c\u00f3rk\u0105 Putina. \"Ma wyci\u0119ty \u017co\u0142\u0105dek i jelita!\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/93/1c/z29964253M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />Jewgienij Prigo\u017cyn mia\u0142 raka i leczy\u0142 si\u0119 w elitarnej klinice Sogaz zwi\u0105zanej z c\u00f3rk\u0105 W\u0142adimira Putina - przekaza\u0142 niezale\u017cny rosyjski portal Projekt. Na decyzj\u0119 szefa Wagnera o buncie mia\u0142y wp\u0142yn\u0105\u0107 jego powa\u017cne problemy ze zdrowiem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29964174,prigozyn-mial-leczyc-sie-w-klinice-corki-putina-media-rak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T09:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PE zag\u0142osowa\u0142 za rezolucj\u0105 ws. Polski. Fogiel: Nie maj\u0105 zielonego poj\u0119cia, jak wygl\u0105da sytuacja", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/93/1c/z29964299M,Radoslaw-Fogiel.jpg\" vspace=\"2\" />- Parlament Europejski jest cia\u0142em politycznym, w zwi\u0105zku z tym wydaje z siebie o\u015bwiadczenia polityczne. Nie jeste\u015bmy nimi w \u017caden spos\u00f3b zwi\u0105zani - stwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119 w TVN24 by\u0142y rzecznik PiS Rados\u0142aw Fogiel, nawi\u0105zuj\u0105c do rezolucji Parlamentu Europejskiego ws. sytuacji w Polsce. Podobnie jak w przypadku innych dzia\u0142a\u0144 podejmowanych przez unijne instytucje, przedstawiciel partii rz\u0105dz\u0105cej sugerowa\u0142, \u017ce europejscy politycy zwyczajnie si\u0119 myl\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,29964161,pe-zaglosowal-za-rezolucja-ws-polski-fogiel-nie-maja-zielonego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T08:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjski dow\u00f3dca zastrzelony podczas joggingu. Media: M\u00f3g\u0142 zosta\u0107 namierzony przez popularn\u0105 aplikacj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/93/1c/z29964026M.jpg\" vspace=\"2\" />Stanis\u0142aw R\u017cycki by\u0142 kapitanem marynarki wojennej. Dowodzi\u0142 m.in. okr\u0119tem podwodnym Krasnodar Floty Czarnomorskiej, kt\u00f3ry atakowa\u0142 Ukrain\u0119. W ostatnim czasie pracowa\u0142 w punkcie mobilizacyjnym. Rosjanin zgin\u0105\u0142 podczas uprawiania joggingu w parku. Media donosz\u0105, \u017ce m\u00f3g\u0142 zosta\u0107 namierzony przez to, \u017ce posiada\u0142 konto w jednej z popularnej aplikacji dla os\u00f3b uprawiaj\u0105cych sport.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29963931,rosyjski-dowodca-zastrzelony-podczas-joggingu-mogl-zostac-namierzony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T08:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141awrow o zako\u0144czeniu wojny w Ukrainie. \"Konflikt b\u0119dzie trwa\u0107, p\u00f3ki Zach\u00f3d nie porzuci swoich plan\u00f3w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/93/1c/z29964233M,Siergiej-Lawrow.jpg\" vspace=\"2\" />- Konflikt w Ukrainie b\u0119dzie trwa\u0107, dop\u00f3ki Zach\u00f3d nie porzuci swoich plan\u00f3w utrzymania dominacji i obsesji na punkcie spowodowania strategicznej kl\u0119ski Rosji poprzez marionetkowy Kij\u00f3w - stwierdzi\u0142 minister spraw zagranicznych Rosji Siergiej \u0141awrow. Polityk udzieli\u0142 odpowiedzi na pytania indonezyjskiej gazety \"Kompas\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29963929,lawrow-o-zakonczeniu-wojny-w-ukrainie-konflikt-bedzie-trwac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T08:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017car pod Moskw\u0105. We wsi Kriwcowo zap\u0142on\u0119\u0142y zabudowania na obszarze 3,2 tys. mkw.", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3e/93/1c/z29964094M,Pozar-pod-Moskwa.jpg\" vspace=\"2\" />We wsi Kriwcowo pod Moskw\u0105 zap\u0142on\u0119\u0142y w \u015brod\u0119 rano zabudowania na obszarze 3,2 tys. mkw. Ogie\u0144 poch\u0142on\u0105\u0142 pi\u0119\u0107 rz\u0119d\u00f3w drewnianych budynk\u00f3w gospodarczych, ale uda\u0142o si\u0119 zapobiec rozprzestrzenieniu po\u017caru na pobliskie lasy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29963933,pozar-pod-moskwa-we-wsi-kriwcowo-zaplonely-zabudowania-na-obszarze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T08:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oskar Szafarowicz nadal nie odpowiedzia\u0142 za skandaliczny wpis. Dlaczego UW jeszcze go nie przes\u0142ucha\u0142o?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/93/1c/z29964063M,Oskar-Szafarowicz.jpg\" vspace=\"2\" />Oskar Szafarowicz nadal nie odpowiedzia\u0142 za skandaliczny wpis, kt\u00f3ry zosta\u0142 przez niego zamieszczony po \u015bmierci syna pos\u0142anki Magdaleny Filiks. Jak ustalili dziennikarze \"Faktu\", m\u0142odzie\u017cowy dzia\u0142acz PiS nawet nie zosta\u0142 przes\u0142uchany przez Uniwersytet Warszawski, kt\u00f3ry od marca prowadzi w tej sprawie post\u0119powanie. Studentowi grozi nawet wykluczenie z uczelni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29964010,oskar-szafarowicz-nadal-nie-odpowiedzial-za-skandaliczny-wpis.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T07:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015aledztwo ws. syna Beaty Szyd\u0142o. Prokuratura poprosi\u0142a o pomoc Amerykan\u00f3w i Brytyjczyk\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/93/1c/z29963987M,Tymoteusz-Szydlo--2017-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Od ponad 1,5 roku \u015bledztwo ws. znies\u0142awienia Tymoteusza Szyd\u0142y jest zawieszone - podaje Wp.pl. Jak ustali\u0142 portal, wcze\u015bniej polska prokuratura zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 o pomoc do w\u0142adz Stan\u00f3w Zjednoczonych oraz do Wielkiej Brytanii. - Nawet gdy kto\u015b znies\u0142awia s\u0119dziego, w zwi\u0105zku z wykonywaniem przez niego czynno\u015bci urz\u0119dowych, prokuratura bardzo cz\u0119sto odmawia prowadzenia sprawy. Wtedy funkcjonariusz publiczny musi sam broni\u0107 swojego dobrego imienia - komentuje w rozmowie z portalem Wp.pl s\u0119dzia Bart\u0142omiej Przymusi\u0144ski ze Stowarzyszenia S\u0119dzi\u00f3w Polskich \"IUSTITIA\"", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29963852,sledztwo-ws-syna-beaty-szydlo-prokuratura-poprosila-o-pomoc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T07:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dlaczego Ukraina nie jest w NATO? Zacharowa my\u015bla\u0142a i wymy\u015bli\u0142a. \"Polska chce dokona\u0107 inwazji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/93/1c/z29963677M,Maria-Zacharowa.jpg\" vspace=\"2\" />Rzeczniczka MSZ Rosji Maria Zacharowa po raz kolejny udzieli\u0142a absurdalnego wywiadu. Stwierdzi\u0142a w nim mi\u0119dzy innymi, \u017ce Ukraina nie zosta\u0142a zaproszona do NATO, bo \"Polska chce dokona\u0107 inwazji\" oraz \u017ce \"konflikt rosyjsko-ukrai\u0144ski nie istnieje\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29963645,rzeczniczka-rosyjskiego-msz-o-ukrainie-w-nato.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T07:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jakie s\u0105 objawy odwodnienia organizmu? Pragnienie i co jeszcze? Czym grozi odwodnienie?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/93/1c/z29963665M,W-trakcie-fali-upalow-najlatwiej-o-odwodnienie-org.jpg\" vspace=\"2\" />Wraz z nadej\u015bciem fali upa\u0142\u00f3w wzros\u0142o ryzyko odwodnienia organizmu. Opalaj\u0105c si\u0119 na pla\u017cy, spaceruj\u0105c lub po prostu wykonuj\u0105c codzienn\u0105 prac\u0119, miej przy sobie nap\u00f3j. Regularne uzupe\u0142nianie p\u0142yn\u00f3w uchroni ci\u0119 przed niebezpiecznymi skutkami odwodnienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29963637,jakie-sa-objawy-odwodnienia-organizmu-pragnienie-i-co-jeszcze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T07:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie \u017cyje Grzegorz, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 w Japonii. Najpierw znaleziono jego plecak, potem cia\u0142o", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/93/1c/z29963951M,Grzegorz-Gawlik-nie-zyje--Polak-zaginal-w-Japonii.jpg\" vspace=\"2\" />W kwietniu polskie media informowa\u0142y o zagini\u0119ciu podr\u00f3\u017cnika Grzegorza Gawlika, kt\u00f3ry uda\u0142 si\u0119 do Japonii, gdzie chcia\u0142 eksplorowa\u0107 wulkan Ontake. Niedawno grupy poszukiwawcze natkn\u0119\u0142y si\u0119 na plecak Polaka. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej znaleziono jego cia\u0142o.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29963830,nie-zyje-grzegorz-ktory-zaginal-w-japonii-najpierw-znaleziono.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T07:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Eksplozje Nord Stream. Niemieckie media: Jacht Andromeda mia\u0142a wynaj\u0105\u0107 tajemnicza Rosjanka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/93/1c/z29963781M,Wyciek-z-gazociagu-Nord-Stream-2.jpg\" vspace=\"2\" />Rosja mog\u0142a mie\u0107 zwi\u0105zek z wrze\u015bniowymi eksplozjami gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream na Ba\u0142tyku - podaj\u0105 niemieckie media. Z ustale\u0144 RTL i n-tv wynika, \u017ce za wynaj\u0119ciem jachtu Andromeda (na kt\u00f3rym znaleziono \u015blady materia\u0142\u00f3w wybuchowych) sta\u0142a Rosjanka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29963703,eksplozje-nord-stream-niemieckie-media-tropy-prowadza-do-rosji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T06:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Boris Johnson po raz \u00f3smy zosta\u0142 ojcem. Frank Alfred Odyseusz otrzyma\u0142 imi\u0119 po greckim herosie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/93/1c/z29963726M,Byly-premier-Wielkiej-Brytanii-Boris-Johnson.jpg\" vspace=\"2\" />\u017bona Borisa Johnsona poinformowa\u0142a o przyj\u015bciu na \u015bwiat Franka Alfreda Odyseusza. Ch\u0142opiec jest \u00f3smym dzieckiem by\u0142ego premiera Wielkiej Brytanii. Jego imi\u0119 ma zwi\u0105zek z zainteresowaniami ojca. Boris Johnson postanowi\u0142 nazwa\u0107 swojego potomka na cze\u015b\u0107 kr\u00f3la Itaki Odyseusza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29963634,boris-johnson-po-raz-osmy-zostal-ojcem-frank-alfred-odyseusz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T06:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ks. Isakowicz-Zaleski podszed\u0142 do przedstawiciela Ukrainy. \"Potem marsza\u0142ek Witek nam przerwa\u0142a\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/93/1c/z29963704M,Ks--Isakowicz-Zaleski-rozmawial-z-Ruslanem-Stefanc.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz Isakowicz-Zaleski pojawi\u0142 si\u0119 na uroczysto\u015bci upami\u0119tniaj\u0105cej 80. rocznic\u0119 rzezi wo\u0142y\u0144skiej. W wydarzeniu brali udzia\u0142 tak\u017ce przedstawiciele Ukrainy. Duchowny podszed\u0142 do przewodnicz\u0105cego Rady Najwy\u017cszej Rus\u0142ana Stefanczuka z transparentem \"Ukraino. Dlaczego nie pozwalasz pochowa\u0107 naszych matek i ojc\u00f3w?\". W rozmowie z Interi\u0105 ks. Isakowicz-Zaleski skomentowa\u0142 t\u0119 rozmow\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29963646,ks-isakowicz-zalewski-podszedl-do-ruslana-stefanczuka-potem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T06:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda o postanowieniach NATO ws. cz\u0142onkostwa Ukrainy. \"Deklaracja jest niewystarczaj\u0105ca\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/93/1c/z29963807M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />- Deklaracja NATO w sprawie przysz\u0142ego cz\u0142onkostwa Ukrainy jest niewystarczaj\u0105ca - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Wilnie prezydent Andrzej Duda. - Mam nadziej\u0119, \u017ce za kilka lat Ukraina b\u0119dzie pe\u0142noprawnym cz\u0142onkiem naszego Sojuszu - doda\u0142 prezydent Polski. \u015aroda to drugi dzie\u0144 szczytu, na kt\u00f3rym cz\u0142onkowie NATO dyskutuj\u0105 o przysz\u0142o\u015bci i planach sojuszu na najbli\u017csze lata.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29963727,andrzej-duda-o-postanowieniach-nato-ws-czlonkostwa-ukrainy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T06:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjscy agenci, \"Kruk\" i \"Docent\", planowali zamach w Zaporo\u017cu. Ukrai\u0144cy maj\u0105 nagrania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/93/1c/z29963695M,Sluzba-Bezpieczenstwa-Ukrainy-zatrzymala-rosyjskic.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy ujawni\u0142a nowe informacje dotycz\u0105ce zatrzymania rosyjskich agent\u00f3w Federalnej S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa Rosji, kt\u00f3rzy planowali przeprowadzenie atak\u00f3w w Zaporo\u017cu. Opublikowano te\u017c nagrania ich rozm\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29963644,rosyjscy-agenci-kruk-i-docent-planowali-zamach-w-zaporozu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T06:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda. Superkom\u00f3rki burzowe z gradem i wichur\u0105 do 90 km/h. Mo\u017cliwe podtopienia [ALERTY IMGW]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/aa/93/1c/z29963690M,Burze-w-Polsce---12-lipca-2023.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 nad Polsk\u0105 utworz\u0105 si\u0119 superkom\u00f3rki burzowe z du\u017c\u0105 aktywno\u015bci\u0105 elektryczn\u0105. Z powodu silnych ulew mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 podtopienia. Lokalnie mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 te\u017c grad o \u015brednicy a\u017c pi\u0119ciu centymetr\u00f3w. W niemal ca\u0142ym kraju obowi\u0105zuj\u0105 alerty IMGW.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29963623,pogoda-superkomorki-burzowe-z-gradem-i-wichura-do-90-km-h.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T05:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017car zabytkowego pa\u0142acu Czartoryskich w Konarzewie. Powa\u017cne straty. \"Woda przela\u0142a si\u0119 schodami\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/93/1c/z29963647M,Pozar-palacu-w-Konarzewie.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci po\u017caru, kt\u00f3ry wybuch\u0142 we wtorek wieczorem w pa\u0142cu w Konarzewie w woj. wielkopolskim. W akcji ga\u015bniczej bra\u0142o udzia\u0142 ok. 100 stra\u017cak\u00f3w. Dosz\u0142o do powa\u017cnych zniszcze\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29963618,pozar-zabytkowego-palacu-w-konarzewie-powazne-straty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T05:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a rakiet\u0119 balistyczn\u0105. Zasi\u0119g: tysi\u0105c kilometr\u00f3w. Wcze\u015bniej grozi\u0142a USA", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/93/1c/z29963609M,Rakieta-balistyczna-wystrzelona-przez-Koree-Polnoc.jpg\" vspace=\"2\" />Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a w \u015brod\u0119 nad ranem rakiet\u0119 balistyczn\u0105 ze swojego wschodniego wybrze\u017ca - poinformowa\u0142y Kolegium Po\u0142\u0105czonych Szef\u00f3w Sztab\u00f3w Korei Po\u0142udniowej oraz japo\u0144ska armia. Rakieta spad\u0142a do morza poza japo\u0144sk\u0105 stref\u0105 ekonomiczn\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29963604,korea-polnocna-wystrzelila-rakiete-balistyczna-zasieg-tysiac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T04:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wezwa\u0142a pomoc do mamy, kt\u00f3ra zemdla\u0142a. Pi\u0119ciolatka dosta\u0142a nagrod\u0119 od policji. \"Ma\u0142a Wielka Bohaterka\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/93/1c/z29963214M.jpg\" vspace=\"2\" />Pi\u0119cioletnia Lena z powiatu mr\u0105gowskiego, kt\u00f3ra powiadomi\u0142a s\u0142u\u017cby o zas\u0142abni\u0119ciu swojej mamy, zosta\u0142a nagrodzona przez policjant\u00f3w i w\u00f3jta gminy Mr\u0105gowo. - Duma rozpiera mnie nie tylko jako w\u0142odarza gminy, ale przede wszystkim jako rodzica maj\u0105cego dzieci w podobnym wieku, \u017ce co\u015b takiego wydarzy\u0142o si\u0119 tu\u017c obok nas - m\u00f3wi\u0142 w\u00f3jt gminy Piotr Piercewicz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29963201,wezwala-pomoc-do-mamy-ktora-zemdlala-pieciolatka-dostala-nagrode.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T04:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podawa\u0142 si\u0119 za lekarza, po\u015blubi\u0142 15 kobiet, z czterema mia\u0142 dzieci. Oszust z Indii wpad\u0142 przy kradzie\u017cy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/93/1c/z29963150M,Obraczki---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Policja w Indiach zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 podaj\u0105cego si\u0119 za lekarza i in\u017cyniera. 35-latek nam\u00f3wi\u0142 do ma\u0142\u017ce\u0144stwa 15 kobiet poznanych za po\u015brednictwem internetu. Z co najmniej czterema z nich ma r\u00f3wnie\u017c dzieci. Prawda o jego wielokrotnym o\u017cenku wysz\u0142a na jaw przy okazji kradzie\u017cy, kt\u00f3rej dopu\u015bci\u0142 si\u0119 wzgl\u0119dem jednej ze swoich \u017con.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29963134,podawal-sie-za-lekarza-poslubil-15-kobiet-z-czterema-mial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Farmaceutka odm\u00f3wi\u0142a sprzeda\u017cy EllaOne przez klauzul\u0119 sumienia. S\u0105d umorzy\u0142 post\u0119powanie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/93/1c/z29963277M,Apteka--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Instytut \"Ordo Iuris\" poinformowa\u0142 o umorzeniu przez Okr\u0119gowy S\u0105d Aptekarski w Krakowie post\u0119powania w sprawie farmaceutki, kt\u00f3ra odm\u00f3wi\u0142a sprzeda\u017cy leki o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach antykoncepcyjnych EllaOne. Kobieta, kt\u00f3ra powo\u0142a\u0142a si\u0119 na klauzul\u0119 sumienia, zosta\u0142a wcze\u015bniej przez ten sam s\u0105d ukarana nagan\u0105 za naruszenie przepis\u00f3w prawa farmaceutycznego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29963151,sad-umorzyl-postepowanie-ws-farmaceutki-ktora-odmowila-sprzedazy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - \u015broda 12 lipca [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/7a/1c/z29863399M,Horoskop-na-srode.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny - \u015broda 12 lipca. Wszystkie znaki zodiaku czeka dzi\u015b wiele nieoczekiwanych wydarze\u0144. Szczeg\u00f3lnie zaskoczone b\u0119d\u0105 Byki i Wodniki. Co je czeka? Sprawd\u017amy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29961582,horoskop-dzienny-sroda-12-lipca-baran-byk-bliznieta-rak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zamordowa\u0142a matk\u0119, bo czu\u0142a si\u0119 niekochana. Skazano j\u0105 na osiem lat, wysz\u0142a po pi\u0119ciu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1a/ff/1b/z29358618M,Danuta-Orzechowska--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zabi\u0142a, bo czu\u0142a si\u0119 niekochana. Katarzyna Orzechowska zamordowa\u0142a swoj\u0105 matk\u0119, a nast\u0119pnie rozcz\u0142onkowa\u0142a jej cia\u0142o. S\u0105d skaza\u0142 j\u0105 na osiem lat pozbawienia wolno\u015bci. Wysz\u0142a z wi\u0119zienia po pi\u0119ciu latach. - To by\u0142 sprawiedliwy i wywa\u017cony wyrok - skomentowa\u0142 po latach asystent obro\u0144cy oskar\u017conej w reporta\u017cu \"Czarno na bia\u0142ym\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29291910,corka-rozczlonkowala-cialo-matki-dostala-8-lat-co-sie-z-nia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-12T03:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]