[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "UOKiK nak\u0142ada 1,5 mln z\u0142 kary za \"n\u0119kanie\" telefonami z ofert\u0105 fotowoltaiki", "description": "Prezes UOKiK uzna\u0142, \u017ce Asmanta Call Center wykonywa\u0142a po\u0142\u0105czenia telefoniczne nie maj\u0105c uprzedniej zgody na kontakt oraz wprowadza\u0142a konsument\u00f3w w b\u0142\u0105d. Skar\u017cyli si\u0119 oni m.in. na intensywne, niechciane telefony dotycz\u0105ce fotowoltaiki. Prezes Urz\u0119du ukara\u0142 sp\u00f3\u0142k\u0119 oraz osoby zarz\u0105dzaj\u0105ce karami w \u0142\u0105cznej wysoko\u015bci blisko1,5 mln z\u0142.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/uokik-kara-fotowoltaika", "date_published": "2023-07-12T08:07:50.890543+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "W najbli\u017cszych miesi\u0105cach spadn\u0105 ceny \u015bwie\u017cych warzyw i owoc\u00f3w", "description": "W najbli\u017cszych miesi\u0105cach spadn\u0105 hurtowe ceny \u015bwie\u017cych warzyw i owoc\u00f3w - powiedzia\u0142 ekspert rynku rolnego w Broniszach Maciej Kmera. Je\u015bli w Polsce b\u0119dzie susza, to nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 jednak wysokich cen warzyw gruntowych.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/w-najblizszych-miesiacach-spadna-ceny-swiezych-warzyw-i-owocow", "date_published": "2023-07-12T05:57:50.940104+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Rada miasta Poznania po raz kolejny przyj\u0119\u0142a uchwa\u0142\u0119 krajobrazow\u0105", "description": "Pozna\u0144ska rada miasta przyj\u0119\u0142a we wtorek uchwa\u0142\u0119 krajobrazow\u0105, maj\u0105c\u0105 pom\u00f3c w walce z nielegalnymi reklamami. To drugi tego typu projekt przeg\u0142osowany w tym roku przez radnych - pierwszy zosta\u0142 uniewa\u017cniony przez wojewod\u0119 wielkopolskiego.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/poznan-uchwala-krajobrazowa", "date_published": "2023-07-12T04:52:55.451865+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "USP Zdrowie najmocniej zwi\u0119kszy\u0142 wydatki reklamowe, Lidl i Ferrero ze spadkami (Top10)", "description": "W ci\u0105gu pierwszych pi\u0119ciu miesi\u0119cy br. wydatki reklamowe\u00a0 w mediach tradycyjnych wzros\u0142y cennikowo o 9 proc. Jedynie bran\u017ca reklamy zewn\u0119trznej zmniejszy\u0142a w tym okresie wp\u0142ywy reklamowe. W\u015br\u00f3d reklamodawc\u00f3w tylko USP Zdrowie mia\u0142o ponad 20 \u2013 proc. dynamik\u0119 wydatk\u00f3w reklamowych, za\u015b Lidl Polska, Ferrero i Polkomtel jako jedyne z czo\u0142\u00f3wki zredukowa\u0142y bud\u017cety -wynika z analizy Wirtualnemedia.pl.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/usp-zdrowie-najmocniej-zwiekszyl-wydatki-reklamowe-lidl-i-ferrero-ze-spadkami-top10", "date_published": "2023-07-12T03:47:43.112463+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]