[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukrai\u0144ska wicepremier kpi z wypowiedzi Wallace'a: Skoro NATO to nie Amazon, to my nie jeste\u015bmy Netfliksem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wHnktktTURBXy9mMzMwMTAzOC03ZjM0LTQ4ZGMtYjExYy1kZTIwMWI5MjgzZTgucG5nkZMFzQEdzKA\" />Skoro NATO to nie Amazon, to my te\u017c nie jeste\u015bmy Netfliksem - napisa\u0142a w \u015brod\u0119 ukrai\u0144ska wicepremier Iryna Wereszczuk. Odnios\u0142a si\u0119 w ten spos\u00f3b do wypowiedzi brytyjskiego ministra obrony Bena Wallace'a, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142: &quot;nie jeste\u015bmy Amazonem&quot;, komentuj\u0105c ukrai\u0144skie \u017c\u0105dania przekazywania broni.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8771521,ukrainska-wicepremier-kpi-z-wypowiedzi-wallacea-skoro-nato-to-nie-am.html", "date_published": "2023-07-12T20:33:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Buda: Dotychczas z\u0142o\u017cono ok. 4 tys. wniosk\u00f3w o kredyt mieszkaniowy 2 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VwiktkuTURBXy9kOTJlZWEzZS1jOWZhLTQwNzAtYmM3OC0xOWVlNTE0ZDAxYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8771486,buda-dotychczas-zlozono-ok-4-tys-wnioskow-o-kredyt-mieszkaniowy-2-p.html", "date_published": "2023-07-12T20:28:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bezpo\u015bredni poci\u0105g po\u0142\u0105czy Rzym i Pompeje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hSwktkuTURBXy80OGYyYWEwOC1iNWUwLTRlYjgtYjk4Zi0xY2FlNDk2OGIzMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bezpo\u015bredni poci\u0105g du\u017cych pr\u0119dko\u015bci z Rzymu do Pompej\u00f3w b\u0119dzie kursowa\u0142 od niedzieli - zapowiedziano w \u015brod\u0119 na konferencji prasowej w Ministerstwie Kultury W\u0142och. To du\u017ce u\u0142atwienie dla wielu turyst\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata, kt\u00f3rzy jad\u0105 na po\u0142udnie zwiedzi\u0107 pozosta\u0142o\u015bci antycznego miasta, zniszczonego w wyniku erupcji Wezuwiusza w 79 roku.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8771400,bezposredni-pociag-polaczy-rzym-i-pompeje.html", "date_published": "2023-07-12T19:46:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden: Przeka\u017cemy Ukrainie pocisk\u00f3w ATACMS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hjsktkuTURBXy85M2E5YWZkYy1mYmE4LTRjMDAtOWZmYy1hYWQ0NDg1Yzk4MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Joe Biden powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce USA &quot;pracuj\u0105&quot; nad przekazaniem Ukrainie pocisk\u00f3w dalekiego zasi\u0119gu ATACMS. Pytany o to, kiedy Ukraina wst\u0105pi do NATO, odpowiedzia\u0142, \u017ce zajmie to jaki\u015b czas ze wzgl\u0119du na tocz\u0105c\u0105 si\u0119 wojn\u0119 z Rosj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8771352,biden-przekazemy-ukrainie-pociskow-atacms.html", "date_published": "2023-07-12T19:29:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden zadeklarowa\u0142 wsparcie dla Ukrainy: B\u0119dziemy sta\u0107 po stronie Kijowa jak b\u0119dzie trzeba", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VmgktkuTURBXy81NDIzYjNkMS03MjY0LTRiMmEtOTU5ZS1hY2RjNzk1YzI3NDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie zachwiejemy si\u0119 w naszym zobowi\u0105zaniu wobec Ukrainy, b\u0119dziemy sta\u0107 po stronie wolno\u015bci dzisiaj, jutro i tak d\u0142ugo, jak b\u0119dzie trzeba - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent USA Joe Biden podczas przem\u00f3wienia na dziedzi\u0144cu Uniwersytetu Wile\u0144skiego. Doda\u0142, \u017ce Putin myli si\u0119, licz\u0105c, \u017ce jest w stanie przeczeka\u0107 Zach\u00f3d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8771337,biden-zadeklarowal-wsparcie-dla-ukrainy-bedziemy-stac-po-stronie-kijo.html", "date_published": "2023-07-12T19:17:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemieckie media krytykuj\u0105 szczyt NATO: Mimo braku odwa\u017cnych deklaracji Ukraina otrzyma\u0142a powa\u017cne wsparcie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uc4ktkuTURBXy8wOTdjMDJlZC0zNjkzLTRmMzYtOWViMi1lNWFhMjQ4YmQyYjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na szczycie NATO w Wilnie zabrak\u0142o odwagi, jednak nie zako\u0144czy\u0142 si\u0119 on pora\u017ck\u0105 - pisze w \u015brod\u0119 w komentarzu portal dziennika &quot;Tagesspiegel&quot;. Wed\u0142ug &quot;Sueddeutsche Zeitung&quot; wynik szczytu w Wilnie &quot;mo\u017ce rozczarowa\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w - ale i tak mo\u017ce by\u0107 dla nich bardzo korzystny&quot;.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8771317,niemieckie-media-krytykuja-szczyt-nato-mimo-braku-odwaznych-deklaracj.html", "date_published": "2023-07-12T19:08:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Volker: Odk\u0142adaj\u0105c w czasie przyj\u0119cie Ukrainy NATO zach\u0119ca Putina do kontynuowania wojny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xfyktkuTURBXy83MDQ4MmZkMC03NWZjLTRhOTYtODA0Yy1kNTk3MWJmY2U2MDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brak konkretnych perspektyw dotycz\u0105cych cz\u0142onkostwa Ukrainy w NATO zach\u0119ca W\u0142adimira Putina do kontynuowania wojny przeciwko pa\u0144stwu ukrai\u0144skiemu - oceni\u0142 w \u015brod\u0119 Kurt Volker, by\u0142y specjalny przedstawiciel USA ds. Ukrainy, komentuj\u0105c wyniki szczytu Sojuszu w Wilnie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8771241,volker-odkladajac-w-czasie-przyjecie-ukrainy-nato-zacheca-putina-do-k.html", "date_published": "2023-07-12T19:02:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Glapi\u0144ski: Gwa\u0142towny spadek inflacji zaszkodzi gospodarce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C2nktkuTURBXy9mYjdkOWQ3OC1kMDg1LTQzYWEtYTk2NS1jMDY3ZWQyMjY1Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zbyt szybki spadek inflacji musia\u0142by si\u0119 wi\u0105za\u0107 z wysokimi kosztami gospodarczymi, w tym z silnym wzrostem bezrobocia - m\u00f3wi\u0142 w czwartek w Sejmie prezes Narodowego Banku Polskiego Adam Glapi\u0144ski. Doda\u0142, \u017ce NBP dysponuje obecnie 263,4 tonami z\u0142ota.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8771138,glapinski-gwaltowny-spadek-inflacji-zaszkodzi-gospodarce.html", "date_published": "2023-07-12T18:44:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski odpowiada Wallece'owi: Mo\u017cemy codziennie sk\u0142ada\u0107 podzi\u0119kowania panu ministrowi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jU3ktkuTURBXy9kOTYzNDMyMi01NmY5LTQ2YzUtODhlZS03YjYwMzQ0NDQ0MmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mo\u017cemy co rano budzi\u0107 si\u0119 i dzi\u0119kowa\u0107 ministrowi Benowi Wallace'owi - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Wilnie prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w odpowiedzi na s\u0142owa szefa resortu obrony Wielkiej Brytanii, kt\u00f3ry zarzuci\u0142 Ukrainie niewdzi\u0119czno\u015b\u0107.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8771136,zelenski-odpowiada-walleceowi-mozemy-codziennie-skladac-podziekowani.html", "date_published": "2023-07-12T18:35:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Glapi\u0144ski: Inflacja bardzo szybko maleje. Do II po\u0142. 2025 r. osi\u0105gnie cel za\u0142o\u017cony przez NBP", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IHvktkuTURBXy84YjEwMTEzZi1hM2RlLTQxMDAtOGQ3NC1mNDE2OGEwMmE2NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8771124,glapinski-inflacja-bardzo-szybko-maleje-do-ii-pol-2025-r-osiagnie.html", "date_published": "2023-07-12T18:21:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef NBP: Umiarkowana dynamika PKB jest po\u017c\u0105dana", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NN7ktkuTURBXy9iNWU0ZjNmYS05YmZiLTQ2MjgtYmI3My04ZGE4NWU4MDU3YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8771113,szef-nbp-umiarkowana-dynamika-pkb-jest-pozadana.html", "date_published": "2023-07-12T18:12:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obro\u0144cy Azowstalu internowani w Turcji zostali uwolnieni, bo \"Rosja zmieni\u0142a stanowisko\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gzZktkuTURBXy8zZTlmNDQ5NS00M2RjLTQ4YWYtYmQ4Ni04MTMxNTk1Nzg4YTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja zmieni\u0142a swoje stanowisko i dlatego dosz\u0142o do uwolnienia ukrai\u0144skich obro\u0144c\u00f3w zak\u0142ad\u00f3w metalurgicznych Azowstal w Mariupolu - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 na konferencji prasowej w Wilnie prezydent Turcji Tayyip Recep Erdogan.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8771112,obroncy-azowstalu-internowani-w-turcji-zostali-uwolnieni-bo-rosja-zm.html", "date_published": "2023-07-12T18:04:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atak na chmur\u0119 Microsoftu. Chi\u0144scy hakerzy zahakowali konta mailowe zachodnich rz\u0105d\u00f3w i instytucji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nq-ktkuTURBXy9lMTc0ZGI4NC02MmU4LTQxMjgtYTQyYS00MmRiZjJjYzMwNzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144scy hakerzy w\u0142amali si\u0119 na skrzynki pocztowe administracji USA - poinformowa\u0142a firma Microsoft. Atak mia\u0142 by\u0107 ukierunkowany na konkretne konta. &quot;Wyrafinowanie ataku i jego ukierunkowany charakter sugeruj\u0105, \u017ce hakerzy albo nale\u017c\u0105 do peki\u0144skiej s\u0142u\u017cby wywiadowczej, albo dla niej pracowali&quot; - napisa\u0142 we wtorek wieczorem na blogu Charlie Bell, wiceprezes Microsoftu.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8771098,atak-na-chmure-microsoftu-chinscy-hakerzy-zahakowali-konta-mailowe-za.html", "date_published": "2023-07-12T17:57:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ohryzko: Szczyt NATO w Wilnie zako\u0144czy\u0142 si\u0119 dla nas zar\u00f3wno sukcesem jak i pora\u017ck\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qIKktkuTURBXy9lYjRhZDFkZS0yMjIwLTQ2OTgtOGFmOC0wODg3ZTYzNDY5NzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zach\u00f3d ca\u0142y czas obawia si\u0119 Rosji i chce z ni\u0105 negocjowa\u0107 za plecami Ukrainy \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 PAP by\u0142y szef MSZ tego kraju Wo\u0142odymyr Ohryzko, komentuj\u0105c szczyt NATO w Wilnie, gdzie wbrew oczekiwaniom Kijowa nie pad\u0142a obietnica jasnej perspektywy cz\u0142onkostwa w Sojuszu. Zdaniem Ohryzki dla Ukrainy ten szczyt okaza\u0142 si\u0119 zar\u00f3wno sukcesem jak i pora\u017ck\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8771048,ohryzko-szczyt-nato-w-wilnie-zakonczyl-sie-dla-nas-zarowno-sukcesem-j.html", "date_published": "2023-07-12T17:31:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gen. Samol: Im wcze\u015bniej Ukraina wst\u0105pi do NATO, tym lepiej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yxYktkuTURBXy83MDVhNDJiNC03MzU3LTRlNGUtYjFhZC0wYTE5OWY1ZjJjMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyj\u0119cie Ukrainy do NATO musi nast\u0105pi\u0107 wcze\u015bniej ni\u017c w perspektywie kilkunastu lat; je\u017celi Sojusz P\u00f3\u0142nocnoatlantycki post\u0119powa\u0142by tak wolno wobec Ukrainy, to znaczy\u0142oby, \u017ce nie jest sojuszem wiarygodnym - powiedzia\u0142 PAP gen. Bogus\u0142aw Samol.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8771030,gen-samol-im-wczesniej-ukraina-wstapi-do-nato-tym-lepiej.html", "date_published": "2023-07-12T17:19:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koniec rebelii Prigo\u017cyna. Rosyjska armia zako\u0144czy\u0142a przejmowanie broni od Grupy Wagnera", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j2cktkuTURBXy9kYzI4MWM0NC1iODIzLTRiZjYtODQ1Ni04ZmM2NjQwYjFmNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjska armia zako\u0144czy\u0142a w \u015brod\u0119 przejmowanie uzbrojenia od najemniczej Grupy Wagnera - poinformowa\u0142y agencje Reuters i AFP. To 2000 sztuk sprz\u0119tu wojskowego, 2500 ton amunicji oraz 20 000 sztuk broni strzeleckiej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8771029,koniec-rebelii-prigozyna-rosyjska-armia-zakonczyla-przejmowanie-broni.html", "date_published": "2023-07-12T17:12:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Erdogan: Na ratyfikacj\u0119 wniosku o przyj\u0119cie Szwecji do NATO trzeba b\u0119dzie poczeka\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0hxktkuTURBXy83OTAwOTRkMC0zOTEzLTRkYmEtOTA0Yi1mNGRkZjVkMWUwZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ratyfikacja przyst\u0105pienia Szwecji do NATO nie nast\u0105pi w tureckim parlamencie przed pa\u017adziernikiem - zakomunikowa\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan, kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w dwudniowym szczycie Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego w Wilnie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8771026,erdogan-na-ratyfikacje-wniosku-o-przyjecie-szwecji-do-nato-trzeba-bed.html", "date_published": "2023-07-12T17:04:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gen. Polko o szczycie NATO: Polska osi\u0105gn\u0119\u0142a swoje cele. Wschodnia flanka jest umocniona", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bp4ktkuTURBXy9jNjcyNjM4MC1kNGUwLTRjMTctOGQwYS1mMjU5YmM4NDI4ZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uwa\u017cam, \u017ce Polska osi\u0105gn\u0119\u0142a swoje cele na szczycie NATO. Pozycja Polski jest w dalszym ci\u0105gu mocna, wschodnia flanka jest umocniona, Morze Ba\u0142tyckie b\u0119dzie dodatkowo chronione - powiedzia\u0142 PAP po szczycie NATO w Wilnie b. dow\u00f3dca GROM gen. Roman Polko.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8770935,gen-polko-o-szczycie-nato-polska-osiagnela-swoje-cele-wschodnia-fla.html", "date_published": "2023-07-12T16:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Duda: W WIlnie NATO stworzy\u0142o i zatwierdzi\u0142o nowe podstawy bezpiecze\u0144stwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tHAktkuTURBXy83MTBmMjMxNy0wZjViLTQyZWYtYmJlMy0xMzNkMDg1OTVhZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sojusz P\u00f3\u0142nocnoatlantycki po raz pierwszy od czasu zimnej wojny stworzy\u0142 i zatwierdzi\u0142 plany obronne; to prze\u0142omowa decyzja - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent Andrzej Duda, podsumowuj\u0105c szczyt NATO w Wilnie. Podj\u0119to szereg decyzji zbli\u017caj\u0105cych Ukrain\u0119 do NATO - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8770931,prezydent-duda-w-wilnie-nato-stworzylo-i-zatwierdzilo-nowe-podstawy-b.html", "date_published": "2023-07-12T16:00:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: W \u015brod\u0119 po po\u0142udniu z\u0142oty umocni\u0142 si\u0119 wobec dolara, a os\u0142abi\u0142 do euro i franka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6tCktkuTURBXy9iY2YwNzJlZi0zNjdjLTQ0OTQtYjU3OC1jMjAxNThkYTVmZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 po godz. 17 polska waluta zyska\u0142a na warto\u015bci w stosunku do dolara, a os\u0142abi\u0142a si\u0119 wobec euro i franka szwajcarskiego. Dolar kosztowa\u0142 3,99 z\u0142, euro 4,44 z\u0142, a frank szwajcarski 4,59 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8770711,kursy-walut-w-srode-po-poludniu-zloty-umocnil-sie-wobec-dolara-a-osl.html", "date_published": "2023-07-12T15:31:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Leopardy dla Ukrainy. Polska i Niemcy ustalaj\u0105 harmonogram napraw Leopard\u00f3w 2A4", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oGiktkuTURBXy9lZGY0MGQyZC1lNzljLTRlNWEtOTM4OC02YzU2NzQ0Zjk0ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska i Niemcy chc\u0105 wsp\u00f3lnie koordynowa\u0107 napraw\u0119 ukrai\u0144skich czo\u0142g\u00f3w Leopard dla Ukrainy - napisa\u0142o w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu na Twitterze niemieckie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8770681,leopardy-dla-ukrainy-polska-i-niemcy-ustalaja-harmonogram-napraw-leop.html", "date_published": "2023-07-12T15:26:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polscy lekarze zbadaj\u0105 Saakaszwilego i oceni\u0105 czy otrzymuje odpowiednie leczenie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/osCktkuTURBXy9jZTJhNzY4Yy1kZDhmLTQyM2YtODE4OS1hNjdmOTQ3MWZiNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polscy lekarze maj\u0105 stwierdzi\u0107, czy by\u0142y prezydent Gruzji Micheil Saakaszwili, kt\u00f3ry odbywa wyrok wi\u0119zienia, otrzymuje odpowiednie leczenie - pisze w \u015brod\u0119 gruzi\u0144ski portal Civil.ge.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8770678,polscy-lekarze-zbadaja-saakaszwilego-i-ocenia-czy-otrzymuje-odpowiedni.html", "date_published": "2023-07-12T15:14:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rekultywacja 20 proc. obszar\u00f3w l\u0105dowych i morskich to element zachowania bezpiecze\u0144stwa \u017cywno\u015bciowego UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3pkktkuTURBXy9mYmIwZGIwZS0zZmZiLTQ5M2YtYTFlNy1mYzM3OGFhOTcyNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po wtorkowej debacie, Parlament Europejski przyj\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 stanowisko w sprawie odbudowy zasob\u00f3w przyrodniczych UE 336 g\u0142osami za, przy 300 przeciw i 13 wstrzymuj\u0105cych si\u0119. Projekt Komisji Europejskiej zak\u0142ada, \u017ce UE musi wdro\u017cy\u0107 \u015brodki rekultywacyjne obejmuj\u0105ce co najmniej 20 proc. jej obszar\u00f3w l\u0105dowych i morskich do 2030 roku.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8770570,rekultywacja-20-proc-obszarow-ladowych-i-morskich-to-element-zachowan.html", "date_published": "2023-07-12T14:55:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczyt NATO w Wilnie.  Ze\u0142enski: Ukraina coraz bli\u017cej NATO. Otrzymali\u015bmy gwarancje bezpiecze\u0144stwa od grupy G7", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C5MktkuTURBXy85NWFiYmZlYS02NTVmLTQwYzYtOTQ2MC1jMDE0NDZlOWM4MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina otrzyma\u0142a gwarancje bezpiecze\u0144stwa od grupy G7, co jest naszym sukcesem i ma wp\u0142yw na przysz\u0142o\u015b\u0107 naszych dzieci; te gwarancje to etap naszej drogi do NATO - o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119 ukrai\u0144ski prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podczas szczytu Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego w Wilnie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8770566,szczyt-nato-w-wilnie-zelenski-ukraina-coraz-blizej-nato-otrzymalis.html", "date_published": "2023-07-12T14:33:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczyt NATO w Wilnie. Stoltenberg: Nasz plan obronny jest tak szczeg\u00f3\u0142owy, jak te z czas\u00f3w zimnej wojny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tcfktkuTURBXy9hOTZmN2UwYi01MDE3LTQ0MTUtYTI5YS1mOTA3YjhkMjRmZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ustalili\u015bmy najbardziej szczeg\u00f3\u0142owy plan obronny NATO od czas\u00f3w zimnej wojny - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg, podsumowuj\u0105c szczyt NATO w Wilnie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8770541,szczyt-nato-w-wilnie-stoltenberg-nasz-plan-obronny-jest-tak-szczegol.html", "date_published": "2023-07-12T14:22:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sp\u00f3\u0142ki So\u0142owowa dostan\u0105 od BGK ponad 2,2 mld z\u0142 m.in. na program budowy SMR-\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YX2ktkuTURBXy8xYjNmMTVlMS02Mjc4LTQ5MmQtOGYwMC1lNmQ2NjRiY2M4MTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />500 mln euro, czyli ponad 2,2 mld z\u0142 finansowania z Banku Gospodarstwa Krajowego (BGK) otrzyma MS Galleon GmbH m.in. na realizacj\u0119 programu budowy ma\u0142ych reaktor\u00f3w j\u0105drowych (SMR) - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 BGK.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8770534,spolki-solowowa-dostana-od-bgk-ponad-22-mld-zl-min-na-program-budow.html", "date_published": "2023-07-12T14:17:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oszu\u015bci wykorzystuj\u0105 wizerunek NBP. Bank apeluje o ostro\u017cno\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ee9ktkuTURBXy8wMGJlMDMyNC0xY2RiLTQ3ZmUtOTFlYS0zZDU3Yjg5NmU3ODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Narodowy Bank Polski ostrzeg\u0142 przed oszustami wykorzystuj\u0105cymi wizerunek banku - poda\u0142 w \u015brod\u0119 NBP. Rekomenduje zachowanie szczeg\u00f3lnej ostro\u017cno\u015bci w kontaktach z osobami oferuj\u0105cymi nag\u0142\u0105 pomoc, kt\u00f3rych to\u017csamo\u015b\u0107 nie jest potwierdzona.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8770501,oszusci-wykorzystuja-wizerunek-nbp-bank-apeluje-o-ostroznosc.html", "date_published": "2023-07-12T13:49:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "P\u0142aca minimalna w 2024 roku. Wiadomo, jaki koszt ponios\u0105 firmy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yXyktkuTURBXy83ZjM1ZTRjNC1hYTllLTQxN2MtYjA2OC02MzNlMTgzYmYyN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Roczne koszty pracodawc\u00f3w zwi\u0105zane z podniesieniem p\u0142acy minimalnej w 2024 roku maj\u0105 wynie\u015b\u0107 35,34 mld z\u0142 \u2013 wynika z wypowiedzi szefowej resortu rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marleny Mal\u0105g, cytowanej w komunikacie po posiedzeniu Rady Dialogu Spo\u0142ecznego.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8770496,minimalne-wynagrodzenie-2024-ile-zaplaca-pracodawcy.html", "date_published": "2023-07-12T13:41:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczyt NATO w Wilnie: Ukraina trzyma\u0142a obietnice d\u0142ugoterminowego wsparcia od kraj\u00f3w G7", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4w3ktkuTURBXy84OGNlODI5Zi1lMzAxLTRjMWEtYWZkNS1hZGYwOGJjYmNkMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kraje G7 we wsp\u00f3lnej deklaracji zobowi\u0105zuj\u0105 si\u0119 do udzielenia d\u0142ugoterminowego wsparcia militarnego Ukrainie oraz gwarancji bezpiecze\u0144stwa dla tego kraju w celu obrony przed obecn\u0105 inwazj\u0105 rosyjsk\u0105 i powstrzymania takiej agresji w przysz\u0142o\u015bci - informuje w \u015brod\u0119 AFP, kt\u00f3ra widzia\u0142a dokument.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8770494,szczyt-nato-w-wilnie-ukraina-trzymala-obietnice-dlugoterminowego-wspa.html", "date_published": "2023-07-12T13:36:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZM Ropczyce uruchomi\u0142y farm\u0119 PV o mocy 1,7 MW, planuje kolejne inwestycje w OZE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dEHktkuTURBXy8yZWQ0ZGIyMy1hMzUxLTQ3MWMtOTA0NC01OWZhNTIwOTkzMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8770482,zm-ropczyce-uruchomily-farme-pv-o-mocy-17-mw-planuje-kolejne-inwesty.html", "date_published": "2023-07-12T13:05:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W czerwcu inflacja konsumencka CPI w USA wynios\u0142a 3 proc. r: r", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y2XktkuTURBXy80MTY1MTY2NS03MmQ3LTQzNjctOGJhZC02NTU5YzM3NGUxNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8770477,w-czerwcu-inflacja-konsumencka-cpi-w-usa-wyniosla-3-proc-r-r.html", "date_published": "2023-07-12T12:55:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczyt NATO w Wilnie: Erdogan i Micotakis rozmawiali o dalszej poprawie relacji mi\u0119dzy Turcj\u0105 a Grecj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oHYktkuTURBXy80ZDg0MzM2NS0yZGM4LTQxNDUtOGQyMC1iODg5ZWZiNzJjOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W kuluarach szczytu NATO w Wilnie dosz\u0142o w \u015brod\u0119 do spotkania prezydenta Turcji Recepa Tayyipa Erdogana i premiera Grecji Kyriakosa Micotakisa; liderzy poruszyli kwesti\u0119 relacji dwustronnych i konieczno\u015b\u0107 &quot;wykorzystania pozytywnej atmosfery zbudowanej w ci\u0105gu ostatnich miesi\u0119cy&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8770473,szczyt-nato-w-wilnie-erdogan-i-micotakis-rozmawiali-o-dalszej-poprawi.html", "date_published": "2023-07-12T12:51:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NATO: Chiny stanowi\u0105 \"wyzwanie\" dla bezpiecze\u0144stwa Sojuszu. Jest odpowied\u017a Pekinu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SpiktkuTURBXy9mYWI5ZDM1YS0wMDBlLTQ5NzEtYjE4YS1iOTMxMzg0ODBjODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 &quot;bezpodstawnym oskar\u017ceniom&quot; ze strony przyw\u00f3dc\u00f3w NATO, kt\u00f3rzy we wtorkowym komunikacie ze szczytu w Wilnie wyrazili zaniepokojenie &quot;systemowymi wyzwaniami&quot; dla interes\u00f3w i bezpiecze\u0144stwa Sojuszu ze strony Chin. Chi\u0144ska ambasada przy UE zapowiedzia\u0142a &quot;zdecydowan\u0105&quot; reakcj\u0119 na dzia\u0142ania sojuszu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8770453,nato-chiny-stanowia-wyzwanie-dla-bezpieczenstwa-sojuszu-jest-odpow.html", "date_published": "2023-07-12T12:10:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Microsoft mo\u017ce przej\u0105\u0107 Blizzard. To najwi\u0119ksza w historii transakcja na rynku gier", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wzOktkuTURBXy9lYzk0NzhmZS0yMTk4LTQ5MWMtODVkNC0zZmM3MDJlNjM3OTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warto\u015b\u0107 fuzji Microsoftu i Activision Blizzard wynosi 68,7 mld dolar\u00f3w. Sprawa toczy si\u0119 od zesz\u0142ego roku, bo zablokowa\u0142a j\u0105 ameryka\u0144ska Federalna Komisja Handlu (FTC).", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8770441,microsoft-moze-przejac-blizzard-najwieksza-w-historii-transakcja-na-rynku-gier.html", "date_published": "2023-07-12T12:08:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niedzielewski: Recesja w globalnej gospodarce mo\u017ce wci\u0105\u017c by\u0107 jeszcze przed nami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-xbktkuTURBXy9lNjdhYjFhNS0xYTMzLTQ3MTktOTAwNC1hY2U5M2ZiNTM5MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8770419,niedzielewski-recesja-w-globalnej-gospodarce-moze-wciaz-byc-jeszcze-p.html", "date_published": "2023-07-12T11:24:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gr\u00f3barczyk: Terminal kontenerowy w \u015awinouj\u015bciu zabezpieczy prze\u0142adunki Europy Centralnej i Po\u0142udniowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MthktkuTURBXy85NTIyZGI0Yi0xZmM2LTQwNmQtYTFlZS03ZWYxMmQ2OTRlZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Budowa G\u0142\u0119bokowodnego Terminala Kontenerowego w \u015awinouj\u015bciu pod k\u0105tem prze\u0142adunkowym zabezpieczy region Europy Centralnej i Po\u0142udniowej - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 w Studiu PAP wiceminister infrastruktury Marek Gr\u00f3barczyk.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8770392,grobarczyk-terminal-kontenerowy-w-swinoujsciu-zabezpieczy-przeladunki.html", "date_published": "2023-07-12T10:56:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stoltenberg: Ukraina jest teraz bli\u017cej NATO ni\u017c kiedykolwiek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R3ektkuTURBXy81NzUxYTRlYy0zYzkxLTRkODItYWU3Ny00MDU1MDVmNDI4ZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina jest teraz bli\u017cej NATO ni\u017c kiedykolwiek - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Wilnie sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg, bior\u0105c udzia\u0142 we wsp\u00f3lnej konferencji prasowej z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8770344,stoltenberg-ukraina-jest-teraz-blizej-nato-niz-kiedykolwiek.html", "date_published": "2023-07-12T10:15:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Timmermans: Nie wykluczam powrotu do krajowej polityki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v3ZktkuTURBXy84YWNjZGQzMy1jZWE3LTQzN2UtOGRhMC1mNjA4ZTYyZjc5MzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie wykluczam powrotu do holenderskiej polityki - powiedzia\u0142 we wtorek dziennikarzom wiceprzewodnicz\u0105cy Komisji Europejskiej Frans Timmermans. Holenderski komisarz mia\u0142by stan\u0105\u0107 na czele wsp\u00f3lnej lewicowej listy w przyspieszonych wyborach parlamentarnych, kt\u00f3re maj\u0105 si\u0119 odby\u0107 z powodu upadku gabinetu premiera Marka Ruttego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8770146,timmermans-nie-wykluczam-powrotu-do-krajowej-polityki.html", "date_published": "2023-07-12T09:57:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zmar\u0142 Milan Kundera. Pisarz mia\u0142 94 lata", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OosktkuTURBXy9hMWJhZWI2NS1kZDVhLTRlZDktYTMwZi02YWNkMjYxMzk2NjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 w wieku 94 lat zmar\u0142 wybitny czeski pisarz Milan Kundera, znany m.in. jako autor powie\u015bci &quot;Niezno\u015bna lekko\u015b\u0107 bytu&quot; - poinformowa\u0142a agencja Reutera za publiczn\u0105 czesk\u0105 telewizj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8769848,zmarl-milan-kundera-pisarz-mial-94-lata.html", "date_published": "2023-07-12T09:33:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sullivan: B\u0119dziemy naciska\u0107 na kraje, kt\u00f3re nie wydaj\u0105 2 proc. PKB na obronno\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iAwktkuTURBXy9lYjA0YmI5MS01MTE4LTRhNjUtYjhkNi1jMTU4ODZiYTFlYTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />B\u0119dziemy naciska\u0107 na kraje, kt\u00f3re nie wydaj\u0105 co najmniej 2 proc. PKB na obronno\u015b\u0107 - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 podczas szczytu NATO w Wilnie doradca ameryka\u0144skiego prezydenta ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego Jake Sullivan.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8769660,sullivan-bedziemy-naciskac-na-kraje-ktore-nie-wydaja-2-proc-pkb-na.html", "date_published": "2023-07-12T09:19:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pierwsza elektrownia j\u0105drowa w Polsce. Jest decyzja, kt\u00f3ra \"przybli\u017ca do budowy\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-obktkuTURBXy9kNmM3ZWEzMC03YWEyLTQwMTYtOTg4OC03MzdjZWY0ZjU2ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 wydali\u015bmy decyzj\u0119 zasadnicz\u0105 dla Polskich Elektrowni J\u0105drowych, kt\u00f3ra przybli\u017ca do budowy pierwszej elektrowni j\u0105drowej w naszym kraju - poinformowa\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8769651,pierwsza-elektrownia-jadrowa-w-polsce-jest-decyzja-ktora-przybliza.html", "date_published": "2023-07-12T09:02:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"WSJ\": Rosjanie przej\u0119li si\u0142\u0105 ukrai\u0144skie firmy w okupowanym Melitopolu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/03xktkuTURBXy9hZTdjNThhOS1mNmFlLTRjMTEtYjc1Mi1lNjlhMmU5MGVhZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wtargni\u0119cie zamaskowanych m\u0119\u017cczyzn do siedziby firmy, pobicie miejscowych ochroniarzy, a nast\u0119pnie og\u0142oszenie, \u017ce przedsi\u0119biorstwo jest ju\u017c zarz\u0105dzane przez nowych w\u0142a\u015bcicieli z Rosji - oto rzeczywisto\u015b\u0107 ukrai\u0144skich sp\u00f3\u0142ek w Melitopolu na po\u0142udniu kraju w warunkach rosyjskiej okupacji - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 ameryka\u0144ski dziennik &quot;Wall Street Journal&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8769643,wsj-rosjanie-przejeli-sila-ukrainskie-firmy-w-okupowanym-melitopolu.html", "date_published": "2023-07-12T08:55:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kraje G7 podpisz\u0105 porozumienie z Ukrain\u0105 o jej bezpiecze\u0144stwie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/crfktkuTURBXy8yYTI4NDNkYy0xYjk3LTQzZmEtYWJhMC03YTUyZGY1ZGNhNGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kraje grupy G7 podpisz\u0105 w \u015brod\u0119, przy okazji odbywaj\u0105cego si\u0119 w Wilnie szczytu NATO, d\u0142ugoterminowe porozumienie z Ukrain\u0105 w sprawie jej bezpiecze\u0144stwa - zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 brytyjski rz\u0105d. Jak o\u015bwiadczy\u0142 brytyjski premier Rishi Sunak, mo\u017ce ono &quot;przywr\u00f3ci\u0107 pok\u00f3j w Europie&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8769625,kraje-g7-podpisza-porozumienie-z-ukraina-o-jej-bezpieczenstwie.html", "date_published": "2023-07-12T08:38:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 11 zaka\u017ce\u0144, zmar\u0142y 2 osoby [DANE Z 12.07]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 11 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 6 ponownych. Z powodu COVID-19 zmar\u0142o dw\u00f3ch pacjent\u00f3w \u2013 poinformowano w \u015brod\u0119 na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 699test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2. W tygodniu (od 22 do 28 czerwca) by\u0142o o ponad 16 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 wcze\u015bniej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-11-zakazen-zmarly-2-osoby-dane-z-1207.html", "date_published": "2023-07-12T08:37:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Buda: Mamy na pi\u015bmie, \u017ce b\u0119dziemy preferowani w przetargach w Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vpKktkuTURBXy80MDI2ZWRhYy0wZDFlLTQxYjItOWQ3MC02NjJlY2YwNDdiMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mamy porozumienie, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce b\u0119dziemy preferowani w przetargach w Ukrainie - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 w Radiu ZET minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Doda\u0142, \u017ce Polska kooperujemy \u015bwietnie z Ukrain\u0105, jest ponad 3 tys. przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy s\u0105 w bie\u017c\u0105cych relacjach gospodarczych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8769617,buda-mamy-na-pismie-ze-bedziemy-preferowani-w-przetargach-w-ukrainie.html", "date_published": "2023-07-12T08:12:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Less wyemituje 4,67 mln akcji serii N z wy\u0142\u0105czeniem prawa poboru", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fOzktkuTURBXy85MjNlMTUxMy03YjVmLTRmMDEtYWQxYS1lN2IzZDQ5Nzc2OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8769601,less-wyemituje-467-mln-akcji-serii-n-z-wylaczeniem-prawa-poboru.html", "date_published": "2023-07-12T07:47:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0105d zarejestrowa\u0142 zmian\u0119 statutu Biomed-Lublin oraz zmian\u0119 nazwy na Synthaverse", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L3YktkuTURBXy82ZDI3OGZmOS1lZGY0LTQxYmMtYWE4OS1hODAyMTYzNWQwNTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8769598,sad-zarejestrowal-zmiane-statutu-biomed-lublin-oraz-zmiane-nazwy-na-sy.html", "date_published": "2023-07-12T07:44:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: Prigo\u017cyn jest powa\u017cnie chory; leczy\u0142 si\u0119 w klinice zwi\u0105zanej z c\u00f3rk\u0105 Putina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hu1ktkuTURBXy9lNDA2NmUyMy0yMjY4LTQxMjYtYjM1ZC1jMjMyYWQwZmE1NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142a\u015bciciel Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn przeszed\u0142 chorob\u0119 nowotworow\u0105 i leczy\u0142 si\u0119 w klinice powi\u0105zanej z c\u00f3rk\u0105 W\u0142adimira Putina, Mari\u0105 Woroncow\u0105 - poda\u0142 w \u015brod\u0119 niezale\u017cny rosyjski portal Projekt, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na osoby wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z Prigo\u017cynem w ostatnich latach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8769597,media-prigozyn-jest-powaznie-chory-leczyl-sie-w-klinice-zwiazanej-z.html", "date_published": "2023-07-12T07:44:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UOKiK: Kara dla firmy telemarketingowej Asmanta Call Center", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yj-ktkuTURBXy80MjFiNjdkNi1lZGE5LTQzYzQtYTY4MS03ZGNiYzQwOGEzNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firma telemarketingowa Asmanta Call Center wykonywa\u0142a po\u0142\u0105czenia telefoniczne nie maj\u0105c zgody na kontakt i wprowadza\u0142a konsument\u00f3w w b\u0142\u0105d, zawy\u017caj\u0105c kwoty mo\u017cliwych do pozyskania dotacji - poda\u0142 Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w. Sp\u00f3\u0142ka i osoby zarz\u0105dzaj\u0105ce maj\u0105 razem zap\u0142aci\u0107 ok. 1,5 mln z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8769596,uokik-kara-dla-firmy-telemarketingowej-asmanta-call-center.html", "date_published": "2023-07-12T07:41:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GreenX za\u017c\u0105da\u0142a wstrzymania obrotu na australijskiej gie\u0142dzie, na GPW bez zmian", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8769595,greenx-zazadala-wstrzymania-obrotu-na-australijskiej-gieldzie-na-gpw.html", "date_published": "2023-07-12T07:40:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Molecure ustali\u0142o cen\u0119 akcji serii H na 18 z\u0142, liczb\u0119 walor\u00f3w w ofercie na 2,776 mln", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hZ5ktkuTURBXy85ZDYyNDNjYi1mMTQzLTQzZGUtYTQyMS0xNGQ2YWVhNmQ3MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8769594,molecure-ustalilo-cene-akcji-serii-h-na-18-zl-liczbe-walorow-w-oferci.html", "date_published": "2023-07-12T07:38:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co dalej z przepisami likwiduj\u0105cymi nadu\u017cycia budowlane?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o2wktkuTURBXy82ZWQ1ZWU4OS02NTZlLTQ0NzgtYjZlYy04YjNjYWY3OWM4Y2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8769591,co-dalej-z-przepisami-likwidujacymi-naduzycia-budowlane.html", "date_published": "2023-07-12T07:36:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atrem mia\u0142 wst\u0119pnie 48,4 mln z\u0142 przychod\u00f3w w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8769588,atrem-mial-wstepnie-484-mln-zl-przychodow-w-i-pol-2023-r.html", "date_published": "2023-07-12T07:31:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PJP Makrum mia\u0142o wst\u0119pnie 191,91 mln z\u0142 przychod\u00f3w w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8769587,pjp-makrum-mialo-wstepnie-19191-mln-zl-przychodow-w-i-pol-2023-r.html", "date_published": "2023-07-12T07:29:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GK Immobile mia\u0142a wst\u0119pnie 383,55 mln z\u0142 przychod\u00f3w w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8dUktkuTURBXy9jOTEzYjFiZi05ZDZlLTQ1OTUtOWY4Ni02NjU4MGFkZmRmODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8769586,gk-immobile-miala-wstepnie-38355-mln-zl-przychodow-w-i-pol-2023-r.html", "date_published": "2023-07-12T07:28:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Duda: Po szczycie NATO w Wilnie zwo\u0142am Rad\u0119 Bezpiecze\u0144stwa Narodowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KF5ktkuTURBXy80NGVhZjU3NS0yYTM2LTQyNGYtYjUwYS00MGNlNWY2ODJhZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyj\u0119cie do NATO Ukrainy \u2013 czyli wielkiego pa\u0144stwa z do\u015bwiadczon\u0105 bojowo armi\u0105 \u2013 b\u0119dzie w przysz\u0142o\u015bci dla Sojuszu ogromnym wzmocnieniem \u2013 powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent Andrzej Duda przed rozpocz\u0119ciem obrad drugiego dnia szczytu NATO w Wilnie. Zapowiedzia\u0142, \u017ce po szczycie zwo\u0142a Rad\u0119 Bezpiecze\u0144stwa Narodowego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8769357,duda-po-szczycie-nato-w-wilnie-zwolam-rade-bezpieczenstwa-narodowego.html", "date_published": "2023-07-12T07:09:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kurs walut. Z\u0142oty rano os\u0142abi\u0142 si\u0119 wobec euro, a wzmocni\u0142 wobec franka i dolara", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uw1ktkuTURBXy83YmM4MjBkMi04Y2E0LTQ0NjktOTNiOC1jY2RmZmY0MTE4ZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 po godz. 7.20 z\u0142oty os\u0142abi\u0142 si\u0119 wobec euro o 0,02 proc. do prawie 4,44 z\u0142. Kurs polskiej waluty wzmocni\u0142 si\u0119 w stosunku do franka szwajcarskiego o 0,02 proc. Frank kosztowa\u0142, wi\u0119c 4,58 z\u0142. W g\u00f3r\u0119 posz\u0142y te\u017c notowania z\u0142otego w stosunku do dolara o 0,15 proc., za kt\u00f3rego p\u0142acono 4,02 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8768692,kurs-walut-zloty-rano-oslabil-sie-wobec-euro-a-wzmocnil-wobec-franka.html", "date_published": "2023-07-12T06:25:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bonus za wizyt\u0119 u szewca, czyli o tym, jak Francja walczy z marnotrawstwem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LMrktkuTURBXy84MWQxZjZjOC04ZmY2LTQ3ZDUtYmNiZC1hNDAzMGIzMmE3OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Francji b\u0119dzie od pa\u017adziernika wyp\u0142aca\u0142 swoim obywatelom ma\u0142e sumy przy okazji naprawy odzie\u017cy i obuwia, aby walczy\u0107 z nadmiernym wyrzucaniem ubra\u0144 - informuje dziennik &quot;Le Monde&quot;. Ka\u017cdego roku Francuzi pozbywaj\u0105 si\u0119 70 tysi\u0119cy ton odzie\u017cy, z kt\u00f3rych dwie trzecie trafia na wysypiska \u015bmieci.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8768616,bonus-za-wizyte-u-szewca-czyli-o-tym-jak-francja-walczy-z-marnotraws.html", "date_published": "2023-07-12T06:22:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Raport OECD: Zniknie jedna czwarta zawod\u00f3w. Wszystko przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IJgktkuTURBXy9hNDliMzkyNi0wZTAzLTRkZTAtOTU3Ni04NTFmYjZmNDc1MTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wi\u0119cej ni\u017c jedna czwarta miejsc pracy w krajach nale\u017c\u0105cych do Organizacji Wsp\u00f3\u0142pracy Gospodarczej i Rozwoju (OECD) opiera si\u0119 na umiej\u0119tno\u015bciach, kt\u00f3re mog\u0105 zosta\u0107 \u0142atwo zautomatyzowane dzi\u0119ki sztucznej inteligencji - poda\u0142a we wtorek OECD, przedstawiaj\u0105c sw\u00f3j doroczny raport &quot;Perspektywy rynku pracy 2023&quot;.", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8768511,raport-oecd-zniknie-jedna-czwarta-zawodow-wszystko-przez-sztuczna-in.html", "date_published": "2023-07-12T06:18:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowe trendy w\u015br\u00f3d z\u0142odziei. Wzrasta liczba kradzie\u017cy w sklepach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi0ktkuTURBXy8xOWY1ODhiZS00NDM5LTRhMTEtODkzMi1kNWRmYmY3YTcxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W obiektach handlowych przybywa nieuczciwych klient\u00f3w. Liczba kradzie\u017cy w rok wzros\u0142a o 31 proc. Na jakie zachowania kupuj\u0105cych sprzedawcy powinni zwraca\u0107 uwag\u0119?", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8768389,nowe-trendy-wsrod-zlodziei-wzrasta-liczba-kradziezy-w-sklepach.html", "date_published": "2023-07-12T06:13:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Owoce i warzywa b\u0119d\u0105 ta\u0144sze? Ekspert: Ceny w hurcie w najbli\u017cszych miesi\u0105cach spadn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b14ktkuTURBXy82ZDRmNmFjOC1mNmFjLTRiOTgtYWRiMS1lN2Y0Yzk4ODYzYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W najbli\u017cszych miesi\u0105cach spadn\u0105 hurtowe ceny \u015bwie\u017cych warzyw i owoc\u00f3w - powiedzia\u0142 PAP ekspert rynku rolnego w Broniszach Maciej Kmera. Doda\u0142, \u017ce je\u015bli w Polsce b\u0119dzie jednak susza, to nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 wysokich cen warzyw gruntowych.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8768268,owoce-i-warzywa-beda-tansze-ekspert-ceny-w-hurcie-w-najblizszych-mie.html", "date_published": "2023-07-12T06:07:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Osiem w\u0142oskich miast z najwy\u017cszym stopniem alarmu. Pow\u00f3d? Upa\u0142y", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cGcktkuTURBXy81ZWQ3NGU3Mi1kZDg4LTRhZjUtODE0Yy1mMDBmMWY1NmEwZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We W\u0142oszech nasilaj\u0105 si\u0119 dotkliwe upa\u0142y. W \u015brod\u0119 najwy\u017cszy stopie\u0144 alarmu z powodu temperatur si\u0119gaj\u0105cych 37-39 st. C. ministerstwo zdrowia wprowadzi\u0142o w o\u015bmiu miastach, w tym w Rzymie, Florencji i w Turynie. W czwartek alert ten obowi\u0105zywa\u0107 b\u0119dzie w 10 miastach. Ekstremalne temperatury mog\u0105 by\u0107 gro\u017ane tak\u017ce dla os\u00f3b zdrowych - ostrzegaj\u0105 lekarze.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8768150,osiem-wloskich-miast-z-najwyzszym-stopniem-alarmu-powod-upaly.html", "date_published": "2023-07-12T06:03:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a kolejn\u0105 rakiet\u0119 balistyczn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kTvktkuTURBXy9mODlkYjc2NS00OGZjLTQxNDItOWZiNC04YzUwMGZmMGY5ZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a rakiet\u0119 balistyczn\u0105 ze swojego wschodniego wybrze\u017ca, poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 Kolegium Po\u0142\u0105czonych Szef\u00f3w Sztab\u00f3w Korei Po\u0142udniowej oraz japo\u0144ska armia. Rakieta spad\u0142a do morza poza japo\u0144sk\u0105 stref\u0105 ekonomiczn\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8768027,korea-polnocna-wystrzelila-kolejna-rakiete-balistyczna.html", "date_published": "2023-07-12T05:56:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Alarm przeciwlotniczy w Kijowie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mNJktkuTURBXy9iNGExODQ5OC1iN2M4LTRmMTgtOWY5MC1kMDliNzgyMDU0YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 w nocy w Kijowie i wielu regionach Ukrainy og\u0142oszono alarm powietrzny, istnieje zagro\u017cenie ze strony Rosjan przy u\u017cyciu dron\u00f3w szturmowych, og\u0142osi\u0142y w Telegramie Si\u0142y Powietrzne Ukrainy, poinformowa\u0142a Ukrai\u0144ska Prawda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8767969,alarm-przeciwlotniczy-w-kijowie.html", "date_published": "2023-07-12T05:52:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Indeksy na Wall Street na plusach. Inwestorzy czekaj\u0105 na raport o CPI", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fx8ktkuTURBXy8yNDcwMTMzOS03MTZmLTQ2MzQtODAyNS1kYTY3ZGFlN2YwNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gie\u0142dy w USA zwy\u017ckowa\u0142y we wtorek. Inwestorzy czekaj\u0105 na \u015brodowy odczyt CPI w USA za czerwiec i rozpocz\u0119cie sezonu wynik\u00f3w sp\u00f3\u0142ek za II kw. w pi\u0105tek.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8767916,indeksy-na-wall-street-na-plusach-inwestorzy-czekaja-na-raport-o-cpi.html", "date_published": "2023-07-12T05:49:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polski przemys\u0142 obuwniczy prze\u017cywa renesans. Z jakimi przeszkodami musi si\u0119 mierzy\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qFVktkuTURBXy82YjJjNTNjYi01NTM5LTRjMjctOGM1NC1hNzVjNjU0ZWFjMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po latach spadku ro\u015bnie krajowa produkcja. Na horyzoncie pojawiaj\u0105 si\u0119 jednak nowe zagro\u017cenia.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8761218,polski-przemysl-obuwniczy-przezywa-renesans-z-jakimi-przeszkodami-mus.html", "date_published": "2023-07-12T05:41:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mog\u0142yby szybko, musz\u0105 wolno. Stary przepis hamuje polskie poci\u0105gi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0ZVktkuTURBXy8wMTc2MDcwZC1iNWI5LTQxMTQtOGIyNC1mMzYyNTQ5N2Q5NzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska nie wykorzystuje w spos\u00f3b sensowny miliardowych nak\u0142ad\u00f3w na modernizacj\u0119 tor\u00f3w i nowoczesny tabor.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8764341,moglyby-szybko-musza-wolno-stary-przepis-hamuje-polskie-pociagi.html", "date_published": "2023-07-12T05:34:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Interesy gminy Kleszcz\u00f3w vs. bezpiecze\u0144stwo energetyczne kraju. Sp\u00f3r mi\u0119dzy w\u0142adzami a PGE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XpGktkuTURBXy8wODZiMGRlMS0wMzQ2LTQ1MTctOTI3OS02NmJiMTk2NDVjMmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zesz\u0142oroczna zmiana administracyjna dotycz\u0105ca dw\u00f3ch gmin \u2013 Kleszczowa i Be\u0142chatowa \u2013 dzi\u015b zagra\u017ca funkcjonowaniu tamtejszej elektrowni, produkuj\u0105cej nawet 20 proc. wykorzystywanego w Polsce pr\u0105du.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8764351,interesy-gminy-kleszczow-vs-bezpieczenstwo-energetyczne-kraju-spor-m.html", "date_published": "2023-07-12T05:28:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczyt NATO w Wilnie rozczarowa\u0142 Ukrain\u0119. \"To tch\u00f3rzliwa decyzja\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XUektkuTURBXy8xZWIxYjEwOC1lOTM0LTQwNWItYTZhOS1lYzhmMGEwZjQzZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komunikat po posiedzeniu Rady P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiej w sprawie ambicji Ukrainy zirytowa\u0142 prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8764434,szczyt-nato-w-wilnie-rozczarowal-ukraine-to-tchorzliwa-decyzja.html", "date_published": "2023-07-12T05:21:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rekordowa kara pogrzebie wizerunek Biedronki? \"Pami\u0119\u0107 polskiego klienta jest kr\u00f3tka\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WwqktkuTURBXy9mNDBmNjUzYy02NDhmLTQ5NGUtYmVlMS0xYTYzZDAwMDU3OTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czerwcu media obieg\u0142a wiadomo\u015b\u0107 o rekordowo wysokiej karze na\u0142o\u017conej przez UOKiK na Jeronimo Martins Polska. W\u0142a\u015bciciel sieci Biedronka musi zap\u0142aci\u0107 160,9 mln z\u0142 grzywny za nieprawid\u0142owo\u015bci przy promocji \u201eTarcza Biedronki antyinflacyjna\u201d. Czy ta kara w d\u0142u\u017cszej perspektywie wp\u0142ynie na postrzeganie Biedronki przez konsument\u00f3w i pracownik\u00f3w? Specjali\u015bci od komunikacji i PR s\u0105 raczej sceptyczni i wskazuj\u0105, \u017ce polski klient nie odpowie bojkotem sklepu.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8759765,rekordowa-kara-pogrzebie-wizerunek-biedronki-pamiec-polskiego-klient.html", "date_published": "2023-07-12T04:15:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "500 dni wojny w Ukrainie. Kto udzieli\u0142 najwi\u0119kszego wsparcia walcz\u0105cemu pa\u0144stwu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OUPktkuTURBXy84ZDM1MDI5Yi03OGY3LTRlYzAtOGFmZi03MGY2M2QyZjk2NjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna w Ukrainie trwa ju\u017c ponad 500 dni. Bez pomocy finansowej z zewn\u0105trz nasz s\u0105siad nie by\u0142by w stanie tak d\u0142ugo stawia\u0107 czo\u0142a rosyjskim atakom.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8759295,wojna-w-ukrainie-pomoc-z-poszczegolnych-panstw.html", "date_published": "2023-07-12T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czym jest zielony wod\u00f3r?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7XkktkuTURBXy9jODEzMTJhNS1lOWM2LTRmYjktODhjMS1lNGMyNWI2ZTJjNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zielony wod\u00f3r to termin u\u017cywany w kontek\u015bcie zr\u00f3wnowa\u017conej produkcji wodoru, kt\u00f3ra minimalizuje emisj\u0119 gaz\u00f3w cieplarnianych i negatywny wp\u0142yw na \u015brodowisko. Do produkcji zielonego wodoru, zamiast tradycyjnych paliw kopalnych, u\u017cywa si\u0119 odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8759431,czym-jest-zielony-wodor.html", "date_published": "2023-07-12T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dlaczego pokolenie Z \"nie docenia pracy\u201d? Ekspert: Mog\u0105 robi\u0107, co chc\u0105; s\u0105 inne oferty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZcjktkuTURBXy9hMDZlYzRjOC01MTE2LTRiMjQtODNlMy05N2M0YjY3YmFkZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eLeniwi\u201d i \u201euzale\u017cnieni od telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych \u2013 m.in. takie stereotypy pojawiaj\u0105 si\u0119 w opinii krytykuj\u0105cych podej\u015bcie os\u00f3b z pokolenia Z do pracy. Jaka jest rzeczywisto\u015b\u0107? Wed\u0142ug eksperta na zachowanie najm\u0142odszych pracownik\u00f3w mo\u017ce wp\u0142ywa\u0107 fakt, \u017ce obecnie jest wi\u0119cej ofert, ni\u017c w przesz\u0142o\u015bci, gdy ich rodzice wchodzili na rynek pracy.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8760103,dlaczego-pokolenie-z-nie-docenia-pracy-ekspert-moga-robic-co-chca.html", "date_published": "2023-07-12T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koncerny medialne w finansowym do\u0142ku. Czy kampania prezydencka w USA pozwoli im odrobi\u0107 straty?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WdVktkuTURBXy82NDU3Yjk2Mi1iNjQ5LTQ2MzEtYmQ1My1jNTlhYjIzMWRhMmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tradycyjne firmy medialne s\u0105 je\u015bli nie w kryzysie, to przynajmniej w finansowym do\u0142ku. Disney, Warner Bros. Discovery, Paramount Global czy Fox szukaj\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci, tn\u0105c wydatki. Ich sytuacj\u0119 komplikuje dodatkowo trwaj\u0105cy wci\u0105\u017c strajk scenarzyst\u00f3w. Tymczasem Netflix po wprowadzeniu op\u0142at za wsp\u00f3\u0142dzielenie konta zaczyna odrabia\u0107 straty.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8759054,koncerny-medialne-w-finansowym-dolku-czy-kampania-prezydencka-w-usa-p.html", "date_published": "2023-07-12T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MacBooki ze sk\u0142adanymi ekranami? Apple interesuje si\u0119 now\u0105 technologi\u0105, media poda\u0142y termin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-sNktkuTURBXy8yNjJjMWUxNi02OWVlLTRlMDctOWM2MC1iMWE1ZDkyZmNmMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ski gigant technologiczny prowadzi ju\u017c rozmowy z korea\u0144skimi producentami tego typu wy\u015bwietlaczy.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8759527,macbooki-ze-skladanymi-ekranami-apple-interesuje-sie-nowa-technologia.html", "date_published": "2023-07-12T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]