{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/S-P500-niezdecydowany-na-linii-bessy-8473812.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S&P500 niezdecydowany na linii bessy", "date_published": "2023-01-17 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/3b7c71993cb963-948-568-280-115-1720-1031.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Indeks S&amp;P500 po dotarciu do linii trendu spadkowego zako\u0144czy\u0142 wtorkow\u0105 sesj\u0119 bez wi\u0119kszych zmian.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Policja-aresztowala-Grete-Thunberg-podczas-protestu-8473789.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Policja aresztowa\u0142a Gret\u0119 Thunberg podczas protestu", "date_published": "2023-01-17 18:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/e1f9bf04a2381c-948-568-0-0-3979-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemiecka policja poinformowa\u0142a we wtorek, \u017ce aresztowa\u0142a szwedzk\u0105 dzia\u0142aczk\u0105 klimatyczn\u0105 Gret\u0119 Thunberg. Przebywa\u0142a ona na terenie wioski Luetzerath, gdzie w sobot\u0119 dosz\u0142o do gwa\u0142townych star\u0107 aktywist\u00f3w z policj\u0105.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-i-Finlandia-popedzaja-Turcje-Rozpocznij-ratyfikacje-naszych-wnioskow-o-czlonkostwo-w-NATO-8473781.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szwecja i Finlandia pop\u0119dzaj\u0105 Turcj\u0119. \"Rozpocznij ratyfikacj\u0119 naszych wniosk\u00f3w o cz\u0142onkostwo w NATO\"", "date_published": "2023-01-17 18:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/176d90beb81ef1-948-568-0-75-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Parlament Turcji powinien rozpocz\u0105\u0107 ratyfikacj\u0119 wniosk\u00f3w o cz\u0142onkostwo Szwecji i Finlandii w NATO, poniewa\u017c oba kraje nordyckie wype\u0142ni\u0142y zobowi\u0105zania uzgodnione z Turcj\u0105 - powiedzia\u0142 we wtorek w Davos minister spraw zagranicznych Szwecji Tobias Billstroem.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Debata-w-PE-o-skandalu-korupcyjnym-Poradzimy-sobie-z-korupcja-8473771.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Debata w PE o skandalu korupcyjnym. \"Poradzimy sobie z korupcj\u0105\"", "date_published": "2023-01-17 18:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/dc4469ccd9ff02-948-568-5-0-1995-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ten skandal dotyka nasz wszystkich. Jeste\u015bmy gotowi do dzia\u0142ania. Bez w\u0105tpienia poradzimy sobie z korupcj\u0105 i wyplenimy j\u0105 tam, gdzie si\u0119 pojawi - powiedzia\u0142a podczas debaty w PE dotycz\u0105cej skandalu korupcyjnego komisarz UE ds. wewn\u0119trznych Ylva Johansson. Europos\u0142owie wszystkich frakcji wzywali tymczasem do jak najszybszego wyja\u015bnienia skandalu w PE.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundacja-politykow-PiS-kupila-za-pieniadze-z-MEiN-wille-w-Warszawie-8473748.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fundacja polityk\u00f3w PiS kupi\u0142a za pieni\u0105dze z MEiN will\u0119 w Warszawie", "date_published": "2023-01-17 17:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/1cdc0da611a11f-948-567-0-47-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fundacja Polska Wielki Projekt powi\u0105zana z politykami PiS otrzyma\u0142a w ramach konkursu MEiN 5 mln z\u0142otych na zakup willi od Skarbu Pa\u0144stwa; w przysz\u0142o\u015bci fundacja b\u0119dzie mog\u0142a korzysta\u0107 z niej dowolnie - powiedzia\u0142y pos\u0142anki KO Krystyna Szumilas i Katarzyna Lubnauer. Fundacja realizuje bardzo ambitne kongresy - odpowiada rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dowodcy-armii-USA-i-Ukrainy-spotkali-sie-w-poblizu-granicy-polsko-ukrainskiej-8473745.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dow\u00f3dcy armii USA i Ukrainy spotkali si\u0119 w pobli\u017cu granicy polsko-ukrai\u0144skiej", "date_published": "2023-01-17 17:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/b3f1763eef7b6a-948-568-0-112-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pierwszy od pocz\u0105tku wojny na Ukrainie bezpo\u015brednie rozmowy odbyli ze sob\u0105 naczelni dow\u00f3dcy armii USA i Ukrainy - genera\u0142owie Mark Milley i Wa\u0142erij Za\u0142u\u017cny. We wtorek spotkali si\u0119 w pobli\u017cu granicy polsko-ukrai\u0144skiej - poinformowa\u0142a agencja AP.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Realizacja-czesci-zyskow-czy-poczatek-korekty-Bankowy-indeks-najslabszy-8473690.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Realizacja cz\u0119\u015bci zysk\u00f3w czy pocz\u0105tek korekty? Bankowy indeks najs\u0142abszy", "date_published": "2023-01-17 16:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/4b0e2504907532-948-568-110-99-3940-2364.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wtorkowy handel przyni\u00f3s\u0142 wi\u0119ksz\u0105 korekt\u0119 wycen bank\u00f3w, kt\u00f3ra prze\u0142o\u017cy\u0142a si\u0119 na spadki du\u017cych i \u015brednich sp\u00f3\u0142ek. W prognozach analityk\u00f3w pojawia si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 g\u0142\u0119bszej korekty.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-MFW-przedstawia-pesymistyczne-prognozy-w-Davos-8473672.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szefowa MFW przedstawia pesymistyczne prognozy w Davos", "date_published": "2023-01-17 16:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/5e8d7d84dbbd6c-948-568-0-35-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szefowa Mi\u0119dzynarodowego Funduszu Walutowego (MFW) Kristalina Georgiewa powiedzia\u0142a we wtorek w przem\u00f3wieniu podczas \u015awiatowego Forum Ekonomicznego w Davos, \u017ce globalny wzrost gospodarczy w tym roku osi\u0105gnie najni\u017cszy poziom. Potem, jej zdaniem, ma by\u0107 ju\u017c tylko lepiej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-konkurencyjnosci-firm-Polska-przed-Niemcami-8473663.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska wyprzedzi\u0142a Niemcy w rankingu konkurencyjno\u015bci firm", "date_published": "2023-01-17 15:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/177691f6af2040-948-567-0-90-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W rankingu Europejskiego Centrum Bada\u0144 Ekonomicznych (ZEW) pierwsze miejsce zaj\u0119\u0142y USA, dwunaste Polska, a Niemcy dopiero siedemnaste. Konkurencyjno\u015b\u0107 niemieckich firm rodzinnych obni\u017cy\u0142a si\u0119 w zestawieniu obejmuj\u0105cym 21 kraj\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-obwinia-Ziobre-o-zablokowanie-pieniedzy-z-KPO-8473658.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezydent obwinia Ziobr\u0119 o zablokowanie pieni\u0119dzy z KPO", "date_published": "2023-01-17 15:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/62a5c702bc8eb3-948-568-0-240-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gdyby nie Solidarna Polska, kt\u00f3ra w zesz\u0142ym roku robi\u0142a problemy z przyj\u0119ciem nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym, Komisja Europejska nie mia\u0142aby pretekstu do wykr\u0119cenia si\u0119 ze wst\u0119pnych akceptacji, pewnie dzi\u015b by\u0142aby inna sytuacja - oceni\u0142 we wtorek prezydent Andrzej Duda.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-ocenia-konsekwencje-otwarcia-chinskiej-gospodarki-8473646.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Goldman Sachs ocenia konsekwencje otwarcia chi\u0144skiej gospodarki", "date_published": "2023-01-17 15:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/35d80c0b7a3701-948-568-7-37-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Otwarcie gospodarcze w Chinach prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost tamtejszej gospodarki na poziomie ponad 7 proc. w skali roku, wbrew konsensusowi 5,2 proc. Wp\u0142ynie to pozytywnie na gospodarki pa\u0144stw strefy euro, kt\u00f3re unikn\u0105 dzi\u0119ki temu recesji \u2013 przewiduj\u0105 analitycy banku Goldman Sachs.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DPD-na-celowniku-hakerow-Wykorzystuja-wizerunek-firmy-kurierskiej-8473598.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "DPD na celowniku haker\u00f3w. \"Wykorzystuj\u0105 wizerunek firmy kurierskiej\"", "date_published": "2023-01-17 14:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/43a224389c3880-948-568-0-202-2998-1798.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zesp\u00f3\u0142 CSIRT NASK ostrzega przed kampani\u0105 phishingow\u0105 wykorzystuj\u0105c\u0105 wizerunek firmy kurierskiej DPD. Oszu\u015bci wysy\u0142aj\u0105 maile z fa\u0142szyw\u0105 informacj\u0105 o nieskutecznej pr\u00f3bie kontaktu kuriera z odbiorc\u0105 paczki. Wiadomo\u015b\u0107 zawiera plik, kt\u00f3ry po otwarciu infekuje komputer szkodliwym oprogramowaniem.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lukaszenka-nie-ufa-KGB-i-tworzy-prywatna-sluzbe-ochrony-8473596.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u0141ukaszenka nie ufa KGB i tworzy prywatn\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 ochrony", "date_published": "2023-01-17 14:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/490629c3f8be79-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bia\u0142oruski dyktator Alaksandr \u0141ukaszenka nie ma zaufania nawet do swojego najbli\u017cszego otoczenia, w tym Komitetu Bezpiecze\u0144stwa Pa\u0144stwowego (KGB). Dlatego tworzy prywatn\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 ochrony - powiadomi\u0142 we wtorek portal Centrum Narodowego Sprzeciwu administrowany przez Si\u0142y Operacji Specjalnych ukrai\u0144skiej armii.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Preferowana-opcja-wyjscia-CVC-z-inwestycji-w-Zabke-jest-gielda-8473590.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Preferowan\u0105 opcj\u0105 wyj\u015bcia CVC z inwestycji w \u017babk\u0119 jest gie\u0142da\"", "date_published": "2023-01-17 14:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/25b4d2e443d8b8-948-568-0-0-1366-819.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Preferowanym scenariuszem wyj\u015bcia funduszu CVC Capital Partners z inwestycji w sie\u0107 sklep\u00f3w \u017babka jest gie\u0142da - poinformowa\u0142 PAP Biznes w Davos Krzysztof Krawczyk, partner CVC Capital Partners. Doda\u0142, \u017ce mo\u017ce to by\u0107 GPW, ale nie wyklucza  zagranicznego parkietu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uwaga-na-Facebooku-Hakerzy-poluja-na-dane-8473559.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Uwaga na Facebooku. Hakerzy poluj\u0105 na dane", "date_published": "2023-01-17 13:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/7b904e155d51fc-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Naukowa i Akademicka Sie\u0107 Komputerowa ostrzeg\u0142a przed now\u0105 kampani\u0105 phishingow\u0105 polegaj\u0105c\u0105 na wy\u0142udzaniu danych logowania do portalu Facebook za pomoc\u0105 przej\u0119tych kont.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsze-konkursy-na-fundusze-europejskie-2021-2027-8473557.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pierwsze konkursy na fundusze europejskie 2021 - 2027", "date_published": "2023-01-17 13:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/c47a3109810e2b-948-568-0-628-2682-1609.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nadchodzi chwila, na kt\u00f3r\u0105 czekacie od miesi\u0119cy. W pierwszym kwartale maj\u0105 wystartowa\u0107 pierwsze konkursy z nowego rozdania funduszy unijnych na lata 2021 \u2013 2027.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-wstrzymuja-inwestycje-Branza-Skutki-zobaczymy-za-2-lata-8473525.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Deweloperzy wstrzymuj\u0105 inwestycje. Bran\u017ca: Skutki zobaczymy za 2 lata", "date_published": "2023-01-17 13:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/0938d3a72eb478-948-568-11-0-4596-2757.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Deweloperzy wstrzymuj\u0105 inwestycje, skutki tego w postaci braku mieszka\u0144 zobaczymy za 2 lata - oceni\u0142a we wtorek przewodnicz\u0105ca Rady Polskiego Zwi\u0105zku Firm Deweloperskich Dorota Jarodzka-\u015ar\u00f3dka. Stymulacj\u0105 dla rynku by\u0142yby decyzje KNF ws. zdolno\u015bci kredytowej i rz\u0105dowy program mieszkaniowy - doda\u0142a.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ustawa-dotyczaca-wsparcia-odbiorcow-ciepla-Nowelizacja-8473507.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy system wsparcia dla obiorc\u00f3w ciep\u0142a. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt", "date_published": "2023-01-17 13:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/807719ed33e901-948-568-0-44-1796-1077.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 we wtorek projekt zmiany ustawy o wsparciu odbiorc\u00f3w ciep\u0142a, wprowadzaj\u0105cy mechanizm ograniczenia wzrostu cen dla odbiorc\u00f3w do 40 proc. w stosunku do cen z 30 wrze\u015bnia 2022 r. Nowy system od 1 lutego zast\u0105pi mechanizm ceny ciep\u0142a z rekompensat\u0105.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gigantyczna-przecena-gazu-na-gieldzie-Ale-nie-dla-odbiorcow-8473476.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gigantyczna przecena gazu na gie\u0142dzie. Ale nie dla odbiorc\u00f3w", "date_published": "2023-01-17 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/e707ac8815541b-948-568-0-1286-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny gazu w Europie zaliczaj\u0105 kolejne spadki i daleko im do rekord\u00f3w. To jednak nie przeszkadza, by pa\u0144stwowe sp\u00f3\u0142ki sprzedawa\u0142y surowiec po zawy\u017conych cenach.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pomoc-humanitarna-do-Ukrainy-KAS-Zmienily-sie-procedury-8473500.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pomoc humanitarna do Ukrainy. KAS: Zmieni\u0142y si\u0119 procedury", "date_published": "2023-01-17 12:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/e48bcad2f13936-948-568-10-180-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zmieni\u0142y si\u0119 zasady korzystania z formularza upraszczaj\u0105cego procedur\u0119 wysy\u0142ki pomocy humanitarnej do Ukrainy - poinformowa\u0142a we wtorek Krajowa Administracja Skarbowa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-w-Davos-szuka-partnerow-do-transformacji-energetycznej-8473477.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin w Davos szuka partner\u00f3w do transformacji energetycznej", "date_published": "2023-01-17 12:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/fb49e827e76e90-948-568-0-67-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To ju\u017c czwarty raz, kiedy Polski Dom i polskie firmy s\u0105 tak mocno obecne na Forum Ekonomicznym w Davos - powiedzia\u0142 we wtorek wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin podczas otwarcia Polish House w Davos. Polskie firmy s\u0105 atrakcyjne dla zagranicznego biznesu - doda\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-jedno-wolne-miejsce-pracy-przypada-dziewieciu-bezrobotnych-8473432.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na jedno wolne miejsce pracy przypada dziewi\u0119ciu bezrobotnych", "date_published": "2023-01-17 11:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/a23e6c7f8216d7-948-568-0-160-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sytuacja na ukrai\u0144skim rynku pracy jest trudna, na jedno wolne miejsce pretenduje dziewi\u0119ciu bezrobotnych - poinformowa\u0142a we wtorek szefowa krajowego urz\u0119du pracy Julia \u017bowtiak.  Jak doda\u0142a, najwi\u0119cej miejsc pracy jest w sektorze przemys\u0142u przetw\u00f3rczego i w rolnictwie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ciepla-zima-wplywa-na-ceny-gazu-UBS-obniza-prognozy-dla-Europy-8473403.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ciep\u0142a zima wp\u0142ywa na ceny gazu. UBS obni\u017ca prognozy dla Europy", "date_published": "2023-01-17 10:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/dc703e0c9747d9-948-568-0-249-3544-2126.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank UBS w najnowszej analizie obni\u017cy\u0142 o 50 proc. tegoroczn\u0105 prognoz\u0119 rynkowych cen gazu w Europie. Wed\u0142ug szacunk\u00f3w banku \u015brednioroczna cena gazu w hubie TTF w 2023 r. wyniesie 80 euro za MWh, a w I kwartale br. - 85 euro za MWh. Spada te\u017c prognoza cen ropy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indeks-ZEW-styczen-2023-8473395.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nag\u0142a poprawa humor\u00f3w niemieckich inwestor\u00f3w", "date_published": "2023-01-17 10:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/b46285efadea33-948-567-0-45-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Indeks ZEW w\nstyczniu zliczy\u0142 drugi najsilniejszy wzrost w swojej 30-letniej historii.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uchwala-antysmogowa-w-Warszawie-pojdzie-z-dymem-Prokuratura-Krajowa-chce-jej-uniewaznienia-8473368.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Uchwa\u0142a antysmogowa w Warszawie p\u00f3jdzie z dymem? Prokuratura Krajowa chce jej uniewa\u017cnienia", "date_published": "2023-01-17 10:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/a1913c4fef5da0-948-568-0-133-1977-1186.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jako\u015b\u0107 powietrza w wielu polskich miastach mia\u0142y poprawi\u0107 tzw. uchwa\u0142y antysmogowe. Jak si\u0119 okazuje, po blisko 5 latach zawieszenia przepis\u00f3w w Warszawie chce... Prokuratura Krajowa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Boris-Pistorius-nowym-ministrem-obrony-Niemiec-8473362.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Boris Pistorius nowym ministrem obrony Niemiec", "date_published": "2023-01-17 10:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/4cd9bfe77598fc-948-568-0-7-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po poniedzia\u0142kowej rezygnacji minister obrony Christine Lambrecht (SPD), jej nast\u0119pc\u0105 ma zosta\u0107 dotychczasowy minister spraw wewn\u0119trznych Dolnej Saksonii Boris Pistorius (SPD) \u2013 informuje we wtorek dpa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biedronka-sponsorem-reprezentacji-Polski-przez-cztery-kolejne-lata-8473262.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kadra magnesem dla sponsor\u00f3w. Podpisano kolejny wa\u017cny kontrakt", "date_published": "2023-01-17 09:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/7c67caed4eb2a6-945-560-21-162-2797-1678.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Biedronka nie zamierza rezygnowa\u0107 ze wspierania polskiej pi\u0142ki. Wr\u0119cz przeciwnie - wsp\u00f3\u0142praca w\u0142a\u015bciciela sieci, Jeronimo Martins, z Polskim Zwi\u0105zkiem Pi\u0142ki No\u017cnej uk\u0142ada si\u0119 na tyle dobrze, \u017ce obie strony podpisa\u0142y w\u0142a\u015bnie now\u0105 umow\u0119 sponsork\u0105.\u00a0\n\n\n\n</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-w-TVP-zwiazkowcy-zmienili-postulaty-Niezmiennie-zaplaca-podatnicy-8473321.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zwi\u0105zkowcy z TVP chc\u0105 podwy\u017cek. Ze s\u0142ynnej dotacji 2,7 mld z\u0142", "date_published": "2023-01-17 09:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/fbd50c87df055e-948-568-89-59-1890-1134.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zkowcy w TVP chc\u0105 wr\u00f3ci\u0107 do rozm\u00f3w o podwy\u017ckach \u2013 informuj\u0105 \u201eWirtualne Media\u201d. Zmieni\u0142 si\u0119 jednak ich postulat \u2013 oczekuj\u0105 podniesienia ka\u017cdemu z blisko 3 tys. pracownik\u00f3w TVP pensji zasadniczej o 1 tys. z\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-wciaz-w-bok-8473315.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro wci\u0105\u017c w bok. Dolar blisko p\u00f3\u0142rocznego do\u0142ka", "date_published": "2023-01-17 09:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/53ccbeda863acf-948-569-55-10-1891-1135.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro utrzymuje si\u0119 w pobli\u017cu 4,70 z\u0142. Polska waluta nie\nskorzysta\u0142a na trwaj\u0105cym od pocz\u0105tku jesieni os\u0142abieniu dolara, w efekcie\nkt\u00f3rego notowania \u201ezielonego\u201d powr\u00f3ci\u0142y do poziom\u00f3w z czerwca.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracownicy-Microsoftu-maja-tyle-urlopu-ile-chca-8473303.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pracownicy Microsoftu maj\u0105 tyle urlopu, ile chc\u0105", "date_published": "2023-01-17 08:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/6e03df105cc1ee-948-568-0-53-964-578.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Etatowi pracownicy Microsoft w USA mog\u0105 dowolnie\nregulowa\u0107 d\u0142ugo\u015b\u0107 swoich urlop\u00f3w. Firma wprowadzi\u0142a polityk\u0119 tzw. uznaniowego\nczasu wolnego.\n\n\n</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-ziemny-we-wtorek-stanial-o-ok-1-proc-8473293.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gaz ziemny we wtorek stania\u0142 o ok. 1 proc.", "date_published": "2023-01-17 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/33a66c2997c7fc-948-568-0-100-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek gaz ziemny oko\u0142o godz. 9.20 w holenderskim hubie TTF w kontraktach na luty stania\u0142 o 0,83 proc., do 55 euro za MWh. Jego cena spada\u0142a te\u017c w kontraktach na marzec - o 0,93 proc., do 55,50 euro za MWh, a na kwiecie\u0144 o 1,29 proc., do 56,34 euro za MWh.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skarbowka-przyjmie-PIT-11-cudzoziemcow-wylacznie-z-prawidlowym-numerem-PESEL-8473267.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "K\u0142opoty dla firm zatrudniaj\u0105cych cudzoziemc\u00f3w. Skarb\u00f3wka przyjmie PIT-11 wy\u0142\u0105cznie z prawid\u0142owym numerem PESEL", "date_published": "2023-01-17 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/fd01069fae63db-948-568-0-153-2271-1362.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cudzoziemcy musz\u0105 mie\u0107 numer PESEL, aby rozliczy\u0107 podatek dochodowy za 2022 r. W tym roku system online resortu finans\u00f3w nie przepu\u015bci PIT-11 z ci\u0105giem cyfr 1 lub 9, tak jak by\u0142o to mo\u017cliwe w poprzednim sezonie rozlicze\u0144. \"Nieprawid\u0142owe informacje od p\u0142atnik\u00f3w za rok 2022 nie s\u0105 przyjmowane\" - podaje Ministerstwo Finans\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Juz-nie-od-3-ale-od-1-dnia-NFZ-zaplaci-wiecej-za-pobyt-pacjenta-w-szpitalu-8473292.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ju\u017c nie od 3 ale od 1 dnia. NFZ zap\u0142aci wi\u0119cej za pobyt pacjenta w szpitalu", "date_published": "2023-01-17 08:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/e2c3eefa317fac-945-560-0-14-1152-691.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od lutego 2023 r. Narodowy Fundusz Zdrowia b\u0119dzie p\u0142aci\u0142 wi\u0119cej za pobyt pacjenta w szpitalu. Chodzi o stopniowe dochodzenie do pe\u0142nej stawki za dob\u0119 hospitalizacji, ju\u017c od pierwszego dnia pobytu w plac\u00f3wce \u2013 poinformowa\u0142 PAP we wtorek Fundusz.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezkarnosc-za-fuzje-Orlenu-i-Lotosu-To-bardzo-mozliwe-8473264.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bezkarno\u015b\u0107 za fuzj\u0119 Orlenu i Lotosu? To bardzo mo\u017cliwe", "date_published": "2023-01-17 08:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/a43bfb51f21c7c-948-568-17-25-982-589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orlen w ostatnich miesi\u0105cach jest w centrum uwagi niemal ca\u0142ego spo\u0142ecze\u0144stwa. Po fuzjach z Lotosem i PGNiG, czy aferze paliwowej na scen\u0119 powraca zarz\u0105d sp\u00f3\u0142ki. A konkretniej zmiany w prawie, nazywane \"lex Obajtek\", kt\u00f3re maj\u0105 uchroni\u0107 przed odpowiedzialno\u015bci\u0105 za b\u0142\u0119dne decyzje cz\u0142onk\u00f3w w\u0142adz sp\u00f3\u0142ek \u2014 informuje \"Gazeta Wyborcza\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-CHIN-W-2022-r-8473266.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowe dane z Chin tak dobre, \u017ce a\u017c trudno uwierzy\u0107", "date_published": "2023-01-17 07:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/c1d1b4f4a23cd9-948-568-0-0-4339-2603.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Opublikowane dzi\u015b przez chi\u0144skich statystyk\u00f3w dane makro za\ngrudzie\u0144 i IV kwarta\u0142 okaza\u0142y si\u0119 zdecydowanie lepsze, ni\u017c oczekiwali\nekonomi\u015bci. Wzrost PKB w ca\u0142ym minionym roku Pekin oceni\u0142 na tr\u00f3jk\u0119, przyznaj\u0105c, \u017ce w ci\u0105gu ostatnich 45 lat gospodarka Pa\u0144stwa \u015arodka ros\u0142a wolniej tylko w\n2020 r.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-finansow-Nie-chcemy-dopuscic-do-recesji-8473238.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister finans\u00f3w: Nie chcemy dopu\u015bci\u0107 do recesji", "date_published": "2023-01-17 06:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/6f1fd0191526c4-948-568-347-0-3134-1880.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zak\u0142adamy, \u017ce spowolnienie gospodarki b\u0119dzie, ale stopniowe, delikatne, a po nim nast\u0105pi zauwa\u017calne odbicie. Nie chcemy dopu\u015bci\u0107 do recesji. To b\u0119dzie bardzo trudny rok - powiedzia\u0142a w rozmowie z portalem Interia minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-przeciw-karze-smierci-Ale-elektorat-PiS-za-8473237.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy przeciw karze \u015bmierci. Ale elektorat PiS \"za\"", "date_published": "2023-01-17 06:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/2fcfcff14fa896-948-567-0-65-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z badanych nie popiera stanowiska premiera w kwestii kary \u015bmierci, ale elektorat PiS - tak - wynika z sonda\u017cu IBRiS opublikowanego we wtorek w \"Rzeczpospolitej\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gielda-nie-dala-zarobic-emerytom-8473236.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gie\u0142da nie da\u0142a zarobi\u0107 emerytom", "date_published": "2023-01-17 06:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/b8d2b31ce008e0-948-568-133-257-3980-2388.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Du\u017ce zaanga\u017cowanie w akcje nie pozwoli\u0142o OFE w ubieg\u0142ym roku pomno\u017cy\u0107 pieni\u0119dzy klient\u00f3w. Zaliczy\u0142y kilkunastoprocentowe straty - informuje we wtorek \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-snow-o-jednej-liscie-opozycji-8473235.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec sn\u00f3w o jednej li\u015bcie opozycji", "date_published": "2023-01-17 06:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/1c4fd6fe0c7acd-948-568-10-80-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Platforma odpuszcza temat jednej listy opozycji. Dzi\u015b bazowym scenariuszem jest wsp\u00f3lny start KO, PSL i Polski 2050. Lewica ma i\u015b\u0107 w wyborach osobno - podaje we wtorek \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-szykuje-zielona-ewolucje-na-wsi-8473234.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d szykuje zielon\u0105 ewolucj\u0119 na wsi", "date_published": "2023-01-17 06:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/540fcf50a300f8-948-568-0-159-2362-1417.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Planujemy liczne programy wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz biogazowni na terenach wiejskich i w rolnictwie \u2013 zapowiada w rozmowie z \"Dziennikiem Gazet\u0105 Prawn\u0105\" wicepremier, minister rolnictwa Henryk Kowalczyk.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skonczyl-sie-rynek-pracownika-Ale-to-tez-nie-czas-na-rynek-pracodawcy-8473232.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sko\u0144czy\u0142 si\u0119 rynek pracownika. Ale to te\u017c nie czas na rynek pracodawcy", "date_published": "2023-01-17 06:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/445b626853d1bf-948-568-0-34-1713-1027.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skala i zasi\u0119g grudniowego spadku liczby ofert zatrudnienia potwierdzaj\u0105 pogorszenie koniunktury na rynku pracy. Firmy nie mog\u0105 jednak liczy\u0107 na powr\u00f3t dawnej sytuacji na rynku pracodawc\u00f3w - czytamy we wtorek w \u201eRzeczpospolitej\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-moga-wywrocic-dezinflacyjny-stolik-Zdania-ekspertow-sa-podzielone-odcinek-3-8472922.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny mog\u0105 wywroci\u0107 dezinflacyjny stolik. \"Zdania ekspert\u00f3w s\u0105 podzielone\" - odcinek 3", "date_published": "2023-01-17 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/66c25057f0a11b-948-568-0-248-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W trzecim odcinku nowego programu Bankier.pl \n\"Zdania ekspert\u00f3w s\u0105 podzielone\" rozmawiamy o fali dezinflacji w Polsce i na \u015bwiecie oraz Chi\u0144czykach, kt\u00f3rzy mog\u0105 j\u0105 zatrzyma\u0107.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/L4-wiecej-niz-w-pandemii-8473228.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zwolnie\u0144 lekarskich wi\u0119cej ni\u017c w pandemii. Winna \"epidemia wyr\u00f3wnawcza\"", "date_published": "2023-01-17 05:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/4e52e527d98788-948-568-0-228-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 r. w por\u00f3wnaniu z 2021 r. wzros\u0142a liczba za\u015bwiadcze\u0144 lekarskich wystawionych osobom choruj\u0105cym - informuje we wtorek \u201eRzeczpospolita\u201d powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na najnowsze dane ZUS.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pawel-Kukiz-rejestruje-nowe-ugrupowanie-polityczne-8473222.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowa partia Kukiza. Rockman formalnie rejestruje nowe ugrupowanie polityczne", "date_published": "2023-01-17 05:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/2781ed06407368-948-568-9-27-3614-2168.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rockman i polityk Pawe\u0142 Kukiz formalnie rejestruje nowe ugrupowanie polityczne. Pow\u00f3d? Ch\u0119\u0107 dost\u0119pu do pieni\u0119dzy z bud\u017cetu po kolejnych wyborach parlamentarnych - informuje we wtorek \u201eRzeczpospolita\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mieszkania-juz-tanieja-Polacy-przenosza-sie-na-rynek-najmu-8473220.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mieszkania ju\u017c taniej\u0105. Polacy przenosz\u0105 si\u0119 na rynek najmu", "date_published": "2023-01-17 05:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/f1ac79fb8a2df5-948-568-0-14-2900-1739.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet o 6\u20138 proc., i to zaledwie w ci\u0105gu kwarta\u0142u, spad\u0142y ceny du\u017cych lokali. Polacy przenosz\u0105 si\u0119 na rynek najmu. A rz\u0105d grozi przyspieszeniem prac nad opodatkowaniem hurtowych zakup\u00f3w lokali - czytamy we wtorek w \"Rzeczpospolitej\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kontrowersyjna-inwestycja-na-Warmii-Kosciol-wybyduje-nowoczesny-hotel-8473214.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kontrowersyjna inwestycja na Warmii. Ko\u015bci\u00f3\u0142 wybyduje nowoczesny hotel", "date_published": "2023-01-17 05:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/7d27d4e91764ba-948-568-0-52-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Arcybiskup metropolita warmi\u0144ski J\u00f3zef G\u00f3rzy\u0144ski powiedzia\u0142 PAP, \u017ce budowa kompleksu hotelowego w Rybakach jest potrzebna do tego, by uratowa\u0107 zabytki, kt\u00f3re s\u0105 pod opiek\u0105 Ko\u015bcio\u0142a. \"Sytuacja zmusza Ko\u015bci\u00f3\u0142 do szukania nowych \u017ar\u00f3de\u0142 utrzymania\" - powiedzia\u0142 abp G\u00f3rzy\u0144ski.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-ZUS-Nie-ma-mowy-o-bankructwie-systemu-emerytalnego-Pokazuje-to-prognoza-do-2080-r-8473204.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes ZUS: Nie ma mowy o bankructwie systemu emerytalnego. Pokazuje to prognoza do 2080 r.", "date_published": "2023-01-17 05:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/edc9681a07bd14-945-560-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prognoza Funduszu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych (FUS) do 2080 roku pokazuje znaczn\u0105 odporno\u015b\u0107 systemu emerytalnego na finansowe skutki zmian demograficznych. Pozwala rozprawi\u0107 si\u0119 z potocznym mitem przysz\u0142ego \"bankructwa\" systemu emerytalnego - wskazuje prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Taniej-szybko-nie-bedzie-Blisko-60-proc-firm-planuje-podniesc-ceny-8473201.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Taniej szybko nie b\u0119dzie. Blisko 60 proc. firm planuje podnie\u015b\u0107 ceny", "date_published": "2023-01-17 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/f19b155e9ce29c-948-568-0-43-1572-943.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blisko 60 proc. firm, g\u0142\u00f3wnie mikroprzedsi\u0119biorstw, planuje podnie\u015b\u0107 ceny w najbli\u017cszych miesi\u0105cach  - wynika z badania \u201eZakupy firmowe\u201d. Deklaruje tak najcz\u0119\u015bciej handel i us\u0142ugi.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Webinar-PIT-inwestora-2022-z-Jerzym-Zyjewskim-w-Bankier-pl-Zapisz-sie-8472865.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"PIT inwestora za 2022 rok\". Zapisz si\u0119 na bezp\u0142atny webinar z ekspertem w Bankier.pl", "date_published": "2023-01-17 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/92e2632f3b2061-948-568-240-0-3600-2159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na rynkach finansowych w 2022 r. nie brakowa\u0142o \nspecyficznych sytuacji,\nkt\u00f3re trzeba b\u0119dzie uj\u0105\u0107 w rocznym zeznaniu podatkowym. Akcje Tesli \nuleg\u0142y splitowi, a\nwalor\u00f3w Lotosu nie ma ju\u017c na rachunkach maklerskich, zreszt\u0105 tak jak \nakcji i obligacji\nGetin Noble Banku. By\u0142 krach na bitcoinie i rajd dolara. Jak wype\u0142ni\u0107 \nPIT, \u017ceby zap\u0142aci\u0107 prawid\u0142o naliczony podatek Belki, opowiemy w \nspecjalnym webinarze ju\u017c 7 lutego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-lad-uderzyl-w-przedsiebiorcow-Ten-sezon-PIT-ow-pokaze-ile-zaplaca-za-reforme-8470748.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Polski \u0142ad\" uderzy\u0142 w przedsi\u0119biorc\u00f3w. Ten sezon PIT-\u00f3w poka\u017ce, ile zap\u0142ac\u0105 za reform\u0119", "date_published": "2023-01-17 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/ce25a1ae83ed4b-948-568-0-119-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dodatkowe obci\u0105\u017cenia, wy\u017csze\nkoszty us\u0142ug ksi\u0119gowych, zamieszanie ze wsteczn\u0105 zmian\u0105 formy \nopodatkowania, nowy podatek zdrowotny czy niekorzystne zmiany w leasingu\n to tylko niekt\u00f3re z\ndylemat\u00f3w, z kt\u00f3rymi mierz\u0105 si\u0119 przedsi\u0119biorcy prowadz\u0105cy biznes w \nrealiach\n\"Polskiego \u0142adu\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-w-metaverse-Roblox-Minecraft-Pierwsze-wirtualne-placowki-8472728.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Banki uruchamiaj\u0105 swoje wirtualne plac\u00f3wki. Odwiedzi\u0142em pierwsze z nich", "date_published": "2023-01-17 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/3d368d7463c3c7-833-500-87-0-833-500.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwsze banki uruchomi\u0142y\nplac\u00f3wki w wirtualnych \u015bwiatach. ING zaistnia\u0142 w popularnej grze dla dzieci\n\"Roblox\", a PKO Bank Polski sklonowa\u0142 Rotund\u0119 w Metaverse. Na razie u\u017cytkownik\nmo\u017ce za pomoc\u0105 swojego awatara rozejrze\u0107 si\u0119 po wirtualnej przestrzeni, ale\nbankowcy chc\u0105, by docelowo ich obecno\u015b\u0107 w Metaverse mia\u0142a charakter biznesowy.\nCzy w przysz\u0142o\u015bci kupimy tam produkty finansowe?</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprawdz-co-wiesz-o-Polskim-ladzie-Znasz-Polski-lad-Quiz-8471573.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Du\u017ce zmiany w PIT-ach za 2022 rok. Co drugi Polak tego nie wie, sprawd\u017a, czy Ty je znasz", "date_published": "2023-01-17 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/ff4a3f11177d0b-948-568-22-652-1764-1058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zbli\u017ca si\u0119 czas rozlicze\u0144 podatkowych za 2022 r. Sprawd\u017a, czy wiesz, jakie zmiany w prawie podatkowym obowi\u0105zuj\u0105 przy nadchodz\u0105cym sezonie regulowania nale\u017cno\u015bci ze skarb\u00f3wka.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mitrega-ksiegowych-Podnosza-ceny-uslug-przez-rzadowy-balagan-z-Polskim-ladem-8472859.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mitr\u0119ga ksi\u0119gowych. Podnosz\u0105 ceny us\u0142ug przez rz\u0105dowy ba\u0142agan z \"Polskim \u0142adem\"", "date_published": "2023-01-17 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/07b8203ca1f947-948-568-30-855-2950-1770.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ogromna liczba zmian wprowadzonych do\nprawa podatkowego w 2022 roku, a przede wszystkim modyfikacje, kt\u00f3re wesz\u0142y w\n\u017cycie w trakcie roku obrotowego \u2013 to powody, kt\u00f3re sprawi\u0142y, \u017ce rozliczenie\ndzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw jest tym razem wyj\u0105tkowo skomplikowane. Ksi\u0119gowi\nnie narzekaj\u0105 na brak pracy. Rosn\u0105 te\u017c ceny ich us\u0142ug.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oceniamy-Polski-lad-Subiektywny-antyranking-zmian-w-podatkach-8470704.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Oceniamy \"Polski \u0142ad\". Subiektywny antyranking zmian w podatkach", "date_published": "2023-01-17 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/a3879335b959c8-948-568-0-125-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Polski \u0142ad\" przez ostatni rok odmieniany by\u0142 przez \nwszystkie przypadki i przyprawia\u0142 o b\u00f3l g\u0142owy ksi\u0119gowe i \nprzedsi\u0119biorc\u00f3w. Naprawiany i wielokrotnie \u0142atany nadal zawiera \nprzepisy, kt\u00f3re nie s\u0105 korzystne dla niekt\u00f3rych podatnik\u00f3w. Prezentujemy\n nasz antyranking zawartych w nim zmian podatkowych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/8-ulg-w-PIT-dla-rodzicow-Co-mozesz-odliczyc-Jak-obnizyc-podatek-8436481.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PIT rodzica. 8 sposob\u00f3w na obni\u017cenie podatku za 2022 rok, je\u015bli masz dziecko", "date_published": "2023-01-17 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/3de0863000ce84-948-568-0-49-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ulga na dziecko, zwolnienie zasi\u0142ku macierzy\u0144skiego z podatku dochodowego, wsp\u00f3lne rozliczenie z dzieckiem dla samotnego rodzica oraz odliczenie wydatk\u00f3w poniesionych na rehabilitacj\u0119 pociechy - to tylko po\u0142owa preferencji podatkowych dost\u0119pnych dla rodzic\u00f3w. W rocznym zeznaniu PIT osoby posiadaj\u0105ce dzieci mog\u0105 zmniejszy\u0107 wysoko\u015b\u0107 podatku do zap\u0142aty.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-6-miesiecy-styczen-2023-Ranking-Bankier-pl-8472976.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ranking lokat p\u00f3\u0142rocznych z rekordow\u0105 stawk\u0105 na rynku", "date_published": "2023-01-17 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/8481d20dc87944-948-568-134-361-3136-1881.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zak\u0142adaj\u0105c lokat\u0119 p\u00f3\u0142roczn\u0105, mo\u017cna znale\u017a\u0107 ofert\u0119 ze stawk\u0105 do 10 proc. w skali roku. Jest to propozycja z ograniczon\u0105 do 50 tys. z\u0142 kwot\u0105 maksymaln\u0105 z dodatkowymi warunkami. Pod tzw. gwiazdk\u0105 kryje si\u0119 posiadanie statusu nowego klienta i za\u0142o\u017cenie konta osobistego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-ludnosci-Chin-spadla-pierwszy-raz-od-60-lat-8473189.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ilu jest Chi\u0144czyk\u00f3w? Po raz pierwszy od 60 lat mniej ni\u017c rok wcze\u015bniej", "date_published": "2023-01-17 02:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/54776620a94c4d-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Populacja Chin, najludniejszego kraju na \u015bwiecie, zmniejszy\u0142a si\u0119 w 2022 roku, po raz pierwszy od wczesnych lat 60., poinformowa\u0142o  we wtorek Narodowe Biuro Statystyczne.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}