{"entries": [{"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/greta-thunberg-aresztowana-w-trakcie-protestow-aktywistow-klimatycznych-w-luetzerath-6856641925954112a.html", "title": "Greta Thunberg aresztowana w trakcie protest\u00f3w aktywist\u00f3w klimatycznych w Luetzerath", "date_published": "2023-01-17 19:47:22+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/6bd93c5f-a90a-4edf-9ddb-5a59b4e4026d\" width=\"308\" /> Szwedzka dzia\u0142aczka klimatyczna Greta Thunberg zosta\u0142a aresztowana \u2013 poinformowa\u0142a we wtorek niemiecka policja. Aktywistka przebywa\u0142a na terenie wioski Luetzerath, gdzie w sobot\u0119 dosz\u0142o do gwa\u0142townych star\u0107 demonstrant\u00f3w z policj\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/ukrainie-pozostal-rok-w-przeciwnym-wypadku-nie-uda-sie-juz-uruchomic-zaporoskiej-elektrowni-jadrowej-6856632575519648a.html", "title": "Ukrainie pozosta\u0142 rok. W przeciwnym wypadku nie uda si\u0119 ju\u017c uruchomi\u0107 Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej", "date_published": "2023-01-17 19:09:18+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ac5999ac-c273-408e-b1d2-d302c09d8d8d\" width=\"308\" /> Je\u017celi okupacja Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej przez rosyjskie wojska potrwa jeszcze przez rok lub dwa, to przywr\u00f3cenie funkcjonowania obiektu mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 niemo\u017cliwe \u2013 stwierdzi\u0142 we wtorek szef ukrai\u0144skiego koncernu Enerhoatom Petro Kotin. Jego s\u0142owa cytuje portal UNIAN.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gielda/polska-stawia-na-saudyjska-rope-popelniamy-ten-sam-blad-co-niemcy-6856540245142432a.html", "title": "Polska stawia na saudyjsk\u0105 rop\u0119. Pope\u0142niamy ten sam b\u0142\u0105d co Niemcy?", "date_published": "2023-01-17 18:24:39+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/8efce14a-2f74-40a7-985a-dcc5545412bb\" width=\"308\" /> Polska idzie drog\u0105 Niemiec, uzale\u017cniaj\u0105c si\u0119 od dostaw z Arabii Saudyjskiej - pisz\u0105 niemieckie gazety, por\u00f3wnuj\u0105c nasz kontrakt z Saudi Aramco do um\u00f3w podpisywanych przez Berlin z Gazpromem. Udzia\u0142 saudyjskiej ropy b\u0119dzie znaczny - przyznaj\u0105 eksperci. Czy mo\u017cemy m\u00f3wi\u0107 ju\u017c o uzale\u017cnieniu od surowca z jednego kierunku?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gielda/zakusy-rzadu-na-zabke-dzieki-tej-decyzji-skarb-panstwa-mialby-mozliwosc-przejecia-sieci-6856599708203584a.html", "title": "Zakusy rz\u0105du na \u017babk\u0119? Dzi\u0119ki tej decyzji  Skarb Pa\u0144stwa mia\u0142by mo\u017cliwo\u015b\u0107 przej\u0119cia sieci", "date_published": "2023-01-17 16:55:34+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/3d59cee0-9269-41ba-bdde-ac46173bfd3d\" width=\"308\" /> \u017babka wejdzie na gie\u0142d\u0119? Taki jest \"preferowany scenariusz wyj\u015bcia\" funduszu CVC Capital Partners z inwestycji \u2013 informuje PAP Biznes w Davos Krzysztof Krawczyk, partner CVC Capital Partners. Sie\u0107 sklep\u00f3w r\u00f3wnie dobrze mog\u0142aby zadebiutowa\u0107 na GPW, jak i na zagranicznym parkiecie. To stworzy\u0142oby nowe mo\u017cliwo\u015bci dla pa\u0144stwa w kwestii przej\u0119cia firmy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wstrzymywanie-nowych-budow-juz-trwa-deweloperzy-polacy-odczuja-skutki-za-dwa-lata-6856581841144736a.html", "title": "Wstrzymywanie nowych bud\u00f3w ju\u017c trwa. Deweloperzy: Polacy odczuj\u0105 skutki za dwa lata", "date_published": "2023-01-17 15:42:52+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ec1f3756-fd64-41b7-9295-7f39225d6189\" width=\"308\" /> Dzi\u015b deweloperzy wstrzymuj\u0105 inwestycje. Skutki tego w postaci braku mieszka\u0144 zobaczymy za dwa lata \u2013 ocenia przewodnicz\u0105ca Rady Polskiego Zwi\u0105zku Firm Deweloperskich Dorota Jarodzka-\u015ar\u00f3dka. Przedstawicielka bran\u017cy kolejny raz wskazuje, \u017ce stymulacj\u0105 dla rynku by\u0142yby poluzowanie zasad KNF dotycz\u0105cych zdolno\u015bci kredytowej i rz\u0105dowy program mieszkaniowy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/jak-oszacowac-swoje-umiejetnosci-i-wartosc-na-rynku-pracy-6856563633662528a.html", "title": "Jak oszacowa\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci i warto\u015b\u0107 na rynku pracy?", "date_published": "2023-01-17 14:58:46+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/974ec646-af94-4ae4-8b85-4c0f79a72169\" width=\"308\" /> Kiedy poszukujesz pracy lub starasz si\u0119 o awans czy podwy\u017ck\u0119 w dotychczasowym zak\u0142adzie, powiniene\u015b zna\u0107 swoj\u0105 warto\u015b\u0107 na rynku \u2013 umie\u0107 oceni\u0107, jak cenne s\u0105 Twoje kwalifikacje. Je\u015bli warto\u015b\u0107 ta jest wysoka, to \u0142atwiej Ci b\u0119dzie znale\u017a\u0107 dobrze p\u0142atne zaj\u0119cie. Na warto\u015b\u0107 pracownika na rynku pracy wp\u0142yw maj\u0105 Twoje umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje. W jaki spos\u00f3b? Jak pozna\u0107 swoj\u0105 indywidualn\u0105 warto\u015b\u0107 zawodow\u0105?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/oto-gospodarcze-plany-chin-na-czas-po-pandemii-wiekszy-eksport-i-nacisk-na-wzrost-pkb-6856561070099008a.html", "title": "Oto gospodarcze plany Chin na czas po pandemii. Wi\u0119kszy eksport i nacisk na wzrost PKB", "date_published": "2023-01-17 14:18:20+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/6c86057c-7808-4476-96ca-acf195cb27df\" width=\"308\" /> W 2023 r. wzrost gospodarczy Chin ma powr\u00f3ci\u0107 do normalnego tempa. Zwi\u0119kszy\u0107 si\u0119 ma r\u00f3wnie\u017c eksport pa\u0144stwa. \u2013 Nasze pa\u0144stwo jest otwarte na \u015bwiat i zagraniczne inwestycje \u2013 przekonuje odpowiedzialny za sprawy gospodarcze wicepremier Chin Liu He we wtorek na \u015awiatowym Forum Gospodarczym w szwajcarskim Davos.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/podatki/premier-mowi-ze-budzet-puchnie-dzieki-sciagalnosci-podatkow-firmy-ze-panstwo-winne-jest-im-miliardy-6856194792061504a.html", "title": "Premier m\u00f3wi, \u017ce bud\u017cet puchnie dzi\u0119ki \u015bci\u0105galno\u015bci podatk\u00f3w. Firmy, \u017ce pa\u0144stwo winne jest im miliardy", "date_published": "2023-01-17 13:55:48+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/9c4238bc-7d87-41f8-975f-479ea8474a29\" width=\"308\" /> Wed\u0142ug premiera Morawieckiego uszczelnienie systemu podatkowego przez rz\u0105d PiS zwi\u0119kszy\u0142o w ci\u0105gu o\u015bmiu lat wp\u0142ywy do bud\u017cetu z 300 mld z\u0142 do 600 mld z\u0142. Jednak zdaniem ekspert\u00f3w zwi\u0119kszone wp\u0142ywy s\u0105 tylko na papierze. To podatki naliczone, a nie nale\u017cne. Pa\u0144stwo b\u0119dzie musia\u0142o cz\u0119\u015b\u0107 z nich firmom zwr\u00f3ci\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gielda/polscy-giganci-na-celowniku-uokik-urzad-sprawdza-czy-nie-wprowadzaja-klientow-w-blad-6856546050652736a.html", "title": "Polscy giganci na celowniku UOKiK. Urz\u0105d sprawdza, czy nie wprowadzaj\u0105 klient\u00f3w w b\u0142\u0105d", "date_published": "2023-01-17 13:17:14+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c810ff72-56d4-4030-b3cf-f8c00aab7a5d\" width=\"308\" /> Walka o \u015brodowisko to dzi\u015b gor\u0105cy temat a dla najwi\u0119kszych firm szansa na ocieplenie wizerunku w\u015br\u00f3d klient\u00f3w. Wie o tym r\u00f3wnie\u017c UOKiK, kt\u00f3ry ma podejrzenia, czy przypadkiem najwi\u0119ksze polskie firmy nie wprowadzaj\u0105 w b\u0142\u0105d klient\u00f3w, gdy opowiadaj\u0105 o swoich dokonaniach na tym polu. Pod lup\u0105 kontroler\u00f3w jest m.in. Allegro.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/rzad-podjal-decyzje-nowe-przepisy-ogranicza-wzrost-rachunkow-za-cieplo-6856499885738912a.html", "title": "Rz\u0105d podj\u0105\u0142 decyzj\u0119. Nowe przepisy ogranicz\u0105 wzrost rachunk\u00f3w za ciep\u0142o", "date_published": "2023-01-17 12:48:10+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/2cc2869b-159b-4fbc-bcbb-04e57a34a86e\" width=\"308\" /> Rz\u0105d na wtorkowym posiedzeniu przyj\u0105\u0142 projekt ustawy, kt\u00f3ry ma zapobiec skokowym podwy\u017ckom za ciep\u0142o. Dotychczasowy mechanizm rekompensat zostanie zast\u0105piony nowym systemem wsparcia. Jak poinformowa\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa projekt wejdzie w \u017cycie w trybie pilnym i zadzia\u0142a te\u017c wstecz.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/banki/sa-najnowsze-dane-w-ostatnich-latach-lepiej-bylo-oszczedzac-niz-nadplacac-kredyt-6856531711203904a.html", "title": "S\u0105 najnowsze dane. W ostatnich latach lepiej by\u0142o oszcz\u0119dza\u0107 ni\u017c nadp\u0142aca\u0107 kredyt", "date_published": "2023-01-17 12:18:54+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ff9d5b2f-3b66-425a-a04f-bd8d51c52791\" width=\"308\" /> Jest ju\u017c niemal pewne, \u017ce w 2022 roku Polacy przeznaczyli na nadp\u0142aty kredyt\u00f3w mieszkaniowych rekordow\u0105 kwot\u0119 ponad 40 mld z\u0142otych. Wyb\u00f3r by\u0142 prosty, bo z\u0142otowe hipoteki by\u0142y oprocentowane wy\u017cej ni\u017c lokaty bankowe - informuje w najnowszej analizie HRE Investments. Dodaje tak\u017ce, \u017ce w ostatnich latach budowanie oszcz\u0119dno\u015bci mog\u0142o mie\u0107 wi\u0119cej sensu ni\u017c nadp\u0142ata hipoteki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/waloryzacja-emerytur-a-500-plus-dla-seniora-na-zmianach-mozna-stracic-6856510366374464a.html", "title": "Waloryzacja emerytur a \"500 plus dla seniora\". Na zmianach mo\u017cna straci\u0107", "date_published": "2023-01-17 10:52:04+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c6bf515a-8eb9-4762-ab3d-cc31da2ed46f\" width=\"308\" /> Tegoroczna rekordowa waloryzacja emerytur wp\u0142ynie na wyp\u0142aty \"500 plus\" dla os\u00f3b niesamodzielnych - informuje \"Fakt\". 1 marca wzro\u015bnie kryterium dochodowe uprawniaj\u0105ce do pobierania \u015bwiadczenia, jednak - jak podkre\u015bla dziennik - podwy\u017cka b\u0119dzie zbyt niska. \"Pr\u00f3g dochodowy zostanie podniesiony o 13,8 proc., tymczasem waloryzacja b\u0119dzie nie ni\u017csza ni\u017c 14,8 proc.\" - czytamy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/rzad-szykuje-zmiany-chce-zielonej-ewolucji-na-wsi-6856466985765440a.html", "title": "Rz\u0105d szykuje zmiany. Chce zielonej ewolucji na wsi", "date_published": "2023-01-17 07:55:33+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0793821d-66a6-47b9-afb1-1ed12c5fd2a6\" width=\"308\" /> Planujemy liczne programy wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz biogazowni na terenach wiejskich i w rolnictwie \u2013 zapowiada w rozmowie z \"Dziennikiem Gazet\u0105 Prawn\u0105\" wicepremier, minister rolnictwa Henryk Kowalczyk.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/prezes-zus-rozprawia-sie-z-mitem-bankructwa-systemu-jest-nowa-prognoza-6856440608902048a.html", "title": "Prezes ZUS rozprawia si\u0119 z mitem bankructwa systemu. Jest nowa prognoza", "date_published": "2023-01-17 06:28:57+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/457f474e-98ba-40a3-9eda-1177d466e3bb\" width=\"308\" /> - Prognoza Funduszu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych (FUS) do 2080 roku pokazuje znaczn\u0105 odporno\u015b\u0107 systemu emerytalnego na finansowe skutki zmian demograficznych. Pozwala rozprawi\u0107 si\u0119 z potocznym mitem przysz\u0142ego \"bankructwa\" systemu emerytalnego - uwa\u017ca prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska. Dodaje, \u017ce pog\u0142\u0119bianie si\u0119 deficytu w pierwszych latach prognozy wynika z pobierania emerytur przez osoby z wy\u017cu demograficznego lat powojennych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-17-01-2023-wtorkowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6856443730299808a.html", "title": "Kursy walut 17.01.2023. Wtorkowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "date_published": "2023-01-17 06:20:56+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 17.01.2023. We wtorek za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4.33 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5.28 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4.68 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4.69 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-17-01-2023-6856439894625184a.html", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 17.01.2023", "date_published": "2023-01-17 06:05:22+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 17.01.2023. We wtorek za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.6866 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-17-01-2023-6856439891610176a.html", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 17.01.2023", "date_published": "2023-01-17 06:05:22+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 17.01.2023. We wtorek za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.2805 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-17-01-2023-6856439889328704a.html", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 17.01.2023", "date_published": "2023-01-17 06:05:21+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 17.01.2023. We wtorek za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.3278 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-17-01-2023-6856439889390496a.html", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 17.01.2023", "date_published": "2023-01-17 06:05:21+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 17.01.2023. We wtorek za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.6811 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/banki/zmiana-na-rynku-mieszkania-juz-tanieja-6856438139144768a.html", "title": "Zmiana na rynku. Mieszkania ju\u017c taniej\u0105.", "date_published": "2023-01-17 05:58:10+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/90e4e385-8cc9-40c4-ac9b-90d96f324aa7\" width=\"308\" /> Nawet o 6-8 proc., i to zaledwie w ci\u0105gu kwarta\u0142u, spad\u0142y ceny du\u017cych lokali. Polacy przenosz\u0105 si\u0119 na rynek najmu. A rz\u0105d grozi przyspieszeniem prac nad opodatkowaniem hurtowych zakup\u00f3w lokali - informuje \"Rzeczypospolita\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/banki/podwyzki-dopiero-przed-nami-blisko-60-proc-firm-planuje-podniesc-ceny-6856430910753344a.html", "title": "Podwy\u017cki dopiero przed nami. Blisko 60 proc. firm planuje podnie\u015b\u0107 ceny", "date_published": "2023-01-17 05:28:45+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/697e99e3-83e6-4be8-8e18-6f9e1033e33b\" width=\"308\" /> Blisko 60 proc. firm, g\u0142\u00f3wnie mikroprzedsi\u0119biorstw, planuje podnie\u015b\u0107 ceny w najbli\u017cszych miesi\u0105cach - wynika z badania \"Zakupy firmowe\". Deklaruj\u0105 tak najcz\u0119\u015bciej przedsi\u0119biorstwa z bran\u017cy handel i us\u0142ugi.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/banki/w-tym-roku-banki-zarobia-miliardy-o-ile-politycy-im-nie-przeszkodza-6856276731275840a.html", "title": "W tym roku banki zarobi\u0105 miliardy. O ile politycy im nie przeszkodz\u0105", "date_published": "2023-01-17 04:54:48+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b73caed1-1da8-4864-ad09-ebf287eeafa8\" width=\"308\" /> Zapowiada si\u0119 bardzo dobry rok dla polskich bank\u00f3w. W zasi\u0119gu tych najwi\u0119kszych jest blisko 30 mld z\u0142 z\u0142otych zysku, po kt\u00f3re r\u0119ce mog\u0105 chcie\u0107 wyci\u0105gn\u0105\u0107 politycy, by zdoby\u0107 przychylno\u015b\u0107 wyborc\u00f3w. W minionym roku ten scenariusz si\u0119 zrealizowa\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Money PL"}}