[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brutalna ods\u0142ona kampanii wyborczej w S\u0142owacji. Starcie czo\u0142owych polityk\u00f3w. W ruch posz\u0142y pi\u0119\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/de/ca/1c/z30191070M,Brutalna-odslona-kampanii-wyborczej-w-Slowacji--W-.jpg\" vspace=\"2\" />Pi\u0119\u015bci, kopni\u0119cia, wyrywanie mikrofonu i wulgarne wyzwiska - tak w Bratys\u0142awie wygl\u0105da\u0142a konfrontacja by\u0142ego premiera S\u0142owacji Igora Matovica oraz by\u0142ego wicepremiera i by\u0142ego szefa MSW Roberta Kaliniaka. Polityk\u00f3w musia\u0142a rozdzieli\u0107 policja. Przedterminowe wybory parlamentarne w S\u0142owacji zaplanowane s\u0105 na 30 wrze\u015bnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30190900,brutalna-odslona-kampanii-wyborczej-w-slowacji-w-ruch-poszly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T20:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W \"Wiadomo\u015bciach\" TVP bez zaskocze\u0144. O aferze wizowej nie wspomniano ani s\u0142owem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/ca/1c/z30191079M,-Wiadomosci--TVP.jpg\" vspace=\"2\" />Od kilkunastu dni w mediach pojawiaj\u0105 si\u0119 kolejne informacje na temat tzw. afery wizowej, czyli nieprawid\u0142owo\u015bci w procedurach uzyskiwania wiz przez migrant\u00f3w. W czwartek Prokuratura Krajowa poinformowa\u0142a o zarzutach dla siedmiu os\u00f3b. \"Wiadomo\u015bci\" TVP temat jednak przemilcza\u0142y.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30191028,w-wiadomoscich-tvp-bez-zaskoczen-o-aferze-wizowej-nie-wspomniano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T20:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marian Bana\u015b twierdzi, \u017ce s\u0105 plany aresztowania jego syna i synowej. \"\u017beby mnie zastraszy\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/ca/1c/z30191032M,Prezes-NIK-Marian-Banas.jpg\" vspace=\"2\" />- Jest przygotowany plan aresztowania mojego syna, synowej i niekt\u00f3rych pracownik\u00f3w NIK. \u017beby mnie zastraszy\u0107, \u017ceby kolejne raporty si\u0119 nie ukaza\u0142y - powiedzia\u0142 Marian Bana\u015b w rozmowie z RMF24. Prezes NIK zapowiedzia\u0142 kontrol\u0119 w sprawie afery wizowej i publikacj\u0119 kolejnych raport\u00f3w, kt\u00f3rych \"rz\u0105dz\u0105cy nie chcieliby, \u017ceby zosta\u0142y opublikowane\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30190882,prezes-nik-zapowiedzial-kontrole-nik-ws-afery-wizowej-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T19:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afera wizowa. Od czego wszystko si\u0119 zacz\u0119\u0142o? Przypominamy najwa\u017cniejsze fakty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/a5/1c/z30037608M,Siedziba-MSZ--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Siedem os\u00f3b us\u0142ysza\u0142o zarzuty powo\u0142ywania si\u0119 na wp\u0142ywy w pa\u0144stwowej instytucji oraz przyj\u0119cia korzy\u015bci maj\u0105tkowych - przekaza\u0142a w czwartek Prokuratura Krajowa. To kolejny w\u0105tek afery wizowej, o kt\u00f3rej od kilkunastu dni informuj\u0105 media. Dotychczasowe ustalenia dziennikarzy wskazuj\u0105, \u017ce mia\u0142o doj\u015b\u0107 do licznych nieprawid\u0142owo\u015bci przy wydawaniu wiz dla imigrant\u00f3w. Podsumowujemy najwa\u017cniejsze doniesienia w tej sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30190763,afera-wizowa-od-czego-wszystko-sie-zaczelo-przypominamy-najwazniejsze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T19:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dyrektor z TVP uciek\u0142 przed pytaniem o cenzurowanie opozycji. Oskar\u017cy\u0142 pos\u0142a o mobbing", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/ca/1c/z30190867M,Mikrofon-TVP3-Lublin--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Polityk Polskiego Stronnictwa Ludowego Jakub Stefaniak zapyta\u0142 Ryszarda Montusiewicza, dyrektora TVP3 Lublin, dlaczego w zarz\u0105dzanej przez niego telewizji maj\u0105 by\u0107 cenzurowani kandydaci opozycji do Sejmu. Szef lubelskiej TVP nie odpowiedzia\u0142 na pytanie Stefaniaka, kt\u00f3ry nagra\u0142 rozmow\u0119 z Montusiewiczem i opublikowa\u0142 j\u0105 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30190740,dyrektor-tvp3-uciekl-przed-pytaniem-o-cenzurowanie-opozycji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T18:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Burmistrz K\u0142odzka zdj\u0105\u0142 plakaty wyborcze PiS z p\u0142ot\u00f3w szko\u0142y i przedszkola. \"Przesta\u0144cie \u0142ama\u0107 kodeks\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/ca/1c/z30190873M,Burmistrz-Klodzka-zdjal-banery-politykow-PiS.jpg\" vspace=\"2\" />Burmistrz K\u0142odzka Micha\u0142 Piszko zdj\u0105\u0142 plakaty wyborcze polityk\u00f3w PiS, kt\u00f3re wed\u0142ug niego zosta\u0142y nielegalnie zawieszone. Zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do ministra Micha\u0142a Dworczyka i senatora Aleksandra Szweda. - Mam taki apel i pro\u015bb\u0119, aby\u015bcie przestali \u0142ama\u0107 Kodeks wyborczy i art. 108 - apelowa\u0142 Micha\u0142 Piszko.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30190749,burmistrz-klodzka-zdjal-plakaty-wyborcze-dworczyka-i-szweda.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T18:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzecznik PiS do dziennikarki o aferze wizowej. \"Ale o czym pani w og\u00f3le m\u00f3wi?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d2/ca/1c/z30190802M,Rafal-Bochenek-odzegnuje-sie-od-afery-wizowej---Al.jpg\" vspace=\"2\" />Media co\u015b napisa\u0142y, sprawa tak w og\u00f3le nie wygl\u0105da\u0142a, a Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 zawsze wyci\u0105ga konsekwencje - tak w wielkim skr\u00f3cie mo\u017cna podsumowa\u0107 wywiad, jakiego Beacie Lubeckiej z Radia ZET udzieli\u0142 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek. Zapytany o k\u0142opoty partii i odwo\u0142anie wiceministra Piotra Wawrzyka w zwi\u0105zku z afer\u0105 wizow\u0105, Bochenek zapyta\u0142: - Ale o czym pani w og\u00f3le m\u00f3wi, pani redaktor?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30190716,bochenek-odzegnuje-sie-od-afery-wizowej-ale-o-czym-pani-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T18:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zbigniew Ziobro nie chce przeprosi\u0107 za s\u0142owa o Agnieszce Holland. \"Wyrok s\u0105du to nie s\u0105d ostateczny\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/75/1c/z29841466M,Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />- Wyrok s\u0105du to nie jest s\u0105d ostateczny. Musimy mie\u0107 przed sob\u0105 perspektyw\u0119 S\u0105du Ostatecznego, on jest najwa\u017cniejszy - powiedzia\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro podczas rozmowy, w kt\u00f3rej stwierdzi\u0142, \u017ce nie zamierza przeprosi\u0107 re\u017cyserki filmu \"Zielona Granica\". Agnieszka Holland zapowiedzia\u0142a pozew w zwi\u0105zku ze s\u0142owami ministra sprawiedliwo\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30190700,zbigniew-ziobro-nie-chce-przeprosic-za-slowa-o-agnieszce-holland.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T18:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "NIK zapowiada kontrol\u0119 w MSZ. Chodzi o afer\u0119 wizow\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Najwy\u017csza Izba Kontroli w ci\u0105gu najbli\u017cszych kilku tygodni ma przeprowadzi\u0107 kontrol\u0119 w resorcie spraw zagranicznych - poinformowano w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30190776,nik-zapowiada-kontrole-w-msz-chodzi-o-afere-wizowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T17:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie podoba\u0142a jej si\u0119 polska i ukrai\u0144ska flaga na balkonie w \u015awidniku. Grozi za to do 5000 z\u0142 grzywny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/ca/1c/z30190728M,Straz-miejska-interweniowala-w-sprawie-polskiej-i-.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszkanka \u015awidnika wezwa\u0142a Stra\u017c Miejsk\u0105, poniewa\u017c by\u0142a zaniepokojona wygl\u0105dem flag zawieszonych na jednym z budynk\u00f3w miasta. \"Szanujmy barwy narodowe\" - zaapelowali w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych stra\u017cnicy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30190614,nie-podobala-jej-sie-polska-i-ukrainska-flaga-w-swidniku-natychmiast.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T17:36:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afera wizowa. Media: Wsp\u00f3\u0142pracownik Wawrzyka mia\u0142 postawione zarzuty. Ale nie przebywa ju\u017c w areszcie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/a4/1c/z30033529M,MSZ--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Dot\u0105d przedstawiono zarzuty 7 osobom, wobec 3 os\u00f3b stosowane jest tymczasowe aresztowanie - poinformowa\u0142 w czwartek prokurator Daniel Lerman z Prokuratury Krajowej. M\u00f3wi\u0142 o \u015bledztwie dotycz\u0105cym afery wizowej w Ministerstwie Spraw Zagranicznych. Tymczasem Wirtualna Polska ustali\u0142a, \u017ce wsp\u00f3\u0142pracownik zdymisjonowanego wiceszefa MSZ Piotra Wawrzyka - Edgar K. w kwietniu us\u0142ysza\u0142 zarzuty i zosta\u0142 aresztowany przez s\u0105d. Nie wiadomo jednak, czego konkretnie dotyczy\u0142a \"p\u0142atna protekcja\", jak\u0105 mu zarzucano.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30190487,afera-wizowa-media-wspolpracownik-wawrzyka-mial-postawione.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T17:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Janusz Kowalski uzna\u0142 feminatywy za \"atak lewak\u00f3w na j\u0119zyk polski\". Chce zmian w prawie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a4/ca/1c/z30190756M,Janusz-Kowalski-zbulwersowany-feminatywami.jpg\" vspace=\"2\" />Janusz Kowalski stwierdzi\u0142, \u017ce zmagamy si\u0119 obecnie z \"atakiem lewak\u00f3w i libera\u0142\u00f3w na j\u0119zyk polski\". Zdaniem pos\u0142a Suwerennej Polski - w nowej kadencji Sejmu nale\u017cy wprowadzi\u0107 prawo, kt\u00f3re b\u0119dzie \"chroni\u0107 przed ideologicznymi, lewackimi ingerencjami\". Kowalski uwa\u017ca, \u017ce tym w\u0142a\u015bnie s\u0105 \u017ce\u0144skie formy gramatyczne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30190601,janusz-kowalski-chce-chronic-jezyk-polski-przed-feminatywami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T17:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zb\u00f3jna. Zabi\u0142 dwa psy \"bo go denerwowa\u0142y\", a potem sam zadzwoni\u0142 na 112. S\u0105d wyda\u0142 wyrok", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/ca/1c/z30190639M,Podlasie--Zabil-swoje-dwa-psy-ze-szczegolnym-okruc.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w \u0141om\u017cy (Podlasie) skaza\u0142 26-latka, kt\u00f3ry w lutym zabi\u0142 swoje dwa psy ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem. Potem m\u0119\u017cczyzn\u0119 z gminy Zb\u00f3jna \"ruszy\u0142o sumienie\" i zadzwoni\u0142 pod numer alarmowy. W\u0142a\u015bciciel zwierz\u0105t z\u0142o\u017cy\u0142 kuriozalne wyja\u015bnienia policji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30190604,podlasie-zabil-swoje-dwa-psy-ze-szczegolnym-okrucienstwem-bo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T17:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "BBC: Rosyjski pilot pr\u00f3bowa\u0142 str\u0105ci\u0107 brytyjski samolot. Rakieta zawiod\u0142a i nie trafi\u0142a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/ca/1c/z30189223M,W-incydencie-bral-udzial-rosyjski-mysliwiec-Su-27.jpg\" vspace=\"2\" />W ubieg\u0142ym roku incydent w powietrzu nad Morzem Czarnym oficjalnie przedstawiono jako relatywnie niegro\u017an\u0105 awari\u0119. Od my\u015bliwca Su-27 lec\u0105cego w pobli\u017cu zwiadowczego RC-135 odpad\u0142a rakieta. BBC twierdzi jednak, \u017ce to nie by\u0142a awaria. Rosyjski pilot mia\u0142 pr\u00f3bowa\u0107 zestrzeli\u0107 brytyjski samolot zwiadowczy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30189076,bbc-rosyjski-pilot-probowal-stracic-brytyjski-samolot-rakieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T17:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Policja zabra\u0142a prawo jazdy 18-latkowi, zanim zd\u0105\u017cy\u0142 je odebra\u0107. Przekroczy\u0142 pr\u0119dko\u015b\u0107 o 56 km/h", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/ca/1c/z30190539M,Malopolskie--Kierowca-przekroczyl-predkosc-o-56-km.jpg\" vspace=\"2\" />Grupa Speed zatrzyma\u0142a prawo jazdy kierowcy, kt\u00f3ry przekroczy\u0142 pr\u0119dko\u015b\u0107 o 56 km/h. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 18-latek nie zd\u0105\u017cy\u0142 jeszcze odebra\u0107 dokumentu, kt\u00f3ry zosta\u0142 wydany zaledwie dwa dni wcze\u015bniej, a ju\u017c pope\u0142ni\u0142 wykroczenia. Policja przypomina, w jakich sytuacjach kierowcy mog\u0105 straci\u0107 uprawnienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30190466,policja-zabrala-prawo-jazdy-18-latkowi-zanim-zdazyl-je-odebrac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T16:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pu\u0142awy. 20-latka zamkn\u0119\u0142a Daisy na dwa tygodnie bez pokarmu i wody. \"Zza drzwi dobiega\u0142 skowyt\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d2/ca/1c/z30190546M,Pies-zostal-zamkniety-w-mieszkaniu-na-dwa-tygodnie.jpg\" vspace=\"2\" />20-letnia mieszkanka Pu\u0142aw zamkn\u0119\u0142a swoj\u0105 suczk\u0119 Daisy sam\u0105 w ma\u0142ym pokoju i wyprowadzi\u0142a si\u0119 z mieszkania. Pies, kt\u00f3ry nie mia\u0142 dost\u0119pu do wody i pokarmu, zosta\u0142 uratowany przez policj\u0119 oraz dzia\u0142aczy fundacji pomagaj\u0105cej zwierz\u0119tom. Daisy trafi do adopcji, a jej dotychczasowa w\u0142a\u015bcicielka odpowie za zn\u0119canie si\u0119 nad psem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30190398,20-latka-zamknela-psa-na-dwa-tygodnie-bez-pokarmu-i-wody-daisy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T16:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Atak rekina w Egipcie. Drapie\u017cnik odgryz\u0142 r\u0119k\u0119 kobiecie. Pomylili go ze sporej wielko\u015bci tu\u0144czykiem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/8d/1c/z29939398M,Rekin--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Egipcie dosz\u0142o do kolejnego ataku rekina. Tym razem poszkodowana w zdarzeniu zosta\u0142a kobieta. Mimo b\u0142yskawicznej pomocy, lekarzom nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 r\u0119ki Egipcjanki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30190371,atak-rekina-w-egipcie-drapieznik-odgryzl-reke-kobiecie-pomylili.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T16:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzeczniczka SG twierdzi, \u017ce widzia\u0142a \"Zielon\u0105 granic\u0119\" i grzmi o \"nagonce\". Ale nie mog\u0142a go widzie\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/ca/1c/z30190532M,Anna-Michalska.jpg\" vspace=\"2\" />Rzeczniczka Stra\u017cy Granicznej twierdzi, \u017ce ogl\u0105da\u0142a ju\u017c film Agnieszki Holland i \"tak strasznej nagonki na polski mundur nie pami\u0119ta\". Problem w tym, \u017ce nie mog\u0142a go ogl\u0105da\u0107, bo by\u0142 prezentowany tylko bardzo w\u0105skiej grupie os\u00f3b. Wiedz\u0105c, \u017ce nie mo\u017ce powiedzie\u0107, gdzie i kiedy widzia\u0142a film, rzeczniczka domaga si\u0119 od dziennikarza \"oficjalnych podzi\u0119kowa\u0144\" za s\u0142u\u017cb\u0119 pogranicznik\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30190482,rzeczniczka-sg-twierdzi-ze-widziala-zielona-granice-i-grzmi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T16:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wielka Brytania. Polak u\u017cy\u0142 dokument\u00f3w brata, \u017ceby nie wr\u00f3ci\u0107 do wi\u0119zienia. Zatrudni\u0142 si\u0119 w szpitalu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/ca/1c/z30190381M,Wielka-Brytania--Polak-nie-chcial-wrocic-do-wiezie.jpg\" vspace=\"2\" />Polak postanowi\u0142 uciec z Polski po siedmiu latach w wi\u0119zieniu. W tym celu m\u0119\u017cczyzna podszy\u0142 si\u0119 pod swojego brata, kt\u00f3ry w mi\u0119dzyczasie r\u00f3wnie\u017c nie unikn\u0105\u0142 problem\u00f3w z prawem. M\u0119\u017cczyzna zdoby\u0142 zatrudnienie w szpitalu w Wielkiej Brytanii, dop\u00f3ki jego plan nie zosta\u0142 zniweczony.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30190224,wielka-brytania-polak-nie-chcial-wrocic-do-wiezienia-podszyl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T15:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "27-latek od dw\u00f3ch lat le\u017cy w szpitalu w Lublinie, cho\u0107 mo\u017ce go opu\u015bci\u0107. Rodzina nie chce go odebra\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/b6/1c/z30106618M,Szpital--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />27-letni obywatel Zimbabwe od prawie dw\u00f3ch lat jest pacjentem szpitala w Lublinie. W wyniku wypadku u m\u0119\u017cczyzny stwierdzono m.in. trwa\u0142e uszkodzenie m\u00f3zgu. 27-latek mo\u017ce ju\u017c opu\u015bci\u0107 szpital, jednak plac\u00f3wka nie ma dok\u0105d go przenie\u015b\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30189968,27-latek-od-dwoch-lat-lezy-w-szpitalu-w-lublinie-choc-moze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T15:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski mo\u017ce mie\u0107 nowego s\u0105siada na \u017boliborzu. \"Zostanie dok\u0142adnie sprawdzony przez s\u0142u\u017cby\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1a/ca/1c/z30190362M,Prezes-PiS-Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Cz\u0119\u015b\u0107 budynku, w kt\u00f3rym mieszka Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, zosta\u0142a wystawiona na sprzeda\u017c. Ekspert ds. bezpiecze\u0144stwa stwierdzi\u0142, \u017ce nowy s\u0105siad prezesa PiS b\u0119dzie z pewno\u015bci\u0105 \"dok\u0142adnie sprawdzany przez s\u0142u\u017cby\", m.in. pod k\u0105tem zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z inwigilacj\u0105 Kaczy\u0144skiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30189959,czesc-willi-kaczynskiego-na-zoliborzu-do-kupienia-nowego-sasiada.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T15:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Alternatywna rzeczywisto\u015b\u0107 TVP Info i wydanie specjalne o imigrantach. \"Polska najbezpieczniejszym krajem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/ca/1c/z30190212M,Alternatywna-rzeczywistosc-TVP-Info-i-wydanie-spec.jpg\" vspace=\"2\" />\"Fiasko polityki migracyjnej Brukseli\" - g\u0142osi\u0142 czerwony pasek informacyjny w TVP Info w czwartek, tu\u017c po godzinie 15:00. Stacja publicznego nadawcy serwowa\u0142a widzom wydanie specjalnie, kt\u00f3re po\u015bwi\u0119ci\u0142a trwaj\u0105cemu kryzysowi migracyjnemu w Europie. Podkre\u015blano, \u017ce rzekomo im wi\u0119cej migrant\u00f3w w danym kraju, tym jest niebezpieczniej, a na tym tle \"Polska jest najbezpieczniejszym krajem w Europie\" - og\u0142osi\u0142 jeden z pracownik\u00f3w TVP Info.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30189941,alternatywna-rzeczywistosc-tvp-info-i-wydanie-specjalne-o-imigrantach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T14:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stanis\u0142aw \u017baryn o aferze wizowej i dzia\u0142aniu CBA: Pa\u0144stwo zadzia\u0142a\u0142o, jak trzeba. \"\u015aledztwo trwa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/ca/1c/z30190368M,Konferencja-prokuratury-dotyczaca-sledztwa-ws--afe.jpg\" vspace=\"2\" />- \u015aledztwo trwa i poinformujemy o wszystkim we w\u0142a\u015bciwym czasie - przekazali przedstawiciele prokuratury i s\u0142u\u017cb specjalnych w sprawie afery wizowej. Stanis\u0142aw \u017baryn nie odpowiedzia\u0142 na pytanie o dymisj\u0119 wiceszefa MSZ, przekierowa\u0142 je do rzecznika rz\u0105du, bo to \"sprawa bardzo polityczna\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30190244,stanislaw-zaryn-o-aferze-wizowej-i-dzialaniu-cba-panstwo-zadzialalo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T14:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragiczny wypadek polskiego samochodu na S\u0142owacji. Policja prowadzi \u015bledztwo pod k\u0105tem zab\u00f3jstwa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/ca/1c/z30190094M,Slowacja--Tragiczny-wypadek-polskiego-samochodu--P.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa \u015bledztwo w sprawie wypadku polskiego samochodu na S\u0142owacji, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142y trzy doros\u0142e osoby i czteroletnia dziewczynka. Policja przekaza\u0142a, \u017ce bada zdarzenie pod k\u0105tem zab\u00f3jstwa i spowodowania powa\u017cnych obra\u017ce\u0144. Wypadek wydarzy\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 - bus zjecha\u0142 z pasa i uderzy\u0142 w drzewo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30189891,tragiczny-wypadek-polskiego-samochodu-na-slowacji-policja-prowadzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T14:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afera wizowa si\u0119 potwierdza? PiS zaprzecza, a handel dokumentami kwitnie. \"Jak karteczkami z Pokemonami\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/ca/1c/z30189877M,Afera-wizowa--W-sieci-sprzedaz-kwitnie.jpg\" vspace=\"2\" />Afera wizowa nabiera rozp\u0119du, a politycy PiS zaprzeczaj\u0105, by mia\u0142a ona miejsce. W tuszowaniu nie pomagaj\u0105 media spo\u0142eczno\u015bciowe. Po\u015brednicy, kt\u00f3rzy pomagali w zdobywaniu pozwole\u0144 na prac\u0119 w Polsce, jawnie reklamuj\u0105 si\u0119 m.in. na TikToku. \"Handel polskimi wizami zezwalaj\u0105cymi na prac\u0119 jak karteczkami z Pokemonami. Kompletnie si\u0119 tutaj rozjecha\u0142a narracja rz\u0105du z rzeczywisto\u015bci\u0105 i winnych nie wida\u0107\" - skomentowa\u0142 dziennikarz Marcin Makowski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30189218,afera-wizowa-sie-potwierdza-pis-zaprzecza-a-handel-dokumentami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T13:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Legionowo. 3-latek trafi\u0142 do szpitala z urazem nogi. Lekarka zauwa\u017cy\u0142 na ciele inne \u015blady i wezwa\u0142a policj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/ca/1c/z30189454M,Matka-miala-znecac-sie-nad-trzylatkiem.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Legionowa zatrzymali 24-latk\u0119 podejrzan\u0105 o zn\u0119canie si\u0119 nad 3-letnim synem. Kobieta mia\u0142a od kilku miesi\u0119cy maltretowa\u0107 dziecko. Ch\u0142opiec z urazem nogi trafi\u0142 do szpitala. Lekarka, kt\u00f3ra przyjmowa\u0142a 3-latka, zauwa\u017cy\u0142a na jego ciele inne \u015blady, kt\u00f3re mog\u0142y wskazywa\u0107 na stosowanie wobec dziecka przemocy. O sprawie zosta\u0142a powiadomiona policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30189303,legionowo-3-letni-chlopiec-trafil-do-szpitala-z-urazem-nogi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T12:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141\u00f3dzkie. Nie skr\u0119ci\u0142 na rondzie, ale nad nim przelecia\u0142 i dachowa\u0142. 57-latek by\u0142 pijany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/ca/1c/z30189339M.jpg\" vspace=\"2\" />57-letni kierowca z Piotrkowa Trybunalskiego przekroczy\u0142 pr\u0119dko\u015b\u0107, uderzy\u0142 w nasyp ronda i przelecia\u0142 nad nim, dachuj\u0105c. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu i nie posiada\u0142 prawa jazdy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30189306,nie-skrecil-na-rondzie-i-dachowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T12:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Radio ZET: Resort rolnictwa domaga\u0142 si\u0119 sprowadzenia miliona migrant\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/ca/1c/z30189734M,Byly-minister-rolnictwa-i-rozwoju-wsi-Henryka-Kowa.jpg\" vspace=\"2\" />Kolejne ministerstwo zaanga\u017cowane w afer\u0119 wizow\u0105 - informuje Radio ZET. Dziennikarze stacji ustalili, \u017ce resort rolnictwa domaga\u0142a si\u0119 od MSZ sprowadzenia do Polski miliona cudzoziemc\u00f3w. W sprawie mia\u0142 interweniowa\u0107 wiceminister rolnictwa Lech Ko\u0142akowski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30189562,radio-zet-resort-rolnictwa-domagal-sie-sprowadzenia-miliona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T12:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sopot. Pewnie \u017ca\u0142uj\u0105, \u017ce nie wzi\u0119li taryfy. Od kar za jazd\u0119 hulajnog\u0105 po alkoholu mo\u017cna wytrze\u017awie\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/ca/1c/z30189012M,Hulajnoga-elektryczna---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z wydzia\u0142u ruchu drogowego w Sopocie (woj. pomorskie) zatrzymali do kontroli trzech u\u017cytkownik\u00f3w hulajn\u00f3g elektrycznych. Jak si\u0119 okaza\u0142o, wszyscy jechali po wypiciu r\u00f3\u017cnej ilo\u015bci alkoholu. M\u0119\u017cczy\u017ani zostali ukarani mandatami o \u0142\u0105cznej wysoko\u015bci 4,5 tys. z\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30188865,sopot-pewnie-zaluja-ze-nie-wzieli-taryfy-od-kar-za-jazde.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T12:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk ma 5 pyta\u0144 do w\u0142adzy ws. afery wizowej. \"M\u00f3wimy o liczbach nieprawdopodobnych, ale prawdziwych\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/ca/1c/z30189418M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Tusk odwo\u0142a\u0142 si\u0119 w czwartek do tzw. afery wizowej. - Pisowski rz\u0105d zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 w proceder przerzucania setek tysi\u0119cy ludzi wyposa\u017conych w polskie wizy do naszego kraju - powiedzia\u0142 lider opozycji. By\u0142y premier zada\u0142 pi\u0119\u0107 pyta\u0144 czo\u0142owym politykom partii rz\u0105dz\u0105cej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30189414,donald-tusk-o-aferze-wizowej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T11:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kim Dzong Un popiera Rosj\u0119 i chce wzmacnia\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119. Zaprosi\u0142 Putina do Korei P\u0142n.", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/ca/1c/z30188832M,Wizyta-Kim-Dzong-Una-w-Rosji.jpg\" vspace=\"2\" />Kim Dzong Un wyrazi\u0142 \"pe\u0142ne i bezwarunkowe\" poparcie dla wszystkich dzia\u0142a\u0144 Kremla i zapowiedzia\u0142 \"dalsze wsparcie Moskwy\" - poda\u0142a agencja AP. Co wi\u0119cej, zaprosi\u0142 W\u0142adimira Putina do Korei P\u00f3\u0142nocnej. Rewizyta mia\u0142oby si\u0119 odby\u0107 \"w dogodnym\" dla rosyjskiego prezydenta terminie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30188693,kim-dzong-un-popiera-rosje-i-chce-wzmacniac-wspolprace-zaprosil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T11:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Duda na forum z prezydentem Litwy. Nagle pytanie o afer\u0119 wizow\u0105 i zaufanie do szefa MSZ", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/c9/1c/z30186965M,Krynica-Forum-2023-.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Duda wraz z prezydentem Litwy wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w konferencji prasowej w Krynicy-Zdr\u00f3j, podczas kt\u00f3rej pad\u0142o pytanie o jego zaufanie i mo\u017cliwe odwo\u0142anie szefa MSZ - Zbigniewa Raua. - Czekamy na wyniki post\u0119powania s\u0142u\u017cb w tej sprawie i dopiero wtedy b\u0119dziemy mogli m\u00f3wi\u0107 o jakich\u015b decyzjach personalnych - stwierdzi\u0142 polski przyw\u00f3dca. Andrzej Duda odni\u00f3s\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do publikacji Gazeta.pl, w kt\u00f3rej pisali\u015bmy, \u017ce mia\u0142 by\u0107 szanta\u017cowany przez ministra Raua i Wawrzyka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30189097,duda-na-forum-z-prezydentem-litwy-nagle-pytanie-o-afere-wizowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T11:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezes PiS zaatakowa\u0142 Trzaskowskiego. Szef klubu KO odpowiada: Je\u017celi narodowy socjalista, czyli Kaczy\u0144ski...", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7b/ca/1c/z30188923M,Borys-Budka.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas spotkania z wyborcami stwierdzi\u0142, \u017ce to, co robi Rafa\u0142 Trzaskowski w Warszawie to \"skrajna lewica\". Przewodnicz\u0105cy klubu parlamentarnego KO Borys Budka ostro skomentowa\u0142 te s\u0142owa. - Warszawa si\u0119 zmienia, jest europejsk\u0105 stolic\u0105 i w\u0142a\u015bnie dlatego pan uciek\u0142 z Warszawy, bo wie pan, \u017ce pan plecie bzdury. Wie pan, \u017ce warszawiacy by pana pogonili i by pan z kretesem przegra\u0142 - m\u00f3wi\u0142 mi\u0119dzy innymi Budka, zwracaj\u0105c si\u0119 do prezesa PiS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30188885,prezes-pis-atakuje-trzaskowskiego-szef-klubu-ko-odpowiada.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T11:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Onet o kulisach afery wizowej. Na listach Wawrzyka mieli by\u0107 migranci udaj\u0105cy filmowc\u00f3w z Bollywood", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/bf/1c/z30145184M,Piotr-Wawrzyk.jpg\" vspace=\"2\" />Z ustale\u0144 Onetu wynika, \u017ce wiceminister MSZ Piotr Wawrzyk zosta\u0142 wyrzucony z rz\u0105du i z list PiS, bo pom\u00f3g\u0142 swoim wsp\u00f3\u0142pracownikom stworzy\u0107 nielegalny kana\u0142 przerzutu imigrant\u00f3w z Azji i Afryki przez Europ\u0119 do USA. Portal informuje, \u017ce niekt\u00f3rzy \u015bci\u0105gani przez ekip\u0119 Wawrzyka Hindusi udawali ekipy filmowe z Bollywood.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30188856,onet-o-kulisach-odwolania-wiceszefa-msz-na-listach-po-polskie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T11:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Doros\u0142y m\u0119\u017cczyzna kopn\u0105\u0142 w g\u0142ow\u0119 9-latka, bo ten nie by\u0142 kibicem. Za rozb\u00f3j grozi mu 12 lat wi\u0119zienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/ca/1c/z30188382M,Policjanci-z-Jaworzna-zatrzymali-20-latka-podejrza.jpg\" vspace=\"2\" />9-letni mieszkaniec Jaworzna (woj. \u015bl\u0105skie) zosta\u0142 zaatakowany na przystanku autobusowym przez doros\u0142ego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Napastnik najpierw popchn\u0105\u0142 ch\u0142opca, nast\u0119pnie kopn\u0105\u0142 go w twarz i zabra\u0142 mu czapk\u0119. Na pomoc dziecku pospieszy\u0142a przypadkowa kobieta. Za rozb\u00f3j na 9-latku m\u0119\u017cczy\u017anie grozi do 12 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30188286,dorosly-mezczyzna-kopnal-w-glowe-9-latka-bo-ten-nie-byl-kibicem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T10:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hiszpania. Policja aresztowa\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 za napa\u015b\u0107 seksualn\u0105 na dziennikark\u0119 podczas programu na \u017cywo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/ca/1c/z30188531M.jpg\" vspace=\"2\" />Nieznany m\u0119\u017cczyzna napastowa\u0142 dziennikark\u0119 Is\u0119 Balado podczas programu na \u017cywo w Madrycie. Prowadz\u0105cy nie szcz\u0119dzi\u0142 s\u0142\u00f3w. - Sfilmujcie tego idiot\u0119 - powiedzia\u0142 ostro Nacho Abad na antenie. Napastnik zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119. Sytuacja wywo\u0142a\u0142a oburzenie w\u015br\u00f3d hiszpa\u0144skich polityczek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30188481,hiszpania-policja-aresztowala-mezczyzne-za-napasc-seksualna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T10:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dziennikarka z rosyjskiej opozycji inwigilowana Pegasusem. \"Czu\u0142am si\u0119, jakbym zosta\u0142a rozebrana\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/ca/1c/z30188812M,Telefon-z-logo-firmy-NSO-Group---producenta-Pegasu.jpg\" vspace=\"2\" />Niezale\u017cne \u015bledztwo potwierdzi\u0142o, \u017ce telefon Galiny Timczenki, rosyjskiej dziennikarki z portalu Meduza, zainfekowany by\u0142 oprogramowaniem szpieguj\u0105cym Pegasus. Wsp\u00f3\u0142pracownicy z Meduzy podejrzewaj\u0105, \u017ce przyczyn\u0105 ataku mog\u0142a by\u0107 antykremlowska dzia\u0142alno\u015b\u0107 publicystki. Reporterzy s\u0105dz\u0105 ponadto, \u017ce za inwigilacj\u0119 m\u00f3g\u0142 odpowiada\u0107 wywiad kt\u00f3rego\u015b z europejskich pa\u0144stw.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30188159,dziennikarka-z-rosyjskiej-opozycji-inwigilowana-pegasusem-czulam.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T10:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Odnalaz\u0142 si\u0119 s\u0142ynny \u0142a\u0144cuch burmistrza. Od 2010 roku le\u017ca\u0142 w depozycie parafii w Czeladzi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/c8/1c/z30180979M,Burmistrzowski-lancuch-podarowany-przez-czeladzkic.jpg\" vspace=\"2\" />Zbigniew Szaleniec, burmistrz Czeladzi uwa\u017ca, \u017ce podczas mszy odnalaz\u0142 zaginiony 14 lat temu \u0142a\u0144cuch - atrybut w\u0142adzy miasta. Jego zdaniem ust\u0119puj\u0105cy w 2010 roku burmistrz i zdeponowa\u0142 w parafii na Starym Mie\u015bcie. \"Tam \u0142a\u0144cuch czeka\u0142 podobno na burmistrza, kt\u00f3ry na niego zas\u0142u\u017cy. Ale wida\u0107 takiego przez ostatnie 14 lat si\u0119 nie doczeka\u0142\" - pisze w\u0142odarz miasta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30188454,odnalazl-sie-slynny-lancuch-burmistrza-od-2010-roku-lezal-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T10:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hongkong. 10-latek zatrzymany w zwi\u0105zku z napadem i kradzie\u017c\u0105 luksusowych zegark\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/ca/1c/z30188635M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Policja w Hongkongu aresztowa\u0142a 10-letniego ch\u0142opca pod zarzutem udzia\u0142u w napadzie z broni\u0105 na sklep z luksusowymi zegarkami. \u0141upem tr\u00f3jki z\u0142odziei mia\u0142y pa\u015b\u0107 przedmioty o \u0142\u0105cznej warto\u015bci 3,7 mln dolar\u00f3w hongko\u0144skich (ponad 2 mln z\u0142otych). Wed\u0142ug informacji przekazanych przez \"South China Morning Post\" 10-latek u\u017cy\u0142 m\u0142ota kowalskiego do rozbicia lad wystawowych w sklepie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30188177,hongkong-10-latek-zatrzymany-w-zwiazku-z-napadem-i-kradzieza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T10:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy. Ci\u0105gnik przygni\u00f3t\u0142 m\u0142odego Polaka. M\u0119\u017cczyzn\u0119 ratowa\u0142o 60 os\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/8f/1b/z28899308M,Pole---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Niemczech m\u0142ody Polak zosta\u0142 przygnieciony ci\u0105gnikiem rolniczym. W akcji ratunkowej bra\u0142o udzia\u0142 60 os\u00f3b. Niestety m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30188322,niemcy-ciagnik-przygniotl-mlodego-polaka-mezczyzne-ratowalo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T09:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marsza\u0142ek Senatu o spocie wyborczym PiS: Prztyczek, pewnie nieintencjonalny, w nos premiera", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/14/ca/1c/z30187796M,Marszalek-senatu-RP-Tomasz-Grodzki-skomentowal-spo.jpg\" vspace=\"2\" />Marsza\u0142ek Senatu Tomasz Grodzki skomentowa\u0142 najnowszy spot PiS, w kt\u00f3rym postaci\u0105 pierwszoplanow\u0105 jest Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Stwierdzi\u0142, \u017ce prezes partii rz\u0105dz\u0105cej sta\u0142 si\u0119 \"prze\u015bmiewczym memem\", a ca\u0142y materia\u0142 jest \"prztyczkiem w nos premiera\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30187695,marszalek-senatu-o-spocie-wyborczym-pis-prztyczek-pewnie-nieintencjonalny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T09:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przemys\u0142aw Czarnek wzywa rektora UW na dywanik. Interweniuje ws. m\u0142odego dzia\u0142acza PiS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/c9/1c/z30187291M,Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />Komisja Dyscyplinarna ds. Student\u00f3w i Doktorant\u00f3w UW zarzuci\u0142a Oskarowi Szafarowiczowi \"uchybienie godno\u015bci studenta\" i wszcz\u0119\u0142a wobec niego post\u0119powanie. Przemys\u0142awa Czarnek chce w zwi\u0105zku z tym wezwa\u0107 rektora UW na rozmow\u0119. - Dyskryminowani s\u0105 ci, kt\u00f3rzy maj\u0105 pogl\u0105dy chrze\u015bcija\u0144skie, konserwatywne, narodowe, a promowani s\u0105 ci o \"lewackich\", cz\u0119sto nawet obrzydliwych pogl\u0105dach - stwierdzi\u0142 minister edukacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30187847,przemyslaw-czarnek-wzywa-rektora-uw-na-dywanik-interweniuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T09:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zapytali rosyjskiego ministra obrony o zwyci\u0119stwo Rosji. Szojgu roz\u0142o\u017cy\u0142 r\u0119ce, a wywiad usuni\u0119to", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/ca/1c/z30188164M,Siergiej-Szojgu.jpg\" vspace=\"2\" />W wywiadzie dla pa\u0144stwowego kana\u0142u telewizyjnego Rossija 1 propagandysta Jewgienij Popow zapyta\u0142 ministra obrony Siergieja Szojgu, czy \"wygramy w Ukrainie\". W odpowiedzi Szojgu w milczeniu roz\u0142o\u017cy\u0142 r\u0119ce. Dopiero po chwili podkre\u015bli\u0142, \u017ce \"nie ma innego wyj\u015bcia\". Wed\u0142ug informacji przekazanych przez rosyjskie media film zosta\u0142 w trybie pilnym usuni\u0119ty ze strony internetowej telewizji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30187696,zapytali-rosyjskiego-ministra-obrony-o-zwyciestwo-rosji-szojgu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T09:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski straszy \"bezprawiem\" opozycji i zn\u00f3w zapowiada reform\u0119 s\u0105d\u00f3w. \"Tym razem si\u0119 uda\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/ca/1c/z30187675M,Jaroslaw-Kaczynski-w-trakcie-spotkania-wyborczego-.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas konwencji wyborczej PiS w Elbl\u0105gu ponownie zapowiedzia\u0142 reform\u0119 s\u0105downictwa. Jego zdaniem reforma s\u0105d\u00f3w nie dosz\u0142a do skutku przez \"op\u00f3r zewn\u0119trzny\". - Tym razem si\u0119 uda - stwierdzi\u0142 Kaczy\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30187666,jaroslaw-kaczynski-straszy-bezprawiem-opozycji-i-znow-zapowiada.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T09:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biejat o materiale Gazeta.pl: Tam powinna natychmiast wej\u015b\u0107 Inspekcja Weterynaryjna z Inspekcj\u0105 Pracy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/c5/1c/z30168506M,Magdalena-Biejat.jpg\" vspace=\"2\" />- Naszym zdaniem tam powinna natychmiast wej\u015b\u0107 Inspekcja Weterynaryjna z Inspekcj\u0105 Pracy i przeprowadzi\u0107 kontrol\u0119 - tak o warunkach w Fermie Drobiu Wo\u017aniak m\u00f3wi\u0142a w \"Porannej rozmowie Gazeta.pl\" Magdalena Biejat z Lewicy. Polityczka odnios\u0142a si\u0119 do filmu Gazeta.pl, w kt\u00f3rym pokazali\u015bmy skandaliczne warunki, w jakich przetrzymywane s\u0105 zwierz\u0119ta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30188063,biejat-o-materiale-gazeta-pl-tam-powinna-natychmiast-wejsc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T08:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ponad sze\u015b\u0107 tysi\u0119cy migrant\u00f3w przyp\u0142yn\u0119\u0142o na ma\u0142\u0105 w\u0142osk\u0105 wysp\u0119 Lampedusa. \"Sytuacja jest apokaliptyczna\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/ca/1c/z30187937M,Migranci--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142oska wyspa Lampedusa zmaga si\u0119 obecnie z ogromnym nap\u0142ywem migrant\u00f3w. W ci\u0105gu kilku dni na wysp\u0119 przyby\u0142o oko\u0142o 6,7 tys. migrant\u00f3w z Afryki. Warto zauwa\u017cy\u0107, \u017ce sama wyspa liczy oko\u0142o 6,2 tys. ludzi. Mieszka\u0144cy m\u00f3wi\u0105 o \"apokaliptycznych scenach\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30187915,ponad-szesc-tysiecy-migrantow-przyplynelo-na-mala-wloska-wyspe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T08:36:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afera wizowa. Zaj\u0119cia z Google'a pokazuj\u0105 skal\u0119 procederu. Ambasada RP w Nigerii \"najbardziej oblegana\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/ca/1c/z30187692M,Kolejki-do-ambasady-Polski-w-Nigerii--pazdziernik-.jpg\" vspace=\"2\" />Afera wizowa, kt\u00f3ra wstrz\u0105sa kampani\u0105 PiS na ostatniej prostej przed wyborami, a kt\u00f3rej skal\u0119 ujawnili politycy i media, mia\u0142a sw\u00f3j pocz\u0105tek w konsulacie w stolicy Nigerii - Abud\u017cy. To tam wed\u0142ug raportu z polskiego konsulatu mog\u0142o doj\u015b\u0107 do korupcyjnego procederu i handlu polskimi wizami na du\u017c\u0105 skal\u0119. Na zdj\u0119ciach Google mo\u017cna zauwa\u017cy\u0107, \u017ce polska ambasada wzbudza\u0142a szczeg\u00f3lne zainteresowanie w\u015br\u00f3d Nigeryjczyk\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30187662,afera-wizowa-ogromne-kolejki-przed-ambasada-polski-w-abudzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T07:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sonda\u017c. Kto lepiej prowadzi kampani\u0119? Wyborcy KO nie s\u0105 do ko\u0144ca przekonani", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/c6/1c/z30171621M,Jaroslaw-Kaczynski--Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />40,7 proc. Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce Zjednoczona Prawica lepiej prowadzi kampani\u0119 wyborcz\u0105 i narzuca tematy przed wyborami parlamentarnymi w 2023 roku. Przekonani o tym s\u0105 przede wszystkim wyborcy PiS (80 proc.) - to wnioski z najnowszego sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski. Z kolei mniej ni\u017c po\u0142owa wyborc\u00f3w Koalicji Obywatelskiej jest zdania, \u017ce to ich ugrupowanie lepiej radzi sobie w kampanii wyborczej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30187573,sondaz-kto-lepiej-prowadzi-kampanie-wyborcy-ko-nie-sa-do-konca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T07:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gwa\u0142towne och\u0142odzenie dotar\u0142o do Polski. Jak d\u0142ugo potrwa za\u0142amanie pogody?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/ca/1c/z30187663M,Ochlodzenie-w-calej-Polsce.jpg\" vspace=\"2\" />Po intensywnych zjawiskach atmosferycznych wyst\u0119puj\u0105cych w ostatnich dniach niemal w ca\u0142ej Polsce w kraju zago\u015bci wzgl\u0119dnie spokojna pogoda. Prognozy na czwartek m\u00f3wi\u0105 jednak o znacznym och\u0142odzeniu, kt\u00f3re swoim zasi\u0119giem obejmie wszystkie regiony. Letnia temperatura ma jeszcze szans\u0119 powr\u00f3ci\u0107. Kiedy?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30187492,gwaltowne-ochlodzenie-dotarlo-do-polski-jak-dlugo-potrwa-zalamanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T06:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie \u017cyje biskup Jan Wieczorek. Pierwszy rz\u0105dca diecezji gliwickiej mia\u0142 88 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/ca/1c/z30187553M,Nie-zyje-biskup-Jan-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />Biskup Jan Wieczorek zmar\u0142 wieczorem w \u015brod\u0119 13 wrze\u015bnia. Duchowny by\u0142 pierwszym rz\u0105dc\u0105 diecezji gliwickiej. Funkcj\u0119 t\u0119 sprawowa\u0142 przez blisko 20 lat. Episkopat wspomina biskupa jako oddanego ludziom oraz g\u0142\u0119boko zaanga\u017cowanego w rozbudow\u0119 w diecezji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30187491,nie-zyje-biskup-jan-wieczorek-pierwszy-rzadca-diecezji-gliwickiej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T06:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Eksplozje na Krymie. S\u0142upy dymu i ognia niedaleko miasta Eupatoria. Atak dron\u00f3w [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/ca/1c/z30187538M,Eksplozje-na-Krymie.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek nad ranem dosz\u0142o do ataku w pobli\u017cu miasta Eupatoria na P\u00f3\u0142wyspie Krymskim. Wed\u0142ug miejscowych \u017ar\u00f3de\u0142 celem ataku dron\u00f3w by\u0142a rosyjski system obrony przeciwlotniczej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30187528,eksplozje-na-krymie-slupy-dymu-i-ognia-nad-miastem-eupatoria.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T06:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poranna rozmowa Gazeta.pl. Nasz\u0105 go\u015bcini\u0105 Magdalena Biejat z Partii Razem [NA \u017bYWO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/31/c9/1c/z30187313M,Magdalena-Biejat.jpg\" vspace=\"2\" />Go\u015bcini\u0105 czwartkowego wydania Porannej rozmowy Gazeta.pl b\u0119dzie pos\u0142anka Lewicy Magdalena Biejat (Partia Razem). Program poprowadzi Jacek G\u0105dek. Start o godz. 8.30.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30187298,poranna-rozmowa-gazeta-pl-nasza-goscinia-magdalena-biejat-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T06:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "UW wszczyna post\u0119powanie dyscyplinarne wobec Szafarowicza. \"Czekam na decyzj\u0119 s\u0105du kapturowego\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/94/1c/z29969606M,Oskar-Szafranowicz-udzielajacy-wywiadu-TVP-po-tym-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Czekam na dat\u0119 s\u0105du kapturowego, kt\u00f3ry wyst\u0105pi z otwart\u0105 przy\u0142bic\u0105. Mo\u017ce chocia\u017c zd\u0105\u017c\u0119 rozpocz\u0105\u0107 w pa\u017adzierniku trzeci rok studi\u00f3w prawniczych\" - pisze na portalu X Oskar Szafarowicz. M\u0142ody dzia\u0142acz PiS komentuje w ten spos\u00f3b decyzj\u0119 uczelni o wszcz\u0119ciu wobec niego post\u0119powania dyscyplinarnego. W ocenie UW dzia\u0142alno\u015b\u0107 Szafarowicza w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych \"uchybia godno\u015bci studenta\". W jego obronie stan\u0105\u0142 ju\u017c m.in. Przemys\u0142aw Czarnek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30187493,uw-wszczyna-postepowanie-dyscyplinarne-wobec-szafranowicza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T05:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "UW wszczyna post\u0119powanie dyscyplinarne wobec Szafarowicza. \"Czekam na decyzj\u0119 s\u0105du kapturowego\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/94/1c/z29969606M,Oskar-Szafranowicz-udzielajacy-wywiadu-TVP-po-tym-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Czekam na dat\u0119 s\u0105du kapturowego, kt\u00f3ry wyst\u0105pi z otwart\u0105 przy\u0142bic\u0105. Mo\u017ce chocia\u017c zd\u0105\u017c\u0119 rozpocz\u0105\u0107 w pa\u017adzierniku trzeci rok studi\u00f3w prawniczych\" - pisze na portalu X Oskar Szafarowicz. M\u0142ody dzia\u0142acz PiS komentuje w ten spos\u00f3b decyzj\u0119 uczelni o wszcz\u0119ciu wobec niego post\u0119powania dyscyplinarnego. W ocenie UW dzia\u0142alno\u015b\u0107 Szafarowicza w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych \"uchybia godno\u015bci studenta\". W jego obronie stan\u0105\u0142 ju\u017c m.in. Przemys\u0142aw Czarnek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30187493,uw-wszczyna-postepowanie-dyscyplinarne-wobec-szafarowicza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T05:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragiczne skutki powodzi w Libii. Lokalne w\u0142adze: Ofiar mo\u017ce by\u0107 nawet 20 tysi\u0119cy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/c9/1c/z30187446M,Powodz-w-Libii.jpg\" vspace=\"2\" />Liczba ofiar po powodzi w libijskim mie\u015bcie Derna mo\u017ce si\u0119gn\u0105\u0107 nawet 20 tysi\u0119cy - przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 burmistrz miasta Abdulmenam Al-Ghaithi. Organizacja Narod\u00f3w Zjednoczonych w zwi\u0105zku z powodzi\u0105 przeka\u017ce Libii pakiet pomocowy w wysoko\u015bci 10 milion\u00f3w dolar\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30187443,tragiczne-skutki-powodzi-w-libii-lokalne-wladze-ofiar-moze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T05:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Go\u0142\u0119bie zdemolowa\u0142y mieszkanie w Londynie, straty na ponad 15 tys. funt\u00f3w. Wszystko przez otwarte okno", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/00/c9/1c/z30186496M,Golebie-zdemolowaly-mieszkanie-Londynczyka.jpg\" vspace=\"2\" />Go\u0142\u0119bie zadomowi\u0142y si\u0119 w mieszkaniu pewnego Londy\u0144czyka, po tym, jak eksmitowani najemcy zapomnieli zamkn\u0105\u0107 jedno z okien. Ptaki zanieczy\u015bci\u0142y ca\u0142e mieszkanie, przez co jest niezdatne do zamieszkania. Straty oszacowano na kilkana\u015bcie tysi\u0119cy funt\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30186194,golebie-zdemolowaly-mieszkanie-w-londynie-ponad-40-ptakow-wlecialo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T04:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konduktorka zemdla\u0142a, gdy pasa\u017cer wni\u00f3s\u0142 do autobusu zakazany owoc. Przez smr\u00f3d trafi\u0142a do szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/c9/1c/z30186896M,Konduktorka-autobusu-z-Tajlandii-zemdlala--bo-pasa.jpg\" vspace=\"2\" />Konduktorka autobusu z Tajlandii zemdla\u0142a i trafi\u0142a do szpitala, poniewa\u017c pasa\u017cer wni\u00f3s\u0142 do pojazdu cuchn\u0105cy owoc. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 to durian, na kt\u00f3ry kobieta ma alergi\u0119. Osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w autobusie pomog\u0142y konduktorce, gdy Kussama Srisong poczu\u0142a trudno\u015bci z oddychaniem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30186652,konduktorka-zemdlala-bo-pasazer-wniosl-do-autobusu-zakazany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - czwartek 14 wrze\u015bnia 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3e/c9/1c/z30185534M,Horoskop-dzienny-na-czwartek-14-wrzesnia-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na czwartek 14 wrze\u015bnia 2023 r. Ryby stan\u0105 si\u0119 przypadkowymi \u015bwiadkami przykrego wydarzenia, podczas gdy Baran z rado\u015bci\u0105 rzuci si\u0119 w wir pracy zwi\u0105zanej z potencjalnym awansem. Odszukaj sw\u00f3j znak zodiaku i przekonaj si\u0119, jak up\u0142ynie ci najbli\u017cszy czwartek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30185375,horoskop-dzienny-czwartek-14-wrzesnia-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T03:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Karta do g\u0142osowania w wyborach do Sejmu. Jak wygl\u0105da? Jak j\u0105 wype\u0142ni\u0107? Na co zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/c7/1c/z30179007M,Karta-do-glosowania-w-wyborach-do-Sejmu--Jak-wygla.jpg\" vspace=\"2\" />Wybory parlamentarne a karta do g\u0142osowania. Jak ona wygl\u0105da? Jak j\u0105 prawid\u0142owo wype\u0142ni\u0107? Na co zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119, kiedy zostan\u0105 nam wr\u0119czone karty? Jak g\u0142osowa\u0107 w wyborach, aby nie odda\u0107 niewa\u017cnego g\u0142osu? Wyja\u015bniamy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30154619,karta-do-glosowania-w-wyborach-do-sejmu-jak-wyglada-jak-ja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-14T03:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]