[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marian Bana\u015b twierdzi, \u017ce s\u0105 plany aresztowania jego syna i synowej. \"\u017beby mnie zastraszy\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/ca/1c/z30191032M,Prezes-NIK-Marian-Banas.jpg\" vspace=\"2\" />- Jest przygotowany plan aresztowania mojego syna, synowej i niekt\u00f3rych pracownik\u00f3w NIK. \u017beby mnie zastraszy\u0107, \u017ceby kolejne raporty si\u0119 nie ukaza\u0142y - powiedzia\u0142 Marian Bana\u015b w rozmowie z RMF24. Prezes NIK zapowiedzia\u0142 kontrol\u0119 w sprawie afery wizowej i publikacj\u0119 kolejnych raport\u00f3w, kt\u00f3rych \"rz\u0105dz\u0105cy nie chcieliby, \u017ceby zosta\u0142y opublikowane\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30190882,prezes-nik-zapowiedzial-kontrole-nik-ws-afery-wizowej-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-14T19:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dyrektor z TVP uciek\u0142 przed pytaniem o cenzurowanie opozycji. Oskar\u017cy\u0142 pos\u0142a o mobbing", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/ca/1c/z30190867M,Mikrofon-TVP3-Lublin--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Polityk Polskiego Stronnictwa Ludowego Jakub Stefaniak zapyta\u0142 Ryszarda Montusiewicza, dyrektora TVP3 Lublin, dlaczego w zarz\u0105dzanej przez niego telewizji maj\u0105 by\u0107 cenzurowani kandydaci opozycji do Sejmu. Szef lubelskiej TVP nie odpowiedzia\u0142 na pytanie Stefaniaka, kt\u00f3ry nagra\u0142 rozmow\u0119 z Montusiewiczem i opublikowa\u0142 j\u0105 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30190740,dyrektor-tvp3-uciekl-przed-pytaniem-o-cenzurowanie-opozycji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-14T18:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nie podoba\u0142a jej si\u0119 polska i ukrai\u0144ska flaga na balkonie w \u015awidniku. Grozi za to do 5000 z\u0142 grzywny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/ca/1c/z30190728M,Straz-miejska-interweniowala-w-sprawie-polskiej-i-.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszkanka \u015awidnika wezwa\u0142a Stra\u017c Miejsk\u0105, poniewa\u017c by\u0142a zaniepokojona wygl\u0105dem flag zawieszonych na jednym z budynk\u00f3w miasta. \"Szanujmy barwy narodowe\" - zaapelowali w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych stra\u017cnicy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30190614,nie-podobala-jej-sie-polska-i-ukrainska-flaga-w-swidniku-natychmiast.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-14T17:36:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zb\u00f3jna. Zabi\u0142 dwa psy \"bo go denerwowa\u0142y\", a potem sam zadzwoni\u0142 na 112. S\u0105d wyda\u0142 wyrok", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/ca/1c/z30190639M,Podlasie--Zabil-swoje-dwa-psy-ze-szczegolnym-okruc.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w \u0141om\u017cy (Podlasie) skaza\u0142 26-latka, kt\u00f3ry w lutym zabi\u0142 swoje dwa psy ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem. Potem m\u0119\u017cczyzn\u0119 z gminy Zb\u00f3jna \"ruszy\u0142o sumienie\" i zadzwoni\u0142 pod numer alarmowy. W\u0142a\u015bciciel zwierz\u0105t z\u0142o\u017cy\u0142 kuriozalne wyja\u015bnienia policji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30190604,podlasie-zabil-swoje-dwa-psy-ze-szczegolnym-okrucienstwem-bo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-14T17:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Policja zabra\u0142a prawo jazdy 18-latkowi, zanim zd\u0105\u017cy\u0142 je odebra\u0107. Przekroczy\u0142 pr\u0119dko\u015b\u0107 o 56 km/h", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/ca/1c/z30190539M,Malopolskie--Kierowca-przekroczyl-predkosc-o-56-km.jpg\" vspace=\"2\" />Grupa Speed zatrzyma\u0142a prawo jazdy kierowcy, kt\u00f3ry przekroczy\u0142 pr\u0119dko\u015b\u0107 o 56 km/h. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 18-latek nie zd\u0105\u017cy\u0142 jeszcze odebra\u0107 dokumentu, kt\u00f3ry zosta\u0142 wydany zaledwie dwa dni wcze\u015bniej, a ju\u017c pope\u0142ni\u0142 wykroczenia. Policja przypomina, w jakich sytuacjach kierowcy mog\u0105 straci\u0107 uprawnienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30190466,policja-zabrala-prawo-jazdy-18-latkowi-zanim-zdazyl-je-odebrac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-14T16:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pu\u0142awy. 20-latka zamkn\u0119\u0142a Daisy na dwa tygodnie bez pokarmu i wody. \"Zza drzwi dobiega\u0142 skowyt\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d2/ca/1c/z30190546M,Pies-zostal-zamkniety-w-mieszkaniu-na-dwa-tygodnie.jpg\" vspace=\"2\" />20-letnia mieszkanka Pu\u0142aw zamkn\u0119\u0142a swoj\u0105 suczk\u0119 Daisy sam\u0105 w ma\u0142ym pokoju i wyprowadzi\u0142a si\u0119 z mieszkania. Pies, kt\u00f3ry nie mia\u0142 dost\u0119pu do wody i pokarmu, zosta\u0142 uratowany przez policj\u0119 oraz dzia\u0142aczy fundacji pomagaj\u0105cej zwierz\u0119tom. Daisy trafi do adopcji, a jej dotychczasowa w\u0142a\u015bcicielka odpowie za zn\u0119canie si\u0119 nad psem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30190398,20-latka-zamknela-psa-na-dwa-tygodnie-bez-pokarmu-i-wody-daisy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-14T16:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rzeczniczka SG twierdzi, \u017ce widzia\u0142a \"Zielon\u0105 granic\u0119\" i grzmi o \"nagonce\". Ale nie mog\u0142a go widzie\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/ca/1c/z30190532M,Anna-Michalska.jpg\" vspace=\"2\" />Rzeczniczka Stra\u017cy Granicznej twierdzi, \u017ce ogl\u0105da\u0142a ju\u017c film Agnieszki Holland i \"tak strasznej nagonki na polski mundur nie pami\u0119ta\". Problem w tym, \u017ce nie mog\u0142a go ogl\u0105da\u0107, bo by\u0142 prezentowany tylko bardzo w\u0105skiej grupie os\u00f3b. Wiedz\u0105c, \u017ce nie mo\u017ce powiedzie\u0107, gdzie i kiedy widzia\u0142a film, rzeczniczka domaga si\u0119 od dziennikarza \"oficjalnych podzi\u0119kowa\u0144\" za s\u0142u\u017cb\u0119 pogranicznik\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30190482,rzeczniczka-sg-twierdzi-ze-widziala-zielona-granice-i-grzmi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-14T16:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "27-latek od dw\u00f3ch lat le\u017cy w szpitalu w Lublinie, cho\u0107 mo\u017ce go opu\u015bci\u0107. Rodzina nie chce go odebra\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/b6/1c/z30106618M,Szpital--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />27-letni obywatel Zimbabwe od prawie dw\u00f3ch lat jest pacjentem szpitala w Lublinie. W wyniku wypadku u m\u0119\u017cczyzny stwierdzono m.in. trwa\u0142e uszkodzenie m\u00f3zgu. 27-latek mo\u017ce ju\u017c opu\u015bci\u0107 szpital, jednak plac\u00f3wka nie ma dok\u0105d go przenie\u015b\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30189968,27-latek-od-dwoch-lat-lezy-w-szpitalu-w-lublinie-choc-moze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-14T15:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski mo\u017ce mie\u0107 nowego s\u0105siada na \u017boliborzu. \"Zostanie dok\u0142adnie sprawdzony przez s\u0142u\u017cby\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1a/ca/1c/z30190362M,Prezes-PiS-Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Cz\u0119\u015b\u0107 budynku, w kt\u00f3rym mieszka Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, zosta\u0142a wystawiona na sprzeda\u017c. Ekspert ds. bezpiecze\u0144stwa stwierdzi\u0142, \u017ce nowy s\u0105siad prezesa PiS b\u0119dzie z pewno\u015bci\u0105 \"dok\u0142adnie sprawdzany przez s\u0142u\u017cby\", m.in. pod k\u0105tem zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z inwigilacj\u0105 Kaczy\u0144skiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30189959,czesc-willi-kaczynskiego-na-zoliborzu-do-kupienia-nowego-sasiada.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-14T15:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Alternatywna rzeczywisto\u015b\u0107 TVP Info i wydanie specjalne o imigrantach. \"Polska najbezpieczniejszym krajem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/ca/1c/z30190212M,Alternatywna-rzeczywistosc-TVP-Info-i-wydanie-spec.jpg\" vspace=\"2\" />\"Fiasko polityki migracyjnej Brukseli\" - g\u0142osi\u0142 czerwony pasek informacyjny w TVP Info w czwartek, tu\u017c po godzinie 15:00. Stacja publicznego nadawcy serwowa\u0142a widzom wydanie specjalnie, kt\u00f3re po\u015bwi\u0119ci\u0142a trwaj\u0105cemu kryzysowi migracyjnemu w Europie. Podkre\u015blano, \u017ce rzekomo im wi\u0119cej migrant\u00f3w w danym kraju, tym jest niebezpieczniej, a na tym tle \"Polska jest najbezpieczniejszym krajem w Europie\" - og\u0142osi\u0142 jeden z pracownik\u00f3w TVP Info.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30189941,alternatywna-rzeczywistosc-tvp-info-i-wydanie-specjalne-o-imigrantach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-14T14:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Afera wizowa si\u0119 potwierdza? PiS zaprzecza, a handel dokumentami kwitnie. \"Jak karteczkami z Pokemonami\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/ca/1c/z30189877M,Afera-wizowa--W-sieci-sprzedaz-kwitnie.jpg\" vspace=\"2\" />Afera wizowa nabiera rozp\u0119du, a politycy PiS zaprzeczaj\u0105, by mia\u0142a ona miejsce. W tuszowaniu nie pomagaj\u0105 media spo\u0142eczno\u015bciowe. Po\u015brednicy, kt\u00f3rzy pomagali w zdobywaniu pozwole\u0144 na prac\u0119 w Polsce, jawnie reklamuj\u0105 si\u0119 m.in. na TikToku. \"Handel polskimi wizami zezwalaj\u0105cymi na prac\u0119 jak karteczkami z Pokemonami. Kompletnie si\u0119 tutaj rozjecha\u0142a narracja rz\u0105du z rzeczywisto\u015bci\u0105 i winnych nie wida\u0107\" - skomentowa\u0142 dziennikarz Marcin Makowski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30189218,afera-wizowa-sie-potwierdza-pis-zaprzecza-a-handel-dokumentami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-14T13:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Legionowo. 3-latek trafi\u0142 do szpitala z urazem nogi. Lekarka zauwa\u017cy\u0142 na ciele inne \u015blady i wezwa\u0142a policj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/ca/1c/z30189454M,Matka-miala-znecac-sie-nad-trzylatkiem.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Legionowa zatrzymali 24-latk\u0119 podejrzan\u0105 o zn\u0119canie si\u0119 nad 3-letnim synem. Kobieta mia\u0142a od kilku miesi\u0119cy maltretowa\u0107 dziecko. Ch\u0142opiec z urazem nogi trafi\u0142 do szpitala. Lekarka, kt\u00f3ra przyjmowa\u0142a 3-latka, zauwa\u017cy\u0142a na jego ciele inne \u015blady, kt\u00f3re mog\u0142y wskazywa\u0107 na stosowanie wobec dziecka przemocy. O sprawie zosta\u0142a powiadomiona policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30189303,legionowo-3-letni-chlopiec-trafil-do-szpitala-z-urazem-nogi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-14T12:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u0141\u00f3dzkie. Nie skr\u0119ci\u0142 na rondzie, ale nad nim przelecia\u0142 i dachowa\u0142. 57-latek by\u0142 pijany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/ca/1c/z30189339M.jpg\" vspace=\"2\" />57-letni kierowca z Piotrkowa Trybunalskiego przekroczy\u0142 pr\u0119dko\u015b\u0107, uderzy\u0142 w nasyp ronda i przelecia\u0142 nad nim, dachuj\u0105c. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu i nie posiada\u0142 prawa jazdy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30189306,nie-skrecil-na-rondzie-i-dachowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-14T12:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Sopot. Pewnie \u017ca\u0142uj\u0105, \u017ce nie wzi\u0119li taryfy. Od kar za jazd\u0119 hulajnog\u0105 po alkoholu mo\u017cna wytrze\u017awie\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/ca/1c/z30189012M,Hulajnoga-elektryczna---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z wydzia\u0142u ruchu drogowego w Sopocie (woj. pomorskie) zatrzymali do kontroli trzech u\u017cytkownik\u00f3w hulajn\u00f3g elektrycznych. Jak si\u0119 okaza\u0142o, wszyscy jechali po wypiciu r\u00f3\u017cnej ilo\u015bci alkoholu. M\u0119\u017cczy\u017ani zostali ukarani mandatami o \u0142\u0105cznej wysoko\u015bci 4,5 tys. z\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30188865,sopot-pewnie-zaluja-ze-nie-wzieli-taryfy-od-kar-za-jazde.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-14T12:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Doros\u0142y m\u0119\u017cczyzna kopn\u0105\u0142 w g\u0142ow\u0119 9-latka, bo ten nie by\u0142 kibicem. Za rozb\u00f3j grozi mu 12 lat wi\u0119zienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/ca/1c/z30188382M,Policjanci-z-Jaworzna-zatrzymali-20-latka-podejrza.jpg\" vspace=\"2\" />9-letni mieszkaniec Jaworzna (woj. \u015bl\u0105skie) zosta\u0142 zaatakowany na przystanku autobusowym przez doros\u0142ego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Napastnik najpierw popchn\u0105\u0142 ch\u0142opca, nast\u0119pnie kopn\u0105\u0142 go w twarz i zabra\u0142 mu czapk\u0119. Na pomoc dziecku pospieszy\u0142a przypadkowa kobieta. Za rozb\u00f3j na 9-latku m\u0119\u017cczy\u017anie grozi do 12 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30188286,dorosly-mezczyzna-kopnal-w-glowe-9-latka-bo-ten-nie-byl-kibicem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-14T10:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gwa\u0142towne och\u0142odzenie dotar\u0142o do Polski. Jak d\u0142ugo potrwa za\u0142amanie pogody?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/ca/1c/z30187663M,Ochlodzenie-w-calej-Polsce.jpg\" vspace=\"2\" />Po intensywnych zjawiskach atmosferycznych wyst\u0119puj\u0105cych w ostatnich dniach niemal w ca\u0142ej Polsce w kraju zago\u015bci wzgl\u0119dnie spokojna pogoda. Prognozy na czwartek m\u00f3wi\u0105 jednak o znacznym och\u0142odzeniu, kt\u00f3re swoim zasi\u0119giem obejmie wszystkie regiony. Letnia temperatura ma jeszcze szans\u0119 powr\u00f3ci\u0107. Kiedy?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30187492,gwaltowne-ochlodzenie-dotarlo-do-polski-jak-dlugo-potrwa-zalamanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-14T06:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nie \u017cyje biskup Jan Wieczorek. Pierwszy rz\u0105dca diecezji gliwickiej mia\u0142 88 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/ca/1c/z30187553M,Nie-zyje-biskup-Jan-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />Biskup Jan Wieczorek zmar\u0142 wieczorem w \u015brod\u0119 13 wrze\u015bnia. Duchowny by\u0142 pierwszym rz\u0105dc\u0105 diecezji gliwickiej. Funkcj\u0119 t\u0119 sprawowa\u0142 przez blisko 20 lat. Episkopat wspomina biskupa jako oddanego ludziom oraz g\u0142\u0119boko zaanga\u017cowanego w rozbudow\u0119 w diecezji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30187491,nie-zyje-biskup-jan-wieczorek-pierwszy-rzadca-diecezji-gliwickiej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-14T06:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]