[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Ro\u015bnie problem za\u017cywania narkotyk\u00f3w przez m\u0142odzie\u017c\" w Albanii. Policja zatrzyma\u0142a ponad 230 diler\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RNuktkuTURBXy85ZTI3ODI0Zi1hYjQzLTQ0NmUtOTYxZS1lOWFmMTQzMGEyOWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Alba\u0144ska policja zatrzyma\u0142a w czwartek w ramach przeprowadzonej w ca\u0142ym kraju akcji 233 osoby podejrzewane o dystrybucj\u0119 narkotyk\u00f3w w pobli\u017cu szk\u00f3\u0142 i w lokalach prywatnych - poda\u0142o Radio Wolna Europa. W czasie akcji uderzono w 23 grupy przest\u0119pcze, przeszukano 356 budynk\u00f3w; nadal trwaj\u0105 poszukiwania 82 os\u00f3b - poinformowa\u0142 Muhamet Rumbulaku z alba\u0144skiej policji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9297699,rosnie-problem-zazywania-narkotykow-przez-mlodziez-w-albanii-policja-zatrzymala-ponad-230-dilerow.html", "date_published": "2023-09-14T21:20:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pomnik Angeli Merkel na koniu zawali\u0142 si\u0119; nie przetrwa\u0142 nawet 2 lat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T3HktkuTURBXy8yMzI1NWZkMS1mODJmLTQ2NWEtYmMxNi1jYjNkMTE0MTNlYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wykonany technik\u0105 3D konny pomnik by\u0142ej kanclerz Niemiec Angeli Merkel nie przetrwa\u0142 nawet dw\u00f3ch lat w miejscowo\u015bci Etsdorf w G\u00f3rnym Palatynacie - pisze agencja dpa. Jak poinformowa\u0142 artysta Wilhelm Koch, 2,70-metrowa rze\u017aba zawali\u0142a si\u0119 w nocy ze \u015brody na czwartek.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9297697,pomnik-angeli-merkel-na-koniu-zawalil-sie-nie-przetrwal-nawet-2-lat.html", "date_published": "2023-09-14T21:08:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W pa\u017adzierniku mia\u0142y wygasn\u0105\u0107 sankcje wobec Iranu. A jednak zostan\u0105 utrzymane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lWfktkuTURBXy85ZmUyMGZmZC1hNjRlLTQ0YjAtOGUzYi0yZWZkZTJmMjMwNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wielka Brytania, Francja i Niemcy poinformowa\u0142y Uni\u0119 Europejsk\u0105, \u017ce utrzymaj\u0105 sankcje wobec Iranu dotycz\u0105ce rakiet balistycznych, kt\u00f3re mia\u0142y wygasn\u0105\u0107 w pa\u017adzierniku w zwi\u0105zku z \u0142amaniem przez Teheran porozumienia nuklearnego z 2015 roku - poinformowa\u0142 w czwartek szef unijnej dyplomacji i koordynator uk\u0142adu Josep Borrell.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9297606,w-pazdzierniku-mialy-wygasnac-sankcje-wobec-iranu-a-jednak-zostana-ut.html", "date_published": "2023-09-14T20:13:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hunter Biden z zarzutami prokuratury. Czym narazi\u0142 si\u0119 syn prezydenta USA?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NuyktkuTURBXy8wOTFkZDcyNC1hNjkzLTRhYzEtOWU1NC0zMzA0YjkzZWY1OGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prokuratura federalna w Delaware postawi\u0142a w czwartek synowi prezydenta USA Hunterowi Bidenowi trzy zarzuty dotycz\u0105ce nielegalnego posiadania broni. Biden junior sk\u0142ama\u0142 w aplikacji o pozwolenie na posiadanie broni na temat za\u017cywania przez siebie narkotyk\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9297605,hunter-biden-z-zarzutami-prokuratury-czym-narazil-sie-syn-prezydenta.html", "date_published": "2023-09-14T20:09:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jeden z niemieckich land\u00f3w zdecydowanie stawia na populistyczn\u0105 AfD. W wyborach mog\u0142aby liczy\u0107 na 32 proc. g\u0142os\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2D0ktkuTURBXy8zNGFiNjIxMS1lMzg0LTQyNGUtOWNmYS03ZmEzZmRlNTRlMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na rok przed wyborami landowymi w Brandenburgii, na wschodzie Niemiec, prawicowa AfD znacznie wyprzedza wszystkie inne partie i ruchy - wynika z sonda\u017cu BrandenburgTrend przeprowadzonego na zlecenie stacji rbb. Gdyby wybory odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, AfD uzyska\u0142aby 32 proc. g\u0142os\u00f3w. To najwy\u017csza warto\u015b\u0107 sonda\u017cowa dla tej partii w Brandenburgii - podkre\u015bla rbb.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9297510,jeden-z-niemieckich-landow-zdecydowanie-stawia-na-populistyczna-afd-w.html", "date_published": "2023-09-14T18:53:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski odwiedzi Nowy Jork w czasie sesji ONZ. Spotka si\u0119 z Bidenem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LBTktkuTURBXy80Y2E4MzcwMC1jMzUwLTRhYWYtOWE1ZS03MzY2NGYyMTBlODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydenci USA i Ukrainy Joe Biden i Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski spotkaj\u0105 si\u0119 w przysz\u0142ym tygodniu - poda\u0142a w czwartek ameryka\u0144ska telewizja NBC. Ukrai\u0144ski prezydent odwiedzi Nowy Jork w ramach tygodnia wysokiego szczebla na 78. sesji Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9297504,zelenski-odwiedzi-nowy-jork-w-czasie-sesji-onz-spotka-sie-z-bidenem.html", "date_published": "2023-09-14T18:00:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NIK przeprowadzi dora\u017an\u0105 kontrol\u0119 w MSZ. Chodzi o kwesti\u0119 wydawania wiz", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KgnktkuTURBXy9mZGFmZGZlYi1jMzZlLTQ5YzItYWI3Mi05YjE2YjY1MzE5YmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu najbli\u017cszych kilku tygodni Najwy\u017csza Izba Kontroli przeprowadzi kontrol\u0119 dora\u017an\u0105 w Ministerstwie Spraw Zagranicznych w sprawie informacji, jakie pojawi\u0142y si\u0119 w kontek\u015bcie nieprawid\u0142owo\u015bci przy wydawaniu wiz \u2013 przekaza\u0142a w czwartek NIK.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9297503,nik-przeprowadzi-dorazna-kontrole-w-msz-chodzi-o-kwestie-wydawania-wi.html", "date_published": "2023-09-14T17:56:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA utworzy\u0142y stanowisko ds. odbudowy gospodarczej Ukrainy. Wiemy ju\u017c, kogo Biden na nie powo\u0142a\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zH4ktkuTURBXy9lMGMzOGVhMS03OTU1LTQ0OWMtOTAwZi0zYmU2NDI4ZmM2YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden og\u0142osi\u0142 w czwartek, \u017ce powo\u0142a\u0142 by\u0142\u0105 minister handlu Penny Pritzker na nowo utworzone stanowisko specjalnej przedstawicielki ds. odbudowy gospodarczej Ukrainy. Jej zadaniem ma by\u0107 m.in. mobilizacja publicznych i prywatnych inwestycji w tym kraju.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9297501,usa-utworzyly-stanowisko-ds-odbudowy-gospodarczej-ukrainy-wiemy-juz.html", "date_published": "2023-09-14T17:51:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja prowadzi \u0107wiczenia w pobli\u017cu bu\u0142garskich w\u00f3d terytorialnych. Tagarew: \"To prowokacja\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UtKktkuTURBXy84ZTFhMDk5My1hN2VlLTRiMDMtYWEwZC1iZDIyMTk2YWNlZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Rosji zamkn\u0119\u0142y dla \u017ceglugi cz\u0119\u015b\u0107 bu\u0142garskiej wy\u0142\u0105cznej strefy ekonomicznej na Morzu Czarnym do ko\u0144ca wrze\u015bnia z powodu trwaj\u0105cych na tym obszarze \u0107wicze\u0144 wojskowych; uwa\u017camy te dzia\u0142ania za prowokacj\u0119 - powiedzia\u0142 minister obrony Bu\u0142garii Todor Tagarew. Jak informuje w czwartek portal Euractiv, Sofia prowadzi obecnie rozmowy z NATO w sprawie mo\u017cliwego sposobu rozwi\u0105zania tego problemu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9297498,rosja-prowadzi-cwiczenia-w-poblizu-bulgarskich-wod-terytorialnych-tag.html", "date_published": "2023-09-14T17:10:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA nak\u0142adaj\u0105 kolejne sankcje. W\u015br\u00f3d os\u00f3b nimi obj\u0119tych s\u0105 przedstawiciele rosyjskich elit", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ak4ktkuTURBXy8wZDFmZDcwOC1kOTFhLTRlNzEtOTk0My1lMTQxYmUwNmJhNDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Departament Stanu i resort finans\u00f3w USA og\u0142osi\u0142y w czwartek sankcje wobec \u0142\u0105cznie ponad 150 podmiot\u00f3w i os\u00f3b zwi\u0105zanych z rosyjskimi elitami, przemys\u0142em obronnym, energetyk\u0105, instytucjami finansowymi i technologicznymi. W\u015br\u00f3d nich s\u0105 te\u017c firmy dzia\u0142aj\u0105ce w Finlandii i Turcji, zaanga\u017cowane w nielegalny eksport elektroniki u\u017cywanej m.in. do produkcji rakiet.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9297494,usa-nakladaja-kolejne-sankcje-wsrod-osob-nimi-objetych-sa-przedstawic.html", "date_published": "2023-09-14T16:45:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty straci\u0142 do euro, dolara i franka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_adktkuTURBXy80MGVkMjc1OS05MjNhLTQ0YTYtODE5ZC03NDhiNTBiNjU3YjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142oty w czwartek po po\u0142udniu os\u0142abi\u0142 si\u0119 do najwa\u017cniejszych walut. Oko\u0142o godz. 17.00 euro dro\u017ca\u0142o o ponad 0,2 proc., do niespe\u0142na 4,64 z\u0142, dolar zyskiwa\u0142 ponad 0,9 proc.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9297401,kursy-walut-zloty-stracil-do-euro-dolara-i-franka.html", "date_published": "2023-09-14T15:15:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portugalscy aktywi\u015bci klimatyczni pr\u00f3bowali zablokowa\u0107 posiedzenie rz\u0105du", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7zGktkuTURBXy85ZGYxOTc4Yi0wYmZjLTQ0MjUtYmJlMS1iM2M2ZTc5MWMwYTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Siedemnastu cz\u0142onk\u00f3w organizacji Studencki Strajk Klimatyczny (GCE) zosta\u0142o w czwartek zatrzymanych przez policj\u0119 w podlizbo\u0144skiej miejscowo\u015bci Alges. Aktywi\u015bci pr\u00f3bowali uniemo\u017cliwi\u0107 posiedzenie rz\u0105du Portugalii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9297396,portugalscy-aktywisci-klimatyczni-probowali-zablokowac-posiedzenie-rza.html", "date_published": "2023-09-14T15:04:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dlaczego Niemcy zawiesi\u0142y przyjmowanie migrant\u00f3w z W\u0142och i co to s\u0105 \"transfery dubli\u0144skie\"?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ulMktkuTURBXy8yMjRiZTA3Yy03ZjYyLTQwZjQtYTA2Yy1jMjdhMGFjMDM4ZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy zawiesi\u0142y do odwo\u0142ania dobrowolne przyjmowanie migrant\u00f3w z W\u0142och, dowiedzia\u0142 si\u0119 portal dziennika &quot;Welt&quot;. Federalne Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych wskaza\u0142o w odpowiedzi na pytanie portalu w tej sprawie na &quot;wysok\u0105 presj\u0119 migracyjn\u0105 do Niemiec&quot; i trwaj\u0105ce &quot;zawieszenie transfer\u00f3w dubli\u0144skich&quot; przez W\u0142ochy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9297367,dlaczego-niemcy-zawiesily-przyjmowanie-migrantow-z-wloch-i-co-to-sa-t.html", "date_published": "2023-09-14T13:45:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koniec s\u0142ynnego sporu o szlak na Guba\u0142\u00f3wk\u0119? Jest orzeczenie s\u0105du", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sDGktkuTURBXy80ZmU5ZjBjZC04ZTI3LTQ5OTQtOWQwOS05NDM4OTRkOGJkNzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105d w Zakopanem orzek\u0142, \u017ce jedna z rodzin bezprawnie przegrodzi\u0142a pieszy szlak na Guba\u0142\u00f3wk\u0119 biegn\u0105cy wzd\u0142u\u017c trasy kolejki linowo-terenowej. P\u0142ot zosta\u0142 zdemontowany, a popularnym czarnym szlakiem od czwartku mog\u0105 ju\u017c bez op\u0142at w\u0119drowa\u0107 tury\u015bci \u2013 poinformowa\u0142y Polskie Koleje Linowe (PKL).", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/9297359,koniec-slynnego-sporu-o-szlak-na-gubalowke-jest-orzeczenie-sadu.html", "date_published": "2023-09-14T13:31:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rekordowa stopa depozytowa EBC. Historyczny ruch nie ratuje euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/evQktkuTURBXy8xMTA3NmU1OC04NTdiLTRjMTgtYjAwNS0xM2MyNGYzMTU4ODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stopa depozytowa w Eurolandzie po raz pierwszy w historii si\u0119ga 4 proc. To efekt dzisiejszej, dziesi\u0105tej z rz\u0119du podwy\u017cki dokonanej przez Europejski Bank Centralny. By\u0142 to czwarty kolejny ruch o 25 punkt\u00f3w bazowych, kt\u00f3ry najprawdopodobniej zamkn\u0105\u0142 rozpocz\u0119ty kilkana\u015bcie miesi\u0119cy wcze\u015bniej cykl zacie\u015bniania polityki monetarnej.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9297356,rekordowa-stopa-depozytowa-ebc-historyczny-ruch-nie-ratuje-euro.html", "date_published": "2023-09-14T13:27:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Za\u0142ama\u0142 si\u0119 system energetyczny w Nigerii. Przerwy w dostawach pr\u0105du w ca\u0142ym kraju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MNXktkuTURBXy80ZTI2NTk3OS1kZTIxLTQzZGQtYTg3Ni1mNWRlNTk0ZDQxNGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nigeryjskie przedsi\u0119biorstwa zajmuj\u0105ce si\u0119 dystrybucj\u0105 energii elektrycznej og\u0142osi\u0142y w czwartek &quot;ca\u0142kowite za\u0142amanie systemu&quot;. W najwi\u0119kszej gospodarce Afryki produkcja energii spad\u0142a do zera we wczesnych godzinach porannych - informuje agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9297349,zalamal-sie-system-energetyczny-w-nigerii-przerwy-w-dostawach-pradu-w.html", "date_published": "2023-09-14T13:16:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zwi\u0105zkowcy z JSW b\u0119d\u0105 demonstrowa\u0107 w Warszawie. Chc\u0105 300 milion\u00f3w z\u0142 dla za\u0142ogi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GIrktkuTURBXy9mNTUzMWQ2Ni1mODFkLTRmYTEtOTI4MC0xMjczMWZlZGNmNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwi\u0105zkowcy z Jastrz\u0119bskiej Sp\u00f3\u0142ki W\u0119glowej (JSW), domagaj\u0105cy si\u0119 wyp\u0142acenia za\u0142odze ponad 300-milionowej nagrody pieni\u0119\u017cnej, czekaj\u0105 na wyznaczenie mediatora w tocz\u0105cym si\u0119 w tej sprawie sporze zbiorowym. Przygotowuj\u0105 si\u0119 te\u017c do zaplanowanej na 29 wrze\u015bnia manifestacji w Warszawie.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9297344,zwiazkowcy-z-jsw-beda-demonstrowac-w-warszawie-chca-300-milionow-zl-d.html", "date_published": "2023-09-14T13:11:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Belgia: Piloci Ryanaira strajkuj\u0105. Dziesi\u0105tki lot\u00f3w odwo\u0142anych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rykktkuTURBXy8yZDFmMzBhZC1hNmJhLTRlMWUtOTNlNC1jNjZlM2M4ZDYxZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 kolejny dwudniowy strajk pilot\u00f3w Ryanair. W zwi\u0105zku z tym w czwartek i pi\u0105tek odwo\u0142anych zosta\u0142o 58 lot\u00f3w irlandzkiego przewo\u017anika z lotniska Charleroi.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9297334,belgia-piloci-ryanaira-strajkuja-dziesiatki-lotow-odwolanych.html", "date_published": "2023-09-14T13:00:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mari le Pen \"matk\u0105 narodu\"? Blisko po\u0142owa Francuz\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce tylko ona mo\u017ce zjednoczy\u0107 nar\u00f3d i rz\u0105dzi\u0107 krajem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1g9ktkuTURBXy9jMjhmYTBmNC1hYjRjLTQzZTUtOWE5Ni1lMDQzZmZjYjc1OTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />47 proc. Francuz\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce liderka prawicowego Zjednoczenia Narodowego Marine le Pen mo\u017ce zjednoczy\u0107 nar\u00f3d i ma kwalifikacje, aby rz\u0105dzi\u0107 krajem \u2013 wynika z sonda\u017cu Instytutu Elabe dla stacji BFM TV opublikowanego w czwartek.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9297330,mari-le-pen-matka-narodu-blisko-polowa-francuzow-uwaza-ze-tylko-on.html", "date_published": "2023-09-14T12:55:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marine le Pen \"matk\u0105 narodu\"? Blisko po\u0142owa Francuz\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce tylko ona mo\u017ce zjednoczy\u0107 nar\u00f3d i rz\u0105dzi\u0107 krajem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1g9ktkuTURBXy9jMjhmYTBmNC1hYjRjLTQzZTUtOWE5Ni1lMDQzZmZjYjc1OTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />47 proc. Francuz\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce liderka prawicowego Zjednoczenia Narodowego Marine le Pen mo\u017ce zjednoczy\u0107 nar\u00f3d i ma kwalifikacje, aby rz\u0105dzi\u0107 krajem \u2013 wynika z sonda\u017cu Instytutu Elabe dla stacji BFM TV opublikowanego w czwartek.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9297330,marine-le-pen-matka-narodu-blisko-polowa-francuzow-uwaza-ze-tylko.html", "date_published": "2023-09-14T12:55:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wynagrodzenie minimalne od stycznia 2024. Wiemy, ile wyniesie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tp3ktkuTURBXy8wMTJiYTkxMC0wNTI3LTRlMWQtYTBjMS1hMDAyY2YzNjZiMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 rozporz\u0105dzenie w sprawie minimalnego wynagrodzenia i minimalnej stawki godzinowej w 2024 roku. Ile wyniesie minimalna pensja i minimalna stawka od stycznia?", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9297329,wynagrodzenie-minimalne-od-stycznia-2024-wiemy-ile-wyniesie.html", "date_published": "2023-09-14T12:48:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Finlandia buduje p\u0142ot na granicy z Rosj\u0105. Pilota\u017cowy odcinek ju\u017c powsta\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8xxktkuTURBXy81OGM4MWQ2Ny1jNjRiLTRiZGEtOTdmNS0wYTk1ZThkZTdiYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stra\u017c graniczna w po\u0142udniowo-wschodniej Finlandii zacz\u0119\u0142a patrolowa\u0107 granic\u0119 z Rosj\u0105 wzd\u0142u\u017c pierwszego wzniesionego testowego odcinka p\u0142otu \u2013 poda\u0142o w czwartek radio Yle.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9297318,finlandia-buduje-plot-na-granicy-z-rosja-pilotazowy-odcinek-juz-powst.html", "date_published": "2023-09-14T12:31:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sytuacja na Lampedusie jest krytyczna. W\u0142adze miasta og\u0142osi\u0142y stan wyj\u0105tkowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4IGktkuTURBXy8wZjEyNTI4NS0zZDBkLTRhMWMtYWUyNy1hYmNkMDBhMzdiODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada miasta Lampedusa og\u0142osi\u0142a w \u015brod\u0119 wieczorem stan wyj\u0105tkowy po 48 godzinach ci\u0105g\u0142ego nap\u0142ywu imigrant\u00f3w na wysp\u0119. Przed ratuszem zebrali si\u0119 mieszka\u0144cy, kt\u00f3rzy nast\u0119pnie wzi\u0119li udzia\u0142 w posiedzeniu rady miasta. Szef MSZ Antonio Tajani apeluje o stabilizacj\u0119 Sahelu - poda\u0142y w czwartek media.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9297309,sytuacja-na-lampedusie-jest-krytyczna-wladze-miasta-oglosily-stan-wyj.html", "date_published": "2023-09-14T12:08:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bezpieczny kredyt 2 proc. b\u0119dzie dost\u0119pny w mBanku. Jest jeden haczyk", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KrcktkuTURBXy8zMGE3Y2Q0Zi05NWUwLTRjMGYtOWQyMS05ZWZhZjI4NzBlZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 14 wrze\u015bnia wnioski o Bezpieczny kredyt 2 proc. mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 w mBanku. Klienci po\u017cyczkodawcy mog\u0105 liczy\u0107 na lepsz\u0105 ofert\u0119. Dla pozosta\u0142ych b\u0119dzie dro\u017cej. Je\u015bli chodzi o wysoko\u015b\u0107 oprocentowania, to aktywni klienci mBanku otrzymaj\u0105 oferty pomi\u0119dzy 2,15 proc. a 2,45 proc.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9297305,bezpieczny-kredyt-2-proc-bedzie-dostepny-w-mbanku-jest-jeden-haczyk.html", "date_published": "2023-09-14T12:05:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co si\u0119 dzieje ze zdemobilizowanymi najemnikami z Grupy Wagnera?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oHyktkuTURBXy9lYTYzMDQ3My1iOWI2LTRkOGMtYTQ2ZS1kMmFjNDc2YWM4ZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po \u015bmierci szefa Grupy Wagnera Jewgienija Prigo\u017cyna wielu najemnik\u00f3w nie wr\u00f3ci\u0142o z urlop\u00f3w i zosta\u0142o zmuszonych do poszukiwania nowej pracy; wagnerowcy maj\u0105 niewielkie szanse na anga\u017c w sektorach si\u0142owych, dlatego zatrudniaj\u0105 si\u0119 jako taks\u00f3wkarze i pracownicy budowlani - powiadomi\u0142 w czwartek niezale\u017cny rosyjski kana\u0142 na Telegramie Mo\u017cem Objasnit'.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9297279,co-sie-dzieje-ze-zdemobilizowanymi-najemnikami-z-grupy-wagnera.html", "date_published": "2023-09-14T11:50:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile warta jest Bogdanka? Enea wystawi\u0142a rachunek Skarbowi Pa\u0144stwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AuIktkuTURBXy9lZDk5ZDkzNi1hMmU2LTQzNjgtYmU0MC1jMzc0ODNhNWRjOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa Enea planuje wydzieli\u0107 ze swoich aktyw\u00f3w kopalni\u0119 w\u0119gla Bogdanka w woj. lubelskim do Narodowej Agencji Bezpiecze\u0144stwa Energetycznego. Wcze\u015bniej jej warto\u015b\u0107 wyceniona zosta\u0142a na niemal 1 mld z\u0142otych, teraz sp\u00f3\u0142ka chce 1,6 mld z\u0142otych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9297252,ile-warta-jest-bogdanka-enea-wystawila-rachunek-skarbowi-panstwa.html", "date_published": "2023-09-14T11:10:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szefowie big tech\u00f3w pomagaj\u0105 Kongresowi uregulowa\u0107 AI. Senator: Wielcy monopoli\u015bci powinni nam doradza\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RfvktkuTURBXy8yNjg0MDc1YS05ZTQxLTRjMDEtYmU2MS0xMDAwNTM4MmJlNzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Stanach Zjednoczonych zacz\u0119\u0142y si\u0119 prace nad przepisami dotycz\u0105cymi wykorzystania sztucznej inteligencji. W rozmowach wzi\u0119li udzia\u0142 szefowie czo\u0142owych gigant\u00f3w technologicznych. Elon Musk opowiada si\u0119 za utworzeniem organu regulacyjnego ds. AI. On i szefowie Facebooka oraz Google rozmawiali z przedstawicielami Kongresu o tym, jakie ramy prawne zastosowa\u0107 w tym obszarze.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9297142,szefowie-big-techow-pomagaja-kongresowi-uregulowac-ai-senator-wielcy.html", "date_published": "2023-09-14T11:00:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bu\u0142garia zniesie zakazu importu ukrai\u0144skich zb\u00f3\u017c. Czy pomo\u017ce to ograniczy\u0107 wzrost cen w kraju?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wJtktkuTURBXy9jYTU2NGRjNC03ZDcwLTRmNmQtODJlYS1iMDgwYWE1ZDhlMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Parlament Bu\u0142garii zgodzi\u0142 si\u0119 w czwartek na zniesieniu zakazu importu ukrai\u0144skich zb\u00f3\u017c po 15 wrze\u015bnia, tym samym Sofia zajmie w Brukseli stanowisko przeciw przed\u0142u\u017ceniu embarga. Polski rz\u0105d domaga si\u0119 od Komisji Europejskiej kontynuacji zakazu.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/9297242,bulgaria-zniesie-zakazu-importu-ukrainskich-zboz-czy-pomoze-to-ograni.html", "date_published": "2023-09-14T10:48:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile wyni\u00f3s\u0142 wynik finansowy netto przedsi\u0119biorstw w I p\u00f3\u0142roczu? GUS opublikowa\u0142 najnowsze dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NbKktkuTURBXy9mYzZmOWNmYy0yMzAyLTRhMDctODI3NS1mN2RiYWQyNzNmY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pierwszym p\u00f3\u0142roczu br. wynik finansowy brutto przedsi\u0119biorstw wyni\u00f3s\u0142 189,5 mld z\u0142, a wynik finansowy netto 157,3 mld z\u0142 - poinformowa\u0142 w czwartek G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/9297233,ile-wyniosl-wynik-finansowy-netto-przedsiebiorstw-w-i-polroczu-gus-op.html", "date_published": "2023-09-14T10:34:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dyplomatyczne podchody: W\u0119gry niezadowolone z krytyki, zrzucaj\u0105 na Szwecj\u0119 odpowiedzialno\u015b\u0107 przyj\u0119cie do NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7P2ktkuTURBXy9jNDg4OGQyMi0zZDUyLTRmNmMtOTc4My1kZGZhMDljMmEzODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szwecja robi wszystko, aby uniemo\u017cliwi\u0107 nam ratyfikacj\u0119 jej akcesji do NATO \u2013 powiedzia\u0142 Gergely Gulyas, szef kancelarii premiera W\u0119gier, reaguj\u0105c na rozpowszechniany w Szwecji krytyczny film wobec stanu w\u0119gierskiej demokracji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9297219,dyplomatyczne-podchody-wegry-niezadowolone-z-krytyki-zrzucaja-na-szw.html", "date_published": "2023-09-14T10:12:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcja Dziennika Gazety Prawnej \u201eNie ma Przysz\u0142o\u015bci bez Przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HQQktktTURBXy8wNDk4YTJkZC1kNzdjLTQxNDMtYmYxNi1kOGMzYTljNGZjYTEucG5nkZMFzQEdzKA\" />Wyzwania dla firm \u2013 walka o pracownika, utrzymanie przewagi konkurencyjnej, deregulacja prawa", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/9297167,akcja-dziennika-gazety-prawnej-nie-ma-przyszlosci-bez-przedsiebiorczo.html", "date_published": "2023-09-14T09:06:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 196 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych DANE Z 14.09]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 196 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 53 ponowne. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w czwartek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 895 test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-196-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-da.html", "date_published": "2023-09-14T08:51:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szwedzi i referendum o przyj\u0119ciu euro. Przez 20 lat nie zmienili zdania i wci\u0105\u017c s\u0105 na \"nie\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/clvktktTURBXy81YjBlMGNmZS0xOTJiLTQ4NjgtYmMxZC1jODZhNWE5YWEwOGQucG5nkZMFzQEdzKA\" />W czwartek mija 20 lat od referendum, w kt\u00f3rym Szwedzi odrzucili wprowadzenie euro. Wed\u0142ug sonda\u017cy przeciwnicy wsp\u00f3lnej waluty wci\u0105\u017c maj\u0105 przewag\u0119, cho\u0107 maj\u0105cy miejsce w ostatnich miesi\u0105cach rekordowy spadek warto\u015bci waluty narodowej - korony - zwi\u0119kszy\u0142 odsetek zwolennik\u00f3w euro.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9297150,szwedzi-i-referendum-o-przyjeciu-euro-przez-20-lat-nie-zmienili-zdani.html", "date_published": "2023-09-14T08:45:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Borys: Rz\u0105d skutecznie d\u0105\u017cy do utrzymania optymalnego kursu z\u0142otego. Przez to wspiera eksport i obni\u017ca inflacj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7g9ktkuTURBXy8yMmI5NDU5Zi1hYTMyLTRmY2QtYTI2OS1hMWZiOWUzYjUyMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d ma instrumenty, kt\u00f3re ju\u017c w 2022 r. okaza\u0142y si\u0119 skuteczne w d\u0105\u017ceniu do utrzymania optymalnego kursu walutowego \u2013 powiedzia\u0142 prezes Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142 Borys w wywiadzie dla agencji Bloomberga. P\u0142ynno\u015b\u0107 z\u0142otego ju\u017c spad\u0142a, co powinno ustabilizowa\u0107 z\u0142otego - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9297145,borys-utrzymanie-optymalnego-kursu-zlotego-proeksportowe-antyinflacyjne.html", "date_published": "2023-09-14T08:35:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bielski: Obni\u017cka cen energii nie poci\u0105gnie w d\u00f3\u0142 inflacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BedktkuTURBXy9lMjBiYWZiMS1mZDY5LTRkZTAtOGExMC1jNjU5NTM3NGI4MDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obni\u017cka cen energii o 12 proc. nie b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142ywu wska\u017anik inflacji - uwa\u017ca szef departamentu analiz ekonomicznych w Santander Bank Polska Piotr Bielski.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9297126,bielski-obnizka-cen-energii-nie-pociagnie-w-dol-inflacji.html", "date_published": "2023-09-14T07:56:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina uniezale\u017cnia si\u0119 energetycznie od Rosji. Enerhoatom nape\u0142ni\u0142 reaktor j\u0105drowy zachodnim paliwem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/27HktkuTURBXy9kOWQ2YzY0Mi1kYTVjLTQxODMtOTRhYi1jNDE3NzJlNTA5MDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina zaczyna korzysta\u0107 w swoich elektrowniach atomowych z zachodniego paliwa j\u0105drowego, co jest wa\u017cnym krokiem w kierunku jej d\u0142ugoterminowego uniezale\u017cnienia si\u0119 energetycznego od Rosji - przekaza\u0142o w czwartek brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9297097,ukraina-uniezaleznia-sie-energetycznie-od-rosji-enerhoatom-napelnil-r.html", "date_published": "2023-09-14T07:36:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"To czarny scenariusz\". Znaleziono szczeg\u00f3lnie gro\u017ane zarod\u017ace malarii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cj-ktkuTURBXy9kY2ZmYTA1NC03NTBlLTQ5N2EtOWU1My0yNjBlZTVmNzU0YmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wykryto wywo\u0142uj\u0105cego malari\u0119 paso\u017cyta, kt\u00f3ry jest niewykrywalny standardowymi metodami i jednocze\u015bnie nie reaguje na typowe metody leczenia. To czarny scenariusz \u2013 uznali eksperci.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9297089,to-czarny-scenariusz-znaleziono-szczegolnie-grozne-zarodzce-malarii.html", "date_published": "2023-09-14T07:26:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory parlamentarne 2023: Oto najnowszy sonda\u017c poparcia dla partii politycznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6eEktkuTURBXy84NDhlODI3Yy1hMjdmLTQyMzEtOGIxYy0yMDkzNTE3MzU0NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zjednoczona Prawica mo\u017ce liczy\u0107 na 39 proc. poparcia, Koalicja Obywatelska na 32 proc, Konfederacja na 10 proc., a Trzecia Droga na 9 proc., Lewica na 7 proc., za\u015b Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy na 2 proc. - wynika z sonda\u017cu Social Changes dla portalu wpolityce.pl.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9297087,wybory-parlamentarne-2023-najnowszy-sondaz-poparcia-dla-partii.html", "date_published": "2023-09-14T07:25:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden: Republikanie chc\u0105 wszcz\u0119cia procedury impeachmentu, aby zamkn\u0105\u0107 rz\u0105d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sMNktkuTURBXy85N2MyYThmNC05N2NjLTQyNDUtOGQzNy0xZmYwODU2ZjhhMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce republikanie chc\u0105 postawi\u0107 go w stan oskar\u017cenia, poniewa\u017c chc\u0105 zamkn\u0105\u0107 rz\u0105d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9297082,biden-republikanie-chca-wszczecia-procedury-impeachmentu-aby-zamknac.html", "date_published": "2023-09-14T07:20:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Terapia snem mo\u017ce pom\u00f3c nastolatkom z depresj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NhGktkuTURBXy85YzBlOWVhNi03NDJmLTRkMGUtYmE1Ni0yMTc3YjkzYTQzOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wspieranie zdrowego snu u tzw. \u201es\u00f3w\u201d w nastoletnim wieku pomaga po\u0142\u0105czy\u0107 biologiczne potrzeby wypoczynku z wymaganiami systemu edukacji. Proste metody mog\u0105 nawet pom\u00f3c m\u0142odym ludziom z powa\u017cn\u0105 depresj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9297081,terapia-snem-moze-pomoc-nastolatkom-z-depresja.html", "date_published": "2023-09-14T07:18:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojciechowski: UE prawdopodobnie przed\u0142u\u017cy zakaz importu zb\u00f3\u017c z Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CR5ktkuTURBXy9lODE5MmE0MC1hM2Y3LTQwMDItYWZmZi1mODIyZTczZmVlNDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zapewne b\u0119dzie przed\u0142u\u017cenie zakazu importu zb\u00f3\u017c z Ukrainy po 15 wrze\u015bnia; wszystko zmierza w tym kierunku, argumenty s\u0105 zbyt mocne, \u017ceby je zlekcewa\u017cy\u0107 - wskaza\u0142 w czwartek komisarz UE ds. rolnictwa Janusz Wojciechowski w Programie 1 Polskiego Radia.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/9297080,wojciechowski-ue-prawdopodobnie-przedluzy-zakaz-importu-zboz-z-ukrain.html", "date_published": "2023-09-14T07:17:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Radiolog wspierany przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 wykry\u0142 wi\u0119cej przypadk\u00f3w raka piersi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kXCktkuTURBXy9mN2M4MGVhMy05MzY0LTQ3NmUtODY4ZC1mZjlmYjg0MGNlNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeden radiolog wspierany przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 wykry\u0142 wi\u0119cej przypadk\u00f3w raka piersi ni\u017c dw\u00f3ch radiolog\u00f3w bez takiej pomocy. Wed\u0142ug badaczy, sztuczna inteligencja jest gotowa do wprowadzenia do klinik.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9297072,radiolog-wspierany-przez-sztuczna-inteligencje-wykryl-wiecej-przypadkow-raka-piersi.html", "date_published": "2023-09-14T07:00:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjskie niezale\u017cne media o wojnie w Ukrainie: Nawet minister obrony Szojgu nie wierzy w wygran\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JghktkuTURBXy85OGQ5MzkxOS0zMmJhLTQzYjItYTFmNS01YjcxYzM0NjcwNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przedstawiciele rosyjskich w\u0142adz coraz bardziej otwarcie wyra\u017caj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci, czy inwazja na Ukrain\u0119 zako\u0144czy si\u0119 zwyci\u0119stwem Kremla; \u015bwiadczy o tym chocia\u017cby ostatnia reakcja ministra obrony Siergieja Szojgu, kt\u00f3ry na pytanie o mo\u017cliwo\u015b\u0107 wygrania wojny tylko bezradnie roz\u0142o\u017cy\u0142 r\u0119ce - poinformowa\u0142 rosyjski niezale\u017cny kana\u0142 na Telegramie Mo\u017cem Objasnit'.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9297063,rosyjskie-niezalezne-media-o-wojnie-w-ukrainie-nawet-minister-obrony.html", "date_published": "2023-09-14T06:42:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kim Dzong Un zaprosi\u0142 W\u0142adimira Putina do Korei P\u00f3\u0142nocnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hr-ktkuTURBXy9jNjgwOTU1ZC1kYjNhLTRiNjctOWI4Mi1lZTIwNjk2NzMzZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un zaprosi\u0142 &quot;w dogodnym terminie&quot; prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina do swojego kraju podczas spotkania w Rosji w \u015brod\u0119 - poda\u0142a w czwartek pa\u0144stwowa agencja KCNA. Putin mia\u0142 zaakceptowa\u0107 zaproszenie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9297062,kim-dzong-un-zaprosil-wladimira-putina-do-korei-polnocnej.html", "date_published": "2023-09-14T06:41:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niekt\u00f3rzy migranci trac\u0105 tam \u017cycie lub \"gin\u0105 bez wie\u015bci\". Oto \"najbardziej niebezpieczna granica na \u015bwiecie\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V61ktkuTURBXy80YWFlZWM5MC02ZjMyLTRlOWYtYmFiOS1hMzYxNjUzMDJiMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jako \u201enajbardziej niebezpieczn\u0105 na \u015bwiecie\u201d okre\u015bli\u0142 wp\u0142ywowy dziennik \u201eEl Sol de Mexico\u201d granic\u0119 l\u0105dow\u0105 mi\u0119dzy Meksykiem a Stanami Zjednoczonymi. Wed\u0142ug oficjalnych danych, w ci\u0105gu ubieg\u0142ego roku przy pr\u00f3bach jej nielegalnego przekroczenia straci\u0142o \u017cycie lub \u201ezagin\u0119\u0142o bez wie\u015bci\u201d co najmniej 686 migrant\u00f3w \u2013 g\u0142\u00f3wnie z ubogich kraj\u00f3w Ameryki \u015arodkowej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9297050,niektorzy-migranci-traca-tam-zycie-lub-gina-bez-wiesci-oto-najbardziej-niebezpieczna-granica-na-swiecie.html", "date_published": "2023-09-14T06:30:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ropa naftowa znowu podro\u017ca\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BGUktkuTURBXy81YzFhNjU3ZC04ZTVhLTQxNTMtOTI3YS00MGE5Yjk2Yzk4M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek ok. godz. 8.10 notowania bary\u0142ki ropy Brent na gie\u0142dzie w Londynie wzros\u0142y o 0,50 proc., do 92,34 dol., a ameryka\u0144skiej WTI na gie\u0142dzie w Nowym Jorku zwy\u017ckowa\u0142y o 0,56 proc., do 89,02 dol.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9297046,ropa-naftowa-znowu-podrozala.html", "date_published": "2023-09-14T06:29:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chcesz mie\u0107 ta\u0144szy pr\u0105d? Zg\u00f3d\u017a si\u0119 na reklam\u0119. Wymuszanie ws. zg\u00f3d marketingowych mo\u017ce by\u0107 niezgodne z przepisami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N0dktkuTURBXy80YTI2MGZmZC1mZmU2LTRiN2YtOTA4MC1hNGQyYTRmMmI5MjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wymuszanie na klientach firm energetycznych udzielania zg\u00f3d marketingowych w zamian za upusty na cenach energii mo\u017ce by\u0107 niezgodne z przepisami o ochronie danych osobowych \u2013 alarmuj\u0105 eksperci.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9296586,chcesz-miec-tanszy-prad-zgodz-sie-na-reklame-wymuszanie-ws-zgod-marketingowych-moze-byc-niezgodne-z-przepisami.html", "date_published": "2023-09-14T06:08:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kogo w pracy mo\u017cna bada\u0107 alkomatem?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojrktkuTURBXy8xYWQyMmVjYi05YWUxLTRkMDAtOWI1YS1lZDUzNGZjZGU4NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowe przepisy o badaniu trze\u017awo\u015bci pracownik\u00f3w s\u0105 r\u00f3\u017cnie intepretowane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w, potrzebne jest wi\u0119c doprecyzowanie niejasnych przepis\u00f3w kodeksu pracy.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/9296613,kogo-w-pracy-mozna-badac-alkomatem.html", "date_published": "2023-09-14T05:59:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kulisy czesko-polskiej awantury o Tur\u00f3w [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xrvktkuTURBXy8xODBiMTk5MC1iMTVjLTQ1YzAtOTExNi1iYjg4YjM0MGMyYTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kiedy uznali\u015bmy, \u017ce mo\u017cemy si\u0119 dogada\u0107, zdecydowali\u015bmy si\u0119 podpisa\u0107 umow\u0119 z Polakami. Tymczasem kancelaria Franka Bolda, kt\u00f3ra nas reprezentowa\u0142a, nie chcia\u0142a si\u0119 na to zgodzi\u0107 - m\u00f3wi Martin P\u016fta, czeski samorz\u0105dowiec, hetman kraju libereckiego, polityk wsp\u00f3\u0142rz\u0105dz\u0105cej Czechami partii Burmistrzowie i Niezale\u017cni.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9296663,kulisy-czesko-polskiej-awantury-o-turow-wywiad.html", "date_published": "2023-09-14T05:54:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polsko-czeski sp\u00f3r o Tur\u00f3w. Jak naprawd\u0119 wygl\u0105da\u0142? [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xrvktkuTURBXy8xODBiMTk5MC1iMTVjLTQ1YzAtOTExNi1iYjg4YjM0MGMyYTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kiedy uznali\u015bmy, \u017ce mo\u017cemy si\u0119 dogada\u0107, zdecydowali\u015bmy si\u0119 podpisa\u0107 umow\u0119 z Polakami. Tymczasem kancelaria Franka Bolda, kt\u00f3ra nas reprezentowa\u0142a, nie chcia\u0142a si\u0119 na to zgodzi\u0107 - m\u00f3wi Martin P\u016fta, czeski samorz\u0105dowiec, hetman kraju libereckiego, polityk wsp\u00f3\u0142rz\u0105dz\u0105cej Czechami partii Burmistrzowie i Niezale\u017cni. Oto kulisy sporu Polski z Czechami o Tur\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9296663,polsko-czeski-spor-o-turow-jak-naprawde-wygladal-wywiad.html", "date_published": "2023-09-14T05:54:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zielone wyspy i zgliszcza rekrutacyjne. Kt\u00f3re bran\u017ce najwi\u0119cej zatrudniaj\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iXYktkuTURBXy9lY2ZmNTY1Yy02ZGEyLTQxOTItOGI0YS02NTU1ZjYyZTg1ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przez krajowy rynek pracy i polsk\u0105 gospodark\u0119 przebiega wyra\u017ana granica dziel\u0105ca bran\u017ce na te, kt\u00f3re maj\u0105 si\u0119 ca\u0142kiem dobrze oraz te znajduj\u0105ce si\u0119 w gorszej sytuacji. Co wida\u0107 r\u00f3wnie\u017c w rekrutacji. Oto bran\u017ce, kt\u00f3re cierpi\u0105 na niedobory r\u0105k do pracy i te, kt\u00f3re nie s\u0105 zbytnio otwarte na nowych pracownik\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/9296434,zielone-wyspy-i-zgliszcza-rekrutacyjne-ktore-branze-najwiecej-zatrudn.html", "date_published": "2023-09-14T04:00:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ameryka p\u0142onie. Pad\u0142 rekord strat z powodu katastrof naturalnych w USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OtpktkuTURBXy80MmM5YTFmYi04NTM4LTQ5NDMtOWZjZC04NjFkYzc1NmM5ZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W USA szalej\u0105 burze, huragany i po\u017cary \u2013 pod wzgl\u0119dem strat spowodowanych katastrofami naturalnymi to ju\u017c jest w Stanach Zjednoczonych rekordowy rok.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9296503,ameryka-plonie-padl-rekord-strat-z-powodu-katastrof-naturalnych-w-usa.html", "date_published": "2023-09-14T04:00:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Partioprywatyzacja pa\u0144stwa. B\u0119dzie tylko gorzej [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nd4ktkuTURBXy9iN2JmYmQ2Ny0xYmEwLTQ1YTEtOWQwZC1lODQ5YzI4Y2FmY2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />R\u00f3\u017cnica wynios\u0142a zaledwie 400 tys. g\u0142os\u00f3w. By\u0142y trzy powody, dlaczego w wyborach prezydenckich w 2020 r. Rafa\u0142 Trzaskowski przegra\u0142 z ubiegaj\u0105cym si\u0119 o reelekcj\u0119 Andrzejem Dud\u0105. Chodzi\u0142o o zamienienie medi\u00f3w publicznych w tuby obozu rz\u0105dz\u0105cego, co wydaje si\u0119 obecnie \u201eoczywist\u0105 oczywisto\u015bci\u0105&quot;. Ale do tego doszed\u0142 jeszcze s\u0142ynny alert wys\u0142any przez Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa, kt\u00f3ry mobilizowa\u0142 wyborc\u00f3w starszych, cz\u0119\u015bciej g\u0142osuj\u0105cych na Dud\u0119 i \u201ebitwa o wozy&quot;, czyli mobilizacja frekwencyjna w mniejszych gminach, gdzie r\u00f3wnie\u017c kandydat PiS cieszy\u0142 si\u0119 wi\u0119kszym poparciem. To teza nieod\u017ca\u0142owanego Ludwika Dorna, kt\u00f3r\u0105 przedstawi\u0142 w wywiadzie rzece, przeprowadzonym przez Jarem\u0119 Piekutowskiego. \u2013 Wybory roku 2020 by\u0142yby przez w\u0142adz\u0119 przegrane, gdyby nie odwo\u0142anie si\u0119 do czego\u015b, co Rosjanie okre\u015blaj\u0105 jako administratywnyje resu", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9296448,partioprywatyzacja-panstwa-bedzie-tylko-gorzej-opinia.html", "date_published": "2023-09-14T04:00:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PiS prywatyzuje pa\u0144stwo. B\u0119dzie tylko gorzej [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nd4ktkuTURBXy9iN2JmYmQ2Ny0xYmEwLTQ1YTEtOWQwZC1lODQ5YzI4Y2FmY2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PiS wykorzystuje w obecnej kampanii wyborczej na coraz wi\u0119ksz\u0105 skal\u0119 zasoby administracyjne pa\u0144stwa. To m. in. zwi\u0119kszenie liczby komisji wyborczych w ma\u0142ych miejscowo\u015bciach, wykorzystywanie do politycznych cel\u00f3w sp\u00f3\u0142ek skarbu pa\u0144stwa czy zaplanowanie pseudoreferendum.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9296448,pis-prywatyzuje-panstwo-bedzie-tylko-gorzej-opinia.html", "date_published": "2023-09-14T04:00:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0142aby z\u0142oty, wysoka inflacja, populizm, bieda. Czy Polska jest u progu pot\u0119\u017cnego kryzysu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SxgktkuTURBXy8zZGEyZDYyMS0zOGM3LTQ0OGItOTQ0Zi0zN2Q1MjNkNDgzZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142oty traci, inflacja ma si\u0119 bardzo dobrze. Wszyscy biedniejemy \u2013 wzrost cen nas okrada. A gospodarka i politycy zanurzaj\u0105 si\u0119 w sosie populistycznych obietnic przedwyborczych. Czy powinni\u015bmy si\u0119 obawia\u0107 pot\u0119\u017cnego kryzysu?", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9296405,slaby-zloty-wysoka-inflacja-populizm-bieda-czy-polska-jest-u-progu.html", "date_published": "2023-09-14T04:00:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca w bran\u017cy IT. \"Pu\u0142apka z\u0142otego Graala\" \u2013 specjali\u015bci od nowych technologii cierpi\u0105 na wypalenie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KjTktkuTURBXy9lZjc2Mzc0MS02YTQwLTQyODAtYTI4MC1lZTRjNjhiOTM1ZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Powszechne nadgodziny, konieczno\u015b\u0107 notorycznego rozwoju i douczania si\u0119, du\u017ca odpowiedzialno\u015b\u0107 i praca w odosobnieniu \u2013 to przyczyny, przez kt\u00f3re bran\u017ca IT si\u0119 wypala. Z raportu Awareson wynika, \u017ce ponad norm\u0119 pracuje 40% specjalist\u00f3w IT. I to z dala od wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w - bo 65% z nich pracuje w pe\u0142ni zdalnie. To sprawia, \u017ce 1/3 ma problem z rozdzieleniem pracy i \u017cycia prywatnego. St\u0105d ju\u017c prosta droga do wypalenia zawodowego. W &quot;Dniu walki z wypaleniem zawodowym&quot; pytamy \u2013 czy bran\u017ca IT choruje na tzw. \u201eburnout\u201d? I jak go ugasi\u0107?", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/9296491,praca-w-branzy-it-pulapka-zlotego-graala-specjalisci-od-nowych-technologii-cierpia-na-wypalenie.html", "date_published": "2023-09-14T04:00:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy Elon Musk jest antysemit\u0105? Wszed\u0142 w ostry konflikt z jedn\u0105 z najwa\u017cniejszych organizacji \u017cydowskich na \u015bwiecie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RfyktkuTURBXy8zZjFhMTBlNS0zNzYyLTQ2YzYtOWI3ZS0xODU5YjQwOTE0MzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Anti-Defamation League (ADL), po polsku nazywana Lig\u0105 Antydefamacyjn\u0105 b\u0105d\u017a Lig\u0105 przeciw Znies\u0142awieniom, to jedna z najstarszych i najwa\u017cniejszych organizacji \u017cydowskich. Powsta\u0142a w 1913 roku, jej siedzib\u0105 jest Nowy Jork. A Elon Musk, znany i powszechnie (nie)lubiany przedsi\u0119biorca, kilka miesi\u0119cy temu kupi\u0142 sobie platform\u0119 Twitter (teraz X). Mniej wi\u0119cej od tego czasu trwa konflikt pomi\u0119dzy Muskiem a ADL.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9295667,czy-elon-musk-jest-antysemita-wszedl-w-ostry-konflikt-z-jedna-z-najwa.html", "date_published": "2023-09-14T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jaki laptop do szko\u0142y, a jaki na studia? Na te kwestie trzeba zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uuKktkuTURBXy82YjQxYzFlNC0wNjJmLTQ2MGMtYjdmYi00ZDZlYTVjM2JlMzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W obecnych czasach dobry komputer stacjonarny lub laptop jest nieod\u0142\u0105cznym narz\u0119dziem podczas edukacji. Zar\u00f3wno w szkole, jak i na studiach, laptop jest niezast\u0105pionym towarzyszem, umo\u017cliwiaj\u0105cym dost\u0119p do wiedzy, komunikacj\u0119 i wykonywanie r\u00f3\u017cnorodnych zada\u0144. Ze wzgl\u0119du na ogromn\u0105 liczb\u0119 dost\u0119pnych na rynku sprz\u0119t\u00f3w, wyb\u00f3r odpowiedniego komputera mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 nie lada wyzwaniem.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9296292,jaki-laptop-do-szkoly-a-jaki-na-studia-na-te-kwestie-trzeba-zwrocic.html", "date_published": "2023-09-14T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Liga przeciw znies\u0142awieniom kontra Musk. Czy biznesmen jest antysemit\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RfyktkuTURBXy8zZjFhMTBlNS0zNzYyLTQ2YzYtOWI3ZS0xODU5YjQwOTE0MzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Anti-Defamation League (ADL), po polsku nazywana Lig\u0105 Antydefamacyjn\u0105 b\u0105d\u017a Lig\u0105 przeciw Znies\u0142awieniom, to jedna z najstarszych i najwa\u017cniejszych organizacji \u017cydowskich. Powsta\u0142a w 1913 roku, jej siedzib\u0105 jest Nowy Jork. A Elon Musk, znany i powszechnie (nie)lubiany przedsi\u0119biorca, kilka miesi\u0119cy temu kupi\u0142 sobie platform\u0119 Twitter (teraz X). Mniej wi\u0119cej od tego czasu trwa konflikt pomi\u0119dzy Muskiem a ADL.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9295667,liga-przeciw-znieslawieniom-kontra-musk-czy-biznesmen-jest-antysemita.html", "date_published": "2023-09-14T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ufolog w Meksyku pokaza\u0142 \"cia\u0142a obcych\"; \"nie stanowi\u0105 cz\u0119\u015bci naszej ziemskiej ewolucji\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bLCktkuTURBXy8zYzEzZTY5MS1hMDM1LTRlN2MtOGJjYy0zNjZkZTVhYjA5NGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dziennikarz i ufolog Jaime Maussan zaprezentowa\u0142 w parlamencie Meksyku wysuszone cia\u0142a niewielkich istot, kt\u00f3re \u2013 jak zezna\u0142 pod przysi\u0119g\u0105 \u2013 zosta\u0142y wydobyte w Peru, maj\u0105 oko\u0142o 1000 lat, nie s\u0105 lud\u017ami i \u201enie stanowi\u0105 cz\u0119\u015bci naszej ziemskiej ewolucji\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9296957,ufolog-w-meksyku-pokazal-ciala-obcych-nie-stanowia-czesci-naszej-ziemskiej-ewolucji-wideo.html", "date_published": "2023-09-14T01:19:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Ciekawy zwrot\" ws. Schroedera. Media: SPD uhonoruje by\u0142ego kanclerza Niemiec", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LNLktkuTURBXy8yZGUyY2RhOC0xYjczLTQ2YzctOTYyMi1iOGQzZTBjOGU2NmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Partia SPD uhonoruje by\u0142ego kanclerza Niemiec Gerharda Schroedera z okazji 60. rocznicy jego cz\u0142onkostwa w szeregach socjaldemokrat\u00f3w. Wed\u0142ug informacji tygodnika &quot;Stern&quot;, pod koniec pa\u017adziernika okr\u0119g SPD w Hanowerze chce zorganizowa\u0107 imprez\u0119 dla Schroedera. &quot;Stern&quot; zauwa\u017ca, \u017ce to &quot;ciekawy zwrot&quot;, bo jeszcze niedawno Schroedera chciano z partii wykluczy\u0107.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9296954,ciekawy-zwrot-ws-schroedera-media-spd-uhonoruje-bylego-kanclerza-niemiec.html", "date_published": "2023-09-14T00:57:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Myj\u0105c siebie, nie brud\u017a nas\". Prezydent Chorwacji: Moja poprzedniczka chce si\u0119 oczy\u015bci\u0107 ze zwi\u0105zk\u00f3w z Putinem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/33FktkuTURBXy9jMWUwZDQ3Yi1kYmRkLTRhNzEtYWY1OC04ZDllOWZmMDQ5ZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kolinda Grabar-Kitarovi\u0107 chce si\u0119 oczy\u015bci\u0107 ze zwi\u0105zk\u00f3w z Putinem; najpewniej szuka posady za granic\u0105 - oceni\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent Chorwacji Zoran Milanovi\u0107, komentuj\u0105c doniesienia by\u0142ej prezydent o ingerowaniu przez Rosj\u0119 w wybory prezydenckie w 2020 roku, w kt\u00f3rych przegra\u0142a z obecn\u0105 g\u0142ow\u0105 pa\u0144stwa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9296953,myjac-siebie-nie-brudz-nas-prezydent-chorwacji-moja-poprzedniczka-chce-sie-oczyscic-ze-zwiazkow-z-putinem.html", "date_published": "2023-09-14T00:31:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]