[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francja chce po\u017cyczy\u0107 na rynkach rekordow\u0105 kwot\u0119 w historii kraju", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/6a736aed6ae007-948-568-0-91-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Francji chce pozyska\u0107 w 2024 roku na rynkach finansowych 285 mld euro, co jest rekordem po 270 mld euro po\u017cyczonych w 2023 roku - og\u0142osi\u0142a w \u015brod\u0119 Agence France Tresor, instytucja nadzoruj\u0105ca finanse pa\u0144stwowe, na marginesie prezentacji przysz\u0142orocznego bud\u017cetu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-chce-pozyczyc-na-rynkach-rekordowa-kwote-w-historii-kraju-8618787.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T16:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dolar daje i odbiera na GPW. Swoje \u201edo\u0142o\u017cy\u0142y\u201d banki i WIG20USD w technicznej bessie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/0024dfd64ae747-948-568-0-97-3550-2129.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O ile dzie\u0144 wcze\u015bniej WIG20 odznaczy\u0142 si\u0119 relatywn\u0105 si\u0142\u0105 wzgl\u0119dem otoczenia, o tyle w \u015brod\u0119 kursy najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek mocno oberwa\u0142y w odpowiedzi na najwy\u017cszy od marca bie\u017c\u0105cego roku kurs dolara do z\u0142otego oraz cofni\u0119cie si\u0119 sektora bankowego. Tym razem indeks polskich blue chip\u00f3w razi\u0142 s\u0142abo\u015bci\u0105 na tle mieszanej sesji w Europie i wzrost\u00f3w w USA. Liczony w dolarach oddali\u0142 si\u0119 ju\u017c od lipcowego szczytu o 22 proc.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-daje-i-odbiera-na-GPW-Swoje-dolozyly-banki-i-WIG20USD-w-technicznej-bessie-8618757.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T16:12:20.504979+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pos\u0142owie KO pytaj\u0105: czy lotnisko Ok\u0119cie p\u00f3jdzie pod m\u0142otek?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/cbd8a84a9378f3-948-568-0-280-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zadajemy dzi\u015b publiczne pytanie, czy lotnisko Ok\u0119cie p\u00f3jdzie \"pod m\u0142otek\"; stawiamy niestety tez\u0119, \u017ce wszystkie ostatnie dzia\u0142ania, kt\u00f3re podejmuje rz\u0105d PiS przybli\u017caj\u0105 nas do tego scenariusza - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 pose\u0142 KO Micha\u0142 Szczerba. \"To s\u0105 czyste insynuacje i nic poza tym\" - odpowiada Marcin Hora\u0142a, pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. CPK.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poslowie-KO-pytaja-czy-lotnisko-Okecie-pojdzie-pod-mlotek-8618715.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T15:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KE pyta rz\u0105d W\u0119gier o reform\u0119 s\u0105downictwa. Pieni\u0105dze z funduszu sp\u00f3jno\u015bci mog\u0105 pop\u0142yn\u0105\u0107 za kilka miesi\u0119cy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/86de6429e1d01b-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska wys\u0142a\u0142a na pocz\u0105tku tygodnia dziewi\u0119\u0107 zapyta\u0144 do rz\u0105du W\u0119gier w sprawie wdra\u017cania reformy s\u0105downictwa. Je\u015bli gabinet Viktora Orbana udzieli satysfakcjonuj\u0105cych odpowiedzi, to \u015brodki z funduszu sp\u00f3jno\u015bci mog\u0105 pop\u0142yn\u0105\u0107 ju\u017c za kilka miesi\u0119cy \u2013 napisa\u0142 dziennik \u201eNepszava\u201d, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na swoje \u017ar\u00f3d\u0142a w Brukseli.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-pyta-rzad-Wegier-o-reforme-sadownictwa-Pieniadze-z-funduszu-spojnosci-moga-poplynac-za-kilka-miesiecy-8618713.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T15:07:13.273362+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oto najwi\u0119ksze problemy dotycz\u0105ce kobiet w Polsce. Ruszy\u0142a kampania zach\u0119caj\u0105ca je do udzia\u0142u w wyborach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/1c7f3f55fe0e95-948-568-124-0-1255-753.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ramach akcji Wspieram Sukces Kobiet we wrze\u015bniu br. przeprowadzono badanie na ponad 18 tys. respondentek, kt\u00f3rym zadano pytanie o najwa\u017cniejsze ich zdaniem kwestie dotycz\u0105ce kobiet. Kampania Fundacji SPS ma na celu zach\u0119cenie kobiet do udzia\u0142u w wyborach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oto-najwieksze-problemy-dotyczace-kobiet-w-Polsce-Ruszyla-kampania-zachecajaca-je-do-udzialu-w-wyborach-8618692.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T15:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Analitycy PKO BP: Nieruchomo\u015bci w ramach BK2% pochodz\u0105 w wi\u0119kszo\u015bci z rynku wt\u00f3rnego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/e8b94f0e77cd80-948-568-0-190-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 wniosk\u00f3w o \"Bezpieczny kredyt 2%\" dotyczy \nrynku wt\u00f3rnego, ale przewaga nad rynkiem pierwotnym jest mniejsza ni\u017c \nprzy standardowych kredytach mieszkaniowych. Program wykreowa\u0142 do\u015b\u0107 \nspory popyt na mieszkania znajduj\u0105ce si\u0119 jeszcze w budowie - ocenia \nZesp\u00f3\u0142 Analiz Nieruchomo\u015bci w PKO BP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nieruchomosci-w-ramach-BK2-pochodza-w-wiekszosci-z-rynku-wtornego-PKO-BP-8618599.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T13:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwsza polska elektrownia j\u0105drowa. PEJ, Westinghouse i Bechtel podpisa\u0142y umow\u0119 na projekt", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/196ca825707172-948-568-12-18-2388-1432.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PEJ (Polskie Elektrownie J\u0105drowe), Westinghouse i Bechtel podpisa\u0142y umow\u0119 na zaprojektowanie pierwszej elektrowni j\u0105drowej w Polsce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsza-polska-elektrownia-jadrowa-PEJ-Westinghouse-i-Bechtel-podpisaly-umowe-na-projekt-8618595.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T13:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Milion z\u0142otych dla gminy z najwy\u017csz\u0105 frekwencj\u0105. Rz\u0105d og\u0142asza projekt \"Bitwa o remizy\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/7f2fac6bf8f8a2-948-568-44-194-3498-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcemy zach\u0119ci\u0107 do aktywnego udzia\u0142u w wyborach. Dlatego og\u0142aszamy i zach\u0119camy do udzia\u0142u w projekcie \"Bitwa o remizy\". W ka\u017cdym powiecie ta gmina, kt\u00f3ra b\u0119dzie mia\u0142a najwy\u017csz\u0105 frekwencj\u0119 wyborcz\u0105 otrzyma milion z\u0142otych - powiedzia\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Milion-zlotych-dla-gminy-z-najwyzsza-frekwencja-Rzad-oglasza-projekt-Bitwa-o-remizy-8618558.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T12:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska zawalczy o organizacj\u0119 Letnich Igrzysk Olimpijskich w 2036 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/84431882f914ba-948-568-19-0-3812-2287.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jest nasz\u0105 ambicj\u0105 i zamiarem, aby rozpocz\u0105\u0107 starania o Letnie Igrzyska Olimpijskie w naszym kraju w roku 2036 - og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 w Zakopanem prezydent Andrzej Duda podczas Europejskiego Kongresu Sportu i Turystyki. Nie podano, kt\u00f3re miasto mia\u0142oby by\u0107 gospodarzem wydarzenia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-zawalczy-o-organizacje-Letnich-Igrzysk-Olimpijskich-w-2036-roku-8618555.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T12:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W 2022 roku \u017cy\u0142o nam si\u0119 gorzej. Jak oceniamy 2023?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/69fbbcc0b655e2-948-568-0-70-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dobrze ju\u017c by\u0142o? Subiektywna ocena sytuacji materialnej gospodarstw domowych w 2022 r. pogorszy\u0142a si\u0119 we wszystkich grupach spo\u0142eczno-ekonomicznych - poinformowa\u0142 GUS w opracowaniu \"Bud\u017cety gospodarstw domowych w 2022 roku\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-2022-roku-zylo-nam-sie-gorzej-Jak-oceniamy-2023-8618542.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T12:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wr\u00f3ci\u0142y kontrole na granicy polsko-niemieckiej. To pok\u0142osie afery wizowej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/923148defdb7b3-948-568-0-788-1414-848.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Unterlagen zur Einsichtnahme bitte\" - do takiego polecenia powinni si\u0119 przyzwyczai\u0107 Polacy, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 chcieli wjecha\u0107 do Niemiec. Wr\u00f3ci\u0142y bowiem kontrole na granicach z Polsk\u0105 i Czechami. W ten spos\u00f3b rz\u0105d w Berlinie chce ograniczy\u0107 nap\u0142yw migrant\u00f3w, ubiegaj\u0105cych si\u0119 o azyl, kt\u00f3rzy trafili do Europy m.in. dzi\u0119ki polskiej aferze wizowej.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wrocily-kontrole-na-granicy-polsko-niemieckiej-To-poklosie-afery-wizowej-8618291.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T11:52:07.947421+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pieni\u0105dze za LNG nadal p\u0142yn\u0105 do Rosji z kraj\u00f3w unijnych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/39195d448417c9-937-562-62-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemcy i UE wycofa\u0142y si\u0119 z zakupu rosyjskiego gazu, by nie finansowa\u0107 wojny prowadzonej przez Putina. Jednak w przypadku skroplonego gazu ziemnego z Rosji brakuje ju\u017c takiej stanowczo\u015bci w\u015br\u00f3d polityk\u00f3w, a Niemcy zarabiaj\u0105 na jego eksporcie \u2013 opisuje w \u015brod\u0119 portal \u201eTagesschau\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pieniadze-za-LNG-nadal-plyna-do-Rosji-z-krajow-unijnych-8618497.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T11:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przyj\u0119to prawie 100 tys. uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Niemal po\u0142owa znalaz\u0142a prac\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/9587694a721b44-948-568-0-95-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obecnie w Holandii zarejestrowanych jest 98 440 ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w wojennych - informuje ministerstwo sprawiedliwo\u015bci i bezpiecze\u0144stwa. Resort zak\u0142ada, \u017ce do ko\u0144ca roku b\u0119dzie ich ponad 104 tys. Niemal po\u0142owa z uchod\u017ac\u00f3w znalaz\u0142a ju\u017c prac\u0119,</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przyjeto-prawie-100-tys-uchodzcow-z-Ukrainy-Niemal-polowa-znalazla-prace-8618463.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T10:47:04.019822+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Budowa drugiej linii warszawskiego metra op\u00f3\u017aniona i dro\u017csza o... 650 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/09b632b8b5201f-948-568-27-45-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Metro Warszawskie jako inwestor zast\u0119pczy podpisa\u0142o w poniedzia\u0142ek aneks do umowy na projekt i realizacj\u0119 ostatniego odcinka linii M2 z wykonawc\u0105, firm\u0105 G\u00fclermak. Aneks podnosi warto\u015b\u0107 kontraktu 1,3 mld z\u0142 do 1,95 mld z\u0142, a tak\u017ce zmienia termin zako\u0144czenia prac budowlanych - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 rzeczniczka Metra Warszawskiego Anna Barto\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budowa-drugiej-linii-warszawskiego-metra-opozniona-i-drozsza-o-650-mln-zl-8618471.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T10:47:04.009779+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najwi\u0119ksze nieeksploatowane z\u0142o\u017ce ropy i gazu dosta\u0142o zgod\u0119 na wydobycie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/4f94e25a58bbb7-948-568-0-216-3585-2151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na najwi\u0119kszym nieeksploatowanym brytyjskim z\u0142o\u017cu ropy naftowej i gazu ziemnego mog\u0105 rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 prace zwi\u0105zane z wydobyciem - og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 urz\u0105d regulacyjny NSTA. Szacuje si\u0119, \u017ce w z\u0142o\u017cu Rosebank na Morzu P\u00f3\u0142nocnym znajduje si\u0119 500 mln bary\u0142ek ropy naftowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwieksze-nieeksploatowane-zloze-ropy-i-gazu-dostalo-zgode-na-wydobycie-8618489.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T10:47:04.007062+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KNF nie widzi zasadno\u015bci dzia\u0142a\u0144 GPW. Sytuacja robi si\u0119 coraz bardziej kuriozalna", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/4c1ce1b7235374-948-568-0-258-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W opublikowanym w \u015brod\u0119 komunikacie dotycz\u0105cym sytuacji z obrotem na gie\u0142dzie Alternatywnych Sp\u00f3\u0142ek Inwestycyjnych KNF podtrzyma\u0142 swoje stanowisko z pocz\u0105tku wrze\u015bnia i o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce nie widzi zasadno\u015bci zawieszenia obrotu akcjami tych sp\u00f3\u0142ek przez GPW.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-nie-widzi-zasadnosci-zawieszenia-obrotu-akcjami-spolek-ASI-8618481.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T10:47:03.977619+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konferencja prezesa Objatka: Nie zostawiamy Pu\u0142aw", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/1011d3c1e5b2f0-948-568-0-82-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas konferencji\u00a0przy okazji oddania do u\u017cytku inwestycji zwi\u0119kszaj\u0105cej moce produkcyjne zak\u0142ad\u00f3w azotowych Anwilu\u00a0W\u0142oc\u0142awek prezes Orlenu Daniel Obajtek,\u00a0 potwierdzi\u0142, \u017ce koncern d\u0105\u017cy do przej\u0119cia Zak\u0142ad\u00f3w Azotowych w Pu\u0142awach.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konsolidacja-przemyslu-nawozowego-jest-konieczna-Orlen-analizuje-Pulawy-uwaza-ze-polaczenie-da-synergie-8618440.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T10:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Agencja ratingowa grozi palcem USA. Ocena wiarygodno\u015bci kredytowej zagro\u017cona", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/29111c4db4681f-948-568-419-0-3531-2119.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Miesi\u0105c po obni\u017ceniu ratingu kredytowego USA przez drug\u0105 z trzech agencji ratingowych z tzw. wielkiej tr\u00f3jki, swoje obawy zacz\u0119\u0142a zg\u0142asza\u0107 ostatnia z nich. Je\u017celi bud\u017cet federalny nie zostanie dopi\u0119ty na czas, Stany Zjednoczone mog\u0105 po\u017cegna\u0107 z najwy\u017csz\u0105 ocen\u0105 wiarygodno\u015bci kredytowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-moga-stracic-najwyzszy-rating-Moody-s-8618434.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T10:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bran\u017ca kinowa powoli zapomina o pandemii. Do rekordowego roku sporo jednak brakuje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/2da9f420ace429-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pierwszej po\u0142owie 2023 roku sprzedano w Polsce nieca\u0142e 22 mln bilet\u00f3w do kina - poda\u0142o Polskie Stowarzyszenie Nowe Kina, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane  serwisu bran\u017cowego boxoffice.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-pierwszej-polowie-2023-roku-sprzedano-w-Polsce-niecale-22-mln-biletow-do-kina-8618435.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T09:42:05.075651+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105siad zamiast opiekuna dla seniora. Nowy pomys\u0142 ministerstwa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/0e40fec346888c-948-568-0-23-3067-1840.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nasza polityka senioralna opiera si\u0119 na wsparciu finansowym senior\u00f3w, ich aktywno\u015bci oraz na opiece nad osobami starszymi. Wprowadzamy now\u0105 form\u0119 us\u0142ug opieku\u0144czych. To us\u0142ugi s\u0105siedzkie - poinformowa\u0142a minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasiad-zamiast-opiekuna-dla-seniora-Nowy-pomysl-ministerstwa-8618422.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T09:42:05.072825+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prawie ka\u017cdy Polak s\u0142ysza\u0142 o kryptowalutach. Co pi\u0105ty korzystaj\u0105cy zosta\u0142 oszukany", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/8c2a46b1dba0e2-948-568-7-209-2987-1792.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O istnieniu kryptowalut s\u0142ysza\u0142o 94,2 proc. badanych Polak\u00f3w, co pi\u0105ty korzystaj\u0105cy z tego typu walut pad\u0142 ofiar\u0105 oszustwa - wynika z raportu Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Najbardziej znane rodakom s\u0105 Bitcoin i Ethereum - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawie-kazdy-Polak-slyszal-o-kryptowalutach-Co-piaty-korzystajacy-zostal-oszukany-8618418.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T09:42:05.069786+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tauron wysy\u0142a wiadomo\u015bci do klient\u00f3w. Sprawd\u017a, czy zap\u0142acisz mniej za pr\u0105d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/1a02611e9a207b-948-568-0-103-2592-1555.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tauron rozpocz\u0105\u0142 wysy\u0142k\u0119 wiadomo\u015bci e-mail, w kt\u00f3rych informuje o obni\u017cce rachunk\u00f3w za pr\u0105d. \"Rabat\" na energi\u0119 elektryczn\u0105 zostanie uwzgl\u0119dniony po spe\u0142nieniu co najmniej jednego z warunk\u00f3w. Sprawd\u017a, co trzeba zrobi\u0107, \u017ceby zap\u0142aci\u0107 mniej za pr\u0105d.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tauron-wysyla-wiadomosci-do-klientow-Sprawdz-czy-zaplacisz-mniej-za-prad-8618424.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T09:42:05.054345+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mimo sankcji rosyjski w\u0119giel p\u0142ynie do Polski. Brejza pokaza\u0142 nagrania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/78a018ebc7a4e4-948-568-0-172-3456-2073.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska jako jeden z pierwszych kraj\u00f3w wzywa\u0142a do surowcowego bojkotu Rosji. Mimo obietnic i przyj\u0119cia unijnych sankcji rosyjski w\u0119giel dalej p\u0142ynie do Polski - poinformowa\u0142 na dawnym Twitterze senator Krzysztof Brejza i przedstawi\u0142 nagrania.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mimo-sankcji-rosyjski-wegiel-plynie-do-Polski-Brejza-pokazal-nagrania-8618377.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T09:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NBP walczy z inflacj\u0105... na Youtubie. Udost\u0119pni\u0142 kuriozalny filmik", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/cfc3e5ddb3eae3-948-568-138-0-4469-2681.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po serii banner\u00f3w zdobi\u0105cych siedzib\u0119 Narodowego \nBanku Polskiego nasi bankierzy centralni spr\u00f3bowali si\u0142 na portalu \nYouTube. Efekty mo\u017cecie Pa\u0144stwo oceni\u0107 sami...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-walczy-z-inflacja-na-Youtubie-Udostepnil-kuriozalny-filmik-8618572.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro na kraw\u0119dzi 4,60 z\u0142. Dolar najwy\u017cej od marca", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/74f537d5dcb473-948-568-0-22-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kontynuowany jest trend umocnienia dolara wzgl\u0119dem euro. Polski z\u0142oty jak na razie jest odporny na te zawirowania \u2013 kurs euro utrzymuje si\u0119 w pobli\u017cu poziomu 4,60 z\u0142.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-na-krawedzi-4-60-zl-Dolar-najwyzej-od-marca-8618339.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T08:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ochrona do zwolnienia. Cz\u0119\u015b\u0107 firm mo\u017ce nie wytrzyma\u0107 podwy\u017cki p\u0142acy minimalnej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/0f7c3725b7fe21-945-560-198-810-1282-769.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przysz\u0142oroczna podwy\u017cka p\u0142acy minimalnej b\u0119dzie problemem dla bran\u017cy ochroniarskiej. Uzale\u017cniony od koszt\u00f3w pracy biznes ochrony mo\u017ce straci\u0107 nawet 40 proc. pracownik\u00f3w - informuje \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ochrona-do-zwolnienia-Czesc-firm-moze-nie-wytrzymac-podwyzki-placy-minimalnej-8618298.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T08:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "BNP Paribas nie zwalnia tempa. Oferuje 500 z\u0142 za konto i aktywno\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/c7bde7d5107193-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prze\u015bwietlamy kolejn\u0105 promocj\u0119 Banku BNP Paribas. Za za\u0142o\u017cenie konta i okre\u015blone aktywno\u015bci mo\u017cna zgarn\u0105\u0107 500 z\u0142. Tym razem bank stawia jednak poprzeczk\u0119 nieco wy\u017cej \u2013 wymaga regularnych wp\u0142yw\u00f3w na ROR. Ale je\u015bli i tak zamierzacie otworzy\u0107 nowe konto, mo\u017ce to by\u0107 okazja na \u0142atwe zgarni\u0119cie bonusu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BNP-Paribas-nie-zwalnia-tempa-Oferuje-500-zl-za-konto-i-aktywnosci-8618332.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T08:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska po rozmowie z Ukrain\u0105 ws. zbo\u017ca. \"Nasze stanowisko jest twarde\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/461769e24bc773-948-568-0-131-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nasze stanowisko jest twarde, na rynek polski zbo\u017ce z Ukrainy nie mo\u017ce wp\u0142ywa\u0107 - podkre\u015bli\u0142 w \u015brod\u0119 minister rolnictwa Robert Telus. Zaapelowa\u0142 do Ukrainy, by wycofa\u0142a skarg\u0119 na Polsk\u0119 do WTO. Zaznaczy\u0142, \u017ce jest zadowolony ze \u015brodowego spotkania ze stron\u0105 ukrai\u0144sk\u0105, oraz \u017ce wkr\u00f3tce dojdzie do nast\u0119pnego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-po-rozmowie-z-Ukraina-ws-zboza-Nasze-stanowisko-jest-twarde-8618318.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T07:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sp\u00f3\u0142ka Palikota i Wojew\u00f3dzkiego przedstawi\u0142a plan sp\u0142aty d\u0142ug\u00f3w. Jednym got\u00f3wka, drugim akcje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/21bd3a22f44062-948-568-0-0-3800-2279.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Manufaktura Piwa W\u00f3dki i Wina przedstawi\u0142a propozycj\u0119 sp\u0142aty d\u0142ug\u00f3w. Na zwrot pieni\u0119dzy mog\u0105 liczy\u0107 instytucje pa\u0144stwowe i mniejsi wierzyciele. Pozostali dostan\u0105 akcje sp\u00f3\u0142ki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Palikot-ma-plan-na-splate-dlugow-Nie-zadowoli-kazdego-8618313.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T07:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Informatycy znowu na celowniku skarb\u00f3wki. Tym razem chodzi o inne koszty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/982e491dff45fd-948-568-0-27-2716-1629.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fiskus sprawdzi, czy informatycy zatrudnieni w ramach umowy o prac\u0119 poprawnie stosuj\u0105 50-proc. koszty autorskie. Pracownicy korzystaj\u0105cy z tego rozwi\u0105zania p\u0142ac\u0105 ni\u017cszy podatek dochodowy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Informatycy-znowu-na-celowniku-skarbowki-Tym-razem-chodzi-o-inne-koszty-8618301.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T07:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UOKiK na\u0142o\u017cy\u0142 kar\u0119 w wysoko\u015bci 5 mln z\u0142 na firm\u0119 suplementacyjn\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/b2a9b286799e33-948-568-0-37-2511-1506.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes UOKiK na\u0142o\u017cy\u0142 ponad 5 mln z\u0142 kary dla Natural Pharmaceuticals za manipulacje przy wysy\u0142kowej sprzeda\u017cy suplement\u00f3w; dodatkowo sankcje finansowe obj\u0119\u0142y tak\u017ce osob\u0119 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0105 - poda\u0142 w \u015brod\u0119 UOKiK.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-nalozyl-kare-w-wysokosci-5-mln-zl-na-firme-suplementacyjna-8618327.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T07:32:23.867320+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupowe zwolnienia w Carrefour Polska. Ile os\u00f3b straci prac\u0119?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/cfa83446a7c246-945-560-0-41-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet do 200 os\u00f3b mo\u017ce zwolni\u0107 w najbli\u017cszym czasie\nCarrefour Polska. Takie zawiadomienie wp\u0142yn\u0119\u0142o do Powiatowego Urz\u0119du Pracy w Warszawie \u2013 poinformowa\u0142 portal\nDlahandlu.pl. Co jest powodem takich decyzji?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupowe-zwolnienia-w-Carrefour-Polska-Ile-osob-straci-prace-8618299.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T07:32:23.852850+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "BIK potwierdza, \u017ce w sierpniu rynek kredyt\u00f3w od\u017cy\u0142 i zaliczy\u0142 spore wzrosty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/e9f91ab88c0b91-945-560-34-729-2447-1468.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banki i SKOK-i udzieli\u0142y w sierpniu br. w uj\u0119ciu liczbowym o 49,9 proc. wi\u0119cej kredyt\u00f3w ratalnych wobec sierpnia 2022 r.; liczba kredyt\u00f3w got\u00f3wkowych by\u0142a o 6,3 proc. wy\u017csza \u2013 poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 Biuro Informacji Kredytowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BIK-potwierdza-ze-w-sierpniu-rynek-kredytow-odzyl-i-zaliczyl-spore-wzrosty-8618288.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T07:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rajska wyspa dop\u0142aci do wakacji. Tury\u015bci mog\u0105 otrzyma\u0107 do 1,3 tys. z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/a25aa6c6a7c1d5-948-568-0-196-3018-1810.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Malty dop\u0142ac\u0105 podr\u00f3\u017cnym do wypoczynku na wyspie Gozo. Tury\u015bci, kt\u00f3rzy odwiedz\u0105 kraj poza wysokim sezonem, otrzymaj\u0105 300 euro. Gdzie jest haczyk? Rz\u0105d wyspiarski postawi\u0142 trzy warunki, kt\u00f3re trzeb spe\u0142ni\u0107, aby skorzysta\u0107 z dotacji do wakacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rajska-wyspa-doplaci-do-wakacji-Turysci-moga-otrzymac-do-1-3-tys-zl-8618282.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T07:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sierpie\u0144 pod znakiem \"Bezpiecznego kredytu 2 proc.\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/876bbb956e1b1a-920-552-45-50-920-552.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cztery na dziesi\u0119\u0107 udzielonych w sierpniu kredyt\u00f3w mieszkaniowych to kredyty z Programu \"Kredyt 2 proc.\" - poda\u0142o Biuro Informacji Kredytowej (BIK).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sierpien-pod-znakiem-Bezpiecznego-kredytu-2-proc-8618280.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T06:27:12.570550+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "EBOiR z najnowsz\u0105 prognoz\u0105 wzrostu gospodarczego Polski", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/523e45894c2d0f-948-568-22-82-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Europejski Bank Odbudowy i Rozwoju utrzyma\u0142 prognoz\u0119 wzrostu gospodarczego Polski w 2023 r. na poziomie 0,6 proc. i obni\u017cy\u0142 szacunek na 2024 r. o 0,3 pkt., proc. do 2,7 proc. - poda\u0142a PAP Biznes g\u0142\u00f3wna ekonomistka EBOiR Beata Javorcik. G\u0142\u00f3wnymi ryzykami dla wzrostu gospodarczego s\u0105 sytuacja geopolityczna i globalne trendy handlowe.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/EBOiR-z-najnowsza-prognoza-wzrostu-gospodarczego-Polski-8618279.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T06:27:12.563705+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "O tym musz\u0105 pami\u0119ta\u0107 studenci, je\u015bli pracowali w wakacje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/94ce9dee01d12c-948-568-0-49-1982-1189.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Studenci, kt\u00f3rzy pracowali w wakacje, po powrocie na uczelni\u0119 powinni pami\u0119ta\u0107 o pewnych obowi\u0105zkach zwi\u0105zanych z ubezpieczeniem zdrowotnym. Je\u015bli byli zatrudnieni na umow\u0119 o prac\u0119, to musz\u0105 ponownie by\u0107 zg\u0142oszeni do ubezpieczenia - przypomina NFZ.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/O-tym-musza-pamietac-studenci-jesli-pracowali-w-wakacje-8618260.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T06:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KSF-M wskaza\u0142 najwi\u0119ksze zagro\u017cenie dla stabilno\u015bci systemu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/656cd30cad2fb1-948-568-42-0-4233-2539.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komitet Stabilno\u015bci Finansowej dot. nadzoru makroostro\u017cno\u015bciowego (KSF-M) uwa\u017ca, \u017ce najistotniejszym zagro\u017ceniem dla stabilno\u015bci systemu jest ryzyko prawne zwi\u0105zane z kredytami w CHF - podano w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KSF-M-wskazal-najwieksze-zagrozenie-dla-stabilnosci-systemu-8618258.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T06:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sztrum na banki trwa. Hipotek w sierpniu udzielono dwa razy wi\u0119cej ni\u017c przed rokiem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/44ae9a85a74b29-948-568-0-180-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na rynku hipotek trwa o\u017cywienie. W sierpniu 2023 roku udzielono niemal dwa razy wi\u0119cej kredyt\u00f3w mieszkaniowych ni\u017c rok wcze\u015bniej, za\u015b ich warto\u015b\u0107 wzros\u0142a o 133,7 proc. rdr do 5,103 mld z\u0142 - poda\u0142o Biuro Informacji Kredytowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sztrum-na-banki-trwa-Hipotek-w-sierpniu-udzielono-dwa-razy-wiecej-niz-przed-rokiem-8618253.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T06:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec strajku w Hollywood. Znamy termin powrotu scenarzyst\u00f3w do pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/cf0da3f700abdc-948-568-0-17-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hollywoodzka gildia scenarzyst\u00f3w (Writers Guild of America - WGA) zag\u0142osowa\u0142a we wtorek, za zako\u0144czeniem strajku po osi\u0105gni\u0119ciu wst\u0119pnego porozumienia z najwi\u0119kszymi wytw\u00f3rniami filmowymi. . Zapowiedzia\u0142a, \u017ce jej cz\u0142onkowie mog\u0105 wr\u00f3ci\u0107 do pracy w \u015brod\u0119, po zatwierdzeniu 3-letniego kontraktu obejmuj\u0105cego m.in. podwy\u017cki p\u0142ac i zabezpieczenia zwi\u0105zane z wykorzystaniem sztucznej inteligencji</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-strajku-w-Hollywood-Znamy-termin-powrotu-scenarzystow-do-pracy-8618226.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T05:24:07.671511+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy wypowiedzieli si\u0119 na temat ukrai\u0144skiego zbo\u017ca", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/f19d346daa29c8-948-568-130-0-3750-2249.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />66 proc. Polak\u00f3w jest za utrzymaniem embarga na zbo\u017ce z Ukrainy - wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster, wykonanym dla \"Super Expressu\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-wypowiedzieli-sie-na-temat-ukrainskiego-zboza-8618243.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T05:24:07.669146+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyborcy opozycji wskazali, kogo widz\u0105 premierem. Wcale nie Tuska", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/3da34f040524d4-948-568-45-11-4461-2677.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 zwolennik\u00f3w Koalicji Obywatelskiej, Trzeciej Drogi i Lewicy chce, by to prezydent stolicy Rafa\u0142 Trzaskowski, jeszcze przed wyborami, zosta\u0142 przedstawiony jako kandydat na przysz\u0142ego premiera - wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster, wykonanym dla \"Super Expressu\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyborcy-opozycji-wskazali-kogo-widza-premierem-Wcale-nie-Tuska-8618241.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T05:24:07.663816+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Samorz\u0105dom brakuje pieni\u0119dzy. Powodami niestabilno\u015b\u0107 regulacyjna i rosn\u0105ca liczba zada\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/c227b365834a3d-850-510-90-157-850-510.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Samorz\u0105dy od czterech lat s\u0105 zmuszone \u0142ata\u0107 coraz wi\u0119ksze dziury w swoich bud\u017cetach. Spadek dochod\u00f3w z tytu\u0142u podatku PIT, pandemia, wojna w Ukrainie i kryzys uchod\u017aczy, inflacja i wysokie ceny energii, a na dodatek brak \u015brodk\u00f3w z KPO spowodowa\u0142y, \u017ce obecnie trudno jest im planowa\u0107 jakiekolwiek wi\u0119ksze wydatki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Samorzadom-brakuje-pieniedzy-Powodami-niestabilnosc-regulacyjna-i-rosnaca-liczba-zadan-8618228.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T05:24:07.661371+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Um\u00f3w o dzie\u0142o coraz wi\u0119cej. To te osoby najcz\u0119\u015bciej je zawieraj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/378b680ab452ae-948-567-0-4-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2023 r. zg\u0142oszono 850,7 tys. um\u00f3w o dzie\u0142o, to nieco wi\u0119cej ni\u017c w analogicznym okresie w latach 2021-2022 - wynika z danych Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych. Umowy o dzie\u0142o cz\u0119\u015bciej by\u0142y zawierane z m\u0119\u017cczyznami i osobami w wieku 30-39 lat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Umow-o-dzielo-coraz-wiecej-To-te-osoby-najczesciej-je-zawieraja-8618231.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T05:24:07.655634+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy dop\u0142aty od pa\u0144stwa wp\u0142ywaj\u0105 na zainteresowanie \"elektrykami\"?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/051cb5d9502b6a-948-568-0-4-1994-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dop\u0142aty gwarantowane przez pa\u0144stwo wp\u0142ywaj\u0105 na zainteresowanie Polak\u00f3w elektrykami - wynika z badania zrealizowanego na potrzeby raportu \u201eE-rewolucja w \u015bwiecie motoryzacji\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-doplaty-od-panstwa-wplywaja-na-zainteresowanie-elektrykami-8618223.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T05:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekonomia spo\u0142eczna z unijnym wsparciem. Bo biznes to nie tylko pieni\u0105dze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/3b2f026d0a97b7-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Biznes to nie tylko pieni\u0105dze, ale i drugi cz\u0142owiek. Szczeg\u00f3lnym przypadkiem s\u0105 przedsi\u0119biorstwa spo\u0142eczne realizuj\u0105ce nie tylko cele gospodarcze, ale i spo\u0142eczne. Czym jest ekonomia spo\u0142eczna i na jakie wsparcie z Funduszy Europejskich mog\u0105 liczy\u0107 podmioty z tego sektora sprawdzimy w niniejszym artykule.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomia-spoleczna-z-unijnym-wsparciem-Bo-biznes-to-nie-tylko-pieniadze-8617793.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T04:19:00.340971+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nauczyciele matematyki z \u0142apanki? Uczelnie organizuj\u0105 specjalne kursy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/d0b21a9424161f-948-568-36-0-2250-1349.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynek odpowiada na potrzeby, a w\u0142a\u015bciwie braki kadrowe w szko\u0142ach. Uczelnie wy\u017csze oferuj\u0105 szkolenia i studia podyplomowe przygotowuj\u0105ce m.in. do zawodu nauczyciela matematyki. Nie ka\u017cdy mo\u017ce dosta\u0107 si\u0119 na taki kurs, cho\u0107 cz\u0119sto z matematyk\u0105 nie trzeba mie\u0107 wiele wsp\u00f3lnego. Sprawdzali\u015bmy, jakie kryteria musz\u0105 spe\u0142ni\u0107 kandydaci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nauczyciele-matematyki-z-lapanki-Uczelnie-organizuja-specjalne-kursy-8617713.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T04:19:00.338584+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gie\u0142da po chi\u0144sku. XI bierze rynek w swoje r\u0119ce, a indeksy spadaj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/0797157167385e-945-560-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gie\u0142da ma ocali\u0107 chi\u0144sk\u0105 gospodark\u0119, wype\u0142niaj\u0105c luk\u0119 po nieruchomo\u015bciach. W\u0142adze w Pekinie oczekuj\u0105, \u017ce centralne sterowanie rynkiem akcji, zapewni dop\u0142yw do strategicznych ga\u0142\u0119zi przemys\u0142u. Tylko co na to inwestorzy?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-zmieniaja-porzadek-na-gieldzie-8617661.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T04:19:00.336208+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dalszy ci\u0105g cyklu obni\u017cek na lokatach. Kolejne banki tn\u0105 stawki i wycofuj\u0105 produkty z oferty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/ffd6ef50ce5914-948-568-0-28-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo \u017ce od zmiany st\u00f3p procentowych min\u0119\u0142y blisko 3 tygodnie, to banki wci\u0105\u017c nie poprzesta\u0142y na ci\u0119ciach. Do instytucji zmieniaj\u0105cych stawki do\u0142\u0105czy\u0142y kolejne banki. W\u015br\u00f3d nich znajduj\u0105 si\u0119 Bank Millennium, Bank Pekao, Citi Handlowy czy Credit Agricole.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obnizki-na-lokatach-w-Pekao-Credit-Agricole-Millennium-8617875.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T04:19:00.333388+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najem wyko\u0144czy student\u00f3w? Ceny akademik\u00f3w i mieszka\u0144 mocno w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/cce0c6328589f2-948-568-0-133-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koszty najmu mieszka\u0144 i ceny miejsc w akademikach jeszcze mocniej uderz\u0105 w ju\u017c i tak nadwyr\u0119\u017cone portfele student\u00f3w i ich rodzic\u00f3w ni\u017c w rekordowym pod tym wzgl\u0119dem ubieg\u0142ym roku \u2013 wynika z analizy Bankier.pl. Przed rozpocz\u0119ciem roku akademickiego 2023/2024 sprawdzamy, jakie stawki przewijaj\u0105 si\u0119 przez og\u0142oszenia dotycz\u0105ce najmu i cenniki dom\u00f3w studenckich.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najem-wykonczy-studentow-Ceny-akademikow-i-mieszkan-mocno-w-gore-8617824.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T04:19:00.330508+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Raty frankowicz\u00f3w poszybuj\u0105. Ju\u017c s\u0105 najwy\u017csze w historii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/aa234333a025ad-948-568-20-309-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wska\u017aniki wyznaczaj\u0105ce oprocentowanie kredyt\u00f3w opartych na frankach zbli\u017caj\u0105 si\u0119 w\u0142a\u015bnie do poziom\u00f3w najwy\u017cszych od ko\u0144ca 2008 roku. Jednocze\u015bnie kurs helweckiej waluty oscyluje wok\u00f3\u0142 p\u00f3\u0142rocznego maksimum. Dla wielu kredytobiorc\u00f3w oznacza\u0107 to b\u0119dzie najwy\u017csz\u0105 rat\u0119 od momentu podpisania umowy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Raty-frankowiczow-poszybuja-Juz-sa-najwyzsze-w-historii-8617742.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T04:19:00.327979+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejne oszustwo Donalda Trumpa. Zawy\u017ca\u0142 warto\u015b\u0107 swojego maj\u0105tku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/6a0a6ab19d3204-948-568-0-30-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek nowojorski s\u0119dzia uzna\u0142 Donalda Trumpa i jego firm\u0119, Trump Organization, za odpowiedzialnych, tzn. kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do odpowiedzialno\u015bci s\u0105dowej w procesie cywilnym, za oszustwa zarzucane przez stanow\u0105 prokurator generaln\u0105 Letiti\u0119 James. Zarzuca ona by\u0142emu prezydentowi USA nielegalne zawy\u017canie warto\u015bci jego maj\u0105tku. Trump zapowiedzia\u0142 odwo\u0142anie si\u0119 od tego orzeczenia.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejne-oszustwa-Donalda-Trumpa-Zawyzal-wartosc-swojego-majatku-8618210.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-27T00:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]