[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Niespodziewany ruch Trzeciej Drogi. Chodzi o wydarzenie KO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-niespodziewany-ruch-trzeciej-drogi-chodzi-o-wydarzenie-ko,nId,7053113\"><img align=\"left\" alt=\"Niespodziewany ruch Trzeciej Drogi. Chodzi o wydarzenie KO\" src=\"https://i.iplsc.com/niespodziewany-ruch-trzeciej-drogi-chodzi-o-wydarzenie-ko/000HPRS1E7TKFDJO-C321.jpg\" /></a>Do wybor\u00f3w parlamentarnych zosta\u0142o 18 dni. Marsz Miliona Serc przejdzie ulicami Warszawy ju\u017c w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119. Nieoczekiwanie do wydarzenia Koalicji Obywatelskiej do\u0142\u0105czy\u0142a Trzecia Droga. Reprezentantem formacji ma by\u0107 m.in. Ryszard Petru. &quot;Id\u0119, bo wolno\u015b\u0107 osobista i gospodarcza to fundamenty nowoczesnego pa\u0144stwa&quot; - deklaruje ekonomista.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-niespodziewany-ruch-trzeciej-drogi-chodzi-o-wydarzenie-ko,nId,7053113", "date_published": "2023-09-27T18:40:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Wybory 2023. W. Kosiniak-Kamysz: Nie mamy poczucia wsp\u00f3lnoty. Polacy si\u0119 nie lubi\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-w-kosiniak-kamysz-nie-mamy-poczucia-wspolnoty-po,nzId,4780\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. W. Kosiniak-Kamysz: Nie mamy poczucia wsp\u00f3lnoty. Polacy si\u0119 nie lubi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-w-kosiniak-kamysz-nie-mamy-poczucia-wspolnoty-po/000HPNKNSLJWY6YC-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze informacje z kampanii wyborczej przed wyborami do Sejmu i Senatu, zaplanowanymi na 15 pa\u017adziernika</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-w-kosiniak-kamysz-nie-mamy-poczucia-wspolnoty-po,nzId,4780", "date_published": "2023-09-27T06:02:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Wybory 2023. W\u0142odzimierz Czarzasty apeluje do wyborc\u00f3w PiS: Otw\u00f3rzcie oczy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-wlodzimierz-czarzasty-apeluje-do-wyborcow-pis-ot,nzId,4780\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. W\u0142odzimierz Czarzasty apeluje do wyborc\u00f3w PiS: Otw\u00f3rzcie oczy\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-wlodzimierz-czarzasty-apeluje-do-wyborcow-pis-ot/000HPNKNSLJWY6YC-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze informacje z kampanii wyborczej przed wyborami do Sejmu i Senatu, zaplanowanymi na 15 pa\u017adziernika</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-wlodzimierz-czarzasty-apeluje-do-wyborcow-pis-ot,nzId,4780", "date_published": "2023-09-27T06:02:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]