[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kryzys migracyjny: Czeska policja wzmacnia kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fGuktkuTURBXy9kNDExYzMwMS01M2E1LTQ3MGQtYmMxMC1kNzY1OGEzOTVhNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komendant czeskiej policji Martin Vondraszek powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce na granicy Czech ze S\u0142owacj\u0105 b\u0119d\u0105 wzmocnione kontrole, ale nie ma potrzeby przywracania sta\u0142ych inspekcji pojazd\u00f3w i podr\u00f3\u017cnych. Oceni\u0142 tak\u017ce, \u017ce sta\u0142e kontrole nie s\u0105 potrzebne r\u00f3wnie\u017c na granicy czesko-niemieckiej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9309703,kryzys-migracyjny-czeska-policja-wzmacnia-kontrole-na-granicy-ze-slow.html", "date_published": "2023-09-27T19:21:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina mo\u017ce wycofa\u0107 z WTO skarg\u0119 w sprawie embarga na zbo\u017ce. Ale stawia konkretne warunki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9-4ktkuTURBXy8xYTZiNjcxNC0xODA3LTRkZTctOTQ0MS0xOTU0NzhhMTAxYmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli Polska, W\u0119gry i S\u0142owacja zagwarantuj\u0105 niestosowanie jednostronnych \u015brodk\u00f3w ograniczaj\u0105cych w przysz\u0142o\u015bci dostawy naszych towar\u00f3w, to Ukraina b\u0119dzie mog\u0142a uzna\u0107 sp\u00f3r za wyczerpany i wycofa\u0107 skarg\u0119 ze \u015awiatowej Organizacji Handlu (WTO) \u2013 powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 ukrai\u0144ski wiceminister gospodarki i handlu Taras Kaczka.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9309598,ukraina-moze-wycofac-z-wto-skarge-w-sprawie-embarga-na-zboze-ale-staw.html", "date_published": "2023-09-27T18:37:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ONZ: Tymczasowy korytarz zbo\u017cowy nie mo\u017ce zast\u0105pi\u0107 szerszej umowy na transport produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PytktkuTURBXy8yNjE2OTQ5MC0zMmM3LTRlNTQtYjRhOC0wNzYwNTUyMDVmZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Utworzenie przez Ukrain\u0119 tymczasowego kana\u0142u \u017ceglugowego dla eksportu zbo\u017ca jest pozytywnym krokiem dla globalnego bezpiecze\u0144stwa \u017cywno\u015bciowego, lecz nie powinien on zast\u0119powa\u0107 szerszej umowy; nadal podejmowane s\u0105 wysi\u0142ki w celu osi\u0105gni\u0119cia nowego porozumienia w sprawie korytarza czarnomorskiego - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 w Londynie szefowa agendy ONZ do spraw handlu i rozwoju (UNCTAD) Rebeca Grynspan.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9309590,onz-tymczasowy-korytarz-zbozowy-nie-moze-zastapic-szerszej-umowy-na-t.html", "date_published": "2023-09-27T18:24:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bu\u0142garia przeka\u017ce Ukrainie wadliwe pociski do wyrzutni S-300", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MPIktkuTURBXy9hZDBhNTk4NC00ZTgwLTRmNjctYTE3MS0yNDhlYTk1YmMyN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Parlament Bu\u0142garii w \u015brod\u0119 na zamkni\u0119tym posiedzeniu zatwierdzi\u0142 przekazanie Ukrainie wadliwych pocisk\u00f3w do wyrzutni obrony powietrznej S-300. Inicjatorem pomys\u0142u byli politycy z rz\u0105dz\u0105cej koalicji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9309485,bulgaria-przekaze-ukrainie-wadliwe-pociski-do-wyrzutni-s-300.html", "date_published": "2023-09-27T17:39:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chcesz \u017cy\u0107 lepiej i d\u0142u\u017cej? Szczep si\u0119 na choroby zaka\u017ane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0nBktkuTURBXy9jODBkZjI4ZS1mNzRiLTRjNDEtOGU0MC0xZjExOTIyNjk5Y2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szczepienie si\u0119 w wieku doros\u0142ym zgodnie z zaleceniami wyd\u0142u\u017ca \u017cycie i poprawia jego jako\u015b\u0107 \u2013 m\u00f3wili eksperci na spotkaniu prasowym w \u015brod\u0119 w Warszawie. Dlatego konieczna jest szeroka edukacja spo\u0142eczna na ten temat i zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do szczepie\u0144, ocenili.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9309483,chcesz-zyc-lepiej-i-dluzej-szczep-sie-na-choroby-zakazne.html", "date_published": "2023-09-27T17:31:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprawa szeregowego Kinga: Czy \u017co\u0142nierz odpowie za ucieczk\u0119 do Korei P\u00f3\u0142nocnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QS3ktkuTURBXy80ZjhhOTFhNS1lY2U4LTQ0YmMtODBmNS05ZjYyYTgzZDViOGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wypuszczenie szeregowego Travisa Kinga z Korei P\u00f3\u0142nocnej to wynik wielotygodniowych negocjacji, za\u015b w powrocie \u017co\u0142nierza do USA pomog\u0142y w\u0142adze Szwecji i Chin - poinformowali w \u015brod\u0119 przedstawiciele administracji prezydenta Joe Bidena. Urz\u0119dnicy zapowiedzieli, \u017ce dopiero za kilka tygodni oka\u017ce si\u0119, czy \u017co\u0142nierz odpowie przed s\u0105dem za ucieczk\u0119 do Korei P\u0142n.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9309474,sprawa-szeregowego-kinga-czy-zolnierz-odpowie-za-ucieczke-do-korei-po.html", "date_published": "2023-09-27T17:08:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprawa szeregowego Kinga: Szwecja i Chiny pomog\u0142y uwolni\u0107 go zinternowania w Korei P\u0142n.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QS3ktkuTURBXy80ZjhhOTFhNS1lY2U4LTQ0YmMtODBmNS05ZjYyYTgzZDViOGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wypuszczenie szeregowego Travisa Kinga z Korei P\u00f3\u0142nocnej to wynik wielotygodniowych negocjacji, za\u015b w powrocie \u017co\u0142nierza do USA pomog\u0142y w\u0142adze Szwecji i Chin - poinformowali w \u015brod\u0119 przedstawiciele administracji prezydenta Joe Bidena. Urz\u0119dnicy zapowiedzieli, \u017ce dopiero za kilka tygodni oka\u017ce si\u0119, czy \u017co\u0142nierz odpowie przed s\u0105dem za ucieczk\u0119 do Korei P\u0142n.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9309474,sprawa-szeregowego-kinga-szwecja-i-chiny-pomogly-uwolnic-go-zinternow.html", "date_published": "2023-09-27T17:08:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ameryka\u0144skie prywatne firmy chc\u0105 inwestowa\u0107 w ukrai\u0144sk\u0105 gospodark\u0119. W\u0142adze USA zalecaj\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4EtktkuTURBXy9lNzk2OTdmOC0xZTViLTQzM2EtOWMyYS01NDhhNGExMjIzNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144skie firmy prywatne chcia\u0142yby inwestowa\u0107 w Ukrai\u0144sk\u0105 gospodark\u0119, ale Ukraina musi przeprowadzi\u0107 reformy w zakresie transparentno\u015bci i przejrzysto\u015bci rozlicze\u0144, aby takie inwestycje by\u0142y bezpieczne - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 na konferencji prasowej w Brukseli specjalna przedstawicielka USA ds. odbudowy gospodarczej Ukrainy Penny Pritzker, cytowana przez agencj\u0119 Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9309469,amerykanskie-prywatne-firmy-chca-inwestowac-w-ukrainska-gospodarke-wl.html", "date_published": "2023-09-27T16:52:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czechy rezygnuj\u0105 ze szwedzkich Gripen\u00f3w. Zast\u0105pi\u0105 je ameryka\u0144skie F-35", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7KLktkuTURBXy9jM2Y3NDFmNy02YjY1LTQzNWMtYTAyMS04OTdmMzhjYzIwNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czeski rz\u0105d zdecydowa\u0142 w \u015brod\u0119 o zakupie 24 ameryka\u0144skich samolot\u00f3w wielozadaniowych F-35. Cz\u0119\u015bci\u0105 kontraktu jest uzbrojenie tych maszyn oraz offset. Pierwszy my\u015bliwiec ma dotrze\u0107 do Czech w 2029 roku, a wszystkie do ko\u0144ca 2035 roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9309391,czechy-rezygnuja-ze-szwedzkich-gripenow-zastapia-je-amerykanskie-f-35.html", "date_published": "2023-09-27T16:12:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kryzys klimatyczny: Ulewy na greckiej wyspie Eubea uszkodzi\u0142y drogi i zala\u0142y domy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VdgktkuTURBXy9hZWQwOWQyZi0yYTQ3LTRkZmMtYjBlNS0yNGI1MWY3ZWI1NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uszkodzone drogi, zalane domy i przerwy w dostawie pr\u0105du to skutki ulewnych deszcz\u00f3w, kt\u00f3re dotkn\u0119\u0142y w \u015brod\u0119 Eube\u0119, najwi\u0119ksz\u0105 greck\u0105 wysp\u0119. Premier Grecji Kyriakos Micotakis o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce przystosowanie kraju do zmian klimatycznych sta\u0142o si\u0119 priorytetem jego rz\u0105du.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9309367,kryzys-klimatyczny-ulewy-na-greckiej-wyspie-eubea-uszkodzily-drogi-i.html", "date_published": "2023-09-27T16:04:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Waszyngton zniesie wizy dla Izraelczyk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dp6ktkuTURBXy84YjA1NTk3Mi1hMTRiLTQzNDMtOTY5Zi0wNTEyMDhkZDhiNmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Administracja USA og\u0142osi\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce od grudnia Izrael przyst\u0105pi do Programu Ruchu Bezwizowego, dzi\u0119ki czemu Izraelczycy b\u0119d\u0105 mogli podr\u00f3\u017cowa\u0107 do Stan\u00f3w Zjednoczonych bez wiz. Jest to wynik wieloletnich stara\u0144 izraelskich w\u0142adz, w tym zobowi\u0105zania do niedyskryminacji obywateli USA pochodzenia arabskiego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9309325,waszyngton-zniesie-wizy-dla-izraelczykow.html", "date_published": "2023-09-27T15:51:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0119gry czekaj\u0105 na zwrot pieni\u0119dzy z funduszy sp\u00f3jno\u015bci. KE czeka na reform\u0119 w\u0119gierskiego s\u0105downictwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1gBktkuTURBXy8yNGQyZDI0NC00NDM0LTQ3Y2UtOTExYS0wOWE3MzZmMmRkZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska wys\u0142a\u0142a na pocz\u0105tku tygodnia dziewi\u0119\u0107 zapyta\u0144 do rz\u0105du W\u0119gier w sprawie wdra\u017cania reformy s\u0105downictwa. Je\u015bli gabinet Viktora Orbana udzieli satysfakcjonuj\u0105cych odpowiedzi, to \u015brodki z funduszu sp\u00f3jno\u015bci mog\u0105 pop\u0142yn\u0105\u0107 ju\u017c za kilka miesi\u0119cy \u2013 napisa\u0142 dziennik \u201eNepszava\u201d, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na swoje \u017ar\u00f3d\u0142a w Brukseli.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9309301,wegry-czekaja-na-zwrot-pieniedzy-z-funduszy-spojnosci-ke-czeka-na-ref.html", "date_published": "2023-09-27T15:37:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zalety transportu kolejowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gT_ktkuTURBXy9hYjBmNzJiNy03MTBmLTQwYzMtYjc4Ni03MDY5Mzg5MjUzYjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Transport kolejowy to jeden z najstarszych \u015brodk\u00f3w komunikacji masowej, kt\u00f3ry od wiek\u00f3w spe\u0142nia kluczow\u0105 rol\u0119 w przewozie os\u00f3b i towar\u00f3w na du\u017c\u0105 skal\u0119. Pomimo rosn\u0105cej popularno\u015bci innych form transportu, takich jak samochodowy czy lotniczy, kolej nadal posiada wiele zalet, kt\u00f3re sprawiaj\u0105, \u017ce jest atrakcyjnym wyborem dla wielu ludzi. Jakie to zalety?", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9309292,zalety-transportu-kolejowego.html", "date_published": "2023-09-27T15:18:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brejza: Do Polski mog\u0142o trafi\u0107 nawet 1,5 mln ton w\u0119gla z Rosji. MI: Nie dosz\u0142o do z\u0142amania embarga", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PNfktkuTURBXy8yN2RkYzA3Yi04MWE0LTQ4NTMtODdjNy05ZjdjZTE2YmRlZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;W ci\u0105gu ostatniego roku do Polski wp\u0142yn\u0119\u0142o 1,5 mln ton w\u0119gla z port\u00f3w rosyjskich z obwodu leningradzkiego - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Bydgoszczy senator KO Krzysztof Brejza. Doniesieniom zaprzecza Ministerstwo Infrastruktury, wed\u0142ug kt\u00f3rego nie dosz\u0142o do z\u0142amania embarga na rosyjski w\u0119giel.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9309282,brejza-do-polski-moglo-trafic-nawet-15-mln-ton-wegla-z-rosji-mi-ni.html", "date_published": "2023-09-27T14:50:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KE stawia jasne warunki dla niemieckich kontroli granicznych. Berlin ma wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z Polsk\u0105 i Czechami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U1vktkuTURBXy9hMmU3MjRjMC1jYmQyLTQ0NTEtYTAwMi1lNWYyYzM5ZjZhYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kontrole policyjne przy granicach wprowadzane przez Niemcy musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 kilka warunk\u00f3w; powinny one m.in. opiera\u0107 si\u0119 na informacjach o potencjalnych zagro\u017ceniach dla bezpiecze\u0144stwa publicznego - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 na konferencji prasowej w Brukseli rzeczniczka Komisji Europejskiej ds. migracji i bezpiecze\u0144stwa wewn\u0119trznego Anitta Hipper.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9309270,ke-stawia-jasne-warunki-dla-niemieckich-kontroli-granicznych-berlin-m.html", "date_published": "2023-09-27T14:23:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szwecja w recesji. Pocz\u0105tek przysz\u0142ego roku przyniesie pogorszenie sytuacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rjVktkuTURBXy9lZGI1NTAxOS02NmZmLTRkMWItODJkMi0wNmY1NGIxNTc5YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Recesja w Szwecji pog\u0142\u0119bi si\u0119 w przysz\u0142ym roku, a sytuacja gospodarcza zacznie poprawia\u0107 si\u0119 dopiero w drugiej po\u0142owie 2024 roku - prognozuje w zaprezentowanym w \u015brod\u0119 raporcie szwedzki Instytut Bada\u0144 nad Koniunktur\u0105 (KI).", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9309257,szwecja-w-recesji-poczatek-przyszlego-roku-przyniesie-pogorszenie-syt.html", "date_published": "2023-09-27T13:54:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki o energetyce j\u0105drowej: To jedyne czyste, stabilne i bezpieczne \u017ar\u00f3d\u0142o energii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P5JktkuTURBXy80YjBkNjllMS1mNzVlLTQ5NTgtODhhZi02YjE0OGEzYmJmYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska nie mo\u017ce ryzykowa\u0107 stabilno\u015bci systemu energetycznego, stabilno\u015bci gospodarki w oparciu o niestabilne \u017ar\u00f3d\u0142a energii; jedynym czystym, sprawdzonym \u017ar\u00f3d\u0142em jest energetyka j\u0105drowa - podkre\u015bli\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9309202,morawiecki-o-energetyce-jadrowej-to-jedyne-czyste-stabilne-i-bezpiec.html", "date_published": "2023-09-27T12:56:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PEJ i Westinghouse-Bechtel zbuduj\u0105 wsp\u00f3lnie pierwsz\u0105 polsk\u0105 elektrowni\u0119 j\u0105drow\u0105 na Pomorzu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P5JktkuTURBXy80YjBkNjllMS1mNzVlLTQ5NTgtODhhZi02YjE0OGEzYmJmYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3\u0142ka Polskie Elektrownie J\u0105drowe podpisa\u0142a w \u015brod\u0119 z konsorcjum Westinghouse-Bechtel umow\u0119 na zaprojektowanie pierwszej polskiej elektrowni j\u0105drowej, kt\u00f3ra ma powsta\u0107 na Pomorzu.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9309202,pej-i-westinghouse-bechtel-zbuduja-wspolnie-pierwsza-polska-elektrowni.html", "date_published": "2023-09-27T12:56:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sierpie\u0144 by\u0142 wyj\u0105tkowo gor\u0105cy na rynku mieszka\u0144. Sprzeda\u017c nieruchomo\u015bci skoczy\u0142a kilkukrotnie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xWgktkuTURBXy8xOWNjNDMxNi02NGU4LTRlMmUtOTRjYi04M2FkMDVmODA1ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprzeda\u017c mieszka\u0144 w sierpniu br. by\u0142a ok. trzy razy wi\u0119ksza ni\u017c rok temu, a popyt na kredyty wzr\u00f3s\u0142 czterokrotnie - wynika z opublikowanej w \u015brod\u0119 analizy Hreit.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/9309194,sierpien-byl-wyjatkowo-goracy-na-rynku-mieszkan-sprzedaz-nieruchomosc.html", "date_published": "2023-09-27T12:34:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023: \"Bitwa o remizy\". PiS nagrodzi gminy z najwy\u017csz\u0105 frekwencj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cf1ktkuTURBXy9kOWNlYzU3NC0zYjBkLTRiMGItYWRiYy0xY2VjOTkwNjI0ZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcemy zach\u0119ci\u0107 do aktywnego udzia\u0142u w wyborach. Dlatego og\u0142aszamy i zach\u0119camy do udzia\u0142u w projekcie &quot;Bitwa o remizy&quot;. W ka\u017cdym powiecie ta gmina, kt\u00f3ra b\u0119dzie mia\u0142a najwy\u017csz\u0105 frekwencj\u0119 wyborcz\u0105 otrzyma milion z\u0142otych - powiedzia\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9309184,wybory-2023-bitwa-o-remizy-pis-nagrodzi-gminy-z-najwyzsza-frekwenc.html", "date_published": "2023-09-27T12:20:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Selvita wst\u0119pnie planuje niewielki capex na 2024 r.. Interesuje si\u0119 niedu\u017cymi akwizycjami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9309181,selvita-wstepnie-planuje-niewielki-capex-na-2024-r-interesuje-sie-ni.html", "date_published": "2023-09-27T12:20:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Byli najemnicy Grupy Wagnera wr\u00f3cili do walki na wschodnim froncie w Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FuvktkuTURBXy9hOWYzNjI5Zi00ZDZmLTQ3MzEtYWRkZi1lZmQ4MmY0MTFjZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Byli najemnicy rosyjskiej tzw. Grupy Wagnera przemie\u015bcili si\u0119 z Bia\u0142orusi na wschodni front w Ukrainie, a cz\u0119\u015b\u0107 z nich uda\u0142a si\u0119 do Afryki - poinformowa\u0142 rzecznik Wschodniego Zgrupowania Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy Ilja Jew\u0142asz.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9309177,byli-najemnicy-grupy-wagnera-wrocili-do-walki-na-wschodnim-froncie-w-u.html", "date_published": "2023-09-27T12:14:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy zwi\u0119ksz\u0105 kontrol\u0119 na granicy z Polsk\u0105 i Czechami. Dzia\u0142ania maj\u0105 by\u0107 \u201eelastyczne\u201d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i9hktkuTURBXy82NDUyY2UxMy0wNGRkLTQyNDAtYjY3OS00ZjgwOGQ5ODA4MWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Federalna minister spraw wewn\u0119trznych Nancy Faeser (SPD) nie chce obecnie wyst\u0119powa\u0107 do Komisji Europejskiej o wprowadzenie stacjonarnych kontroli granicznych poza tymi, kt\u00f3re istniej\u0105 ju\u017c na granicy z Austri\u0105 \u2013 informuje w \u015brod\u0119 dpa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9309149,niemcy-zwieksza-kontrole-na-granicy-z-polska-i-czechami-dzialania-maj.html", "date_published": "2023-09-27T11:39:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska gospodarzem Letnich Igrzysk Olimpijskich? Andrzej Duda podj\u0105\u0142 starania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bvZktkuTURBXy9kNTEzOTQxYS04YjU0LTRiYTctYTdkNi1lODE1NDA5NTAzMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W najbli\u017cszych dniach przygotuj\u0119 list do szefa Mi\u0119dzynarodowego Komitetu Olimpijskiego Thomasa Bacha w sprawie Letnich Igrzysk Olimpijskich w 2036 r. w Polsce. Wierz\u0119, \u017ce to skutecznie uruchomi nasze starania i w efekcie mo\u017cliwo\u015b\u0107 przeprowadzenia igrzysk - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/9309144,polska-gospodarzem-letnich-igrzysk-olimpijskich-andrzej-duda-podjal-s.html", "date_published": "2023-09-27T11:35:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Warszawa przej\u0119\u0142a teren betoniarni na Bemowie. Powstanie tu ostatni odcinek metra M2", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yuJktkuTURBXy9hZTlmNWYwYy1lMzUyLTQ4ZTktOTY1Ni1iMGVhOTJiYTg5MWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek ca\u0142kowicie zosta\u0142 przej\u0119ty sporny teren betoniarni, kt\u00f3ra znajduje si\u0119 na terenie zachodniego odcinka II linii metra od stacji Bemowo do stacji Karolin. Dzi\u0119ki temu mo\u017cna ju\u017c przyst\u0105pi\u0107 do realizacji ostatniego etapu budowy II linii metra - poinformowa\u0142a rzecznik wojewody mazowieckiego Dagmara Zalewska.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9309111,warszawa-przejela-teren-betoniarni-na-bemowie-powstanie-tu-ostatni-od.html", "date_published": "2023-09-27T11:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "By\u0142y przyw\u00f3dca G\u00f3rskiego Karabachu zatrzymany przez si\u0142y bezpiecze\u0144stwa Azerbejd\u017canu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w9UktkuTURBXy8yZWJhZTUyYy0wNTFhLTQyNGMtODQyNC1kYTlhYzU4ZDgzNzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y bezpiecze\u0144stwa Azerbejd\u017canu zatrzyma\u0142y Rubena Wardaniana, by\u0142ego szefa rz\u0105du separatystycznego G\u00f3rskiego Karabachu - poda\u0142a w \u015brod\u0119 agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wypowiedzi \u017cony Wardaniana dla medi\u00f3w rosyjskich.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9309081,byly-przywodca-gorskiego-karabachu-zatrzymany-przez-sily-bezpieczenstw.html", "date_published": "2023-09-27T11:03:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Wielkiej Brytanii znajduje si\u0119 ogromne, nieeksploatowane z\u0142o\u017ce ropy i gazu. Jest zgoda na wydobycie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0SnktkuTURBXy9jYjIwZTFjNy02ZjA0LTRjMTgtOTQzMC1iNGE1NzUxYmQyYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na najwi\u0119kszym nieeksploatowanym brytyjskim z\u0142o\u017cu ropy naftowej i gazu ziemnego mog\u0105 rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 prace zwi\u0105zane z wydobyciem - og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 urz\u0105d regulacyjny NSTA. Szacuje si\u0119, \u017ce w z\u0142o\u017cu Rosebank na Morzu P\u00f3\u0142nocnym znajduje si\u0119 500 mln bary\u0142ek ropy naftowej.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/9309064,w-wielkiej-brytanii-znajduje-sie-ogromne-nieeksploatowane-zloze-ropy.html", "date_published": "2023-09-27T10:35:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co wiesz o legendarnych czo\u0142gach Abrams? Prawid\u0142owa odpowied\u017a na 3 pytania to ju\u017c sukces [QUIZ]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5gektkuTURBXy8xN2VlYWU1MS0xYjgxLTRlOTItYjNhNy1kNjg2ZGVjZmZmMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwsze czo\u0142gi Abrams zosta\u0142y ju\u017c przekazane Ukrainie i pos\u0142u\u017c\u0105 ukrai\u0144skim \u017co\u0142nierzom w walce z rosyjskim naje\u017ad\u017ac\u0105. Sprawd\u017a, czy znasz odpowiedzi na osiem pyta\u0144 dotycz\u0105cych tego wozu bojowego. Powodzenia!", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/quizy/9308066,co-wiesz-o-legendarnych-czolgach-abrams-prawidlowa-odpowiedz-na-3-pytania-to-juz-sukces-quiz.html", "date_published": "2023-09-27T10:29:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niger opanowany przez puczyst\u00f3w. Ambasador Francji opu\u015bci\u0142 kraj", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CIMktkuTURBXy85ZDRmYzNmNC03NmRlLTRjOTYtOGFlYy03ZTU1Y2ZjM2UxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ambasador Francji w Nigrze Sylvain Itte odlecia\u0142 w \u015brod\u0119 rano ze stolicy tego pa\u0144stwa Niamey w kierunku Czadu - poinformowa\u0142a agencja AFP na podstawie \u017ar\u00f3de\u0142. Miesi\u0105c temu junta, kt\u00f3ra dosz\u0142a do w\u0142adzy w Nigrze w lipcowym zamachu stanu, za\u017c\u0105da\u0142a opuszczenia kraju przez Itte. P\u00f3\u017aniej pozbawiono go immunitety dyplomatycznego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9309047,niger-opanowany-przez-puczystow-ambasador-francji-opuscil-kraj.html", "date_published": "2023-09-27T10:08:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023: Odsun\u0105\u0107 PiS od w\u0142adzy, wnie\u015b\u0107 do polityki co\u015b nowego. Dlaczego chcemy g\u0142osowa\u0107 tak, jak chcemy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QupktkuTURBXy8xNTk5ZDNkMS03ZDYzLTQ0ZTQtYmNhNS02ODQ3NGIyN2I2ZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />30,6 proc. wyborc\u00f3w koalicji rz\u0105dz\u0105cej uzasadnia zamiar oddania na ni\u0105 g\u0142osu pozytywn\u0105 ocen\u0105 jej dotychczasowych rz\u0105d\u00f3w; 40,6 proc wyborc\u00f3w Koalicji Obywatelskiej oddaje g\u0142os na t\u0119 parti\u0119, aby odsun\u0105\u0107 PiS od w\u0142adzy - wynika z sonda\u017cu CBOS przes\u0142anego PAP w \u015brod\u0119.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9309038,wybory-2023-odsunac-pis-od-wladzy-wniesc-do-polityki-cos-nowego-dla.html", "date_published": "2023-09-27T10:00:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Backlog Selvity na 2023 r. wynosi 318,8 mln z\u0142, o 3% wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhiktkuTURBXy9kNzM5MjRmZi00MGMyLTQ2ODUtOWI3YS0wNzg5ODIwMzZiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9309017,backlog-selvity-na-2023-r-wynosi-3188-mln-zl-o-3-wiecej-niz-rok-wc.html", "date_published": "2023-09-27T09:39:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto powinien by\u0107 prezydentem Polski? Dw\u00f3ch polityk\u00f3w z najwi\u0119kszym poparciem [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PoMktkuTURBXy85ZDU2N2U2ZC02OGI5LTQ1ODQtYmM2My1hMDA3MjFkOWNmMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premiera Mateusza Morawieckiego jako potencjalnego kandydata na prezydenta w wyborach 2025 r. wskaza\u0142o 26,4 proc. badanych, g\u0142osuj\u0105cych w poprzednich wyborach na Andrzeja Dud\u0119. Na Rafa\u0142a Trzaskowskiego (PO) jako kandydata, zag\u0142osowa\u0142o 51,6 proc. badanych z grupy, kt\u00f3ra popar\u0142a go w 2020 r. - wynika z sonda\u017cu Research Partner.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9308994,kto-powinien-byc-prezydentem-polski-dwoch-politykow-z-najwiekszym-pop.html", "date_published": "2023-09-27T09:23:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska w tym roku bez wzrostu PKB? Wracaj\u0105 niepokoj\u0105ce prognozy dla naszej gospodarki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bS0ktkuTURBXy84OTk5ZTVjZC1mZmYzLTQ1MTgtOGYzMi05Mzc0MzYyZmExNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prognozy braku wzrostu PKB w 2023 r. pojawia\u0142y si\u0119 na prze\u0142omie ubieg\u0142ego i tego roku. P\u00f3\u017aniej mia\u0142a jednak miejsce fala rewizji w g\u00f3r\u0119, kt\u00f3ra obecnie si\u0119 odwraca.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/9308991,polska-w-tym-roku-bez-wzrostu-pkb-wracaja-niepokojace-prognozy-dla-na.html", "date_published": "2023-09-27T09:21:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ponad jedna trzecia ludno\u015bci G\u00f3rskiego Karabachu sta\u0142a si\u0119 uchod\u017acami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wwXktkuTURBXy8zNWE3MGIyOC0yNzcwLTQ2OTgtYjAwOC0zYzEyMmJmZTcyMzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Armenia poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce zarejestrowa\u0142a 42,5 tys. uchod\u017ac\u00f3w z G\u00f3rskiego Karabachu. To ponad jedna trzecia ludno\u015bci separatystycznej enklawy, nad kt\u00f3r\u0105 kontrol\u0119 przej\u0119\u0142y w zesz\u0142ym tygodniu si\u0142y Azerbejd\u017canu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9308984,ponad-jedna-trzecia-ludnosci-gorskiego-karabachu-stala-sie-uchodzcami.html", "date_published": "2023-09-27T09:16:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowa rosyjska Armia Og\u00f3lnowojskowa zacz\u0119\u0142a walczy\u0107 w Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uIgktkuTURBXy9hNDNmYjRkMC1hNWFjLTRjYzUtYjliYi1mZTVmZTM4MmVlMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od po\u0142owy wrze\u015bnia Rosja najprawdopodobniej po raz pierwszy zaanga\u017cowa\u0142a do dzia\u0142a\u0144 wojennych w Ukrainie elementy swojej nowej 25. Armii Og\u00f3lnowojskowej - przekaza\u0142o w \u015brod\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9308973,nowa-rosyjska-armia-ogolnowojskowa-zaczela-walczyc-w-ukrainie.html", "date_published": "2023-09-27T09:00:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 279 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 27.09]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 279 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 80 ponownych. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w \u015brod\u0119 na stronach rz\u0105dowych. Wykonano ponad 1,3 tys. test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-279-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-d.html", "date_published": "2023-09-27T08:39:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kontrole ukrai\u0144skiego zbo\u017ca w portach niemieckich? Telus: Rozwa\u017camy t\u0119 propozycj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/czFktkuTURBXy81NmZiN2Q4Zi1lZjlmLTQ0MWMtOGY2OS0wNGUwN2JkZmJmMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozwa\u017cymy propozycj\u0119 Ukrainy, \u017ceby kontrole zbo\u017ca by\u0142y nie na granicy ukrai\u0144sko-polskiej, tylko w portach niemieckich - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 minister rolnictwa Robert Telus. Zaznaczy\u0142, \u017ce jest zadowolony ze \u015brodowego spotkania ze stron\u0105 ukrai\u0144sk\u0105, oraz \u017ce wkr\u00f3tce dojdzie do nast\u0119pnego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9308946,kontrole-ukrainskiego-zboza-w-portach-niemieckich-telus-rozwazamy-te.html", "date_published": "2023-09-27T08:26:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Selvita mia\u0142a 7,88 mln z\u0142 zysku netto, 21,22 mln z\u0142 skoryg. zysku EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EhBktkuTURBXy83NmQxNDRiYi05ZTE3LTQyMjQtYjllMS1kNjEzM2Q2ZmZiZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9308918,selvita-miala-788-mln-zl-zysku-netto-2122-mln-zl-skoryg-zysku-ebit.html", "date_published": "2023-09-27T07:49:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lichthund planuje debiut na NewConnect w I po\u0142. 2024 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8dUktkuTURBXy9jOTEzYjFiZi05ZDZlLTQ1OTUtOWY4Ni02NjU4MGFkZmRmODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9308913,lichthund-planuje-debiut-na-newconnect-w-i-pol-2024-r.html", "date_published": "2023-09-27T07:47:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Vivid Games mia\u0142 0,5 mln z\u0142 zysku netto, 2,38 mln z\u0142 zysku EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eBEktkuTURBXy83YTgxMDM1ZC1jNDZkLTQzNTItYmZkNC1hNDAzZmRkOTdmNmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9308911,vivid-games-mial-05-mln-zl-zysku-netto-238-mln-zl-zysku-ebitda-w-i.html", "date_published": "2023-09-27T07:44:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska przywr\u00f3ci\u0142a kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105. Co z granic\u0105 z Niemcami?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U1vktkuTURBXy9hMmU3MjRjMC1jYmQyLTQ0NTEtYTAwMi1lNWYyYzM5ZjZhYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska przywr\u00f3ci\u0142a kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105; rozwa\u017camy to r\u00f3wnie\u017c na granicy z innymi pa\u0144stwami, w tym na granicy z Niemcami - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 w TVP1 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek. Doda\u0142, \u017ce taki krok rozwa\u017cany jest na poziomie rz\u0105du, a obecnie kwestia ta jest analizowana.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9308906,polska-przywrocila-kontrole-na-granicy-ze-slowacja-co-z-granica-z-nie.html", "date_published": "2023-09-27T07:43:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Answear mia\u0142 11,43 mln z\u0142 zysku netto, 12,29 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9308901,answear-mial-1143-mln-zl-zysku-netto-1229-mln-zl-zysku-ebit-w-ii-kw.html", "date_published": "2023-09-27T07:35:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Archicom ustali\u0142 cen\u0119 emisyjn\u0105 akcji serii D i E na 22 z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DtcktkuTURBXy84OTllYTg0Ni0zMWU2LTQwYmQtYjIxZC00NzJiOTQ4MjlmOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9308898,archicom-ustalil-cene-emisyjna-akcji-serii-d-i-e-na-22-zl.html", "date_published": "2023-09-27T07:32:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PGE mia\u0142o 2 076 mln z\u0142 zysku netto, 6 205 mln z\u0142 powtarzalnej EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bQFktkuTURBXy9iOTRlODhjMC0zM2FiLTQyZTUtODY2NC0yYzc1NmQ4ZmQ2ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9308893,pge-mialo-2-076-mln-zl-zysku-netto-6-205-mln-zl-powtarzalnej-ebitda-w.html", "date_published": "2023-09-27T07:29:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Strategia Seco: Warwick zak\u0142ada 980 mln z\u0142 przychod\u00f3w, 92 mln z\u0142 EBITDA w 2026 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SVtktkuTURBXy84ZmU5NGI0Yi0wMWM1LTRiMmQtOGFlMS01Y2QxM2NjYzI3YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9308892,strategia-seco-warwick-zaklada-980-mln-zl-przychodow-92-mln-zl-ebitd.html", "date_published": "2023-09-27T07:25:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Dzia\u0142ania Natural Pharmaceuticals naruszaj\u0105 zbiorowe interesy konsument\u00f3w\". UOKiK na\u0142o\u017cy\u0142 kar\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IW6ktkuTURBXy85NGVmMzRjNy1mY2QzLTQ3YmMtOWU4OC0yYjc2ZTMxOTI1NTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes UOKiK na\u0142o\u017cy\u0142 ponad 5 mln z\u0142 kary dla Natural Pharmaceuticals za manipulacje przy wysy\u0142kowej sprzeda\u017cy suplement\u00f3w; dodatkowo sankcje finansowe obj\u0119\u0142y tak\u017ce osob\u0119 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0105 - poda\u0142 w \u015brod\u0119 UOKiK.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9308886,dzialania-natural-pharmaceuticals-naruszaja-zbiorowe-interesy-konsume.html", "date_published": "2023-09-27T07:21:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "3R Games mia\u0142o wst\u0119pnie 1,29 mln z\u0142 znorm. zysku netto w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/34-ktkuTURBXy80ZmI5ZjBjMS0zZTc1LTRjN2QtYjJkMS00M2YzMzg4M2E3ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9308884,3r-games-mialo-wstepnie-129-mln-zl-znorm-zysku-netto-w-i-pol-2023-r.html", "date_published": "2023-09-27T07:19:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Herkules mia\u0142 64,42 mln z\u0142 straty netto, 10,64 mln z\u0142 zysku EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfaktkuTURBXy9jN2E5ZTliNS05MWE0LTRlNzgtYjVjZS04ZTdkNDdkMDRjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9308879,herkules-mial-6442-mln-zl-straty-netto-1064-mln-zl-zysku-ebitda-w-i.html", "date_published": "2023-09-27T07:17:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023: Marsz miliona serc. Koalicja Obywatelska rozdaje ulotki zach\u0119caj\u0105ce do udzia\u0142u", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pfZktkuTURBXy85ZjdkMTY2OC05Njk2LTQ1YTUtOTIwMC0wYWNlYzJiMWRlMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jako warszawska i mazowiecka Koalicja Obywatelska od dzi\u015b codziennie b\u0119dziemy rozdawa\u0107 ulotki, zach\u0119caj\u0105ce warszawiak\u00f3w, mieszka\u0144c\u00f3w Mazowsza, wszystkich Polak\u00f3w, aby byli na &quot;Marszu miliona serc&quot; - powiedzia\u0142 pose\u0142 KO Marcin Kierwi\u0144ski podczas \u015brodowej konferencji w Warszawie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9308876,wybory-2023-marsz-miliona-serc-koalicja-obywatelska-rozdaje-ulotki-z.html", "date_published": "2023-09-27T07:13:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polacy rzucili si\u0119 na kredyty mieszkaniowe? Liczba udzielonych mocno wzros\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LYCktkuTURBXy9iMzE2Y2NjNC0zMzI4LTRmN2QtYTdiNi04ZTAzZTk3NjFjZWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Banki i SKOK-i udzieli\u0142y w sierpniu br. w uj\u0119ciu liczbowym o 98,6 proc. wi\u0119cej kredyt\u00f3w mieszkaniowych wobec sierpnia 2022 r. i o 49,9 proc. wi\u0119cej kredyt\u00f3w ratalnych; liczba kredyt\u00f3w got\u00f3wkowych by\u0142a o 6,3 proc. wy\u017csza \u2013 poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 Biuro Informacji Kredytowej.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9308864,polacy-rzucili-sie-na-kredyty-mieszkaniowe-liczba-udzielonych-mocno-w.html", "date_published": "2023-09-27T07:06:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kupi\u0142a w restauracji langust\u0119 za 200 euro, by wypu\u015bci\u0107 j\u0105 z powrotem do morza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kXJktkuTURBXy8yYmNmMGI1Yy00ZDM3LTQyNDgtYjczNy02MzEzZGRlNWYxY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Turystka ze Szwajcarii, przebywaj\u0105ca na wakacjach na Sardynii zam\u00f3wi\u0142a w luksusowej restauracji langust\u0119 za 200 euro po to, by uwolni\u0107 j\u0105 z akwarium i wypu\u015bci\u0107 do morza. Skorupiak zamiast do wrz\u0105tku trafi\u0142 do torebki i zaraz do morza. Wszystko odby\u0142o si\u0119 na oczach zdumionych klient\u00f3w lokalu.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9308848,kupila-w-restauracji-languste-za-200-euro-by-wypuscic-ja-z-powrotem-d.html", "date_published": "2023-09-27T06:51:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zakup elektryka? Tak, pod warunkiem dop\u0142aty przez pa\u0144stwo [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/enBktkuTURBXy8zZDRlNjFhZS1kNDk1LTRhMzYtYTVjNi00NDFhYWVhNTA0OTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dop\u0142aty gwarantowane przez pa\u0144stwo wp\u0142ywaj\u0105 na zainteresowanie Polak\u00f3w elektrykami - wynika z badania zrealizowanego na potrzeby raportu \u201eE-rewolucja w \u015bwiecie motoryzacji\u201d.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/9308847,zakup-elektryka-tak-pod-warunkiem-doplaty-przez-panstwo-badanie.html", "date_published": "2023-09-27T06:49:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hollywoodzcy scenarzy\u015bci ju\u017c dzisiaj wr\u00f3c\u0105 do pracy? \"WYGRALI\u015aMY\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eJRktkuTURBXy9iODA4ZjZjMC1mZTZhLTRkMmUtOTcxNy1mNDFjZGU5YTFlYzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Hollywoodzka gildia scenarzyst\u00f3w (Writers Guild of America - WGA) zag\u0142osowa\u0142a we wtorek za zako\u0144czeniem strajku po osi\u0105gni\u0119ciu wst\u0119pnego porozumienia z najwi\u0119kszymi wytw\u00f3rniami filmowymi. Zapowiedzia\u0142a, \u017ce jej cz\u0142onkowie mog\u0105 wr\u00f3ci\u0107 do pracy w \u015brod\u0119, po zatwierdzeniu 3-letniego kontraktu obejmuj\u0105cego m.in. podwy\u017cki p\u0142ac i zabezpieczenia zwi\u0105zane z wykorzystaniem sztucznej inteligencji", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9308841,hollywoodzcy-scenarzysci-juz-dzisiaj-wroca-do-pracy-wygralismy.html", "date_published": "2023-09-27T06:44:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ruch fizyczny w tabletce? Nowy lek mo\u017ce by\u0107 prze\u0142omem w leczeniu oty\u0142o\u015bci i cukrzycy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HacktkuTURBXy8xZjgwMzQ4NS0zYjE5LTQ5OTEtYWYxYi1hMjc4NzYxNDk0NjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowy lek na\u015bladuj\u0105cy metaboliczne efekty \u0107wicze\u0144 pobudza metabolizm i pomaga chudn\u0105\u0107 oty\u0142ym myszom, bez podejmowania \u017cadnego wysi\u0142ku fizycznego \u2013 wynika z bada\u0144, kt\u00f3re publikuje pismo \u201eJournal of Pharmacology and Experimental Therapeutics\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9308837,ruch-fizyczny-w-tabletce-nowy-lek-moze-byc-przelomem-w-leczeniu-otylo.html", "date_published": "2023-09-27T06:40:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosjanie wstrzymali ruch samochod\u00f3w na mo\u015bcie na okupowany Krym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HJjktkuTURBXy9iMzE3MTZjYi0xNWMyLTRhM2UtOTkxMi02ZmUzNmFmMjdjY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na mo\u015bcie na okupowany Krym wstrzymany zosta\u0142 w \u015brod\u0119 rano ruch aut; zwykle jest to reakcja na ataki dron\u00f3w b\u0105d\u017a ataki rakietowe ze strony ukrai\u0144skiej - poda\u0142a agencja Reutera. O wstrzymaniu ruchu poinformowa\u0142 te\u017c portal Ukrainska Prawda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9308835,rosjanie-wstrzymali-ruch-samochodow-na-moscie-na-okupowany-krym.html", "date_published": "2023-09-27T06:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kl\u0119ska suszy w Amazonii. Wprowadzono stan alarmowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wUVktkuTURBXy9hM2YyZmU4My1jZTNkLTQzYTktODQyOS0wZmY3N2YxY2NhZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dotkliwa susza, kt\u00f3ra nawiedzi\u0142a tropikalne lasy brazylijskiej Amazonii, mo\u017ce spowodowa\u0107 w ci\u0105gu kilku najbli\u017cszych miesi\u0119cy powa\u017cne problemy w \u017cyciu p\u00f3\u0142milionowej ludno\u015bci zamieszka\u0142ej na tych terenach \u2013 ostrzeg\u0142y w og\u0142oszonych we wtorek komunikatach miejscowe w\u0142adze.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9308829,kleska-suszy-w-amazonii-wprowadzono-stan-alarmowy.html", "date_published": "2023-09-27T06:34:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023: Kto powinien zosta\u0107 premierem, je\u015bli wygra opozycja? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qV9ktkuTURBXy9jODc2NDczMS1lMGRmLTQwNGQtOGZmZi0xMjU0Y2I2ODRkNzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 zwolennik\u00f3w Koalicji Obywatelskiej, Trzeciej Drogi i Lewicy chce, by to prezydent stolicy Rafa\u0142 Trzaskowski, jeszcze przed wyborami, zosta\u0142 przedstawiony jako kandydat na przysz\u0142ego premiera - wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster, wykonanym dla &quot;Super Expressu&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9308826,wybory-2023-kto-powinien-zostac-premierem-jesli-wygra-opozycja-son.html", "date_published": "2023-09-27T06:33:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trump nielegalnie zawy\u017ca\u0142 warto\u015b\u0107 swojego maj\u0105tku. Jest decyzja s\u0105du", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qTVktkuTURBXy80ZTQyNjZiYi1mNTVlLTQ5YWUtOGUyYi0wZGMwZDZkYWVkMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek nowojorski s\u0119dzia uzna\u0142 Donalda Trumpa i jego firm\u0119, Trump Organization, za odpowiedzialnych, tzn. kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do odpowiedzialno\u015bci s\u0105dowej w procesie cywilnm, za oszustwa zarzucane przez stanow\u0105 prokurator generaln\u0105 Letiti\u0119 James. Zarzuca ona by\u0142emu prezydentowi USA nielegalne zawy\u017canie warto\u015bci jego maj\u0105tku. Trump zapowiedzia\u0142 odwo\u0142anie si\u0119 od tego orzeczenia.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9308824,trump-nielegalnie-zawyzal-wartosc-swojego-majatku-jest-decyzja-sadu.html", "date_published": "2023-09-27T06:31:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "30 proc. dzieci na Haiti zagro\u017conych \u015bmierci\u0105 g\u0142odow\u0105. UNICEF: Trudno\u015bci s\u0105 wprost niewyobra\u017calne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cUzktkuTURBXy8wZWYxODcxMy02YjkyLTRjNGMtOWY2Zi0yMDc0YjE1NjdjMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trzy miliony g\u0142oduj\u0105cych dzieci w Haiti pilnie oczekuje na pomoc humanitarn\u0105 - tak brzmi wezwanie Funduszu Narod\u00f3w Zjednoczonych ds. Dzieci (UNICEF) og\u0142oszone we wtorek w zwi\u0105zku z przemoc\u0105 i rozbojem, jakie szerz\u0105 bezkarnie w tym dwunastomilionowym kraju zbrojne bandy wobec utraty kontroli nad pa\u0144stwem przez w\u0142adz\u0119 centraln\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9308821,30-proc-dzieci-na-haiti-zagrozonych-smiercia-glodowa-unicef-trudnos.html", "date_published": "2023-09-27T06:27:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co s\u0105dz\u0105 Polacy o utrzymaniu embarga na zbo\u017ce z Ukrainy? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PytktkuTURBXy8yNjE2OTQ5MC0zMmM3LTRlNTQtYjRhOC0wNzYwNTUyMDVmZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />66 proc. Polak\u00f3w jest za utrzymaniem embarga na zbo\u017ce z Ukrainy - wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster, wykonanym dla &quot;Super Expressu&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9308820,co-sadza-polacy-o-utrzymaniu-embarga-na-zboze-z-ukrainy-sondaz.html", "date_published": "2023-09-27T06:27:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty umocni\u0142 si\u0119 wobec euro i franka; straci\u0142 wzgl\u0119dem dolara", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6c7ktkuTURBXy81YWIyMTQ5Zi1iYjI5LTQ3NzQtYTEyMy1lMmI3ZDhjMWJjZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 ok. godz. 7.25 z\u0142oty umocni\u0142 si\u0119 wobec euro i franka szwajcarskiego, a os\u0142abi\u0142 wzgl\u0119dem dolara ameryka\u0144skiego. Euro kosztowa\u0142o prawie 4,61 z\u0142, frank blisko 4,76 z\u0142, a dolar ponad 4,36 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9308816,kursy-walut-zloty-umocnil-sie-wobec-euro-i-franka-stracil-wzgledem-d.html", "date_published": "2023-09-27T06:22:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zjazd notowa\u0144 na Wall Street. To by\u0142 najgorszy dzie\u0144 od marca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wtorkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 mocnymi spadkami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. To by\u0142 dla ameryka\u0144skich gie\u0142d najgorszy dzie\u0144 od marca tego roku, a inwestorzy zastanawiaj\u0105 si\u0119 nad kolejnymi decyzjami bank\u00f3w centralnych w sprawie st\u00f3p procentowych.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9308815,zjazd-notowan-na-wall-street-to-byl-najgorszy-dzien-od-marca.html", "date_published": "2023-09-27T06:21:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pandemia ju\u017c nie jest zagro\u017ceniem systemowym. Co rekomenduje Komitet Stabilno\u015bci Finansowej w kwestii nNBA?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bIMktkuTURBXy8wMDJmNGMxMy02ZmVmLTRmY2YtYjAwNi04YTU3NTU3ZDc2ZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komitet Stabilno\u015bci Finansowej dot. nadzoru makro (KSF-M) zastanawia\u0142 si\u0119 nad zasadno\u015bci\u0105 wprowadzenia niezerowego neutralnego poziomu bufora antycyklicznego (nNBA). - podano w komunikacie po posiedzeniu Komitetu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9308807,pandemia-juz-nie-jest-zagrozeniem-systemowym-co-rekomenduje-komitet-s.html", "date_published": "2023-09-27T06:17:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielkie zmiany geopolityczne na Kaukazie. Wa\u017c\u0105 si\u0119 losy premiera Armenii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X_AktkuTURBXy81MGRjMDdiZC0wMDA4LTQwZTgtOWViNS1jMDA3ZDFlYWM1ZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na Kaukazie Po\u0142udniowym trwaj\u0105 tektoniczne zmiany geopolityczne. Rosja ostrzega Armeni\u0119 przed zbli\u017ceniem z Zachodem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9308318,wielkie-zmiany-geopolityczne-na-kaukazie-waza-sie-losy-premiera-armen.html", "date_published": "2023-09-27T06:13:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polacy zm\u0119czyli si\u0119 Ukrain\u0105? Wp\u0142aty na pomoc s\u0105 mniejsze nawet o 90 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8DtktkuTURBXy9lNGQ1OGYxMC1mMWRmLTQ3MjEtOGVjZS1lMDY3ZmYxODlhZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niekt\u00f3re organizacje nios\u0105ce w Polsce pomoc Ukrai\u0144com otrzymuj\u0105 wp\u0142aty nawet o 90 proc. ni\u017csze ni\u017c przed rokiem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9308287,polacy-zmeczyli-sie-ukraina-wplaty-na-pomoc-sa-mniejsze-nawet-o-90-pr.html", "date_published": "2023-09-27T06:05:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. Wiadomo, ile partie mog\u0105 wyda\u0107 na kampani\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VF8ktkuTURBXy8zMGIxYzAxNS1kNzM3LTQ1YTEtYjljOC1iMDFlZjk2NTQ3NTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PiS i KO staraj\u0105 si\u0119 ogranicza\u0107 wyborcze wydatki kandydat\u00f3w. Takich limit\u00f3w nie wprowadza Lewica ani PSL.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9308267,wybory-2023-wiadomo-ile-partie-moga-wydac-na-kampanie.html", "date_published": "2023-09-27T05:54:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015al\u0105ska ekspres\u00f3wka S1 jest mocno krytykowana. \"To niebezpieczne rozwi\u0105zanie\" [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y9gktkuTURBXy9kYzgzMTk1NC0wNzFkLTRjNjItYWI3Yy03MzM3M2FmNmE4NzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Droga ekspresowa S1 b\u0119dzie liczy\u0107 135 km i po\u0142\u0105czy autostrad\u0119 A1 oraz okolice podkatowickiego lotniska Pyrzowice z granic\u0105 ze S\u0142owacj\u0105 w Zwardoniu. Ca\u0142a trasa powinna by\u0107 gotowa pod koniec 2025 r. i b\u0119dzie wa\u017cn\u0105 odnog\u0105 A1, ale budowa drogi eksresowej S1 budzi kontrowersje, kt\u00f3re wed\u0142ug specjalist\u00f3w lepiej rozwia\u0107 zawczasu.", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/9308283,slaska-ekspresowka-s1-jest-mocno-krytykowana-to-niebezpieczne-rozwia.html", "date_published": "2023-09-27T05:48:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Europa \u015arodkowa w tyle za s\u0105siadami. \"To jest ci\u0119\u017cki rok dla regionu\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r97ktkuTURBXy9hZjdkN2RiOS1lZmQxLTQ3YjktODEwNS03MGY1YWE5ZGFkZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzrost PKB w regionie Europy \u015arodkowej i pa\u0144stw ba\u0142tyckich wyniesie w tym roku 0,5 proc. W przysz\u0142ym roku 2,5 proc. \u2013 wynika z prognozy Europejskiego Banku Odbudowy i Rozwoju (EBOR), z kt\u00f3r\u0105 zapozna\u0142 si\u0119 DGP.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/9308258,europa-srodkowa-w-tyle-za-sasiadami-to-jest-ciezki-rok-dla-regionu.html", "date_published": "2023-09-27T05:38:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Macron pcha UE w sp\u00f3r z Chinami. Je\u015bli Pekin we\u017amie odwet, Europie grozi recesja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kzCktkuTURBXy9hODg0OGZkNS1jOTZhLTQ1NjktYTRjZC03ZDdhY2Y3ZmU1NGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na nowe ostrzejsze podej\u015bcie Unii Europejskiej do Chin najwi\u0119kszy wp\u0142yw mia\u0142y obawy Francji, \u017ce praktyki handlowe Pekinu zacz\u0119\u0142y stanowi\u0107 krytyczne zagro\u017cenie dla kluczowych ga\u0142\u0119zi przemys\u0142u Starego Kontynentu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9307905,macron-pcha-ue-w-spor-z-chinami-jesli-pekin-wezmie-odwet-europie-gro.html", "date_published": "2023-09-27T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najbardziej niebezpieczne has\u0142a w 2023 roku. Je\u017celi takie masz, szybko je zmie\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/twEktkuTURBXy8zNGM2ZjQxOC00ZDE2LTRiNTYtOGJmMC02NGMzZjZkM2E5MWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Silne has\u0142o to jedno z najskuteczniejszych narz\u0119dzi obrony przez coraz cz\u0119stszymi cyberatakami. Wci\u0105\u017c jednak du\u017co os\u00f3b na wybiera has\u0142a, kt\u00f3re bardzo \u0142atwo z\u0142ama\u0107. Jakich hase\u0142 powinno si\u0119 unika\u0107?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9307941,najbardziej-niebezpieczne-hasla-w-2023-roku-jezeli-takie-masz-szybko.html", "date_published": "2023-09-27T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W tym krytycznym dla bezpiecze\u0144stwa sektorze Chiny bij\u0105 USA na g\u0142ow\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i1RktkuTURBXy84OWFkMGQzZS0xNzM5LTQ5ZjYtYjdiYi0wZjI4ODAwNjBlMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowoczesne ogniwo s\u0142oneczne \u2013 podstawa dzisiejszych paneli s\u0142onecznych \u2013 to wynalazek ameryka\u0144ski. Ju\u017c w 1954 roku naukowcy z Bell Laboratories zademonstrowali pierwsz\u0105 wersj\u0119 tej technologii, kt\u00f3ra by\u0142a na tyle wydajna, \u017ce by\u0142a ekonomicznie op\u0142acalna. Jednak 69 lat p\u00f3\u017aniej zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 paneli s\u0142onecznych jest produkowana w Chinach, a nie w USA.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9306794,panele-fotowoltaiczne-chiny-bija-usa-na-glowe.html", "date_published": "2023-09-27T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]