[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gda\u0144sk. Cia\u0142o 59-latka w windzie. Podejrzany o zab\u00f3jstwo zmar\u0142 w izbie zatrzyma\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/d0/1c/z30215000M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry zosta\u0142 zatrzymany ws. zab\u00f3jstwa 59-latka - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 prokuratura. 47-latek zmar\u0142 w izbie zatrzyma\u0144 na policyjnym komisariacie w Gda\u0144sku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30238070,gdansk-cialo-59-latka-w-windzie-podejrzany-o-zabojstwo-zmarl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T19:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oklaskiwali nazist\u0119 w kanadyjskim parlamencie podczas wizyty Ze\u0142enskiego. Premier przeprosi\u0142 za skandal", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/be/d6/1c/z30238142M.jpg\" vspace=\"2\" />Premier Kanady Justin Trudeau przeprosi\u0142 za oddanie ho\u0142du podczas obrad parlamentu ukrai\u0144skiemu zbrodniarzowi wojennemu, kt\u00f3ry walczy\u0142 u boku Niemc\u00f3w podczas II wojny \u015bwiatowej w dywizji SS Galizien. We wtorek w zwi\u0105zku ze spraw\u0105 Anthony Rota zrezygnowa\u0142 z funkcji przewodnicz\u0105cego parlamentu. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski do tej pory nie skomentowa\u0142 skandalu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30238129,oklaskiwali-naziste-w-kanadyjskim-parlamencie-podczas-wizyty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T19:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyrywa lampy, rozbija szyby, zostawia cuchn\u0105ce \u015blady. Kto terroryzuje mieszka\u0144c\u00f3w bloku w Gda\u0144sku?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/d5/1b/z29187559M,Klatka-schodowa---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Od niespe\u0142na roku mieszka\u0144cy jednego z blok\u00f3w w Gda\u0144sku s\u0105 terroryzowani przez nieznanego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Wed\u0142ug relacji mieszka\u0144c\u00f3w wandal w\u0142amuje si\u0119 do bloku, a nast\u0119pnie rozrzuca fekalia w windzie czy rozbija szyby w drzwiach. - Zaczynamy obawia\u0107 si\u0119 wyj\u015bcia z domu, zw\u0142aszcza w nocy czy nad ranem - m\u00f3wili mieszka\u0144cy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30237918,wyrywa-lampy-rozbija-szyby-zostawia-cuchnace-slady-kto-terroryzuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T18:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. Zagin\u0119\u0142a 15-letnia Klaudia. Jej matka apeluje o pomoc w poszukiwaniach. \"Jest w z\u0142ym stanie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/d6/1c/z30237919M,Lodz--Zaginela-15-letnia-Klaudia--Zrozpaczona-matk.jpg\" vspace=\"2\" />Trwaj\u0105 poszukiwania 15-letniej Klaudii z \u0141odzi. Dziewczyna wysz\u0142a z domu w nocy z 19 na 20 wrze\u015bnia i od tamtej pory rodzina nie ma z ni\u0105 kontaktu. \"Klaudia pomo\u017cemy ci, kochamy ci\u0119. Wracaj, prosz\u0119\" - napisa\u0142a matka zaginionej i doda\u0142a, \u017ce 15-latka mo\u017ce by\u0107 w z\u0142ym stanie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30237800,lodz-zaginela-15-letnia-klaudia-zrozpaczona-matka-apeluje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T17:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afera wizowa. Rzecznik PO twierdzi, \u017ce polskie wizy mo\u017cna kupi\u0107 na TikToku. Zrobi\u0142 eksperyment", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d2/d6/1c/z30237906M,Jan-Grabiec.jpg\" vspace=\"2\" />Zdaniem rzecznika Platformy Obywatelskiej Jana Grabca, polskie wizy mo\u017cna kupi\u0107, dzwoni\u0105c pod numery podane na TikToku. - Dodzwonili\u015bmy si\u0119 do ludzi, kt\u00f3rzy m\u00f3wili, \"tak, zgodnie z og\u0142oszeniem mo\u017cna tu kupi\u0107 wiz\u0119\" - zapewnia\u0142 Grabiec w rozmowie z rzecznikiem rz\u0105du Piotrem M\u00fcllerem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30237623,afera-wizowa-rzecznik-po-twierdzi-ze-polskie-wizy-mozna-kupic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T17:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w Pruszkowie m\u00f3wi\u0142 g\u0142\u00f3wnie o Donaldzie Tusku. \"Wyj\u0105tkowo si\u0119 wyr\u00f3\u017cnia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/d6/1c/z30237932M.jpg\" vspace=\"2\" />- Mamy w tej kampanii wyborczej nieustanne zmiany po stronie naszych przeciwnik\u00f3w. A jeden z nich to naprawd\u0119 wyj\u0105tkowo si\u0119 wyr\u00f3\u017cnia. Nazywa si\u0119 Tusk. On raz tak, raz tak. W\u0142a\u015bciwie nigdy nie wiadomo, co nast\u0119pnego dnia - m\u00f3wi\u0142 o liderze opozycji Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas \u015brodowej konwencji w Pruszkowie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30237903,jaroslaw-kaczynski-w-pruszkowie-mowil-glownie-o-donaldzie-tusku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T17:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Policja po kilku miesi\u0105cach ustali\u0142a kierowc\u0119 zielonego lamborghini. Grozi mu 30 tys. z\u0142 grzywny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4e/d6/1c/z30237774M,Opolskie--Policja-ustalila-tozsamosc-kierowcy--kto.jpg\" vspace=\"2\" />Policja po kilku miesi\u0105cach ustali\u0142a, \u017ce za kierownic\u0105 zielonego lamborghini siedzia\u0142 28-letni mieszkaniec \u015al\u0105ska. Podejrzanemu grozi kara nawet do 30 tys. z\u0142 grzywny. Funkcjonariusze otrzymali wideo przedstawiaj\u0105ce niebezpieczne manewry m\u0119\u017cczyzny w lipcu, ale w sieci pojawia\u0142y si\u0119 tak\u017ce inne nagrania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30237624,brawurowa-jazda-lamborghini-policja-ustalila-tozsamosc-kierowcy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T16:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105d zdecydowa\u0142 ws. Kaczy\u0144skiego. Prezes PiS wypowiada\u0142 si\u0119 na temat filmu Agnieszki Holland", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/d6/1c/z30237742M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Wicepremier Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski nie musi prostowa\u0107 s\u0142\u00f3w dotycz\u0105cych filmu \"Zielona granica\" Agnieszki Holland - zdecydowa\u0142 w \u015brod\u0119 S\u0105d Okr\u0119gowy w Sieradzu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30237729,sad-zdecydowal-ws-kaczynskiego-prezes-pis-wypowiadal-sie-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T16:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragiczny wypadek na A1. Kryminolog uwa\u017ca, \u017ce \u015bledczy znaj\u0105 ju\u017c sprawc\u0119. \"Brak otwarto\u015bci prokuratury\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/d6/1c/z30237720M,W-wypadku-na-A1-w-powiecie-piotrkowskim-zginely-tr.jpg\" vspace=\"2\" />Profesor Brunon Ho\u0142yst powiedzia\u0142, \u017ce prokuratura \"na pewno ju\u017c wie, kto przyczyni\u0142 si\u0119 do wypadku\" na A1. Kryminolog skrytykowa\u0142 \u015bledczych za \"nadmiern\u0105 wstrzemi\u0119\u017aliwo\u015b\u0107\" w informowaniu opinii publicznej o swoich ustaleniach. Ekspert wskaza\u0142 r\u00f3wnie\u017c b\u0142\u0119dy pope\u0142nione przez policj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30237518,wypadek-na-a1-kryminolog-uwaza-ze-sledczy-znaja-juz-sprawce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T16:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Baner Janusza Kowalskiego na bramie cmentarnej. Polityk si\u0119 broni i m\u00f3wi o \"bezczelnej prowokacji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/d6/1c/z30237462M.jpg\" vspace=\"2\" />W sieci udost\u0119pniono zdj\u0119cie baneru wyborczego Janusza Kowalskiego umieszczonego na jednej z bram cmentarnych w wojew\u00f3dztwie opolskim. Polityk Suwerennej Polski twierdzi, \u017ce to \"bezczelna prowokacja\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30237362,baner-janusza-kowalskiego-na-bramie-cmentarnej-polityk-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T15:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afera wizowa. Komentarze po s\u0142owach Czaputowicza. \"Banda nieudacznik\u00f3w albo terroryst\u00f3w\", \"Szale\u0144stwo\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/d6/1c/z30237581M,Jacek-Czaputowicz.jpg\" vspace=\"2\" />- Z tego, co m\u00f3wi Czaputowicz, wynika, \u017ce albo to jest banda nieudacznik\u00f3w, albo jest to banda, nie wiem, terroryst\u00f3w, banda ludzi, kt\u00f3rzy po prostu robi\u0105 co\u015b w spos\u00f3b specjalny, \u017ceby szkodzi\u0107 - powiedzia\u0142a Katarzyna Lubnauer z KO. Jacek Czaputowicz poruszy\u0142 w komentowanej wypowiedzi kwesti\u0119 polityki zagranicznej i migracji, na kt\u00f3re jego zdaniem wp\u0142ywa tak\u017ce afera wizowa. Do s\u0142\u00f3w polityka odnie\u015bli si\u0119 tak\u017ce inni pos\u0142owie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30237316,lubnauer-komentuje-slowa-czaputowicza-o-polityce-zagranicznej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T15:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Robert B\u0105kiewicz chce pozwa\u0107 Agnieszk\u0119 Holland i Macieja Stuhra. Chodzi o scen\u0119 w \"Zielonej granicy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9f/d6/1c/z30237599M,Robert-Bakiewicz.jpg\" vspace=\"2\" />\"Jako wieloletni organizator Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci, sk\u0142adam pozew przeciwko Holland i Stuhrowi. Do\u015b\u0107 plucia na polskich patriot\u00f3w!\" - zapowiedzia\u0142 Robert B\u0105kiewicz. Kandydat PiS do Sejmu nawi\u0105za\u0142 do okre\u015blenia w filmie Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci, jako \"marszu nazist\u00f3w\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30237358,robert-bakiewicz-chce-pozwac-agnieszke-holland-i-macieja-stuhra.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T15:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Policja spisa\u0142a kandydata KO za rozdawanie ulotek. \"Tego jeszcze w \u017cadnej kampanii nie mia\u0142em\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1a/d6/1c/z30237466M,Policjanci-wylegitymowali-kandydata-KO-podczas-roz.jpg\" vspace=\"2\" />Kandydat Koalicji Obywatelskiej w wyborach do Sejmu zosta\u0142 wylegitymowany przez policj\u0119, gdy rozdawa\u0142 ulotki w \u0141odzi. Funkcjonariusze wyja\u015bnili powody swojej interwencji i zapewnili, \u017ce \"nie mia\u0142a \u017cadnych konsekwencji prawnych\". Jak powiedzia\u0142 Pawe\u0142 Bli\u017aniuk, \"nasy\u0142anie policji na kandydat\u00f3w to nowo\u015b\u0107\", kt\u00f3ra \u015bwiadczy o wyj\u0105tkowej brutalno\u015bci obecnej kampanii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30237222,policja-spisala-kandydata-ko-za-rozdawanie-ulotek-ogromny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T15:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trybuna\u0142 Konstytucyjny odwo\u0142a\u0142 kolejn\u0105 rozpraw\u0119 ws. wniosku Morawieckiego. Nie ma nowego terminu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/d6/1c/z30236982M.jpg\" vspace=\"2\" />Trybuna\u0142 Konstytucyjny odwo\u0142a\u0142 kolejn\u0105 rozpraw\u0119, ws. wniosku premiera Mateusza Morawieckiego dotycz\u0105cego pe\u0142nego sk\u0142adu TK. Rozpatrywanie wniosku Trybuna\u0142 mia\u0142 rozpocz\u0105\u0107 19 lipca. Od tego czasu rozprawy s\u0105 przek\u0142adane. Obecnie nie ma jeszcze nowego terminu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30236946,trybunal-konstytucyjny-odwolal-ro.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T14:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 po ataku Rosji. Dotyczy produkcji broni. Zaanga\u017cowano inny kraj", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/d6/1c/z30237299M,Ukrainscy-zolnierze--Donieck--24-09-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony Ukrainy O\u0142eksij Dani\u0142ow poinformowa\u0142, \u017ce Rosjanie podczas jednego z atak\u00f3w trafili w miejsce produkcji ukrai\u0144skich rakiet. - Teraz przenie\u015bli\u015bmy cz\u0119\u015b\u0107 produkcji poza nasz kraj - powiedzia\u0142 Dani\u0142ow.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30237023,ukraina-podjela-decyzje-po-ataku-rosji-dotyczy-produkcji-broni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T14:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zniszczono plakaty wyborcze pos\u0142a KO. \"Wycinane g\u0142owy to efekt siania nienawi\u015bci przez media rz\u0105dowe\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/d6/1c/z30237177M,Plakat-wyborczy-posla-KO-Piotra-Borysa--08-09-2023.jpg\" vspace=\"2\" />Pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej Piotr Borys z\u0142o\u017cy\u0142 zawiadomienie na policj\u0119 w zwi\u0105zku z niszczeniem jego plakat\u00f3w wyborczych. Kandydat KO do Sejmu z Dolnego \u015al\u0105ska powiedzia\u0142, \u017ce proceder \"ma charakter zorganizowany\" i jest \"efektem siania nienawi\u015bci przez media rz\u0105dowe\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30236783,zniszczono-plakaty-wyborcze-posla-ko-wycinane-glowy-to-efekt.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T14:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "D\u017cizas z wenflonem i cewnikiem porzucony w lesie. Wyrok dla m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad kotem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/d5/1c/z30236583M,Wyrok-dla-mezczyzny--ktory-porzucil-kota-w-lesie--.jpg\" vspace=\"2\" />Zapad\u0142 wyrok w sprawie m\u0119\u017cczyzny oskar\u017conego o zn\u0119canie si\u0119 nad kotem. Ryszard R. porzuci\u0142 w lesie ci\u0119\u017cko chore zwierz\u0119, kt\u00f3re mia\u0142o za\u0142o\u017cony wenflon oraz cewnik do p\u0119cherza moczowego. Kot zosta\u0142 odnaleziony przez przypadkow\u0105 osob\u0119 i otrzyma\u0142 opiek\u0119 weterynaryjn\u0105. W poniedzia\u0142ek S\u0105d Rejonowy w Olsztynie zadecydowa\u0142 o karze dla nieodpowiedzialnego w\u0142a\u015bciciela.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30236271,dzizas-z-wenflonem-i-cewnikiem-porzucony-w-lesie-wyrok-dla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T13:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afera wizowa. By\u0142y szef agencji wywiadu s\u0142ysza\u0142 o niej ju\u017c pi\u0119\u0107 lat temu. Ujawni\u0142 nowe nieprawid\u0142owo\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/1b/1c/z29474156M,Slupki-graniczne-przy-granicy-polsko-bialoruskiej-.jpg\" vspace=\"2\" />P\u0142k Grzegorz Ma\u0142ecki przyzna\u0142, \u017ce od dawna dociera\u0142y do niego informacje o problemach w zwi\u0105zku z polskimi wizami wydawanymi w Ukrainie oraz na Bia\u0142orusi (od pewnego czasu r\u00f3wnie\u017c w Afryce i Azji). - Od co najmniej pi\u0119ciu lat dociera\u0142y do mnie sygna\u0142y o powa\u017cnych nieprawid\u0142owo\u015bciach - uzna\u0142 by\u0142y szef Agencji Wywiadu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30236339,afera-wizowa-byly-szef-agencji-wywiadu-slyszal-o-niej-juz-piec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T13:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragiczny wypadek na A1. Zbigniew Ziobro: BMW jecha\u0142o z pr\u0119dko\u015bci\u0105 co najmniej 253 km/h", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/d6/1c/z30237109M.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug ustale\u0144 bieg\u0142ego samoch\u00f3d bmw, kt\u00f3ry uczestniczy\u0142 w wypadku na A1, jecha\u0142 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 co najmniej 253 km/h - przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 Zbigniew Ziobro na konferencji prasowej w Tomaszowie Mazowieckim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30237017,tragiczny-wypadek-na-a1-zbigniew-ziobro-bmw-jechalo-z-predkoscia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T13:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Putin da\u0142 czas do pa\u017adziernika. Rosjanie kontratakuj\u0105. Gen. Skrzypczak o trudnym po\u0142o\u017ceniu Ukrainy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/d6/1c/z30236693M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />- Moim zdaniem Ukrai\u0144cy s\u0105 w bardzo trudnym po\u0142o\u017ceniu - stwierdzi\u0142 genera\u0142 Waldemar Skrzypczak w rozmowie z WP. W\u0142adimir Putin wyda\u0142 Siergiejowi Szojgu rozkaz o terminie realizacji do pa\u017adziernika. W wyniku tego Rosja wzmocni\u0142a dzia\u0142ania na okre\u015blonych obszarach, co powoduje, \u017ce wojna w Ukrainie mo\u017ce przybra\u0107 niepokoj\u0105cy obr\u00f3t. Genera\u0142 odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tak\u017ce do doniesie\u0144 na temat \u015bmierci admira\u0142a Wiktora Soko\u0142owa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30236325,putin-dal-szojgu-czas-do-pazdziernika-gen-skrzypczak-ukraincy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T13:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mateusz Morawiecki \"uciek\u0142 przed jawno\u015bci\u0105, przepisuj\u0105c maj\u0105tek\" na \u017con\u0119. Ekspertka: To jest dziwne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/d6/1c/z30236728M,Premier-Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />Mateusz Morawiecki nie zdecydowa\u0142 si\u0119 ujawni\u0107 swojego maj\u0105tku po medialnych doniesieniach na ten temat. Dziennikarze ustalili, \u017ce premier przepisa\u0142 na swoj\u0105 \u017con\u0119 nieruchomo\u015bci warte miliony z\u0142otych. Dyrektorka programowa Sieci Obywatelskiej Watchdog Polska stwierdzi\u0142a, \u017ce w ten spos\u00f3b \"premier uciek\u0142 przed jawno\u015bci\u0105\". Ekspertka powiedzia\u0142a te\u017c o \"dziwnej\" sytuacji, kt\u00f3ra rodzi \"du\u017co pyta\u0144 i podejrze\u0144\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30236324,mateusz-morawiecki-uciekl-przed-jawnoscia-przepisujac-majatek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T13:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0142u\u017cby odpowiadaj\u0105 Krzysztofowi Brejzie ws. w\u0119gla: Nie pochodzi z Rosji tylko z Kazachstanu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0a/b6/1c/z30109194M,Krzysztof-Brejza.jpg\" vspace=\"2\" />KAS i Urz\u0105d Morski w Szczecinie zaprzeczaj\u0105 doniesieniom Krzysztofa Brejzy na temat w\u0119gla, kt\u00f3ry mia\u0142 trafi\u0107 do Polski z rosyjskich port\u00f3w. Ma chodzi\u0107 o milion ton surowca. Wed\u0142ug s\u0142u\u017cb w\u0119giel ten ma pochodzi\u0107 m.in. z Kazachstanu, a nie Rosji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30235900,sluzby-odpowiadaja-krzysztofowi-brejzie-ws-wegla-nie-pochodzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zarzuty dla siedmiu m\u0119\u017cczyzn w sprawie podw\u00f3jnego zab\u00f3jstwa w Pleszewie. Motywem sp\u00f3r finansowy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/d5/1c/z30235883M,Sedzia--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Siedmiu m\u0119\u017cczyzn us\u0142ysza\u0142o zarzuty w zwi\u0105zku z podw\u00f3jnym zab\u00f3jstwem w Pleszewie. Do zbrodni dosz\u0142o w lutym ubieg\u0142ego roku. Jak wykaza\u0142o \u015bledztwo, grupa napastnik\u00f3w brutalnie pobi\u0142a 35-latka i 51-latka przy u\u017cyciu kij\u00f3w bejsbolowych, metalowych pa\u0142ek i ostrych narz\u0119dzi. Motywem zaplanowanego morderstwa mia\u0142 by\u0107 sp\u00f3r biznesowy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30235565,zarzuty-dla-siedmiu-mezczyzn-w-sprawie-podwojnego-zabojstwa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T12:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa samolotu w Mali. Do sieci trafi\u0142o nagranie z wypadku. W tle sprzeczne doniesienia ws. wagnerowc\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/d5/1c/z30236151M,Katastrofa-samolotu-w-Mali.jpg\" vspace=\"2\" />Do sieci trafi\u0142o nagranie katastrofy samolotu I\u0142-76, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w sobot\u0119 na lotnisku niedaleko Gao w Mali. Wcze\u015bniej w mediach pojawi\u0142y si\u0119 niepotwierdzone doniesienia, jakoby na pok\u0142adzie przebywali najemnicy z Grupy Wagnera. W sprawie zdarzenia jest wci\u0105\u017c wiele niejasno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30235745,katastrofa-samolotu-w-mali-do-sieci-trafilo-nagranie-z-wypadku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T12:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cia\u0142o aktywistki z Petersburga odnaleziono w Turcji. Po ucieczce z Rosji \"planowa\u0142a \u017cy\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/d5/1c/z30235994M,Cialo-Anastazji-odnaleziono-w-Turcji.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjska feministka i dzia\u0142aczka antywojenna Anastazja Emielianowa zosta\u0142a znaleziona martwa w Turcji. Zagini\u0119cie kobiety zg\u0142osili jej przyjaciele, kt\u00f3rzy pocz\u0105tkowo przez kilka dni pr\u00f3bowali uzyska\u0107 pomoc ze strony tureckiej policji i rosyjskiego konsulatu. Wed\u0142ug informacji przekazanych przez znajomych 32-latki, zatrzymany w sprawie zosta\u0142 pochodz\u0105cy z Syrii narzeczony kobiety.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30235272,cialo-aktywistki-z-petersburga-odnaleziono-w-turcji-po-ucieczce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T11:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nancy Faeser: Chcemy wprowadzi\u0107 tymczasowe kontrole na granicach. Zmiany jeszcze w tym tygodniu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4e/d5/1c/z30236238M,Granica-polsko-niemiecka--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Szefowa niemieckiego MSW Nancy Faeser przekaza\u0142a, \u017ce chce wprowadzi\u0107 tymczasowe kontrole na granicach z Polsk\u0105 i Czechami. - Chcemy zapobiega\u0107 dzia\u0142alno\u015bci przemytniczej, a jednocze\u015bnie zapewni\u0107, aby te kontrole mia\u0142y jak najmniejszy wp\u0142yw na ruch graniczny - powiedzia\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30235868,szefowa-niemieckiego-msw-chcemy-wprowadzic-tymczasowe-kontrole.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T11:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekspert analizuje tragiczny wypadek na A1. \"Detale b\u0119d\u0105 rozstrzyga\u0107 o tym, kto by\u0142 winny\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/d4/1c/z30228872M,Wypadek-na-A1--w-ktorym-zginela-trzyosobowa-rodzin.jpg\" vspace=\"2\" />W rozmowie z Gazeta.pl ekspert ds. bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego analizuje dowody ws. tragicznego wypadku na autostradzie A1, w kt\u00f3rym rodzina z ma\u0142ym dzieckiem sp\u0142on\u0119\u0142a w samochodzie marki Kia. - Po 10 dniach prokuratura, kt\u00f3ra widzi wzburzenie spo\u0142eczne zwi\u0105zane z tak tragicznym zdarzeniem, filmy z miejsca wypadku, nadal podaje hipotez\u0119 sprzeczn\u0105 z tym, co wida\u0107 na nagraniu ze zdarzenia i sprzeczn\u0105 ze \u015bladami hamowania, kt\u00f3re s\u0105 na jezdni. To jest zatrwa\u017caj\u0105ce - m\u00f3wi \u0141ukasz Zboralski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30234883,ekspert-analizuje-tragiczny-wypadek-na-a1-detale-beda-rozstrzygac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T11:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybuch w jednej z firm w Warszawie. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Jak podaje Polska Agencja Prasowa, na warszawskim Tarchominie dosz\u0142o do wybuchu w jednej z firm. W zdarzeniu zgin\u0119\u0142y dwie osoby.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30235764,wybuch-w-jednej-z-firm-w-warszawie-nie-zyja-dwie-osoby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T11:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kto na prezydenta za Andrzeja Dud\u0119? Polacy wskazali dw\u00f3ch faworyt\u00f3w [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/d5/1c/z30235623M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />26,4 proc. - tylu respondent\u00f3w, kt\u00f3rzy w wyborach w 2020 roku poparli Andrzeja Dud\u0119, wskaza\u0142o Mateusza Morawieckiego jako kandydata na prezydenta. Rafa\u0142 Trzaskowski w\u015br\u00f3d sympatyk\u00f3w z 2020 roku uzyska\u0142 51,6 proc. poparcia. Sonda\u017c przeprowadzi\u0142a firma Research Partner na panelu ARIADNA.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30235350,kto-na-prezydenta-respondenci-wskazali-rafala-trzaskowskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T10:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czarnek o aferze wizowej: Opanowali sztuk\u0119 k\u0142amstwa du\u017co bardziej ni\u017c Goebbels w czasie III Rzeszy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/c9/1c/z30187291M,Przemyslaw-Czarnek--minister-edukacji.jpg\" vspace=\"2\" />Przemys\u0142aw Czarnek odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do afery wizowej. Podobnie jak wcze\u015bniej inny politycy partii rz\u0105dz\u0105cej, minister edukacji i nauki stwierdzi\u0142, \u017ce opozycja k\u0142amie i wyolbrzymia spraw\u0119. - Ze 100 kilkudziesi\u0119ciu przypadk\u00f3w aktywnych zrobili 259 tys. nielegalnych wiz (...). - Opanowali sztuk\u0119 k\u0142amstwa du\u017co bardziej ni\u017c Goebbels w czasie III Rzeszy - stwierdzi\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30234540,czarnek-o-aferze-wizowej-opanowali-sztuke-klamstwa-duzo-bardziej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T10:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rakietowy \u015awi\u0119ty Graal i telenowela w jednym. ATACMS dla Ukrainy mog\u0105 by\u0107 blisko", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/d4/1c/z30231987M,Odpalenie-rakiety-ATACMS-podczas-testow-w-USA--Wyr.jpg\" vspace=\"2\" />Ukrai\u0144cy prosz\u0105 Amerykan\u00f3w o te rakiety ju\u017c od ponad roku. Nieustannie s\u0105 na szczycie ukrai\u0144skich pragnie\u0144, ale Waszyngton ci\u0105gle odmawia. ATACMS da\u0142yby Ukrai\u0144com zdolno\u015b\u0107 do szybkich atak\u00f3w na najcenniejsze cele na znacznych odleg\u0142o\u015bciach. Z kilku powod\u00f3w nie odmieni\u0142yby jednak przebiegu wojny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30231789,rakietowy-swiety-graal-i-telenowela-w-jednym-atacms-dla-ukrainy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T10:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przejecha\u0142 19-latk\u0119 w centrum Katowic. \"Godzi\u0142 si\u0119 z tym, \u017ce mog\u0105 zgin\u0105\u0107\". Zapad\u0142 wyrok ws. kierowcy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/d5/1c/z30235144M,Sedzia--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Katowicach skaza\u0142 na 16 lat pozbawienia wolno\u015bci kierowc\u0119 autobusu miejskiego w Katowicach, kt\u00f3ry w 2021 roku przejecha\u0142 19-latk\u0119. \u0141ukasza T. uznano za winnego zab\u00f3jstwa i usi\u0142owania zabicia trzech innych os\u00f3b, a tak\u017ce prowadzenie pojazdu pod wp\u0142ywem opioid\u00f3w. Prokurator \u017c\u0105da\u0142 dla m\u0119\u017cczyzny do\u017cywocia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30234564,w-centrum-katowic-przejechal-19-latke-zapadl-wyrok-w-sprawie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T09:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy zaostrzaj\u0105 kontrole na granicach z Polsk\u0105 i Czechami. Decyzja ma zwi\u0105zek z nap\u0142ywem imigrant\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/d5/1c/z30235209M,Nancy-Faeser.jpg\" vspace=\"2\" />Szefowa niemieckiego MSW Nancy Faeser poinformuje o zaostrzeniu kontroli z Czechami i Polsk\u0105 - podaje Polsat News. Kontrole mia\u0142yby rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 w ci\u0105gu najbli\u017cszych dni. Zdaniem ministerki niezb\u0119dna jest wsp\u00f3\u0142praca Unii Europejskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30235025,niemcy-zaostrzaja-kontrole-na-granicach-z-polska-i-czechami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T09:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk o wypadku na A1. Nie chce wykorzystywa\u0107 tragedii, ale... \"wszyscy zobaczyli pa\u0144stwo PiS\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/95/1c/z29970666M,Donald-Tusk---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Od wypadku na A1 w Sieros\u0142awiu min\u0119\u0142y blisko dwa tygodnie. Do tej pory prokuratura nikomu nie postawi\u0142a zarzut\u00f3w, a na temat tragedii udziela zdawkowych informacji. - Jaka\u015b czarna zawiesina pojawia si\u0119 w powietrzu, jakie\u015b niedopowiedzenia, spekulacje, dziwne zachowania i zaniechania - skomentowa\u0142 dzia\u0142ania s\u0142u\u017cb Donald Tusk. - Wszyscy zobaczyli pa\u0144stwo PiS jak w soczewce: niekompetentne, nie wiadomo, z jakich powod\u00f3w odst\u0119puj\u0105ce od oczywistych czynno\u015bci, gdzie\u015b w tle podejrzenia o ma\u0142e motywacje - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30234488,tusk-o-wypadku-na-a1-nie-chce-wykorzystywac-tragedii-ale.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T09:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk wygra\u0142 proces w trybie wyborczym z KW Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Wioletta Paprocka-\u015alusarska, szefowa sztabu wyborczego Koalicji Obywatelskiej poinformowa\u0142a, \u017ce Donald Tusk wygra\u0142 proces w trybie wyborczym. \"Mo\u017cna m\u00f3wi\u0107, \u017ce Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy to przystawka PiS-u i pomocnicy Kaczy\u0144skiego. Tak\u017ce tak. Wszyscy ci bezpartyjni to kandydaci komitetu partii politycznej\" - napisa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30234552,donald-tusk-wygral-proces-w-trybie-wyborczym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T08:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "200 kilogram\u00f3w narkotyk\u00f3w w mieszkaniu na warszawskim osiedlu. By\u0142y warte 16 milion\u00f3w z\u0142otych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/d5/1c/z30234483M,Narkotyki-zatrzymane-przez-funkcjonariuszy.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze CB\u015aP i KSP zabezpieczyli w jednym z mieszka\u0144 na warszawskim osiedlu prawie 200 kilogram\u00f3w narkotyk\u00f3w. Ujawnione substancje zosta\u0142y wycenione na prawie 16 milion\u00f3w z\u0142otych. W sprawie zatrzymano dwie osoby.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30233973,200-kilogramow-narkotykow-w-mieszkaniu-na-warszawskim-osiedlu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T08:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y szef MSZ: Ca\u0142y czas Niemcom wpuszczali\u015bmy \u015bwiadomie wielkie rzesze migrant\u00f3w. Tysi\u0105ce tygodniowo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/d5/1c/z30234128M,Jacek-Czaputowicz.jpg\" vspace=\"2\" />- Kilkana\u015bcie tysi\u0119cy migrant\u00f3w miesi\u0119cznie ostatnio przechodzi przez teren Polski. My uznajemy, \u017ce nie ma tego problemu, bo oni nie zatrzymuj\u0105 si\u0119 na terenie naszego kraju - m\u00f3wi\u0142 na antenie TVN24 Jacek Czaputowicz. By\u0142y minister spraw zagranicznych odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tym samym do ostatnich doniesie\u0144 na temat wprowadzenia tymczasowej kontroli na niemieckich granicach z Polsk\u0105 i Czechami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30234055,byly-minister-spraw-zagranicznych-caly-czas-niemcom-wpuszczalismy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T07:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brejza: Ponad milion ton w\u0119gla z rosyjskich port\u00f3w mia\u0142o trafi\u0107 do Polski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/c4/1c/z30164698M.jpg\" vspace=\"2\" />Senator Krzysztof Brejza poinformowa\u0142 dwa dni temu, \u017ce przerwa\u0142 kampani\u0119 wyborcz\u0105, bo otrzyma\u0142 \"zaskakuj\u0105ce informacje od grupy informator\u00f3w\". W \u015brod\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych przekaza\u0142, \u017ce ponad milion ton w\u0119gla z rosyjskich port\u00f3w mia\u0142o trafi\u0107 do Polski. - W ci\u0105gu ostatniego roku wp\u0142yn\u0119\u0142o do Polski 1,5 mln ton rosyjskiego w\u0119gla - m\u00f3wi\u0142 polityk w czasie konferencji prasowej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30234234,brejza-ponad-milion-ton-wegla-z-rosyjskich-portow-mialo-trafic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T07:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Trump przez lata zawy\u017ca\u0142 warto\u015b\u0107 swojego maj\u0105tku. Zbudowa\u0142 imperium nieruchomo\u015bci na k\u0142amstwie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/d5/1c/z30234049M,Donald-Trump.jpg\" vspace=\"2\" />Nowojorski s\u0119dzia orzek\u0142 w pozwie cywilnym wniesionym przez prokuratork\u0119 generaln\u0105 Nowego Jorku, \u017ce Donald Trump i jego rodzinna firma przez lata dopuszczali si\u0119 oszustw poprzez zawy\u017canie by\u0142ego prezydenta oraz warto\u015b\u0107 aktyw\u00f3w. Trump zapowiedzia\u0142 odwo\u0142anie si\u0119 od tego orzeczenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30233871,donald-trump-przez-lata-zawyzal-wartosc-swojego-majatku-zbudowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T07:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Suwerenna Polska wysy\u0142a listy do proboszcz\u00f3w ws. wybor\u00f3w. \"Pan B\u00f3g te\u017c ma swoje do powiedzenia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/ca/1c/z30190785M,Minister-sprawiedliwosci-Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />Politycy Suwerennej Polski rozes\u0142ali listy do proboszcz\u00f3w, w kt\u00f3rych prosz\u0105 o modlitw\u0119 przed zbli\u017caj\u0105cymi si\u0119 wyborami parlamentarnymi. \"Niekt\u00f3re z partii startuj\u0105cych w wyborach pragn\u0105 tego, aby wymaza\u0107 Boga i Ko\u015bci\u00f3\u0142 z \u017cycia naszej Ojczyzny\" - czytamy w apelu. - Pa\u0144stwo jest \u015bwieckie, ja to uznaj\u0119, ale Pan B\u00f3g te\u017c ma swoje do powiedzenia w naszej ojczy\u017anie - m\u00f3wi\u0142a pos\u0142anka ugrupowania z Jas\u0142a, Maria Kurowska, w rozmowie z \"Gazet\u0105 Wyborcz\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30233900,suwerenna-polska-wysyla-listy-do-proboszczow-ws-wyborow-pan.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T06:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ruszy\u0142 proces by\u0142ego burmistrza Murowanej Go\u015bliny. Dariusz U. zapowiedzia\u0142 start w wyborach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/c7/1c/z30175926M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ruszy\u0142 proces Dariusza U., by\u0142ego burmistrza Murowanej Go\u015bliny. Samorz\u0105dowiec zaprzeczy\u0142 stawianym zarzutom, a tak\u017ce zapowiedzia\u0142, \u017ce w chce wystartowa\u0107 w przysz\u0142orocznych wyborach, by \"naprawi\u0107 szkody (...) wsp\u00f3\u0142pracownikom\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30233875,ruszyl-proces-bylego-burmistrza-murowanej-gosliny-dariusz-u.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T06:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Poranna Rozmowa Gazeta.pl\". Go\u015bciem programu b\u0119dzie Robert Biedro\u0144 z Nowej Lewicy [NA \u017bYWO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/d5/1c/z30233450M,-Poranna-Rozmowa-Gazeta-pl---Gosciem-programu-bedz.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 go\u015bciem \"Porannej rozmowy Gazeta.pl\" b\u0119dzie Robert Biedro\u0144 z Nowej Lewicy. Program poprowadzi Jacek G\u0105dek. Pocz\u0105tek ju\u017c o 8:30. Zapraszamy!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30233326,poranna-rozmowa-gazeta-pl-gosciem-programu-bedzie-robert.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T06:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144cy mieli zabi\u0107 dow\u00f3dc\u0119 Floty Czarnomorskiej w ataku na Krym. Rosja zaprzecza i pokazuje nagranie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/d5/1c/z30233869M,Wiktor-Sokolow-jednak-zyje--Dowodca-floty-czarnomo.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjskie MON opublikowa\u0142o nagranie, na kt\u00f3rym widoczny jest admira\u0142 Soko\u0142ow. Strona ukrai\u0144ska przekonywa\u0142a, \u017ce zgin\u0105\u0142 on w czasie pi\u0105tkowego ataku na Flot\u0119 Czarnomorsk\u0105. Teraz sztab t\u0142umaczy si\u0119, twierdz\u0105c, \u017ce nie zidentyfikowano cia\u0142 wszystkich ofiar.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30233851,ukraincy-mieli-zabic-dowodce-floty-czarnomorskiej-w-ataku-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T05:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Irak. W czasie wesela wybuch\u0142 po\u017car i zawali\u0142 si\u0119 budynek. Nawet 450 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/d5/1c/z30233839M,Moment-zawalenia-sie-budynku-w-sali--gdzie-odbywal.jpg\" vspace=\"2\" />Nie 100 jak podawano wst\u0119pnie, ale nawet 450 os\u00f3b mia\u0142o zgin\u0105\u0107 w po\u017carze, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w trakcie przyj\u0119cia weselnego w irackiej prowincji Niniwa w Iraku - podaje lokalny Czerwony Krzy\u017c. Liczba rannych przekroczy\u0142a setk\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30233833,irak-w-czasie-wesela-wybuchl-pozar-i-zawalil-sie-budynek-nawet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T05:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek na A1. Ojciec m\u0119\u017cczyzny z bmw zabra\u0142 g\u0142os. \"Internet ju\u017c wyda\u0142 nies\u0142uszny wyrok\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/d4/1c/z30228873M,Wypadek-na-A1--w-ktorym-zginela-trzyosobowa-rodzin.jpg\" vspace=\"2\" />- Syn by\u0142 uczestnikiem wypadku, a nie jego sprawc\u0105 - powiedzia\u0142 ojciec m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry mia\u0142 prowadzi\u0107 bmw b\u0119d\u0105ce przedmiotem \"\u015bledztwa\" internaut\u00f3w w ostatnim czasie. Wypadek na autostradzie A1 spowodowa\u0142 \u015bmier\u0107 trzech os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30233553,wypadek-na-a1-ojciec-mezczyzny-z-bmw-zabral-glos-internet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ksi\u0119\u017ca z parafii w D\u0105browie G\u00f3rniczej podliczyli straty po po\u017carze. Suma zaskakuje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/d1/1c/z30216539M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Oszacowano straty po po\u017carze drzwi bazyliki parafii NMP Anielskiej w D\u0105browie G\u00f3rniczej - mog\u0105 wynie\u015b\u0107 kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy z\u0142otych. Do ich podpalenia dosz\u0142o po zorganizowaniu przez ksi\u0119\u017cy imprezy z udzia\u0142em pracownika seksualnego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30233527,ksieza-z-parafii-w-dabrowie-gorniczej-podliczyli-straty-po-pozarze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T04:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Psy opiekowa\u0142y si\u0119 zaginion\u0105 dwulatk\u0105. Thea zosta\u0142a odnaleziona w lesie, pi\u0119\u0107 kilometr\u00f3w od domu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/d5/1c/z30233652M,Dwulatka-ze-swoimi-psami-Hartley--z-lewej--i-Buddy.jpg\" vspace=\"2\" />W USA zagin\u0119\u0142a dwuletnia Thea. Jej rodzice przez kilka godzin poszukiwali dziewczynki, kt\u00f3ra niezauwa\u017cona wysz\u0142a z przydomowego ogrodu. Dziecko zosta\u0142o odnalezione w lesie, niemal pi\u0119\u0107 kilometr\u00f3w dalej. Towarzyszy\u0142y jej dwa psy nale\u017c\u0105ce do rodziny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30233512,usa-psy-opiekowaly-sie-zaginiona-dwulatka-thea-zostala-odnaleziona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T04:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKW apeluje do Polak\u00f3w przed wyborami. \"Maj\u0105 miejsce zdarzenia budz\u0105ce niepok\u00f3j\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/b0/1c/z30081901M,Sylwester-Marciniak.jpg\" vspace=\"2\" />Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza zaapelowa\u0142a \"o poszanowanie godno\u015bci ka\u017cdego cz\u0142owieka i podejmowanie wy\u0142\u0105cznie dzia\u0142a\u0144 zgodnych z prawem, tak aby przeprowadzane wybory gwarantowa\u0142y rzeczywist\u0105 realizacj\u0119 konstytucyjnych praw wyborczych obywateli\". \"W\u015br\u00f3d wielu wydarze\u0144, b\u0119d\u0105cych potwierdzeniem g\u0142\u0119bokiej troski Polek i Polak\u00f3w o przysz\u0142o\u015b\u0107 naszego kraju, maj\u0105 te\u017c miejsce zdarzenia budz\u0105ce niepok\u00f3j, w tym tak\u017ce nieakceptowane przejawy agresji s\u0142ownej i si\u0142owej wobec innych\" - czytamy w komunikacie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30233612,pkw-apeluje-do-polakow-przed-wyborami-maja-miejsce-zdarzenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - \u015broda 27 wrze\u015bnia [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cd/ae/1c/z30075341M,Horoskop-dzienny---sroda.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na \u015brod\u0119 27 wrze\u015bnia. To b\u0119dzie dzie\u0144 pe\u0142en niespodzianek. Nie zabraknie te\u017c zawod\u00f3w mi\u0142osnych. Co przytrafi si\u0119 nieust\u0119pliwym Pannom i humorzastym Lwom? Znajd\u017a sw\u00f3j znak zodiaku i sprawd\u017a, co przygotowa\u0142y dla ciebie gwiazdy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30232047,horoskop-dzienny-sroda-27-wrzesnia-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T03:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cz\u0142onek komisji wyborczej zarobi wi\u0119cej ni\u017c w zesz\u0142ych wyborach. O ile wzros\u0142o wynagrodzenie?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/11/d4/1c/z30231825M,Czlonek-komisji-wyborczej-zarobi-wiecej-niz-w-zesz.jpg\" vspace=\"2\" />Ile zarabia cz\u0142onek komisji wyborczej? Jaki jest zakres obowi\u0105zk\u00f3w komisji i jak si\u0119 do nie zg\u0142osi\u0107? Kto w komisji mo\u017ce liczy\u0107 na najwy\u017csze wynagrodzenie? Te i inne zagadnienia om\u00f3wimy w zwi\u0105zku z nadchodz\u0105cym, gor\u0105cym okresem wyborczym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30230112,czlonek-komisji-wyborczej-zarobi-wiecej-niz-w-zeszlych-wyborach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-27T03:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]