[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pocz\u0105tek pa\u017adziernika mo\u017ce by\u0107 gor\u0105cy jak czerwiec. Zagra\u017ca to lodowcom", "description": "<img alt=\"Pocz\u0105tek pa\u017adziernika mo\u017ce by\u0107 gor\u0105cy jak czerwiec. Zagra\u017ca to lodowcom\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-whxinl-alpy-bez-pokrywy-snieznej-7364689/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We W\u0142oszech spodziewany jest ciep\u0142y pa\u017adziernik. Preludium do jesiennych upa\u0142\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119dzie weekend, kiedy to temperatura ma si\u0119ga\u0107 30 stopni Celsjusza, tak\u017ce na zwykle ch\u0142odniejszej p\u00f3\u0142nocy kraju. Tak wysokie warto\u015bci maj\u0105 zgubny wp\u0142yw na alpejskie lodowce.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-poczatek-pazdziernika-moze-byc-goracy-jak-czerwiec-7364667?source=rss", "date_published": "2023-09-27T19:39:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Komisja Europejska przedstawi\u0142a raport na temat walki z dezinformacj\u0105 w internecie", "description": "<img alt=\"Komisja Europejska przedstawi\u0142a raport na temat walki z dezinformacj\u0105 w internecie\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9rytr4-2709b07x-fos-los-dezinformacja-001016-7364635/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Polsce ponad po\u0142owa internaut\u00f3w co najmniej raz w tygodniu natyka si\u0119 na dezinformacj\u0119. Szczeg\u00f3lne cz\u0119sto jest ona skierowana przeciwko Ukrainie i ukrai\u0144skim uchod\u017acom - tak wynika z raportu Komisji Europejskiej na temat k\u0142amstw i manipulacji, kt\u00f3re trafiaj\u0105 do medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych w Europie. Stoj\u0105 za tym przede wszystkim Rosjanie.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/komisja-europejska-przedstawila-raport-na-temat-walki-z-dezinformacja-w-internecie-7364648?source=rss", "date_published": "2023-09-27T19:38:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrai\u0144ski wiceminister o warunku wycofania z WTO skargi przeciw Polsce, S\u0142owacji i W\u0119grom", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski wiceminister o warunku wycofania z WTO skargi przeciw Polsce, S\u0142owacji i W\u0119grom\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ng49s4-ukraina-zboze-zboze-z-ukrainy-kryzys-zbozowy-kijow-7279490/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u015bli Polska, W\u0119gry i S\u0142owacja zagwarantuj\u0105 niestosowanie jednostronnych \u015brodk\u00f3w ograniczaj\u0105cych w przysz\u0142o\u015bci dostawy naszych towar\u00f3w, to Ukraina b\u0119dzie mog\u0142a uzna\u0107 sp\u00f3r za rozwi\u0105zany i wycofa\u0107 skarg\u0119 ze \u015awiatowej Organizacji Handlu (WTO) \u2013 powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 ukrai\u0144ski wiceminister gospodarki i handlu Taras Kaczka.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/pozew-przeciwko-polsce-slowacji-i-wegrom-w-wto-ukraina-o-warunku-wycofania-skargi-7364668?source=rss", "date_published": "2023-09-27T19:28:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "O wyborach, aferze wizowej i \"trumpistach w Europie\". Zagraniczne media pisz\u0105 o Polsce", "description": "<img alt=\"O wyborach, aferze wizowej i \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k3zkb1-wraca-sprawa-tzw-afery-dwoch-wiez-opozycja-pyta-czy-jaroslaw-kaczynski-popelnil-przestepstwo-7360666/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u015bli PiS wygra wybory i ponownie obejmie w\u0142adz\u0119, b\u0119dzie to oznacza\u0142o kontynuacj\u0119 antydemokratycznej agendy, kt\u00f3ra uderza w s\u0105downictwo, mniejszo\u015bci, kobiety i wolno\u015b\u0107 medi\u00f3w - tak swoim odbiorcom kontekst polskich wybor\u00f3w przedstawia Al-D\u017cazira. EUobserver m\u00f3wi za\u015b wprost, \u017ce te wybory s\u0105 nieuczciwe, bo ca\u0142y system pa\u0144stwa wspiera obecn\u0105 w\u0142adz\u0119.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/zagraniczne-media-o-wyborach-w-polsce-rzad-oszukuje-swoich-wyborcow-w-tych-wyborach-chodzi-o-cos-wiecej-niz-demokracje-7364379?source=rss", "date_published": "2023-09-27T19:26:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142oska lekko\u015b\u0107, norweska g\u0142\u0119bia, polskie do\u015bwiadczenie. Nowe spojrzenia na Komed\u0119", "description": "<img alt=\"W\u0142oska lekko\u015b\u0107, norweska g\u0142\u0119bia, polskie do\u015bwiadczenie. Nowe spojrzenia na Komed\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-irsw9e-luca-ciarla-7360082/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kwartet w\u0142oskiego skrzypka Luki Ciarli, trio norweskiego pianisty Espena Eriksena oraz polski zesp\u00f3\u0142 RGG z dwoma go\u015b\u0107mi specjalnymi wyst\u0105pi\u0105 podczas Festiwalu Muzyki Filmowej Krzysztofa\u00a0Komedy.\u00a014. edycja imprezy rozpoczyna si\u0119 ju\u017c w pi\u0105tek. Wst\u0119p na wszystkie koncerty oraz pokaz filmowy s\u0105 darmowe.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-festiwal-muzyki-filmowej-krzysztofa-komedy-program-7364657?source=rss", "date_published": "2023-09-27T19:13:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Minister sprawiedliwo\u015bci nie b\u0119dzie respektowa\u0142 postanowienia s\u0105du. \"Ma wizj\u0119 s\u0105d\u00f3w rodem z Bia\u0142orusi lub Rosji\"", "description": "<img alt=\"Minister sprawiedliwo\u015bci nie b\u0119dzie respektowa\u0142 postanowienia s\u0105du. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t665e5-tacik-7364405/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister sprawiedliwo\u015bci nie b\u0119dzie respektowa\u0142 postanowienia s\u0105du, bo mu si\u0119 nie podoba. S\u0105 s\u0119dziowie, o kt\u00f3rych Zbigniew Ziobro m\u00f3wi z lekcewa\u017ceniem, bo ich nie lubi, nie ceni i uwa\u017ca za przeciwnik\u00f3w. A prokuratur\u0105 steruje r\u0119cznie - czego nawet nie stara si\u0119 ukrywa\u0107.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/minister-sprawiedliwosci-nie-bedzie-respektowal-postanowienia-sadu-ma-wizje-sadow-rodem-z-bialorusi-lub-rosji-7364403?source=rss", "date_published": "2023-09-27T18:33:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Z niepokojem przygl\u0105damy si\u0119 obecnej sytuacji w Polsce\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-air8g3-warszawa-korek-grand-warszawski-shutterstock_2273334983-7359515/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sieci stacji paliw \"z niepokojem\" obserwuj\u0105 sytuacj\u0119 na polskim rynku. Wprawdzie Shell poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce zni\u00f3s\u0142 limity na tankowanie oleju nap\u0119dowego, kt\u00f3re obowi\u0105zywa\u0142y na niekt\u00f3rych stacjach przez dwa dni, jednak inne firmy, jak MOL czy Circle K, nie wykluczaj\u0105, \u017ce zdecyduj\u0105 si\u0119 na wprowadzenie podobnych ogranicze\u0144. Z kolei Orlen przekonuje, \u017ce dostawy realizuje \"bez zak\u0142\u00f3ce\u0144\" i apeluje do kierowc\u00f3w o niekupowanie paliwa na zapas.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-paliw-w-polsce-circle-k-mol-bp-shell-i-orlen-o-sytuacji-na-rynku-7364517?source=rss", "date_published": "2023-09-27T18:29:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pot\u0119\u017cny sztorm nad Grecj\u0105. \"Jakby g\u00f3ra sp\u0142yn\u0119\u0142a na miasta\"", "description": "<img alt=\"Pot\u0119\u017cny sztorm nad Grecj\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9wnda1-skutki-sztormu-elias-w-wolos-7364573/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sztorm Elias nad Grecj\u0105 nabra\u0142 si\u0142y w \u015brod\u0119, przynosz\u0105c obfite opady deszczu. Na wyspie Eubea rzeka wyst\u0105pi\u0142a z brzeg\u00f3w, zalewaj\u0105c domy i drogi. Gro\u017ana aura nawiedzi\u0142a tak\u017ce Tesali\u0119, gdzie zaledwie kilka tygodni temu medikan Daniel przyni\u00f3s\u0142 tragiczne w skutkach powodzie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/grecja-sztorm-elias-zalane-wioski-i-drogi-7364531?source=rss", "date_published": "2023-09-27T18:14:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wielka mobilizacja przed Marszem Miliona Serc. \"Mamy prawie 80 autokar\u00f3w z ca\u0142ego \u015al\u0105ska\"", "description": "<img alt=\"Wielka mobilizacja przed Marszem Miliona Serc. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jkits9-kkz-7364395/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To ma by\u0107 pokaz si\u0142y opozycji i najwi\u0119ksza antyrz\u0105dowa demonstracja od lat. Ju\u017c w niedziel\u0119 w Warszawie odb\u0119dzie si\u0119 Marsz Miliona Serc. Platforma Obywatelska mobilizuje dzia\u0142aczy i organizuje transport dla ch\u0119tnych, by manifestowa\u0107 w Warszawie. Trasa marszu b\u0119dzie inna ni\u017c 4 czerwca.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/wielka-mobilizacja-przed-marszem-miliona-serc-mamy-prawie-80-autokarow-z-calego-slaska-7364390?source=rss", "date_published": "2023-09-27T18:13:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "16-latek na motorowerze uderzy\u0142 w ty\u0142 samochodu dostawczego", "description": "<img alt=\"16-latek na motorowerze uderzy\u0142 w ty\u0142 samochodu dostawczego \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p0v7r0-zderzenie-w-gloskowie-7364509/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pod Piasecznem kieruj\u0105cy motorowerem zderzy\u0142 si\u0119 z dostawczym renault. Na miejscu pracuj\u0105 policjanci. S\u0105 utrudnienia w ruchu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/gloskow-zderzenie-motoroweru-pod-piasecznem-7364498?source=rss", "date_published": "2023-09-27T17:22:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - czwartek 28.09. G\u0119ste mg\u0142y spowij\u0105 Polsk\u0119 w nocy", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - czwartek 28.09. G\u0119ste mg\u0142y spowij\u0105 Polsk\u0119 w nocy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-61adzd-mglista-noc-5434736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na czwartek 28.09. Noc zacznie si\u0119 pogodnie, ale po p\u00f3\u0142nocy zacznie przybywa\u0107 mgie\u0142, kt\u00f3re mog\u0105 powa\u017cnie ogranicza\u0107 widzialno\u015b\u0107. W dzie\u0144 b\u0119d\u0105 si\u0119 one rozwiewa\u0107, pozostawiaj\u0105c za sob\u0105 s\u0142oneczne niebo. Termometry wska\u017c\u0105 maksymalnie 27 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-czwartek-2809-geste-mgly-spowija-polske-w-nocy-7364488?source=rss", "date_published": "2023-09-27T17:10:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jak zmieni si\u0119 Chmielna? Ratusz poda\u0142 termin rozpocz\u0119cia przebudowy", "description": "<img alt=\"Jak zmieni si\u0119 Chmielna? Ratusz poda\u0142 termin rozpocz\u0119cia przebudowy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jta4mr-wizualizacja-ulicy-chmielnej-6853518/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z pocz\u0105tkiem listopada rozpoczn\u0105 si\u0119 prace zwi\u0105zane z przebudow\u0105 ulicy Chmielnej. Deptak wyremontuje firma Balzola za ponad 21,6 miliona z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ratusz-podal-termin-rozpoczecia-prac-na-chmielnej-7364086?source=rss", "date_published": "2023-09-27T16:30:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Woda odci\u0119\u0142a od \u015bwiata miejscowo\u015bci, mo\u017ce jej jeszcze przybywa\u0107", "description": "<img alt=\"Woda odci\u0119\u0142a od \u015bwiata miejscowo\u015bci, mo\u017ce jej jeszcze przybywa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-o42dux-powodzie-w-wietnamie-7364397/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ulewy nawiedzi\u0142y \u015brodkowy Wietnam. Wody powodziowe odci\u0119\u0142y od reszty \u015bwiata ca\u0142e miejscowo\u015bci. Trwaj\u0105 poszukiwania co najmniej jednej osoby.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/ulewy-w-wietnamie-drogi-jak-strumienie-tysiace-hektarow-zniszczonych-upraw-7364354?source=rss", "date_published": "2023-09-27T15:42:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "800 tysi\u0119cy kobiet umiera co roku przedwcze\u015bnie na raka, bo nie maj\u0105 dost\u0119pu do opieki zdrowotnej", "description": "<img alt=\"800 tysi\u0119cy kobiet umiera co roku przedwcze\u015bnie na raka, bo nie maj\u0105 dost\u0119pu do opieki zdrowotnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bpzwsf-mammografia-6164678/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nawet 800 tys. kobiet rocznie umiera przedwcze\u015bnie na \u015bwiecie z powodu nowotwor\u00f3w, bo nie maj\u0105 dost\u0119pu do odpowiedniej opieki zdrowotnej - wynika z nowego raportu naukowc\u00f3w. Apeluj\u0105 oni o bardziej \"feministyczne\" podej\u015bcie do problemu raka, by zwalczy\u0107 nier\u00f3wno\u015bci i dyskryminacj\u0119, z jakimi zmagaj\u0105 si\u0119 kobiety.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zdrowie-800-tysiecy-kobiet-umiera-rocznie-na-raka-z-powodu-nierownosci-w-dostepie-do-opieki-medycznej-7364312?source=rss", "date_published": "2023-09-27T15:33:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cz\u0119\u015b\u0107 klient\u00f3w mo\u017ce zap\u0142aci\u0107 wi\u0119cej. Komunikat Allegro", "description": "<img alt=\"Cz\u0119\u015b\u0107 klient\u00f3w mo\u017ce zap\u0142aci\u0107 wi\u0119cej. Komunikat Allegro\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e7ng9o-shutterstock_2145422775-7364377/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Allegro w komunikacie do sprzedaj\u0105cych poinformowa\u0142o o zmianie od 18 pa\u017adziernika op\u0142at za dostaw\u0119 przesy\u0142ek, kt\u00f3re s\u0105 realizowane poza Allegro Smart! - a wi\u0119c takich, w kt\u00f3rych to kupuj\u0105cy p\u0142ac\u0105 za dostaw\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/allegro-podnosi-ceny-za-wysylke-jednak-nie-dla-wszystkich-7364262?source=rss", "date_published": "2023-09-27T15:12:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Exodus z G\u00f3rskiego Karabachu. Jego skal\u0119 wida\u0107 na zdj\u0119ciach satelitarnych", "description": "<img alt=\"Exodus z G\u00f3rskiego Karabachu. Jego skal\u0119 wida\u0107 na zdj\u0119ciach satelitarnych \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wimtde-nagorno-karabakh-7364268/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze w Erywaniu poinformowa\u0142y w \u015brod\u0119, \u017ce z G\u00f3rskiego Karabachu do Armenii przyby\u0142o ponad 50 tysi\u0119cy uchod\u017ac\u00f3w. Mieszka\u0144cy opuszczaj\u0105 separatystyczny region, kt\u00f3ry jest obecnie kontrolowany przez si\u0142y azerbejd\u017ca\u0144skie. Na zdj\u0119ciach satelitarnych, udost\u0119pnionych przez firm\u0119 Maxar Technologies, wida\u0107 d\u0142ug\u0105 kolejk\u0119 samochod\u00f3w w tak zwanym korytarzu laczy\u0144skim, jedynej drodze \u0142\u0105cz\u0105cej G\u00f3rski Karabach z Armeni\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/gorski-karabach-mieszkancy-regionu-wyjezdzaja-do-armenii-zdjecia-satelitarne-7364259?source=rss", "date_published": "2023-09-27T15:04:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prace \"wykonane w 85 procentach\", ale tramwaj na Sielce w tym roku nie pojedzie", "description": "<img alt=\"Prace \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-d9vc0j-skrzyzowanie-belwederskiej-i-gagarina-7362410/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie ma szans na dotrzymanie terminu oddania linii tramwajowej przez ulic\u0119 Gagarina na Sielce. Tramwaje pojad\u0105 tam dopiero wtedy, gdy wybudowana zostanie trasa do Wilanowa. To nast\u0105pi nie szybciej ni\u017c wiosn\u0105 przysz\u0142ego roku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-tramwaj-na-sielce-nie-w-tym-roku-7362398?source=rss", "date_published": "2023-09-27T14:56:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policjant po wej\u015bciu do mieszkania zobaczy\u0142 le\u017c\u0105c\u0105 kobiet\u0119. \"82-latka poruszy\u0142a r\u0119k\u0105 i da\u0142a znak, \u017ce \u017cyje\"", "description": "<img alt=\"Policjant po wej\u015bciu do mieszkania zobaczy\u0142 le\u017c\u0105c\u0105 kobiet\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xhbs0f-policjant-pomogl-seniorce-zdjecie-ilustracyjne-7364256/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sytuacja wygl\u0105da\u0142a dramatycznie \u2013 opisuje policja. Jednak dzi\u0119ki sprawnym dzia\u0142aniom dzielnicowego, stra\u017cak\u00f3w i ratownik\u00f3w medycznych uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 \u017cycie 82-latki, kt\u00f3ra przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 w swoim mieszkaniu i nie mog\u0142a wsta\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/kocow-laski-dzielnicowy-pomogl-seniorce-7364067?source=rss", "date_published": "2023-09-27T14:29:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nadchodzi och\u0142odzenie. Jak du\u017ce?", "description": "<img alt=\"Nadchodzi och\u0142odzenie. Jak du\u017ce?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ldps7w-bedzie-pogodnie-5399337/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejne dni przynios\u0105\u00a0nam zmian\u0119 w pogodzie. Nad Polsk\u0119 nadci\u0105ga och\u0142odzenie, miejscami wyst\u0105pi\u0105 przelotne opady deszczu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/nadchodzi-ochlodzenie-jak-duze-7364206?source=rss", "date_published": "2023-09-27T13:54:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek podczas zbioru s\u0142onecznika. Maszyna wci\u0105gn\u0119\u0142a nog\u0119 43-latka", "description": "<img alt=\"Wypadek podczas zbioru s\u0142onecznika. Maszyna wci\u0105gn\u0119\u0142a nog\u0119 43-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hv9etn-do-wypadku-doszlo-podczas-prac-polowych-7364072/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek podczas zbioru s\u0142onecznika w Polnicy (woj. pomorskie). 43-letni operator kombajnu straci\u0142 nog\u0119. Policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci zdarzenia.", "link": "https://tvn24.pl/trojmiasto/polnica-wypadek-podczas-zbioru-slonecznika-43-latek-stracil-noge-7364164?source=rss", "date_published": "2023-09-27T13:26:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Inowroc\u0142aw. Po\u017car w parku handlowym. Zacz\u0119\u0142o si\u0119 od pojemnika na odpady", "description": "<img alt=\"Inowroc\u0142aw. Po\u017car w parku handlowym. Zacz\u0119\u0142o si\u0119 od pojemnika na odpady\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ratwmm-do-pozaru-doszlo-w-parku-handlowym-w-inowroclawiu-7364081/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car w parku handlowym w Inowroc\u0142awiu (woj. kujawsko-pomorskie). Zapali\u0142 si\u0119 pojemnik z odpadami, po czym ogie\u0144 szybko przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 na elewacj\u0119 budynku. Stra\u017cakom uda\u0142o si\u0119 go ugasi\u0107. Trwa usuwanie szk\u00f3d i oddymianie pomieszcze\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/kujawsko-pomorskie/inowroclaw-pozar-w-parku-handlowym-zaczelo-sie-od-pojemnika-na-odpady-7364111?source=rss", "date_published": "2023-09-27T13:04:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek w Otwocku, dwie osoby ranne", "description": "<img alt=\"Wypadek w Otwocku, dwie osoby ranne\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9roxuw-zdarzenie-w-otwocku-7364122/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Otwocku zderzy\u0142y si\u0119 dwa pojazdy. Skierowany zosta\u0142 helikopter Lotniczego Pogotowia Ratunkowego. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/otwock-zderzenie-na-skrzyzowaniu-narutowicza-i-tatrzanskiej-7364074?source=rss", "date_published": "2023-09-27T13:03:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po awarii Sojuza MS-22 utkn\u0119li na stacji kosmicznej na ponad rok. Pechowi astronauci nareszcie na Ziemi", "description": "<img alt=\"Po awarii Sojuza MS-22 utkn\u0119li na stacji kosmicznej na ponad rok. Pechowi astronauci nareszcie na Ziemi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ide99l-astronauci-wracaja-z-miedzynarodowej-stacji-kosmicznej-7364175/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Astronauci, kt\u00f3rzy utkn\u0119li na Mi\u0119dzynarodowej Stacji Kosmicznej, wr\u00f3cili do domu. Amerykanin Frank Rubio oraz Rosjanie Siergiej Prokofiew i Dmitrij Petlin sp\u0119dzili poza Ziemi\u0105 ponad rok. Ich misja zosta\u0142a przed\u0142u\u017cona z powodu uszkodzenia statku kosmicznego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/miedzynarodowa-stacja-kosmiczna-astronauci-spedzili-tam-rok-7364060?source=rss", "date_published": "2023-09-27T13:03:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "M\u0142odzi Portugalczycy pozywaj\u0105 rz\u0105dy 32 pa\u0144stw, w tym Polski", "description": "<img alt=\"M\u0142odzi Portugalczycy pozywaj\u0105 rz\u0105dy 32 pa\u0144stw, w tym Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cfeio2-11-letnia-mariana-i-24-letnia-claudia-agostinho-pozywaja-rzady-32-panstw-7364020/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa sze\u015bciorga m\u0142odych Portugalczyk\u00f3w w wieku od 11 do 24 lat pozwa\u0142a przed Europejskim Trybuna\u0142em Praw Cz\u0142owieka rz\u0105dy wszystkich 27 pa\u0144stw cz\u0142onkowskich Unii Europejskiej, Wielkiej Brytanii, Norwegii, Szwajcarii, Rosji i Turcji. Zarzucaj\u0105 im niewystarczaj\u0105ce dzia\u0142ania w zakresie walki z kryzysem klimatycznym. Pierwsza rozprawa w tym bezprecedensowym procesie odby\u0142a si\u0119 w \u015brod\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/dzialania-na-rzecz-ochrony-klimatu-mlodzi-portugalczycy-pozywaja-rzady-32-panstw-w-tym-polski-7363979?source=rss", "date_published": "2023-09-27T13:01:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "15-latek kierowa\u0142 samochodem, obok siedzia\u0142 ojciec. \"Musi si\u0119 jako\u015b nauczy\u0107 je\u017adzi\u0107\"", "description": "<img alt=\"15-latek kierowa\u0142 samochodem, obok siedzia\u0142 ojciec. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6z7k19-kontrola-drogowa-5550889/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Szczecinie (woj. zachodniopomorskie) 15-latek prowadzi\u0142 samoch\u00f3d osobowy. Obok niego na fotelu pasa\u017cera siedzia\u0142 ojciec, a z ty\u0142u 12-letni brat. Pojazd zatrzymali do kontroli drogowej policjanci. W rozmowie z nimi ojciec ch\u0142opca t\u0142umaczy\u0142, \u017ce \"syn jako\u015b musi nauczy\u0107 si\u0119 je\u017adzi\u0107 i \u017ce cz\u0119sto przekazuje mu pojazd, poniewa\u017c bardzo dobrze sobie radzi\".", "link": "https://tvn24.pl/szczecin/szczecin-15-latek-za-kierownica-obok-siedzial-ojciec-policjantom-tlumaczyl-ze-syn-musi-sie-jakos-nauczyc-jezdzic-7363882?source=rss", "date_published": "2023-09-27T11:42:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Szacuje si\u0119, \u017ce do 80 procent nied\u017awiedzi brunatnych urodzonych w tym roku nie \u017cyje\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qt1k1q-niedzwiedz-brunatny-ursus-arctos-6759453/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    A\u017c osiem na 10 urodzonych w tym roku na p\u00f3\u0142wyspie Shiretoko w Japonii nied\u017awiedzi brunatnych umar\u0142o z g\u0142odu z powodu zmian klimatu - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek dziennik \"Asahi Shimbun\". Dramatyczna sytuacja zwierz\u0105t zwi\u0105zana jest z brakiem w rzekach kluczowych dla ich diety ryb - gorbuszy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/japonia-mlode-niedzwiedzie-umieraja-w-rzekach-nie-ma-ryb-7363711?source=rss", "date_published": "2023-09-27T11:40:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jones, Adamowicz Kowalow, Markowska. Trzy nowe nazwiska w Ogrodzie Sprawiedliwych", "description": "<img alt=\"Jones, Adamowicz Kowalow, Markowska. Trzy nowe nazwiska w Ogrodzie Sprawiedliwych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-sjyucj-uroczystosc-przyznajaca-tytul-sprawiedliwego-zasluzonym-postaciom-7363621/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W warszawskim Ogrodzie Sprawiedliwych na skwerze im. \"Jura\" Gorzechowskiego zosta\u0142y posadzone nowe drzewa i ods\u0142oni\u0119te kamienie pami\u0105tkowe. Na terenie by\u0142ego getta odby\u0142a si\u0119 uroczysto\u015b\u0107 przyznaj\u0105ca tytu\u0142 Sprawiedliwego zas\u0142u\u017conym postaciom, kt\u00f3rych postawy \u017cyciowe warto przypomnie\u0107 i kultywowa\u0107. Tym razem uhonorowani zostali: Gareth Jones, Siergiej Adamowicz Kowalow oraz Alfreda Markowska.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-jones-adamowicz-kowalow-markowska-uhonorowano-sprawiedliwych-7363633?source=rss", "date_published": "2023-09-27T11:21:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lubnauer o s\u0142owach Czaputowicza na temat polityki zagranicznej: mn\u0105 to wstrz\u0105sn\u0119\u0142o", "description": "<img alt=\"Lubnauer o s\u0142owach Czaputowicza na temat polityki zagranicznej: mn\u0105 to wstrz\u0105sn\u0119\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2ld1iu-pap_20230705_1uu-7363864/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dobrze, \u017ce Jacek Czaputowicz teraz ma odwag\u0119 m\u00f3wi\u0107 prawd\u0119 na temat tego, jak polityka zagraniczna za rz\u0105d\u00f3w Zjednoczonej Prawicy wygl\u0105da. Ona wygl\u0105da dramatycznie - m\u00f3wi\u0142 lider Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia, komentuj\u0105c s\u0142owa by\u0142ego szefa dyplomacji dotycz\u0105ce mi\u0119dzy innymi migracji. Katarzyna Lubnauer z Koalicji Obywatelskie m\u00f3wi\u0142a, \u017ce z tego, co m\u00f3wi Czaputowicz, wynika, \u017ce \"albo to jest banda nieudacznik\u00f3w, albo banda ludzi, kt\u00f3rzy po prostu robi\u0105 co\u015b w spos\u00f3b specjalny, \u017ceby szkodzi\u0107\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/jacek-czaputowicz-o-polityce-zagranicznej-zjednoczonej-prawicy-i-migrantach-komentarze-polityczne-7363542?source=rss", "date_published": "2023-09-27T10:55:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w kalderze superwulkanu we W\u0142oszech. \"Najsilniejsze od 40 lat\"", "description": "<img alt=\"Trz\u0119sienie ziemi w kalderze superwulkanu we W\u0142oszech. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-nizqlm-trzesienie-ziemi-7363813/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najsilniejsze od 40 lat trz\u0119sienie ziemi zarejestrowano w \u015brod\u0119 na terenie P\u00f3l Flegrejskich na po\u0142udniu W\u0142och. Wstrz\u0105s mia\u0142 magnitud\u0119 4,2. By\u0142 odczuwalny tak\u017ce w Rzymie i w Apulii. Obszar, na jakim dosz\u0142o do trz\u0119sienia ziemi, to kaldera superwulkanu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/trzesienie-ziemi-na-poludniu-wloch-trzesienie-nieopodal-neapolu-w-kalderze-superwulkanu-7363808?source=rss", "date_published": "2023-09-27T10:48:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sz\u00f3stka w Lotto na po\u0142udniu Polski. Podano lokalizacj\u0119", "description": "<img alt=\"Sz\u00f3stka w Lotto na po\u0142udniu Polski. Podano lokalizacj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w84s6d-krapkowice-7363346/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowym losowaniu Lotto pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana w wysoko\u015bci ponad 2 milion\u00f3w z\u0142otych. Sz\u00f3stk\u0119 odnotowano w Krapkowicach w wojew\u00f3dztwie opolskim - wynika z informacji dost\u0119pnych na stronie Totalizatora Sportowego.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/krapkowice-szostka-wlotto-w-wojewodztwie-opolskim-wyniki-losowania-lotto-260923-7363315?source=rss", "date_published": "2023-09-27T10:40:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybory 2023. Kto w okr\u0119gu grudzi\u0105dzko-toru\u0144sko-w\u0142oc\u0142awskim powalczy o mandat pos\u0142a", "description": "<img alt=\"Wybory 2023. Kto w okr\u0119gu grudzi\u0105dzko-toru\u0144sko-w\u0142oc\u0142awskim powalczy o mandat pos\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o1gpxw-okreg-nr-5-7363478/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W okr\u0119gu wyborczym numer 5 obejmuj\u0105cym wschodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego nie oby\u0142o si\u0119 bez zaskocze\u0144 na czo\u0142owych miejscach list wyborczych. Z listy PiS o mandat poselski powalczy niezwi\u0105zany z okr\u0119giem, pochodz\u0105cy z Elbl\u0105ga Krzysztof Szczucki, prezes Rz\u0105dowego Centrum Legislacji. Arkadiusz Myrcha otwiera z kolei list\u0119 KO, Zbigniew Sosnowski Trzeciej Drogi, Joanna Scheuring-Wielgus Nowej Lewicy. Konfederacja postawi\u0142a natomiast na Przemys\u0142awa Wiplera, kt\u00f3ry w obliczu startu S\u0142awomira Mentzena z Warszawy jest lokomotyw\u0105 wyborcz\u0105 tej partii w okr\u0119gu grudzi\u0105dzko-toru\u0144sko-w\u0142oc\u0142awskim.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-kandydaci-do-sejmu-z-grudziadza-torunia-i-wloclawka-okreg-nr-5-lista-7350003?source=rss", "date_published": "2023-09-27T10:40:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wki skr\u0119ca\u0142y w nietypowym miejscu. Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani wpadli na gor\u0105cym uczynku", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wki skr\u0119ca\u0142y w nietypowym miejscu. Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani wpadli na gor\u0105cym uczynku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dm7kce-jeden-przywiozl-opady-ciezarowka-drugi-zasypywal-je-spycharka-ladowarka-7363437/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjant\u00f3w zainteresowa\u0142y ci\u0119\u017car\u00f3wki, kt\u00f3re w gminie Rutki (woj. lubelskie) zje\u017cd\u017ca\u0142y z drogi ekspresowej w kierunku miejsca, w kt\u00f3rym nie ma \u017cadnych zak\u0142ad\u00f3w czy magazyn\u00f3w. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce celem podr\u00f3\u017cy by\u0142o nieczynne wyrobisko. Zatrzymanych tam zosta\u0142o dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy zakopywali odpady. Grozi im od roku do 10 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/gmina-rutki-zlikwidowali-nielegalne-wysypisko-dwoch-mezczyzn-wpadlo-na-goracym-uczynku-sa-zarzuty-7363431?source=rss", "date_published": "2023-09-27T09:46:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Stop g\u0142odzeniu nauki\". Protest m\u0142odych naukowc\u00f3w", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8hvvul-protest-naukowcow-w-warszawie-7363539/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 w budynku Ministerstwa Finans\u00f3w protestowa\u0142a grupa m\u0142odych naukowc\u00f3w. Ich g\u0142\u00f3wnym postulatem jest zwi\u0119kszenie nak\u0142ad\u00f3w finansowych na nauk\u0119. - Wydajemy na nauk\u0119 w proporcji do naszej zamo\u017cno\u015bci najmniej od 2001 roku - alarmuj\u0105 protestuj\u0105cy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-stop-glodzeniu-nauki-protest-wykladowcow-i-studentow-7363445?source=rss", "date_published": "2023-09-27T09:45:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142amywacz czu\u0142 si\u0119 jak u siebie. Najad\u0142 si\u0119, wyk\u0105pa\u0142 i zrobi\u0142 pranie", "description": "<img alt=\"W\u0142amywacz czu\u0142 si\u0119 jak u siebie. Najad\u0142 si\u0119, wyk\u0105pa\u0142 i zrobi\u0142 pranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2wisjp-20-latka-przed-policjantami-ukrywala-sie-w-szafie-zdjecie-ilustracyjne-7345838/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na terenie gminy \u015amigiel (woj. wielkopolskie) policjanci zatrzymali 20-latka, kt\u00f3ry w\u0142ama\u0142 si\u0119 do domu jednorodzinnego. Poza zrabowaniem pieni\u0119dzy najad\u0142 si\u0119, wyk\u0105pa\u0142 i zrobi\u0142 pranie. Wpad\u0142 na gor\u0105cym uczynku, gdy wr\u00f3ci\u0142 do tego domu po swoje wyprane ubrania.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/smigiel-wlamywacz-najadl-sie-wykapal-i-zrobil-pranie-7363525?source=rss", "date_published": "2023-09-27T09:42:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na zwr\u00f3cenie miliard\u00f3w maj\u0105 trzy dni. Po terminie konieczne b\u0119d\u0105 wyja\u015bnienia", "description": "<img alt=\"Na zwr\u00f3cenie miliard\u00f3w maj\u0105 trzy dni. Po terminie konieczne b\u0119d\u0105 wyja\u015bnienia  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qiptoo-banknoty-o-nominale-2-tysiecy-rupii-zostana-wycofane-z-obiegu-7362236/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obywatele Indii maj\u0105 czas tylko do soboty, by wymieni\u0107 lub zdeponowa\u0107 banknoty o nominale dw\u00f3ch tysi\u0119cy rupii. Cho\u0107 ich wycofanie Bank Rezerw Indii (RBI) zapowiedzia\u0142 jeszcze w maju, \u0142\u0105czna warto\u015b\u0107 pozosta\u0142ych w obiegu banknot\u00f3w szacowana jest obecnie na oko\u0142o 240 miliard\u00f3w rupii indyjskich (r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 ponad 12,5 miliarda z\u0142otych) - poda\u0142 indyjski portal Business Standard.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indie-na-zwrocenie-miliardow-maja-trzy-dni-po-terminie-konieczne-beda-wyjasnienia-7363226?source=rss", "date_published": "2023-09-27T08:42:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Susza w brazylijskiej Amazonii. Poziom w\u00f3d niezwykle niski", "description": "<img alt=\"Susza w brazylijskiej Amazonii. Poziom w\u00f3d niezwykle niski\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ef4eej-las-w-amazonii-brazylia-7347462/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Susza nawiedzi\u0142a tropikalne lasy brazylijskiej Amazonii. Miejscowe w\u0142adze ostrzeg\u0142y w komunikacie, \u017ce mo\u017ce to spowodowa\u0107 w ci\u0105gu kilku najbli\u017cszych miesi\u0119cy powa\u017cne problemy w \u017cyciu p\u00f3\u0142milionowej ludno\u015bci zamieszkuj\u0105cej te tereny.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/brazylia-susza-w-brazylijskiej-amazonii-poziom-wod-niezwykle-niski-7363031?source=rss", "date_published": "2023-09-27T07:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zalane ulice, woda si\u0119ga\u0142a kolan. Pow\u00f3d\u017a w stolicy Tajlandii", "description": "<img alt=\"Zalane ulice, woda si\u0119ga\u0142a kolan. Pow\u00f3d\u017a w stolicy Tajlandii\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-24r67k-tajlandia-7363097/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Intensywne opady deszczu nawiedzi\u0142y we wtorek stolic\u0119 Tajlandii - Bangkok. W wyniku ulew dosz\u0142o do powodzi. Ulice zmieni\u0142y si\u0119 tam w rw\u0105ce potoki. Na nagraniach wida\u0107, \u017ce woda si\u0119ga\u0142a kolan.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/tajlandia-bangkok-zalane-ulice-bangkoku-woda-siegala-kolan-powodz-7363078?source=rss", "date_published": "2023-09-27T06:47:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny od n\u00f3g do g\u0142owy by\u0142o zakrwawione\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-i8afj2-straznicy-miejscy-udzielili-pomocy-rannemu-mezczyznie-7363081/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cnicy miejscy podczas kontroli gara\u017cy na Bia\u0142o\u0142\u0119ce znale\u017ali w jednym z nich rannego m\u0119\u017cczyzn\u0119. 46-latek przekaza\u0142 funkcjonariuszom, \u017ce zosta\u0142 napadni\u0119ty. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-straznicy-miejscy-udzielili-pomocy-rannemu-mezczyznie-7363048?source=rss", "date_published": "2023-09-27T06:35:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Babcia po\u0142o\u017cy\u0142a go spa\u0107, wysz\u0142a do pokoju obok. Pi\u0119ciolatek wypad\u0142 z okna na drugim pi\u0119trze", "description": "<img alt=\"Babcia po\u0142o\u017cy\u0142a go spa\u0107, wysz\u0142a do pokoju obok. Pi\u0119ciolatek wypad\u0142 z okna na drugim pi\u0119trze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-haequ7-policjanci-prowadza-czynnosc-zwiazane-ze-zdarzeniem-kryminalnym-zdjecie-ilustracyjne-7356602/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ci\u0119\u017ckim stanie do szpitala trafi\u0142 pi\u0119cioletni ch\u0142opiec, kt\u00f3ry w Poznaniu wypad\u0142 z okna na drugim pi\u0119trze. Dziecko by\u0142o pod opiek\u0105 babci.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-pieciolatek-wypadl-z-okna-na-drugim-pietrze-7363105?source=rss", "date_published": "2023-09-27T06:32:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ambasador USA w Budapeszcie: W\u0119grzy obejmuj\u0105 si\u0119 z \u0141awrowem, a przeciwstawiaj\u0105 Szwecji", "description": "<img alt=\"Ambasador USA w Budapeszcie: W\u0119grzy obejmuj\u0105 si\u0119 z \u0141awrowem, a przeciwstawiaj\u0105 Szwecji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nir0dp-peter-szijjarto-oraz-siergiej-lawrow-5845220/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ambasador USA w Budapeszcie David Pressman skrytykowa\u0142 w\u0119gierskie w\u0142adze. - W ostatnich tygodniach przedstawiciele W\u0119gier obejmowali si\u0119 z ministrem spraw zagranicznych Rosji Sergiejem \u0141awrowem, a przeciwstawiali si\u0119 Szwecji \u2013 napisa\u0142 dyplomata w krytykuj\u0105cym dzia\u0142ania rz\u0105du Viktora Orbana po\u015bcie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wegry-ambasador-usa-wegrzy-obejmuja-sie-z-lawrowem-a-przeciwstawiaja-szwecji-7362956?source=rss", "date_published": "2023-09-27T05:19:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "G\u0119sta mg\u0142a w cz\u0119\u015bci kraju. S\u0105 \u017c\u00f3\u0142te alarmy IMGW", "description": "<img alt=\"G\u0119sta mg\u0142a w cz\u0119\u015bci kraju. S\u0105 \u017c\u00f3\u0142te alarmy IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-k497y-mgla-6181733/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy IMGW ostrzegaj\u0105 przed g\u0119st\u0105 mg\u0142\u0105, kt\u00f3ra mo\u017ce ogranicza\u0107 widzialno\u015b\u0107 nawet do 100 metr\u00f3w. Przed tym pogodowym zagro\u017ceniem obowi\u0105zuj\u0105 alarmy pierwszego stopnia. Sprawd\u017a, gdzie aura mo\u017ce by\u0107 gro\u017ana.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-gesta-mgla-sroda-2709-zolte-alarmy-ograniczona-widzialnosc-7362980?source=rss", "date_published": "2023-09-27T04:27:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142y burmistrz od blisko 600 dni przebywa w areszcie, w s\u0105dzie zapowiedzia\u0142 start w wyborach samorz\u0105dowych", "description": "<img alt=\"By\u0142y burmistrz od blisko 600 dni przebywa w areszcie, w s\u0105dzie zapowiedzia\u0142 start w wyborach samorz\u0105dowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-no7le9-burmistrz-murowanej-gosliny-5557583/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed s\u0105dem w Poznaniu rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces by\u0142ego burmistrza Murowanej Go\u015bliny Dariusza U. oraz 10 innych os\u00f3b. By\u0142y samorz\u0105dowiec nie przyznaje si\u0119 do winy i zapowiada start w wyborach samorz\u0105dowych.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-byly-burmistrz-murowanej-gosliny-stanal-przed-sadem-7362516?source=rss", "date_published": "2023-09-27T04:21:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "B\u0105kiewicz ma przeprosi\u0107 Frysztaka i zamie\u015bci\u0107 sprostowanie. S\u0105d Apelacyjny oddali\u0142 za\u017calenie", "description": "<img alt=\"B\u0105kiewicz ma przeprosi\u0107 Frysztaka i zamie\u015bci\u0107 sprostowanie. S\u0105d Apelacyjny oddali\u0142 za\u017calenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9g9ifc-kandydat-na-posla-pis-robert-bakiewicz-przegral-w-sadzie-w-trybie-wyborczym-pozwal-go-posel-ko-bakiewicz-ma-przeprosic-i-zamiescic-sprostowanie-7356908/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Apelacyjny w Lublinie wyda\u0142 orzeczenie w trybie wyborczym i oddali\u0142 za\u017calenie Roberta B\u0105kiewicza na postanowienie wydane przez s\u0105d pierwszej instancji. S\u0105d Okr\u0119gowy w Radomiu nakaza\u0142 w\u00f3wczas startuj\u0105cemu z listy PiS do Sejmu B\u0105kiewiczowi przeproszenie ubiegaj\u0105cego si\u0119 o reelekcj\u0119 pos\u0142a Koalicji Obywatelskiej Konrada Frysztaka oraz zamieszczenie w ci\u0105gu 24 godzin sprostowania w lokalnym radiu i na swoich profilach w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-robert-bakiewicz-ma-przeprosic-konrada-frysztaka-i-zamiescic-sprostowanie-sad-apelacyjny-oddalil-zazalenie-7362962?source=rss", "date_published": "2023-09-27T04:20:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Donald Trump uznany za odpowiedzialnego oszustw zawy\u017cania warto\u015bci maj\u0105tku", "description": "<img alt=\"Donald Trump uznany za odpowiedzialnego oszustw zawy\u017cania warto\u015bci maj\u0105tku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fmim6h-gettyimages-1495210643-7168254/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0119dzia w Nowym Jorku uzna\u0142, \u017ce Donald Trump i jego rodzinna firma poprzez oszustwa zawy\u017cali warto\u015b\u0107 swoich nieruchomo\u015bci i innych aktyw\u00f3w. Agencja Reutera oceni\u0142a, \u017ce decyzje s\u0105du stanowego na Manhattanie mog\u0105 powa\u017cnie ograniczy\u0107 jego zdolno\u015b\u0107 do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Nowym Jorku. By\u0142y prezydent USA zapowiedzia\u0142 odwo\u0142anie si\u0119 od tego orzeczenia.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-donald-trump-odpowiedzialny-oszustw-zawyzania-wartosci-majatku-sad-w-nowym-jorku-7362963?source=rss", "date_published": "2023-09-27T04:11:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"\u017bart\" nikogo nie roz\u015bmieszy\u0142, pasa\u017cer z mandatem zosta\u0142 na lotnisku", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jj35s5-kontrola-bezpieczenstwa-na-lotnisku-chopina-7362970/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas kontroli bezpiecze\u0144stwa na Lotnisku Chopina obywatel Szwajcarii przed lotem do Genewy \"za\u017cartowa\u0142\" o bombie w walizce. Sko\u0144czy\u0142o si\u0119 to mandatem i konieczno\u015bci\u0105 zmiany plan\u00f3w, poniewa\u017c samolot odlecia\u0142 bez niego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wlochy/lotnisko-chopina-zart-nikogo-nie-rozsmieszyl-pasazer-z-mandatem-zostal-na-lotnisku-7362969?source=rss", "date_published": "2023-09-27T04:02:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ft1vwa-ukraina-zolnierz-ukrainski-zolnierz-7279595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska pe\u0142noskalowa inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 581 dni. Ukrai\u0144skie wojska odnosz\u0105 sukcesy w okolicy czterech miejscowo\u015bci na kierunku bachmuckim na wschodzie kraju - poinformowa\u0142 rzecznik Wschodniego Zgrupowania Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy Ilja Jew\u0142asz. Z kolei pod Chersoniem przeprowadzono udane uderzenie rakietowe na rosyjski sztab. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7362966?source=rss", "date_published": "2023-09-27T03:14:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - \u015broda, 27.09. S\u0142o\u0144ce, korzystny biomet i do 28 stopni na termometrach", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - \u015broda, 27.09. S\u0142o\u0144ce, korzystny biomet i do 28 stopni na termometrach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oshqum-pogodny-sloneczny-dzien-7362865/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. \u015aroda 27.09 w prawie ca\u0142ym kraju zapowiada si\u0119 s\u0142onecznie, chocia\u017c miejscami na niebie mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 chmury. Termometry poka\u017c\u0105 od 25 do 28 stopni Celsjusza. Warunki biometeorologiczne b\u0119d\u0105 korzystne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sroda-2709-slonce-korzystny-biomet-i-do-28-stopni-na-termometrach-7362783?source=rss", "date_published": "2023-09-27T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]