[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Pracownicy LINK4 oddali swoj\u0105 krew. Tak \u015bwi\u0119towali 20-lecie firmy!", "description": "W ka\u017cdym z nas tkwi ten niezwyk\u0142y dar, zdolny uratowa\u0107 czyje\u015b \u017cycie. P\u0142ynie on w naszych \u017cy\u0142ach. Dziel\u0105c si\u0119 nim, stajesz si\u0119 prawdziwym bohaterem. Do grona hojnych dawc\u00f3w krwi do\u0142\u0105czyli teraz pracownicy LINK4. W tak wyj\u0105tkowy spos\u00f3b \u015bwi\u0119towali\u00a0 20-lecie swojej firmy.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/pracownicy-link4-oddali-swoja-krew-tak-swietowali-20-lecie-firmy", "date_published": "2023-09-27T09:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Oblicze kryzysu demograficznego w Polsce", "description": "Niski poziom dzietno\u015bci oznacza, \u017ce w przysz\u0142o\u015bci zmniejszy si\u0119 liczba kobiet w wieku rozrodczym, a tym samym liczba nowo narodzonych dzieci. Z czasem uszczupli to populacj\u0119 os\u00f3b zdolnych podj\u0105\u0107 prac\u0119. Je\u015bli doda\u0107 do tego wzrost udzia\u0142u emeryt\u00f3w w og\u00f3lnej populacji, to prost\u0105 drog\u0105 zmierzamy do wymierania spo\u0142ecze\u0144stwa.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/oblicze-kryzysu-demograficznego-w-polsce", "date_published": "2023-09-27T09:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Zamiast pr\u00f3bek suplement\u00f3w diety sprzedawali roczn\u0105 subskrypcj\u0119. UOKiK ukara\u0142 tak\u017ce prezesa", "description": "Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w na\u0142o\u017cy\u0142 5,2 mln z\u0142 kary na Natural Pharmaceuticals, m.in. za proponowanie rocznej subskrypcji suplement\u00f3w diety u\u017cytkownikom, kt\u00f3rzy chcieli zam\u00f3wi\u0107 jedynie ich darmowe pr\u00f3bki. Grzywn\u0105 ukarano tak\u017ce szefa sp\u00f3\u0142ki.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/natural-pharmaceuticals-suplementy-diety-subskrypcja-kara-uokik", "date_published": "2023-09-27T08:54:26.654680+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Donald Trump uznany za odpowiedzialnego oszustw zawy\u017cania warto\u015bci maj\u0105tku", "description": "We wtorek nowojorski s\u0119dzia uzna\u0142 Donalda Trumpa i jego firm\u0119, Trump Organization, za odpowiedzialnych, tzn. kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do odpowiedzialno\u015bci s\u0105dowej w procesie cywilnm, za oszustwa zarzucane przez stanow\u0105 prokurator generaln\u0105 Letiti\u0119 James. Zarzuca ona by\u0142emu prezydentowi USA nielegalne zawy\u017canie warto\u015bci jego maj\u0105tku. Trump zapowiedzia\u0142 odwo\u0142anie si\u0119 od tego orzeczenia.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/donald-trump-oszustwa-podatkowe-zawyzanie-wartosc-majatek", "date_published": "2023-09-27T05:39:54.248111+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Zwi\u0105zek obecny w kawie poprawia zdolno\u015bci poznawcze", "description": "Trygonelina, ro\u015blinny alkaloid obecny m.in. w kawie, nasionach kozieradki i rzodkiewce, poprawia zdolno\u015bci poznawcze, w tym pami\u0119ciowe \u2013 wynika z bada\u0144 japo\u0144skich, kt\u00f3re publikuje pismo \u201eGeroscience\u201d.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/trygonelina-roslinny-alkaloid-kawa-poprawia-zdolnosci-poznawcze", "date_published": "2023-09-27T05:39:54.243474+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Coraz wi\u0119cej um\u00f3w o dzie\u0142o", "description": "W pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2023 r. zg\u0142oszono 850,7 tys. um\u00f3w o dzie\u0142o, to nieco wi\u0119cej ni\u017c w analogicznym okresie w latach 2021-2022 - wynika z danych Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych. Umowy o dzie\u0142o cz\u0119\u015bciej by\u0142y zawierane z m\u0119\u017cczyznami i osobami w wieku 30-39 lat.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/coraz-wiecej-umow-o-dzielo-jakie-stawki", "date_published": "2023-09-27T05:39:54.236453+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Canal+ rezygnuje z jednej z najpopularniejszych lig pi\u0142karskich", "description": "Canal+ we Francji pierwszy raz od 1984 roku, czyli od pocz\u0105tku dzia\u0142alno\u015bci, nie ubiega si\u0119 o prawa do Ligue 1. Professional Football League (LFP) otrzyma\u0142a pismo od prezesa Canal+, w kt\u00f3rym nadawca informuje, \u017ce rezygnuje z pokazywania francuskiej ligi.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/koniec-canal-ligue-1-liga-francuska-professional-football-league-lfp-jak-ogladac", "date_published": "2023-09-27T05:39:54.231507+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Dop\u0142aty gwarantowane przez pa\u0144stwo wp\u0142ywaj\u0105 na zainteresowanie Polak\u00f3w elektrykami", "description": "Dop\u0142aty gwarantowane przez pa\u0144stwo wp\u0142ywaj\u0105 na zainteresowanie Polak\u00f3w elektrykami - wynika z badania zrealizowanego na potrzeby raportu \u201eE-rewolucja w \u015bwiecie motoryzacji\u201d.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/doplaty-gwarantowane-przez-panstwo-samochod-elektryczny-jak-uzyskac", "date_published": "2023-09-27T04:35:17.194937+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Sp\u00f3\u0142ka Palikota i Wojew\u00f3dzkiego og\u0142osi\u0142a, jak sp\u0142aci d\u0142ugi. Cz\u0119\u015b\u0107 zamieni na akcje", "description": "Manufaktura Piwa W\u00f3dki i Wina, kt\u00f3rej akcjonariuszami s\u0105 Janusz Palikot i Kuba Wojew\u00f3dzki, w ramach post\u0119powania uk\u0142adowego chce sp\u0142aci\u0107 100 proc. wierzytelno\u015bci, cz\u0119\u015b\u0107 w formie swoich akcji. Wy\u0142\u0105cznie pieni\u0105dze dostan\u0105 instytucje pa\u0144stwowe i inwestorzy, kt\u00f3rzy powierzyli jej do 25,9 tys. z\u0142.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/janusz-palikot-kuba-wojewodzki-dlugi-postepowanie-ukladowe-manufaktura-piwa-wodki-i-wina", "date_published": "2023-09-27T04:35:17.192549+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Canal+ rezygnuje z jednej z najpopularniejszych lig pi\u0142karskich", "description": "Canal+ we Francji pierwszy raz od 1984 roku, czyli od pocz\u0105tku dzia\u0142alno\u015bci, nie ubiega si\u0119 o prawa do Ligue 1. Professional Football League (LFP) otrzyma\u0142a pismo od prezesa Canal+, w kt\u00f3rym nadawca informuje, \u017ce rezygnuje z pokazywania francuskiej ligi.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/koniec-canal-ligue-1-liga-francuska-professional-football-league-lfp-amazon-prime-video", "date_published": "2023-09-27T04:35:17.187641+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Orlen Paczka z 10 tys. punkt\u00f3w odbioru. Pozwoli nadawa\u0107 przesy\u0142ki bez etykiet", "description": "W ramach us\u0142ugi Orlen Paczka przesy\u0142ki mo\u017cna nadawa\u0107 i odbiera\u0107 ju\u017c w ponad 10 tys. punkt\u00f3w, w tym 3,4 tys. automat\u00f3w paczkowych. Do ko\u0144ca br. w ramach promocji sprzedawcy na Allegro b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 z bezp\u0142atnych odbior\u00f3w kurierskich.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/orlen-paczka-punkty-odbioru-zakupy-allegro-smart", "date_published": "2023-09-27T03:30:54.542755+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]