[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szed\u0142 pieszo ze stadem baran\u00f3w. Exodus Ormian z Karabachu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szedl-pieszo-ze-stadem-baranow-exodus-ormian-z-karabachu,nId,7053176\"><img align=\"left\" alt=\"Szed\u0142 pieszo ze stadem baran\u00f3w. Exodus Ormian z Karabachu\" src=\"https://i.iplsc.com/szedl-pieszo-ze-stadem-baranow-exodus-ormian-z-karabachu/000HPS25GRFW9IWX-C321.jpg\" /></a>Trwa exodus Ormian zamieszkuj\u0105cych ziemie G\u00f3rskiego Karabachu na pograniczu arme\u0144sko-azerbejd\u017ca\u0144skim. Rzeczniczka premiera Nikola Paszyniana poinformowa\u0142a, \u017ce do kraju wyjecha\u0142o ju\u017c ponad 50 tys. os\u00f3b. Ormianie zabieraj\u0105 ca\u0142y dobytek \u017cycia, w tym zwierz\u0119ta i opuszczaj\u0105 obszar. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych opublikowano nagranie stada jagni\u0105t i baran\u00f3w, kt\u00f3re przekroczy\u0142o punkt graniczny razem ze swoim pasterzem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szedl-pieszo-ze-stadem-baranow-exodus-ormian-z-karabachu,nId,7053176", "date_published": "2023-09-27T20:14:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O\u015bmiolatek wbieg\u0142 pod samoch\u00f3d. \"Ma powa\u017cne obra\u017cenia\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-osmiolatek-wbiegl-pod-samochod-ma-powazne-obrazenia,nId,7053183\"><img align=\"left\" alt=\"O\u015bmiolatek wbieg\u0142 pod samoch\u00f3d. &quot;Ma powa\u017cne obra\u017cenia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/osmiolatek-wbiegl-pod-samochod-ma-powazne-obrazenia/000HPS6BKQ35GXDY-C321.jpg\" /></a>O\u015bmioletni ch\u0142opiec odni\u00f3s\u0142 powa\u017cne obra\u017cenia w wyniku wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w \u015brod\u0119 wieczorem na ul. Lubartowskiej w Lublinie - poinformowa\u0142a policja. Ch\u0142opiec trafi\u0142 do szpitala, gdzie zajmuj\u0105 si\u0119 nim lekarze. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-osmiolatek-wbiegl-pod-samochod-ma-powazne-obrazenia,nId,7053183", "date_published": "2023-09-27T19:53:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier Kanady przeprasza. Skrucha po skandalu z SS Galizien", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-kanady-przeprasza-skrucha-po-skandalu-z-ss-galizien,nId,7053133\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Kanady przeprasza. Skrucha po skandalu z SS Galizien\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-kanady-przeprasza-skrucha-po-skandalu-z-ss-galizien/000HPRXV6Q7Q7TGV-C321.jpg\" /></a>Premier Kanady przeprosi\u0142 po tym, jak spiker kanadyjskiej Izby Gmin Anthony Rota publicznie chwali\u0142 nazistowskiego weterana - donosi agencja Reutera. Justin Trudeau stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;jest mu bardzo przykro z powodu sytuacji, w jakiej postawiono ukrai\u0144skiego prezydenta&quot;. To pok\u0142osie skandalu z uhonorowaniem 98-letniego weterana dywizji SS Galizien podczas spotkania kanadyjskich parlamentarzyst\u00f3w i rz\u0105dz\u0105cych z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. We wtorek Rota og\u0142osi\u0142, \u017ce poda si\u0119 do dymisji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-kanady-przeprasza-skrucha-po-skandalu-z-ss-galizien,nId,7053133", "date_published": "2023-09-27T19:28:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zamieszanie przed TVP. Ko\u0142odziejczak: Nie wpu\u015bcili mnie do studia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zamieszanie-przed-tvp-kolodziejczak-nie-wpuscili-mnie-do-stu,nId,7053143\"><img align=\"left\" alt=\"Zamieszanie przed TVP. Ko\u0142odziejczak: Nie wpu\u015bcili mnie do studia\" src=\"https://i.iplsc.com/zamieszanie-przed-tvp-kolodziejczak-nie-wpuscili-mnie-do-stu/000HPRXZURA5W4UY-C321.jpg\" /></a>&quot;Tak knebluje si\u0119 usta! Tak blokuje si\u0119 Polakom dost\u0119p do wiedzy o tym, co dzieje si\u0119 w Polsce!&quot; - alarmuje na Twitterze Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak. Lider koni\u0144skiej listy Koalicji Obywatelskiej twierdzi, \u017ce mimo zaproszenia do pa\u0144stwowej stacji, ochrona uniemo\u017cliwi\u0142a mu wej\u015bcie do studia. Jego wpis doczeka\u0142 si\u0119 odpowiedzi kierownika TVP Info.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zamieszanie-przed-tvp-kolodziejczak-nie-wpuscili-mnie-do-stu,nId,7053143", "date_published": "2023-09-27T19:10:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajne \u0107wiczenia na Mazurach. Ogromny Hercules C-130 w akcji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-tajne-cwiczenia-na-mazurach-ogromny-hercules-c-130-w-akcji,nId,7053121\"><img align=\"left\" alt=\"Tajne \u0107wiczenia na Mazurach. Ogromny Hercules C-130 w akcji \" src=\"https://i.iplsc.com/tajne-cwiczenia-na-mazurach-ogromny-hercules-c-130-w-akcji/000HPRRBN5TOXMCU-C321.jpg\" /></a>Na Mazurach trwaj\u0105 \u0107wiczenia wojskowe pod kryptonimem Route 604. Na drogowym odcinku lotniska mi\u0119dzy miejscowo\u015bciami Ruskowo oraz Prze\u017adzi\u0119k Wielki l\u0105dowa\u0142y samoloty transportowe. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych opublikowano poczynania najwi\u0119kszego z nich: Herculesa C-130. Mo\u017cna by\u0142o zobaczy\u0107 tak\u017ce inne modele.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-tajne-cwiczenia-na-mazurach-ogromny-hercules-c-130-w-akcji,nId,7053121", "date_published": "2023-09-27T18:57:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w windzie. Nie \u017cyje jedna z zatrzymanych os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-cialo-mezczyzny-w-windzie-nie-zyje-jedna-z-zatrzymanych-osob,nId,7053110\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w windzie. Nie \u017cyje jedna z zatrzymanych os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/cialo-mezczyzny-w-windzie-nie-zyje-jedna-z-zatrzymanych-osob/000HPRT54TREM1AB-C321.jpg\" /></a>W Gda\u0144sku w jednym z blok\u00f3w znaleziono cia\u0142o 59-letniego m\u0119\u017cczyzny. Zw\u0142oki le\u017ca\u0142y w windzie. Policja w zwi\u0105zku ze spraw\u0105 zatrzyma\u0142a cztery osoby. Trzy zosta\u0142y przes\u0142uchane, natomiast czwarta, kt\u00f3ra mia\u0142a \u015bmiertelnie ugodzi\u0107 no\u017cem ofiar\u0119, zmar\u0142a w pomieszczeniu dla os\u00f3b zatrzymanych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-cialo-mezczyzny-w-windzie-nie-zyje-jedna-z-zatrzymanych-osob,nId,7053110", "date_published": "2023-09-27T18:40:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prze\u0142om po siedmiu latach w \u015bl\u0105skim zoo. Na \u015bwiat przysz\u0142o niezwyk\u0142e m\u0142ode", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-przelom-po-siedmiu-latach-w-slaskim-zoo-na-swiat-przyszlo-ni,nId,7053115\"><img align=\"left\" alt=\"Prze\u0142om po siedmiu latach w \u015bl\u0105skim zoo. Na \u015bwiat przysz\u0142o niezwyk\u0142e m\u0142ode\" src=\"https://i.iplsc.com/przelom-po-siedmiu-latach-w-slaskim-zoo-na-swiat-przyszlo-ni/000HPRQN5TOWME6K-C321.jpg\" /></a>\u015al\u0105skie zoo w Chorzowie ma powody do \u015bwi\u0119towania. &quot;Mamy dla Was (nie)ma\u0142\u0105 wiadomo\u015b\u0107! W naszym zoo urodzi\u0142a si\u0119 \u017cyrafa!&quot; - przekaza\u0142 we wpisie na Facebooku \u015al\u0105ski Ogr\u00f3d Zoologiczny. Jak poinformowano, to pierwsze m\u0142ode \u017cyrafy siatkowanej urodzone tam po siedmioletniej przerwie. Samiczka mierzy 180 cm i w \u015brod\u0119 po raz pierwszy zaprezentowa\u0142a si\u0119 obecnym w zoo zwiedzaj\u0105cym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-przelom-po-siedmiu-latach-w-slaskim-zoo-na-swiat-przyszlo-ni,nId,7053115", "date_published": "2023-09-27T18:29:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina odpu\u015bci Polsce, ale stawia warunki. Kij\u00f3w wylicza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraina-odpusci-polsce-ale-stawia-warunki-kijow-wylicza,nId,7053127\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina odpu\u015bci Polsce, ale stawia warunki. Kij\u00f3w wylicza\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-odpusci-polsce-ale-stawia-warunki-kijow-wylicza/000GDJY75Q92KQ0P-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ski wiceminister gospodarki i handlu Taras Kaczka wypowiedzia\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 na temat mo\u017cliwo\u015bci wycofania skargi do \u015awiatowej Organizacji Handlu (WTO). - Je\u015bli Polska, W\u0119gry i S\u0142owacja zagwarantuj\u0105 niestosowanie jednostronnych \u015brodk\u00f3w ograniczaj\u0105cych w przysz\u0142o\u015bci dostawy naszych towar\u00f3w, to Ukraina b\u0119dzie mog\u0142a uzna\u0107 sp\u00f3r za wyczerpany - poinformowa\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraina-odpusci-polsce-ale-stawia-warunki-kijow-wylicza,nId,7053127", "date_published": "2023-09-27T18:23:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina bez kluczowej broni. \"WSJ\" pisze o \"blokadzie\" Scholza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraina-bez-kluczowej-broni-wsj-pisze-o-blokadzie-scholza,nId,7053098\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina bez kluczowej broni. &quot;WSJ&quot; pisze o &quot;blokadzie&quot; Scholza\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-bez-kluczowej-broni-wsj-pisze-o-blokadzie-scholza/000HPRF6FYJUMK2K-C321.jpg\" /></a>Ukraina mo\u017ce mie\u0107 problem z dostaw\u0105 kluczowego sprz\u0119tu. &quot;Przeszkody techniczne i polityczne op\u00f3\u017aniaj\u0105 dostawy rakiet dalekiego zasi\u0119gu przez Niemcy na Ukrain\u0119&quot; - donosi ameryka\u0144ski &quot;Wall Street Journal&quot;. Hamulcowym ma by\u0107 sam kanclerz Olaf Scholz, kt\u00f3ry obawia si\u0119 bezpo\u015bredniej konfrontacji z Rosj\u0105. Mimo to Berlin przygotowa\u0142 dla Kijowa pakiet pomocowy o warto\u015bci 400 milion\u00f3w euro.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraina-bez-kluczowej-broni-wsj-pisze-o-blokadzie-scholza,nId,7053098", "date_published": "2023-09-27T18:08:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jasne stanowisko prezydenta Sosnowca. Pok\u0142osie imprezy na plebanii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-jasne-stanowisko-prezydenta-sosnowca-poklosie-imprezy-na-ple,nId,7053072\"><img align=\"left\" alt=\"Jasne stanowisko prezydenta Sosnowca. Pok\u0142osie imprezy na plebanii\" src=\"https://i.iplsc.com/jasne-stanowisko-prezydenta-sosnowca-poklosie-imprezy-na-ple/000HPR8QJQ4DHB71-C321.jpg\" /></a>&quot;Z uwagi na ostatnie doniesienia z diecezji, oburzenie mieszka\u0144c\u00f3w Zag\u0142\u0119bia i brak wyra\u017anego odci\u0119cia si\u0119 od tych spraw zmusza mnie do podj\u0119cia przykrej decyzji o zawieszeniu wsp\u00f3\u0142pracy miasta z Diecezj\u0105 Sosnowieck\u0105&quot; - przekaza\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych prezydent Sosnowca Arkadiusz Ch\u0119ci\u0144ski. W swoim wpisie zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce nie chce, aby miasto by\u0142o kojarzone z ostatnimi wydarzeniami, obok kt\u00f3rych &quot;nie da si\u0119 przej\u015b\u0107 oboj\u0119tnie&quot;. To reakcja na niedawne informacje na temat imprezy na plebanii parafii w D\u0105browie G\u00f3rniczej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-jasne-stanowisko-prezydenta-sosnowca-poklosie-imprezy-na-ple,nId,7053072", "date_published": "2023-09-27T17:29:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Sosnowca reaguje. Pok\u0142osie g\u0142o\u015bnej imprezy na plebanii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-prezydent-sosnowca-reaguje-poklosie-glosnej-imprezy-na-pleba,nId,7053072\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Sosnowca reaguje. Pok\u0142osie g\u0142o\u015bnej imprezy na plebanii\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-sosnowca-reaguje-poklosie-glosnej-imprezy-na-pleba/000HPR8QJQ4DHB71-C321.jpg\" /></a>&quot;Z uwagi na ostatnie doniesienia z diecezji, oburzenie mieszka\u0144c\u00f3w Zag\u0142\u0119bia i brak wyra\u017anego odci\u0119cia si\u0119 od tych spraw zmusza mnie do podj\u0119cia przykrej decyzji o zawieszeniu wsp\u00f3\u0142pracy miasta z Diecezj\u0105 Sosnowieck\u0105&quot; - przekaza\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych prezydent Sosnowca Arkadiusz Ch\u0119ci\u0144ski. W swoim wpisie zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce nie chce, aby miasto by\u0142o kojarzone z ostatnimi wydarzeniami, obok kt\u00f3rych &quot;nie da si\u0119 przej\u015b\u0107 oboj\u0119tnie&quot;. To reakcja na niedawne informacje na temat imprezy na plebanii parafii w D\u0105browie G\u00f3rniczej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-prezydent-sosnowca-reaguje-poklosie-glosnej-imprezy-na-pleba,nId,7053072", "date_published": "2023-09-27T17:29:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sp\u00f3r kandydatki KO z szefow\u0105 Klubu \"Gazety Polskiej\". Jest werdykt", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-spor-kandydatki-ko-z-szefowa-klubu-gazety-polskiej-jest-werd,nId,7052894\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3r kandydatki KO z szefow\u0105 Klubu &quot;Gazety Polskiej&quot;. Jest werdykt\" src=\"https://i.iplsc.com/spor-kandydatki-ko-z-szefowa-klubu-gazety-polskiej-jest-werd/000HPR674MVJ2O71-C321.jpg\" /></a>Kandydatka KO w wyborach parlamentarnych Aleksandra Wi\u015bniewska wygra\u0142a proces w trybie wyborczym z przewodnicz\u0105c\u0105 Klubu &quot;Gazety Polskiej&quot; Ma\u0142gorzat\u0105 Bojko. W \u015brod\u0119 zapad\u0142 prawomocny wyrok w sprawie zamieszczenia przez Bojko na platformie X kadru z filmu dla doros\u0142ych i zasugerowania, \u017ce znajduje si\u0119 na nim w\u0142a\u015bnie Wi\u015bniewska. S\u0105d Okr\u0119gowy w \u0141odzi przyzna\u0142 racj\u0119 kandydatce KO, odrzuci\u0142 za\u017calenie prawicowej dzia\u0142aczki i zobowi\u0105za\u0142 j\u0105 do przeprosin i wp\u0142aty na Fundacj\u0119 Dajemy Dzieciom Si\u0142\u0119, kt\u00f3ra prowadzi telefon zaufania dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-spor-kandydatki-ko-z-szefowa-klubu-gazety-polskiej-jest-werd,nId,7052894", "date_published": "2023-09-27T17:02:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tak Polacy sp\u0119dzili wakacje. Zauwa\u017calny jest nowy trend", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tak-polacy-spedzili-wakacje-zauwazalny-jest-nowy-trend,nId,7052878\"><img align=\"left\" alt=\"Tak Polacy sp\u0119dzili wakacje. Zauwa\u017calny jest nowy trend\" src=\"https://i.iplsc.com/tak-polacy-spedzili-wakacje-zauwazalny-jest-nowy-trend/000HPQR37TI40RSP-C321.jpg\" /></a>- Rynek si\u0119 stabilizuje i klienci wracaj do zachowa\u0144 sprzed pandemii. Wyniki z sezonu letniego jasno pokazuj\u0105 sta\u0142y wzrost zainteresowania wyjazdami zorganizowanym. Nasi partnerzy potwierdzaj\u0105 historyczne, najlepsze wyniki sprzeda\u017cowe - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 sekretarz generalnym Polskiej Izby Turystycznej Pawe\u0142 Radoli\u0144ski. Polacy w tym roku postawili na Turcj\u0119, Grecj\u0119 i Egipt. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tak-polacy-spedzili-wakacje-zauwazalny-jest-nowy-trend,nId,7052878", "date_published": "2023-09-27T16:58:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: W kwestii bezpiecze\u0144stwa Donald Tusk ma swoisty dorobek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jaroslaw-kaczynski-w-kwestii-bezpieczenstwa-donald-tusk-ma-s,nId,7052885\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: W kwestii bezpiecze\u0144stwa Donald Tusk ma swoisty dorobek\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-w-kwestii-bezpieczenstwa-donald-tusk-ma-s/000HPR7K2IC9AOLY-C321.jpg\" /></a>- Po stronie przeciwnik\u00f3w s\u0105 ci\u0105g\u0142e zmiany. Jeden si\u0119 wyr\u00f3\u017cnia. Nazywa si\u0119 Tusk, kt\u00f3ry ostatnio postanowi\u0142 odebra\u0107 nam has\u0142o wyborcze: Bezpieczna przysz\u0142o\u015b\u0107 Polak\u00f3w - powiedzia\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w Pruszkowie. Doda\u0142, \u017ce w kwestii bezpiecze\u0144stwa lider PO &quot;ma swoisty dorobek&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jaroslaw-kaczynski-w-kwestii-bezpieczenstwa-donald-tusk-ma-s,nId,7052885", "date_published": "2023-09-27T16:20:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "2,5-metrowy boa dusiciel w tarapatach. Specjalista oniemia\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-2-5-metrowy-boa-dusiciel-w-tarapatach-specjalista-oniemial,nId,7052874\"><img align=\"left\" alt=\"2,5-metrowy boa dusiciel w tarapatach. Specjalista oniemia\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/2-5-metrowy-boa-dusiciel-w-tarapatach-specjalista-oniemial/000HPQREF7Q5H0L2-C321.jpg\" /></a>2,5-metrowy boa dusiciel pod mask\u0105 samochodu - taki widok ukaza\u0142 si\u0119 pracownikom w Myrtle Beach w USA - dokonuj\u0105cym przegl\u0105du w jednym z aut. Takiego obrotu spraw nie spodziewa\u0142 si\u0119 nawet w\u0142a\u015bciciel Forda Focusa, kt\u00f3ry twierdzi\u0142, \u017ce nie ma poj\u0119cia, sk\u0105d gad wzi\u0105\u0142 si\u0119 w jego poje\u017adzie. Na miejsce \u015bci\u0105gni\u0119to specjalist\u0119, kt\u00f3ry, cho\u0107 nie bez trudu, usun\u0105\u0142 jednak w\u0119\u017ca spod maski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-2-5-metrowy-boa-dusiciel-w-tarapatach-specjalista-oniemial,nId,7052874", "date_published": "2023-09-27T16:18:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "92-latka rozpocz\u0119\u0142a nauk\u0119 w szkole. Spe\u0142ni\u0142a swoje marzenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-92-latka-rozpoczela-nauke-w-szkole-spelnila-swoje-marzenie,nId,7052817\"><img align=\"left\" alt=\"92-latka rozpocz\u0119\u0142a nauk\u0119 w szkole. Spe\u0142ni\u0142a swoje marzenie\" src=\"https://i.iplsc.com/92-latka-rozpoczela-nauke-w-szkole-spelnila-swoje-marzenie/000HPQI6IB3IBY03-C321.jpg\" /></a>Historia Salimy Khan mo\u017ce by\u0107 inspiracj\u0105 dla milion\u00f3w ludzi na ca\u0142ym \u015bwiecie. 92-letnia kobieta spe\u0142ni\u0142a swoje \u017cyciowe marzenie i rozpocz\u0119\u0142a nauk\u0119 w lokalnej szkole podstawowej. Przez ca\u0142e dotychczasowe \u017cycie nie potrafi\u0142a czyta\u0107 ani liczy\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-92-latka-rozpoczela-nauke-w-szkole-spelnila-swoje-marzenie,nId,7052817", "date_published": "2023-09-27T15:52:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Stanis\u0142aw Szymecki nie \u017cyje. Podano szczeg\u00f3\u0142y pogrzebu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stanislaw-szymecki-nie-zyje-podano-szczegoly-pogrzebu,nId,7052871\"><img align=\"left\" alt=\"Stanis\u0142aw Szymecki nie \u017cyje. Podano szczeg\u00f3\u0142y pogrzebu\" src=\"https://i.iplsc.com/stanislaw-szymecki-nie-zyje-podano-szczegoly-pogrzebu/000HPQQFB5QA9GI9-C321.jpg\" /></a>Uroczysto\u015bci pogrzebowe abp. Stanis\u0142awa Szymeckiego, arcybiskupa seniora archidiecezji bia\u0142ostockiej, odb\u0119d\u0105 si\u0119 w dniach 29 i 30 wrze\u015bnia w Bia\u0142ymstoku. W sobot\u0119 mszy \u015bw. b\u0119dzie przewodniczy\u0142 abp J\u00f3zef Guzdek, metropolita bia\u0142ostocki, a homili\u0119 wyg\u0142osi abp senior Wiktor Skworc - przekaza\u0142o w \u015brod\u0119 biuro prasowe Konferencji Episkopatu Polski.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stanislaw-szymecki-nie-zyje-podano-szczegoly-pogrzebu,nId,7052871", "date_published": "2023-09-27T15:26:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kaczy\u0144ski m\u00f3wi\u0142 o \"Zielonej granicy\". Jest decyzja s\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-mowil-o-zielonej-granicy-jest-decyzja-sadu,nId,7052902\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski m\u00f3wi\u0142 o &quot;Zielonej granicy&quot;. Jest decyzja s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-mowil-o-zielonej-granicy-jest-decyzja-sadu/000HB0ZHFBAIQ5GW-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski nie musi prostowa\u0107 s\u0142\u00f3w o filmie Agnieszki Holland &quot;Zielona granica&quot; - uzna\u0142 S\u0105d Okr\u0119gowy w Sieradzu. Oddalony zosta\u0142 pozew w trybie wyborczym kandydatki na pos\u0142a z list Lewicy przeciwko prezesowi PiS. Wicepremier wypowiada\u0142 si\u0119 wcze\u015bniej na temat filmu Holland, m\u00f3wi\u0105c, \u017ce &quot;ci, kt\u00f3rzy robi\u0105 takie filmy, s\u0105 armi\u0105 Putina&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-mowil-o-zielonej-granicy-jest-decyzja-sadu,nId,7052902", "date_published": "2023-09-27T15:26:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "D. Tusk: PiS \u015bwiadomie wyprowadza Polsk\u0119 z Unii Europejskiej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-d-tusk-pis-swiadomie-wyprowadza-polske-z-unii-europejskiej,nId,7052880\"><img align=\"left\" alt=\"D. Tusk: PiS \u015bwiadomie wyprowadza Polsk\u0119 z Unii Europejskiej\" src=\"https://i.iplsc.com/d-tusk-pis-swiadomie-wyprowadza-polske-z-unii-europejskiej/000HPQT6GGUYCT2T-C321.jpg\" /></a>- Wielokrotnie ostrzega\u0142em, \u017ce ekipa z PiS \u015bwiadomie wyprowadza Polsk\u0119 z Unii Europejskiej - powiedzia\u0142 w Bydgoszczy lider PO. Donald Tusk wskazywa\u0142, \u017ce ponad 80 proc. Polak\u00f3w nadal chce by\u0107 cz\u0119\u015bci\u0105 wsp\u00f3lnoty europejskiej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-d-tusk-pis-swiadomie-wyprowadza-polske-z-unii-europejskiej,nId,7052880", "date_published": "2023-09-27T15:20:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak na pos\u0142ank\u0119 KO Mart\u0119 Wcis\u0142o. Nowe informacje s\u0142u\u017cb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-atak-na-poslanke-ko-marte-wcislo-nowe-informacje-sluzb,nId,7052863\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na pos\u0142ank\u0119 KO Mart\u0119 Wcis\u0142o. Nowe informacje s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-poslanke-ko-marte-wcislo-nowe-informacje-sluzb/000HPQQYO0VGOYWN-C321.jpg\" /></a>55-latek, kt\u00f3ry mia\u0142 zaatakowa\u0107 pos\u0142ank\u0119 Koalicji Obywatelskiej Mart\u0119 Wcis\u0142o, us\u0142ysza\u0142 dwa zarzuty. Prokuratura oskar\u017ca m\u0119\u017cczyzn\u0119 o zniewa\u017cenie funkcjonariusza publicznego i naruszenie jego nietykalno\u015bci cielesnej oraz kierowanie gr\u00f3\u017ab pozbawienia \u017cycia. Grozi mu do trzech lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-atak-na-poslanke-ko-marte-wcislo-nowe-informacje-sluzb,nId,7052863", "date_published": "2023-09-27T15:13:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaci\u0119te walki na froncie. CNN zagl\u0105da za kulisy kontrofensywy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zaciete-walki-na-froncie-cnn-zaglada-za-kulisy-kontrofensywy,nId,7052789\"><img align=\"left\" alt=\"Zaci\u0119te walki na froncie. CNN zagl\u0105da za kulisy kontrofensywy \" src=\"https://i.iplsc.com/zaciete-walki-na-froncie-cnn-zaglada-za-kulisy-kontrofensywy/000HPQKQUTLHP3CE-C321.jpg\" /></a>Ukraina uderza w pozycje Rosjan. &quot;Na w\u0142asne oczy byli\u015bmy \u015bwiadkami zaci\u0119tej bitwy pod Bachmutem. Masowe ostrza\u0142y i ataki trwa\u0142y godzinami. Kij\u00f3w idzie do przodu&quot; - relacjonuje z frontu dziennikarz CNN, kt\u00f3ry zajrza\u0142 za kulisy ukrai\u0144skiej kontrofensywy. Kluczow\u0105 rol\u0119 pe\u0142ni\u0105 w niej drony. &quot;Widzimy ich piechot\u0119, uderzamy w pojazdy, dzia\u0142a, we wszystko, co musimy zniszczy\u0107&quot; - m\u00f3wi w nagraniu operator bezza\u0142ogowca.   </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zaciete-walki-na-froncie-cnn-zaglada-za-kulisy-kontrofensywy,nId,7052789", "date_published": "2023-09-27T14:30:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jak Ko\u015bci\u00f3\u0142 karze ksi\u0119\u017cy? \"Nie ka\u017cdy grzech ci\u0119\u017cki jest przest\u0119pstwem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jak-kosciol-karze-ksiezy-nie-kazdy-grzech-ciezki-jest-przest,nId,7052796\"><img align=\"left\" alt=\"Jak Ko\u015bci\u00f3\u0142 karze ksi\u0119\u017cy? &quot;Nie ka\u017cdy grzech ci\u0119\u017cki jest przest\u0119pstwem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-kosciol-karze-ksiezy-nie-kazdy-grzech-ciezki-jest-przest/000HPPYB3B9BVIY9-C321.jpg\" /></a>- Z punktu widzenia kanonicznego jest taka zasada, \u017ce nie ka\u017cdy grzech ci\u0119\u017cki jest przest\u0119pstwem, ale ka\u017cde przest\u0119pstwo jest grzechem ci\u0119\u017ckim - m\u00f3wi Interii ks. Wojciech Lech z Sekretariatu Konferencji Episkopatu Polski, doktor z zakresu prawa kanonicznego. Ksi\u0119\u017ca w przypadku pope\u0142nienia przest\u0119pstwa odpowiadaj\u0105 nie tylko przed w\u0142adz\u0105 \u015bwieck\u0105, ale te\u017c ko\u015bcieln\u0105. Sprawdzili\u015bmy, jak Ko\u015bci\u00f3\u0142 karze ksi\u0119\u017cy. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jak-kosciol-karze-ksiezy-nie-kazdy-grzech-ciezki-jest-przest,nId,7052796", "date_published": "2023-09-27T13:56:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek na autostradzie A1. Ziobro o nowych faktach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-tragiczny-wypadek-na-autostradzie-a1-ziobro-o-nowych-faktach,nId,7052826\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek na autostradzie A1. Ziobro o nowych faktach\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-na-autostradzie-a1-ziobro-o-nowych-faktach/000HPQHR5V1G7OT4-C321.jpg\" /></a>Nowe informacje w sprawie wypadku na autostradzie A1. - Ustalenia bieg\u0142ego pokazuj\u0105, \u017ce samoch\u00f3d bmw jecha\u0142 z szybko\u015bci\u0105 co najmniej 253 km/h - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro. Polityk odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b do wypadku z 16 wrze\u015bnia. W zdarzeniu zgin\u0119\u0142a trzyosobowa rodzina, w tym pi\u0119cioletnie dziecko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-tragiczny-wypadek-na-autostradzie-a1-ziobro-o-nowych-faktach,nId,7052826", "date_published": "2023-09-27T13:55:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Potwierdzi\u0142y si\u0119 obawy. Wagnerowcy wr\u00f3cili do Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-potwierdzily-sie-obawy-wagnerowcy-wrocili-do-ukrainy,nId,7052770\"><img align=\"left\" alt=\"Potwierdzi\u0142y si\u0119 obawy. Wagnerowcy wr\u00f3cili do Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/potwierdzily-sie-obawy-wagnerowcy-wrocili-do-ukrainy/000HPPQBBM63V9J1-C321.jpg\" /></a>- Wagnerowcy s\u0105 obecnie na terenie Wschodniej Grupy Wojsk - przekaza\u0142 Ilja Jew\u0142asz. Szef s\u0142u\u017cby prasowej Wschodniej Grupy Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy potwierdzi\u0142 doniesienia m\u00f3wi\u0105ce o powrocie na front by\u0142ych najemnik\u00f3w Grupy Wagnera.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-potwierdzily-sie-obawy-wagnerowcy-wrocili-do-ukrainy,nId,7052770", "date_published": "2023-09-27T13:40:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u0119\u017cczyzna z Wroc\u0142awia poszukiwany. Sprawa trwa od miesi\u0119cy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-mezczyzna-z-wroclawia-poszukiwany-sprawa-trwa-od-miesiecy,nId,7052773\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0119\u017cczyzna z Wroc\u0142awia poszukiwany. Sprawa trwa od miesi\u0119cy\" src=\"https://i.iplsc.com/mezczyzna-z-wroclawia-poszukiwany-sprawa-trwa-od-miesiecy/000HPPRI7LFEQJHR-C321.jpg\" /></a>Kamery monitoringu zarejestrowa\u0142y wizerunek m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry mo\u017ce mie\u0107 zwi\u0105zek ze spraw\u0105 napa\u015bci na kobiet\u0119, kt\u00f3ra mia\u0142a miejsce we Wroc\u0142awiu. Funkcjonariusze z wroc\u0142awskiej komendy miejskiej opublikowali zdj\u0119cia poszukiwanego i prosz\u0105 o pomoc osoby, kt\u00f3re go rozpoznaj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-mezczyzna-z-wroclawia-poszukiwany-sprawa-trwa-od-miesiecy,nId,7052773", "date_published": "2023-09-27T13:36:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0105dowy zakaz nie powstrzyma\u0142 Ziobry. Krytykuje Holland", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sadowy-zakaz-nie-powstrzymal-ziobry-krytykuje-holland,nId,7052725\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0105dowy zakaz nie powstrzyma\u0142 Ziobry. Krytykuje Holland\" src=\"https://i.iplsc.com/sadowy-zakaz-nie-powstrzymal-ziobry-krytykuje-holland/000HPPJTXMAM9GJ9-C321.jpg\" /></a>Emocje wok\u00f3\u0142 &quot;Zielonej granicy&quot; nie s\u0142abn\u0105. - S\u0105d chcia\u0142by nam zakneblowa\u0107 usta i zabroni\u0107 m\u00f3wi\u0107 prawdy na temat Agnieszki Holland i jej tw\u00f3rczo\u015bci (...). Jej j\u0119zyk jest wzi\u0119ty wprost ze stalinowskiej propagandy - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 Zbigniew Ziobro. Minister sprawiedliwo\u015bci zapowiedzia\u0142 apelacj\u0119 od zabezpieczenia s\u0105du. - Czasy kneblowania ust za pomoc\u0105 wyrok\u00f3w min\u0119\u0142y raz na zawsze - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sadowy-zakaz-nie-powstrzymal-ziobry-krytykuje-holland,nId,7052725", "date_published": "2023-09-27T13:26:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oszuka\u0142 s\u0142u\u017cby i sp\u0119dza\u0142 czas z kochank\u0105. Rachunek go zaskoczy\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oszukal-sluzby-i-spedzal-czas-z-kochanka-rachunek-go-zaskocz,nId,7052775\"><img align=\"left\" alt=\"Oszuka\u0142 s\u0142u\u017cby i sp\u0119dza\u0142 czas z kochank\u0105. Rachunek go zaskoczy\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/oszukal-sluzby-i-spedzal-czas-z-kochanka-rachunek-go-zaskocz/000HPPQLJEBF6ML4-C321.jpg\" /></a>Mieszkaniec Australii, kt\u00f3ry upozorowa\u0142 swoje porwanie, zosta\u0142 ukarany - donosi BBC. Jak przekazano, m\u0119\u017cczyzna b\u0119dzie musia\u0142 zap\u0142aci\u0107 za prowadzone przez funkcjonariuszy dzia\u0142anie w czasie, gdy sam sp\u0119dza\u0142 czas ze swoj\u0105 kochank\u0105. S\u0105d oceni\u0142 dzia\u0142anie Australijczyka jako &quot;odra\u017caj\u0105ce&quot;,  a jego prawnik ucieszy\u0142 si\u0119, \u017ce 35-latek nie trafi\u0142 do wi\u0119zienia.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oszukal-sluzby-i-spedzal-czas-z-kochanka-rachunek-go-zaskocz,nId,7052775", "date_published": "2023-09-27T13:22:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pa\u0144stwo uznaje j\u0105 za zmar\u0142\u0105. Jej \u017cycie zamieni\u0142o si\u0119 w piek\u0142o", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-panstwo-uznaje-ja-za-zmarla-jej-zycie-zamienilo-sie-w-pieklo,nId,7052708\"><img align=\"left\" alt=\"Pa\u0144stwo uznaje j\u0105 za zmar\u0142\u0105. Jej \u017cycie zamieni\u0142o si\u0119 w piek\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/panstwo-uznaje-ja-za-zmarla-jej-zycie-zamienilo-sie-w-pieklo/000HPPG0TB3KJ2O8-C321.jpg\" /></a>Jedna decyzja urz\u0119dnik\u00f3w zamieni\u0142a jej \u017cycie w koszmar. Madeline Michelle Carten z St. Louis w stanie Missouri uznana jest przez urz\u0119dnik\u00f3w Stan\u00f3w Zjednoczonych za osob\u0119 zmar\u0142\u0105, cho\u0107 kobieta \u017cycie i ma si\u0119 dobrze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-panstwo-uznaje-ja-za-zmarla-jej-zycie-zamienilo-sie-w-pieklo,nId,7052708", "date_published": "2023-09-27T13:21:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skandal w Kanadzie nie umkn\u0105\u0142 uwadze Kremla. Pieskow apeluje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-skandal-w-kanadzie-nie-umknal-uwadze-kremla-pieskow-apeluje,nId,7052706\"><img align=\"left\" alt=\"Skandal w Kanadzie nie umkn\u0105\u0142 uwadze Kremla. Pieskow apeluje\" src=\"https://i.iplsc.com/skandal-w-kanadzie-nie-umknal-uwadze-kremla-pieskow-apeluje/000HPPEAL63VAQTX-C321.jpg\" /></a>- Brawa Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego dla faszysty potwierdzaj\u0105 nazistowsk\u0105 ideologi\u0119 Kijowa - oceni\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow. Podczas wizyty w kanadyjskiej Izbie Gmin prezydent Ukrainy uczestniczy\u0142 w uhonorowaniu Jaros\u0142awa Hunki, ukrai\u0144skiego emigranta i weterana Dywizji SS Galicja. W\u0142adze w Rosji wykorzystuj\u0105 mi\u0119dzynarodowy skandal w celach propagandowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-skandal-w-kanadzie-nie-umknal-uwadze-kremla-pieskow-apeluje,nId,7052706", "date_published": "2023-09-27T12:06:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polak wszed\u0142 na dworzec w Dusseldorfie. Za paskiem mia\u0142 pistolet", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-wszedl-na-dworzec-w-dusseldorfie-za-paskiem-mial-pisto,nId,7052701\"><img align=\"left\" alt=\"Polak wszed\u0142 na dworzec w Dusseldorfie. Za paskiem mia\u0142 pistolet \" src=\"https://i.iplsc.com/polak-wszedl-na-dworzec-w-dusseldorfie-za-paskiem-mial-pisto/000HPOWF2N6W2LR4-C321.jpg\" /></a>35-letni Polak przechadza\u0142 si\u0119 po dworcu w Dusseldorfie z broni\u0105, kt\u00f3r\u0105 schowa\u0142 za pasem. Policjanci uj\u0119li go przy wyj\u015bciu, a kiedy pr\u00f3bowali sku\u0107 w kajdanki, m\u0119\u017cczyzna zachowywa\u0142 si\u0119 agresywnie. Badanie alkomatem wykaza\u0142o, \u017ce mia\u0142 2,4 promila alkoholu we krwi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-wszedl-na-dworzec-w-dusseldorfie-za-paskiem-mial-pisto,nId,7052701", "date_published": "2023-09-27T12:05:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Nie s\u0105 w stanie nas ochroni\u0107\". Niezwyk\u0142a skarga w ETPC", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-sa-w-stanie-nas-ochronic-niezwykla-skarga-w-etpc,nId,7052691\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie s\u0105 w stanie nas ochroni\u0107&quot;. Niezwyk\u0142a skarga w ETPC\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-sa-w-stanie-nas-ochronic-niezwykla-skarga-w-etpc/000HPP9C2KPT3YIR-C321.jpg\" /></a>W Europejskim Trybunale Praw Cz\u0142owieka (ETPC) rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 przes\u0142uchania w potencjalnie prze\u0142omowej sprawie. Grupa m\u0142odych ludzi chce z\u0142o\u017cy\u0107 skarg\u0119 na 32 kraje - w tym na Polsk\u0119. Oskar\u017caj\u0105 je o to, \u017ce nie zapobieg\u0142y globalnemu ociepleniu, przez co m\u0142odzi musz\u0105 \u017cy\u0107 w coraz gorszych warunkach, szkodz\u0105cych ich zdrowiu. Je\u015bli Trybuna\u0142 uzna ich argumenty, to orzeczenie mo\u017ce mo\u017ce mie\u0107 powa\u017cne konsekwencje dla pozwanych pa\u0144stw.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-sa-w-stanie-nas-ochronic-niezwykla-skarga-w-etpc,nId,7052691", "date_published": "2023-09-27T11:24:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nagranie \"z za\u015bwiat\u00f3w\". Ukrai\u0144cy twierdz\u0105, \u017ce go u\u015bmiercili", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nagranie-z-zaswiatow-ukraincy-twierdza-ze-go-usmiercili,nId,7052643\"><img align=\"left\" alt=\"Nagranie &quot;z za\u015bwiat\u00f3w&quot;. Ukrai\u0144cy twierdz\u0105, \u017ce go u\u015bmiercili\" src=\"https://i.iplsc.com/nagranie-z-zaswiatow-ukraincy-twierdza-ze-go-usmiercili/000HPP2BAQV545GS-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie media opublikowa\u0142y kolejne nagrania z udzia\u0142em dow\u00f3dcy Floty Czarnomorskiej wiceadmira\u0142em Wiktorem Soko\u0142owem. Wcze\u015bniej ukrai\u0144skie w\u0142adze oficjalnie informowa\u0142y o \u015bmierci wojskowego. We wtorek pojawi\u0142y si\u0119 jednak w\u0105tpliwo\u015bci dotycz\u0105ce tego, \u017ce faktycznie wyeliminowano rosyjskiego dow\u00f3dc\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nagranie-z-zaswiatow-ukraincy-twierdza-ze-go-usmiercili,nId,7052643", "date_published": "2023-09-27T11:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Robert B\u0105kiewicz zapowiada pozew. Oburza go scena w \"Zielonej granicy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-robert-bakiewicz-zapowiada-pozew-oburza-go-scena-w-zielonej-,nId,7052645\"><img align=\"left\" alt=\"Robert B\u0105kiewicz zapowiada pozew. Oburza go scena w &quot;Zielonej granicy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/robert-bakiewicz-zapowiada-pozew-oburza-go-scena-w-zielonej/000HPP231JPWECKQ-C321.jpg\" /></a>Robert B\u0105kiewicz, kt\u00f3ry przez lata organizowa\u0142 Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci w Warszawie, zapowiada pozew wobec re\u017cyserki filmu &quot;Zielona granica&quot; Agnieszki Holland, jak r\u00f3wnie\u017c wyst\u0119puj\u0105cego w produkcji aktora - Macieja Stuhra. Jego zdaniem powinni oni odpowiedzie\u0107 za kwesti\u0119 o &quot;marszu nazist\u00f3w&quot; w polskiej stolicy, kt\u00f3ra pada w kontrowersyjnej produkcji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-robert-bakiewicz-zapowiada-pozew-oburza-go-scena-w-zielonej-,nId,7052645", "date_published": "2023-09-27T10:58:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Warszawa naciska na Kij\u00f3w. W negocjacjach bierze udzia\u0142 tak\u017ce Litwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-warszawa-naciska-na-kijow-w-negocjacjach-bierze-udzial-takze,nId,7052632\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa naciska na Kij\u00f3w. W negocjacjach bierze udzia\u0142 tak\u017ce Litwa\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-naciska-na-kijow-w-negocjacjach-bierze-udzial-takze/000HPOW90F8UML2J-C321.jpg\" /></a>Myko\u0142a Solski, minister rolnictwa Ukrainy rozmawia\u0142 w \u015brod\u0119 ze swoim polskim odpowiednikiem Robertem Telusem w sprawie ukrai\u0144skich produkt\u00f3w rolnych. W trakcie spotkania przedstawiciel polskiego resortu przekaza\u0142, \u017ce nasz kraj chce od w\u0142adzy w Kijowie, by wycofa\u0142a si\u0119 ze skargi z\u0142o\u017conej do \u015awiatowej Organizacji Handlu (WTO). Jak zapowiedziano, niebawem odb\u0119dzie si\u0119 r\u00f3wnie\u017c tr\u00f3jstronne spotkanie ministr\u00f3w rolnictwa - Polski, Ukrainy i Litwy.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-warszawa-naciska-na-kijow-w-negocjacjach-bierze-udzial-takze,nId,7052632", "date_published": "2023-09-27T10:51:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybuch na terenie jednej z firm na Tarchominie. S\u0105 ofiary", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wybuch-na-terenie-jednej-z-firm-na-tarchominie-sa-ofiary,nId,7052642\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch na terenie jednej z firm na Tarchominie. S\u0105 ofiary\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-na-terenie-jednej-z-firm-na-tarchominie-sa-ofiary/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>Na terenie jednej z firm przy ulicy Spedycyjnej dosz\u0142o do wybuchu. Na miejscu l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego. Jak podano, zgin\u0119\u0142y dwie osoby. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wybuch-na-terenie-jednej-z-firm-na-tarchominie-sa-ofiary,nId,7052642", "date_published": "2023-09-27T10:43:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Potencjalni kandydaci na prezydenta. Ponownie wskazano na dw\u00f3ch polityk\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-potencjalni-kandydaci-na-prezydenta-ponownie-wskazano-na-dwo,nId,7052624\"><img align=\"left\" alt=\"Potencjalni kandydaci na prezydenta. Ponownie wskazano na dw\u00f3ch polityk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/potencjalni-kandydaci-na-prezydenta-ponownie-wskazano-na-dwo/000HPOSWVLD27UNR-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki i w\u0142odarz Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski to wed\u0142ug ankietowanych potencjalni kandydaci do walki o fotel przyw\u00f3dcy Polski w 2025 roku. W najnowszym sonda\u017cu podkre\u015blono, \u017ce politycy niezmiennie plasuj\u0105 si\u0119 na najwy\u017cszych pozycjach rankingu. &quot;Tylko trzykrotnym liderom naszego rankingu udaje si\u0119 wci\u0105\u017c utrzyma\u0107 wysokie poparcie w swoich elektoratach&quot; - dodano.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-potencjalni-kandydaci-na-prezydenta-ponownie-wskazano-na-dwo,nId,7052624", "date_published": "2023-09-27T10:37:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Si\u0119gn\u0119li po szpadle i \u0142opaty. Grupa migrant\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142a wtargn\u0105\u0107 do Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-siegneli-po-szpadle-i-lopaty-grupa-migrantow-probowala-wtarg,nId,7052611\"><img align=\"left\" alt=\"Si\u0119gn\u0119li po szpadle i \u0142opaty. Grupa migrant\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142a wtargn\u0105\u0107 do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/siegneli-po-szpadle-i-lopaty-grupa-migrantow-probowala-wtarg/000HPOU27GQA8AS6-C321.jpg\" /></a>Ponad 40 m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn szuka\u0142o sposobu na nielegalne przekroczenie granicy z Bia\u0142orusi\u0105 w rejonie Puszczy Bia\u0142owieskiej. Aby sforsowa\u0107 barier\u0119, zamierzali u\u017cy\u0107 \u0142opat oraz szpadli. Ich przemarsz wzd\u0142u\u017c terytorium naszego kraju nagra\u0142y polskie kamery monitoringu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-siegneli-po-szpadle-i-lopaty-grupa-migrantow-probowala-wtarg,nId,7052611", "date_published": "2023-09-27T10:21:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polska hitem wakacji w\u015br\u00f3d zagranicznych turyst\u00f3w. Wzrosty rz\u0119du 50-100 proc.", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-hitem-wakacji-wsrod-zagranicznych-turystow-wzrosty-rz,nId,7050730\"><img align=\"left\" alt=\"Polska hitem wakacji w\u015br\u00f3d zagranicznych turyst\u00f3w. Wzrosty rz\u0119du 50-100 proc.\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-hitem-wakacji-wsrod-zagranicznych-turystow-wzrosty-rz/000HPOO7WULE6P13-C321.jpg\" /></a>Coraz wi\u0119cej zagranicznych turyst\u00f3w wybiera urlop w Polsce. Przyci\u0105gaj\u0105 ich dobre ceny, wysoka jako\u015b\u0107 us\u0142ug i bezpiecze\u0144stwo. Opr\u00f3cz Europejczyk\u00f3w coraz cz\u0119\u015bciej zagl\u0105daj\u0105 do nas go\u015bcie m.in. ze Stan\u00f3w Zjednoczonych. Na urlop wybieraj\u0105 nie tylko pobyt nad morzem, w g\u00f3rach czy nad jeziorami. Pojawi\u0142 si\u0119 nowy kierunek, kt\u00f3ry zanotowa\u0142 wyj\u0105tkowy wzrost liczby turyst\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-hitem-wakacji-wsrod-zagranicznych-turystow-wzrosty-rz,nId,7050730", "date_published": "2023-09-27T09:51:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Listonosze do broni. Poczta Polska wsp\u00f3\u0142pracuje z jednostkami WOT", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-listonosze-do-broni-poczta-polska-wspolpracuje-z-jednostkami,nId,7052574\"><img align=\"left\" alt=\"Listonosze do broni. Poczta Polska wsp\u00f3\u0142pracuje z jednostkami WOT\" src=\"https://i.iplsc.com/listonosze-do-broni-poczta-polska-wspolpracuje-z-jednostkami/000HPONE14I7I0HE-C321.jpg\" /></a>Poczta Polska zatrudnia \u017co\u0142nierzy Wojsk Obrony Terytorialnej i zwi\u0119ksza umiej\u0119tno\u015bci obronne pracownik\u00f3w. W ramach wsp\u00f3\u0142pracy funkcjonuje specjalny program &quot;Ramie w rami\u0119 z WOT&quot;. Zak\u0142ada on m.in. wewn\u0119trzne szkolenia strzeleckie pracownik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-listonosze-do-broni-poczta-polska-wspolpracuje-z-jednostkami,nId,7052574", "date_published": "2023-09-27T09:48:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie tylko granica polsko-s\u0142owacka? Rzecznik PiS: Rozwa\u017camy kolejne kontrole", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-tylko-granica-polsko-slowacka-rzecznik-pis-rozwazamy-kol,nId,7052507\"><img align=\"left\" alt=\"Nie tylko granica polsko-s\u0142owacka? Rzecznik PiS: Rozwa\u017camy kolejne kontrole\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-tylko-granica-polsko-slowacka-rzecznik-pis-rozwazamy-kol/000HPO5EE7VUKD5M-C321.jpg\" /></a>- Rozwa\u017camy wprowadzenie kontroli r\u00f3wnie\u017c na granicy z innymi pa\u0144stwami z uwagi na to, \u017ce bezpiecze\u0144stwo Polak\u00f3w jest dla nas najwa\u017cniejsze - stwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik PiS. S\u0142owa Rafa\u0142a Bochenka pad\u0142y dzie\u0144 po tym, jak na granicy polsko-s\u0142owackiej rozpocz\u0119to kontrole. Doda\u0142, \u017ce proceder mia\u0142by odbywa\u0107 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c na granicy z Niemcami. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-tylko-granica-polsko-slowacka-rzecznik-pis-rozwazamy-kol,nId,7052507", "date_published": "2023-09-27T09:18:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nietypowy tort. Lech Wa\u0142\u0119sa \u015bwi\u0119tuje 80. urodziny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nietypowy-tort-lech-walesa-swietuje-80-urodziny,nId,7052545\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowy tort. Lech Wa\u0142\u0119sa \u015bwi\u0119tuje 80. urodziny\" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowy-tort-lech-walesa-swietuje-80-urodziny/000HPOIPJDADYS1S-C321.jpg\" /></a>Lech Wa\u0142\u0119sa na kilka dni przed swoimi 80. urodzinami pokaza\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zdj\u0119cia z &quot;przedurodzinowego&quot; \u015bwi\u0119towania w L\u0105dku Zdroju (woj. dolno\u015bl\u0105skie). Na fotografiach pojawi\u0142 si\u0119 nietypowy tort. Uroczyste obchody okr\u0105g\u0142ych urodzin oraz 40. rocznicy przyznania Pokojowej Nagrody Nobla zaplanowano na weekend w Gda\u0144sku.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nietypowy-tort-lech-walesa-swietuje-80-urodziny,nId,7052545", "date_published": "2023-09-27T09:16:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski w\u0119giel na statkach w Szczecinie. Senator KO publikuje filmy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-rosyjski-wegiel-na-statkach-w-szczecinie-senator-ko-publikuj,nId,7052527\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski w\u0119giel na statkach w Szczecinie. Senator KO publikuje filmy\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-wegiel-na-statkach-w-szczecinie-senator-ko-publikuj/000HPOJXJR7R7Q5J-C321.jpg\" /></a>Ponad milion ton w\u0119gla z port\u00f3w w Rosji trafi\u0142o w ostatnim czasie do Polski - przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 senator KO Krzysztof Brejza. Zamie\u015bci\u0142 te\u017c nagrania ze Szczecina, maj\u0105ce dokumentowa\u0107, jak ze statku z rosyjskimi marynarzami wy\u0142adowywany jest w\u0119giel. Jednostka - jak opisa\u0142 - by\u0142a pod bander\u0105 kraju Antigua i Barbudy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-rosyjski-wegiel-na-statkach-w-szczecinie-senator-ko-publikuj,nId,7052527", "date_published": "2023-09-27T09:14:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zatrz\u0119s\u0142o Neapolem. W\u0142osi patrz\u0105 z niepokojem na superwulkan", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatrzeslo-neapolem-wlosi-patrza-z-niepokojem-na-superwulkan,nId,7052554\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrz\u0119s\u0142o Neapolem. W\u0142osi patrz\u0105 z niepokojem na superwulkan\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrzeslo-neapolem-wlosi-patrza-z-niepokojem-na-superwulkan/000HPOKBUR8VSDG6-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy Neapolu mieli nieprzespan\u0105 noc. Nieopodal miasta dosz\u0142o do najsilniejszego od kilkudziesi\u0119ciu lat trz\u0119sienia ziemi we W\u0142oszech. Chocia\u017c nie ma doniesie\u0144 o zniszczeniach, wydarzenie wzbudzi\u0142o wielkie obawy, poniewa\u017c mia\u0142o miejsce w rejonie s\u0142ynnego superwulkanu Campi Flegrei. Gdyby dosz\u0142o do jego erupcji, skutki mog\u0142yby by\u0107 op\u0142akane nie tylko dla W\u0142och, ale r\u00f3wnie\u017c dla ca\u0142ego \u015bwiata.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatrzeslo-neapolem-wlosi-patrza-z-niepokojem-na-superwulkan,nId,7052554", "date_published": "2023-09-27T09:04:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy zaostrzaj\u0105 kontrole na granicy z Polsk\u0105 i Czechami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-zaostrzaja-kontrole-na-granicy-z-polska-i-czechami,nId,7052552\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy zaostrzaj\u0105 kontrole na granicy z Polsk\u0105 i Czechami\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-zaostrzaja-kontrole-na-granicy-z-polska-i-czechami/000HPOME3BAL2JK9-C321.jpg\" /></a>O godz. 13 szefowa niemieckiego MSW Nancy Faeser poinformuje o zaostrzeniu kontroli na granicy z Czechami i Polsk\u0105 - dowiedzia\u0142 si\u0119 reporter Interii i Polsat News Tomasz Lejman. Podobne dzia\u0142ania wprowadzi\u0142a we wtorek Polska na granicy ze S\u0142owacj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-zaostrzaja-kontrole-na-granicy-z-polska-i-czechami,nId,7052552", "date_published": "2023-09-27T09:01:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Powa\u017cne problemy z psem Joe Bidena. To ju\u017c 11 taki przypadek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powazne-problemy-z-psem-joe-bidena-to-juz-11-taki-przypadek,nId,7052515\"><img align=\"left\" alt=\"Powa\u017cne problemy z psem Joe Bidena. To ju\u017c 11 taki przypadek\" src=\"https://i.iplsc.com/powazne-problemy-z-psem-joe-bidena-to-juz-11-taki-przypadek/000HPO8I7UR8VR5I-C321.jpg\" /></a>Pies Commander, dwuletni owczarek niemiecki nale\u017c\u0105cy do rodziny prezydenta USA Joe Bidena, pogryz\u0142 kolejnego funkcjonariusza Secret Service - podaje w \u015brod\u0119 BBC. By\u0142 to 11 z kolei atak czworonoga na cz\u0142onka prezydenckiej ochrony. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powazne-problemy-z-psem-joe-bidena-to-juz-11-taki-przypadek,nId,7052515", "date_published": "2023-09-27T08:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bajki o przemocy w Polsce. Chcecie wywo\u0142a\u0107 wilka z lasu?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-bajki-o-przemocy-w-polsce-chcecie-wywolac-wilka-z-lasu,nId,7052496\"><img align=\"left\" alt=\"Bajki o przemocy w Polsce. Chcecie wywo\u0142a\u0107 wilka z lasu?\" src=\"https://i.iplsc.com/bajki-o-przemocy-w-polsce-chcecie-wywolac-wilka-z-lasu/000HPOCF7WY3MS8P-C321.jpg\" /></a>W Polsce panuje przemoc. W\u0142adza, kt\u00f3ra nie cofa si\u0119 przed zrzucaniem ci\u0119\u017carnych kobiet na druty kolczaste nie cofnie si\u0119 przed napa\u015bciami na swoich przeciwnik\u00f3w. To opowie\u015b\u0107 przedwyborcza, kt\u00f3ra mia\u0142a przy\u015bwieca\u0107 Marszowi Miliona Serc. Tyle, \u017ce nikt w ni\u0105 nie wierzy poza tymi, kt\u00f3rzy uwierz\u0105 we wszystko, a ich przed wyborami przekonywa\u0107 nie trzeba.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-bajki-o-przemocy-w-polsce-chcecie-wywolac-wilka-z-lasu,nId,7052496", "date_published": "2023-09-27T08:30:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szojgu wskaza\u0142 termin zako\u0144czenia wojny. \"Osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych cel\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-szojgu-wskazal-termin-zakonczenia-wojny-osiagniecie-zalozony,nId,7052522\"><img align=\"left\" alt=\"Szojgu wskaza\u0142 termin zako\u0144czenia wojny. &quot;Osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych cel\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szojgu-wskazal-termin-zakonczenia-wojny-osiagniecie-zalozony/000GZI0PNS46GTSK-C321.jpg\" /></a>- Konsekwentna realizacja za\u0142o\u017ce\u0144 planu dzia\u0142a\u0144 do 2025 roku umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie zamierzonych cel\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 Siergiej Szojgu. Minister obrony Rosji przekonywa\u0142 genera\u0142\u00f3w o potrzebie jeszcze wi\u0119kszego zaanga\u017cowania w rekonstrukcj\u0119 si\u0142 zbrojnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-szojgu-wskazal-termin-zakonczenia-wojny-osiagniecie-zalozony,nId,7052522", "date_published": "2023-09-27T08:23:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk wygra\u0142 w trybie wyborczym z Bezpartyjnymi Samorz\u0105dowcami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-donald-tusk-wygral-w-trybie-wyborczym-z-bezpartyjnymi-samorz,nId,7052512\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk wygra\u0142 w trybie wyborczym z Bezpartyjnymi Samorz\u0105dowcami\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-wygral-w-trybie-wyborczym-z-bezpartyjnymi-samorz/000HPOFVJ2PDODT0-C321.jpg\" /></a>Donald Tusk wygra\u0142 w trybie wyborczym z KW Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy - poda\u0142a Wioletta Paprocka-\u015alusarska z KO. Informacj\u0119 potwierdzi\u0142 Robert Kropiwnicki, r\u00f3wnie\u017c z Koalicji Obywatelskiej. Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, s\u0105d uzna\u0142, \u017ce wypowied\u017a Tuska mia\u0142a charakter wiecowy, a nie informacyjny, a na wiecu wyborczym podczas kampanii mo\u017cna pozwoli\u0107 sobie na wi\u0119cej. Samorz\u0105dowcy nie zgadzaj\u0105 si\u0119 z wyrokiem i zapowiadaj\u0105 apelacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-donald-tusk-wygral-w-trybie-wyborczym-z-bezpartyjnymi-samorz,nId,7052512", "date_published": "2023-09-27T08:15:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja podbija serca W\u0142och\u00f3w. Propaganda zaczyna dzia\u0142a\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-podbija-serca-wlochow-propaganda-zaczyna-dzialac,nId,7052392\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja podbija serca W\u0142och\u00f3w. Propaganda zaczyna dzia\u0142a\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-podbija-serca-wlochow-propaganda-zaczyna-dzialac/000HPNL2S2V9NJRA-C321.jpg\" /></a>W\u0142osi nie wiedz\u0105, co dok\u0142adnie dzieje si\u0119 w Ukrainie, a jedna trzecia obywateli obwinia o wybuch wojny Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego i Stany Zjednoczone. Rosyjscy oficjele regularnie goszcz\u0105 we w\u0142oskiej telewizji i dzie\u0144 po dniu s\u0105cz\u0105 swoj\u0105 propagand\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-podbija-serca-wlochow-propaganda-zaczyna-dzialac,nId,7052392", "date_published": "2023-09-27T07:55:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Apokalipsa zombie\" na ulicach USA. San Francisco blisko pora\u017caj\u0105cego rekordu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-apokalipsa-zombie-na-ulicach-usa-san-francisco-blisko-poraza,nId,7052470\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Apokalipsa zombie&quot; na ulicach USA. San Francisco blisko pora\u017caj\u0105cego rekordu\" src=\"https://i.iplsc.com/apokalipsa-zombie-na-ulicach-usa-san-francisco-blisko-poraza/000HPO331QN4KIX5-C321.jpg\" /></a>San Francisco zbli\u017ca si\u0119 do pobicia rekordu liczby \u015bmierci w wyniku przedawkowania - podaje Fox News, powo\u0142uj\u0105 si\u0119 na dane lokalnych w\u0142adz. G\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 \u015bmiertelnego \u017cniwa jest fentanyl - narkotyk 100 razy silniejszy ni\u017c morfina i 50 razy ni\u017c heroina. W USA tylko w 2021 roku doprowadzi\u0142 do 70 tys. zgon\u00f3w.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-apokalipsa-zombie-na-ulicach-usa-san-francisco-blisko-poraza,nId,7052470", "date_published": "2023-09-27T07:49:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Oddzia\u0142y Putina\" z nowym planem. Chc\u0105 \"uratowa\u0107 Ameryk\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-oddzialy-putina-z-nowym-planem-chca-uratowac-ameryke-polnocn,nId,7052473\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Oddzia\u0142y Putina&quot; z nowym planem. Chc\u0105 &quot;uratowa\u0107 Ameryk\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/oddzialy-putina-z-nowym-planem-chca-uratowac-ameryke-polnocn/000HPNYKY184U0E3-C321.jpg\" /></a>Przywr\u00f3cenie baz wojskowych na Kubie, patrolowanie wybrze\u017cy USA, relacje militarne z Meksykiem. Tego chc\u0105 emerytki z &quot;Oddzia\u0142\u00f3w Putina&quot;, aby &quot;uratowa\u0107 Ameryk\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105 przed faszyzmem&quot;. Na nagraniu dodaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce Kanada nie powinna mie\u0107 dost\u0119pu do Oceanu Arktycznego. Uwa\u017caj\u0105 te\u017c, \u017ce to najwy\u017cszy czas, aby Rosja odzyska\u0142a Alask\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-oddzialy-putina-z-nowym-planem-chca-uratowac-ameryke-polnocn,nId,7052473", "date_published": "2023-09-27T07:38:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie w tarapatach. \"Degradacja elitarnych jednostek\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-w-tarapatach-degradacja-elitarnych-jednostek,nId,7052465\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie w tarapatach. &quot;Degradacja elitarnych jednostek&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-w-tarapatach-degradacja-elitarnych-jednostek/000HPNYISFO5Q92L-C321.jpg\" /></a>Elitarne jednostki armii rosyjskiej broni\u0105ce si\u0119 na kierunku zaporoskim ulegaj\u0105 znacz\u0105cej degradacji - przekaza\u0142 ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). Si\u0142y Zbrojne Ukrainy stale napieraj\u0105 na linie obronne i przesuwaj\u0105 si\u0119 w kierunku przedmie\u015b\u0107 Nowoprokopiwki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-w-tarapatach-degradacja-elitarnych-jednostek,nId,7052465", "date_published": "2023-09-27T07:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najpierw go czu\u0107, dopiero p\u00f3\u017aniej wida\u0107. Wbrew pozorom jest jadalny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najpierw-go-czuc-dopiero-pozniej-widac-wbrew-pozorom-jest-ja,nId,7052468\"><img align=\"left\" alt=\"Najpierw go czu\u0107, dopiero p\u00f3\u017aniej wida\u0107. Wbrew pozorom jest jadalny\" src=\"https://i.iplsc.com/najpierw-go-czuc-dopiero-pozniej-widac-wbrew-pozorom-jest-ja/000HPNXD9X1AD0VI-C321.jpg\" /></a>Trwa sezon na grzyby. Podczas spacer\u00f3w w lesie mo\u017cna natkn\u0105\u0107 si\u0119 na kurki, borowiki, rydze i ma\u015blaki. Mi\u0142o\u015bnicy grzybobrania mog\u0105 spotka\u0107 r\u00f3wnie\u017c sromotnika bezwstydnego, nazywanego r\u00f3wnie\u017c czarcim lub w\u0119\u017cowym jajem. Nie nale\u017cy myli\u0107 go z truj\u0105cym muchomorem sromotnikowym. Odpowiednio przyrz\u0105dzony mo\u017ce by\u0107 smacznym dodatkiem do da\u0144. Posiada tak\u017ce wiele w\u0142a\u015bciwo\u015bci leczniczych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najpierw-go-czuc-dopiero-pozniej-widac-wbrew-pozorom-jest-ja,nId,7052468", "date_published": "2023-09-27T07:22:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "19-latka zgin\u0119\u0142a pod ko\u0142ami autobusu. Kierowca us\u0142ysza\u0142 wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-19-latka-zginela-pod-kolami-autobusu-kierowca-uslyszal-wyrok,nId,7052414\"><img align=\"left\" alt=\"19-latka zgin\u0119\u0142a pod ko\u0142ami autobusu. Kierowca us\u0142ysza\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/19-latka-zginela-pod-kolami-autobusu-kierowca-uslyszal-wyrok/000HPNKKLISEN4JG-C321.jpg\" /></a>S\u0105d w Katowicach zdecydowa\u0142 w sprawie \u0141ukasza T. - kierowcy miejskiego autobusu, pod ko\u0142ami kt\u00f3rego w lipcu 2021 roku zgin\u0119\u0142a nastoletnia Barbara. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 nieprawomocnie skazany na 16 lat wi\u0119zienia. To kara \u0142\u0105czna, bo s\u0105d u\u015bci\u015bli\u0142, \u017ce obecny 33-latek odpowiada nie tylko za zab\u00f3jstwo, ale i usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa innej osoby oraz kierowanie pojazdem pod wp\u0142ywem opioid\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-19-latka-zginela-pod-kolami-autobusu-kierowca-uslyszal-wyrok,nId,7052414", "date_published": "2023-09-27T07:15:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pozna\u0144: Pi\u0119ciolatek wypad\u0142 z okna. Jest w ci\u0119\u017ckim stanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-pieciolatek-wypadl-z-okna-jest-w-ciezkim-stanie,nId,7052458\"><img align=\"left\" alt=\"Pozna\u0144: Pi\u0119ciolatek wypad\u0142 z okna. Jest w ci\u0119\u017ckim stanie\" src=\"https://i.iplsc.com/poznan-pieciolatek-wypadl-z-okna-jest-w-ciezkim-stanie/00060BAEGN0002AB-C321.jpg\" /></a>Babcia po\u0142o\u017cy\u0142a spa\u0107 swojego pi\u0119cioletniego wnuka i wysz\u0142a do pokoju obok. Ch\u0142opiec postanowi\u0142 jednak wej\u015b\u0107 na parapet i otworzy\u0107 okno, przez kt\u00f3re wypad\u0142. - Dosz\u0142o do nieszcz\u0119\u015bliwego wypadku - powiedzia\u0142a Interii rzeczniczka pozna\u0144skiej policji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-pieciolatek-wypadl-z-okna-jest-w-ciezkim-stanie,nId,7052458", "date_published": "2023-09-27T07:14:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dramatyczny po\u015bcig. Policjant musia\u0142 odskoczy\u0107, by uratowa\u0107 \u017cycie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dramatyczny-poscig-policjant-musial-odskoczyc-by-uratowac-zy,nId,7052405\"><img align=\"left\" alt=\"Dramatyczny po\u015bcig. Policjant musia\u0142 odskoczy\u0107, by uratowa\u0107 \u017cycie\" src=\"https://i.iplsc.com/dramatyczny-poscig-policjant-musial-odskoczyc-by-uratowac-zy/000HPNKH89JX740N-C321.jpg\" /></a>Niemieccy policjanci z \u017bytawy (kraj zwi\u0105zkowy Saksonia) chcia\u0142a skontrolowa\u0107 samoch\u00f3d z trojgiem Polak\u00f3w. Kierowca nagle przyspieszy\u0142 i z pr\u0119dko\u015bci\u0105 ponad 100 km/h ruszy\u0142 w kierunku granicy z Polsk\u0105. Po dramatycznym po\u015bcigu uda\u0142o si\u0119 ich zatrzyma\u0107 po polskiej stronie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dramatyczny-poscig-policjant-musial-odskoczyc-by-uratowac-zy,nId,7052405", "date_published": "2023-09-27T07:04:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Janki: Miejski autobus wpad\u0142 do rowu. Pasa\u017cerka w szpitalu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-janki-miejski-autobus-wpadl-do-rowu-pasazerka-w-szpitalu,nId,7052439\"><img align=\"left\" alt=\"Janki: Miejski autobus wpad\u0142 do rowu. Pasa\u017cerka w szpitalu\" src=\"https://i.iplsc.com/janki-miejski-autobus-wpadl-do-rowu-pasazerka-w-szpitalu/000HPNSHD979NJTF-C321.jpg\" /></a>Autobus podmiejskiej linii &quot;707&quot; wpad\u0142 w \u015brod\u0119 rano do rowu w Jankach nieopodal Warszawy. Jedna z jad\u0105cych nim os\u00f3b trafi\u0142a do szpitala, a ponadto niekt\u00f3rzy inni pasa\u017cerowie potrzebowali pomocy stra\u017cak\u00f3w w ewakuacji z pojazdu. Na alei Krakowskiej w Jankach s\u0105 utrudnienia w ruchu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-janki-miejski-autobus-wpadl-do-rowu-pasazerka-w-szpitalu,nId,7052439", "date_published": "2023-09-27T06:42:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wr\u00f3c\u0105 kontrole na granicy z Niemcami. Polska zostanie wyrzucona z Schengen?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wroca-kontrole-na-granicy-z-niemcami-polska-zostanie-wyrzuco,nId,7051042\"><img align=\"left\" alt=\"Wr\u00f3c\u0105 kontrole na granicy z Niemcami. Polska zostanie wyrzucona z Schengen?\" src=\"https://i.iplsc.com/wroca-kontrole-na-granicy-z-niemcami-polska-zostanie-wyrzuco/000HPNJLBVIX60IK-C321.jpg\" /></a>Niemcy zamierzaj\u0105 - by\u0107 mo\u017ce ju\u017c w \u015brod\u0119 - przywr\u00f3ci\u0107 kontrole na granicy z Polsk\u0105. - To konieczne - m\u00f3wi Interii Martin Huber z CSU. - PiS cofa nas do czas\u00f3w z mojej m\u0142odo\u015bci, kiedy trzeba by\u0142o sta\u0107 na granicy w kolejkach - przypomina Krzysztof Hetman z PSL. Czy Polska, po aferze wizowej, mo\u017ce te\u017c zosta\u0107 wyrzucona ze strefy Schengen? Polscy europos\u0142owie w to nie wierz\u0105, cho\u0107 w PE prawdopodobnie odb\u0119dzie si\u0119 debata dotycz\u0105ca nieprawid\u0142owo\u015bci przy wydawaniu polskich wiz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wroca-kontrole-na-granicy-z-niemcami-polska-zostanie-wyrzuco,nId,7051042", "date_published": "2023-09-27T06:23:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Kampania wyborcza trwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-kampania-wyborcza-trwa,nzId,4780\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Kampania wyborcza trwa\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-kampania-wyborcza-trwa/000HPNKNSLJWY6YC-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze informacje z kampanii wyborczej przed wyborami do Sejmu i Senatu, zaplanowanymi na 15 pa\u017adziernika</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-kampania-wyborcza-trwa,nzId,4780", "date_published": "2023-09-27T06:02:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "IPN: Jaros\u0142aw Hunka m\u00f3g\u0142 bra\u0107 udzia\u0142 w zbrodni na Polakach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ipn-jaroslaw-hunka-mogl-brac-udzial-w-zbrodni-na-polakach,nId,7052389\"><img align=\"left\" alt=\"IPN: Jaros\u0142aw Hunka m\u00f3g\u0142 bra\u0107 udzia\u0142 w zbrodni na Polakach\" src=\"https://i.iplsc.com/ipn-jaroslaw-hunka-mogl-brac-udzial-w-zbrodni-na-polakach/000HPNKSO295W51R-C321.jpg\" /></a>98-letni Jaros\u0142aw Hunka, kt\u00f3ry podczas II wojny \u015bwiatowej s\u0142u\u017cy\u0142 w nazistowskim SS Galizien, a dzi\u015b mieszka w Kanadzie, m\u00f3g\u0142 bra\u0107 udzia\u0142 w zbrodni na Polakach w Hucie Pieniackiej. Spraw\u0105 zaj\u0105\u0142 si\u0119 polski Instytut Pami\u0119ci Narodowej, a jak poinformowa\u0142 rzecznik IPN dr Rafa\u0142 Le\u015bkiewicz, dzia\u0142ania podj\u0119to bezpo\u015brednio po tym, jak m\u0119\u017cczyzn\u0119 owacjami powitano w kanadyjskim parlamencie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ipn-jaroslaw-hunka-mogl-brac-udzial-w-zbrodni-na-polakach,nId,7052389", "date_published": "2023-09-27T05:49:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zima zweryfikuje morale Rosjan. \"Z\u0142o\u017c\u0105 bro\u0144 i kamizelki\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zima-zweryfikuje-morale-rosjan-zloza-bron-i-kamizelki,nId,7052393\"><img align=\"left\" alt=\"Zima zweryfikuje morale Rosjan. &quot;Z\u0142o\u017c\u0105 bro\u0144 i kamizelki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zima-zweryfikuje-morale-rosjan-zloza-bron-i-kamizelki/000AUSPJ3RLON87A-C321.jpg\" /></a>Niezadowolenie w\u015br\u00f3d zmobilizowanych ro\u015bnie. Okupanci nie dostaj\u0105 wynagrodzenia, nie wiedz\u0105 kiedy zobacz\u0105 si\u0119 z bliskimi, a prze\u0142o\u017ceni prowadz\u0105 rotacj\u0119 w szeregach. Chocia\u017c morale wydaj\u0105 si\u0119 niskie, zdaniem szefa s\u0142u\u017cby prasowej Wschodniej Grupy Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy Ilii Jew\u0142asza sytuacja mo\u017ce pogorszy\u0107 si\u0119 wraz z nadej\u015bciem zimy. Przewiduje, \u017ce Rosjanie b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 bro\u0144, kamizelki i odmawia\u0107 wykonywania polece\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zima-zweryfikuje-morale-rosjan-zloza-bron-i-kamizelki,nId,7052393", "date_published": "2023-09-27T05:47:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Specjalna operacja Filipin na Morzu Po\u0142udniowochi\u0144skim. Zdenerwowali Pekin", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-specjalna-operacja-filipin-na-morzu-poludniowochinskim-zdene,nId,7052377\"><img align=\"left\" alt=\"Specjalna operacja Filipin na Morzu Po\u0142udniowochi\u0144skim. Zdenerwowali Pekin\" src=\"https://i.iplsc.com/specjalna-operacja-filipin-na-morzu-poludniowochinskim-zdene/000HPNI2M4QFWCYR-C321.jpg\" /></a>Udaj\u0105cy rybak\u00f3w filipi\u0144scy marynarze zniszczyli barier\u0119 blokuj\u0105c\u0105 dost\u0119p kutr\u00f3w do \u0142owisk na Morzu Po\u0142udniowochi\u0144skim - poinformowa\u0142a tamtejsza stra\u017c przybrze\u017cna. P\u0142ywaj\u0105c\u0105 konstrukcj\u0119 zainstalowali wcze\u015bniej Chi\u0144czycy, kt\u00f3rzy wszystkie okoliczne wody uwa\u017caj\u0105 za swoj\u0105 w\u0142asno\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-specjalna-operacja-filipin-na-morzu-poludniowochinskim-zdene,nId,7052377", "date_published": "2023-09-27T05:29:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PiS zaostrza przekaz. \"To przekonuje wyborc\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pis-zaostrza-przekaz-to-przekonuje-wyborcow,nId,7050662\"><img align=\"left\" alt=\"PiS zaostrza przekaz. &quot;To przekonuje wyborc\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-zaostrza-przekaz-to-przekonuje-wyborcow/000HPL2P2JGQDN4M-C321.jpg\" /></a>Obrona Polski na linii Wis\u0142y oraz przekonywanie, \u017ce opozycja chce rozbi\u00f3rki zapory na granicy z Bia\u0142orusi\u0105, co p\u0142ynnie \u0142\u0105czy si\u0119 z tematem filmu Agnieszki Holland i obron\u0105 \u017co\u0142nierzy oraz stra\u017cnik\u00f3w przed atakiem &quot;pseudoelit&quot;. Do tego suflowanie przekazu o mo\u017cliwej podmiance Donalda Tuska na Rafa\u0142a Trzaskowskiego. Tak ustawia sw\u00f3j przekaz na najbli\u017csze dni partia rz\u0105dz\u0105ca. - Du\u017ce emocje? Emocje to b\u0119d\u0105 w pa\u017adzierniku - s\u0142yszymy w sztabie.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pis-zaostrza-przekaz-to-przekonuje-wyborcow,nId,7050662", "date_published": "2023-09-27T05:26:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wstrzymano ruch aut na mo\u015bcie Krymskim. To mo\u017ce oznacza\u0107 atak", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wstrzymano-ruch-aut-na-moscie-krymskim-to-moze-oznaczac-atak,nId,7052382\"><img align=\"left\" alt=\"Wstrzymano ruch aut na mo\u015bcie Krymskim. To mo\u017ce oznacza\u0107 atak\" src=\"https://i.iplsc.com/wstrzymano-ruch-aut-na-moscie-krymskim-to-moze-oznaczac-atak/000HPNHW98D8Y741-C321.jpg\" /></a>Wstrzymano ruch na mo\u015bcie na okupowanym Krymie - poinformowa\u0142 portal Ukrainska Prawda. Ruch aut zamar\u0142 w \u015brod\u0119 rano. Agencja Reutera poda\u0142a, \u017ce zwykle jest to reakcja na ataki dron\u00f3w b\u0105d\u017a ataki rakietowe ze strony ukrai\u0144skiej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wstrzymano-ruch-aut-na-moscie-krymskim-to-moze-oznaczac-atak,nId,7052382", "date_published": "2023-09-27T05:19:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Langust\u0119 skazano na \u015bmier\u0107. Klientka darowa\u0142a jej \u017cycie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-languste-skazano-na-smierc-klientka-darowala-jej-zycie,nId,7052376\"><img align=\"left\" alt=\"Langust\u0119 skazano na \u015bmier\u0107. Klientka darowa\u0142a jej \u017cycie\" src=\"https://i.iplsc.com/languste-skazano-na-smierc-klientka-darowala-jej-zycie/000HPNHAVVR8RA2H-C321.jpg\" /></a>Turystka ze Szwajcarii, wypoczywaj\u0105ca na w\u0142oskiej Sardynii, zam\u00f3wi\u0142a w luksusowej restauracji langust\u0119 za 200 euro. Nie chcia\u0142a jednak jej zje\u015b\u0107, lecz zwr\u00f3ci\u0107 wolno\u015b\u0107 skorupiakowi. Zamiast do wrz\u0105tku, zwierz\u0119 trafi\u0142o z powrotem do morza, co wprawi\u0142o w os\u0142upienie nie tylko innych klient\u00f3w, ale i w\u0142a\u015bciciela lokalu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-languste-skazano-na-smierc-klientka-darowala-jej-zycie,nId,7052376", "date_published": "2023-09-27T05:06:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jest w ka\u017cdej fili\u017cance kawy. To remedium na pogarszaj\u0105c\u0105 si\u0119 pami\u0119\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jest-w-kazdej-filizance-kawy-to-remedium-na-pogarszajaca-sie,nId,7052368\"><img align=\"left\" alt=\"Jest w ka\u017cdej fili\u017cance kawy. To remedium na pogarszaj\u0105c\u0105 si\u0119 pami\u0119\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/jest-w-kazdej-filizance-kawy-to-remedium-na-pogarszajaca-sie/000HPNFLGSNT9TFK-C321.jpg\" /></a>Znajduje si\u0119 w porannej kawie, ale i nasionach kozieradki oraz rzodkiewce. Trygonelina - ro\u015blinny alkaloid - poprawia zdolno\u015bci poznawcze, w tym pami\u0119ciowe. Przydaje si\u0119 wi\u0119c, by pomaga\u0107 np. seniorom, kt\u00f3rych stan zdrowia si\u0119 pogarsza. Do takich wniosk\u00f3w doszli japo\u0144scy naukowcy, kt\u00f3rzy przeprowadzili eksperyment z trygonelin\u0105 i myszami. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jest-w-kazdej-filizance-kawy-to-remedium-na-pogarszajaca-sie,nId,7052368", "date_published": "2023-09-27T04:34:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kreml w\u015bciek\u0142y z powodu ameryka\u0144skich czo\u0142g\u00f3w. \"B\u0119d\u0105 p\u0142on\u0105\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-kreml-wsciekly-z-powodu-amerykanskich-czolgow-beda-plonac,nId,7051023\"><img align=\"left\" alt=\"Kreml w\u015bciek\u0142y z powodu ameryka\u0144skich czo\u0142g\u00f3w. &quot;B\u0119d\u0105 p\u0142on\u0105\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kreml-wsciekly-z-powodu-amerykanskich-czolgow-beda-plonac/000HPMNTOWK4V1IH-C321.jpg\" /></a>Rzecznik Kremla zareagowa\u0142 na dostaw\u0119 ameryka\u0144skich czo\u0142g\u00f3w Abrams do Ukrainy. Dmitrij Pieskow uzna\u0142, \u017ce &quot;\u017cadne uzbrojenie nie jest w stanie zmieni\u0107 uk\u0142adu si\u0142 na polu bitwy&quot;. - Pami\u0119tacie, jak prezydent m\u00f3wi\u0142 o innych czo\u0142gach wyprodukowanych przez inny kraj, \u017ce p\u0142on\u0105 z mi\u0142o\u015bci. No c\u00f3\u017c, te te\u017c b\u0119d\u0105 p\u0142on\u0105\u0107 - stwierdzi\u0142 rosyjski polityk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-kreml-wsciekly-z-powodu-amerykanskich-czolgow-beda-plonac,nId,7051023", "date_published": "2023-09-27T04:25:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sala weselna stan\u0119\u0142a w ogniu. Zgin\u0119\u0142o co najmniej 100 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-pozar-na-weselu-w-iraku-zginelo-co-najmniej-100-osob,nId,7052367\"><img align=\"left\" alt=\"Sala weselna stan\u0119\u0142a w ogniu. Zgin\u0119\u0142o co najmniej 100 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/sala-weselna-stanela-w-ogniu-zginelo-co-najmniej-100-osob/000HPNET5SLK3SO1-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 100 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a 150 zosta\u0142o rannych - to tragiczny bilans po\u017caru, do kt\u00f3rego dosz\u0142o podczas uroczysto\u015bci \u015blubnych w Iraku. Wed\u0142ug wst\u0119pnych ustale\u0144 ogie\u0144 wybuch\u0142 po odpaleniu w sali weselnej fajerwerk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-pozar-na-weselu-w-iraku-zginelo-co-najmniej-100-osob,nId,7052367", "date_published": "2023-09-27T04:04:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie werbuj\u0105 na pot\u0119g\u0119. Pad\u0142a konkretna liczba", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-werbuja-na-potege-padla-konkretna-liczba,nId,7051025\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie werbuj\u0105 na pot\u0119g\u0119. Pad\u0142a konkretna liczba \" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-werbuja-na-potege-padla-konkretna-liczba/000H1LV8RNWMGCEX-C321.jpg\" /></a>Wiceprzewodnicz\u0105cy Rady Bezpiecze\u0144stwa Rosji Dmitrij Miedwiediew zdradzi\u0142, ilu \u017co\u0142nierzy zmobilizowali Rosjanie. - Od 1 stycznia do 26 wrze\u015bnia tego roku zwerbowano ponad 325 tys. ludzi - poinformowa\u0142 by\u0142y prezydent. O\u015bwiadczy\u0142, \u017ce Moskwa &quot;kontynuuje prace nad uzupe\u0142nieniem si\u0142 zbrojnych \u017co\u0142nierzami kontraktowymi&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-werbuja-na-potege-padla-konkretna-liczba,nId,7051025", "date_published": "2023-09-27T04:03:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]