[{"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Budowa domu na zg\u0142oszenie: domy powy\u017cej 70 m2 na zg\u0142oszenie wymagaj\u0105 kontroli NIK - rp.pl", "description": "Budowa domu na zg\u0142oszenie: domy powy\u017cej 70 m2 na zg\u0142oszenie wymagaj\u0105 kontroli NIK - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art38988681-domy-bez-pozwolenia-wymagaja-kontroli-nik", "date_published": "2023-08-23T09:35:18.543497+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Spo\u0142ecze\u0144stwo, wiadomo\u015bci o spo\u0142ecze\u0144stwie, raporty, sprawy spo\u0142eczne - rp.pl", "description": "Spo\u0142ecze\u0144stwo, wiadomo\u015bci o spo\u0142ecze\u0144stwie, raporty, sprawy spo\u0142eczne - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/wydarzenia/kraj/spoleczenstwo", "date_published": "2023-08-23T09:35:18.276996+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Nowe zadanie dla\u00a0ksi\u0119gowych \u2013\u00a0raportowanie ESG - rp.pl", "description": "Nowe zadanie dla\u00a0ksi\u0119gowych \u2013\u00a0raportowanie ESG - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/rachunkowosc/art38989081-nowe-zadanie-dla-ksiegowych-raportowanie-esg", "date_published": "2023-08-23T09:35:18.044038+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "S\u0119dzia Juszczyszyn zagro\u017cony 9. dyscyplinark\u0105. Za \"policzek dla s\u0119dzi\u00f3w - rp.pl", "description": "S\u0119dzia Juszczyszyn zagro\u017cony 9. dyscyplinark\u0105. Za \"policzek dla s\u0119dzi\u00f3w - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art38990061-sedzia-juszczyszyn-z-9-dyscyplinarka-na-horyzoncie-za-policzek-dla-sedziow", "date_published": "2023-08-23T09:35:17.796599+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Publicystyka - rp.pl", "description": "Publicystyka - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka", "date_published": "2023-08-23T09:35:17.543267+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Biznes. Najnowsze informacje - firmy, media, IT, motoryzacja, handel, telekomunikacja, energetyka, surowce - rp.pl", "description": "Biznes. Najnowsze informacje - firmy, media, IT, motoryzacja, handel, telekomunikacja, energetyka, surowce - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/ekonomia/biznes", "date_published": "2023-08-23T09:35:17.385343+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Sport, Wiadomo\u015bci sportowe, informacje ze \u015bwiata sportu, pi\u0142ka no\u017cna, boks, siatk\u00f3wka, formu\u0142a 1 - rp.pl", "description": "Sport, Wiadomo\u015bci sportowe, informacje ze \u015bwiata sportu, pi\u0142ka no\u017cna, boks, siatk\u00f3wka, formu\u0142a 1 - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/sport", "date_published": "2023-08-23T09:35:16.932618+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Anna Cie\u015blak-Wr\u00f3blewska: Jeszcze lubimy imigrant\u00f3w - rp.pl", "description": "Anna Cie\u015blak-Wr\u00f3blewska: Jeszcze lubimy imigrant\u00f3w - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art38988541-anna-cieslak-wroblewska-jeszcze-lubimy-imigrantow", "date_published": "2023-08-23T09:35:16.790224+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Tag:Prawo Drogowe - rp.pl", "description": "Tag:Prawo Drogowe - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/tag/103571-prawo-drogowe", "date_published": "2023-08-23T09:35:16.483090+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Nieruchomo\u015bci, wiadomo\u015bci prawne o nieruchomo\u015bciach - rp.pl", "description": "Nieruchomo\u015bci, wiadomo\u015bci prawne o nieruchomo\u015bciach - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/prawo/prawo-dla-ciebie/nieruchomosci", "date_published": "2023-08-23T09:35:16.108372+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Zdrowie - rp.pl", "description": "Zdrowie - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie", "date_published": "2023-08-23T09:35:15.856840+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Wydarzenia - rp.pl", "description": "Wydarzenia - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/wydarzenia", "date_published": "2023-08-23T09:35:15.712896+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "\u201ePami\u0119taj. 23 sierpnia\u201d \u2013 mi\u0119dzynarodowa kampania spo\u0142eczno-edukacyjna o ofiarach totalitaryzm\u00f3w - rp.pl", "description": "\u201ePami\u0119taj. 23 sierpnia\u201d \u2013 mi\u0119dzynarodowa kampania spo\u0142eczno-edukacyjna o ofiarach totalitaryzm\u00f3w - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/historia/art38978791-pamietaj-23-sierpnia-miedzynarodowa-kampania-spoleczno-edukacyjna-o-ofiarach-totalitaryzmow", "date_published": "2023-08-23T09:35:15.581511+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Andrzej Rozenek: Na listach KO wiele os\u00f3b lewicy. Widz\u0119 istotny zwrot u Donalda Tuska - rp.pl", "description": "Andrzej Rozenek: Na listach KO wiele os\u00f3b lewicy. Widz\u0119 istotny zwrot u Donalda Tuska - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38969271-andrzej-rozenek-na-listach-ko-wiele-osob-lewicy-widze-istotny-zwrot-u-donalda-tuska", "date_published": "2023-08-23T09:35:15.280092+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Sprawozdania finansowe: Jak rozlicza\u0107 zdarzenia nast\u0119puj\u0105ce po dniu bilansowym - rp.pl", "description": "Sprawozdania finansowe: Jak rozlicza\u0107 zdarzenia nast\u0119puj\u0105ce po dniu bilansowym - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art38989121-jak-rozliczac-zdarzenia-nastepujace-po-dniu-bilansowym", "date_published": "2023-08-23T09:35:14.448745+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105: Ukrai\u0144skie si\u0142y blisko drugiej linii obrony Rosjan na po\u0142udniu - rp.pl", "description": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105: Ukrai\u0144skie si\u0142y blisko drugiej linii obrony Rosjan na po\u0142udniu - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art38989671-kontrofensywa-ukraincy-docieraja-do-drugiej-linii-obrony-rosjan", "date_published": "2023-08-23T09:35:14.130231+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Opinie Ekonomiczne - rp.pl", "description": "Opinie Ekonomiczne - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/opinie-ekonomiczne", "date_published": "2023-08-23T09:35:13.862184+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Analizy Rzeczpospolitej - rp.pl", "description": "Analizy Rzeczpospolitej - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/analizy-rzeczpospolitej", "date_published": "2023-08-23T09:35:13.615466+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Tag:500+ - rp.pl", "description": "Tag:500+ - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/tag/102411-500", "date_published": "2023-08-23T09:35:13.386684+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Konflikty zbrojne, wojny, konflikty mi\u0119dzypa\u0144stwowe - rp.pl", "description": "Konflikty zbrojne, wojny, konflikty mi\u0119dzypa\u0144stwowe - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/wydarzenia/swiat/konflikty-zbrojne", "date_published": "2023-08-23T09:35:13.008461+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Tag:Podatek od Spadk\u00f3w i Darowizn - rp.pl", "description": "Tag:Podatek od Spadk\u00f3w i Darowizn - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/tag/101661-podatek-od-spadkow-i-darowizn", "date_published": "2023-08-23T09:35:12.753949+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Kto z GPW b\u0142ysn\u0105\u0142 wynikami - rp.pl", "description": "Kto z GPW b\u0142ysn\u0105\u0142 wynikami - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art38988461-kto-z-gpw-blysnal-wynikami", "date_published": "2023-08-23T09:35:12.510221+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Praca, Emerytury i renty - rp.pl", "description": "Praca, Emerytury i renty - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/prawo/prawo-dla-ciebie/praca-emerytury-i-renty", "date_published": "2023-08-23T09:35:12.206704+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Podatki - rp.pl", "description": "Podatki - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/prawo/prawo-w-firmie/podatki", "date_published": "2023-08-23T09:35:11.847932+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Pechowy wiecz\u00f3r i stracona szansa Rakowa. FC Kopenhaga bli\u017cej Ligi Mistrz\u00f3w - rp.pl", "description": "Pechowy wiecz\u00f3r i stracona szansa Rakowa. FC Kopenhaga bli\u017cej Ligi Mistrz\u00f3w - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art38989521-pechowy-wieczor-i-stracona-szansa-rakowa-fc-kopenhaga-blizej-ligi-mistrzow", "date_published": "2023-08-23T09:35:11.461904+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Historia, wiadomo\u015bci historyczne, polityka historyczna, historia Polski - rp.pl", "description": "Historia, wiadomo\u015bci historyczne, polityka historyczna, historia Polski - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/historia", "date_published": "2023-08-23T09:35:11.201494+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Top of the Top Sopot Festival 2023: Nagroda Bursztynowego S\u0142owika trafi\u0142a w tym roku - rp.pl", "description": "Top of the Top Sopot Festival 2023: Nagroda Bursztynowego S\u0142owika trafi\u0142a w tym roku - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/muzyka-popularna/art38990651-bursztynowy-slowik-trafil-do-kwiatu-jabloni", "date_published": "2023-08-23T09:35:11.069426+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Literatura, literatura polska i \u015bwiatowa, lektury, ksi\u0105\u017cki, kultura - rp.pl", "description": "Literatura, literatura polska i \u015bwiatowa, lektury, ksi\u0105\u017cki, kultura - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/wydarzenia/kultura/literatura", "date_published": "2023-08-23T09:35:10.779001+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Jan Zielonka: Koniec partyjnej historii - rp.pl", "description": "Jan Zielonka: Koniec partyjnej historii - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art38988611-jan-zielonka-koniec-partyjnej-historii", "date_published": "2023-08-23T09:35:10.429984+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Przest\u0119pczo\u015b\u0107 - rp.pl", "description": "Przest\u0119pczo\u015b\u0107 - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/wydarzenia/kraj/przestepczosc", "date_published": "2023-08-23T09:35:10.167199+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 546. Relacja na \u017cywo - rp.pl", "description": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 546. Relacja na \u017cywo - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art38989571-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-546", "date_published": "2023-08-23T09:35:09.853502+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Interpretacje indywidualne w\u00a0kontroli podatkowej - rp.pl", "description": "Interpretacje indywidualne w\u00a0kontroli podatkowej - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/rachunkowosc/art38989091-interpretacje-indywidualne-w-kontroli-podatkowej", "date_published": "2023-08-23T09:35:09.575380+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Pozew o waloryzacj\u0119 kapita\u0142u nawet po wygranej frankowicza z bankiem - rp.pl", "description": "Pozew o waloryzacj\u0119 kapita\u0142u nawet po wygranej frankowicza z bankiem - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/konsumenci/art38984841-pozew-o-waloryzacje-nawet-po-wygranej-frankowicza", "date_published": "2023-08-23T09:35:09.308269+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Jest ch\u0119tny na zakup Subwaya. Sie\u0107 ma zosta\u0107 przej\u0119ta za 9,6 mld dolar\u00f3w - rp.pl", "description": "Jest ch\u0119tny na zakup Subwaya. Sie\u0107 ma zosta\u0107 przej\u0119ta za 9,6 mld dolar\u00f3w - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/przemysl-spozywczy/art38990591-jest-chetny-na-zakup-subwaya-siec-ma-zostac-przejeta-za-9-6-mld-dolarow", "date_published": "2023-08-23T09:35:09.015772+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Upad\u0142o\u015b\u0107 kontrahenta w ksi\u0119gach rachunkowych jednostki - rp.pl", "description": "Upad\u0142o\u015b\u0107 kontrahenta w ksi\u0119gach rachunkowych jednostki - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/rachunkowosc/art38989061-upadlosc-kontrahenta-w-ksiegach-rachunkowych-jednostki", "date_published": "2023-08-23T09:35:08.757946+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Prawo pracy - rp.pl", "description": "Prawo pracy - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/prawo/prawo-w-firmie/prawo-pracy", "date_published": "2023-08-23T09:35:08.496239+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak: Szymon, u\u0142\u00f3\u017cmy Polsk\u0119 na nowo - rp.pl", "description": "Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak: Szymon, u\u0142\u00f3\u017cmy Polsk\u0119 na nowo - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38988581-michal-kolodziejczak-szymon-ulozmy-polske-na-nowo", "date_published": "2023-08-23T09:35:08.119400+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Wynagrodzenia - rp.pl", "description": "Wynagrodzenia - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/ekonomia/praca/wynagrodzenia", "date_published": "2023-08-23T09:35:07.869172+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Spo\u0142ecze\u0144stwo, sprawy spo\u0142eczne na \u015bwiecie - rp.pl", "description": "Spo\u0142ecze\u0144stwo, sprawy spo\u0142eczne na \u015bwiecie - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/wydarzenia/swiat/spoleczenstwo", "date_published": "2023-08-23T09:35:07.432405+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Studia lekarskie bez matury z przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych. \u0141\u00f3dzka SAN ma wewn\u0119trzne egzaminy - rp.pl", "description": "Studia lekarskie bez matury z przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych. \u0141\u00f3dzka SAN ma wewn\u0119trzne egzaminy - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art38988651-lekarze-na-skroty-studia-lekarskie-bez-matury-z-przedmiotow-scislych-mozliwe", "date_published": "2023-08-23T09:35:07.202033+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Austria: Lodowce si\u0119 topi\u0105 i ods\u0142aniaj\u0105 zw\u0142oki. Szcz\u0105tki sprzed ponad 20 lat - rp.pl", "description": "Austria: Lodowce si\u0119 topi\u0105 i ods\u0142aniaj\u0105 zw\u0142oki. Szcz\u0105tki sprzed ponad 20 lat - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art38990401-austria-lodowce-sie-topia-i-odslaniaja-zwloki-szczatki-sprzed-ponad-20-lat", "date_published": "2023-08-23T09:35:06.507187+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Tag:Forma opodatkowania - rp.pl", "description": "Tag:Forma opodatkowania - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/tag/263771-forma-opodatkowania", "date_published": "2023-08-23T09:35:06.202308+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Mi\u015b pokaza\u0142 pazury. Kim jest mistrzyni \u015bwiata Sha'Carri Richardson - rp.pl", "description": "Mi\u015b pokaza\u0142 pazury. Kim jest mistrzyni \u015bwiata Sha'Carri Richardson - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/lekkoatletyka/art38985701-mis-pokazal-pazury-kim-jest-mistrzyni-swiata-sha-carri-richardson", "date_published": "2023-08-23T09:35:05.797566+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Najtrudniejsza batalia prawna Donalda Trumpa. Miliarder w roli wi\u0119\u017ania - rp.pl", "description": "Najtrudniejsza batalia prawna Donalda Trumpa. Miliarder w roli wi\u0119\u017ania - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art38988391-najtrudniejsza-batalia-prawna-donalda-trumpa-miliarder-w-roli-wieznia", "date_published": "2023-08-23T09:35:05.509904+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Tag:Rozwody - rp.pl", "description": "Tag:Rozwody - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/tag/103791-rozwody", "date_published": "2023-08-23T09:35:05.205745+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Nauka, wiadomo\u015bci naukowe, ekologia, medycyna, technologie, archeologia - rp.pl", "description": "Nauka, wiadomo\u015bci naukowe, ekologia, medycyna, technologie, archeologia - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/wydarzenia/nauka", "date_published": "2023-08-23T09:35:04.819211+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Prawo dla Ciebie: wiadomo\u015bci prawne, poradniki prawne - rp.pl", "description": "Prawo dla Ciebie: wiadomo\u015bci prawne, poradniki prawne - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/prawo/prawo-dla-ciebie", "date_published": "2023-08-23T09:35:04.513889+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Muzyka popularna - rp.pl", "description": "Muzyka popularna - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/wydarzenia/kultura/muzyka-popularna", "date_published": "2023-08-23T09:35:04.265020+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Zap\u0142ata za nadgodziny przy braku ewidencji czasu pracy - wyrok S\u0105du Okr\u0119gowego - rp.pl", "description": "Zap\u0142ata za nadgodziny przy braku ewidencji czasu pracy - wyrok S\u0105du Okr\u0119gowego - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art38988641-za-dodatkowa-prace-zaplata-rowniez-po-czasie", "date_published": "2023-08-23T09:35:03.819197+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Czy Poczta Polska mo\u017ce unikn\u0105\u0107 wariantu czeskiego - rp.pl", "description": "Czy Poczta Polska mo\u017ce unikn\u0105\u0107 wariantu czeskiego - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art38967901-czy-poczta-polska-moze-uniknac-wariantu-czeskiego", "date_published": "2023-08-23T09:35:03.560313+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Toto Cutugno nie \u017cyje. Autor \"L'Italiano\" mia\u0142 80 lat - rp.pl", "description": "Toto Cutugno nie \u017cyje. Autor \"L'Italiano\" mia\u0142 80 lat - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/muzyka-popularna/art38988691-toto-cutugno-nie-zyje-autor-l-italiano-mial-80-lat", "date_published": "2023-08-23T09:35:03.282481+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Poczcie Polskiej zn\u00f3w pali si\u0119 grunt pod nogami. Pocztowcy chc\u0105 wi\u0119cej - rp.pl", "description": "Poczcie Polskiej zn\u00f3w pali si\u0119 grunt pod nogami. Pocztowcy chc\u0105 wi\u0119cej - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art38988521-poczcie-polskiej-znow-pali-sie-grunt-pod-nogami-pocztowcy-chca-wiecej", "date_published": "2023-08-23T09:35:02.996274+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Pi\u0142ka no\u017cna, wiadomo\u015bci o pi\u0142ce no\u017cnej, ekstraklasa, liga mistrz\u00f3w, reprezentacja Polski, mundial, mistrzostwa europy - rp.pl", "description": "Pi\u0142ka no\u017cna, wiadomo\u015bci o pi\u0142ce no\u017cnej, ekstraklasa, liga mistrz\u00f3w, reprezentacja Polski, mundial, mistrzostwa europy - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/sport/pilka-nozna", "date_published": "2023-08-23T09:35:02.592736+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Wiadomo\u015bci ze \u015bwiata, najnowsze informacje ze \u015bwiata, aktualno\u015bci - rp.pl", "description": "Wiadomo\u015bci ze \u015bwiata, najnowsze informacje ze \u015bwiata, aktualno\u015bci - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/wydarzenia/swiat", "date_published": "2023-08-23T09:35:02.283048+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Pogoda. Ponad 800 interwencji po wtorkowych burzach. Zawalone dachy i powalone drzewa - rp.pl", "description": "Pogoda. Ponad 800 interwencji po wtorkowych burzach. Zawalone dachy i powalone drzewa - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art38990481-ponad-800-interwencji-po-wtorkowych-burzach-zawalone-dachy-i-powalone-drzewa", "date_published": "2023-08-23T09:35:02.021149+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Klauzula GAAR vs. firmy: Fiskus ma prawo zabra\u0107 zysk z optymalizacji sprzed lat - rp.pl", "description": "Klauzula GAAR vs. firmy: Fiskus ma prawo zabra\u0107 zysk z optymalizacji sprzed lat - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art38988711-niekorzystny-dla-firm-wyrok-nsa-fiskus-ma-prawo-do-zysku-z-optymalizacji-sprzed-lat", "date_published": "2023-08-23T09:35:01.732796+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Projekty specjalne - rp.pl", "description": "Projekty specjalne - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/projekty-specjalne", "date_published": "2023-08-23T09:35:01.455061+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "S\u0105dy i trybuna\u0142y - rp.pl", "description": "S\u0105dy i trybuna\u0142y - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/prawo/prawnicy/sady-i-trybunaly", "date_published": "2023-08-23T09:35:01.201557+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Pods\u0142uchy z pracy s\u0142u\u017cb udost\u0119pniane w internecie - rp.pl", "description": "Pods\u0142uchy z pracy s\u0142u\u017cb udost\u0119pniane w internecie - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/sluzby/art38988961-podsluchy-z-pracy-sluzb-w-publicznej-sieci", "date_published": "2023-08-23T09:35:00.969977+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Czy Indie zapisz\u0105 si\u0119 w \u015brod\u0119 w historii podboju kosmosu? Pr\u00f3ba l\u0105dowania na po\u0142udniowym biegunie Ksi\u0119\u017cyca - rp.pl", "description": "Czy Indie zapisz\u0105 si\u0119 w \u015brod\u0119 w historii podboju kosmosu? Pr\u00f3ba l\u0105dowania na po\u0142udniowym biegunie Ksi\u0119\u017cyca - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/nauka/art38989701-czy-indie-zapisza-sie-w-srode-w-historii-podboju-kosmosu-proba-ladowania-na-poludniowym-biegunie-ksiezyca", "date_published": "2023-08-23T09:35:00.700632+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Spada liczba kradzie\u017cy samochod\u00f3w w Polsce. Z\u0142odzieje potrzebuj\u0105 kilku sekund - rp.pl", "description": "Spada liczba kradzie\u017cy samochod\u00f3w w Polsce. Z\u0142odzieje potrzebuj\u0105 kilku sekund - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art38988951-samochody-sa-w-polsce-kradzione-na-gameboya", "date_published": "2023-08-23T09:35:00.006307+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Plus Minus, najlepsza publicystyka, publicystyka Rzeczpospolitej - rp.pl", "description": "Plus Minus, najlepsza publicystyka, publicystyka Rzeczpospolitej - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus", "date_published": "2023-08-23T09:34:59.721518+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Prawa konsumenta, ustawa o prawach konsumenta, poradniki dla konsument\u00f3w - rp.pl", "description": "Prawa konsumenta, ustawa o prawach konsumenta, poradniki dla konsument\u00f3w - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/prawo/prawo-dla-ciebie/konsumenci", "date_published": "2023-08-23T09:34:59.583823+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Szefowie najwi\u0119kszych firm zarabiaj\u0105 118 razy wi\u0119cej ni\u017c przeci\u0119tny Brytyjczyk - rp.pl", "description": "Szefowie najwi\u0119kszych firm zarabiaj\u0105 118 razy wi\u0119cej ni\u017c przeci\u0119tny Brytyjczyk - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/wynagrodzenia/art38985671-szefowie-najwiekszych-firm-zarabiaja-118-razy-wiecej-niz-przecietny-brytyjczyk", "date_published": "2023-08-23T09:34:59.325643+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Sarnowa G\u00f3ra -  \u015bmig\u0142owiec Black Hawk jako wehiku\u0142 wyborczy - rp.pl", "description": "Sarnowa G\u00f3ra -  \u015bmig\u0142owiec Black Hawk jako wehiku\u0142 wyborczy - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art38984961-zuzanna-dabrowska-sarnowa-gora-smiglowiec-black-hawk-jako-wehikul-wyborczy", "date_published": "2023-08-23T09:34:59.036938+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Apacze popilnuj\u0105 NATO i Bia\u0142owie\u017cy - rp.pl", "description": "Apacze popilnuj\u0105 NATO i Bia\u0142owie\u017cy - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art38988491-apacze-popilnuja-nato-i-bialowiezy", "date_published": "2023-08-23T09:34:58.217267+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Nieruchomo\u015bci - rp.pl", "description": "Nieruchomo\u015bci - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci", "date_published": "2023-08-23T09:34:57.896927+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Wybory: Jaki cel stawia sobie po wyborach Agrounia. Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak wyja\u015bnia - rp.pl", "description": "Wybory: Jaki cel stawia sobie po wyborach Agrounia. Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak wyja\u015bnia - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38983671-michal-kolodziejczak-chcemy-z-ludzmi-agrounii-tworzyc-rzad", "date_published": "2023-08-23T09:34:57.733731+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Mistrzostwa \u015bwiata w Budapeszcie. Natalia Kaczmarek czeka na sygna\u0142 do ataku - rp.pl", "description": "Mistrzostwa \u015bwiata w Budapeszcie. Natalia Kaczmarek czeka na sygna\u0142 do ataku - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/lekkoatletyka/art38988371-mistrzostwa-swiata-w-budapeszcie-natalia-kaczmarek-czeka-na-sygnal-do-ataku", "date_published": "2023-08-23T09:34:57.476020+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Koncept aliansu Orlenu z Poczt\u0105 mia\u0142 nie ujrze\u0107 \u015bwiat\u0142a dziennego przed wyborami - rp.pl", "description": "Koncept aliansu Orlenu z Poczt\u0105 mia\u0142 nie ujrze\u0107 \u015bwiat\u0142a dziennego przed wyborami - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art38988511-koncept-aliansu-orlenu-z-poczta-mial-nie-ujrzec-swiatla-dziennego-przed-wyborami", "date_published": "2023-08-23T09:34:57.087453+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "<![CDATA[rp.pl]]>", "description": "<![CDATA[rp.pl]]>", "link": "https://www.rp.pl/rss_main", "date_published": "2023-08-23T09:34:56.824958+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Czwarta rewolucja. \u017bagle wracaj\u0105 na morze - rp.pl", "description": "Czwarta rewolucja. \u017bagle wracaj\u0105 na morze - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art38988441-czwarta-rewolucja-zagle-wracaja-na-morze", "date_published": "2023-08-23T09:34:56.678532+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Janusz Cieszy\u0144ski: Rz\u0105dy opozycji nigdy nie radzi\u0142y sobie z cyfryzacj\u0105 - rp.pl", "description": "Janusz Cieszy\u0144ski: Rz\u0105dy opozycji nigdy nie radzi\u0142y sobie z cyfryzacj\u0105 - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38978281-janusz-cieszynski-rzady-opozycji-nigdy-nie-radzily-sobie-z-cyfryzacja", "date_published": "2023-08-23T09:34:56.404927+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Wiadomo\u015bci ekonomiczne - rp.pl. Najnowsze informacje finansowe - rp.pl", "description": "Wiadomo\u015bci ekonomiczne - rp.pl. Najnowsze informacje finansowe - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/ekonomia", "date_published": "2023-08-23T09:34:55.546176+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Cudzoziemcy w tych regionach Polski stanowi\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 pracuj\u0105cych - rp.pl", "description": "Cudzoziemcy w tych regionach Polski stanowi\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 pracuj\u0105cych - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/praca/art38988421-cudzoziemcy-w-tych-regionach-polski-stanowia-najwieksza-czesc-pracujacych", "date_published": "2023-08-23T09:34:50.411787+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Koniec kadencji Sejmu: jakimi projektami ustaw zajm\u0105 si\u0119 pos\u0142owie przed wyborami - rp.pl", "description": "Koniec kadencji Sejmu: jakimi projektami ustaw zajm\u0105 si\u0119 pos\u0142owie przed wyborami - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art38988671-czym-sejm-zajmie-sie-jeszcze-przed-uplywem-kadencji", "date_published": "2023-08-23T09:34:50.152430+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Przemys\u0142 spo\u017cywczy, \u017bywno\u015b\u0107, informacje z rynku spo\u017cywczego, wiadomo\u015bci ekonomiczne - rp.pl", "description": "Przemys\u0142 spo\u017cywczy, \u017bywno\u015b\u0107, informacje z rynku spo\u017cywczego, wiadomo\u015bci ekonomiczne - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/ekonomia/biznes/przemysl-spozywczy", "date_published": "2023-08-23T09:34:49.896515+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Rzeczpospolita - Najwa\u017cniejsze wiadomo\u015bci z Polski i ze \u015bwiata - rp.pl", "description": "Rzeczpospolita - Najwa\u017cniejsze wiadomo\u015bci z Polski i ze \u015bwiata - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/", "date_published": "2023-08-23T09:34:49.647105+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Wydarzenia Gospodarcze - rp.pl", "description": "Wydarzenia Gospodarcze - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/wydarzenia-gospodarcze", "date_published": "2023-08-23T09:34:49.477467+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Czy PSL mo\u017ce po wyborach stworzy\u0107 koalicj\u0119 z PiS? W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz odpowiada - rp.pl", "description": "Czy PSL mo\u017ce po wyborach stworzy\u0107 koalicj\u0119 z PiS? W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz odpowiada - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38962621-kosiniak-kamysz-psl-otrzymywal-propozycje-wspolpracy-od-pis-zawsze-odmawial", "date_published": "2023-08-23T09:34:49.112614+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Przest\u0119pczo\u015b\u0107 na \u015bwiecie - rp.pl", "description": "Przest\u0119pczo\u015b\u0107 na \u015bwiecie - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/wydarzenia/swiat/przestepczosc", "date_published": "2023-08-23T09:34:48.835512+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Rachunkowo\u015b\u0107, controlling, wiadomo\u015bci dla ksi\u0119gowych, ksi\u0119gowania, standardy rachunkowo\u015bci - rp.pl", "description": "Rachunkowo\u015b\u0107, controlling, wiadomo\u015bci dla ksi\u0119gowych, ksi\u0119gowania, standardy rachunkowo\u015bci - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/prawo/prawo-w-firmie/rachunkowosc", "date_published": "2023-08-23T09:34:48.469252+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Co robimy na L4. ZUS o ciekawym przypadku autodonosu - rp.pl", "description": "Co robimy na L4. ZUS o ciekawym przypadku autodonosu - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/praca-emerytury-i-renty/art38985581-co-robimy-na-l4-zus-o-ciekawym-przypadku-autodonosu", "date_published": "2023-08-23T09:34:48.218367+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Dwie nowe ksi\u0105\u017cki przypominaj\u0105 J\u00f3zefa Czapskiego - rp.pl", "description": "Dwie nowe ksi\u0105\u017cki przypominaj\u0105 J\u00f3zefa Czapskiego - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/literatura/art38988381-dwie-nowe-ksiazki-przypominaja-jozefa-czapskiego", "date_published": "2023-08-23T09:34:47.951399+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Wiadomo\u015bci prawne - rp.pl - zmiany prawne, prawo dla firm, porady prawne - rp.pl", "description": "Wiadomo\u015bci prawne - rp.pl - zmiany prawne, prawo dla firm, porady prawne - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/prawo", "date_published": "2023-08-23T09:34:47.665067+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "ReImagine TALKS. Lisa Gansky: \u015awiat zmienia si\u0119 szybciej ni\u017c jeste\u015bmy w stanie si\u0119 uczy\u0107 - rp.pl", "description": "ReImagine TALKS. Lisa Gansky: \u015awiat zmienia si\u0119 szybciej ni\u017c jeste\u015bmy w stanie si\u0119 uczy\u0107 - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art38979551-reimagine-talks-lisa-gansky-swiat-zmienia-sie-szybciej-niz-jestesmy-w-stanie-sie-uczyc", "date_published": "2023-08-23T09:34:47.528257+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "komentarze Rzeczpospolitej, opinie, - rp.pl", "description": "komentarze Rzeczpospolitej, opinie, - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/komentarze", "date_published": "2023-08-23T09:34:47.250807+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "S\u0142u\u017cby - rp.pl", "description": "S\u0142u\u017cby - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/wydarzenia/kraj/inne-sluzby", "date_published": "2023-08-23T09:34:47.000621+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Polityka, Informacje ze \u015bwiata Polityki, aktualno\u015bci, polityka, wiadomo\u015bci - rp.pl", "description": "Polityka, Informacje ze \u015bwiata Polityki, aktualno\u015bci, polityka, wiadomo\u015bci - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/wydarzenia/kraj/polityka", "date_published": "2023-08-23T09:34:46.460316+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Praca, porady, kariera, informacje o rynku pracy, og\u0142oszenia o prac\u0119 - rp.pl", "description": "Praca, porady, kariera, informacje o rynku pracy, og\u0142oszenia o prac\u0119 - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/ekonomia/praca", "date_published": "2023-08-23T09:34:46.180214+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "14. emerytura: 2200 z\u0142 na r\u0119k\u0119 nie dla wszystkich. Oto tabela - rp.pl", "description": "14. emerytura: 2200 z\u0142 na r\u0119k\u0119 nie dla wszystkich. Oto tabela - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/praca-emerytury-i-renty/art38983731-14-emerytura-2200-zl-na-reke-nie-dla-wszystkich-oto-tabela", "date_published": "2023-08-23T09:34:45.912707+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Ile wykonano w Polsce aborcji? Liczba legalnych zabieg\u00f3w przerwania ci\u0105\u017cy wzros\u0142a - rp.pl", "description": "Ile wykonano w Polsce aborcji? Liczba legalnych zabieg\u00f3w przerwania ci\u0105\u017cy wzros\u0142a - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art38988941-wzrosla-liczba-legalnie-wykonanych-aborcji-w-polsce", "date_published": "2023-08-23T09:34:45.714745+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Finanse. Wiadomo\u015bci finansowe - banki, kredyty, depozyty, ubezpieczenia, inwestycje, gie\u0142da - rp.pl", "description": "Finanse. Wiadomo\u015bci finansowe - banki, kredyty, depozyty, ubezpieczenia, inwestycje, gie\u0142da - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/ekonomia/finanse", "date_published": "2023-08-23T09:34:45.452680+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Maciejewski: Pany i chamy Marcina Matczaka - rp.pl", "description": "Maciejewski: Pany i chamy Marcina Matczaka - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art38988621-maciejewski-pany-i-chamy-marcina-matczaka", "date_published": "2023-08-23T09:34:45.214805+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Tag:Wska\u017aniki - \u015aci\u0105gawka Przedsi\u0119biorcy - rp.pl", "description": "Tag:Wska\u017aniki - \u015aci\u0105gawka Przedsi\u0119biorcy - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/tag/103181-wskazniki-sciagawka-przedsiebiorcy", "date_published": "2023-08-23T09:34:44.940403+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Tag:Polski \u0141ad - rp.pl", "description": "Tag:Polski \u0141ad - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/tag/193151-polski-lad", "date_published": "2023-08-23T09:34:44.578507+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Sonda\u017c: Czy Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak pomo\u017ce KO odbi\u0107 wie\u015b z r\u0105k PiS? - rp.pl", "description": "Sonda\u017c: Czy Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak pomo\u017ce KO odbi\u0107 wie\u015b z r\u0105k PiS? - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38989871-sondaz-czy-michal-kolodziejczak-pomoze-ko-odbic-wies-z-rak-pis", "date_published": "2023-08-23T09:34:44.112111+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Poczta Polska na r\u00f3wni pochy\u0142ej. Orlen pomo\u017ce? - rp.pl", "description": "Poczta Polska na r\u00f3wni pochy\u0142ej. Orlen pomo\u017ce? - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art38945521-poczta-polska-na-rowni-pochylej-orlen-pomoze", "date_published": "2023-08-23T09:34:43.846073+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Nauka j\u0119zyk\u00f3w online a VAT - rp.pl", "description": "Nauka j\u0119zyk\u00f3w online a VAT - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art38989101-nauka-jezykow-online-a-vat", "date_published": "2023-08-23T09:34:43.545926+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Lekkoatletyka, wiadomo\u015bci lekkoatletyczne - rp.pl", "description": "Lekkoatletyka, wiadomo\u015bci lekkoatletyczne - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/sport/lekkoatletyka", "date_published": "2023-08-23T09:34:43.244850+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Rosyjscy sponsorzy festiwalu w Warszawie. Mieli wyst\u0105pi\u0107 ukrai\u0144scy arty\u015bci - rp.pl", "description": "Rosyjscy sponsorzy festiwalu w Warszawie. Mieli wyst\u0105pi\u0107 ukrai\u0144scy arty\u015bci - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art38990351-rosyjscy-sponsorzy-festiwalu-w-warszawie-mieli-wystapic-ukrainscy-artysci", "date_published": "2023-08-23T09:34:42.996228+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "6-letnia Ukrainka zgin\u0119\u0142a w nalocie. Kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy Rosjan w internecie szydzi\u0142o z jej \u015bmierci - rp.pl", "description": "6-letnia Ukrainka zgin\u0119\u0142a w nalocie. Kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy Rosjan w internecie szydzi\u0142o z jej \u015bmierci - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art38990561-6-letnia-ukrainka-zginela-w-nalocie-kilkadziesiat-tysiecy-rosjan-w-internecie-szydzilo-z-jej-smierci", "date_published": "2023-08-23T09:34:42.728745+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Jewgienij Prigo\u017cyn zn\u00f3w w Afryce. I jego rosyjscy konkurenci - rp.pl", "description": "Jewgienij Prigo\u017cyn zn\u00f3w w Afryce. I jego rosyjscy konkurenci - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art38989381-jewgienij-prigozyn-znow-w-afryce-i-jego-rosyjscy-konkurenci", "date_published": "2023-08-23T09:34:42.463977+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105: W nocy 23 sierpnia dron uderzy\u0142 w budynek w Moskwie - rp.pl", "description": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105: W nocy 23 sierpnia dron uderzy\u0142 w budynek w Moskwie - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art38989591-znow-niespokojna-noc-w-moskwie-dron-uderzyl-w-budynek-w-stolicy-rosji", "date_published": "2023-08-23T09:34:42.183691+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl", "thumbnail": null}]