[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tury\u015bci ukarani grzywnami po 36 tys. euro za \"balkoning\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1l9ktkuTURBXy82M2QyZmUyNS02ZjAxLTQ1ZjItODYwYS03YmQ3YTFkZGY0ODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pi\u0119ciu m\u0142odych turyst\u00f3w zagranicznych zosta\u0142o ukaranych grzywnami po 36 tys. euro za uprawianie tzw. &quot;balkoningu&quot; w jednym z hoteli w miejscowo\u015bci Magaluf na Majorce - poinformowa\u0142a EFE. Dodatkowo tury\u015bci zostali wyrzuceni z hotelu.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/9283191,turysci-ukarani-grzywnami-po-36-tys-euro-za-balkoning.html", "date_published": "2023-08-23T22:16:35.668497+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zaka\u017cenia bakteri\u0105 Legionella na Podkarpaciu. Ministerstwo Zdrowia: W Rzeszowie trwa sztab kryzysowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M8XktkuTURBXy8zZmI3ZWUyYS04MjRmLTQ3NzgtYjc2My03NTJmMjlkY2RkMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trwa sztab kryzysowy w Rzeszowie zwo\u0142any w trybie pilnym w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 dotycz\u0105c\u0105 zaka\u017ce\u0144 bakteri\u0105 Legionella na Podkarpaciu - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 p\u00f3\u017anym wieczorem resort zdrowia.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9283195,zakazenia-bakteria-legionella-na-podkarpaciu-ministerstwo-zdrowia-w.html", "date_published": "2023-08-23T22:16:35.666890+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cichanouska: Nikt na Bia\u0142orusi nie b\u0119dzie t\u0119skni\u0142 za przest\u0119pc\u0105 Prigo\u017cynem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OiLktkuTURBXy80ZTRjMjM2Yy1lM2MxLTRmZTgtYmRmZS01NDljOGYwNGUzMmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liderka bia\u0142oruskiej opozycji na uchod\u017astwie Swiat\u0142ana Cichanouska powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce szef Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn by\u0142 &quot;morderc\u0105&quot;, za kt\u00f3rym &quot;nikt nie b\u0119dzie t\u0119skni\u0142&quot;, po tym jak jego samolot rozbi\u0142 si\u0119 w obwodzie twerskim na zachodzie Rosji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9283196,cichanouska-nikt-na-bialorusi-nie-bedzie-tesknil-za-przestepca-prigoz.html", "date_published": "2023-08-23T22:16:35.664939+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Katastrofa samolotu. Rosyjska agencja transportu lotniczego: Prigo\u017cyn i Utkin byli na pok\u0142adzie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RmYktkuTURBXy8zOTQ2YWEzZC1lMDkzLTQ1NTctYTg1MS1lMTBjMTM4ZGZjMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosawiacja, czyli rosyjska agencja transportu lotniczego, potwierdzi\u0142a w \u015brod\u0119 wieczorem, \u017ce na pok\u0142adzie samolotu, kt\u00f3ry rozbi\u0142 si\u0119 w obwodzie twerskim na zachodzie Rosji, by\u0142 szef najemniczej Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn i jego &quot;prawa r\u0119ka&quot; Dmitrij Utkin, pseudonim &quot;Wagner&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9283096,katastrofa-samolotu-rosyjska-agencja-transportu-lotniczego-prigozyn.html", "date_published": "2023-08-23T21:11:25.712864+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiceprzewodnicz\u0105ca Bundestagu otrzyma\u0142a list z pogr\u00f3\u017ckami i martw\u0105 mysz\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nzmktkuTURBXy9lMjJjNmNkOC03YmZmLTRkN2UtYTBiNC00NzgyMTM3NDJiZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiceprzewodnicz\u0105ca Bundestagu Katrin Goering-Eckardt sta\u0142a si\u0119 celem makabrycznej pr\u00f3by zastraszenia. Jak poinformowa\u0142a Goering-Eckardt, otrzyma\u0142a ona przesy\u0142k\u0119 z pogr\u00f3\u017ckami, w kt\u00f3rej znajdowa\u0142o si\u0119 martwe zwierz\u0119 - pisze w \u015brod\u0119 portal tygodnika &quot;Spiegel&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9283023,wiceprzewodniczaca-bundestagu-otrzymala-list-z-pogrozkami-i-martwa-mys.html", "date_published": "2023-08-23T20:06:19.808173+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bia\u0142y Dom: Je\u015bli wie\u015bci o \u015bmierci Prigo\u017cyna si\u0119 potwierdz\u0105, nikt nie powinien by\u0107 zaskoczony", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J2mktkuTURBXy9lZTQyNjdhMS1jYTNlLTQxOGEtYmYyOS0yNWQ3M2Y0OWY0ODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli wie\u015bci o \u015bmierci Prigo\u017cyna si\u0119 potwierdz\u0105, nikt nie powinien by\u0107 zaskoczony - powiedzia\u0142a PAP rzeczniczka Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego Adrienne Watson. Bia\u0142y Dom przekaza\u0142 tymczasem, \u017ce prezydent zosta\u0142 poinformowany o katastrofie samolotu Prigo\u017cyna w Rosji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9283070,bialy-dom-jesli-wiesci-o-smierci-prigozyna-sie-potwierdza-nikt-nie-p.html", "date_published": "2023-08-23T20:06:19.806617+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Podolak: Putin wys\u0142a\u0142 rosyjskim elitom sygna\u0142 \"b\u00f3jcie si\u0119!\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5tnktkuTURBXy8xOTliNjExOC0yZjdhLTQzOWMtODA0Zi0xNmQ2YmFjMGVmZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adimir Putin wys\u0142a\u0142 rosyjskim elitom sygna\u0142 &quot;b\u00f3jcie si\u0119!&quot; - tak Mychaj\u0142o Podolak, doradca prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego, skomentowa\u0142 w \u015brod\u0119 informacj\u0119 o katastrofie samolotu, na pok\u0142adzie kt\u00f3rego najprawdopodobniej by\u0142 Jewgienij Prigo\u017cyn, szef najemniczej Grupy Wagnera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9283072,podolak-putin-wyslal-rosyjskim-elitom-sygnal-bojcie-sie.html", "date_published": "2023-08-23T20:06:19.805022+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co je\u017celi informacje ws. Prigo\u017cyna si\u0119 potwierdz\u0105? \"Nadz\u00f3r nad Grup\u0105 Wagnera przejmuj\u0105 ludzie Putina\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XRdktkuTURBXy9hNTMxMTJlNS0xM2EyLTQwZDItYmI4MS04NDM2MTMzN2I0ODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u017celi informacje dot. \u015bmierci lider najemniczej Grupy Wagnera Jewgenija Prigo\u017cyna si\u0119 potwierdz\u0105, to niestety oznacza, \u017ce bezpo\u015bredni nadz\u00f3r nad Grup\u0105 Wagnera przejmuj\u0105 ludzie Putina - powiedzia\u0142 w TVP Info rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. Doda\u0142, \u017ce W\u0142adimir Putin &quot;wielokrotnie zleca\u0142 morderstwa na terenie r\u00f3\u017cnych kraj\u00f3w&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9283088,co-jezeli-informacje-ws-prigozyna-sie-potwierdza-nadzor-nad-grupa-w.html", "date_published": "2023-08-23T20:06:19.803449+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "By\u0142y agent: \u015a\u0142yszeli\u015bmy, \u017ce kilka tygodni temu zlecono zab\u00f3jstwo Prigo\u017cyna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h0WktkuTURBXy9kN2I3MjYxMi0wOTZiLTRmYmEtYTZjOS1iMmZjYzQwYTE1ZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y oficer brytyjskiego wywiadu Christopher Steele ujawni\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce kilka tygodni temu otrzyma\u0142 informacj\u0119, i\u017c zlecono zab\u00f3jstwo Jewgienija Prigo\u017cyna, cho\u0107 niekoniecznie zleceniodawc\u0105 musia\u0142 by\u0107 sam W\u0142adimir Putin. Doda\u0142, \u017ce po buncie Prigo\u017cyna jego los by\u0142 przes\u0105dzony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9283093,byly-agent-slyszelismy-ze-kilka-tygodni-temu-zlecono-zabojstwo-prigo.html", "date_published": "2023-08-23T20:06:19.801836+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jewgienij Prigo\u017cyn \u2013 od \"kucharza Putina\" do szefa Grupy Wagnera", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BYuktkuTURBXy9hNjk3MWNmOS1kNGQyLTQ5MDktODNkMS0wN2MyMjk5ODRiNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef rosyjskiej najemniczej Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn najprawdopodobniej zgin\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 w katastrofie swojego samolotu w obwodzie twerskim na zachodzie Rosji. Samolot rozbi\u0142 si\u0119 ko\u0142o miejscowo\u015bci Ku\u017cenkino.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9283094,jewgienij-prigozyn-od-kucharza-putina-do-szefa-grupy-wagnera.html", "date_published": "2023-08-23T20:06:19.799940+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Katastrofa samolotu w Rosji. \"Na li\u015bcie pasa\u017cer\u00f3w by\u0142 Jewgienij Prigo\u017cyn\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8XsktkuTURBXy85NjQyY2E1MC04ZmJkLTQzZjItYTM0NS00MTdjZGFmMWEzNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosawiacja, czyli rosyjska agencja transportu lotniczego, poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce na li\u015bcie pasa\u017cer\u00f3w samolotu, kt\u00f3ry rozbi\u0142 si\u0119 w obwodzie twerskim, by\u0142 Jewgienij Prigo\u017cyn - szef najemniczej Grupy Wagnera. W katastrofie zgin\u0119\u0142o 10 os\u00f3b, wszyscy na pok\u0142adzie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9282970,katastrofa-samolotu-w-rosji-na-liscie-pasazerow-byl-jewgienij-prigozyn.html", "date_published": "2023-08-23T19:01:25.584283+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Behawiorystka: Pora na bardziej naukowe podej\u015bcie do zwierz\u0105t", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nT8ktkuTURBXy9jMTA5MTdkNC0wNzMxLTQzZjItYTQxZS0zNjc5YTAxYmYzMmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Psy odczuwaj\u0105 b\u00f3l tak samo, jak ludzie. Jedyna r\u00f3\u017cnica polega na tym, \u017ce ludzie go manifestuj\u0105 - powiedzia\u0142a PAP trenerka, behawiorystka i certyfikowana trenerka SATS Sylwia Matulewska, w odniesieniu do kontrowersyjnego wpisu kandydatki Konfederacji do Sejmu.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9282972,behawiorystka-pora-na-bardziej-naukowe-podejscie-do-zwierzat.html", "date_published": "2023-08-23T19:01:25.582621+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"The Times\": Szpieg stworzy\u0142 na LinkedIn pot\u0119\u017cn\u0105 sie\u0107 do wykradania tajemnic", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YNzktkuTURBXy8wYmE3MTUwNi1iOTc5LTRhYjctYjJhOS0wYTdmYmFlYWRkYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pojedynczy chi\u0144ski szpieg stworzy\u0142 na LinkedIn pot\u0119\u017cn\u0105 sie\u0107 fa\u0142szywych profili, firm i kontakt\u00f3w, poprzez kt\u00f3r\u0105 pr\u00f3buje wyci\u0105ga\u0107 informacje od tysi\u0119cy brytyjskich urz\u0119dnik\u00f3w, os\u00f3b zajmuj\u0105cych si\u0119 bezpiecze\u0144stwem i naukowc\u00f3w - ujawni\u0142 w \u015brod\u0119 dziennik &quot;The Times&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9282976,the-times-szpieg-stworzyl-na-linkedin-potezna-siec-do-wykradania-ta.html", "date_published": "2023-08-23T19:01:25.580709+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francja prze\u015bcignie W\u0142ochy w produkcji wina?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OaektkuTURBXy81ODg3YTM2MC01YmFkLTQwZDAtYWVmNS1mZDM2ZjYxYmRiYzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przez susz\u0119 po raz pierwszy od lat W\u0142ochy nie b\u0119d\u0105 w 2023 roku najwi\u0119kszym na \u015bwiecie producentem wina; liderem zostanie Francja - poinformowa\u0142 w\u0142oski zwi\u0105zek rolnik\u00f3w Coldiretti. Zwi\u0105zkowcy skrytykowali te\u017c nowe prawo unijne zmieniaj\u0105ce etykiety na winach.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/9282963,francja-przescignie-wlochy-w-produkcji-wina.html", "date_published": "2023-08-23T17:56:19.118444+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzesz\u00f3w. Zaka\u017cenie bakteri\u0105 Legionella pneumophila. Nie \u017cyje czwarta osoba", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c4mktkuTURBXy84YmEzODAwOC04MzU1LTQ4M2EtOGY0Mi1hYjc0MjI2ZjQwNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />70-letni m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 w Szpitalu Miejskim w Rzeszowie. By\u0142 zaka\u017cony bakteri\u0105 Legionella pneumophila - informacj\u0119 potwierdzi\u0142 dyrektor szpitala Grzegorz Materna.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9282965,rzeszow-zakazenie-bakteria-legionella-pneumophila-nie-zyje-czwarta-o.html", "date_published": "2023-08-23T17:56:19.116789+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Katastrofa samolotu. Rosyjska agencja: Na li\u015bcie pasa\u017cer\u00f3w m\u00f3g\u0142 by\u0107 Prigo\u017cyn", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8XsktkuTURBXy85NjQyY2E1MC04ZmJkLTQzZjItYTM0NS00MTdjZGFmMWEzNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosawiacja, czyli rosyjska agencja transportu lotniczego, poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce na li\u015bcie pasa\u017cer\u00f3w samolotu, kt\u00f3ry rozbi\u0142 si\u0119 w obwodzie twerskim, by\u0142 Jewgienij Prigo\u017cyn - szef najemniczej Grupy Wagnera. W katastrofie zgin\u0119\u0142o 10 os\u00f3b, wszyscy na pok\u0142adzie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9282970,katastrofa-samolotu-rosyjska-agencja-na-liscie-pasazerow-mogl-byc-pr.html", "date_published": "2023-08-23T17:56:19.114887+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spiker Izby Reprezentant\u00f3w zapowiedzia\u0142 rych\u0142e wszcz\u0119cie \u015bledztwa w ramach impeachmentu Joe Bidena", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BSPktkuTURBXy8wMDI2MzIxNC04NjU4LTRkMTEtYTBkYi0xNTk5YWM5NzRmZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spiker Izby Reprezentant\u00f3w Kevin McCarthy zapowiedzia\u0142 we wtorek, \u017ce ju\u017c we wrze\u015bniu izba mo\u017ce wszcz\u0105\u0107 \u015bledztwo w ramach procedury impeachmentu prezydenta Joe Bidena z powodu rzekomej korupcji zwi\u0105zanej z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 jego i jego syna. Republikanie domagaj\u0105 si\u0119 od Bidena dokument\u00f3w, w tym wyci\u0105g\u00f3w z kont bankowych i kart kredytowych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9282875,spiker-izby-reprezentantow-zapowiedzial-rychle-wszczecie-sledztwa-w-ra.html", "date_published": "2023-08-23T16:51:22.643936+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Ukrainy: Wojskowi chc\u0105 wi\u0119kszej mobilizacji na front", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/STGktkuTURBXy85NDdhNzlmOS1iOGYzLTQ1YzUtOTljMS0wODRjMWMzMDdkZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojskowi chc\u0105, by zwi\u0119kszy\u0107 mobilizacj\u0119 na front - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 ukrai\u0144ski prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski na konferencji prasowej w Kijowie. Oceni\u0142, \u017ce rok wyborczy w USA b\u0119dzie mie\u0107 wp\u0142yw na wsparcie dla Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9282900,prezydent-ukrainy-wojskowi-chca-wiekszej-mobilizacji-na-front.html", "date_published": "2023-08-23T16:51:22.642326+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Meloni: Zach\u00f3d pope\u0142ni\u0142 b\u0142\u0105d w ocenie rosyjskiej aneksji Krymu w 2014 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dvvktkuTURBXy8xOGYxZjYzNS04ODU1LTRhMTUtYTZmZS0yZTBmZDhlNjhhMGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier W\u0142och Giorgia Meloni wyrazi\u0142a opini\u0119, \u017ce Zach\u00f3d pope\u0142ni\u0142 b\u0142\u0105d w ocenie rosyjskiej aneksji Krymu w 2014 roku. W przes\u0142aniu wideo do prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w zwi\u0105zku ze \u015brodow\u0105 inauguracj\u0105 obrad Platformy Krymskiej szefowa rz\u0105du zapewni\u0142a: &quot;Jeste\u015bmy u waszego boku, bez wahania&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9282957,meloni-zachod-popelnil-blad-w-ocenie-rosyjskiej-aneksji-krymu-w-2014.html", "date_published": "2023-08-23T16:51:22.640418+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pierwsze w historii japo\u0144sko-ameryka\u0144skie \u0107wiczenia morskie w pobli\u017cu spornych Wysp Kurylskich", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rgNktkuTURBXy83NDMxMmJlMC0zODQ3LTRjZTYtOGI1Ni1kYzBjYTkxOWY4NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Japo\u0144skie Morskie Si\u0142y Samoobrony poinformowa\u0142y o rozpocz\u0119ciu w poniedzia\u0142ek manewr\u00f3w morskich z marynarkami wojennymi USA i Kanady u wybrze\u017cy Wysp Kurylskich \u2013 poda\u0142a agencja Kyodo. S\u0105 to pierwsze w historii \u0107wiczenia w pobli\u017cu wysp znajduj\u0105cych si\u0119 pod kontrol\u0105 Rosji, do kt\u00f3rych roszczenia wysuwa Japonia.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9282790,pierwsze-w-historii-japonsko-amerykanskie-cwiczenia-morskie-w-poblizu.html", "date_published": "2023-08-23T15:46:14.050180+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119 o Agencji Mienia Wojskowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PoMktkuTURBXy85ZDU2N2U2ZC02OGI5LTQ1ODQtYmM2My1hMDA3MjFkOWNmMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowel\u0119 ustawy o Agencji Mienia Wojskowego - poinformowano w \u015brod\u0119 na stronach internetowych prezydenta. Ustawa nowelizuje tak\u017ce przepisy ustawy o obronie Ojczyzny.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9282794,prezydent-podpisal-ustawe-o-agencji-mienia-wojskowego.html", "date_published": "2023-08-23T15:46:14.048602+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowe mo\u017cliwo\u015bci oszcz\u0119dzania na emerytur\u0119. Ustawa z podpisem prezydenta", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/swTktkuTURBXy9iZjkxMmQzNS01NTk1LTQwNzQtYjE2NS0xMDBkZWY4NWJlM2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 o europejskim indywidualnym produkcie emerytalnym \u2013 poda\u0142a w \u015brod\u0119 kancelaria prezydenta. Celem ustawy jest zapewnienie obywatelom UE nowych mo\u017cliwo\u015bci oszcz\u0119dzania na emerytur\u0119.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9282800,nowe-mozliwosci-oszczedzania-na-emeryture-ustawa-z-podpisem-prezydent.html", "date_published": "2023-08-23T15:46:14.047080+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PGE i Orsted Wind Power z\u0142o\u017cy\u0142y do UOKiK wniosek o koncentracj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yj-ktkuTURBXy80MjFiNjdkNi1lZGE5LTQzYzQtYTY4MS03ZGNiYzQwOGEzNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9282840,pge-i-orsted-wind-power-zlozyly-do-uokik-wniosek-o-koncentracje.html", "date_published": "2023-08-23T15:46:14.045405+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kurs walut. Z\u0142oty w \u015brod\u0119 mocniejszy do euro i dolara", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6tCktkuTURBXy9iY2YwNzJlZi0zNjdjLTQ0OTQtYjU3OC1jMjAxNThkYTVmZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142oty w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu umocni\u0142 si\u0119 do euro, kt\u00f3re ok. godz. 17 kosztowa\u0142o blisko 4,47 z\u0142. Z\u0142oty zyska\u0142 tak\u017ce do dolara.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9282867,kurs-walut-zloty-w-srode-mocniejszy-do-euro-i-dolara.html", "date_published": "2023-08-23T15:46:14.043820+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zakaz sprzeda\u017cy osobom niepe\u0142noletnim energetyk\u00f3w. Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mjmktkuTURBXy83MTAwN2U4NC1iMjcxLTRhNGUtOTk3NC1mYjk1ZTczMDYyMDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy wprowadzaj\u0105c\u0105 ca\u0142kowity zakaz sprzeda\u017cy napoj\u00f3w z dodatkiem tauryny i kofeiny osobom poni\u017cej 18. roku \u017cycia. Ustawa wprowadza te\u017c zakaz sprzeda\u017cy takich napoj\u00f3w na terenie szk\u00f3\u0142, innych jednostek o\u015bwiatowych oraz w automatach.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/9282871,zakaz-sprzedazy-osobom-niepelnoletnim-energetykow-prezydent-podpisal.html", "date_published": "2023-08-23T15:46:14.041955+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Air Show w Radomiu. Jak dojecha\u0107? Co b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FSdktkuTURBXy9hNDk3MjczZC03MTUxLTQyNzAtYTQ2Ni1hZWY0MjAxMDJmYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wy\u015bcig samolotu z samochodem Formu\u0142y 1, nocny pokaz lotnictwa oraz samolot\u00f3w historycznych \u2013 to niekt\u00f3re elementy rozpoczynaj\u0105cego si\u0119 w sobot\u0119 Air Show. W Radomiu zaprezentujemy wystaw\u0119 uzbrojenia wszystkich rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych \u2013 poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 wiceszef MON Wojciech Skurkiewicz.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/artykuly/9282756,air-show-w-radomiu-jak-dojechac-co-bedzie-mozna-zobaczyc.html", "date_published": "2023-08-23T14:41:17.097027+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co b\u0119dzie g\u0142\u00f3wnym zadaniem Platformy Krymskiej? Ze\u0142enski podaje cel", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w6EktkuTURBXy9mY2Y5ZmFhOS0zNzIzLTQzNGItOWFjYi0zZDI2N2JiODMyMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />G\u0142\u00f3wnym zadaniem Platformy Krymskiej s\u0105 przygotowania do wyzwolenia okupowanego przez Rosj\u0119 p\u00f3\u0142wyspu \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, otwieraj\u0105c w \u015brod\u0119 obrady forum, kt\u00f3rego zadaniem jest przywr\u00f3cenie jedno\u015bci terytorialnej jego kraju. W spotkaniu uczestniczy zdalnie prezydent RP Andrzej Duda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9282776,co-bedzie-glownym-zadaniem-platformy-krymskiej-zelenski-podaje-cel.html", "date_published": "2023-08-23T14:41:17.095488+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wska\u017aniki PMI dla us\u0142ug i przemys\u0142u USA. Oto najnowsze dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KxMktkuTURBXy83MTYzMDA4OC02MDc3LTQ1ZTktYmQ0Ny1kODgyNjNkODAyNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9282780,wskazniki-pmi-dla-uslug-i-przemyslu-usa-oto-najnowsze-dane.html", "date_published": "2023-08-23T14:41:17.093870+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czternasta emerytura. Czy trzeba sk\u0142ada\u0107 wniosek? ZUS wyja\u015bnia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QudktkuTURBXy8yNGE1Njc4MS0zYzYxLTRjZjgtODc4MC0xZjJmYTUyMGFiMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czternasta emerytura zostanie wyp\u0142acona z urz\u0119du, to znaczy, \u017ce aby j\u0105 otrzyma\u0107, nie trzeba sk\u0142ada\u0107 wniosku; \u015bwiadczenie zostanie przekazane w ten sam spos\u00f3b, co pobierana emerytura lub renta - przekaza\u0142a PAP prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska. Wydatki na \u015bwiadczenia wynios\u0105 20,7 mld z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9282783,czternasta-emerytura-czy-trzeba-skladac-wniosek-zus-wyjasnia.html", "date_published": "2023-08-23T14:41:17.091739+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "L\u0105downik Vikram. S\u0105 nowe informacje od indyjskiej agencji kosmicznej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9rKktkuTURBXy9iMTVlYjk5Mi0xODdhLTQ2ODUtYWQyYy0wY2U2NmMxZDZkNWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />L\u0105downik misji Chandrayaan-3, Vikram, wyl\u0105dowa\u0142 na powierzchni Ksi\u0119\u017cyca o godz. 18:03 czasu lokalnego w Indiach (godz. 14:33 w Polsce). To pierwsze zako\u0144czone sukcesem l\u0105dowanie statku kosmicznego w pobli\u017cu po\u0142udniowego bieguna Ksi\u0119\u017cyca \u2013 poinformowa\u0142a Indyjskiej Organizacji Bada\u0144 Kosmicznych (ISRO).", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9282745,ladownik-vikram-sa-nowe-informacje-od-indyjskiej-agencji-kosmicznej.html", "date_published": "2023-08-23T13:37:56.455854+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reuters: Mimo sankcji rosyjskie linie lotnicze sprowadzi\u0142y cz\u0119\u015bci z Zachodu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/osnktkuTURBXy81ZjU5NGE5OS0yM2IxLTQyODUtYWEwYS0zN2NiZTQyZDdhNzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pomimo sankcji Zachodu wobec Rosji, maj\u0105cych na celu uniemo\u017cliwienie rosyjskim przewo\u017anikom pozyskiwanie cz\u0119\u015bci do samolot\u00f3w Airbus i Boeing, od maja 2022 r. rosyjskie linie lotnicze sprowadzi\u0142y cz\u0119\u015bci do statk\u00f3w powietrznych o warto\u015bci co najmniej 1,2 mld dolar\u00f3w - wynika z opublikowanej w \u015brod\u0119 analizy agencji Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9282750,reuters-mimo-sankcji-rosyjskie-linie-lotnicze-sprowadzily-czesci-z-za.html", "date_published": "2023-08-23T13:37:56.454013+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Indiach zawali\u0142 si\u0119 most kolejowy. \u015amier\u0107 ponios\u0142o ponad dwadzie\u015bcia os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tNbktkuTURBXy84NmY0MTk1OS1lZjFjLTQyY2EtYmQwZC0wODgyYTBiNTk2M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 26 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w \u015brod\u0119 w wyniku zawalenia si\u0119 mostu kolejowego w mie\u015bcie Sairang w stanie Mizoram, po\u0142o\u017conym na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie Indii - poinformowa\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9282591,w-indiach-zawalil-sie-most-kolejowy-smierc-ponioslo-ponad-dwadziescia.html", "date_published": "2023-08-23T12:36:59.998441+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Meta blokuje Kanadyjczykom newsy. M\u015bci si\u0119 na rz\u0105dzie za wprowadzenie nowych przepis\u00f3w?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/on2ktkuTURBXy8xNTViZjg2NS02MWVlLTRmZGEtYTdmMi02N2UwZjU2YTZkYmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Meta usun\u0119\u0142a z Facebooka wszystkie posty linkuj\u0105ce do tre\u015bci kanadyjskich wydawc\u00f3w. Trawi\u0105ce ten kraj po\u017cary sta\u0142y si\u0119 niespodziewanie aren\u0105 konfliktu mi\u0119dzy rz\u0105dem a popularnymi platformami spo\u0142eczno\u015bciowymi. O co toczy si\u0119 wojna?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9282699,meta-blokuje-kanadyjczykom-newsy-msci-sie-na-rzadzie-za-wprowadzenie.html", "date_published": "2023-08-23T12:36:59.992155+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Indonezja modernizuje armi\u0119. Podpisa\u0142a umow\u0119 na 24 \u015bmig\u0142owce Black Hawk", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QqBktkuTURBXy9iN2VmMTUxZC03NWFkLTQ3YWMtOWZjZS1lNjc4MzZiYWUzYTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Indonezyjskie ministerstwo obrony poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 o podpisaniu umowy na zakup 24 \u015bmig\u0142owc\u00f3w transportowych Black Hawk \u2013 podaje agencja Reutera. We wtorek resort obrony informowa\u0142 o porozumieniu z Boeingiem na dostaw\u0119 24 my\u015bliwc\u00f3w F-15EX.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9282718,indonezja-modernizuje-armie-podpisala-umowe-na-24-smiglowce-black-haw.html", "date_published": "2023-08-23T12:36:59.990494+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP: W lipcu poda\u017c pieni\u0105dza zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 o 15,9 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oeyktkuTURBXy8zMGRhY2U0ZS05NWI0LTRlMjMtODk0Mi1kYjQwOGE5MGExMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na koniec lipca 2023 r. warto\u015b\u0107 poda\u017cy pieni\u0105dza M3 wynios\u0142a 2 bln 173,2 mld z\u0142 i by\u0142a o 15,9 mld z\u0142 wy\u017csza ni\u017c na koniec czerwca 2023 r. \u2013 poinformowa\u0142 w \u015brodowym komunikacie Narodowy Bank Polski.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9282721,nbp-w-lipcu-podaz-pieniadza-zwiekszyla-sie-o-159-mld-zl.html", "date_published": "2023-08-23T12:36:59.988496+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Indiach zawali\u0142 si\u0119 most kolejowy. \u015amier\u0107 ponios\u0142o kilkana\u015bcie os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tNbktkuTURBXy84NmY0MTk1OS1lZjFjLTQyY2EtYmQwZC0wODgyYTBiNTk2M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 17 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w \u015brod\u0119 w wyniku zawalenia si\u0119 mostu kolejowego w mie\u015bcie Sairang w stanie Mizoram, po\u0142o\u017conym na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie Indii - poinformowa\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9282591,w-indiach-zawalil-sie-most-kolejowy-smierc-ponioslo-kilkanascie-osob.html", "date_published": "2023-08-23T11:33:55.560940+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Je\u017adzisz z PKP Intercity? We wrze\u015bniu spadn\u0105 ceny bilet\u00f3w miesi\u0119cznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mw3ktkuTURBXy9mODI0Njk4Zi04NjQ3LTQ1NGItYTlhZS0zZmQ4ZTNmZTIzYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKP Intercity obni\u017cy od wrze\u015bnia ceny bilet\u00f3w miesi\u0119cznych na kilkudziesi\u0119ciu relacjach - poinformowa\u0142 wiceprezes PKP Intercity Tomasz Gontarz.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9282606,jezdzisz-z-pkp-intercity-we-wrzesniu-spadna-ceny-biletow-miesiecznych.html", "date_published": "2023-08-23T11:33:55.558661+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Iran prezentuje nowy dron bojowy. Przekaz dla Izraela? \"Przygotujcie swoje schrony\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/69aktkuTURBXy83ZDgzNzRhMi02NjVlLTQ4NzEtYTU5YS00OWRiNzQwYjk3NzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Iranu Ebrahim Raisi zaprezentowa\u0142 nowego drona bojowego Mohajer-10, kt\u00f3ry - jak twierdz\u0105 Ira\u0144czycy - jest w stanie unosi\u0107 si\u0119 w powietrzu przez 24 godziny i mo\u017ce dotrze\u0107 do terytorium Izraela. Podczas prezentacji drona wy\u015bwietlono film z napisem &quot;Przygotujcie swoje schrony&quot; w j\u0119zykach hebrajskim i perskim.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9282662,iran-prezentuje-nowy-dron-bojowy-przekaz-dla-izraela-przygotujcie-s.html", "date_published": "2023-08-23T11:33:55.556209+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak sprzeda\u017c marihuany wp\u0142ywa na konsumpcj\u0119 i zdrowie u\u017cytkownik\u00f3w? Szwajcaria chce to sprawdzi\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mRektkuTURBXy9lNzIzYzJhYS1hMjk2LTQwYjctYjdkMi1lM2Y4OGEwMDAwZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zurych rozpocz\u0105\u0142 pilota\u017cowe badania konsumpcji legalnej marihuany. Projekt ma trwa\u0107 trzy lata i pom\u00f3c ustali\u0107, jak sprzeda\u017c marihuany wp\u0142ywa na konsumpcj\u0119 i zdrowie u\u017cytkownik\u00f3w - poinformowa\u0142 portal Swiss Info.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9282705,jak-sprzedaz-marihuany-wplywa-na-konsumpcje-i-zdrowie-uzytkownikow-sz.html", "date_published": "2023-08-23T11:33:55.553389+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 68 zaka\u017ce\u0144, zmar\u0142a jednak osoba [DANE Z 23.08]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 68 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 13 ponownych. Z powodu COVID-19 zmar\u0142 jeden pacjent \u2013 poinformowano w \u015brod\u0119 na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 651test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-68-zakazen-zmarla-jednak-osoba-dane-z-2308.html", "date_published": "2023-08-23T10:33:46.031582+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Newag ma umow\u0119 na 3 EZT dla Kolei \u015al\u0105skich za 103,62 mln z\u0142 netto z opcj\u0105 na dalsze dwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KJSktkuTURBXy8zMjI1OGY5Ny04YTE3LTQwZTEtYjliNi1jZTU5NTBjMzMwNzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9282548,newag-ma-umowe-na-3-ezt-dla-kolei-slaskich-za-10362-mln-zl-netto-z-op.html", "date_published": "2023-08-23T10:33:46.020702+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Huawei buduje tajn\u0105 sie\u0107 zak\u0142ad\u00f3w produkuj\u0105cych chipy. Chce omin\u0105\u0107 sankcje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XB-ktkuTURBXy85OWY4ZWU1MC0yMzRkLTQ4ZGItYWY5OC00OTdlZDRjMGM3OGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Huawei Technologies buduje sie\u0107 tajnych zak\u0142ad\u00f3w produkuj\u0105cych p\u00f3\u0142przewodniki w ca\u0142ych Chinach. W ten spos\u00f3b firma pr\u00f3buje obej\u015b\u0107 ameryka\u0144skie sankcje, ostrzeg\u0142o stowarzyszenie producent\u00f3w p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w z siedzib\u0105 w Waszyngtonie \u2014 poda\u0142 we wtorek Bloomberg News.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9282498,huawei-buduje-tajna-siec-zakladow-produkujacych-chipy-chce-ominac-san.html", "date_published": "2023-08-23T10:33:46.019134+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jeszcze w tym roku ruszy rozbudowa lotniska we Wroc\u0142awiu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zGaktkuTURBXy8wYzIxZmMzYi0xMGU1LTQ5OWEtODk3Ni0zMTUxZGZlZDkwNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeszcze w tym roku ruszy rozbudowa strefy operacyjnej wroc\u0142awskiego lotniska. Powstanie nowa p\u0142yta postojowa, droga szybkiego zjazdu, r\u00f3wnoleg\u0142a droga ko\u0142owania i nowa p\u0142yta do odladzania. Koszt inwestycji to 350 mln z\u0142, a po\u0142ow\u0119 kwoty pokryj\u0105 fundusze unijne - poda\u0142 Port Lotniczy Wroc\u0142aw w \u015brod\u0119.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9282585,jeszcze-w-tym-roku-ruszy-rozbudowa-lotniska-we-wroclawiu.html", "date_published": "2023-08-23T10:33:46.017341+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co si\u0119 stanie z pracownikami Bogdanki po przej\u0119ciu jej przez Skarb Pa\u0144stwa?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AuIktkuTURBXy9lZDk5ZDkzNi1hMmU2LTQzNjgtYmU0MC1jMzc0ODNhNWRjOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/9282590,co-sie-stanie-z-pracownikami-bogdanki-po-przejeciu-jej-przez-skarb-pan.html", "date_published": "2023-08-23T10:33:46.015052+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kondycja polskich przedsi\u0119biorstw niefinansowych. Dane GUS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XrVktkuTURBXy80MzUxMjU5OS04YTFkLTQ0ZjUtYjJiNC1jMGE4OWVmZmZhMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9282454,kondycja-polskich-przedsiebiorstw-niefinansowych-dane-gus.html", "date_published": "2023-08-23T09:30:09.966003+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Za nied\u0142ugo lot, a masz przy sobie co\u015b, czego nie mo\u017cesz zabra\u0107 do samolotu? Nowa us\u0142uga dla takich pasa\u017cer\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JaoktkuTURBXy9iMjNjOWVjMC1hNmJmLTRkNzUtODFlYy02NDcwN2IzNTBjMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9282460,za-niedlugo-lot-a-masz-przy-sobie-cos-czego-nie-mozesz-zabrac-do-sam.html", "date_published": "2023-08-23T09:30:09.964358+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przemys\u0142 i us\u0142ugi w strefie euro. S&amp;P Global poda\u0142 wst\u0119pny szacunek PMI", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V4yktkuTURBXy81YjE1N2E1NC0zY2JmLTQ4ZTUtYmYzMi04ZDNlMmMyMWI1NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9282469,przemysl-i-uslugi-w-strefie-euro-sp-global-podal-wstepny-szacunek-pm.html", "date_published": "2023-08-23T09:30:09.962756+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielka Brytania chce wzmocni\u0107 bezpiecze\u0144stwo energetyczne Ukrainy. Udzieli gwarancji kredytowych sp\u00f3\u0142ce Enerhoatom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CHsktkuTURBXy84ODkyMzIyYi1kMDAzLTRhNDAtYjEyMi1iZGNhZTc3MjZmNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wielka Brytania udzieli ukrai\u0144skiej pa\u0144stwowej sp\u00f3\u0142ce Enerhoatom gwarancji kredytowych w wysoko\u015bci 192 mln funt\u00f3w, co ma wzmocni\u0107 bezpiecze\u0144stwo energetyczne Ukrainy - og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 brytyjski rz\u0105d po wizycie w Kijowie ministra ds. bezpiecze\u0144stwa energetycznego Granta Shappsa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9282497,wielka-brytania-chce-wzmocnic-bezpieczenstwo-energetyczne-ukrainy-udz.html", "date_published": "2023-08-23T09:30:09.960769+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa AB mia\u0142a 27,21 mln z\u0142 zysku netto, 48,17 mln z\u0142 zysku EBIT w IV kw. r.obr.2022/2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9282399,grupa-ab-miala-2721-mln-zl-zysku-netto-4817-mln-zl-zysku-ebit-w-iv.html", "date_published": "2023-08-23T08:22:20.794558+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Torpol mia\u0142 wst\u0119pnie 38,1 mln z\u0142 zysku netto w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eBEktkuTURBXy83YTgxMDM1ZC1jNDZkLTQzNTItYmZkNC1hNDAzZmRkOTdmNmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9282401,torpol-mial-wstepnie-381-mln-zl-zysku-netto-w-i-pol-2023-r.html", "date_published": "2023-08-23T08:22:20.792931+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koniunktura w niemieckich sektorach produkcji i us\u0142ug. S&amp;P Global zaprezentowa\u0142 wst\u0119pne dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hPSktkuTURBXy84ZGVlMzA4My1jZmY1LTRkYjQtYjYwNi1jZWE3NTM4MmM3ODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9282410,koniunktura-w-niemieckich-sektorach-produkcji-i-uslug-sp-global-zapr.html", "date_published": "2023-08-23T08:22:20.791408+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Turcja walczy z po\u017carem na zachodzie kraju. Ewakuowano ponad 1200 os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/krmktkuTURBXy9kNzJjN2Q4MC01MGY5LTRkYWEtODMxNy00YWMyYTY5OWE2ZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stra\u017cacy drugi dzie\u0144 z rz\u0119du walcz\u0105 w \u015brod\u0119 z po\u017carem lasu, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej prowincji Turcji Canakkale le\u017c\u0105cej nad Morzem Marmara, cie\u015bnin\u0105 Dardanele i Morzem Egejskim i dalej si\u0119 rozprzestrzenia z powodu wysokich temperatur i silnych wiatr\u00f3w - poda\u0142a agencja Reutera. Ponad 1200 os\u00f3b z dziewi\u0119ciu wsi zosta\u0142o ewakuowanych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9282427,turcja-walczy-z-pozarem-na-zachodzie-kraju-ewakuowano-ponad-1200-osob.html", "date_published": "2023-08-23T08:22:20.789849+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: W \u015brod\u0119 rano z\u0142oty umocni\u0142 si\u0119 wobec euro, dolara i franka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uw1ktkuTURBXy83YmM4MjBkMi04Y2E0LTQ0NjktOTNiOC1jY2RmZmY0MTE4ZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 rano polska waluta umocni\u0142a si\u0119 wobec euro, franka szwajcarskiego i dolara ameryka\u0144skiego. Euro kosztowa\u0142o 4,46 z\u0142, frank szwajcarski 4,67 z\u0142, a dolar 4,11 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9282352,kursy-walut-w-srode-rano-zloty-umocnil-sie-wobec-euro-dolara-i-frank.html", "date_published": "2023-08-23T07:17:19.018599+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef centroprawicy ma utworzy\u0107 hiszpa\u0144ski rz\u0105d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zABktkuTURBXy85NDgxNzk3Yy05OTA2LTQ4ZTQtOTk1ZC1jMjFkMzA1ZjEyOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kr\u00f3l Hiszpanii Filip VI powierzy\u0142 we wtorek misj\u0119 utworzenia nowego rz\u0105du szefowi centroprawicowej Partii Ludowej (PP) Alberto Nunezowi Feijoo. Kierowane przez niego ugrupowanie zwyci\u0119\u017cy\u0142o w wyborach parlamentarnych 23 lipca, pokonuj\u0105c socjalist\u00f3w (PSOE) premiera Pedro Sancheza.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9282356,szef-centroprawicy-ma-utworzyc-hiszpanski-rzad.html", "date_published": "2023-08-23T07:17:19.016824+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory prezydenckie i parlamentarne w Zimbabwe. Kraj zmaga si\u0119 z chaosem ekonomicznym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h_9ktkuTURBXy9jNGRlN2VkNS1hMDFmLTRhYjEtOGNmOS1mYTNhYjJlZWFlOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obywatele Zimbabwe oddadz\u0105 w \u015brod\u0119 swoje g\u0142osy w wyborach prezydenckich i parlamentarnych, jednak nadzieje na wyj\u015bcie z chaosu ekonomicznego i popraw\u0119 sytuacji w kraju s\u0105 nik\u0142e - ocenia agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9282357,wybory-prezydenckie-i-parlamentarne-w-zimbabwe-kraj-zmaga-sie-z-chaos.html", "date_published": "2023-08-23T07:17:19.015102+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ochronny \"pier\u015bcie\u0144\" dla gospodarki USA. Trump chce wprowadzi\u0107 uniwersalne c\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WAfktkuTURBXy80NzAwYjY3NC00MWZmLTRkZGYtODU4Ny1jMzY5YjY1OGExNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli Donald Trump wygra wybory, planuje wprowadzi\u0107 &quot;uniwersalne c\u0142o podstawowe&quot; na praktycznie wszystkie towary spoza USA - podaje we wtorek &quot;Washington Post&quot;. Wed\u0142ug krytyk\u00f3w by\u0142by to radykalny ruch, kt\u00f3ry stanowi\u0142by &quot;pot\u0119\u017cn\u0105 eskalacj\u0119 globalnego gospodarczego chaosu&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9282367,ochronny-pierscien-dla-gospodarki-usa-trump-chce-wprowadzic-uniwers.html", "date_published": "2023-08-23T07:17:19.013261+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Diety odchudzaj\u0105ce korzystnie zmieniaj\u0105 mikroflor\u0119 jelitow\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JMUktkuTURBXy8zOGNhZGMzZS04Nzk0LTRmNmEtYTFjYS1iZWFmNTBmMDVmNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Diety odchudzaj\u0105ce, np. post przerywany czy ograniczenie spo\u017cywanych kalorii, powoduj\u0105 korzystne zmiany w sk\u0142adzie mikroflory jelitowej \u2013 wynika z bada\u0144 naukowc\u00f3w z University of Colorado, kt\u00f3re publikuje czasopismo \u201eNutrients\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9282375,diety-odchudzajace-korzystnie-zmieniaja-mikroflore-jelitowa.html", "date_published": "2023-08-23T07:17:19.011527+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KGHM zdecydowa\u0142 o wyp\u0142acie nagr\u00f3d w wysoko\u015bci ok. 35 proc. \u015bredniej miesi\u0119cznej p\u0142acy w sp\u00f3\u0142ce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vx7ktkuTURBXy8wNjNlMzg0Mi1mNTMzLTQ2ZjQtOTc0NC02ZmNlNjc2YjExY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9282379,kghm-zdecydowal-o-wyplacie-nagrod-w-wysokosci-ok-35-proc-sredniej-mi.html", "date_published": "2023-08-23T07:17:19.009761+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZUE mia\u0142o 4,14 mln z\u0142 zysku netto, 13,31 mln z\u0142 zysku EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9282382,zue-mialo-414-mln-zl-zysku-netto-1331-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-pol.html", "date_published": "2023-08-23T07:17:19.008012+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa ZUE ma portfel zam\u00f3wie\u0144 o \u0142\u0105cznej warto\u015bci 1 458 mln z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9282384,grupa-zue-ma-portfel-zamowien-o-lacznej-wartosci-1-458-mln-zl.html", "date_published": "2023-08-23T07:17:19.006274+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forte mia\u0142o 1,3 mln z\u0142 zysku netto, 16,35 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. r.obr. 2023/2024", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9282391,forte-mialo-13-mln-zl-zysku-netto-1635-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw.html", "date_published": "2023-08-23T07:17:19.004322+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PCC Rokita mia\u0142 15,12 mln z\u0142 zysku netto, 77,62 mln z\u0142 zysku EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9282394,pcc-rokita-mial-1512-mln-zl-zysku-netto-7762-mln-zl-zysku-ebitda-w.html", "date_published": "2023-08-23T07:17:19.002294+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PCC Exol mia\u0142 5,13 mln z\u0142 zysku netto, 15,26 mln z\u0142 zysku EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wDwktkuTURBXy81ODMyOGIzNi1mMDk0LTQ1M2ItYjg5Yy0wMmU2NTVmYmU4ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9282398,pcc-exol-mial-513-mln-zl-zysku-netto-1526-mln-zl-zysku-ebitda-w-ii.html", "date_published": "2023-08-23T07:17:19.000345+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pe\u0142na izolacja Mi\u0144ska i militaryzacja granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Zach\u00f3d kontratakuje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0LCktkuTURBXy82NjRlNDcwNi01NTAyLTRkOTUtODQyYy0zNmRhMzg0MDA3YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozmieszczanie \u017co\u0142nierzy i zamykanie przej\u015b\u0107 granicznych \u2013 pa\u0144stwa UE reaguj\u0105 na sytuacj\u0119 na Bia\u0142orusi. A ta rozwija wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z sojusznikami Kremla", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9282337,pelna-izolacja-minska-i-militaryzacja-granicy-z-bialorusia-zachod-kon.html", "date_published": "2023-08-23T06:12:22.264091+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polskimi miastami mog\u0105 kierowa\u0107 po wyborach komisarze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PJWktkuTURBXy9kOGJlMzkyYi1jNGUwLTQ5MzItOTdhNC0yYzczMmI3ZDdmZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przesuni\u0119cie terminu wybor\u00f3w samorz\u0105dowych z jesieni 2023 r. na wiosn\u0119 2024 r. mo\u017ce doprowadzi\u0107 do wielomiesi\u0119cznego zamieszania w samorz\u0105dach. Dotyczy to tych gmin, kt\u00f3rych w\u0142odarze zamierzaj\u0105 kandydowa\u0107 do Sejmu lub Senatu", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9282339,polskimi-miastami-moga-kierowac-po-wyborach-komisarze.html", "date_published": "2023-08-23T06:12:22.262508+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koniec lekcewa\u017cenia \u015bwiadectwa energetycznego. Bez niego nie sprzedasz nieruchomo\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZQZktkuTURBXy9jM2ZkOTgzNC0zYzhiLTRjOGEtYWU5OC1iMzFmODQ5ZjRkMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli wska\u017aniki charakterystyki energetycznej s\u0105 niezgodne z rozporz\u0105dzeniem, to kierownik budowy nie mo\u017ce potwierdzi\u0107, \u017ce budynek powsta\u0142 zgodnie z przepisami. A bez tego nie mo\u017cna zacz\u0105\u0107 go u\u017cytkowa\u0107", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/9282341,koniec-lekcewazenia-swiadectwa-energetycznego-bez-niego-nie-sprzedasz.html", "date_published": "2023-08-23T06:12:22.260874+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nadwi\u015bla\u0144skie partie nie chc\u0105 Polski w strefie euro. Jest jeden wyj\u0105tek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XpcktkuTURBXy9lYzY0Y2M2MC0yNjQ2LTQ2Y2EtODUxYi0zMTY5ZWQ5YzY0NjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spo\u015br\u00f3d wszystkich partii zapytanych przez DGP jedynie Polska 2050 chce wej\u015bcia przez Polsk\u0119 do strefy euro. Pozosta\u0142e pola wsp\u00f3\u0142pracy w ramach UE pokazuj\u0105 jednak znaczne rozbie\u017cno\u015bci na krajowej scenie politycznej", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9282342,nadwislanskie-partie-nie-chca-polski-w-strefie-euro-jest-jeden-wyjate.html", "date_published": "2023-08-23T06:12:22.259040+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynek smartfon\u00f3w w najwi\u0119kszym do\u0142ku od dekady. Obroni\u0142a si\u0119 tylko jedna firma", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DInktkuTURBXy8wNDQ2Y2YyMi02NTQxLTRjYWYtYjMxNS1kM2ZiNzZkZjRlNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Globalne dostawy na rynku smartfon\u00f3w w tym roku b\u0119d\u0105 najgorsze od dekady, g\u0142\u00f3wnie z powodu spadk\u00f3w sprzeda\u017cy w Ameryce P\u00f3\u0142nocnej i Chinach. Powody do zadowolenia b\u0119dzie mie\u0107 tylko jedna firma.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9281845,rynek-smartfonow-w-najwiekszym-dolku-od-dekady-obronila-sie-tylko-jed.html", "date_published": "2023-08-23T05:07:15.918330+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielkie cele i tajemnicza obsesja Muska. Dlaczego zmieni\u0142 nazw\u0119 Twittera?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MWIktkuTURBXy9hNDM2YTlkYy03MjU0LTRmMjEtYWQwZi0xMjY4NGI5NTBlY2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niespodziewana zmiana nazwy i kierunek, w jakim pod\u0105\u017ca jeden z najbardziej rozpoznawalnych serwis\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych, wstrz\u0105sn\u0119\u0142a internetem. Niegdy\u015b znany jako Twitter, rozpoznawalny jako charakterystyczny niebieski ptaszek, teraz jawi si\u0119 pod tajemniczym symbolem X. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce to nie tylko rebranding; jest to tak\u017ce wyra\u017any krok w ewolucji platformy, kt\u00f3ra aspiruje do bycia aplikacj\u0105, kt\u00f3ra potrafi zrobi\u0107 wszystko.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9279712,wielkie-cele-i-tajemnicza-obsesja-muska-dlaczego-zmienil-nazwe-twitte.html", "date_published": "2023-08-23T05:07:15.916715+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francj\u0119 zalewa fala upa\u0142\u00f3w. EDF ostrzega przed ci\u0119ciami w produkcji energii j\u0105drowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nHsktkuTURBXy82YWY0NzRlNi1lZWZkLTQwZmYtYTEwOS1hMjhhMmJhOGY5NjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przez fal\u0119 upa\u0142\u00f3w jaka dotkn\u0119\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 Francji, pa\u0144stwowe przedsi\u0119biorstwo Electricite de France prawdopodobnie b\u0119dzie musia\u0142o w nadchodz\u0105cy weekend ograniczy\u0107 produkcj\u0119 energii j\u0105drowej.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9281830,francje-zalewa-fala-upalow-edf-ostrzega-przed-cieciami-w-produkcji-en.html", "date_published": "2023-08-23T05:07:15.915195+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Anonimowo\u015b\u0107 kryptowalut to \u015bciema? Te narz\u0119dzia pozwalaj\u0105 \u015bledzi\u0107 transakcje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3J4ktkuTURBXy8zMWRiMDE0NS1lMDAyLTQ2ODUtODU2ZS03Nzk4MDBmNTYzZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Technologia kryj\u0105ca si\u0119 za kryptowalutami pozornie umo\u017cliwia wykonywanie anonimowych transakcji. Z tego te\u017c powodu wirtualne waluty, takie jak bitcoin lub ether, kojarz\u0105 si\u0119 najcz\u0119\u015bciej z nielegalnym obrotem \u015brodkami pieni\u0119\u017cnymi. Czy faktycznie zdecentralizowany blockchain zapewnia u\u017cytkownikom wykonywanie transakcji, kt\u00f3rych nie da si\u0119 \u015bledzi\u0107? Mo\u017cna powiedzie\u0107, \u017ce niezupe\u0142nie jest to prawd\u0105. Policja ju\u017c teraz zaczyna wykorzystywa\u0107 nowe narz\u0119dzie do wykrywania przest\u0119pstw zwi\u0105zanych z kryptowalutami.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9279715,anonimowosc-kryptowalut-to-sciema-te-narzedzia-pozwalaja-sledzic-tran.html", "date_published": "2023-08-23T05:07:15.913530+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynek nieruchomo\u015bci w Chinach wali si\u0119. Rz\u0105d uratuje go pot\u0119\u017cn\u0105 kropl\u00f3wk\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QdHktkuTURBXy9hNGFmOTQ5MC0zYzdmLTQ1ZjktYWIyMy04MjE5NTRmZGI1MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144ski rynek nieruchomo\u015bci jest w powa\u017cnych tarapatach. Wielkie chi\u0144skie sp\u00f3\u0142ki deweloperskie bankrutuj\u0105, a ceny nowych mieszka\u0144 w Chinach spadaj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9281093,rynek-nieruchomosci-w-chinach-wali-sie-rzad-uratuje-go-potezna-kroplo.html", "date_published": "2023-08-23T05:07:15.911930+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W jakim kierunku zmierza globalny podzia\u0142 pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y7RktkuTURBXy9kZWQ2NjMxNS1mZGZhLTRkNWItYmMwYi1lYjllOWI5ODM0ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Politycy po obu stronach Atlantyku od dawna zabiegaj\u0105 o to, by rodzime firmy przenosi\u0142y produkcj\u0119 do macierzy. Reshoring jest sposobem na pobudzenie krajowej gospodarki, tworzy miejsca pracy w przemy\u015ble i pomaga zr\u00f3wnowa\u017cy\u0107 deficyt handlowy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9281113,w-jakim-kierunku-zmierza-globalny-podzial-pracy.html", "date_published": "2023-08-23T05:07:15.910053+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]