[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Koalicja Obywatelska idzie do s\u0105du. Chodzi o spot PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-koalicja-obywatelska-idzie-do-sadu-chodzi-o-spot-pis,nId,6980998\"><img align=\"left\" alt=\"Koalicja Obywatelska idzie do s\u0105du. Chodzi o spot PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/koalicja-obywatelska-idzie-do-sadu-chodzi-o-spot-pis/000HKN7WH8ORQFYK-C321.jpg\" /></a>Spot Prawa i Sprawiedliwo\u015bci o 15-procentowym bezrobociu w czasie rz\u0105d\u00f3w Donalda Tuska doczeka\u0142 si\u0119 reakcji najwi\u0119kszej partii opozycyjnej. &quot;Jest pierwszy w tej kampanii proces w trybie wyborczym. PiS b\u0119dzie musia\u0142 przeprosi\u0107 za k\u0142amstwo&quot; - zapowiada na Twitterze rzecznik Platformy Obywatelskiej Jan Grabiec.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-koalicja-obywatelska-idzie-do-sadu-chodzi-o-spot-pis,nId,6980998", "date_published": "2023-08-23T16:52:14.973643+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "\u015amiertelna bakteria atakuje w Polsce. Co to jest legionella pneumophila i gdzie wyst\u0119puje?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smiertelna-bakteria-atakuje-w-polsce-co-to-jest-legionella-p,nId,6980789\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelna bakteria atakuje w Polsce. Co to jest legionella pneumophila i gdzie wyst\u0119puje?\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelna-bakteria-atakuje-w-polsce-co-to-jest-legionella-p/000HKL05HI56DEVB-C321.jpg\" /></a>Przybywa os\u00f3b zaka\u017conych bakteri\u0105 legionella pneumophila. \u0141agodny jej przebieg najcz\u0119\u015bciej nie jest gro\u017any dla zdrowia, a jego objawy nieco przypominaj\u0105 gryp\u0119. Mo\u017ce jednak przerodzi\u0107 si\u0119 w ci\u0119\u017ckie zapalenie p\u0142uc, kt\u00f3re wymaga hospitalizacji. W skrajnych przypadkach prowadzi do \u015bmierci. Co to jest choroba legionist\u00f3w? Jakie s\u0105 objawy? Gdzie mo\u017cna zarazi\u0107 si\u0119 bakteri\u0105 legionella pneumophila? Oto najwa\u017cniejsze informacje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smiertelna-bakteria-atakuje-w-polsce-co-to-jest-legionella-p,nId,6980789", "date_published": "2023-08-23T12:33:52.323777+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Koniec z bezterminowym prawem jazdy. Kiedy musisz wymieni\u0107 dokument?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koniec-z-bezterminowym-prawem-jazdy-kiedy-musisz-wymienic-do,nId,6978504\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec z bezterminowym prawem jazdy. Kiedy musisz wymieni\u0107 dokument?\" src=\"https://i.iplsc.com/koniec-z-bezterminowym-prawem-jazdy-kiedy-musisz-wymienic-do/000HKENELAL4TSKH-C321.jpg\" /></a>Bezterminowe prawo jazdy odchodzi w przesz\u0142o\u015b\u0107. \u015awie\u017co upieczeni kierowcy dostaj\u0105 ju\u017c dokument z oznaczeniem terminu wa\u017cno\u015bci. Wynosi on maksymalnie 15 lat. A co z tymi, kt\u00f3rzy wci\u0105\u017c maj\u0105 bezterminowe prawo jazdy? B\u0119d\u0105 musieli wymieni\u0107 dokument na nowy. Podpowiadamy, kiedy i jak to zrobi\u0107.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koniec-z-bezterminowym-prawem-jazdy-kiedy-musisz-wymienic-do,nId,6978504", "date_published": "2023-08-23T07:08:14.391678+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Grzegorz Schetyna w Graffiti. Ogl\u0105daj", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grzegorz-schetyna-w-graffiti-ogladaj,nId,6980448\"><img align=\"left\" alt=\"Grzegorz Schetyna w Graffiti. Ogl\u0105daj\" src=\"https://i.iplsc.com/grzegorz-schetyna-w-graffiti-ogladaj/000EXZTEM9HLL9GK-C321.jpg\" /></a>Go\u015bciem &quot;Graffiti&quot; jest pose\u0142 Platformy Obywatelskiej Grzegorz Schetyna. W\u015br\u00f3d temat\u00f3w m.in. zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 referendum czy kwestia miejsca Micha\u0142a Ko\u0142odziejczaka na li\u015bcie KO. Transmisja do obejrzenia w Polsacie, Polsat News, polsatnews.pl i Interia.pl od godziny 7:40.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grzegorz-schetyna-w-graffiti-ogladaj,nId,6980448", "date_published": "2023-08-23T06:03:09.455001+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]