[{"source": "https://muratordom.pl/aktualnosci/", "title": "Dodatek w\u0119glowy 2023 - czy b\u0119dzie drugi dodatek weglowy? Anna Moskwa wyja\u015bnia - murator.pl", "description": "Dodatek w\u0119glowy 2023 - czy b\u0119dzie drugi dodatek weglowy? Anna Moskwa wyja\u015bnia - murator.pl", "link": "https://muratordom.pl/aktualnosci/dodatek-weglowy-2023-czy-bedzie-drugi-dodatek-weglowy-anna-moskwa-wyjasnia-do-kiedy-wniosek-aa-G8kc-e5z3-cEMX.html", "date_published": "2023-08-23T12:42:32.238146+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]