[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Putin milczy na temat \u015bmierci Prigo\u017cyna. Wr\u0119czy\u0142 za to odznaczenia \"bohaterom\" wojny w Ukrainie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/b7/1c/z30111670M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142adimir Putin milczy na temat katastrofy samolotu, na pok\u0142adzie kt\u00f3rego by\u0142 Jewgienij Prigo\u017cyn. W momencie wypadku rosyjski dyktator by\u0142 na uroczysto\u015bciach zwi\u0105zanych z 80. rocznic\u0105 bitwy pod Kurskiem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30111658,putin-milczy-na-temat-smierci-prigozyna-wreczyl-za-to-odznaczenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T21:12:21.160266+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa samolotu pod Moskw\u0105. Polskie MSZ: Przeciwnicy Putina nie umieraj\u0105 w spos\u00f3b naturalny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/7a/1c/z29860668M.jpg\" vspace=\"2\" />Szef polskiego MSZ Zbigniew Rau skomentowa\u0142 w TVP Info \u015brodow\u0105 katastrof\u0119 rosyjskiego odrzutowca, na kt\u00f3rego pok\u0142adzie mia\u0142 znajdowa\u0107 si\u0119 Jewgienij Prigo\u017cyn. - Przeciwnicy polityczni, ci, kt\u00f3rych W\u0142adimir Putin uznaje za zagro\u017cenie dla swojej w\u0142adzy, nie umieraj\u0105 w spos\u00f3b naturalny - powiedzia\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30111595,katastrofa-samolotu-pod-moskwa-szef-polskiego-msz-przeciwnicy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T20:07:21.557724+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja. Coraz wi\u0119cej nagra\u0144 z katastrofy samolotu Jewgienija Prigo\u017cyna", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/b7/1c/z30111506M,Katastrofa-lotnicza-pod-Moskwa--Na-pokladzie-samol.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 pod Moskw\u0105 rozbi\u0142 si\u0119 prywatny samolot, na pok\u0142adzie kt\u00f3rego mia\u0142 znajdowa\u0107 si\u0119 Jewgienij Prigo\u017cyn. W sieci pojawia si\u0119 coraz wi\u0119cej nagra\u0144 z miejsca katastrofy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30111577,rosja-coraz-wiecej-nagran-z-katastrofy-samolotu-jewgienija.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T20:07:21.556125+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa samolotu. Na pok\u0142adzie opr\u00f3cz Prigo\u017cyna mia\u0142a by\u0107 jego \"prawa r\u0119ka\". Kim jest Dmitrij Utin?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/b7/1c/z30111648M,Dmitrij-Utkin--jeden-z-dowodcow-Grupy-Wagnera--zgi.jpg\" vspace=\"2\" />W Rosji dosz\u0142o do katastrofy samolotu, kt\u00f3rym mia\u0142 lecie\u0107 Jewgienij Prigo\u017cyn - w\u0142a\u015bciciel najemniczej Grupy Wagnera. Na pok\u0142adzie by\u0142 tak\u017ce Dmitrij Utkin nazywany \"praw\u0105 r\u0119k\u0105\" Prigo\u017cyna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30111432,katastrofa-samolotu-grupy-wagnera-na-pokladzie-oprocz-prigozyna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T20:07:21.554594+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jewgienij Prigo\u017cyn nie \u017cyje. Grupa Wagnera potwierdza. \"Zgin\u0105\u0142 w wyniku dzia\u0142a\u0144 zdrajc\u00f3w Rosji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Jewgienij Prigo\u017cyn zgin\u0105\u0142 w wyniku dzia\u0142a\u0144 zdrajc\u00f3w Rosji - poinformowa\u0142a Grupa Wagnera.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30111733,jewgienij-prigozyn-nie-zyje-grupa-wagnera-potwierdza-zginal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T20:07:21.552953+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa samolotu Prigo\u017cyna. Dosz\u0142o do sfingowania \u015bmierci? \"W Rosji wszystko jest mo\u017cliwe\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/b7/1c/z30111617M,Plonace-szczatki-samolotu--w-ktorym-mial-leciec-Je.jpg\" vspace=\"2\" />W regionie Tweru dosz\u0142o do katastrofy prywatnego odrzutowca Embraer Legacy 600C, na pok\u0142adzie kt\u00f3rego mia\u0142 znajdowa\u0107 si\u0119 Jewgienij Prigo\u017cyn. Zdaniem by\u0142ego doradcy ukrai\u0144skiego MSZ, je\u017celi informacja ta zostanie potwierdzona, Kreml mo\u017ce pr\u00f3bowa\u0107 obarczy\u0107 za atak Ukrain\u0119. Nie wyklucza tak\u017ce, \u017ce szef Grupy Wagnera sfingowa\u0142 w\u0142asn\u0105 \u015bmier\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30111575,katastrofa-samolotu-prigozyna-doszlo-do-sfingowania-smierci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T20:07:21.551044+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jewgienij Prigo\u017cyn zgin\u0105\u0142 w wypadku samolotu? W sprawie mia\u0142o zosta\u0107 wszcz\u0119te dochodzenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/b5/1c/z30103567M,Szef-Grupy-Wagnera-Jewgienij-Prigozyn-.jpg\" vspace=\"2\" />Na miejscu katastrofy prywatnego odrzutowca, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0107 mia\u0142 m.in. Jewgienij Prigo\u017cyn, pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby. W sprawie ma zosta\u0107 wszcz\u0119te dochodzenie. Niekt\u00f3re g\u0142osy m\u00f3wi\u0105, \u017ce mog\u0142o doj\u015b\u0107 do ataku terrorystycznego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30111411,jewgienij-prigozyn-zginal-w-wypadku-samolotu-w-sprawie-mialo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T19:02:38.795186+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z kolonii karnej do rosyjskich elit. Co wiadomo o \u017cyciu Jewgienija Prigo\u017cyna?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/b7/1c/z30111529M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />M\u0142odociany kryminalista, sprzedawca, biznesmen, a wreszcie \"kucharz Putina\" i szef grupy Wagnera. Jewgienij Prigo\u017cyn d\u0142ugo pi\u0105\u0142 si\u0119 po rosyjskich szczeblach kariery, co doprowadzi\u0142o go do przeciwstawienia si\u0119 samemu Putinowi. Jak poinformowa\u0142a rosyjska Federalna Agencja Transportu Lotniczego, Prigo\u017cyn mia\u0142 znajdowa\u0107 si\u0119 na pok\u0142adzie samolotu, kt\u00f3ry rozbi\u0142 si\u0119 na trasie do Moskwy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30111335,z-kolonii-karnej-do-rosyjskich-elit-co-wiadomo-o-zyciu-jewgienija.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T19:02:38.793592+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupa Wagnera nieoficjalnie: Jewgienij Prigo\u017cyn nie \u017cyje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Prokremlowski gubernator obwodu zaporoskiego i przewodnicz\u0105cy ruchu \"Jeste\u015bmy razem z Rosj\u0105\" przekaza\u0142, \u017ce - wed\u0142ug jego ustale\u0144 - Jewgienij Prigo\u017cyn mia\u0142 zgin\u0105\u0107 w katastrofie samolotu pod Moskw\u0105. T\u0119 informacj\u0119 udost\u0119pni\u0142a Grupa Wagnera.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30111528,grupa-wagnera-nieoficjalnie-jewgienij-prigozyn-nie-zyje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T19:02:38.791979+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Samolot, w kt\u00f3rym mia\u0142 by\u0107 Prigo\u017cyn, zestrzelony przez Rosjan? \"Wybuchy typowe dla obrony powietrznej\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/b7/1c/z30111569M,Katastrofa-samolotu--w-ktorym-rzekomo-byl-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />W rosyjskich mediach pojawiaj\u0105 si\u0119 spekulacje na temat katastrofy prywatnego odrzutowca, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0107 mia\u0142 m.in. Jewgienij Prigo\u017cyn. \"Samolot zosta\u0142 zestrzelony przez obron\u0119 powietrzn\u0105 Rosji\" - stwierdzi\u0142 zwi\u0105zany z wagnerowcami kana\u0142 \"Grey Zone\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30111452,katastrofa-samolotu-w-ktorym-rzekomo-byl-prigozyn-mieli-go.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T19:02:38.790102+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z nieba leje si\u0119 \u017car, a Trzaskowski ju\u017c zapowiedzia\u0142 \u015bwi\u0105teczne iluminacje. \"To nie fatamorgana\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a8/b7/1c/z30111144M,Wizualizacja-iluminacji-swiatecznych-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Rafa\u0142 Trzaskowski przedstawi\u0142 plan na tegoroczne iluminacje, kt\u00f3re przyozdobi\u0105 Warszaw\u0119 w \u015bwi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia. - Co prawda upa\u0142y nie odpuszczaj\u0105, ale uspokajam, \u017ce to nie fatamorgana - doda\u0142 prezydent miasta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30111017,boze-narodzenie-w-srodku-lata-rafal-trzaskowski-zapowiedzial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T17:57:22.703497+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk pozdrowi\u0142 te\u015bciow\u0105 internauty. M\u0142ody dzia\u0142acz PiS zareagowa\u0142. \"A prorosyjskie wypowiedzi?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e1/b7/1c/z30111201M,Donald-Tusk-pozdrowil-tesciowa-internauty--Odpowie.jpg\" vspace=\"2\" />Jeden z internaut\u00f3w poprosi\u0142 Donalda Tuska o pozdrowienia dla jego te\u015bciowej. - No dobrze, B\u0142a\u017ceju, pozdrawiam ciebie, ale te\u017c pozdrawiam twoj\u0105 te\u015bciow\u0105, pozdrawiam moj\u0105 te\u015bciow\u0105. W og\u00f3le wszystkie te\u015bciowe! - powiedzia\u0142 lider PO w opublikowanym nagraniu. 14-sekundowe wideo sk\u0142oni\u0142o dzia\u0142acza m\u0142odzie\u017c\u00f3wki PiS do licznych komentarzy pod postem Tuska. Nie dotyczy\u0142y one jednak samego nagrania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30110774,tusk-pozdrowil-tesciowa-internauty-wtedy-mlody-dzialacz-pis.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T17:57:22.701958+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Liczba zaka\u017ce\u0144 Legionell\u0105 wzrasta. Prezydent Rzeszowa milczy, mieszka\u0144cy apeluj\u0105 i pisz\u0105 o \"chaosie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/b7/1c/z30111229M,Rzeszowianie-apeluja-do-prezydenta-miasta.jpg\" vspace=\"2\" />Rzeszowscy dzia\u0142acze zaapelowali do prezydenta Rzeszowa Konrada Fijo\u0142ka o odpowiedzi na pytania w zwi\u0105zku z rosn\u0105cymi przypadkami zaka\u017ce\u0144 bakteri\u0105 Legionella pneumophila. Do tej pory najwi\u0119cej przypadk\u00f3w zosta\u0142o odnotowanych w\u0142a\u015bnie na terenie Rzeszowa. Sanepid poinformowa\u0142 tak\u017ce o ofiarach \u015bmiertelnych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30110924,prezydent-rzeszowa-milczy-w-sprawie-malej-epidemii-tymczasem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T17:57:22.700333+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa lotnicza pod Moskw\u0105. Na pok\u0142adzie samolotu mia\u0142 by\u0107 Jewgienij Prigo\u017cyn", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Jewgienij Prigo\u017cyn mia\u0142 by\u0107 na pok\u0142adzie samolotu, kt\u00f3ry rozbi\u0142 si\u0119 w obwodzie twerskim. Ministerstwo Sytuacji Nadzwyczajnych Rosji poda\u0142o, \u017ce wszyscy pasa\u017cerowie maszyny zgin\u0119li.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30111328,katastrofa-lotnicza-pod-moskwa-na-liscie-pasazerow-mial-byc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T17:57:22.698703+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pakistan. Nagranie z drona pokazuje ludzi uwi\u0119zionych w kolejce linowej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/b7/1c/z30111241M,Osiem-osob-utknelo-w-kolejce-linowej--Dron-nagral-.jpg\" vspace=\"2\" />Po 12 godzinach pakista\u0144skie s\u0142u\u017cby uratowa\u0142y osiem os\u00f3b, kt\u00f3re utkn\u0119\u0142y w wagoniku kolejki linowej. BBC udost\u0119pni\u0142o wideo z drona, kt\u00f3ry nagra\u0142 akcj\u0119 ratunkow\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30111190,pakistan-nagranie-z-drona-pokazuje-ludzi-uwiezionych-w-kolejce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T17:57:22.696793+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pracownik TVP pyta\u0142 o wiceministra. Nie potrafi\u0142 jednak wskaza\u0107 o kt\u00f3rego. \"Niech pan zniknie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/b7/1c/z30111185M,Pracownik-TVP-pytal-o-wiceministra--Nie-potrafil-j.jpg\" vspace=\"2\" />Na sejmowym korytarzu Micha\u0142a Szczerb\u0119 i Dariusza Jo\u0144skiego zaczepi\u0142 Adrian Borecki z TVP. Pracownik telewizji publicznej pr\u00f3bowa\u0142 wypytywa\u0107 pos\u0142\u00f3w Koalicji Obywatelskiej o pewnego wiceministra, jednak nie potrafi\u0142 wymieni\u0107 jego nazwiska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30110933,kompromitacja-pracownika-tvp-pytal-o-wiceministra-ale-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T16:52:13.311656+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzesz\u00f3w. Nie \u017cyje czwarta osoba zaka\u017cona bakteri\u0105 Legionella", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/b6/1c/z30106618M,Szpital--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje czwarta osoba, u kt\u00f3rej wykryto obecno\u015b\u0107 bakterii Legionella pneumophila - poinformowa\u0142 dyrektor Szpitala Miejskiego w Rzeszowie Grzegorz Materna. 70-letni m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 w nocy. By\u0142 pacjentem z wielochorobowo\u015bci\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30111222,rzeszow-nie-zyje-czwarta-osoba-zakazona-bakteria-legionella.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T16:52:13.309747+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wojna o w\u0142adz\u0119. Na kogo zag\u0142osuj\u0105 Polacy? \"PiS-u nie ruszaj\", \"Jak b\u0119dzie Tusk...\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2c/b7/1c/z30110764M,Wyborcy-skomentowali-mozliwe-odsuniecie-PiS-od-wla.jpg\" vspace=\"2\" />Po tym jak coraz wi\u0119cej sonda\u017cy wyborczych notuje wzrost poparcia dla Koalicji Obywatelskiej, dziennikarz Wirtualnej Polski zapyta\u0142 wyborc\u00f3w z Mi\u0144ska Mazowieckiego, co sadz\u0105 o mo\u017cliwym scenariuszu przej\u0119cia w\u0142adzy przez opozycj\u0119. W tym przypadku po raz kolejny g\u0142osy Polak\u00f3w okaza\u0142y si\u0119 skrajnie r\u00f3\u017cne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30110305,wojna-o-wladze-na-targu-na-kogo-zaglosuja-polacy-pis-u-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T15:47:15.064856+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u017byrafa bez c\u0119tek w ameryka\u0144skim zoo. Mo\u017ce by\u0107 jedyn\u0105 na \u015bwiecie. Internauci zdecyduj\u0105 o imieniu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/b7/1c/z30110972M,Zyrafa-bez-cetek-przyszla-na-swiat-w-amerykanskim-.jpg\" vspace=\"2\" />W ameryka\u0144skim zoo na \u015bwiat przysz\u0142a nietypowa \u017cyrafa. Urodzi\u0142a si\u0119 bez c\u0119tek i jest prawdopodobnie jedyn\u0105, kt\u00f3ra posiada jednolite umaszczenie. To pierwszy taki odnotowany przypadek od lat 70. XX wieku. W\u0142a\u015bciciele ogrodu zoologicznego wykorzystuj\u0105 popularno\u015b\u0107 zwierz\u0119cia, aby zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na wymieranie zagro\u017conego gatunku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30110547,zyrafa-bez-cetek-w-amerykanskim-zoo-moze-byc-jedyna-na-swiecie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T15:47:15.063020+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141\u00f3dzki festiwal i g\u0142o\u015bny wpis ws. Artura Rojka. Posypa\u0142y si\u0119 pozwy, jest zawiadomienie na policj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/b7/1c/z30110053M,Artur-Rojek--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Co tak naprawd\u0119 wydarzy\u0142o si\u0119 w trakcie prac nad ubieg\u0142oroczn\u0105 edycj\u0105 Festiwalu Great September? To b\u0119d\u0105 rozstrzyga\u0107 s\u0105dy, do kt\u00f3rych wp\u0142yn\u0119\u0142y pozwy z\u0142o\u017cone przez organizator\u00f3w wydarzenia - wokalist\u0119 Artura Rojka i Fundacj\u0119 Independent, a tak\u017ce by\u0142ego producenta festiwalu \u0141ukasza Mint\u0119. Wszystko zacz\u0119\u0142o si\u0119 od g\u0142o\u015bnego wpisu Minty na Facebooku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30109919,lodzki-festiwal-i-glosny-wpis-ws-artura-rojka-posypaly-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T14:42:31.115559+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdy do Tatr zacz\u0119\u0142a zbli\u017ca\u0107 si\u0119 burza, 86-latek zosta\u0142 sam na g\u00f3rskim szlaku. Pomog\u0142a mu policja", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/b7/1c/z30110471M,Zdjecie-zakopianskiej-policji-z-miejsca-zdarzenia.jpg\" vspace=\"2\" />Zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 burze zmusi\u0142y turyst\u00f3w do szybkiego opuszczenia g\u00f3rskich szlak\u00f3w w Tatrach. Nie ka\u017cdemu z nich uda\u0142o si\u0119 jednak w por\u0119 znale\u017a\u0107 schronienie. Do policji z Zakopanego dotar\u0142o zg\u0142oszenie, \u017ce starszy m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 na szlaku i bardzo wolno zmierza w stron\u0119 schroniska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30109893,burza-w-tatrach-86-latek-zostal-sam-w-gorach-pomogla-mu-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T14:42:31.114036+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142adimir Putin na szczycie BRICS t\u0142umaczy wojn\u0119 w Ukrainie ch\u0119ci\u0105... \"zako\u0144czenia wojny\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/b7/1c/z30110755M,Przemowienie-Putina-podczas-szczytu-BRICS--23-sier.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142adimir Putin wyg\u0142osi\u0142 przem\u00f3wienie na szczycie BRICS za po\u015brednictwem wideo\u0142\u0105cza - dyktator nie pojawi\u0142 si\u0119 osobi\u015bcie w Johannesburgu, poniewa\u017c jego wizyta w RPA zako\u0144czy\u0142aby si\u0119 aresztowaniem. Przyw\u00f3dca stwierdzi\u0142, \u017ce dzia\u0142ania Rosji w Ukrainie s\u0105 podyktowane... ch\u0119ci\u0105 zako\u0144czenia wojny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30110382,wladimir-putin-na-szczycie-brics-tlumaczy-wojne-w-ukrainie-checia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T14:42:31.112404+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przedstawiciel ambasady Niemiec wezwany do MSZ. Chodzi o atak na Polaka na stacji metra w Monachium", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />\"W zwi\u0105zku z brutalnym atakiem na obywatela RP, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na jednej ze stacji metra w Monachium, 23 sierpnia br. Ministerstwo Spraw Zagranicznych zaprosi\u0142o przedstawiciela Ambasady Republiki Federalnej Niemiec w Warszawie\" - poinformowa\u0142o MSZ.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30110815,przedstawiciel-ambasady-niemiec-wezwany-do-msz-chodzi-o-atak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T14:42:31.110819+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemiecki europose\u0142: Pozwiemy Polsk\u0119 za nieprzestrzeganie prawa. Chodzi o prace na Odrze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/b7/1c/z30110744M,Sergey-Lagodinsky.jpg\" vspace=\"2\" />Mimo s\u0105dowego nakazu wstrzymania rozbudowy Odry, Polska kontynuuje prace na rzece. Niemiecki europose\u0142 Zielonych Sergiej Lagodinsky wzywa do wszcz\u0119cia post\u0119powania przeciwko polskiemu rz\u0105dowi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30110704,europosel-pozwiemy-polske-za-nieprzestrzeganie-prawa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T14:42:31.108924+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kleszcze przenosz\u0105 j\u0105 na cz\u0142owieka. Czym objawia si\u0119 kozia grypa? Tych sygna\u0142\u00f3w nie lekcewa\u017c", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/b6/1c/z30109444M,Kleszcz---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Kleszcze s\u0142yn\u0105 z przenoszenia boreliozy. Niewiele os\u00f3b wie jednak, \u017ce na niej lista chor\u00f3b, kt\u00f3re mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 \u015bmiertelne, si\u0119 nie ko\u0144czy. Kontakt z tymi paj\u0119czakami mo\u017ce skutkowa\u0107 zara\u017ceniem kozi\u0105 gryp\u0105. Jakie daje objawy i gdzie szuka\u0107 pomocy w przypadku zachorowania?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30109430,kleszcze-przenosza-ja-na-czlowieka-czym-objawia-sie-kozia-grypa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T13:39:02.039425+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Incydent z udzia\u0142em \u015bmig\u0142owca Black Hawk. Krzysztof Brejza poda\u0142 koszty naprawy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/b6/1c/z30109188M,Krzysztof-Brejza.jpg\" vspace=\"2\" />Senator KO Krzysztof Brejza ujawni\u0142 nieoficjalne informacje ws. koszt\u00f3w naprawy Black Hawka. \u015amig\u0142owiec zerwa\u0142 lini\u0119 energetyczn\u0105 podczas niedzielnego pikniku wojskowego w Sarnowej G\u00f3rze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30109133,incydent-z-udzialem-smiglowca-black-hawk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T13:39:02.037841+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdzie jest Dmitrij Pieskow? Rzecznik Kremla wypowiedzia\u0142 si\u0119 na temat wybor\u00f3w w Rosji i znikn\u0105\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/b7/1c/z30110341M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />Dmitrij Pieskow udzieli\u0142 wywiadu, w kt\u00f3rym powiedzia\u0142, \u017ce wybory prezydenckie w Rosji \"to nie jest tak naprawd\u0119 demokracja\" i znikn\u0105\u0142. Kiedy internauci zacz\u0119li si\u0119 zastanawia\u0107, co sta\u0142o si\u0119 z rzecznikiem Kremla, do sprawy odnios\u0142a si\u0119 rosyjska prezenterka Ksenia Sobczak. \"Uspok\u00f3jcie si\u0119\" - napisa\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30109890,gdzie-jest-dmitrij-pieskow-rzecznik-kremla-wypowiedzial-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T13:39:02.036265+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Politycy Konfederacji wstrzymali si\u0119 od g\u0142osu ws. Kaczy\u0144skiego. Bosak: My si\u0119 dystansujemy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/b7/1c/z30110158M,75--posiedzenie-Sejmu-IX-kadencji--Krzysztof-Bosak.jpg\" vspace=\"2\" />Pi\u0119ciu cz\u0142onk\u00f3w Konfederacji wstrzyma\u0142o si\u0119 od g\u0142osowania w Sejmie. Dotyczy\u0142o ono wniosku o zgod\u0119 na poci\u0105gni\u0119cia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego do odpowiedzialno\u015bci karnej za stwierdzenie, \u017ce \"kobiety daj\u0105 sobie w szyj\u0119\". - Jeste\u015bmy zwolennikami swobody wypowiedzi - stwierdzi\u0142 Krzysztof Bosak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30109675,politycy-konfederacji-uchylili-sie-od-glosowania-ws-kaczynskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T13:39:02.034755+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprawa \"lex Tusk\" wraca. \"GW\": Niepowo\u0142anie komisji ugodzi\u0142oby w imi\u0119 prezydenta Andrzeja Dudy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/b6/1c/z30109683M,Prezydent-Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Politycy PiS obecnie staraj\u0105 si\u0119 odkr\u0119ci\u0107 s\u0142owa Marka Asta, kt\u00f3ry powiedzia\u0142, \u017ce powo\u0142anie komisji ds. wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich b\u0119dzie zadaniem dla Sejmu kolejnej kadencji. Jak zapewniaj\u0105, komisja jednak powstanie jeszcze w tej kadencji. Chcie\u0107 ma tego r\u00f3wnie\u017c sam Andrzej Duda, z kt\u00f3rego inicjatywy powsta\u0142a nowelizacja ustawy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30109614,sprawa-lex-tusk-wraca-gw-niepowolanie-komisji-ugodziloby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T13:39:02.033115+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zawieszono dochodzenie ws. zbi\u00f3rek stowarzyszenia \"STOP NOP\". \"Nie wiemy, gdzie przebywa \u015bwiadek\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/b6/1c/z30109542M,Justyna-Socha--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Od 1,5 roku trwa prokuratorskie dochodzenie ws. przyw\u0142aszczenia pieni\u0119dzy na szkod\u0119 stowarzyszenia \"STOP NOP\", kt\u00f3rego prezesk\u0105 jest antyszczepionkowa dzia\u0142aczka Justyna Socha. Jak dowiedzia\u0142 si\u0119 portal Gazeta.pl, w czerwcu post\u0119powanie zosta\u0142o zawieszone. Do tej pory nikomu nie postawiono zarzut\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30109334,zawieszono-dochodzenie-ws-zbiorek-stowarzyszenia-stop-nop.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T13:39:02.031561+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pod Z\u0142otoryj\u0105 zawali\u0142 si\u0119 budynek wielorodzinny. Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna wydobyty spod gruzu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/b6/1c/z30109558M,Dolnoslaskie--Akcja-ratownicza-po-zawaleniu-sie-bu.jpg\" vspace=\"2\" />Zawali\u0142 si\u0119 budynek wielorodzinny w miejscowo\u015bci Rz\u0105\u015bnik na Dolnym \u015al\u0105sku. Pod gruzem znalaz\u0142y si\u0119 dwie osoby. Stra\u017cakom uda\u0142o si\u0119 dotrze\u0107 do jednego z m\u0119\u017cczyzn. - Niestety, po wydobyciu poszkodowanego stwierdzili\u015bmy zgon - przekaza\u0142 starszy kapitan Marcin Grubczy\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30110297,pod-zlotoryja-zawalil-sie-budynek-wielorodzinny-nie-zyje-mezczyzna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T13:39:02.029960+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szerszenie zaatakowa\u0142y mieszka\u0144ca Jastrz\u0119bia-Zdroju, gdy chcia\u0142 usun\u0105\u0107 gniazdo. 53-latek nie \u017cyje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e1/b7/1c/z30109921M,Gniazdo-szerszeni--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszkaniec Jastrz\u0119bia-Zdroju (woj. \u015bl\u0105skie) zmar\u0142 po u\u017c\u0105dleniu przez szerszenie. Wcze\u015bniej m\u0119\u017cczyzna pr\u00f3bowa\u0142 usun\u0105\u0107 gniazdo owad\u00f3w, kt\u00f3re zlokalizowa\u0142 na swojej posesji. Mimo interwencji stra\u017cak\u00f3w oraz pogotowia ratunkowego \u017cycia 53-latka nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30109836,jastrzebie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T13:39:02.028028+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Aleksander Pociej jednak b\u0119dzie kandydowa\u0142. Ale deklaruje: Nie rozbij\u0119 paktu senackiego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/b6/1c/z30108834M,Wybory-2023--Senator-Aleksander-Pociej-oglasza--ze.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie z\u0142ami\u0119 paktu senackiego, ale b\u0119d\u0119 kandydowa\u0142 do Sejmu - poinformowa\u0142 senator Koalicji Obywatelskiej Aleksander Pociej. Zdradzi\u0142 r\u00f3wnie\u017c, kt\u00f3ra z os\u00f3b ma zast\u0105pi\u0107 go w Senacie i ubiega\u0107 si\u0119 o mandat tej izbie parlamentu w nadchodz\u0105cych jesiennych wyborach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30108954,aleksander-pociej-jednak-bedzie-kandydowal-ale-deklaruje-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T12:33:49.993567+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Siedmiu m\u0119\u017cczyzn zgwa\u0142ci\u0142o 19-latk\u0119 w Palermo. Pr\u00f3bowa\u0142a wezwa\u0107 pomoc, przechodnie nie reagowali", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/b6/1c/z30109469M,Siedmiu-mezczyzn-zgwalcilo-19-latke-w-Palermo.jpg\" vspace=\"2\" />W Palermo 19-latka zosta\u0142a zgwa\u0142cona przez siedmiu m\u0119\u017cczyzn w wieku od 17 do 22 lat. Ca\u0142e zdarzenie nagrali telefonami kom\u00f3rkowymi. Wszyscy sprawcy zostali ju\u017c schwytani przez policj\u0119, a zgromadzone przeciwko nim dowody s\u0105 jednoznaczne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30108947,siedmiu-mezczyzn-zgwalcilo-19-latke-w-palermo-probowala-wezwac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T12:33:49.992018+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sara zmar\u0142a, a jej rodzina uciek\u0142a do Pakistanu. Brat ojca 10-latki: Spad\u0142a ze schod\u00f3w i z\u0142ama\u0142a kark", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/b7/1c/z30109937M,10-letnia-Sara-zostala-znaleziona-martwa-po-tym--j.jpg\" vspace=\"2\" />Cia\u0142o 10-letniej Sary o polsko-pakista\u0144skich korzeniach zosta\u0142o znalezione dzie\u0144 przed tym, jak jej ojciec z drug\u0105 \u017con\u0105 i rodze\u0144stwem wylecia\u0142 do Pakistanu, kupuj\u0105c dla rodziny bilety w jedn\u0105 stron\u0119. \u015aledztwo w sprawie \u015bmierci dziewczynki prowadzi ju\u017c brytyjska policja. W mediach natomiast pojawi\u0142y si\u0119 informacje, \u017ce z funkcjonariuszami rozmawia\u0142 ju\u017c brat ojca Sary.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30109622,sara-zmarla-a-jej-rodzina-uciekla-do-pakistanu-brat-ojca-10-latki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T12:33:49.990117+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Legionella w Rzeszowie. Aktualizacja: Nie \u017cyje trzecia osoba. W szpitalach leczonych jest ju\u017c 71 chorych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/c5/1b/z29121169M,Szpital--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 zmar\u0142a druga i trzecia osoba zaka\u017cona legionell\u0105. Pierwsz\u0105 z ofiar ma by\u0107 mieszkaniec Ropczyc w wojew\u00f3dztwie podkarpackim. Do 23 sierpnia liczba chorych wzros\u0142a do 71 os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30109123,legionella-w-rzeszowie-nieoficjalnie-nie-zyje-druga-osoba.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T11:29:47.078206+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142oru\u015b. Krytykowa\u0142 Alaksandra \u0141ukaszenk\u0119. S\u0105d skaza\u0142 go na leczenie psychiatryczne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/b6/1c/z30109181M,Bialorus--Krytykowal-Alaksandra-Lukaszenke-w-sieci.jpg\" vspace=\"2\" />- To ma\u0142e wi\u0119zienie otoczone wysokim p\u0142otem. Wsz\u0119dzie kamery wideo, przyciski alarmowe, podw\u00f3jne kraty w oknach - pisa\u0142a o szpitalu pa\u0144stwowa gazeta w 2014 roku. Obecnie leczenie psychiatryczne ma odbywa\u0107 w nim 54-latek, kt\u00f3ry publikowa\u0142 w sieci wypowiedzi o charakterze politycznym. To nie pierwszy przypadek, kiedy Alaksandr \u0141ukaszenka stosuje represyjne \u015brodki wobec swoich przeciwnik\u00f3w na Bia\u0142orusi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30108870,bialorus-krytykowal-alaksandra-lukaszenke-w-sieci-sad-skazal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T11:29:47.076604+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjskie media: Genera\u0142 Siergiej Surowikin zosta\u0142 zdymisjonowany tajnym dekretem. Jest nowy dow\u00f3dca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/b6/1c/z30108059M,Siergiej-Surowikin.jpg\" vspace=\"2\" />Genera\u0142 Siergiej Surowikin zosta\u0142 zdymisjonowany - poinformowa\u0142 by\u0142y szef niezale\u017cnej rozg\u0142o\u015bni Echo Moskwy, Aleksiej Wieniediktow. Wojskowy by\u0142 sojusznikiem Grupy Wagnera, co wywo\u0142a\u0142o wok\u00f3\u0142 niego wiele kontrowersji. Od kilku tygodni nie by\u0142 widziany publicznie. W jego miejsce wybrano nowego genera\u0142a - informuje RIA Novosti.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30108034,rosyjskie-media-general-siergiej-surowikin-zostal-zdymisjonowany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T11:29:47.075077+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ko\u0142odziejczak podzieli\u0142 miasto i wie\u015b przed wyborami. Nowy sonda\u017c o liderze AgroUnii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0a/b6/1c/z30108682M,Przedwyborczy-sukces-Kolodziejczaka-w-miastach--No.jpg\" vspace=\"2\" />Skrajne oceny Micha\u0142a Ko\u0142odziejczaka w najnowszym sonda\u017cu przedwyborczym. Z badania dla Radia Zet wynika, \u017ce mieszka\u0144cy wsi w\u0105tpi\u0105, \u017ceby lider AgroUnii, startuj\u0105c z pierwszego miejsca na li\u015bcie Koalicji Obywatelskiej, pom\u00f3g\u0142 KO odnie\u015b\u0107 zwyci\u0119stwo nad PiS-em. Innego zdania s\u0105 mieszka\u0144cy du\u017cych miast.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30108164,przedwyborczy-sukces-kolodziejczaka-w-miastach-nowy-sondaz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T11:29:47.073440+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142adze Radomia zapowiadaj\u0105 dzia\u0142ania ws. niezapowiedzianych \u0107wicze\u0144 na F-16. \"Wiemy, jakie mamy czasy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2c/b6/1c/z30108460M,F-16--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142adze Radomia zapowiedzia\u0142y, \u017ce zwr\u00f3c\u0105 si\u0119 z pro\u015bb\u0105 o wyja\u015bnienie do wojska i ministerstwa obrony w zwi\u0105zku z wtorkowymi \u0107wiczeniami F-16, kt\u00f3rym towarzyszy\u0142 ogromny huk. - Oczekiwaliby\u015bmy, \u017ce mieszka\u0144cy miasta b\u0119d\u0105 ostrzegani - powiedzia\u0142 wiceprezydent miasta Mateusz Tyczy\u0144ski w rozmowie z RMF FM.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30108429,wladze-radomia-zapowiadaja-dzialania-ws-niezapowiedzianych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T11:29:47.071770+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akcja ratownicza po zawaleniu si\u0119 budynku w pobli\u017cu Z\u0142otoryi. Pod gruzami s\u0105 ludzie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci Rz\u0105\u015bnik, niedaleko Z\u0142otoryi, w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim trwa akcja ratownicza po zawaleniu si\u0119 budynku mieszkalnego. Pod gruzami s\u0105 ludzie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30109365,akcja-ratownicza-po-zawaleniu-sie-budynku-w-poblizu-zlotoryi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T11:29:47.070144+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kim Dzong Un wszed\u0142 do wody po kolana. Za powodzie obwini\u0142 premiera i urz\u0119dnik\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/b6/1c/z30109018M,Kim-Dzong-Un-brodzil-po-kolana-w-wodzie-na-zalanyc.jpg\" vspace=\"2\" />Kim Dzong Un przyjecha\u0142 z wizyt\u0105 do regionu dotkni\u0119tego powodzi\u0105. Przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej surowo upomnia\u0142 premiera i najwy\u017cszych urz\u0119dnik\u00f3w pa\u0144stwowych. Zdaniem wodza nie byli oni przygotowani na tak\u0105 ewentualno\u015b\u0107 i wykazali si\u0119 nieodpowiedzialn\u0105 reakcj\u0105. W Korei P\u00f3\u0142nocnej ju\u017c od kilku lat trwa kryzys \u017cywno\u015bciowy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30108798,kim-dzong-un-wszedl-do-wody-po-kolana-wina-za-powodzie-pol.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T11:29:47.068178+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Osiem gwiazd na nagrobku w Mi\u0119dzychodzie. Interweniowa\u0142 zbulwersowany widz TVP", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/b6/1c/z30108230M,Na-nagrobku-zlokalizowanym-na-cmentarzu-komunalnym.jpg\" vspace=\"2\" />Na jednym z grob\u00f3w zlokalizowanych na cmentarzu komunalnym w Mi\u0119dzychodzie (woj. wielkopolskie) wyryto napis przedstawiaj\u0105cy osiem gwiazd. Wulgarn\u0105 inskrypcj\u0119 dostrzeg\u0142 widz TVP. Stacja interweniowa\u0142a u zarz\u0105dcy nekropolii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30108000,osiem-gwiazd-na-nagrobku-w-miedzychodzie-interweniowal-zbulwersowany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T10:24:58.538090+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zwrot w sprawie \u015bmierci Krzysztofa Olewnika. \"Bokser\" zrezygnowa\u0142 z programu ochrony \u015bwiadk\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/f4/1a/z28262982M,Krzysztof-Olewnik.jpg\" vspace=\"2\" />Skazany w pierwszym procesie dotycz\u0105cym uprowadzenia i zab\u00f3jstwa Krzysztofa Olewnika m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 ponownie wezwany przed s\u0105d. Ireneusz P. ps. \"Bokser\" mia\u0142 zeznawa\u0107 przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w P\u0142ocku pod koniec czerwca, jednak poinformowa\u0142, \u017ce tego nie zrobi i zrezygnowa\u0142 z udzia\u0142u w programie ochrony \u015bwiadk\u00f3w. S\u0105d zdo\u0142a\u0142 jednak namierzy\u0107 \"Boksera\" i wyznaczy\u0142 nowy termin przes\u0142uchania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30107717,sprawa-smierci-krzysztofa-olewnika-nowy-termin-przesluchania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T10:24:58.536212+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gwa\u0142t na stacji metra w Niemczech. Ofiar\u0105 jest 18-letni Polak. Policja aresztowa\u0142a podejrzanego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/b6/1c/z30108622M,Niemcy--18-letni-Polak-zgwalcony-na-stacji-metra-w.jpg\" vspace=\"2\" />18-letni Polak zosta\u0142 zgwa\u0142cony na stacji metra w Monachium (Niemcy) w sobot\u0119. Ucze\u0144 szko\u0142y j\u0119zykowej wraca\u0142 z imprezy znajduj\u0105c si\u0119 pod wp\u0142ywem alkoholu. Policja aresztowa\u0142a podejrzanego, kt\u00f3ry poza gwa\u0142tem m\u00f3g\u0142 pope\u0142ni\u0107 inne przest\u0119pstwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30108266,gwalt-na-stacji-metra-w-niemczech-ofiara-jest-18-letni-polak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T10:24:58.534195+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Musisz jedynie uzupe\u0142ni\u0107 brakuj\u0105ce s\u0142owo. Przyda si\u0119 wiedza og\u00f3lna", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/72/17/z24585493M,czlowiek-w-bibliotece.jpg\" vspace=\"2\" />To nie jest trudny quiz, ale musisz wykaza\u0107 si\u0119 wszechstronn\u0105 wiedz\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,14954,musisz-jedynie-uzupelnic-brakujace-slowo-przyda-sie-wiedza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T10:24:58.532036+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czarnek broni Szafarowicza. Komisj\u0119 dyscyplinarn\u0105 UW nazywa \"lewack\u0105\" i zarzuca jej \"totalitaryzm\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/b6/1c/z30108012M,Oskar-Szafarowicz--Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />- Planuj\u0119 uj\u0105\u0107 si\u0119 za wolno\u015bci\u0105 s\u0142owa w Polsce - zapewni\u0142 minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnej, staj\u0105c w obronie Oskara Szafarowicza, studenta UW i dzia\u0142acza Forum M\u0142odych PiS-u. Szafarowicz ma stan\u0105\u0107 przed Komisj\u0105 Dyscyplinarn\u0105 UW po tym, jak w\u0142adze uczelni dosta\u0142y wniosek o skre\u015blenie go z listy student\u00f3w. Powodem s\u0105 wpisy w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, w kt\u00f3rych Szafarowicz komentowa\u0142 m.in. spraw\u0119 syna pos\u0142anki KO Magdaleny Filiks.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30107447,czarnek-broni-szafarowicza-komisje-dyscyplinarna-nazywa-lewacka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T09:19:16.094800+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS oci\u0105ga si\u0119 z przedstawieniem kandydat\u00f3w. Pad\u0142 nieoficjalny termin", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2b/b6/1c/z30107947M.jpg\" vspace=\"2\" />Kandydaci Prawa i Sprawiedliwo\u015bci maj\u0105 zosta\u0107 przedstawieni w siedzibie partii przy ul. Nowogrodzkiej w Warszawie - donosi RMF FM. Radio podaje r\u00f3wnie\u017c nieoficjalny termin wydarzenia. PiS ma zwleka\u0107 z tym do ostatniej chwili mi\u0119dzy innymi dlatego, \u017ce chce \"utrzyma\u0107 klubow\u0105 dyscyplin\u0119\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30107682,pis-ociaga-sie-z-przedstawieniem-swoich-kandydatow-podano-nieoficjalny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T09:19:16.093184+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nocny atak dron\u00f3w w centrum Moskwy. Jeden z nich trafi\u0142 w wie\u017cowiec [NAGRANIE]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/b6/1c/z30107498M,Nocny-atak-drona-na-Moskwe.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy po raz kolejny drony zaatakowa\u0142y Moskw\u0119. Jeden z nich trafi\u0142 w wie\u017cowiec. To sz\u00f3sta z rz\u0119du noc atak\u00f3w z powietrza na obw\u00f3d moskiewski - poda\u0142a agencja prasowa AFP.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30107467,nocny-atak-drona-w-centrum-moskwy-maszyna-trafila-w-budynek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T09:19:16.091693+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Black Hawk w Sarnowej G\u00f3rze. Polko i Skrzypczak grzmi\u0105. Z\u0142amano \"elementarne zasady bezpiecze\u0144stwa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/b4/1c/z30099516M,Policyjny-Black-Hawk-podcas-cwiczen-w-Toruniu--20-.jpg\" vspace=\"2\" />Przelot policyjnego \u015bmig\u0142owca Black Hawk pod Ciechanowem, podczas kt\u00f3rego dosz\u0142o do zerwania linii wysokiego napi\u0119cia, powa\u017cnie wystraszy\u0142 uczestnik\u00f3w wojskowego pikniku. - Z\u0142amali elementarne zasady bezpiecze\u0144stwa. Nie lata si\u0119 nad g\u0142owami ludzi. Nie wolno tego robi\u0107. Je\u017celi ktokolwiek tak robi, to pope\u0142nia przest\u0119pstwo - oceni\u0142 zdarzenie genera\u0142 Waldemar Skrzypczak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30107835,black-hawk-w-sarnowej-gorze-polko-i-skrzypczak-grzmia-zlamano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T09:19:16.090179+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Kowalski, analiza!\". Pingwin zosta\u0142 genera\u0142em dywizji w Norwegii. W wojsku s\u0142u\u017cy od ponad 50 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9f/b6/1c/z30108319M,Pingwin-sir-Nils-Olav-III-zostal-awansowany-do-sto.jpg\" vspace=\"2\" />Pingwin kr\u00f3lewski zosta\u0142 odznaczony stopniem genera\u0142a dywizji Kr\u00f3lewskiej Gwardii Norweskiej. Jak podaje zoo w Edynburgu, gdzie na co dzie\u0144 mieszka sir Nils Olav III, jest to trzeci, najwy\u017cszy stopie\u0144 w armii tego kraju.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30107989,kowalski-analiza-pingwin-zostal-generalem-dywizji-w-norwegii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T09:19:16.088576+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afryka\u0144ski \u017car zbli\u017ca si\u0119 do Polski. Temperatura wyniesie nawet 37 stopni [PROGNOZA ALERT\u00d3W IMGW]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/b6/1c/z30108189M,Pogoda--Afrykanski-zar-zbliza-sie-do-Polski--Upaly.jpg\" vspace=\"2\" />W ci\u0105gu najbli\u017cszych dni Polska znajdzie si\u0119 pod wp\u0142ywem afryka\u0144skiego \u017caru. IMGW wyda\u0142o prognoz\u0119 alert\u00f3w pierwszego i drugiego stopnia dla ca\u0142ego kraju. Synoptycy zapowiadaj\u0105 burze i upa\u0142y, podczas kt\u00f3rych temperatura wyniesie nawet 37 stopni Celsjusza. Pogoda zaskoczy wielu Polak\u00f3w ju\u017c w weekend.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30107868,pogoda-afrykanskie-upaly-37-st-niebawem-uderza-do-polski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T09:19:16.087024+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tajne \u0107wiczenia na szczytach w\u0142adzy. PiS nie chce teraz ustawy, kt\u00f3ra po nich powsta\u0142a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/af/1c/z30079162M.jpg\" vspace=\"2\" />Po przeprowadzeniu tajnych \u0107wicze\u0144 najwa\u017cniejszych os\u00f3b w pa\u0144stwie i armii prezydent Andrzej Duda zg\u0142osi\u0142 projekt ustawy reformuj\u0105cej dowodzenie armi\u0105. PiS uznaje jednak, \u017ce uchwalenie ustawy w tej kadencji jest nierealne, cho\u0107 prezydent liczy\u0142 na przeforsowania jej na finiszu kadencji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30105257,tajne-cwiczenia-na-szczytach-wladzy-pis-nie-chce-teraz-ustawy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T09:19:16.085324+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent proponuje zmiany w bezpiecze\u0144stwie i to \"krok w dobrym kierunku\". Pytania rodzi betonowanie prowizorki i pozycji B\u0142aszczaka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/b6/1c/z30108173M,Prezydent-Andrzej-Duda-podczas-defilady-z-okazji-S.jpg\" vspace=\"2\" />To najwa\u017cniejsza od lat propozycja zmian w systemie bezpiecze\u0144stwa Polski. Pa\u0142ac Prezydencki wyszed\u0142 z projektem szeroko zakrojonych zmian w przepisach, maj\u0105cych u\u0142atwi\u0107 reakcj\u0119 na wypadek kryzysu i wojny. Ich lektura budzi jednak pewne zastrze\u017cenia, na przyk\u0142ad czy minister obrony musi mie\u0107 tyle w\u0142adzy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30107991,prezydent-proponuje-zmiany-w-bezpieczenstwie-i-to-krok-w-dobrym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T09:19:16.083059+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ha\u0107ki. Ci\u0119\u017car\u00f3wka chcia\u0142a wyprzedzi\u0107 rowerzyst\u0119. Dosz\u0142o do tragedii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/b6/1c/z30107729M,Tragiczny-wypadek-w-Hacka--Zginal-rowerzysta-potra.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 rano dosz\u0142o do \u015bmiertelnego wypadku na DK 19 w Ha\u0107kach. Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki chcia\u0142 wyprzedzi\u0107 rowerzyst\u0119. W\u00f3wczas dosz\u0142o do potr\u0105cenia m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30107660,hacki-ciezarowka-chciala-wyprzedzic-rowerzyste-doszlo-do-smiertelnego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T08:13:25.845786+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zawar\u0142a \"traktat sopocki\" z Glapi\u0144skim. Ko\u0142odziejczak chce, \u017ceby wystartowa\u0142a w wyborach z list KO", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/b6/1c/z30107786M,Dzialaczka-Agrounii-podczas-rozmowy-z-Adamem-Glapi.jpg\" vspace=\"2\" />Znana z zawarcia \"traktatu sopockiego\" z prezesem Narodowego Banku Polskiego dzia\u0142aczka Agrounii Evelina Visnewska mo\u017ce wystartowa\u0107 w najbli\u017cszych wyborach. Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak ma negocjowa\u0107 z PO, aby znalaz\u0142a si\u0119 na listach Koalicji Obywatelskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30107544,zawarla-traktat-sopocki-z-glapinskim-kolodziejczak-chce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T08:13:25.844129+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lekarze ze szpitala w Ole\u015bnicy otrzymuj\u0105 gro\u017aby. S\u0105 n\u0119kani za legalne aborcje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b4/b6/1c/z30107828M,Olesnica--Szpital-legalnie-przeprowadza-aborcje--a.jpg\" vspace=\"2\" />Drastyczne plakaty, skandowanie hase\u0142 przy nag\u0142o\u015bnieniu, a nawet gro\u017aby - to narastaj\u0105cy problem, z kt\u00f3rym borykaj\u0105 si\u0119 lekarze z plac\u00f3wki w Ole\u015bnicy (woj. dolno\u015bl\u0105skie). Szpital jest jednym z miejsc, gdzie mo\u017cna przeprowadzi\u0107 aborcj\u0119 zgodnie z ustawowymi przes\u0142ankami. Pomimo tego, antyaborcyjni dzia\u0142acze wystosowali konkretne \u017c\u0105dania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30107507,lekarze-ze-szpitala-w-olesnicy-sa-nekani-za-legalne-aborcje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T08:13:25.842228+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek na S17 pod Garwolinem. Bus uderzy\u0142 w ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119. S\u0105 ranni, l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/b6/1c/z30107463M,Smiglowiec-LPR.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brodowy poranek dosz\u0142o do wypadku z udzia\u0142em samochodu osobowego oraz ci\u0119\u017car\u00f3wki niedaleko Garwolina. Wed\u0142ug wst\u0119pnych ocen cztery osoby wymagaj\u0105 hospitalizacji - poda\u0142o w \u015brod\u0119 rano RMF FM.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30107441,wypadek-na-s17-bus-uderzyl-w-ciezarowke-cztery-osoby-sa-ranne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T07:08:12.560587+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wo\u0142osza\u0144ski pierwszy na li\u015bcie w Piotrkowie Trybunalskim dzi\u0119ki poparciu Tuska. Dlaczego akurat on?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/80/b6/1c/z30107520M,Boguslaw-Woloszanski.jpg\" vspace=\"2\" />Platforma Obywatelska d\u0142ugo szuka\u0142a odpowiedniego kandydata, kt\u00f3ry by\u0142by odpowiednim liderem listy Koalicji Obywatelskiej w Piotrkowie Trybunalskim. Wielu kandydat\u00f3w odm\u00f3wi\u0142o, jednak ostatecznie wybrano Bogus\u0142awa Wo\u0142osza\u0144skiego. W trakcie rozm\u00f3w nie poruszano tematu oskar\u017ce\u0144 o jego wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z wywiadem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30107404,woloszanski-pierwszy-na-liscie-w-piotrkowie-trybunalskim-dzieki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T07:08:12.558972+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja. \"Czerwony grzyb\" nad fabryk\u0105 w Czelabi\u0144sku. \"Ryzyko zachorowania\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/b6/1c/z30107449M,Nad-zakladami-w-Czelabinsku--obwod-Czelabinski--po.jpg\" vspace=\"2\" />W Czelabi\u0144skich Zak\u0142adach Metalurgicznych (rosyjski obw\u00f3d Czelabi\u0144ski) dosz\u0142o do incydentu z udzia\u0142em substancji potencjalnie niebezpiecznej. \"Czerwony grzyb\", kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 nad fabryk\u0105, to najprawdopodobniej dwutlenek azotu. Miejscowe w\u0142adze utrzymuj\u0105 jednak, \u017ce \"sytuacja awaryjna\" nie stanowi zagro\u017cenia dla okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30107405,rosja-czerwony-grzyb-nad-fabryka-w-czelabinsku-ryzyko-zachorowania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T07:08:12.557046+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gwa\u0142towne burze na po\u0142udniu Polski. Kilkaset wezwa\u0144 stra\u017cak\u00f3w, zniszczone dachy i po\u0142amane drzewa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1c/b6/1c/z30107420M,Gwaltowne-burze-na-poludniu-Polski--Kilkaset-wezwa.jpg\" vspace=\"2\" />Dolny \u015al\u0105sk, Opolszczyzna, G\u00f3rny \u015al\u0105sk i Ma\u0142opolska - w pasie po\u0142udniowej Polski pojawi\u0142y si\u0119 najbardziej gwa\u0142towne burze. Tam te\u017c stra\u017cacy mieli najwi\u0119cej pracy zwi\u0105zanej z usuwaniem szk\u00f3d, jakie spowodowa\u0142 deszcz, grad i silny wiatr.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30107365,gwaltowne-burze-na-poludniu-polski-kilkaset-wezwan-strazakow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T06:03:07.560875+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przedwczesne narodziny pod ko\u015bcio\u0142em. \"Ukucn\u0119\u0142am, no i po prostu syn mi wyszed\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/b6/1c/z30107152M,Porod-pod-kosciolem-w-Ostrowie-Wielkopolskim.jpg\" vspace=\"2\" />Kobieta przechodzi\u0142a ko\u0142o ko\u015bcio\u0142a w Ostrowie Wielkopolskim, gdy nagle urodzi\u0142a dziecko. Matk\u0119 zauwa\u017cy\u0142a osoba przeje\u017cd\u017caj\u0105ca obok samochodem. Wezwa\u0142a pogotowie, kt\u00f3re odebra\u0142o kobiet\u0119 i zawioz\u0142o j\u0105 do szpitala. Dziecko urodzi\u0142o si\u0119 w sz\u00f3stym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy, ma p\u00f3\u0142tora kilograma i, jak informuj\u0105 lekarze, jest w dobrym stanie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30107041,narodziny-pod-kosciolem-w-ostrowie-wielkopolskim-dziecko-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T04:58:00.356615+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak: Ja ju\u017c sam nie wiem, kiedy policja \u015bledzi, a kiedy nie \u015bledzi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/b4/1c/z30100725M.jpg\" vspace=\"2\" />- Ja ju\u017c sam nie wiem, kiedy policja \u015bledzi, a kiedy nie \u015bledzi - stwierdzi\u0142 Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak, odnosz\u0105c si\u0119 do zachowania funkcjonariuszy po konferencji Agrounii przed siedzib\u0105 TVP. Jak doda\u0142, \"to powoduje budow\u0119 os\u0142ony strachu\". - Jest policja, czyli dzieje si\u0119 co\u015b z\u0142ego. Jest policja, czyli mo\u017cemy domy\u015bla\u0107 si\u0119, \u017ce co\u015b jest niezgodnego z prawem - podkre\u015bli\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30107123,michal-kolodziejczak-ja-juz-sam-nie-wiem-kiedy-policja-sledzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T04:58:00.354783+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - \u015broda 23 sierpnia 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7b/ae/1c/z30075259M,Horoskop-na-srode.jpg\" vspace=\"2\" />Jaki dzie\u0144 czeka osoby urodzone pod znakiem Barana, Panny i Strzelca? Sprawd\u017a horoskop dla wszystkich znak\u00f3w na \u015brod\u0119 23 ierpnia 2023 roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30104452,horoskop-dzienny-sroda-23-sierpnia-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T03:53:21.207241+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjskie drony uszkodzi\u0142y dawn\u0105 twierdz\u0119 Czartoryskich i Sieniawskich. Z okien wypad\u0142y szyby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/b6/1c/z30106993M,W-twierdzy-w-Miedzybozu-sila-uderzeniowa-pochodzac.jpg\" vspace=\"2\" />Atak rosyjskich dron\u00f3w spowodowa\u0142 zniszczenia w zamku w Mi\u0119dzybo\u017cu. Na \u015bcianie pojawi\u0142o si\u0119 p\u0119kni\u0119cie. Ucierpia\u0142 r\u00f3wnie\u017c fragmenty dachu, drzwi oraz okien. Budynek wpisany do ukrai\u0144skiego pa\u0144stwowego rejestru spu\u015bcizny kulturalnej przez lata zwi\u0105zany by\u0142 z polskimi rodami magnackimi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30106912,rosyjskie-drony-uszkodzily-dawna-twierdze-czartoryskich-i-sieniawskich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-23T03:53:21.205306+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]