[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015awiat reaguje na domnieman\u0105 \u015bmier\u0107 Jewgienija Prigo\u017cyna", "description": "Rosyjskie Ministerstwo ds. Sytuacji Nadzwyczajnych og\u0142osi\u0142o katastrof\u0119 prywatnego samolotu w obwodzie twerskim, podaj\u0105c, \u017ce na li\u015bcie pasa\u017cer\u00f3w by\u0142 szef Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn, kt\u00f3ry niedawno zbuntowa\u0142 si\u0119 przeciwko Putinowi.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38996881-swiat-reaguje-na-domniemana-smierc-jewgienija-prigozyna", "date_published": "2023-08-23T21:56:17.354020+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lotnisko we Wroc\u0142awiu b\u0119dzie wi\u0119ksze. Cel militarny, ale korzy\u015b\u0107 te\u017c dla cywil\u00f3w", "description": "W tym roku ruszy rozbudowa wroc\u0142awskiego lotniska. Rozpoczn\u0105 si\u0119 prace przy nowej p\u0142ycie postojowej, potem powstanie droga szybkiego zjazdu, r\u00f3wnoleg\u0142a droga ko\u0142owania i nowa p\u0142yta do odladzania. Po\u0142ow\u0119 z 350 milion\u00f3w z\u0142otych dop\u0142aci Unia Europejska.", "link": "https://turystyka.rp.pl/lotniska/art38996871-lotnisko-we-wroclawiu-bedzie-wieksze-cel-militarny-ale-korzysc-tez-dla-cywilow", "date_published": "2023-08-23T21:36:22.162351+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jerzy Haszczy\u0144ski: Jewgienij Prigo\u017cyn, pasa\u017cer z listy Putina", "description": "Czy \u015bmier\u0107 szefa wagnerowc\u00f3w, je\u017celi si\u0119 ostatecznie potwierdzi, mia\u0142aby wp\u0142yw na sprawy, z kt\u00f3rymi kojarzymy Prigo\u017cyna? W\u0105tpliwe. Nie ma ludzi niezast\u0105pionych, tak\u017ce w\u015br\u00f3d bandyt\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art38996271-jerzy-haszczynski-jewgienij-prigozyn-pasazer-z-listy-putina", "date_published": "2023-08-23T20:36:20.775578+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kana\u0142 Grey Zone: Prigo\u017cyn zgin\u0105\u0142 w wyniku dzia\u0142a\u0144 zdrajc\u00f3w Rosji", "description": "Samolotem, kt\u00f3ry rozbi\u0142 si\u0119  w obwodzie twerskim, mieli lecie\u0107 Jewgienij Prigo\u017cyn i jego prawa r\u0119ka, Dmitrij Utkin, ps. Wagner. Kana\u0142y na Telegramie powi\u0105zane z Grup\u0105 Wagnera pisz\u0105 o zamachu.", "link": "https://www.rp.pl/wypadki/art38995231-kanal-grey-zone-prigozyn-zginal-w-wyniku-dzialan-zdrajcow-rosji", "date_published": "2023-08-23T20:16:15.491908+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lotnisko Warszawa-Modlin - w lipcu rekordowa liczba pasa\u017cer\u00f3w, w tym 25-milionowy", "description": "W lipcu przez lotnisko w Modlinie przewin\u0119\u0142o si\u0119 347 tysi\u0119cy pasa\u017cer\u00f3w, o 5,3 procent wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej. By\u0142 to najlepszy miesi\u0105c w historii lotniska.", "link": "https://turystyka.rp.pl/lotniska/art38996081-lotnisko-warszawa-modlin-w-lipcu-rekordowa-liczba-pasazerow-w-tym-25-milionowy", "date_published": "2023-08-23T20:16:15.474884+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czekali\u015bmy czterdzie\u015bci lat! Natalia Kaczmarek wicemistrzyni\u0105 \u015bwiata", "description": "Natalia Kaczmarek zosta\u0142a wicemistrzyni\u0105 \u015bwiata w biegu na 400 metr\u00f3w. To medal, na kt\u00f3ry czekali\u015bmy czterdzie\u015bci lat, bo \u017cadna Polka nigdy wcze\u015bniej nie si\u0119gn\u0119\u0142a podium mistrzostw globu. Wygra\u0142a Marileidy Paulino, kt\u00f3ra pobi\u0142a rekord Dominikany.", "link": "https://www.rp.pl/lekkoatletyka/art38993021-czekalismy-czterdziesci-lat-natalia-kaczmarek-wicemistrzynia-swiata", "date_published": "2023-08-23T19:56:14.802358+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rus\u0142an Szoszyn: Putin nie wybaczy\u0142 zdrady czy kolejna operacja s\u0142u\u017cb Kremla?", "description": "Wygl\u0105da na to, \u017ce Jewgienij Prigo\u017cyn nie uzgadnia\u0142 z Putinem swojego \u201emarszu sprawiedliwo\u015bci\u201d na Moskw\u0119. Albo za du\u017co wiedzia\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art38995921-ruslan-szoszyn-putin-nie-wybaczyl-zdrady-czy-kolejna-operacja-sluzb-kremla", "date_published": "2023-08-23T19:36:09.114348+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015amier\u0107 Jewgienija Prigo\u017cyna. Czy kogo\u015b ona zdziwi\u0142a?", "description": "W\u0142a\u015bciciel najemnik\u00f3w zgin\u0105\u0142 niedaleko od rezydencji prezydenta W\u0142adimira Putina nad jeziorem Wa\u0142daj, r\u00f3wno w dwa miesi\u0105ce po swym buncie przeciw niemu.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art38995911-smierc-jewgienija-prigozyna-czy-kogos-ona-zdziwila", "date_published": "2023-08-23T19:36:09.112656+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy auto zarejestrowane na osob\u0119 fizyczn\u0105 mo\u017cna rozliczy\u0107 w firmie", "description": "Brak na fakturze nazwy firmy i zarejestrowanie pojazdu na osob\u0119 fizyczn\u0105 to nie przeszkoda, aby auto rozliczy\u0107 w firmie.", "link": "https://firma.rp.pl/pit-cit-vat/art38995681-czy-auto-zarejestrowane-na-osobe-fizyczna-mozna-rozliczyc-w-firmie", "date_published": "2023-08-23T18:56:31.239576+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jewgienij Prigo\u017cyn: Kucharz Putina, w\u0142a\u015bciciel fabryki trolli, zdobywca Bachmutu", "description": "62-letni Jewgienij Prigo\u017cyn mia\u0142 by\u0107 w\u015br\u00f3d pasa\u017cer\u00f3w Embraera, kt\u00f3ry rozbi\u0142 si\u0119 nad obwodem twerskim. Prigo\u017cyn by\u0142 tw\u00f3rc\u0105 Grupy Wagnera, kt\u00f3ry 23 czerwca - dok\u0142adnie dwa miesi\u0105ce temu - rozpocz\u0105\u0142 jednodniowy pucz, w czasie kt\u00f3rego najemnicy Grupy Wagnera maszerowali w stron\u0119 Moskwy.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art38995691-jewgienij-prigozyn-kucharz-putina-wlasciciel-fabryki-trolli-zdobywca-bachmutu", "date_published": "2023-08-23T18:56:31.237718+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Fiskus zgadza si\u0119 na samolot i hotel dla wsp\u00f3\u0142pracownika w kosztach CIT", "description": "Bilet na samolot, nocleg w hotelu, op\u0142ata za taks\u00f3wk\u0119 \u2013 takie wydatki swoich wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w (samozatrudnionych) sp\u00f3\u0142ka mo\u017ce rozliczy\u0107 w kosztach CIT.", "link": "https://firma.rp.pl/pit-cit-vat/art38995671-fiskus-zgadza-sie-na-samolot-i-hotel-dla-wspolpracownika-w-kosztach-cit", "date_published": "2023-08-23T18:36:07.563478+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W obwodzie twerskim rozbi\u0142 si\u0119 samolot. Na li\u015bcie pasa\u017cer\u00f3w Prigo\u017cyn i Utkin", "description": "W rosyjskim obwodzie twerskim rozbi\u0142 si\u0119 samolot. Wed\u0142ug informacji podawanych przez Rosawiacj\u0119, na li\u015bcie pasa\u017cer\u00f3w rozbitej maszyny by\u0142 Jewgienij Prigo\u017cyn. Wed\u0142ug niekt\u00f3rych kana\u0142\u00f3w na telegramie by\u0142 tam tak\u017ce Dmitrij Utkin, \"Wagner\".", "link": "https://www.rp.pl/wypadki/art38995231-w-obwodzie-twerskim-rozbil-sie-samolot-na-liscie-pasazerow-prigozyn-i-utkin", "date_published": "2023-08-23T17:57:27.521313+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Policjanci winni \u015bmierci Igora Stachowiaka czekaj\u0105 na wyrok", "description": "S\u0105d Najwy\u017cszy wys\u0142ucha\u0142 stanowisk obro\u0144c\u00f3w trzech by\u0142ych funkcjonariuszy skazanych za przekroczenie uprawnie\u0144 i zn\u0119canie si\u0119 nad Igorem Stachowiakiem, kt\u00f3ry zmar\u0142 we wroc\u0142awskim komisariacie w 2016 r. Kasacj\u0119 \u2013 na ich niekorzy\u015b\u0107 \u2013 do SN wni\u00f3s\u0142 te\u017c rzecznik praw obywatelskich. Wyrok w\u00a0czwartek rano.", "link": "https://www.rp.pl/mundurowi/art38994841-policjanci-winni-smierci-igora-stachowiaka-czekaja-na-wyrok", "date_published": "2023-08-23T17:57:27.516590+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kana\u0142 zwi\u0105zany z Grup\u0105 Wagnera: Samolot Jewgienija Prigo\u017cyna zosta\u0142 zestrzelony", "description": "Kana\u0142 Grey Zone w serwisie Telegram, powi\u0105zany z Grup\u0105 Wagnera poda\u0142, \u017ce samolot, kt\u00f3ry rozbi\u0142 si\u0119 w obwodzie twerskim, na pok\u0142adzie kt\u00f3rego mia\u0142 znajdowa\u0107 si\u0119 Jewgienij Prigo\u017cyn, tw\u00f3rca Grupy Wagnera, zosta\u0142 zestrzelony.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art38995481-kanal-zwiazany-z-grupa-wagnera-samolot-jewgienija-prigozyna-zostal-zestrzelony", "date_published": "2023-08-23T17:57:27.513069+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bran\u017ca OZE apeluje o zwi\u0119kszenie obowi\u0105zku zu\u017cycia zielonej energii", "description": "Organizacje zrzeszaj\u0105ce zar\u00f3wno wytw\u00f3rc\u00f3w, jak i odbiorc\u00f3w energii z OZE apeluj\u0105 do rz\u0105du o powstrzymanie si\u0119 od dzia\u0142a\u0144 - kt\u00f3re ich zdaniem - destabilizuj\u0105 rynek \u015bwiadectw pochodzenia. Chc\u0105 one powrotu do wcze\u015bniejszych ustale\u0144 na rok 2024 tzw. obowi\u0105zku OZE dla zielonych certyfikat\u00f3w na poziomie 11 proc. (wobec 5 proc. zaproponowanych ostatnio).To ten wska\u017anik decyduje o popycie na te certyfikaty i ich ceny.", "link": "https://energia.rp.pl/oze/art38994761-branza-oze-apeluje-o-zwiekszenie-obowiazku-zuzycia-zielonej-energii", "date_published": "2023-08-23T17:36:05.626419+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szef CIA William Burns o Jewgieniju Prigo\u017cynie: Na jego miejscu nie zwalnia\u0142bym degustatora jedzenia", "description": "Rosyjski prezydent, W\u0142adimir Putin, pr\u00f3buje kupi\u0107 sobie troch\u0119 czasu obmy\u015blaj\u0105c co zrobi\u0107 z tw\u00f3rc\u0105 Grupy Wagnera, Jewgienijem Prigo\u017cynem - przekonywa\u0142 przed miesi\u0105cem dyrektor CIA, William Burns. 23 sierpnia pojawi\u0142a si\u0119 informacja, \u017ce prywatny samolot, na li\u015bcie pasa\u017cer\u00f3w kt\u00f3rego by\u0142 Prigo\u017cyn, rozbi\u0142 si\u0119 w obwodzie twerskim.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38765631-szef-cia-william-burns-o-jewgieniju-prigozynie-na-jego-miejscu-nie-zwalnialbym-degustatora-jedzenia", "date_published": "2023-08-23T17:36:05.624526+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W obwodzie twerskim rozbi\u0142 si\u0119 samolot. Na li\u015bcie pasa\u017cer\u00f3w Prigo\u017cyn", "description": "W rosyjskim obwodzie twerskim rozbi\u0142 si\u0119 samolot. Wed\u0142ug informacji podawanych przez Rosawiacj\u0119, na li\u015bcie pasa\u017cer\u00f3w rozbitej maszyny by\u0142 Jewgienij Prigo\u017cyn - pisze propagandowa agencja TASS.", "link": "https://www.rp.pl/wypadki/art38995231-w-obwodzie-twerskim-rozbil-sie-samolot-na-liscie-pasazerow-prigozyn", "date_published": "2023-08-23T17:16:05.117893+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c. M\u0119\u017cczy\u017ani g\u0142osuj\u0105 na Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. A kobiety?", "description": "W ostatnim sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski, wed\u0142ug kt\u00f3rego Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 mo\u017ce na jesieni utraci\u0107 w\u0142adz\u0119, odpowiedzi przeanalizowano pod k\u0105tem p\u0142ci ankietowanych. Wed\u0142ug m\u0119\u017cczyzn w Sejmie znajdzie si\u0119 pi\u0119\u0107 partii, wed\u0142ug kobiet - tylko cztery.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38993431-sondaz-mezczyzni-glosuja-na-prawo-i-sprawiedliwosc-a-kobiety", "date_published": "2023-08-23T16:16:03.161690+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Poprawa w transporcie spodziewana w 2024 roku", "description": "Wska\u017aniki pokazuj\u0105 pog\u0142\u0119biaj\u0105cy si\u0119 zast\u00f3j w bran\u017cy transportowej. Poprawa mo\u017ce nadej\u015b\u0107 dopiero w 2024 roku.", "link": "https://logistyka.rp.pl/drogowy/art38993681-poprawa-w-transporcie-spodziewana-w-2024-roku", "date_published": "2023-08-23T15:56:02.546641+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pomaganie Jest Trendy ju\u017c w najbli\u017csz\u0105 sobot\u0119 w Kaliszu", "description": "Ju\u017c w najbli\u017csz\u0105 sobot\u0119 (26.08) na terenie Wojew\u00f3dzkiego O\u015brodka Ruchu Drogowego w Kaliszu, po raz czwarty na zaproszenie fundacji Pomaganie Jest Trendy pojawi\u0105 si\u0119 gwiazdy, aby zmierzy\u0107 si\u0119 w konkurencjach motoryzacyjnych na rzecz oddzia\u0142\u00f3w neonatologii w regionie.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art38992591-pomaganie-jest-trendy-juz-w-najblizsza-sobote-w-kaliszu", "date_published": "2023-08-23T15:36:01.818339+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Fyre, najbardziej nieudany festiwal muzyczny w historii, wraca? Zapowied\u017a tw\u00f3rcy", "description": "Organizator Fyre Festivalu, zapowiadanej hucznie luksusowej imprezy muzycznej, kt\u00f3ra okaza\u0142a si\u0119\u00a0spektakularnym oszustwem, zapowiada organizacj\u0119 drugiej edycji festiwalu. Poda\u0142\u00a0te\u017c dat\u0119, kiedy Fyre Festival mia\u0142o by si\u0119\u00a0odby\u0107.", "link": "https://sukces.rp.pl/muzyka/art38992421-fyre-najbardziej-nieudany-festiwal-muzyczny-w-historii-wraca-zapowiedz-tworcy", "date_published": "2023-08-23T15:36:01.798598+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "80 lat temu wybuch\u0142o Powstanie w Getcie Bia\u0142ostockim", "description": "By\u0142 to najwi\u0119kszy po powstaniu w Warszawie zryw wolno\u015bciowy spo\u0142eczno\u015bci \u017cydowskiej przeciwko hitlerowcom.", "link": "https://regiony.rp.pl/z-regionow/art38993281-80-lat-temu-wybuchlo-powstanie-w-getcie-bialostockim", "date_published": "2023-08-23T15:36:01.795343+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "O hipotek\u0119 \u0142atwiej wszystkim. Nie tylko wnioskuj\u0105cym o Bezpieczny Kredyt 2%", "description": "Ju\u017c od ponad roku zdolno\u015b\u0107 kredytowa Polak\u00f3w si\u0119 odbudowuje. W tym czasie kwota, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cemy po\u017cyczy\u0107 na mieszkanie wzros\u0142a o prawie po\u0142ow\u0119.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/planowanie-wydatkow/art38993451-o-hipoteke-latwiej-wszystkim-nie-tylko-wnioskujacym-o-bezpieczny-kredyt-2", "date_published": "2023-08-23T15:36:01.793435+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po napa\u015bci seksualnej na Polaka MSZ wezwa\u0142o przedstawiciela Ambasady Niemiec", "description": "Po brutalnej napa\u015bci na 18-letniego Polaka w Monachium, Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych zaprosi\u0142o przedstawiciela Ambasady Federalnej Republiki Niemiec.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art38992581-po-napasci-seksualnej-na-polaka-msz-wezwalo-przedstawiciela-ambasady-niemiec", "date_published": "2023-08-23T15:16:01.071597+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Legionella w Rzeszowie. Coraz wi\u0119cej os\u00f3b zaka\u017conych", "description": "Zmar\u0142a trzecia osoba zaka\u017cona bakteri\u0105 Legionella pneumophila w Rzeszowie. Trwaj\u0105 badania wody w mie\u015bcie.", "link": "https://regiony.rp.pl/spolecznosci-lokalne/art38992941-legionella-w-rzeszowie-coraz-wiecej-osob-zakazonych", "date_published": "2023-08-23T15:16:01.064928+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wi\u0119cej miejsca w magazynach", "description": "Popyt na powierzchnie magazynowe maleje. W budowie jest te\u017c mniej hal. Ostro\u017cni s\u0105 i deweloperzy, i najemcy.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art38992431-wiecej-miejsca-w-magazynach", "date_published": "2023-08-23T14:56:00.431247+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Skanerem 3D w rosyjskie zbrodnie na Ukrainie", "description": "Po roku od pierwszej wizyty, polscy prokuratorzy i policjanci pojechali na Ukrain\u0119, by przy u\u017cyciu skaner\u00f3w 3D udokumentowa\u0107 dowody rosyjskich zbrodni wojennych w Ukrainie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art38992281-skanerem-3d-w-rosyjskie-zbrodnie-na-ukrainie", "date_published": "2023-08-23T14:56:00.429329+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ruszy\u0142a najwi\u0119ksza na \u015bwiecie p\u0142ywaj\u0105ca farma wiatrowa", "description": "Norwegowie maj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 na \u015bwiecie p\u0142ywaj\u0105c\u0105 morsk\u0105 farm\u0119. Nale\u017cy do koncernu pa\u0144stwowego Equinor. Energia wiatru jest wykorzystana do zasilenia norweskich z\u0142\u00f3\u017c Gullfaks i Snorre na Morzu P\u00f3\u0142nocnym.", "link": "https://energia.rp.pl/oze/art38992391-ruszyla-najwieksza-na-swiecie-plywajaca-farma-wiatrowa", "date_published": "2023-08-23T14:36:22.970719+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kryscina Cimanouska. Patrzy na ni\u0105 ca\u0142y \u015bwiat", "description": "Kryscina Cimanouska zadebiutowa\u0142a w reprezentacji Polski. To jej pierwszy start na wielkiej imprezie po ucieczce na lotnisku w Tokio.", "link": "https://www.rp.pl/lekkoatletyka/art38992301-kryscina-cimanouska-patrzy-na-nia-caly-swiat", "date_published": "2023-08-23T14:16:59.383248+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukraina. Dajesz \u0142ap\u00f3wk\u0119 i nie idziesz na wojn\u0119", "description": "S\u0142u\u017cby przeprowadzaj\u0105 rewizje w wielu ukrai\u0144skich miastach. W wojskowych komendach uzupe\u0142nie\u0144 kwitnie korupcja.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art38991781-ukraina-dajesz-lapowke-i-nie-idziesz-na-wojne", "date_published": "2023-08-23T13:50:51.877901+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bogus\u0142aw Chrabota: Wilno ma\u0142o komfortowe dla Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego", "description": "Konkluzje szczytu NATO w Wilnie nie zaspokoi\u0142y ambicji Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego, ani aspiracji walcz\u0105cego narodu Ukrainy. Dlaczego? Odpowied\u017a jest prosta: bo nie mog\u0142y. Sta\u0142y si\u0119 za to tward\u0105 lekcj\u0105 politycznego realizmu dla Kijowa i reszty \u015bwiata.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art38733891-boguslaw-chrabota-wilno-malo-komfortowe-dla-wolodymyra-zelenskiego", "date_published": "2023-08-23T13:32:39.851007+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rolls-Royce La Rose Noire Droptail: nowy najdro\u017cszy samoch\u00f3d \u015bwiata", "description": "B\u0119dzie unikatowy, bo powstanie tylko w jednym egzemplarzu. B\u0119dzie te\u017c, zapewne, rekordowo drogi. Nowy model Rolls-Royce'a, La Rose Noire Droptail, to kolejny dow\u00f3d na to, \u017ce w \u015bwiecie motoryzacyjnego luksusu ostatnie s\u0142owo bezdyskusyjnie nale\u017cy do Brytyjczyk\u00f3w.", "link": "https://sukces.rp.pl/samochody/art38986051-rolls-royce-la-rose-noire-droptail-nowy-najdrozszy-samochod-swiata", "date_published": "2023-08-23T13:32:39.847849+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bentley Bentayga EWB: Co\u015b wi\u0119cej ni\u017c 18 cm", "description": "Jest d\u0142u\u017csza, ma zapewni\u0107 komfort na tylnej kanapie, jakiego do tej pory w SUV-ach nie by\u0142o. Extended Wheel Base zast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c limuzyny Bentleya.", "link": "https://moto.rp.pl/za-kierownica/art38991431-bentley-bentayga-ewb-cos-wiecej-niz-18-cm", "date_published": "2023-08-23T13:32:39.846208+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chiny mog\u0142y pom\u00f3c Rosji w budowie pozycji obronnych na Ukrainie", "description": "Chiny znacz\u0105co zwi\u0119kszy\u0142y dostawy koparek do Rosji w momencie, gdy armia W\u0142adimira Putina zacz\u0119\u0142a budowa\u0107 pozycje obronne na przej\u0119tych terenach Ukrainy - informuje \"Wall Street Journal\".", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art38991701-chiny-mogly-pomoc-rosji-w-budowie-pozycji-obronnych-na-ukrainie", "date_published": "2023-08-23T13:13:20.951629+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Biznes Litwy pozwa\u0142 prezydenta i premiera Bia\u0142orusi. Wyrok wyda s\u0105d w Londynie", "description": "Post\u0119powanie z pozwu litewskich inwestor\u00f3w, przeciwko Bia\u0142orusi toczy si\u0119 przed mi\u0119dzynarodowym s\u0105dem ICSID w Londynie.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art38991581-biznes-litwy-pozwal-prezydenta-i-premiera-bialorusi-wyrok-wyda-sad-w-londynie", "date_published": "2023-08-23T13:13:20.945148+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosyjski \u015bmig\u0142owiec Mi-8 wyl\u0105dowa\u0142 na ukrai\u0144skim lotnisku. Udana akcja wywiadu Ukrainy", "description": "W wyniku prowadzonej od p\u00f3\u0142 roku operacji wywiadu wojskowego, w r\u0119ce ukrai\u0144skiej armii trafi\u0142 rosyjski \u015bmig\u0142owiec Mi-8.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art38991931-rosyjski-smiglowiec-mi-8-wyladowal-na-ukrainskim-lotnisku-udana-akcja-wywiadu-ukrainy", "date_published": "2023-08-23T13:13:20.943593+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co si\u0119 zmieni w nowym roku szkolnym 2023/2024?", "description": "Nowy rok szkolny rozpocznie si\u0119 za niespe\u0142na dwa tygodnie. Sprawdzamy, jakie najwa\u017cniejsze zmiany czekaj\u0105 uczni\u00f3w, nauczycieli i dyrektor\u00f3w szk\u00f3\u0142 w tym roku.", "link": "https://edukacja.rp.pl/szkoly-podstawowe-i-srednie/art38991761-co-sie-zmieni-w-nowym-roku-szkolnym-2023-2024", "date_published": "2023-08-23T12:52:21.749913+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polscy przedsi\u0119biorcy wspieraj\u0105 Ukrain\u0119. \u201eOdbudujemy silne pa\u0144stwo\u201d", "description": "\u201ePolscy przedsi\u0119biorcy i pracodawcy w\u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 w t\u0119 prac\u0119, kt\u00f3rej celem jest odbudowanie Ukrainy \u2013 nowoczesnego pa\u0144stwa o silnej pozycji w Europie\u201d \u2013 napisa\u0142y Rada Przedsi\u0119biorczo\u015bci i Polsko-Ukrai\u0144ska Izba Gospodarcza w o\u015bwiadczeniu z okazji \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci Ukrainy.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art38991751-polscy-przedsiebiorcy-wspieraja-ukraine-odbudujemy-silne-panstwo", "date_published": "2023-08-23T12:52:21.748362+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polacy maj\u0105\u00a0parawany, W\u0142osi \u201efurbetti di telo\u201d. Zmora kurort\u00f3w oficjalnie uznana", "description": "\u201eFurbetti di telo\u201d, okre\u015blenie turyst\u00f3w rezerwuj\u0105cych le\u017caki nad basenem lub na pla\u017cy, sta\u0142o\u00a0si\u0119 we W\u0142oszech tak powszechne, \u017ce wpisano je do najwa\u017cniejszego s\u0142ownika j\u0119zyka w\u0142oskiego. To zjawisko budzi emocje w wielu krajach po\u0142udnia Europy.", "link": "https://sukces.rp.pl/plaze/art38985691-wlochy-plaza-lezaki-furbetti-di-telo-parawaning", "date_published": "2023-08-23T12:33:57.447707+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Podkarpacie: Trzy osoby zmar\u0142y na legionelloz\u0119. Liczba zaka\u017conych ro\u015bnie", "description": "Nie \u017cyj\u0105 trzy osoby zaka\u017cone bakteri\u0105 Legionella pneumophila, ponad 70 os\u00f3b jest hospitalizowanych. Na Podkarpaciu powo\u0142ano sztab kryzysowy. Sanepid szuka \u017ar\u00f3d\u0142a zaka\u017cenia.", "link": "https://www.rp.pl/diagnostyka-i-terapie/art38991511-podkarpacie-trzy-osoby-zmarly-na-legionelloze-liczba-zakazonych-rosnie", "date_published": "2023-08-23T12:33:57.440155+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Najwi\u0119ksza kradzie\u017c w historii Muzeum Brytyjskiego. Znikn\u0119\u0142o 2 tysi\u0105ce antyk\u00f3w", "description": "Z Muzeum Brytyjskiego, jednej z najwa\u017cniejszych tego typu instytucji w Wielkiej Brytanii, skradziono blisko 2000 eksponat\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym podejrzanym jest Peter Higgs, wieloletni kurator tej plac\u00f3wki.", "link": "https://sukces.rp.pl/sztuka/art38991661-najwieksza-kradziez-w-historii-muzeum-brytyjskiego-zniknelo-2-tysiace-antykow", "date_published": "2023-08-23T12:33:57.421939+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemiecki rz\u0105d chce u\u0142atwi\u0107 zmian\u0119 p\u0142ci. Wystarczy wizyta w urz\u0119dzie", "description": "Wizyta w urz\u0119dzie stanu cywilnego ma w przysz\u0142o\u015bci wystarczy\u0107 w Niemczech do urz\u0119dowej zmiany p\u0142ci. Obecnie procedura urz\u0119dowej zmiany p\u0142ci oparta jest na przepisach z 1980 roku i wymaga badania lekarskiego oraz kosztownego i d\u0142ugiego post\u0119powania przed s\u0105dem.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art38991691-niemiecki-rzad-chce-ulatwic-zmiane-plci-wystarczy-wizyta-w-urzedzie", "date_published": "2023-08-23T12:33:57.420179+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Laptopy dla czwartoklasist\u00f3w trzeba b\u0119dzie pokazywa\u0107 w szkole", "description": "We wrze\u015bniu laptopy trafi\u0105 do ponad 290 tys. uczni\u00f3w z 50 region\u00f3w, w kt\u00f3rych rozstrzygni\u0119to ju\u017c przetargi na dostaw\u0119 tych pomocy edukacyjnych.  Pozosta\u0142e przetargi maj\u0105 by\u0107 rozstrzygni\u0119te w I po\u0142owie wrze\u015bnia - poinformowa\u0142o Ministerstwo Cyfryzacji.", "link": "https://www.rp.pl/zadania/art38991441-laptopy-dla-czwartoklasistow-trzeba-bedzie-pokazywac-w-szkole", "date_published": "2023-08-23T12:14:16.928945+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Milion kary dziennie dla Facebooka. Norwegom nie podoba si\u0119 naruszanie RODO", "description": "Norweski organ regulacyjny na\u0142o\u017cy\u0142 na Met\u0119 kar\u0119 za \u0142amanie zasad ochrony danych u\u017cytkownik\u00f3w. Sprawa trafi\u0142a do norweskiego s\u0105du.", "link": "https://www.rp.pl/media/art38991541-milion-kary-dziennie-dla-facebooka-norwegom-nie-podoba-sie-naruszanie-rodo", "date_published": "2023-08-23T12:14:16.927111+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wyszukiwarka i kalendarz wydarze\u0144 w Warszawie - \u201enarz\u0119dzie, kt\u00f3rego brakowa\u0142o\u201d", "description": "Warszawska Organizacja Turystyczna uruchomi\u0142a nowe narz\u0119dzie - wyszukiwark\u0119 i kalendarz wydarze\u0144.", "link": "https://turystyka.rp.pl/nowe-trendy/art38991641-wyszukiwarka-i-kalendarz-wydarzen-w-warszawie-narzedzie-ktorego-brakowalo", "date_published": "2023-08-23T12:14:16.925029+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Superszybka kolej magnetyczna wjedzie do Polski. Wkr\u00f3tce premiera technologii", "description": "Polski hyperloop ma je\u017adzi\u0107 po zwyk\u0142ych torach. Polacy ze start-upu Nevomo opracowali unikaln\u0105 technologi\u0119, kt\u00f3r\u0105 zaprezentuj\u0105 na pocz\u0105tku wrze\u015bnia wraz z wynikami test\u00f3w. Plany s\u0105 jeszcze bardziej ambitne.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/biznes-ludzie-startupy/art38991421-superszybka-kolej-magnetyczna-wjedzie-do-polski-wkrotce-premiera-technologii", "date_published": "2023-08-23T11:54:22.897419+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czego go\u015bcie oczekuj\u0105 od hotelarzy? Cyfrowej obs\u0142ugi i program\u00f3w lojalno\u015bciowych", "description": "Klienci chc\u0105, \u017ceby bran\u017ca hotelarska przestawi\u0142a si\u0119 na cyfrow\u0105 obs\u0142ug\u0119 klienta, wprowadzaj\u0105c np. rozwi\u0105zania ograniczaj\u0105ce kontakt mi\u0119dzyludzki. Preferuj\u0105 tak\u017ce hotele nagradzaj\u0105ce go\u015bci za wyb\u00f3r ich us\u0142ug - wynika z raportu firmy Adyen.", "link": "https://turystyka.rp.pl/hotele/art38991521-czego-goscie-oczekuja-od-hotelarzy-cyfrowej-obslugi-i-programow-lojalnosciowych", "date_published": "2023-08-23T11:54:22.895671+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Finlandia za 5 lat chce si\u0119\u00a0sta\u0107\u00a0krajem winiarskim. \u201eWidz\u0119 potencja\u0142\u201d", "description": "Niebawem Finlandia mo\u017ce do\u0142\u0105czy\u0107 do grona europejskich kraj\u00f3w produkuj\u0105cych wino. Ma temu sprzyja\u0107 zmiana fi\u0144skiego prawa zaproponowana przez rz\u0105d w Helsinkach na wniosek lokalnych wytw\u00f3rc\u00f3w.", "link": "https://sukces.rp.pl/wino/art38991361-finlandia-za-5-lat-chce-sie-stac-krajem-winiarskim-widze-potencjal", "date_published": "2023-08-23T11:54:22.894088+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Indie: Koszt l\u0105dowania na Ksi\u0119\u017cycu niemal dwa razy mniejszy ni\u017c bud\u017cet filmu \"Barbie\"", "description": "Ok. 14:34 czasu polskiego na po\u0142udniowym biegunie Ksi\u0119\u017cyca ma spr\u00f3bowa\u0107 wyl\u0105dowa\u0107 indyjski \u0142azik, Chandrayaan-3. Co ciekawe koszt ca\u0142ej misji jest ni\u017cszy ni\u017c koszt superprodukcji z Hollywood.", "link": "https://www.rp.pl/kosmos/art38991401-indie-koszt-ladowania-na-ksiezycu-niemal-dwa-razy-mniejszy-niz-budzet-filmu-barbie", "date_published": "2023-08-23T11:34:16.146024+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "By\u0142y prezes Banku Anglii pokieruje Bloombergiem", "description": "Mark Carney, by\u0142y prezes Banku Anglii, zosta\u0142 przewodnicz\u0105cym nowej rady dyrektor\u00f3w ameryka\u0144skiej agencji informacyjnej Bloomberg.", "link": "https://www.rp.pl/media/art38991271-byly-prezes-banku-anglii-pokieruje-bloombergiem", "date_published": "2023-08-23T11:34:16.143945+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gaz gwa\u0142townie potania\u0142", "description": "Tak jak przewidywali analitycy, nag\u0142y skok cen gazu z pocz\u0105tku tygodnia potrwa\u0142 bardzo kr\u00f3tko. Dzi\u015b paliwo na londy\u0144skiej gie\u0142dzie potania\u0142o o tyle, o ile podro\u017ca\u0142o w poniedzia\u0142ek, czyli 18 proc. Kosztuje poni\u017cej 400 dol. za 1000 metr\u00f3w sze\u015bc.", "link": "https://energia.rp.pl/gaz/art38991371-gaz-gwaltownie-potanial", "date_published": "2023-08-23T11:34:16.141800+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Poda\u017c atakuje pu\u0142ap 2000 pkt", "description": "Do po\u0142udnia WIG oraz WIG20 utrzymywa\u0142y si\u0119 w okolicach poziom\u00f3w zamkni\u0119cia z poprzedniego dnia, jednak p\u00f3\u0142metek sesji przynosi atak sprzedaj\u0105cych. S\u0142abnie te\u017c z\u0142oty.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art38991501-podaz-atakuje-pulap-2000-pkt", "date_published": "2023-08-23T11:34:16.136964+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Program \u201ePosi\u0142ek w szkole i w domu\u201d zostanie przed\u0142u\u017cony", "description": "W wykazie prac legislacyjnych Rady Ministr\u00f3w pojawi\u0142 si\u0119 projekt uchwa\u0142y ws. rz\u0105dowego programu \u201ePosi\u0142ek w szkole i w domu\u201d na lata 2024-2028. To oznacza przed\u0142u\u017cenie dzia\u0142a\u0144 realizowanych obecnie przez szko\u0142y i samorz\u0105dy.", "link": "https://regiony.rp.pl/spolecznosci-lokalne/art38991391-program-posilek-w-szkole-i-w-domu-zostanie-przedluzony", "date_published": "2023-08-23T11:14:27.373143+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Najdro\u017csza moneta w Polsce idzie pod m\u0142otek. Zawrotna cena wywo\u0142awcza", "description": "Sensacyjne 50 dukat\u00f3w Zygmunta III Wazy trafi na aukcj\u0119 jako najrzadsza i najcenniejsza moneta na polskim rynku. Cena wywo\u0142awcza przyprawia o zawr\u00f3t g\u0142owy.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/inwestycje-alternatywne/art38991281-najdrozsza-moneta-w-polsce-idzie-pod-mlotek-zawrotna-cena-wywolawcza", "date_published": "2023-08-23T10:53:44.290026+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Badanie: generacja Z nie potrafi odpoczywa\u0107 na urlopie. Kariera jest wa\u017cniejsza", "description": "Przedstawiciele pokolenia Z nie s\u0105 w stanie oderwa\u0107\u00a0si\u0119 od pracy i odpoczywa\u0107 na wakacjach \u2013 wynika z du\u017cego badania przeprowadzonego przez serwis LinkedIn. Generacji Z najtrudniej przychodzi od\u0142o\u017cenie na pewien czas obowi\u0105zk\u00f3w s\u0142u\u017cbowych.", "link": "https://sukces.rp.pl/styl-zycia/art38947861-generacja-z-badanie-wakacje-urlop-kariera-wazniejsza", "date_published": "2023-08-23T10:53:44.288503+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kidawa-B\u0142o\u0144ska: Chyba jeszcze nie przekonali\u015bmy rolnik\u00f3w", "description": "Rolnicy chcieliby zmiany. Musimy ich mocniej przekona\u0107. Uwa\u017cam, \u017ce ten wynik si\u0119 poprawi - powiedzia\u0142a w rozmowie z Radiem Zet wiceprzewodnicz\u0105ca Platformy Obywatelskiej Ma\u0142gorzata Kidawa-B\u0142o\u0144ska.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38991321-kidawa-blonska-chyba-jeszcze-nie-przekonalismy-rolnikow", "date_published": "2023-08-23T10:53:44.286961+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polacy maj\u0105\u00a0parawany, W\u0142osi \u201efurbetti di telo\u201d. Zmora kurort\u00f3w oficjalnie uznana", "description": "\u201eFurbetti di telo\u201d, okre\u015blenie turyst\u00f3w rezerwuj\u0105cych le\u017caki nad basenem lub na pla\u017cy, sta\u0142o\u00a0si\u0119 we W\u0142oszech tak powszechne, \u017ce wpisano je do najwa\u017cniejszego s\u0142ownika j\u0119zyka w\u0142oskiego. To zjawisko budzi emocje w wielu krajach po\u0142udnia Europy.", "link": "https://sukces.rp.pl/plaze/art38985691-termin-okreslajacy-wloski-parawaning-wpisany-do-prestizowego-slownika", "date_published": "2023-08-23T10:53:44.285372+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szczyt BRICS: W\u0142adimir Putin m\u00f3wi, \u017ce Rosja wywo\u0142a\u0142a wojn\u0119, by zako\u0144czy\u0107 wojn\u0119", "description": "W\u0142adimir Putin za po\u015brednictwem wideo\u0142\u0105cza zabra\u0142 g\u0142os na forum szczytu BRICS w Johannesburgu. M\u00f3wi\u0142 m.in. o przyczynach wybuchu wojny na Ukrainie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art38991171-szczyt-brics-wladimir-putin-mowi-ze-rosja-wywolala-wojne-by-zakonczyc-wojne", "date_published": "2023-08-23T10:53:44.283864+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krzysztof Bosak: Wypowied\u017a o wej\u015bciu do rz\u0105du by\u0142a b\u0142\u0119dem. Wyrwano j\u0105 z kontekstu", "description": "- Konfederacja nie przed\u0142u\u017cy w\u0142adzy PiS-u i nie pomo\u017ce Tuskowi wr\u00f3ci\u0107 do w\u0142adzy. Nie przy\u0142o\u017cymy r\u0119ki ani do przed\u0142u\u017cenia patologicznych uk\u0142ad\u00f3w pisowskich, ani do reprodukowania uk\u0142ad\u00f3w Tuska - zapowiada Krzysztof Bosak, pose\u0142 Konfederacji", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38991341-krzysztof-bosak-wypowiedz-o-wejsciu-do-rzadu-byla-bledem-wyrwano-ja-z-kontekstu", "date_published": "2023-08-23T10:53:44.280136+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Aktywi\u015bci wspi\u0119li si\u0119 na wie\u017c\u0119 w kopalni Bielszowice. Wstrzymano wydobycie", "description": "Aktywistki i aktywi\u015bci polskiego oddzia\u0142u Greenpeace, mi\u0119dzynarodowej organizacji pozarz\u0105dowej, dzia\u0142aj\u0105cej na rzecz ochrony \u015brodowiska, wspi\u0119li si\u0119 we wtorek rano na wie\u017c\u0119 wyci\u0105gow\u0105 szybu kopalni Bielszowice. Dzia\u0142acze rozwiesili na niej gigantyczne transparenty z has\u0142ami: \u201eKopalnie truj\u0105 Odr\u0119\u201d oraz \u201eEnd fossil crimes\u201d.", "link": "https://klimat.rp.pl/klimat/art38991091-aktywisci-wspieli-sie-na-wieze-w-kopalni-bielszowice-wstrzymano-wydobycie", "date_published": "2023-08-23T10:34:14.407091+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Du\u017ce po\u017cary niedaleko Aten. Ewakuowano mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "Setki greckich stra\u017cak\u00f3w walcz\u0105 z po\u017carami, kt\u00f3re wybuch\u0142y w okolicach Aten. Konieczna by\u0142a ewakuacja mieszka\u0144c\u00f3w niekt\u00f3rych miejscowo\u015bci. Walk\u0119 z \u017cywio\u0142em utrudnia silny wiatr.", "link": "https://klimat.rp.pl/planeta/art38990211-duze-pozary-niedaleko-aten-ewakuowano-mieszkancow", "date_published": "2023-08-23T10:34:14.398894+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Recesja w strefie euro rozla\u0142a si\u0119 z przemys\u0142u na us\u0142ugi", "description": "Aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna w strefie euro zmala\u0142a w sierpniu trzeci raz z rz\u0119du i to najbardziej od niemal trzech lat. W recesji znalaz\u0142 si\u0119 te\u017c sektor us\u0142ugowy - do\u0142\u0105czaj\u0105c do przemys\u0142u, kt\u00f3ry w zapa\u015bci znajduje si\u0119 od ponad roku.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art38991181-recesja-w-strefie-euro-rozlala-sie-z-przemyslu-na-uslugi", "date_published": "2023-08-23T10:34:14.397270+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowa zimowa trasa Ryanaira z Polski do Danii", "description": "Ryanair wprowadza do rozk\u0142adu lot\u00f3w na nadchodz\u0105c\u0105 zim\u0119 po\u0142\u0105czenie Warszawa-Modlin - Kopenhaga.", "link": "https://turystyka.rp.pl/linie-lotnicze/art38991221-nowa-zimowa-trasa-ryanaira-z-polski-do-danii", "date_published": "2023-08-23T10:34:14.395695+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szczyt BRICS: W\u0142adimir Putin wskazuje pow\u00f3d wojny na Ukrainie", "description": "W\u0142adimir Putin za po\u015brednictwem wideo\u0142\u0105cza zabra\u0142 g\u0142os na forum szczytu BRICS w Johannesburgu. M\u00f3wi\u0142 m.in. o przyczynach wybuchu wojny na Ukrainie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art38991171-szczyt-brics-wladimir-putin-wskazuje-powod-wojny-na-ukrainie", "date_published": "2023-08-23T10:34:14.394104+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Spokojny Mokot\u00f3w. Inwestycja fi\u0144skiego dewelopera w Warszawie", "description": "Sp\u00f3\u0142ka YIT rozpoczyna budow\u0119 osiedla przy ul. Polskiej w Warszawie. Mieszkania maj\u0105 by\u0107 gotowe w IV kwartale 2024 r.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art38991191-spokojny-mokotow-inwestycja-finskiego-dewelopera-w-warszawie", "date_published": "2023-08-23T10:34:14.392399+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Brytyjczycy pomog\u0105 Ukrainie dosta\u0107 paliwo j\u0105drowe z Zachodu", "description": "Wielka Brytania zagwarantuje Ukrainie zakup paliwa do elektrowni j\u0105drowych o warto\u015bci 245 mln dolar\u00f3w od zachodnich producent\u00f3w.", "link": "https://energia.rp.pl/atom/art38990881-brytyjczycy-pomoga-ukrainie-dostac-paliwo-jadrowe-z-zachodu", "date_published": "2023-08-23T10:34:14.390275+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Proste podatki \u2013 jak do nich doj\u015b\u0107? Debata TEP i \u201eRzeczpospolitej\u201d", "description": "Podatki powinny by\u0107 proste, niskie i przewidywalne. To s\u0105 postulaty, z kt\u00f3rymi zgadzaj\u0105 si\u0119 niemal wszyscy, ale do\u015bwiadczenia reform pokazuj\u0105, \u017ce wychodzi dok\u0142adnie odwrotnie. Co wi\u0119cej, po Polskim \u0141adzie nie bardzo wiadomo, jak pogodzi\u0107 postulat uproszczenia z postulatem przewidywalno\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/budzet-i-podatki/art38990081-proste-podatki-jak-do-nich-dojsc-debata-tep-i-rzeczpospolitej", "date_published": "2023-08-23T10:13:52.230502+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Xi Jinping niespodziewanie opu\u015bci\u0142 kluczowe wydarzenie BRICS. Nikt nie m\u00f3wi dlaczego", "description": "Chi\u0144ski przyw\u00f3dca Xi Jinping niespodziewanie opu\u015bci\u0142 forum biznesowe grupy BRICS w RPA, wysy\u0142aj\u0105c zamiast tego swojego ministra handlu, aby wyg\u0142osi\u0142 w jego imieniu przem\u00f3wienie, w kt\u00f3rym pot\u0119pi\u0142 hegemoni\u0119 USA.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38991111-xi-jinping-niespodziewanie-opuscil-kluczowe-wydarzenie-brics-nikt-nie-mowi-dlaczego", "date_published": "2023-08-23T10:13:52.228681+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Samob\u00f3jstwo ksi\u0119dza. RPO zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do prokuratury i UODO", "description": "Rzecznik Praw Obywatelskich wyst\u0105pi\u0142 do prokuratury i Urz\u0119du Ochrony Danych Osobowych w sprawie ujawnienia danych osobowych ksi\u0119dza, kt\u00f3ry zosta\u0142 ukarany mandatem za nieobyczajne zachowanie na pla\u017cy w \u015awinouj\u015bciu, a nast\u0119pnie pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo.", "link": "https://www.rp.pl/dane-osobowe/art38991141-samobojstwo-ksiedza-rpo-zwrocil-sie-do-prokuratury-i-uodo", "date_published": "2023-08-23T10:13:52.226647+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosjanie dobieraj\u0105 si\u0119 do zagranicznych sp\u00f3\u0142ek", "description": "Ministerstwa odpowiedzialne za konkretne bran\u017ce b\u0119d\u0105 mog\u0142y za po\u015brednictwem s\u0105d\u00f3w zawiesza\u0107 prawa korporacyjne \u201enieprzyjaznych\u201d zagranicznych akcjonariuszy w firmach wa\u017cnych dla gospodarki - poda\u0142a agencja Interfax.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art38990781-rosjanie-dobieraja-sie-do-zagranicznych-spolek", "date_published": "2023-08-23T10:13:52.224253+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tego nie przewidziano. Roboty dostawcze padaj\u0105 \u0142upem z\u0142odziei i wandali", "description": "Autonomiczne maszyny dostawcze, transportuj\u0105ce internetowe zakupy ze sklepu lub magazynu wprost do odbiorcy, zapowiadano jako przysz\u0142o\u015b\u0107 logistyki tzw. ostatniej mili i prze\u0142om w e-handlu. Nie spodziewano si\u0119 jednak przeszkody w postaci cz\u0142owieka.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/technologie/art38990841-tego-nie-przewidziano-roboty-dostawcze-padaja-lupem-zlodziei-i-wandali", "date_published": "2023-08-23T09:54:42.300766+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pingwin mianowany genera\u0142em. \"Daje przyk\u0142ad innym\"", "description": "Sir Nils Olav III, pingwin kr\u00f3lewski b\u0119d\u0105cy od lat maskotk\u0105 norweskiej armii, zosta\u0142 uroczy\u015bcie odznaczony stopniem genera\u0142a dywizji Kr\u00f3lewskiej Gwardii Norweskiej.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art38990921-pingwin-mianowany-generalem-daje-przyklad-innym", "date_published": "2023-08-23T09:54:42.297779+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kapsu\u0142y do spania na Lotnisku Chopina. 60 z\u0142otych za godzin\u0119 drzemki", "description": "Warszawskie Lotnisko Chopina wprowadzi\u0142o now\u0105 us\u0142ug\u0119 - kapsu\u0142y do spania dla pasa\u017cer\u00f3w czekaj\u0105cych na przesiadk\u0119.", "link": "https://turystyka.rp.pl/lotniska/art38990951-kapsuly-do-spania-na-lotnisku-chopina-60-zlotych-za-godzine-drzemki", "date_published": "2023-08-23T09:54:42.294637+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zawisza: 99 proc. list wyborczych Lewicy zosta\u0142o ju\u017c uzgodnionych", "description": "Wszystkie \"jedynki\", \"dw\u00f3jki\", \"tr\u00f3jki\", i ostatnie miejsca s\u0105 ju\u017c wybrane - m\u00f3wi\u0142a Marcelina Zawisza, pos\u0142anka z Partii Razem, w rozmowie z Zuzann\u0105 D\u0105browsk\u0105, pytana o kszta\u0142t list wyborczych Lewicy.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38990501-zawisza-99-proc-list-wyborczych-lewicy-zostalo-juz-uzgodnionych", "date_published": "2023-08-23T09:54:42.292965+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023: czy karty do g\u0142osowania b\u0119dzie mo\u017cna wrzuci\u0107 do urny w kopercie?", "description": "Mo\u017cliwo\u015b\u0107 wrzucania do urny kart do g\u0142osowania w kopercie mog\u0142aby pozytywnie wp\u0142yn\u0105\u0107 na realizacj\u0119 prawa obywateli do udzia\u0142u w tajnym g\u0142osowaniu bez rezygnacji z korzystania z przezroczystych urn wyborczych - twierdzi Rzecznik Praw Obywatelskich i prosi Przewodnicz\u0105cego PKW o stanowisko w tej sprawie.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art38991001-wybory-2023-czy-karty-do-glosowania-bedzie-mozna-wrzucic-do-urny-w-kopercie", "date_published": "2023-08-23T09:54:42.290909+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Odliczenie VAT: od lodu w kostkach tak, od owoc\u00f3w nie", "description": "Sp\u00f3\u0142ka komunalna prowadz\u0105ca dru\u017cyn\u0119 pi\u0142karsk\u0105 mo\u017ce odliczy\u0107 podatek z wydatk\u00f3w na zawodnik\u00f3w. Ale nie wszystkich.", "link": "https://www.rp.pl/administracja/art38989771-odliczenie-vat-od-lodu-w-kostkach-tak-od-owocow-nie", "date_published": "2023-08-23T09:37:41.994819+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trzeba by\u0107 uwa\u017cnym z GPT w trakcie pracy w urz\u0119dach", "description": "Pracownicy administracji publicznej powinni weryfikowa\u0107 wygenerowane przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 teksty, aby nie naruszy\u0107 praw tw\u00f3rc\u00f3w do ich dzie\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/administracja/art38989741-trzeba-byc-uwaznym-z-gpt-w-trakcie-pracy-w-urzedach", "date_published": "2023-08-23T09:37:41.993227+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Firma zap\u0142aci kar\u0119 za przewiezienie klienta z aplikacji mobilnej", "description": "Wykonywanie transportu drogowego bez wymaganej licencji nie mo\u017ce konwalidowa\u0107 posiadanie jej na przewozy taks\u00f3wk\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/administracja/art38989751-firma-zaplaci-kare-za-przewiezienie-klienta-z-aplikacji-mobilnej", "date_published": "2023-08-23T09:37:41.991732+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Kobyla\u0144ski: ostatni moment na zg\u0142oszenie uwag do zmian w przetargach", "description": "Z ko\u0144cem tego miesi\u0105ca ko\u0144czy si\u0119 czas na zg\u0142aszanie uwag do projektu ustawy o certyfikacji wykonawc\u00f3w zam\u00f3wie\u0144 publicznych.", "link": "https://www.rp.pl/administracja/art38989731-marek-kobylanski-ostatni-moment-na-zgloszenie-uwag-do-zmian-w-przetargach", "date_published": "2023-08-23T09:37:41.990216+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d: Gmina przekroczy\u0142a granice swoich uprawnie\u0144 planistycznych", "description": "Ingerencja w prawo w\u0142asno\u015bci przy tworzeniu planu zagospodarowania przestrzennego by\u0142a nieuzasadniona.", "link": "https://www.rp.pl/administracja/art38989791-sad-gmina-przekroczyla-granice-swoich-uprawnien-planistycznych", "date_published": "2023-08-23T09:37:41.988681+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowa Toyota Land Cruiser 250: Zaskakuj\u0105co kanciata i bardzo retro", "description": "Nowa generacja Toyoty Land Cruiser w mniejszej wersji jest zaskakuj\u0105co kanciasta i wygl\u0105da bardzo retro. Pod interesuj\u0105cym nadwoziem wci\u0105\u017c kryje si\u0119 konstrukcja ramowa i porcja solidnej techniki, kt\u00f3ra pomo\u017ce nawet w ci\u0119\u017ckim terenie.", "link": "https://moto.rp.pl/premiery/art38990391-nowa-toyota-land-cruiser-250-zaskakujaco-kanciata-i-bardzo-retro", "date_published": "2023-08-23T09:37:41.983887+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marne perspektywy dla transportu na ten rok", "description": "Nadal nap\u0142ywaj\u0105 s\u0142abe wie\u015bci z Niemiec, Port w Hamburgu obni\u017cy\u0142 prognozy na ten rok.", "link": "https://logistyka.rp.pl/morski/art38990541-marne-perspektywy-dla-transportu-na-ten-rok", "date_published": "2023-08-23T09:37:41.978957+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowa pot\u0119ga w kosmosie. Teraz \u0142azik ksi\u0119\u017cycowy, w 2024 r. ludzie na orbicie", "description": "Indie do\u015b\u0107 niespodziewanie dobi\u0142y do stawki kraj\u00f3w licz\u0105cych si\u0119 w kosmicznym wy\u015bcigu. Wys\u0142anie sondy na Ksi\u0119\u017cyc to tylko wst\u0119p do lot\u00f3w za\u0142ogowych i budowy stacji orbitalnej.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/globalne-interesy/art38990671-nowa-potega-w-kosmosie-teraz-lazik-ksiezycowy-w-2024-r-ludzie-na-orbicie", "date_published": "2023-08-23T09:37:41.972161+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Paczkomat na lotnisku. Mo\u017cna odes\u0142a\u0107 rzeczy, kt\u00f3rych nie wpuszczono do samolotu", "description": "InPost postawi\u0142 na Lotnisku Chopina w Warszawie paczkomat. Pasa\u017cerowie mog\u0105 dzi\u0119ki temu odes\u0142a\u0107 z lotniska rzeczy, kt\u00f3rych nie mogli zabra\u0107 do samolotu.", "link": "https://turystyka.rp.pl/lotniska/art38990711-paczkomat-na-lotnisku-mozna-odeslac-rzeczy-ktorych-nie-wpuszczono-do-samolotu", "date_published": "2023-08-23T09:37:41.970584+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Re\u017cyser Lars von Trier stan\u0105\u0142 w obronie Rosjan. \"Tragedia, gdy artysta staje po stronie kata\"", "description": "O\u0142eksij Dani\u0142ow, sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony Ukrainy, zasugerowa\u0142 du\u0144skiemu re\u017cyserowi Larsowi von Trierowi, kt\u00f3ry stan\u0105\u0142 w obronie Rosjan, aby wyobrazi\u0142 sobie siebie w sytuacji Ukrai\u0144c\u00f3w stoj\u0105cych w obliczu okrucie\u0144stw wojny.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art38990851-rezyser-lars-von-trier-stanal-w-obronie-rosjan-tragedia-gdy-artysta-staje-po-stronie-kata", "date_published": "2023-08-23T09:37:41.968943+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukrai\u0144cy zaatakowali wojskowy cel na Krymie. Trafiony zosta\u0142 radar. \"S\u0105 teraz \u015blepi\"", "description": "W rejonie wsi O\u0142eniwka na P\u00f3\u0142wyspie Trachankut na okupowanym Krymie Ukrai\u0144cy zaatakowali cel wojskowy. Trafiony mia\u0142 zosta\u0107 m.in. radar \"Podlet-K1\"", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art38990831-ukraincy-zaatakowali-wojskowy-cel-na-krymie-trafiony-zostal-radar-sa-teraz-slepi", "date_published": "2023-08-23T09:37:41.967400+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po\u017cary trawi\u0105 Turcj\u0119. Wstrzymane dostawy przez cie\u015bnin\u0119 Dardanele", "description": "Po\u017cary rozprzestrzeniaj\u0105ce si\u0119 po p\u00f3\u0142nocno-zachodniej Turcji wymusi\u0142y na w\u0142adzach zawieszenie ruchu morskiego przez cie\u015bnin\u0119 Dardanele, kluczow\u0105 tras\u0119 tranzytow\u0105 \u0142\u0105cz\u0105c\u0105 Morze Egejskie z Morzem Marmara.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art38990941-pozary-trawia-turcje-wstrzymane-dostawy-przez-ciesnine-dardanele", "date_published": "2023-08-23T09:37:41.965769+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]