[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sankcje na Rosj\u0119. Ogromny spadek importu ropy do UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/050aed8cd8a158-948-568-0-90-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W marcu 2023 r. \u0142\u0105czny import ropy naftowej i produkt\u00f3w ropopochodnych z Rosji do UE spad\u0142 do 1,4 mln ton (Mt) w por\u00f3wnaniu ze \u015bredni\u0105 miesi\u0119czn\u0105 warto\u015bci\u0105 15,2 mln ton w ci\u0105gu trzech lat od 2019 do 2022 r. To spadek o 90 proc. - poda\u0142 Eurostat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sankcje-na-Rosje-Ogromny-spadek-importu-ropy-do-UE-8563166.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 19:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d planuje m.in. podniesienie limitu wsparcia dla pszczelarzy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/6ae6b34976f3ae-948-568-0-15-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0119kszenie limitu \u015brodk\u00f3w na realizacj\u0119 pomocy dla pszczelarzy, podwy\u017cszenie cen us\u0142ug pozwalaj\u0105cych na ubieganie si\u0119 o dofinansowanie koszt\u00f3w utylizacji pad\u0142ych zwierz\u0105t gospodarskich oraz ustalenie jednego okresu sp\u0142aty kredyt\u00f3w p\u0142ynno\u015bciowych - przewiduje projekt rozporz\u0105dzenia Rady Ministr\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-planuje-m-in-podniesienie-limitu-wsparcia-dla-pszczelarzy-8563147.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 18:22:57.452733+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Politico\": Rosja sprowadzi\u0142a setki tysi\u0119cy ameryka\u0144skiej amunicji snajperskiej mimo sankcji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/f7237fa69a2834-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obj\u0119ta sankcjami rosyjska firmy zbrojeniowe by\u0142a w stanie sprowadzi\u0107 setki tysi\u0119cy sztuk amunicji snajperskiej z USA i innych zachodnich kraj\u00f3w - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek portal Politico. Nie jest jasne, w jaki spos\u00f3b naboje trafi\u0142y do Rosji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Politico-Rosja-sprowadzila-setki-tysiecy-amerykanskiej-amunicji-snajperskiej-mimo-sankcji-8563149.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 18:22:57.448396+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk o programach socjalnych: nic, co dane, nie b\u0119dzie zabrane", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/729499228b0742-948-568-0-100-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nic, co dane, nie b\u0119dzie zabrane \u2013 tak przewodnicz\u0105cy\n PO Donald Tusk odpowiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w K\u0142odzku na pytanie, czy po\n wyborach wygranych przez KO zostan\u0105 zlikwidowane programy socjalne \nwprowadzone przez rz\u0105d Zjednoczonej Prawicy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-o-programach-socjalnych-nic-co-dane-nie-bedzie-zabrane-8563139.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 18:22:57.437395+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier zach\u0119ca do wzi\u0119cia udzia\u0142u w konsultacjach 800+. \"Inwestujemy rekordowe \u015brodki w przysz\u0142o\u015b\u0107 naszych dzieci\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/5105499212c471-948-568-0-51-4158-2494.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestujemy rekordowe \u015brodki w przysz\u0142o\u015b\u0107 naszych dzieci. I chcemy pozna\u0107 Wasze opinie. Warto wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w konsultacjach 800+ i zg\u0142osi\u0107 swoje uwagi do projektu - napisa\u0142 w poniedzia\u0142ek premier Mateusz Morawiecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-zacheca-do-wziecia-udzialu-w-konsultacjach-800-Inwestujemy-rekordowe-srodki-w-przyszlosc-naszych-dzieci-8563138.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 18:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezes GPW: Nie ma empirycznego dowodu, \u017ce w strefie euro jest bezpieczniej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/d3e27f686e6623-948-568-0-250-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ma empirycznego dowodu, \u017ce w strefie euro jest bezpieczniej - t\u0142umaczy\u0142 w poniedzia\u0142ek prezes zarz\u0105du Gie\u0142dy Papier\u00f3w Warto\u015bciowych SA Marek Dietl podczas panelu \"Znaczenie utrzymania w\u0142asnej waluty dla rozwoju i niezale\u017cno\u015bci gospodarki\" na Forum Wizja Rozwoju, kt\u00f3re odbywa si\u0119 w Gdyni.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-GPW-Nie-ma-empirycznego-dowodu-ze-w-strefie-euro-jest-bezpieczniej-8563107.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 17:07:45.489559+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mal\u0105g: Jeste\u015bmy starzej\u0105cym si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwem. Inwestycja w senior\u00f3w w tym roku to ponad 70 mld z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/8270acc736fbd1-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeste\u015bmy starzej\u0105cym si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwem, dlatego polityka senioralna musi by\u0107 oparta na silnych filarach. To przede wszystkim wsparcie finansowe, a inwestycja w senior\u00f3w w tym roku to ponad 70 miliard\u00f3w z\u0142otych \u2013 powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek szefowa MRiPS Marlena Mal\u0105g.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Malag-Jestesmy-starzejacym-sie-spoleczenstwem-Inwestycja-w-seniorow-w-tym-roku-to-ponad-70-mld-zl-8563092.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 17:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier Morawiecki: Referendum ws. migrant\u00f3w razem z wyborami parlamentarnymi to dobry pomys\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/e928d557b3a9d9-945-567-0-103-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przeprowadzenie referendum ws. relokacji migrant\u00f3w razem z wyborami parlamentarnymi to dobry pomys\u0142; przy niewielkich zmianach legislacyjnych b\u0119dzie mo\u017cna przeprowadzi\u0107 referendum w tym samym dniu - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Morawiecki-Referendum-ws-migrantow-razem-z-wyborami-parlamentarnymi-to-dobry-pomysl-8563034.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 15:52:39.621707+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tylu Ukrai\u0144c\u00f3w chce zmiany prezydenta po wygraniu wojny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/1d19f2aa82c372-948-568-0-45-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tylko 23 proc. ankietowanych Ukrai\u0144c\u00f3w chcia\u0142oby zmiany prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego po wygraniu wojny z Rosj\u0105 - wynika z opublikowanego w poniedzia\u0142ek sonda\u017cu Kijowskiego Mi\u0119dzynarodowego Instytutu Socjologii (KMIS).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/23-proc-Ukraincow-chce-zmiany-prezydenta-po-wygraniu-wojny-8563029.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 15:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KGHM buduje nowy zak\u0142ad. Inwestycja mo\u017ce kosztowa\u0107 nawet 1 mld z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/7f32572893db85-948-569-13-39-1721-1033.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />KGHM zdecydowa\u0142 w sprawie opracowania studium wykonalno\u015bci budowy zak\u0142adu produkcji soli warzonej z zasolonych w\u00f3d kopalnianych wypompowywanych z wyrobisk g\u00f3rniczych przy wykorzystaniu technologii wyparnych. Szacunkowe nak\u0142ady inwestycyjne realizacji takiego zak\u0142adu mog\u0105 si\u0119gn\u0105\u0107 nawet 1 mld z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGHM-opracuje-studium-wykonalnosci-warzelni-soli-naklady-inwestycyjne-wyniesc-moga-nawet-1-mld-zl-8563025.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 15:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekordowa inflacja w Argentynie. Obywatele p\u0142ac\u0105 za zakupy g\u0142\u00f3wnie kartami kredytowymi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/1a0470e0c91c77-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja w Argentynie, kt\u00f3ra w maju si\u0119gn\u0119\u0142a rekordowego poziomu 114,2 proc., daje si\u0119 we znaki obywatelom tego kraju. Niemal co tydzie\u0144 w kt\u00f3rym\u015b z du\u017cych miast kraju odbywaj\u0105 si\u0119 protesty przeciwko polityce finansowej rz\u0105du.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-inflacja-w-Argentynie-Obywatele-placa-za-zakupy-glownie-kartami-kredytowymi-8563019.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 15:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier Morawiecki: Chcemy w kilka lat dogoni\u0107 bogatsze kraje Europy Zachodniej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/0c77f464ef42fb-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcemy doprowadzi\u0107 do tego, aby Polska przez kilka najbli\u017cszych lat dogoni\u0142a bogatsze kraje Europy Zachodniej - zadeklarowa\u0142 w poniedzia\u0142ek w TVP Info premier Mateusz Morawiecki. Jak doda\u0142, to jest wizja rz\u0105du zrozumia\u0142a dla wszystkich Polak\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Morawiecki-Chcemy-w-kilka-lat-dogonic-bogatsze-kraje-Europy-Zachodniej-8563008.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 15:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "MKi\u015a: W razie wysokich cen energii rz\u0105d przeanalizuje mo\u017cliwo\u015b\u0107 przed\u0142u\u017cenia wsparcia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/7a3af866bd0bde-948-568-0-67-2688-1612.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W razie wysokiego poziomu cen energii rz\u0105d podda analizie mo\u017cliwo\u015b\u0107 przed\u0142u\u017cenia mechanizm\u00f3w wsparcia lub wypracuje nowe rozwi\u0105zania z uwzgl\u0119dnieniem mo\u017cliwo\u015bci finansowych pa\u0144stwa - poda\u0142o w odpowiedzi na interpelacj\u0119 poselsk\u0105 Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MKiS-W-razie-wysokich-cen-energii-rzad-przeanalizuje-mozliwosc-przedluzenia-wsparcia-8562988.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 14:37:39.568711+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "CD Projekt szykuje ostateczn\u0105 aktualizacj\u0119 do \"Cyberpunka 2077\". Podano cen\u0119 gry i dat\u0119 wydania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/83b9760b3eec65-948-568-0-60-1724-1034.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />CD Projekt poprawi\u0142 szereg system\u00f3w i rozbudowa\u0142 sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 w dodatku fabularnym \"Cyberpunk 2077: Widmo Wolno\u015bci\" - poinformowa\u0142 odpowiedzialny za tworzenie poziom\u00f3w w grze Pawe\u0142 Sasko. Cz\u0119\u015b\u0107 zmian zostanie zawarta w ostatecznej aktualizacji dla podstawowej wersji gry.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CD-Projekt-szykuje-ostateczna-aktl-do-Cyberpunk-2077-ze-zmianami-z-Widma-Wolnosci-8562985.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 14:37:39.560329+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Lepka\" inflacja utrzyma si\u0119 d\u0142u\u017cej. S\u0105 ryzyka dla PKB", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/597dd3cfbd82d6-948-568-487-105-2250-1350.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banki centralne b\u0119d\u0105 utrzymywa\u0107 bardziej restrykcyjn\u0105 polityk\u0119 - to jeden z wniosk\u00f3w debaty\u00a0\u201eStrategie rynkowe TFI\u201d zorganizowanej przez PAP Biznes. Jednocze\u015bnie istniej\u0105 pewne zagro\u017cenia dla wzrostu gospodarczego, co by\u0142oby korzystne dla scenariusza CPI.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lepka-inflacja-utrzyma-sie-dluzej-Sa-ryzyka-dla-PKB-8562938.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 14:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak b\u0119dzie liczona zdolno\u015b\u0107 dla \"Bezpiecznego kredytu 2 proc.\"? KNF wyda\u0142a rekomendacj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/932497d488178b-948-568-0-0-1849-1109.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banki b\u0119d\u0105 mog\u0142y uwzgl\u0119dni\u0107 podczas badania zdolno\u015bci\nkredytowej dop\u0142aty. Nowelizacja \u201eRekomendacji S\u201d Komisji Nadzoru Finansowego\nprzynosi oczekiwane przez kredytobiorc\u00f3w zmiany tu\u017c przed uruchomieniem\nprogramu \u201eBezpieczny kredyt 2 proc.\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-2-proc-jak-bedzie-liczona-zdolnosc-KNF-wydala-rekomendacje-8562893.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 13:35:35.246106+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dr Irena Eris w drodze na gie\u0142d\u0119. KNF zatwierdzi\u0142a prospekt emisyjny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/89c1f3935acc81-948-568-8-12-1592-955.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego zatwierdzi\u0142a prospekt emisyjny Dr Irena Eris - poinformowa\u0142a KNF w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dr-Irena-Eris-w-drodze-na-gielde-KNF-zatwierdzila-prospekt-emisyjny-8562888.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 13:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Banki b\u0119d\u0105 respektowa\u0107 e-dow\u00f3d. Ustawa o aplikacji mObywatel z podpisem prezydenta", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/94b27a5ef991db-948-568-412-0-1352-811.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 o aplikacji mObywatel - poinformowa\u0142a jego kancelaria. Ustawa zr\u00f3wnuje dokumenty zawarte w aplikacji z dokumentami tradycyjnymi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-beda-respektowac-e-dowod-Ustawa-o-aplikacji-mObywatel-z-podpisem-prezydenta-8562869.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 13:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chiny kontra USA. Xi i Blinken zgodzili si\u0119 co do potrzeby stabilizacji relacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/242382576225b8-948-568-0-0-2823-1693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping spotka\u0142 si\u0119 w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu w Wielkiej Hali Ludowej w Pekinie z sekretarzem stanu USA Antonym Blinkenem. Xi wyrazi\u0142 nadziej\u0119 na ustabilizowanie stosunk\u00f3w, z czym zgodzi\u0142 si\u0119 Blinken, i wezwa\u0142 wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy pa\u0144stwami - poda\u0142a agencja Reutera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-kontra-USA-Xi-i-Blinken-zgodzili-sie-co-do-potrzeby-stabilizacji-relacji-8562862.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 12:23:20.046913+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Eksport ukrai\u0144skiego zbo\u017ca z korupcj\u0105 w tle. S\u0142u\u017cby rozbi\u0142y grup\u0119 przest\u0119pcz\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/d1d94e8b6df9a4-948-568-24-0-1812-1087.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Eksport ukrai\u0144skiego zbo\u017ca wyrz\u0105dzi\u0142 szkody nie tylko Polsce. S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy (SBU) zlikwidowa\u0142a zakrojony na szerok\u0105 skal\u0119 proceder polegaj\u0105cy na pobieraniu przez wysoko postawionych urz\u0119dnik\u00f3w haraczu od ukrai\u0144skich przedsi\u0119biorc\u00f3w eksportuj\u0105cych zbo\u017ce - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek SBU. Urz\u0119dnicy mieli \"dodatkowo\" zarabia\u0107 nawet 1 mln dolar\u00f3w miesi\u0119cznie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksport-ukrainskiego-zboza-z-korupcja-w-tle-Sluzby-rozbily-grupe-przestepcza-8562834.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 12:23:20.034586+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska ma 76 mld z\u0142 kredytu na zakup sprz\u0119tu wojskowego? Minister finans\u00f3w komentuje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/2e95629c5504de-948-568-0-92-4133-2479.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie mamy zaci\u0105gni\u0119tego kredytu w Korei Po\u0142udniowej - zapewni\u0142a minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska. W poniedzia\u0142ek odnios\u0142a si\u0119 do doniesie\u0144 medialnych, kt\u00f3re wskazywa\u0142y, \u017ce Polska zaci\u0105gn\u0119\u0142a w Korei Po\u0142udniowej kredyt w wysoko\u015bci 76 mld z\u0142 na zakup sprz\u0119tu wojskowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-ma-76-mld-zl-kredytu-an-zakup-sprzetu-wojskowego-Minister-finansow-komentuje-8562850.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 12:23:20.026962+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Bezpieczny kredyt 2 proc.\". Buda: Do programu zg\u0142osi\u0142o si\u0119 siedem bank\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/9437967e4423c5-948-568-0-10-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mamy ju\u017c w zasadzie zbudowan\u0105 siatk\u0119 dost\u0119pno\u015bci udzielania kredyt\u00f3w dla rz\u0105dowego programu \"bezpieczny kredyt\" - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek minister rozwoju i technologii Waldemar Buda na antenie RMF FM. Doda\u0142, \u017ce do programu zg\u0142osi\u0142o si\u0119 siedem bank\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-2-proc-Buda-Do-programu-zglosilo-sie-siedem-bankow-8562825.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 12:23:20.019807+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"B\u0119dziemy musieli zmierzy\u0107 si\u0119 z odroczonym wp\u0142ywem podwy\u017cek st\u00f3p procentowych\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/c926b99a57a434-948-568-0-176-1722-1033.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po do\u0142ku w I kw. druga po\u0142owa 2023 r. powinna by\u0107 lepsza dla polskiej gospodarki; w d\u0142u\u017cszym horyzoncie wsparciem powinien by\u0107 nearshoring i poprawa otoczenia globalnego - uwa\u017caj\u0105 uczestnicy XXXI debaty PAP Biznes \u201eStrategie rynkowe TFI\u201d. Cho\u0107 w najbli\u017cszym czasie wska\u017anik CPI w Polsce powinien si\u0119 obni\u017ca\u0107, to podwy\u017cszona inflacja mo\u017ce utrzymywa\u0107 si\u0119 przez d\u0142u\u017cszy czas.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedziemy-musieli-zmierzyc-sie-z-odroczonym-wplywem-podwyzek-stop-procentowych-8562823.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 12:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stoltenberg: Ukraina nie zostanie oficjalnie zaproszona do NATO na szczycie w Wilnie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/bb4d7059ea2051-948-568-0-184-3888-2332.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liderzy pa\u0144stw NATO nie zaprosz\u0105 oficjalnie Ukrainy do do\u0142\u0105czenia do Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego na szczycie w Wilnie, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w po\u0142owie lipca - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek w Berlinie sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg na wsp\u00f3lnej konferencji prasowej z kanclerzem Niemiec Olafem Scholzem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stoltenberg-Ukraina-nie-zostanie-oficjalnie-zaproszona-do-NATO-na-szczycie-w-Wilnie-8562815.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 12:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: NIK stwierdzi\u0142a, \u017ce Czarnek wyda\u0142 nielegalnie miliony z\u0142otych. Jest komentarz MEiN", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/ef82fbeabb968b-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kontrola NIK stwierdzi\u0142a, \u017ce realizacja program\u00f3w odby\u0142a si\u0119 zgodnie z prawem. Wykazano nieprawid\u0142owo\u015bci zauwa\u017cone przez MEiN jeszcze przed kontrol\u0105. Wszystkie zosta\u0142y wyja\u015bnione,a zalecenia wdro\u017cone \u2013 napisa\u0142a rzecznik resortu Adrianna Ca\u0142us-Polak.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-NIK-stwierdzila-ze-Czarnek-wydal-nielegalnie-miliony-zlotych-Jest-komentarz-MEiN-8562806.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 12:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Joachim Brudzi\u0144ski pokieruje kampani\u0105 PiS. Ile zarobi\u0142 w ostatnim roku?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/a8afa671bb9e3e-948-568-0-82-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kampania wyborcza PiS nabierze rumie\u0144c\u00f3w. Na jej czele staje bowiem Joachim Brudzi\u0144ski, znany z brutalnej gry politycznej. Znikn\u0105\u0142 z polskiej sceny politycznej, gdy w 2019 roku zosta\u0142 wybrany do Parlamentu Europejskiego. Jak si\u0119 okazuje, w Brukseli mo\u017cna nie\u017ale zarobi\u0107.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Joachim-Brudzinski-pokieruje-kampania-PiS-Ile-zarobil-w-ostatnim-roku-8562717.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 11:15:45.624375+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Finanse samorz\u0105d\u00f3w czekaj\u0105 zmiany? Minister finans\u00f3w wskazuje termin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/7f81cba8afe8fb-948-568-60-44-2940-1763.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zmiany w dochodach samorz\u0105d\u00f3w mo\u017cliwe s\u0105 w 2025 - poinformowa\u0142a podczas Forum Wizja Rozwoju minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska. Ministerstwo Finans\u00f3w chce, aby partycypowa\u0142y one w podatku rycza\u0142towym - doda\u0142a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finanse-samorzadow-czekaja-zmiany-Minister-finansow-wskazuje-termin-8562735.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 11:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekordowa liczba wolnych etat\u00f3w w Holandii. Brakuje r\u0105k do pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/10a23141c6bf39-945-567-54-0-3330-1998.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Holandii brakuje r\u0105d do pracy. W 2022 roku odnotowano rekordow\u0105 liczb\u0119 wolnych miejsc pracy - a\u017c 1,6 mln - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek Holenderski Urz\u0105d Statystyczny (CBS). To wzrost o prawie 400 tys. rdr.\u00a0 Szczeg\u00f3lnie poszukiwani s\u0105 sprzedawcy, kucharze oraz pracownicy bar\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-liczba-wolnych-etatow-w-Holandii-Brakuje-rak-do-pracy-8562731.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec stanu zagro\u017cenia epidemicznego. Ministerstwo Zdrowia poda\u0142o termin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/272e58c4ebaa00-945-560-8-0-1709-1025.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />1 lipca 2023 r. odwo\u0142any zostanie w Polsce stan zagro\u017cenia epidemicznego wprowadzony w zwi\u0105zku z zaka\u017ceniami COVID-19. \u2013 przekaza\u0142 PAP w poniedzia\u0142ek rzecznik Ministerstwa Zdrowia Wojciech Andrusiewicz. Decyzja ma zwi\u0105zek z obecn\u0105 sytuacja epidemiczn\u0105 - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-stanu-zagrozenia-epidemicznego-Ministerstwo-Zdrowia-podalo-termin-8562713.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 10:13:26.124398+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bitcoin i gigant z Wall Street. BlackRock z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek do SEC", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/9f7a4541086885-948-568-0-0-2812-1687.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />BlackRock, najwi\u0119ksza sp\u00f3\u0142ka zarz\u0105dzaj\u0105ca aktywami na \u015bwiecie, z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o uruchomienie spotowego funduszu ETF na bitcoina. Jak twierdz\u0105 niekt\u00f3rzy komentatorzy, sprawa mo\u017ce mie\u0107 polityczny charakter i stanowi\u0107 sygna\u0142 dla Partii Demokratycznej.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BlackRock-zlozyl-wniosek-o-rejestracje-ETF-u-na-bitcoina-8562652.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 10:13:26.097783+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmowa na rynku maszyn rolniczych? UOKiK bada spraw\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/44dff8bde67f61-948-568-72-20-3835-2301.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podzia\u0142 rynku a nawet zmow\u0119 cenow\u0105 zarzuca UOKiK dealerom maszyn rolniczych kilku popularnych marek - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek Urz\u0105d. Prezes UOKiK wszcz\u0105\u0142 w zwi\u0105zku z tym trzy post\u0119powania wyja\u015bniaj\u0105ce. Proceder mia\u0142 tra\u0107 od kilku lat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmowa-na-rynku-maszyn-rolniczych-UOKiK-bada-sprawe-8562700.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 10:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowa platforma sprzeda\u017cowa po cichu zadebiutowa\u0142a w Polsce. AliExpress i Allegro maj\u0105 now\u0105 konkurencj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/17ff9937435ff8-948-567-5-90-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z pocz\u0105tkiem czerwca dla polskich klient\u00f3w otworzy\u0142 si\u0119 chi\u0144ski serwis Temu, nale\u017c\u0105cy do tego samego w\u0142a\u015bciciela co bardziej znane \nPinduoduo. Debiut nad Wis\u0142\u0105 by\u0142 jednak niezwykle cichy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-platforma-sprzedazowa-po-cichu-zadebiutowala-w-Polsce-AliExpress-i-Allegro-maja-nowa-konkurencje-8562653.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 09:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morawiecki zapowiada kolejne inwestycje Intela w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/dc094d273351a9-948-568-0-110-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Og\u0142oszona w pi\u0105tek inwestycja Intela we Wroc\u0142awiu ma nie by\u0107 ostatni\u0105. Trwaj\u0105 uzgodnienia kolejnej fazy inwestycji Intela w Polsce - przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek premier Mateusz Morawiecki podczas VI edycji Forum Wizja Rozwoju.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-zapowiada-kolejne-inwestycje-Intela-w-Polsce-8562684.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 09:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koncerny zatrudni\u0105 i wyszkol\u0105 250 tys. uchod\u017ac\u00f3w w UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/b5235c3babada6-948-568-0-60-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Microsoft, Amazon, Adecco, Generali, Hilton, ISS, \nMarriott International, Starbucks i Randstad - to tylko cz\u0119\u015b\u0107 \u015bwiatowych\n gigant\u00f3w, kt\u00f3rzy w przeci\u0105gu trzech najbli\u017cszych lat zobowi\u0105zuj\u0105 si\u0119 do\n zapewnienia miejsc pracy i szkole\u0144 dla uchod\u017ac\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w \nEuropie. Do tych dzia\u0142a\u0144 zobowi\u0105za\u0142o si\u0119 300 firm, w tym 41 \nmi\u0119dzynarodowych koncern\u00f3w. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koncerny-zatrudnia-i-wyszkola-250-tys-uchodzcow-w-UE-8562677.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 09:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosn\u0105 ceny zb\u00f3\u017c. Rynek boi si\u0119 skutk\u00f3w suszy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/8df1e998a58495-948-568-53-0-1811-1086.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosn\u0105 ceny zb\u00f3\u017c, a na rynku pojawiaj\u0105 si\u0119 obawy o jako\u015b\u0107 zb\u00f3\u017c w zwi\u0105zku z susz\u0105 - poda\u0142a Izba Zbo\u017cowo-Paszowa w newsletterze.\u00a0Ma\u0142a liczba ofert sprzeda\u017cy dotyczy praktycznie wszystkich zb\u00f3\u017c - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosna-ceny-zboz-Rynek-boi-sie-skutkow-suszy-8562659.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 08:58:17.864610+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dolar blisko powojennego do\u0142ka. Kurs euro blisko 4,45 z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/e0cf908023d65b-948-568-52-59-2947-1768.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z\u0142oty pozostawa\u0142 wzgl\u0119dnie mocny, a notowania euro, dolara i\nfranka szwajcarskiego utrzymywa\u0142y si\u0119 blisko tegorocznych minim\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-blisko-powojennego-dolka-Kurs-euro-blisko-4-45-zl-8562650.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 08:58:17.860631+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chi\u0144ski Pirelli? W\u0142ochy zablokowa\u0142y przej\u0119cie w\u0142adzy w koncernie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/503c695ebfaa6c-937-562-62-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Formu\u0142a 1 w \"chi\u0144skich trampkach\". Niedoczekanie - powiedzieli W\u0142osi, kt\u00f3rzy zablokowali przej\u0119cie oponiarskiego giganta przez pa\u0144stwow\u0105 firm\u0119 z Pa\u0144stwa \u015arodka. Rzym zamierza chroni\u0107 niezale\u017cno\u015b\u0107 firmy Pirelli.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinski-Pirelli-Wlochy-zablokowaly-przejecie-wladzy-w-koncernie-8562638.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 08:58:17.844229+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "DM BO\u015a podni\u00f3s\u0142 cen\u0119 docelow\u0105 dla akcji Benefit Systems", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/3ef1d8c184bc4a-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy DM BO\u015a, w raporcie z 12 czerwca, podnie\u015bli cen\u0119 docelow\u0105 dla akcji Benefit Systems do 1600 z\u0142 na akcj\u0119 z 1330 z\u0142 wcze\u015bniej podtrzymuj\u0105c zalecenie \"kupuj\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-podniosl-cene-docelowa-dla-akcji-Benefit-Systems-do-1-600-zl-8562615.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 07:43:13.402941+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sp\u00f3\u0142ka z grupy Pepco chce wyemitowa\u0107 obligacje o warto\u015bci 300 mln euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/c6b9ea471e6900-948-568-0-17-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PEU Ltd, sp\u00f3\u0142ka zale\u017cna Pepco Group, chce wyemitowa\u0107 zabezpieczone papiery d\u0142u\u017cne o warto\u015bci 300 mln euro, z terminem wykupu w 2028 r. - poda\u0142o Pepco w komunikacie,</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-z-grupy-Pepco-chce-wyemitowac-obligacje-o-wartosci-300-mln-euro-8562614.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 07:43:13.398522+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Magna Polonia wygra\u0142a z Emitelem. Do sp\u00f3\u0142ki trafi blisko 100 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/daf4c4aca640c5-948-568-35-97-2012-1207.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po blisko 10 latach sporu, Emitel dogada\u0142 si\u0119 z gie\u0142dow\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0105 Magna Polonia i zap\u0142aci w ramach ugody 192,5 mln z\u0142. Do sp\u00f3\u0142ki trafi jednak tylko 99,6 mln z\u0142. Reszt\u0119 otrzyma luksemburski wehiku\u0142, kt\u00f3ry kupi\u0142 wcze\u015bniej cz\u0119\u015b\u0107 wierzytelno\u015bci. Notowania sp\u00f3\u0142ki pocz\u0105tkowo wzros\u0142y, ale potem kurs wr\u00f3ci\u0142 do poziomu odniesienia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Magna-Polonia-wygrala-z-Emitelem-Do-spolki-trafi-blisko-100-mln-zl-8562598.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 07:43:13.369365+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fundusze europejskie przek\u0142adaj\u0105 si\u0119 na zarobki Polak\u00f3w. Wi\u0119cej pieni\u0119dzy z UE to wy\u017csze pensje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/189adb30e79bbd-948-568-0-52-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarobki w Polsce s\u0105 wy\u017csze dzi\u0119ki funduszom europejskim. Najwi\u0119cej na subwencjach z Unii Europejskiej zyskali pracownicy z po\u0142udniowo-wschodniej cz\u0119\u015bci naszego kraju. W niekt\u00f3rych powiatach pensje s\u0105 o blisko 20 proc. wy\u017csze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusze-europejskie-przekladaja-sie-na-zarobki-Polakow-Wiecej-pieniedzy-z-UE-to-wyzsze-pensje-8559954.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 07:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kontrofensywa Ukrainy. Wyzwolono nast\u0119pn\u0105 miejscowo\u015b\u0107 w obwodzie zaporoskim", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/68c4abeb29f1a6-948-568-0-80-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyzwolenie spod rosyjskiej okupacji miejscowo\u015bci Piatychatky w obwodzie zaporoskim potwierdzi\u0142a w poniedzia\u0142ek rano wiceminister obrony Ukrainy, Hanna Malar. To ju\u017c 8 wyzwolona miejscowo\u015b\u0107 na tym kierunku walk w ostatnich dw\u00f3ch tygodniach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kontrofensywa-Ukrainy-Wyzwolono-nastepna-miejscowosc-w-obwodzie-zaporoskim-8562584.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 07:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS ma nowego szefa sztabu. Bochenek: To r\u00f3wnie\u017c europose\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/2173b838837058-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Decyzj\u0105 prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego szefem sztabu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci zosta\u0142 europose\u0142 Joachim Brudzi\u0144ski - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek na Twitterze rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochnek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bochenek-Joachim-Brudzinski-nowym-szefem-sztabu-PiS-8562569.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 06:28:00.774348+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sobo\u0144: Trwaj\u0105 prace nad podatkiem od nadmiarowych zysk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/b35d5260d8f705-948-568-0-17-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prace nad podatkiem od nadmiarowych zysk\u00f3w trwaj\u0105 w ministerstwie klimatu i \u015brodowiska - powiedzia\u0142a w Polsat News wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sobon-Trwaja-prace-nad-podatkiem-od-nadmiarowych-zyskow-8562581.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 06:28:00.771293+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ipopema podwy\u017csza rekomendacj\u0119 dla Ultimate Games do \"kupuj\" i warto\u015b\u0107 godziw\u0105 akcji do 17 z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/b183bee1af03fb-945-560-62-0-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy Ipopema Securities, w raporcie z 19 czerwca, podwy\u017cszyli rekomendacj\u0119 dla Ultimate Games do \"kupuj\" z \"trzymaj\" , a warto\u015b\u0107 godziw\u0105 akcji do 17 z\u0142 do 15,5 z\u0142 wcze\u015bniej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ipopema-podwyzsza-rekomendacje-dla-Ultimate-Games-do-kupuj-i-wartosc-godziwa-akcji-do-17-zl-8562557.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 06:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fabryka Volvo Buses we Wroc\u0142awiu otrzyma nowe \u017cycie. Wiadomo co b\u0119dzie produkowa\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/815d8f84463b2f-948-568-2-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W po\u0142owie marca informowali\u015bmy, \u017ce Volvo zamknie swoj\u0105 fabryk\u0119 we Wroc\u0142awiu. Aira, nowa sp\u00f3\u0142ka z grupy, do kt\u00f3rej nale\u017cy Northvolt, szwedzki producent baterii do e-aut i magazyn\u00f3w energii, da fabryce drugie \u017cycie i b\u0119dzie wytwarza\u0107 pompy ciep\u0142a w dawnej - informuje w poniedzia\u0142ek \"Puls Biznesu\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fabryka-Volvo-Buses-we-Wroclawiu-otrzyma-nowe-zycie-Wiadomo-co-bedzie-produkowac-8562554.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 06:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mieli sprowadzi\u0107 do Polski narkotyki warte 300 mln z\u0142otych. Wpadli w r\u0119ce policji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/9731e493146840-900-539-0-0-900-539.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzi\u0119ki mi\u0119dzynarodowej wsp\u00f3\u0142pracy, polskie s\u0142u\u017cby rozbi\u0142y kolejny gang zajmuj\u0105cy si\u0119 przemytem narkotyk\u00f3w. Przest\u0119pcy mogli do Polski przemyci\u0107 5,5 tony narkotyk\u00f3w o warto\u015bci 300 mln z\u0142. Towar mieli \u015bci\u0105ga\u0107 g\u0142\u00f3wnie z\u00a0Ekwadoru i Hiszpanii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mieli-sprowadzic-do-Polski-narkotyki-warte-300-mln-zlotych-Wpadli-w-rece-policji-8562550.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 06:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wzajemno\u015b\u0107 umowy kredytu. Kolejna wa\u017cna sprawa w S\u0105dzie Najwyzszym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/c269427b4d9a1c-948-568-43-175-4341-2604.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kwesti\u0105 tego, czy umowa o kredyt bankowy jest umow\u0105 wzajemn\u0105 - zajmie si\u0119 wkr\u00f3tce S\u0105d Najwy\u017cszy, kt\u00f3ry ma odpowiedzie\u0107 na pytanie Rzecznika Finansowego. Posiedzenie w tej sprawie - w poszerzonym sk\u0142adzie siedmiorga s\u0119dzi\u00f3w - wyznaczono na 12 lipca.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzajemnosc-umowy-kredytu-Kolejna-wazna-sprawa-w-Sadzie-Najwyzszym-8562547.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 05:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska paczkowym liderem. Na rynku powraca boom", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/921943ad7b464d-948-568-0-93-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po gorszym 2022 r. rynek kurierski nad Wis\u0142\u0105 znowu ro\u015bnie w dwucyfrowym tempie. Motorem nap\u0119dowym sta\u0142y si\u0119 automaty do odbioru przesy\u0142ek - pisze w poniedzia\u0142ek \"Rzeczpospolita\". Polska jest absolutnym europejskim liderem rynku dostaw paczek poza domem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-paczkowym-liderem-Na-rynku-powraca-boom-8562545.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 05:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biznes satelitarny sta\u0142 si\u0119 polsk\u0105 specjalno\u015bci\u0105. Rodzime firmy maj\u0105 mocn\u0105 pozycj\u0119 na tym rynku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/df30f7fb2dd8c1-945-567-135-45-1800-1080.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug Euroconsultu globalny rynek us\u0142ug opartych na zobrazowaniu satelitarnym w\u00a02028 roku ma by\u0107 wart ju\u017c 12,1 mld dol. Ogromna w\u00a0tym zas\u0142uga zainicjowanego dok\u0142adnie 25 lat temu Programu Copernicus, kt\u00f3ry jest w\u00a0tej chwili najwi\u0119kszym dostawc\u0105 otwartych danych satelitarnych na \u015bwiecie. Korzystaj\u0105 z\u00a0nich m.in. naukowcy, instytucje r\u00f3\u017cnego szczebla, u\u017cytkownicy komercyjni i\u00a0prywatni, a przede wszystkim firmy.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biznes-satelitarny-stal-sie-polska-specjalnoscia-Rodzime-firmy-maja-mocna-pozycje-na-tym-rynku-8562543.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 05:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ponad po\u0142owa M\u015aP patrzy w przysz\u0142o\u015b\u0107 optymistycznie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/ac63d8ca291337-948-568-0-97-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dobrze swoj\u0105 sytuacj\u0119 finansow\u0105 ocenia 39 proc. firm z sektora ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw zajmuj\u0105cych si\u0119 handlem i us\u0142ugami - wynika z raportu \u201eP\u0142atno\u015bci bezgot\u00f3wkowe w polskich M\u015aP\u201d. Ponad po\u0142owa ankietowanych patrzy w przysz\u0142o\u015b\u0107 optymistycznie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-polowa-MSP-patrzy-w-przyszlosc-optymistycznie-8562536.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 05:12:55.365073+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oszu\u015bci nie pr\u00f3\u017cnuj\u0105. 1/3 Polak\u00f3w spotka\u0142a si\u0119 z pr\u00f3b\u0105 wy\u0142udzenia ich danych w ostatnim roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/0a4417f6cfba0d-948-568-0-0-1391-834.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oszu\u015bci nie pr\u00f3\u017cnuj\u0105, blisko 33 proc. Polak\u00f3w w ostatnim roku spotka\u0142o si\u0119 z pr\u00f3b\u0105 wy\u0142udzenia ich danych poprzez np. fa\u0142szywy telefon lub e-mail, a 12,4 proc. pad\u0142o tego ofiar\u0105 - wynika z badania serwisu ChronPESEL.pl i KRD. Je\u015bli za\u015b do wycieku danych dosz\u0142o nie z naszej winy, co trzecia ankietowana osoba oczekuje rabatu na us\u0142ugi firmy, kt\u00f3ra za nim stoi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszusci-nie-proznuja-1-3-Polakow-spotkala-sie-z-proba-wyludzenia-ich-danych-w-ostatnim-roku-8562528.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 05:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najlepsze TERAZ lokaty na rynku. Powraca dawno niewidziane dwucyfrowe oprocentowanie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/25cbb27e751882-948-568-0-502-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwy\u017csza stawka na lokacie terminowej w czerwcu to 10 proc. w skali roku. Tak wysokie oprocentowanie maksymalne jest dost\u0119pne za spraw\u0105 nowej oferty PKO Bank Polskiego. Ostatnio z tak\u0105 stawk\u0105 mieli\u015bmy do czynienia w marcu br.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-TERAZ-lokaty-Najwyzsze-oprocentowanie-to-teraz-10-proc-rocznie-8561778.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "P\u0142aca minimalna wzro\u015bnie, ale to nie tylko wi\u0119ksze zarobki. Wraz z ni\u0105 w g\u00f3r\u0119 p\u00f3jd\u0105 sk\u0142adki, mandaty czy grzywny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/029d0bdc257442-948-568-0-0-2339-1403.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podwy\u017cka wynagrodzenia minimalnego oznacza nie tylko wi\u0119cej pieni\u0119dzy dla pracownik\u00f3w. Wraz ze zmian\u0105 najni\u017cszej pensji wzrosn\u0105 inne \u015bwiadczenia powi\u0105zane z ni\u0105. Nale\u017cy do nich m.in. dodatek za prac\u0119 w nocy, wysoko\u015b\u0107 oraz podstawa wymiaru zasi\u0142ku chorobowego i macierzy\u0144skiego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Placa-minimalna-Na-co-wplywa-minimalne-wynagrodzenie-Wzrosna-skladki-odprawy-i-swiadczenia-8560045.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stopy procentowe w miejscu, a zdolno\u015b\u0107 kredytowa w hipotekach nadal ro\u015bnie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/820248a44884d8-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejny miesi\u0105c z rz\u0119du w symulacjach bank\u00f3w obserwujemy rosn\u0105c\u0105 dost\u0119pn\u0105 kwot\u0119 kredytu. Trend nie wygasa, chocia\u017c zmiany nie s\u0105 ju\u017c tak du\u017ce jak po og\u0142oszeniu nowych zalece\u0144 nadzoru. Sprawdzili\u015bmy, kt\u00f3re z instytucji gotowe s\u0105 udost\u0119pni\u0107 najwi\u0119cej w czerwcu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kredyt-hipoteczny-jaka-zdolnosc-kredytowa-czerwiec-2023-8562411.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wystarczy jedna sk\u0142adka? Sprawdzamy, czy Polska dop\u0142aca do ukrai\u0144skich emerytur", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/a985e1f7e1d2d8-948-568-250-0-3750-2249.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kwestia emerytur z ZUS-u dla obywateli Ukrainy rodzi \nwiele pyta\u0144. Czy \u0142atwo dosta\u0107 \u015bwiadczenie? Czy ZUS dop\u0142aca pieni\u0105dze \nosobom, kt\u00f3re mieszkaj\u0105 poza Polsk\u0105? Sprawdzili\u015bmy warunki, na kt\u00f3rych \nobywatel Ukrainy mo\u017ce otrzyma\u0107 \u015bwiadczenia. Okazuje si\u0119, \u017ce sprawa nie \njest taka prosta, jakby si\u0119 wydawa\u0142o. Pieni\u0105dze te\u017c mo\u017cna straci\u0107. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-polski-ZUS-doplaca-do-ukrainskich-emerytur-Sprawdzamy-fakty-8561304.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zakup domu za grosze to ju\u017c prze\u017cytek. Teraz w\u0142oskie miasteczko oferuje najem za 1 euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/8b66542a419cc4-948-568-57-0-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Blisko\u015b\u0107 dziewiczej przyrody, wy\u015bmienita kuchnia i \nniesamowite pla\u017ce\" - tak wioska Ollolai w sercu Sardynii kusi \nobcokrajowc\u00f3w. Zakup nieruchomo\u015bci za 1 euro nie sprawdzi\u0142 si\u0119 ze \nwzgl\u0119du na zbyt ma\u0142\u0105 liczb\u0119 ch\u0119tnych. Teraz tamtejsze w\u0142adze oferuj\u0105 \nnajem z czynszem za 1 euro miesi\u0119cznie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wloskie-miasteczko-oferuje-najem-nieruchomosci-za-1-euro-miesiecznie-8561628.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Nieudane wystrzelenie satelity powa\u017cn\u0105 pora\u017ck\u0105\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/7eacd8ce2c4e22-945-560-0-0-1735-1040.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Korea P\u00f3\u0142nocna stwierdzi\u0142a, \u017ce jej nieudane wystrzelenie satelity wojskowego w zesz\u0142ym miesi\u0105cu by\u0142o \u201enajpowa\u017cniejsz\u0105 pora\u017ck\u0105\u201d, poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek rz\u0105dowa agencja informacyjna KCNA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korea-Polnocna-Nieudane-wystrzelenie-satelity-powazna-porazka-8562518.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-19 01:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]