[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "96-letnia kobieta spad\u0142a z balkonu w remontowanym budynku", "description": "<img alt=\"96-letnia kobieta spad\u0142a z balkonu w remontowanym budynku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tfw671-lomza-96-letnia-kobieta-spadla-z-balkonu-w-remontowanym-budynku-7182384/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u0141om\u017cy w wojew\u00f3dztwie podlaskim 96-letnia spad\u0142a z balkonu na wysoko\u015bci trzeciego pi\u0119tra na rusztowanie na wysoko\u015bci drugiego pi\u0119tra. Blok jest w trakcie remontu, a balkony s\u0105 niezabezpieczone, nie posiadaj\u0105 balustrady. Kobieta zosta\u0142a zabrana do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/polska/lomza-woj-podlaskie-96-letnia-kobieta-spadla-z-balkonu-w-remontowanym-budynku-7182378?source=rss", "date_published": "2023-06-19 20:27:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Parada R\u00f3wno\u015bci w Warszawie. Komentarze zagranicznych medi\u00f3w", "description": "<img alt=\"Parada R\u00f3wno\u015bci w Warszawie. Komentarze zagranicznych medi\u00f3w\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jxmlpf-marsz-rownosci-w-warszawie-zagraniczne-komentarze-krotka-chwila-wolnosci-i-akceptacji-7182350/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na sobotniej Paradzie R\u00f3wno\u015bci w Warszawie zjawili si\u0119 mi\u0119dzy innymi ambasador Stan\u00f3w Zjednoczonych w Polsce czy mer Pary\u017ca. Mi\u0119dzynarodowe media m\u00f3wi\u0105 o imprezie pe\u0142nej rado\u015bci i spokoju, ale nie zapominaj\u0105 o szerszym kontek\u015bcie, \u017ce codzienne \u017cycie os\u00f3b LGBTQ w Polsce nie jest ani radosne, ani spokojne.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/parada-rownosci-w-warszawie-komentarze-zagranicznych-mediow-7182351?source=rss", "date_published": "2023-06-19 19:18:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwa po\u015bcigi za pijanymi kierowcami. Jeden mia\u0142 cztery promile, drugi zebra\u0142 56 punkt\u00f3w karnych", "description": "<img alt=\"Dwa po\u015bcigi za pijanymi kierowcami. Jeden mia\u0142 cztery promile, drugi zebra\u0142 56 punkt\u00f3w karnych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zaywif-kierowca-mercedesa-mial-prawie-cztery-promile-7182158/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatni weekend na terenie gminy Wyszk\u00f3w policjanci prowadzili dwa po\u015bcigi za pijanymi kierowcami. \"Rekordzista mia\u0142 w swoim organizmie blisko cztery promile alkoholu. Drugi zebra\u0142 56 punkt\u00f3w karnych. Teraz o ich losie zadecyduje s\u0105d\" - przekaza\u0142 komisarz Damian Wroczy\u0144ski, rzecznik wyszkowskiej policji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/wyszkow-dwa-poscigi-za-pijanymi-kierowcami-jeden-mial-cztery-promile-drugi-zebral-56-punktow-karnych-7182255?source=rss", "date_published": "2023-06-19 18:59:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - wtorek, 20.06. Noc mglista, dzie\u0144 gor\u0105cy i miejscami burzowy", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek, 20.06. Noc mglista, dzie\u0144 gor\u0105cy i miejscami burzowy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecieec729eddc9bd8e5b9668d501eb778310-miejscami-zagrzmi-5247434/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na wtorek 20.06. Nadchodz\u0105ca noc na og\u00f3\u0142 zapowiada si\u0119 pogodnie, ale nad ranem mo\u017ce zrobi\u0107 si\u0119 mglisto. Dzie\u0144 w cz\u0119\u015bci kraju up\u0142ynie pod znakiem burzowej pogody. Lokalnie mo\u017ce spa\u015b\u0107 grad. B\u0119dzie gor\u0105co.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-wtorek-2006-noc-mglista-dzien-goracy-i-miejscami-burzowy-7182199?source=rss", "date_published": "2023-06-19 18:19:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przez lata n\u0119kali swoj\u0105 s\u0105siadk\u0119, S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 wyrok. \"To jest \u017cadna sprawiedliwo\u015b\u0107\"", "description": "<img alt=\"Przez lata n\u0119kali swoj\u0105 s\u0105siadk\u0119, S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 wyrok. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j6cbe2-przez-lata-nekali-swoja-sasiadke-sad-najwyzszy-uchylil-wyrok-to-jest-zadna-sprawiedliwosc-7182161/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tr\u00f3jka skazanych mia\u0142a p\u00f3j\u015b\u0107 do wi\u0119zienia na rok. Nie p\u00f3jd\u0105, bo S\u0105d Najwy\u017cszy nieoczekiwanie uchyli\u0142 wyrok i nakaza\u0142 rozpocz\u0119cie procesu od nowa. Chodzi o rodzin\u0119, kt\u00f3ra bez powodu\u00a0zamieni\u0142a \u017cycie s\u0105siadki w piek\u0142o. Kobieta podda\u0142a si\u0119 i sprzeda\u0142a dom. Teraz cierpi nowy nabywca.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/zdzary-przez-lata-nekali-swoja-sasiadke-sad-najwyzszy-uchylil-wyrok-to-jest-zadna-sprawiedliwosc-7182285?source=rss", "date_published": "2023-06-19 18:16:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niewielkie o\u017cywienie na rynku najmu", "description": "<img alt=\"Niewielkie o\u017cywienie na rynku najmu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-80zqzn-obok-zabudowy-jednorodzinnej-w-postaci-willi-miejskich-zbudowano-bloki-7143179/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Popyt na mieszkania na wynajem wzr\u00f3s\u0142 w maju wobec kwietnia o 13 procent, a liczba dost\u0119pnych ofert zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 o 4 procent - wynika z majowego \"Raportu z rynku najmu\". Najwi\u0119kszy wzrost ofert mieszka\u0144 na wynajem odnotowano w miastach akademickich, a najwi\u0119kszy spadek w Tr\u00f3jmie\u015bcie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/rynek-nieruchomosci-popyt-na-mieszkania-na-wynajem-wzrosl-w-maju-wobec-kwietnia-o-13-procent-raport-z-rynku-najmu-7182246?source=rss", "date_published": "2023-06-19 17:59:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Potr\u0105cenie na Ursynowie. L\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR", "description": "<img alt=\"Potr\u0105cenie na Ursynowie. L\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ut39hq-potracenie-na-ursynowie-7182175/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na skrzy\u017cowaniu ulicy W\u0105wozowej z alej\u0105 Komisji Edukacji Narodowej dosz\u0142o do potr\u0105cenia pieszego. Na miejscu l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-potracenie-na-ursynowie-ladowal-smiglowiec-lpr-7182172?source=rss", "date_published": "2023-06-19 17:03:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Upa\u0142owi b\u0119d\u0105 towarzyszy\u0107 silne burze. Pogoda na 5 dni", "description": "<img alt=\"Upa\u0142owi b\u0119d\u0105 towarzyszy\u0107 silne burze. Pogoda na 5 dni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m9a1gl-burza-burze-7182153/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed nami gor\u0105ce dni, a to za spraw\u0105 nap\u0142ywu powietrza pochodzenia zwrotnikowego. Temperatura wzro\u015bnie miejscami do nawet 32 stopni Celsjusza. Nie zabraknie te\u017c burz. Wy\u0142adowaniom towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105 opady deszczu, miejscami ulewne, oraz silny wiatr. Lokalnie mo\u017ce pojawi si\u0119 te\u017c grad.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-5-dni-pogoda-w-polsce-burze-upal-przed-nami-czas-z-gwaltowna-aura-z-nieba-poleje-sie-zar-7182075?source=rss", "date_published": "2023-06-19 16:57:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u017byjemy na kontynencie, kt\u00f3ry ociepla si\u0119 najszybciej na \u015bwiecie. Jak zmiany klimatu wp\u0142yn\u0119\u0142y na Europ\u0119 w 2022 roku", "description": "<img alt=\"\u017byjemy na kontynencie, kt\u00f3ry ociepla si\u0119 najszybciej na \u015bwiecie. Jak zmiany klimatu wp\u0142yn\u0119\u0142y na Europ\u0119 w 2022 roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-woe36h-zmiany-klimatu-6085815/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Europa jest najszybciej ocieplaj\u0105cym si\u0119 kontynentem na \u015bwiecie. Zmiany klimatu wp\u0142ywaj\u0105 na \u015brodowisko, gospodark\u0119, przemys\u0142, rolnictwo i ludno\u015b\u0107 naszego kontynentu. O tym, jakie by\u0142y konsekwencje katastrofy klimatycznej w 2022 roku, napisa\u0142a w raporcie \u015awiatowa Organizacja Meteorologiczna (WMO).", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/zmiany-klimatu-europa-raport-wmo-zmiany-klimatu-wplywaja-na-energetyke-w-europie-7181935?source=rss", "date_published": "2023-06-19 16:00:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zmar\u0142 6-latek pora\u017cony piorunem. Walczy\u0142 o \u017cycie ponad miesi\u0105c", "description": "<img alt=\"Zmar\u0142 6-latek pora\u017cony piorunem. Walczy\u0142 o \u017cycie ponad miesi\u0105c\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6sqss4-burza-burze-piorun-7126470/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sze\u015bcioletni Grayson w po\u0142owie maja zosta\u0142 pora\u017cony piorunem, gdy z ojcem i bratem wraca\u0142 z przystanku autobusu szkolnego do domu w Valley Mills. Dziecko przez kilka tygodni walczy\u0142o o \u017cycie w szpitalu, w pi\u0105tek poinformowano o jego \u015bmierci. 34-letni ojciec ch\u0142opca zmar\u0142 tu\u017c po tragicznym zdarzeniu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-teksas-zmarl-6-latek-porazony-piorunem-walczyl-o-zycie-ponad-miesiac-7181969?source=rss", "date_published": "2023-06-19 15:47:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samorz\u0105dy z k\u0142opotami finansowymi. Suwa\u0142ki musz\u0105 wzi\u0105\u0107 kredyt na \"dzia\u0142alno\u015b\u0107 bie\u017c\u0105c\u0105\"", "description": "<img alt=\"Samorz\u0105dy z k\u0142opotami finansowymi. Suwa\u0142ki musz\u0105 wzi\u0105\u0107 kredyt na \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f0rr2g-prawo-i-sprawiedliwosc-ukradlo-polskim-samorzadom-okolo-20-miliardow-zlotych-7181990/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samorz\u0105dy musz\u0105 po\u017cycza\u0107 pieni\u0105dze na bie\u017c\u0105ce wydatki. To perspektywa 99 procent miast zrzeszonych w Zwi\u0105zku Miast Polskich. Samorz\u0105dowcy m\u00f3wi\u0105 o z\u0142ej polityce finansowej rz\u0105du. Tylko cz\u0119\u015bciowym pocieszeniem jest gest rz\u0105du, kt\u00f3ry w najnowszej nowelizacji bud\u017cetu pa\u0144stwa dodatkowe pieni\u0105dze dla samorz\u0105d\u00f3w jednak znalaz\u0142.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/samorzady-z-klopotami-finansowymi-suwalki-musza-wziac-kredyt-na-dzialalnosc-biezaca-7182019?source=rss", "date_published": "2023-06-19 15:25:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Straci\u0142 panowanie nad samochodem i zderzy\u0142 si\u0119 czo\u0142owo z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby", "description": "<img alt=\"Straci\u0142 panowanie nad samochodem i zderzy\u0142 si\u0119 czo\u0142owo z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7eydw8-w-wypadku-zginely-dwie-osoby-7181958/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny wypadek w miejscowo\u015bci \u015awiemino (wojew\u00f3dztwo zachodniopomorskie). W wyniku zderzenia samochodu osobowego z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 zgin\u0119\u0142y dwie osoby. To jad\u0105cy osobowym mercedesem nastolatek oraz m\u0119\u017cczyzna w wieku oko\u0142o 40 lat.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/swiemino-samochod-osobowy-zderzyl-sie-czolowo-z-ciezarowka-nie-zyja-dwie-osoby-7181941?source=rss", "date_published": "2023-06-19 15:23:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "PAP: Wszyscy \u0142awnicy S\u0105du Najwy\u017cszego zaprzysi\u0119\u017ceni", "description": "<img alt=\"PAP: Wszyscy \u0142awnicy S\u0105du Najwy\u017cszego zaprzysi\u0119\u017ceni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eqvmnj-sad-najwyzszy-6948637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch ostatnich \u0142awnik\u00f3w S\u0105du Najwy\u017cszego zosta\u0142o ju\u017c zaprzysi\u0119\u017conych - dowiedzia\u0142a si\u0119 Polska Agencja Prasowa. Ko\u0144czy to proces zaprzysi\u0119gania grupy 30 wybranych przez Senat \u0142awnik\u00f3w, o kt\u00f3ry w ostatnich miesi\u0105cach trwa\u0142 sp\u00f3r.", "link": "https://tvn24.pl/polska/sad-najwyzszy-pap-wszyscy-lawnicy-sn-zaprzysiezeni-odebranie-slubowan-poprzedzone-sporem-i-watpliwosciami-7181976?source=rss", "date_published": "2023-06-19 15:12:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zdrowe dziecko urodzi\u0142o si\u0119 na parkingu przed przychodni\u0105 w Wi\u015ble", "description": "<img alt=\"Zdrowe dziecko urodzi\u0142o si\u0119 na parkingu przed przychodni\u0105 w Wi\u015ble\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vv8zvx-przychodnia-w-wisle-7181834/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziewczynka przysz\u0142a na \u015bwiat na parkingu przychodni w Wi\u015ble (wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie).  Ci\u0119\u017carna kobieta liczy\u0142a na to, \u017ce z lecznicy karetk\u0105 pojedzie do szpitala, ale nie zd\u0105\u017cy\u0142a nawet wej\u015b\u0107 do budynku. Teraz mama i c\u00f3reczka s\u0105 w szpitalu w Cieszynie. - Odwiedzi\u0142am je w sobot\u0119. Obie czuj\u0105 si\u0119 bardzo dobrze - m\u00f3wi Maria Bekiesz-Nowara, szefowa\u00a0przychodni \"Dziechcinka\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/wisla-porod-na-parkingu-przychodni-matka-ze-zdrowa-corka-trafily-do-szpitala-w-cieszynie-7181802?source=rss", "date_published": "2023-06-19 14:25:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na Oceanie Atlantyckim zagin\u0119\u0142a turystyczna \u0142\u00f3d\u017a podwodna p\u0142ywaj\u0105ca do wraku Titanica", "description": "<img alt=\"Na Oceanie Atlantyckim zagin\u0119\u0142a turystyczna \u0142\u00f3d\u017a podwodna p\u0142ywaj\u0105ca do wraku Titanica\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9dyepy-dziob-titanica-w-jakosci-8k-6101080/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141\u00f3d\u017a podwodna, wykorzystywana do zabierania turyst\u00f3w do wraku s\u0142ynnego Titanica, zagin\u0119\u0142a na Oceanie Atlantyckim. Ruszy\u0142a misja poszukiwawczo-ratownicza - przekaza\u0142o BBC.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/titanic-ocean-atlantycki-zaginela-lodz-podwodna-do-przewozenia-turystow-do-wraku-7181936?source=rss", "date_published": "2023-06-19 14:24:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mieszka\u0142 ze zw\u0142okami\u00a0wsp\u00f3\u0142lokatora, zosta\u0142 aresztowany", "description": "<img alt=\"Mieszka\u0142 ze zw\u0142okami\u00a0wsp\u00f3\u0142lokatora, zosta\u0142 aresztowany\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-5z40ah-amerykanska-policja-4940746/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    61-letni Leandrew Smith Jr. zosta\u0142 aresztowany po tym, jak funkcjonariusze odkryli, \u017ce \"przez wiele dni\" mieszka\u0142 w domu, gdzie znajdowa\u0142y si\u0119 zw\u0142oki innego m\u0119\u017cczyzny - poinformowa\u0142o we wtorek biuro szeryfa hrabstwa Walker. Mieszkaniec Sipsey w Alabamie nie poinformowa\u0142 nikogo o \u015bmierci wsp\u00f3\u0142lokatora.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-mieszkal-ze-zwlokamiwspollokatora-zostal-aresztowany-7181553?source=rss", "date_published": "2023-06-19 14:24:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie z udzia\u0142em motocyklisty na Br\u00f3dnie", "description": "<img alt=\"Zderzenie z udzia\u0142em motocyklisty na Br\u00f3dnie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7i17j6-kierujacy-autem-zderzyl-sie-z-motocyklista-7181940/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na skrzy\u017cowaniu \u015bw. Wincentego z Oszmia\u0144sk\u0105 kieruj\u0105cy autem osobowym zderzy\u0142 si\u0119 z motocyklist\u0105. Wprowadzono ruch wahad\u0142owy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-z-udzialem-motocyklisty-na-brodnie-7181939?source=rss", "date_published": "2023-06-19 14:10:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tani kredyt na mieszkanie. Do programu zg\u0142osi\u0142o si\u0119 siedem bank\u00f3w", "description": "<img alt=\"Tani kredyt na mieszkanie. Do programu zg\u0142osi\u0142o si\u0119 siedem bank\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-12kbz8-ceny-ofertowe-mieszkan-wzrosly-4576882/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzisiaj ju\u017c mamy siedem bank\u00f3w, kt\u00f3re deklaruj\u0105 udzia\u0142, to jest ponad dwa tysi\u0105ce plac\u00f3wek, co powoduje, \u017ce na powiat mamy kilkana\u015bcie plac\u00f3wek, w kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna stara\u0107 si\u0119 o \"bezpieczny kredyt\" - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek minister rozwoju i technologii Waldemar Buda na antenie RMF FM. - Po drugie s\u0105 jeszcze po\u015brednicy - zaznaczy\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/bezpieczny-kredyt-2-procent-siec-bankow-komentuje-waldemar-buda-7181868?source=rss", "date_published": "2023-06-19 14:06:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142o jezioro, nie ma jeziora. Wielkopolska schnie", "description": "<img alt=\"By\u0142o jezioro, nie ma jeziora. Wielkopolska schnie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-hahoad-jezioro-7181920/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Susza daje si\u0119 we znaki w Wielkopolsce. Po\u0142o\u017cone w Skrzatuszu jezioro prawie ca\u0142kowicie wysch\u0142o. Wida\u0107 jego pop\u0119kane, wyschni\u0119te dno. - Nigdy nie by\u0142o ono szczeg\u00f3lnie g\u0142\u0119bokie ani bardzo du\u017ce, ale zawsze by\u0142a w nim woda - powiedzia\u0142 reporter TVN24 Aleksander Przybylski. Wody brakuje r\u00f3wnie\u017c na terenie ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych im. 1000-lecia Pa\u0144stwa Polskiego w Gnie\u017anie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/susza-w-polsce-dno-jeziora-w-skrzatuszu-jest-popekane-bylo-tutaj-duzo-labedzi-czapli-teraz-to-juz-przeszlosc-7181798?source=rss", "date_published": "2023-06-19 14:03:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wy\u015bcig z czasem w sprawie op\u0142at za autostrady. Apel wiceministra", "description": "<img alt=\"Wy\u015bcig z czasem w sprawie op\u0142at za autostrady. Apel wiceministra\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6peg77-autostrada-a2-5774512/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Apeluj\u0119, aby ustawa w sprawie darmowych autostrad wysz\u0142a z Senatu bez poprawek i trafi\u0142a do podpisu prezydenta Andrzeja Dudy i mog\u0142a wej\u015b\u0107 w \u017cycie 1 lipca - m\u00f3wi\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceminister infrastruktury Rafa\u0142 Weber. Chodzi o dwa odcinki autostrad zarz\u0105dzane przez pa\u0144stwo, pozosta\u0142e - zarz\u0105dzane s\u0105 przez prywatnych koncesjonariuszy - nadal b\u0119d\u0105 p\u0142atne.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/darmowe-autostrady-w-polsce-wiceminister-apeluje-do-senatu-by-nic-nie-robil-7181876?source=rss", "date_published": "2023-06-19 14:02:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zamkn\u0105 dla ruchu podmiejsk\u0105 lini\u0119 \u015brednicow\u0105. Du\u017ce zmiany w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w", "description": "<img alt=\"Zamkn\u0105 dla ruchu podmiejsk\u0105 lini\u0119 \u015brednicow\u0105. Du\u017ce zmiany w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-t1na6x-zamkniecie-linii-srednicowej-beda-zmiany-w-kurowaniu-pociagow-7181832/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od niedzieli, 25 czerwca, a\u017c do 2 wrze\u015bnia, z powodu prac wykonywanych przez Polskie Koleje Pa\u0144stwowe, podmiejska linia \u015brednicowa zostanie zamkni\u0119ta dla ruchu poci\u0105g\u00f3w. Zmieni\u0105 si\u0119 rozk\u0142ady jazdy Szybkiej Kolei Miejskiej linii S1 i S2 oraz Kolei Mazowieckich - zapowiada ratusz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-zamkna-podmiejska-linie-srednicowa-duze-zmiany-w-kursowaniu-pociagow-7181851?source=rss", "date_published": "2023-06-19 13:57:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tragiczny wypadek w kopalni Zofi\u00f3wka. Pracownik wpad\u0142 do szybu, nie prze\u017cy\u0142", "description": "<img alt=\"Tragiczny wypadek w kopalni Zofi\u00f3wka. Pracownik wpad\u0142 do szybu, nie prze\u017cy\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hfvfz0-evs-kopalnia-zofiowka-0003-5688991/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nadz\u00f3r g\u00f3rniczy, policja i prokuratura wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci \u015bmiertelnego wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w niedziel\u0119 w kopalni Zofi\u00f3wka (wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie). Zgin\u0105\u0142 pracownik firmy zewn\u0119trznej, kt\u00f3ry podczas prac remontowych wie\u017cy szybowej spad\u0142 w g\u0142\u0105b szybu.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/jastrzebie-zdroj-tragiczny-wypadek-w-kopalni-zofiowka-pracownik-wpadl-do-szybu-nie-przezyl-7181879?source=rss", "date_published": "2023-06-19 13:45:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wjecha\u0142 autem do Odry. Sta\u0142 na dachu i wzywa\u0142 pomocy", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 autem do Odry. Sta\u0142 na dachu i wzywa\u0142 pomocy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fci3u5-wjechal-do-odry-podjeli-go-z-dachu-7181885/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lubuska stra\u017c po\u017carna przekaza\u0142a, \u017ce musia\u0142a wy\u0142awia\u0107 z Odry w pobli\u017cu Nowego Lubusza m\u0119\u017cczyzn\u0119. Wcze\u015bniej wjecha\u0142 on do rzeki, wspi\u0105\u0142 si\u0119 na dach pojazdu i stamt\u0105d wzywa\u0142 pomocy. \u2013 Po szybkiej akcji ratunkowej \"rozbitek\" bezpiecznie znalaz\u0142 si\u0119 na brzegu \u2013 poinformowa\u0142 rzecznik Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Gorzowie Wielkopolskim starszy kapitan Arkadiusz Kaniak.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/nowy-lubusz-wjechal-autem-do-odry-z-dachu-pojazdu-uratowali-go-strazacy-7181463?source=rss", "date_published": "2023-06-19 13:40:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Piosenkarka trafiona w g\u0142ow\u0119 telefonem podczas\u00a0koncertu. Trafi\u0142a do szpitala", "description": "<img alt=\"Piosenkarka trafiona w g\u0142ow\u0119 telefonem podczas\u00a0koncertu. Trafi\u0142a do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-38wx07-bebe-rexha-musiala-przerwac-koncert-fan-rzucil-w-nia-telefonem-7181712/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bebe Rexha musia\u0142a przerwa\u0107 sw\u00f3j sobotni wyst\u0119p w Nowym Jorku po tym, jak jeden z uczestnik\u00f3w rzuci\u0142 w ni\u0105 telefonem. Gwiazda zosta\u0142a trafiona w g\u0142ow\u0119, z b\u00f3lu a\u017c upad\u0142a na kolana. W zwi\u0105zku z incydentem aresztowano 27-letniego Nicolasa Malvagn\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/usa-piosenkarka-trafiona-w-glowe-telefonem-podczaskoncertu-trafila-do-szpitala-nagranie-7181838?source=rss", "date_published": "2023-06-19 13:27:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wjecha\u0142 w ogrodzenie i ukry\u0142 si\u0119 w rowie. By\u0142 pijany", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 w ogrodzenie i ukry\u0142 si\u0119 w rowie. By\u0142 pijany\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3pyrp8-policjanci-pracuja-na-miejscu-zdarzenia-zdjecie-ilustracyjne-7181537/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak przekaza\u0142a policja, 37-latek w nocy wjecha\u0142 w ogrodzenie posesji pod Garwolinem. Przed funkcjonariuszami postanowi\u0142 ukry\u0107 si\u0119... w rowie. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 pijany. Podr\u00f3\u017cuj\u0105ca z nim pasa\u017cerka trafi\u0142a do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pijany-kierowca-mial-wjechac-w-ogrodzenie-i-ukryc-sie-w-rowie-7181795?source=rss", "date_published": "2023-06-19 13:17:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "13-latce zgwa\u0142conej przez ojca odm\u00f3wiono aborcji. ONZ: w\u0142adze naruszy\u0142y prawa dziewczynki", "description": "<img alt=\"13-latce zgwa\u0142conej przez ojca odm\u00f3wiono aborcji. ONZ: w\u0142adze naruszy\u0142y prawa dziewczynki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rivrac-peru-shutterstock_1146605708-7181503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nastolatka z Peru by\u0142a wielokrotnie gwa\u0142cona przez w\u0142asnego ojca, a gdy zasz\u0142a w ci\u0105\u017c\u0119 w wieku 13 lat, odm\u00f3wiono jej aborcji. Komitet Praw Dziecka ONZ uzna\u0142 w zesz\u0142ym tygodniu, \u017ce w\u0142adze kraju naruszy\u0142y prawa dziewczynki, nie zapewniaj\u0105c jej mo\u017cliwo\u015bci usuni\u0119cia ci\u0105\u017cy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/peru-13-latce-zgwalconej-przez-ojca-odmowiono-aborcji-onz-wladze-naruszyly-prawa-dziewczynki-7181299?source=rss", "date_published": "2023-06-19 13:08:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie \u017cyje Big Pokey. Raper upad\u0142 na scen\u0119 w trakcie koncertu", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Big Pokey. Raper upad\u0142 na scen\u0119 w trakcie koncertu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zb3x6b-big-pokey-nie-zyje-7181822/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wieku 48 lat zmar\u0142 Big Pokey. Ameryka\u0144ski raper straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 i upad\u0142 podczas sobotniego koncertu. Zosta\u0142 przewieziony do szpitala, ale lekarzom nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107. Muzyk znany by\u0142 przede wszystkim jako jeden z za\u0142o\u017cycieli kolektywu Screwed Up Click.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/big-pokey-nie-zyje-raper-upadl-w-trakcie-koncertu-7181778?source=rss", "date_published": "2023-06-19 13:03:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pobita kobieta le\u017ca\u0142a w zaro\u015blach na Woli. \"Ba\u0142a si\u0119, \u017ce sprawca jest w pobli\u017cu\"", "description": "<img alt=\"Pobita kobieta le\u017ca\u0142a w zaro\u015blach na Woli. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6ild7d-pobita-kobieta-zostala-przewieziona-do-szpitala-zdjecie-ilustracyjne-7181804/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy bloku przy ulicy Sowi\u0144skiego zauwa\u017cyli w krzakach rann\u0105 kobiet\u0119. - Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kobieta w kryzysie bezdomno\u015bci zosta\u0142a pobita przez swojego partnera - przekazali stra\u017cnicy miejscy, kt\u00f3rzy pomogli poszkodowanej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-pobita-i-skulona-lezala-w-krzakach-na-woli-pobil-ja-partner-7181800?source=rss", "date_published": "2023-06-19 12:57:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142 pierwsz\u0105 osob\u0105, u kt\u00f3rej zdiagnozowano autyzm. Donald Triplett zmar\u0142 w wieku 89 lat", "description": "<img alt=\"By\u0142 pierwsz\u0105 osob\u0105, u kt\u00f3rej zdiagnozowano autyzm. Donald Triplett zmar\u0142 w wieku 89 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j9d54e-don-7181631/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje Donald Triplett, ameryka\u0144ski ksi\u0119gowy, kt\u00f3ry przeszed\u0142 do historii jako pierwsza osoba, u kt\u00f3rej zdiagnozowano autyzm. Mimo rozpoznanego zaburzenia studiowa\u0142, prowadzi\u0142 samoch\u00f3d, pracowa\u0142 w banku i oddawa\u0142 si\u0119 swojej pasji - podr\u00f3\u017com po ca\u0142ym \u015bwiecie. Popularno\u015b\u0107 zawdzi\u0119cza\u0142 m.in. artyku\u0142owi o jego \u017cyciu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/donald-triplett-nie-zyje-byl-pierwsza-osoba-u-ktorej-zdiagnozowano-autyzm-mial-89-lat-7181604?source=rss", "date_published": "2023-06-19 12:57:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Setki tysi\u0119cy z\u0142otych mia\u0142y by\u0107 na pomoc rodzinom, znikn\u0119\u0142y z kasy. Wyrok dla ksi\u0119gowej", "description": "<img alt=\"Setki tysi\u0119cy z\u0142otych mia\u0142y by\u0107 na pomoc rodzinom, znikn\u0119\u0142y z kasy. Wyrok dla ksi\u0119gowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gmeixh-powiatowe-centrum-pomocy-rodzinie-w-busku-zdroju-7177855/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy lata wi\u0119zienia i obowi\u0105zek naprawy szk\u00f3d - to nieprawomocny wyrok, jaki us\u0142ysza\u0142a by\u0142a ksi\u0119gowa Powiatowego Centrum Pomocy Rodzinie w Busku-Zdroju (wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie). Marta D. odpowiada\u0142a za wyprowadzenie z tej jednostki oko\u0142o 400 tysi\u0119cy z\u0142otych. S\u0105d okaza\u0142 si\u0119 wobec niej surowszy od prokuratury, kt\u00f3ra wnioskowa\u0142a o dwa lata pozbawienia wolno\u015bci. Starostwo wci\u0105\u017c walczy o odzyskanie pieni\u0119dzy.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/busko-zdroj-ksiegowa-miala-przywlaszczyc-prawie-pol-miliona-zlotych-z-pcpr-zapadl-wyrok-7177915?source=rss", "date_published": "2023-06-19 12:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chcia\u0142 \"uwolni\u0107 miasto od lesbijek i gej\u00f3w\", ostrzela\u0142 dom. 47-latek skazany na 18 lat wi\u0119zienia", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2287jm-john-howald-7181528/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    John Howald ze stanu Montana (USA), kt\u00f3ry w 2020 roku ostrzela\u0142 dom kobiety identyfikuj\u0105cej si\u0119 jako lesbijka, zosta\u0142 skazany na 18 lat wi\u0119zienia. M\u0119\u017cczyzna planowa\u0142 zaatakowa\u0107 te\u017c innych cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci LGBTQ+. M\u00f3wi\u0142, \u017ce zamierza \"oczy\u015bci\u0107 miasto z jego choroby\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-chcial-oczyscic-miasto-z-lesbijek-i-gejow-skazano-go-na-18-lat-wiezienia-7181488?source=rss", "date_published": "2023-06-19 12:37:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "10 najbardziej zab\u00f3jczych nowotwor\u00f3w wed\u0142ug danych onkolog\u00f3w", "description": "<img alt=\"10 najbardziej zab\u00f3jczych nowotwor\u00f3w wed\u0142ug danych onkolog\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2og7ur-szpital-lozko-shutterstock_104336624-6767349/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najbardziej zab\u00f3jczym nowotworem jest rak trzustki - wynika z danych Ameryka\u0144skiego Towarzystwa Onkologicznego. W Stanach Zjednoczonych pi\u0119\u0107 lat z tym rodzajem nowotworu prze\u017cywa jedynie 10,8 proc. pacjent\u00f3w. Dr Janusz Meder, prezes Polskiej Unii Onkologii, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ameryka\u0144skie dane przedstawi\u0142 list\u0119 dziesi\u0119ciu najbardziej \u015bmiertelnych nowotwor\u00f3w. Wskaza\u0142 r\u00f3wnie\u017c te, z kt\u00f3rymi pi\u0119\u0107 lat prze\u017cywa najwi\u0119cej os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zdrowie-10-najbardziej-smiertelnych-nowotworow-ile-lat-przezywaja-pacjenci-z-nowotworami-7181416?source=rss", "date_published": "2023-06-19 12:15:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ucieka\u0142 busem przed policj\u0105 chodnikiem i przez park. B\u0119dzie musia\u0142 zap\u0142aci\u0107 22 tysi\u0105ce z\u0142", "description": "<img alt=\"Ucieka\u0142 busem przed policj\u0105 chodnikiem i przez park. B\u0119dzie musia\u0142 zap\u0142aci\u0107 22 tysi\u0105ce z\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-cid8qj-uciekal-przed-policja-parkowymi-alejkami-ukarano-go-mandatami-na-kwote-22-tys-zl-7181525/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    25-letni kierowca nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli drogowej i ucieka\u0142 autem m.in. parkowymi alejkami, stwarzaj\u0105c zagro\u017cenie dla przebywaj\u0105cych tam os\u00f3b. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w. Zatrzymany m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 ukarany mandatami na kwot\u0119 blisko 22 tys. z\u0142. Niebawem us\u0142yszy te\u017c zarzuty karne.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/slupsk-uciekal-przed-policja-parkowymi-alejkami-ukarano-go-mandatami-na-kwote-22-tys-zl-7181320?source=rss", "date_published": "2023-06-19 12:07:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypad\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w betonowe ogrodzenie. Jedna osoba nie \u017cyje, dwie s\u0105 w szpitalu", "description": "<img alt=\"Wypad\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w betonowe ogrodzenie. Jedna osoba nie \u017cyje, dwie s\u0105 w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gea7io-smiertelny-wypadek-na-drodze-w-powiecie-bilgorajskim-7181396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba nie \u017cyje, a dwie trafi\u0142y do szpitala po wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Okr\u0105g\u0142e (wojew\u00f3dztwo lubelskie). Wed\u0142ug ustale\u0144 policji, podczas pr\u00f3by wyprzedzania samoch\u00f3d osobowy wypad\u0142 z drogi, kozio\u0142kowa\u0142 i uderzy\u0142 w betonowe ogrodzenie posesji.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/okragle-wypadl-z-drogi-i-uderzyl-w-betonowe-ogrodzenie-jedna-osoba-nie-zyje-dwie-sa-w-szpitalu-7181402?source=rss", "date_published": "2023-06-19 12:06:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zi\u0119\u0107 us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa te\u015bciowej. Cia\u0142o kobiety znaleziono w jej domu", "description": "<img alt=\"Zi\u0119\u0107 us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa te\u015bciowej. Cia\u0142o kobiety znaleziono w jej domu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mniild-mezczyzna-zostal-aresztowany-zdj-ilustracyjne-5781098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzut zab\u00f3jstwa 74-letniej Krystyny G. us\u0142ysza\u0142 w poniedzia\u0142ek jej zi\u0119\u0107, 54-letni J\u00f3zef B. Wst\u0119pne wyniki sekcji zw\u0142ok potwierdzaj\u0105, \u017ce kobieta zmar\u0142a w wyniku odniesionych obra\u017ce\u0144, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych by\u0142y rany k\u0142ute brzucha. Jej cia\u0142o znaleziono w sobot\u0119 rano w miejscowo\u015bci Moszczanica na Podkarpaciu.\u00a0W chwili zatrzymania m\u0119\u017cczyzna by\u0142 pijany.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/moszczanica-cialo-starszej-kobiety-wdomu-ziec-uslyszal-zarzut-zabojstwa-tesciowej-7181586?source=rss", "date_published": "2023-06-19 11:52:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rzeka wdar\u0142a si\u0119 na plac budowy. Los kilkunastu os\u00f3b jest nieznany", "description": "<img alt=\"Rzeka wdar\u0142a si\u0119 na plac budowy. Los kilkunastu os\u00f3b jest nieznany\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-of9k8r-uszkodzenia-po-ulewach-w-nepalu-7181514/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nepal nawiedzi\u0142y ulewne deszcze. We wschodniej cz\u0119\u015bci kraju wezbrana rzeka Hewa wdar\u0142a si\u0119 na plac budowy hydroelektrowni, uszkadzaj\u0105c infrastruktur\u0119. Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a z 16 pracownikami nadal nie ma kontaktu. Trwaj\u0105 poszukiwania tak\u017ce dziewi\u0119ciu innych os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/powodz-w-nepalu-rzeka-wdarla-sie-na-plac-budowy-los-kilkunastu-osob-jest-nieznany-7181472?source=rss", "date_published": "2023-06-19 11:52:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ruszy\u0142 nowy proces Nawalnego. Krytykowi Kremla grozi bardzo surowy wyrok", "description": "<img alt=\"Ruszy\u0142 nowy proces Nawalnego. Krytykowi Kremla grozi bardzo surowy wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xgat81-2023-06-19t095352z_1_lwd098319062023rp1_rtrwnev_c_0983-russia-politics-navalny-0002-7181524/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W kolonii karnej w Mieliechowie (obw\u00f3d w\u0142odzimierski) rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 nowy proces wobec znanego rosyjskiego opozycjonisty Aleksieja Nawalnego. W\u0142adze zarzucaj\u0105 krytykowi Kremla \"ekstremizm\", za co grozi nawet 30 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-nowy-proces-aleksieja-nawalnego-krytykowi-kremla-grozi-do-30-lat-wiezienia-7181504?source=rss", "date_published": "2023-06-19 11:46:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie jest burza? Pierwsze wy\u0142adowania nad Polsk\u0105", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Pierwsze wy\u0142adowania nad Polsk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9o9jf0-wyladowania-w-polsce-19-czerwca-2023-przed-godzina-13-7181574/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W poniedzia\u0142ek nad cz\u0119\u015bci\u0105 Polski pojawiaj\u0105 si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-poniedzialek-1906-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-7181593?source=rss", "date_published": "2023-06-19 11:01:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nurkowie wy\u0142owili zw\u0142oki z jeziora Skarli\u0144skiego. To cia\u0142o poszukiwanego od tygodni 27-latka", "description": "<img alt=\"Nurkowie wy\u0142owili zw\u0142oki z jeziora Skarli\u0144skiego. To cia\u0142o poszukiwanego od tygodni 27-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-543k5t-do-wypadku-doszlo-30-kwietnia-na-jeziorze-skarlinskim-7038226/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z jeziora Skarli\u0144skiego w miejscowo\u015bci Wawrowice (wojew\u00f3dztwo warmi\u0144sko-mazurskie) nurkowie wy\u0142owili cia\u0142o. Potwierdzono, \u017ce to zw\u0142oki poszukiwanego od 30 kwietnia 27-letniego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry wpad\u0142 do wody.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wawrowice-nurkowie-wylowili-z-jeziora-skarlinskiego-cialo-poszukiwanego-mezczyzny-7181242?source=rss", "date_published": "2023-06-19 10:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nurkowie wy\u0142owili zw\u0142oki z jeziora Skarli\u0144skiego. To mo\u017ce by\u0107 cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny poszukiwanego od tygodni", "description": "<img alt=\"Nurkowie wy\u0142owili zw\u0142oki z jeziora Skarli\u0144skiego. To mo\u017ce by\u0107 cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny poszukiwanego od tygodni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-543k5t-do-wypadku-doszlo-30-kwietnia-na-jeziorze-skarlinskim-7038226/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z jeziora Skarli\u0144skiego w miejscowo\u015bci Wawrowice (wojew\u00f3dztwo warmi\u0144sko-mazurskie) nurkowie wy\u0142owili cia\u0142o. Policja na razie nie potwierdza, czy to zw\u0142oki poszukiwanego od 30 kwietnia m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry wpad\u0142 do wody.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wawrowice-nurkowie-wylowili-z-jeziora-skarlinskiego-cialo-mezczyzny-7181242?source=rss", "date_published": "2023-06-19 10:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dachowanie na S8 na wysoko\u015bci Modli\u0144skiej. S\u0105 utrudnienia", "description": "<img alt=\"Dachowanie na S8 na wysoko\u015bci Modli\u0144skiej. S\u0105 utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3pyrp8-policjanci-pracuja-na-miejscu-zdarzenia-zdjecie-ilustracyjne-7181537/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d dachowa\u0142 w okolicy w\u0119z\u0142a Modli\u0144ska. Z du\u017cymi utrudnieniami musz\u0105 si\u0119 liczy\u0107 kierowcy podr\u00f3\u017cuj\u0105cy S8 w kierunku Marek. Utworzy\u0142 si\u0119 oko\u0142o sze\u015bciokilometrowy korek.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-duzy-korek-na-s8-na-wysokosci-modlinskiej-dachowal-samochod-7181512?source=rss", "date_published": "2023-06-19 10:49:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejne miasto wprowadza ograniczenie pr\u0119dko\u015bci do 30 km/h", "description": "<img alt=\"Kolejne miasto wprowadza ograniczenie pr\u0119dko\u015bci do 30 km/h\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjeciee8c11e35098365101560fa5b97fc599b-stolica-regionu-emilia-romania-jest-bolonia-4610110/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ograniczenie pr\u0119dko\u015bci do 30 km/h na terenie niemal ca\u0142ej metropolii wprowadza Bolonia. To pierwsze du\u017ce w\u0142oskie miasto, w kt\u00f3rym zaczn\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 tak restrykcyjne przepisy. Zmiany wejd\u0105 w \u017cycie 1 lipca.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/wlochy-bolonia-wprowadza-ograniczenie-predkosci-do-30-kmh-7181492?source=rss", "date_published": "2023-06-19 10:45:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wsparcie finansowe, warsztaty, realizowanie inicjatyw. Rusza przyjmowanie wniosk\u00f3w na stypendia Warszawy im. Jana Paw\u0142a II", "description": "<img alt=\"Wsparcie finansowe, warsztaty, realizowanie inicjatyw. Rusza przyjmowanie wniosk\u00f3w na stypendia Warszawy im. Jana Paw\u0142a II\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dpbvct-uczniowie-uhonorowani-stypendiami-warszawy-im-jana-pawla-ii-7181132/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Centrum My\u015bli Jana Paw\u0142a II rozpoczyna przyjmowanie wniosk\u00f3w na stypendia Warszawy. Uczniowie mog\u0105 je sk\u0142ada\u0107 od 23 czerwca, a studenci od 1 wrze\u015bnia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-stypendia-warszawy-im-jana-pawla-ii-kto-moze-sie-ubiegac-terminy-kwoty-7181094?source=rss", "date_published": "2023-06-19 10:43:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Mia\u017cd\u017c\u0105cy raport\" Najwy\u017cszej Izby Kontroli. \"Systemowe ograniczanie niezale\u017cno\u015bci\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-pajrpv-marian-banas-prezes-najwyzszej-izby-kontroli-7181419/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mi\u0119dzynarodowy zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w na podstawie zebranych stanowisk i\u00a0dowod\u00f3w ustali\u0142, \u017ce w\u00a0Polsce powsta\u0142o zagro\u017cenie systemowym ograniczeniem niezale\u017cno\u015bci Najwy\u017cszej Izby Kontroli - alarmuje NIK. Samo opracowanie NIK okre\u015bli\u0142a jako \"mia\u017cd\u017c\u0105cy raport\". - To jest powszechny zabieg, aby utrudni\u0107 kontrolerom przeprowadzanie kontroli. Przekazuje si\u0119 te\u017c z du\u017cym op\u00f3\u017anieniem materia\u0142y i dokumenty - m\u00f3wi\u0142 na konferencji prezes Izby Marian Bana\u015b.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/nik-raport-miedzynarodowej-organizacji-najwyzszych-organow-kontroli-intostai-systemowe-ograniczenie-niezaleznosci-nik-7181327?source=rss", "date_published": "2023-06-19 10:38:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sp\u0142on\u0105\u0142 drewniany dom, w \u015brodku stra\u017cacy znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny", "description": "<img alt=\"Sp\u0142on\u0105\u0142 drewniany dom, w \u015brodku stra\u017cacy znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sa8gt1-w-pozarze-zginal-ok-90-letni-mezczyzna-7181348/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci W\u00f3jtowskie (wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie) sp\u0142on\u0105\u0142 drewniany dom. W \u015brodku stra\u017cacy znale\u017ali cia\u0142o oko\u0142o 90-letniego m\u0119\u017cczyzny. W akcji ga\u015bniczej bra\u0142o udzia\u0142 dziewi\u0119\u0107 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wojtowskie-splonal-drewniany-dom-w-srodku-strazacy-znalezli-cialo-mezczyzny-7181360?source=rss", "date_published": "2023-06-19 10:30:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Utrudnienia w ruchu po zderzeniu autobusu, betoniarki i auta dostawczego, jedna osoba ranna", "description": "<img alt=\"Utrudnienia w ruchu po zderzeniu autobusu, betoniarki i auta dostawczego, jedna osoba ranna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n6x64k-utrudnienia-na-dk-28-po-zderzeniu-autobusu-betoniarki-i-auta-dostawczego-7181323/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zosta\u0142a ranna w zderzeniu autobusu komunikacji publicznej, betoniarki oraz auta dostawczego na drodze krajowej numer 28 w Ja\u015ble (wojew\u00f3dztwo podkarpackie). W miejscu zdarzenia dosz\u0142o do utrudnie\u0144 w ruchu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/jaslo-utrudnienia-w-ruchu-po-zderzeniu-autobusu-betoniarki-i-auta-dostawczego-jedna-osoba-ranna-7181316?source=rss", "date_published": "2023-06-19 10:27:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Analitycy ISW: Ukrai\u0144cy mog\u0105 tymczasowo wstrzyma\u0107 kontrofensyw\u0119", "description": "<img alt=\"Analitycy ISW: Ukrai\u0144cy mog\u0105 tymczasowo wstrzyma\u0107 kontrofensyw\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h9pc4j-ukraina-czolgi-wojsko-7180970/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Si\u0142y ukrai\u0144skie mog\u0105 na pewien czas wstrzyma\u0107 dzia\u0142ania kontrofensywne w celu ponownego rozwa\u017cenia taktyki przysz\u0142ych operacji - poinformowa\u0142 Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) w najnowszej analizie dotycz\u0105cej sytuacji na froncie. Wskaza\u0142, \u017ce \"Ukraina nie u\u017cy\u0142a dot\u0105d wi\u0119kszo\u015bci dost\u0119pnych si\u0142 i nie rozpocz\u0119\u0142a jeszcze g\u0142\u00f3wnego wysi\u0142ku w ramach kontrofensywy\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/analitycy-isw-ukraincy-moga-na-pewien-czas-wstrzymac-kontrofensywe-7181386?source=rss", "date_published": "2023-06-19 10:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wiele os\u00f3b beztrosko wchodzi na piaszczyste \u0142awice i wyspy\". Policja patroluje okolice rezerwatu", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x6wg6l-rezerwat-wyspy-zawadowskie-7181038/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od tego roku rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 regularne patrole policji w rejonie rezerwatu Wyspy Zawadowskie. Regionalna Dyrekcja Ochrony \u015arodowiska alarmuje, \u017ce wci\u0105\u017c wiele os\u00f3b ignoruje tabliczki z zakazem wst\u0119pu i spaceruje po piaszczystych wyspach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policja-rozpoczela-patrole-w-rejonie-rezerwatu-wyspy-zawadowskie-7181041?source=rss", "date_published": "2023-06-19 10:15:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wraca boom. Polska jest europejskim liderem", "description": "<img alt=\"Wraca boom. Polska jest europejskim liderem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tzagrv-paczka-paczki-pakowanie-shutterstock1849950634-5572960/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po gorszym 2022 roku rynek kurierski nad Wis\u0142\u0105 znowu ro\u015bnie w dwucyfrowym tempie. Motorem nap\u0119dowym sta\u0142y si\u0119 automaty do odbioru przesy\u0142ek - pisze w poniedzia\u0142ek \"Rzeczpospolita\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rynek-kurierski-automaty-paczkowe-polska-liderem-w-europie-7181243?source=rss", "date_published": "2023-06-19 10:10:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car mieszkania w gda\u0144skim \"falowcu\". Lokatorka trafi\u0142a do szpitala z poparzeniami twarzy", "description": "<img alt=\"Po\u017car mieszkania w gda\u0144skim \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-chk047-straz-pozarna-zdjecie-ilustracyjne-6417061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zosta\u0142a poszkodowana w poniedzia\u0142kowym po\u017carze mieszkania w jednym z gda\u0144skich \"falowc\u00f3w\". Lokatorka z poparzeniami twarzy zosta\u0142a przewieziona do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-pozar-w-najdluzszym-budynku-mieszkalnym-w-polsce-lokatorka-trafila-do-szpitala-z-poparzeniami-twarzy-7181099?source=rss", "date_published": "2023-06-19 10:08:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Strzeli\u0142 sobie w nog\u0119, bo przy\u015bni\u0142o mu si\u0119, \u017ce w domu jest z\u0142odziej", "description": "<img alt=\"Strzeli\u0142 sobie w nog\u0119, bo przy\u015bni\u0142o mu si\u0119, \u017ce w domu jest z\u0142odziej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5orkt1-policja-chicago-5168654/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W stanie Illinois policjanci interweniowali w sprawie \"trac\u0105cego du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 krwi\" m\u0119\u017cczyzny z ran\u0105 postrza\u0142ow\u0105 nogi. Poszkodowany wyja\u015bni\u0142 im, \u017ce przypadkowo postrzeli\u0142 samego siebie. Chwyci\u0142 za bro\u0144, bo przy\u015bni\u0142o mu si\u0119, \u017ce do jego domu wszed\u0142 z\u0142odziej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-strzelil-sobie-w-noge-bo-przysnilo-mu-sie-ze-w-domu-jest-zlodziej-7181206?source=rss", "date_published": "2023-06-19 10:04:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdy przyjechali stra\u017cacy, zobaczyli wal\u0105cy si\u0119 dach. Z budynku zosta\u0142y zgliszcza", "description": "<img alt=\"Gdy przyjechali stra\u017cacy, zobaczyli wal\u0105cy si\u0119 dach. Z budynku zosta\u0142y zgliszcza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hwyuaa-pozar-stodoly-w-miejscowosci-piotrow-porebiska-woj-swietokrzyskie-7181281/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doszcz\u0119tnie sp\u0142on\u0119\u0142a stodo\u0142a, a wraz z ni\u0105 sprz\u0119t rolniczy - to efekt po\u017caru, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek w miejscowo\u015bci Piotr\u00f3w-Por\u0119biska pod Kielcami (wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie). W akcji ga\u015bniczej bra\u0142o udzia\u0142 prawie 40 stra\u017cak\u00f3w. Dach zawali\u0142 si\u0119 w chwili, gdy dojechali na miejsce.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kielce-piotrow-porebiska-pozary-stodoly-garazu-samochodu-i-pustostanu-jeden-z-budynkow-zawalil-sie-podczas-akcji-gasniczej-7181313?source=rss", "date_published": "2023-06-19 09:58:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kobieta poszukiwana za przest\u0119pstwa przeciwko porz\u0105dkowi publicznemu, m\u0119\u017cczyzna za oszustwa. Wpadli na Lotnisku Chopina", "description": "<img alt=\"Kobieta poszukiwana za przest\u0119pstwa przeciwko porz\u0105dkowi publicznemu, m\u0119\u017cczyzna za oszustwa. Wpadli na Lotnisku Chopina\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dhbnwt-straznik-graniczny-z-warszawskiego-lotniska-7126631/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze Stra\u017cy Granicznej zatrzymali na lotnisku Chopina dwoje cudzoziemc\u00f3w. Byli poszukiwani Europejskimi Nakazami Aresztowania. Rumunka przez portugalski s\u0105d, a Chorwat przez Fin\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-dwoje-cudzoziemcow-zatrzymanych-na-lotnisku-lotnisku-chopina-7181257?source=rss", "date_published": "2023-06-19 09:29:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Warszawski PiS chce referendum dotycz\u0105cego najwa\u017cniejszych spraw miasta", "description": "<img alt=\"Warszawski PiS chce referendum dotycz\u0105cego najwa\u017cniejszych spraw miasta\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-i51e7e-konsultacje-spoleczne-w-sprawie-strefy-tempo-30-zdjecie-ilustracyjne-6215905/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pytania dotycz\u0105ce strefy Tempo 30 i stref czystego powietrza mia\u0142yby si\u0119 znale\u017a\u0107 w referendum, kt\u00f3re chcieliby przeprowadzi\u0107 politycy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w Warszawie. Projekt uchwa\u0142y w tej sprawie zostanie z\u0142o\u017cony w biurze rady miasta.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pis-chce-referendum-dotyczacego-najwazniejszych-spraw-miasta-7181255?source=rss", "date_published": "2023-06-19 09:12:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ksi\u0105\u017c\u0119 William zapowiada \"naprawd\u0119 du\u017cy projekt\" w sprawie bezdomno\u015bci", "description": "<img alt=\"Ksi\u0105\u017c\u0119 William zapowiada \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xpujxv-ksiaze-william-6856073/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ksi\u0105\u017c\u0119 William, brytyjski nast\u0119pca tronu, powiedzia\u0142 w wywiadzie udzielonym gazecie \"The Sunday Times\", \u017ce przygotowuje dzia\u0142ania, kt\u00f3re maj\u0105 pom\u00f3c w uporaniu si\u0119 z bezdomno\u015bci\u0105 w ca\u0142ym kraju. Jak doda\u0142, b\u0119dzie to \"naprawd\u0119 du\u017cy projekt\". Przypomnia\u0142, \u017ce gdy by\u0142 dzieckiem, jego matka, ksi\u0119\u017cna Diana, uwra\u017cliwia\u0142a go na problem bezdomno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ksiaze-william-chce-walczyc-z-bezdomnoscia-zapowiada-naprawde-duzy-projekt-pomoc-bezdomnym-7180864?source=rss", "date_published": "2023-06-19 08:48:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Motocyklista nie prze\u017cy\u0142 zderzenia z autem. Policja: jecha\u0142 bez o\u015bwietlenia i uprawnie\u0144", "description": "<img alt=\"Motocyklista nie prze\u017cy\u0142 zderzenia z autem. Policja: jecha\u0142 bez o\u015bwietlenia i uprawnie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nsqyal-okolicznosci-wypadku-wyjasnia-policja-7181154/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    41-letni motocyklista zgin\u0105\u0142 w zderzeniu z samochodem osobowym w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek na drodze wojew\u00f3dzkiej numer 836 w miejscowo\u015bci Piotrk\u00f3w Pierwszy (wojew\u00f3dztwo lubelskie). Ranna zosta\u0142a jedna z os\u00f3b jad\u0105cych autem.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/piotrkow-pierwszy-zderzenie-osobowki-z-motocyklem-kierowca-jednosladu-nie-przezyl-7181144?source=rss", "date_published": "2023-06-19 08:43:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ju\u017c nied\u0142ugo S\u0105d Najwy\u017cszy zajmie si\u0119 kolejn\u0105 wa\u017cn\u0105 kwesti\u0105 dla frankowicz\u00f3w", "description": "<img alt=\"Ju\u017c nied\u0142ugo S\u0105d Najwy\u017cszy zajmie si\u0119 kolejn\u0105 wa\u017cn\u0105 kwesti\u0105 dla frankowicz\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jxw70z-sad-najwyzszy-skierowal-sprawe-do-ponownego-rozpoznania-7153175/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kwesti\u0105 tego, czy umowa o kredyt bankowy jest umow\u0105 wzajemn\u0105 - zajmie si\u0119 wkr\u00f3tce S\u0105d Najwy\u017cszy, kt\u00f3ry ma odpowiedzie\u0107 na pytanie Rzecznika Finansowego. Posiedzenie w tej sprawie - w poszerzonym sk\u0142adzie siedmiorga s\u0119dzi\u00f3w - wyznaczono na 12 lipca.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kredyty-frankowe-12-lipca-w-sn-pytanie-rzecznika-finansowego-o-wzajemnosc-umowy-kredytu-7181072?source=rss", "date_published": "2023-06-19 08:27:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Willa plus i miliony rozdane nielegalnie. \"To jeden z najmocniejszych zarzut\u00f3w, kt\u00f3re mo\u017ce postawi\u0107 NIK\"", "description": "<img alt=\"Willa plus i miliony rozdane nielegalnie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-armus5-przemyslaw-czarnek-7157020/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    NIK w du\u017cej mierze potwierdzi\u0142 informacje z naszego dziennikarskiego \u015bledztwa. Nielegalno\u015b\u0107 to jest jeden z najmocniejszych zarzut\u00f3w, kt\u00f3re mo\u017ce postawi\u0107 Izba - m\u00f3wi\u0142a w TVN24 Justyna Suchecka, dziennikarka tvn24.pl. Piotr Szostak, wsp\u00f3\u0142autor cyklu artyku\u0142\u00f3w o willach plus oceni\u0142, \u017ce \"mamy do czynienia z absurdaln\u0105 sytuacj\u0105\", w kt\u00f3rej \"po\u0142owa pieni\u0119dzy z ca\u0142ej puli, blisko 85 milion\u00f3w z\u0142otych, jest wydana mimo ich negatywnej opinii, r\u0119cznie, wed\u0142ug klucza politycznego\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/willa-plus-nik-o-nielegalnym-przyznaniu-srodkow-przez-ministra-czarnka-justyna-suchecka-i-piotr-szostak-komentuja-7180981?source=rss", "date_published": "2023-06-19 07:36:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"M\u00f3wi\u0105 o dobrych stronach polskiej historii\". Otwarcie wystawy i budynku Muzeum Historii Polski we wrze\u015bniu", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i7n6o5-zaprezentowana-zostanie-wystawa-tymczasowa-zdjecie-ilustracyjne-7181053/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Muzeum Historii Polski, wraz z wystaw\u0105 tymczasow\u0105 otworzone zostan\u0105 28 wrze\u015bnia. Poinformowa\u0142 o tym wicepremier oraz minister kultury i dziedzictwa narodowego Piotr Gli\u0144ski w Radiu Lublin. Zaprezentowane zostan\u0105 obrazy malarzy Bractwa \u015bw. \u0141ukasza, przedstawiaj\u0105ce najwa\u017cniejsze wydarzenia z polskiej historii.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kiedy-otwarcie-muzeum-historii-polski-7181004?source=rss", "date_published": "2023-06-19 07:36:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Doprowadzi\u0142 do kolizji, uciek\u0142 w krzaki. By\u0142 pijany", "description": "<img alt=\"Doprowadzi\u0142 do kolizji, uciek\u0142 w krzaki. By\u0142 pijany\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7u5aqg-pijany-motocyklista-doprowadzil-do-kolizji-7181055/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek rano na Wale Miedzeszy\u0144skim motocyklista spowodowa\u0142 kolizj\u0119 z pojazdami. Uciek\u0142 z miejsca zdarzenia. Nied\u0142ugo po tym zosta\u0142 zatrzymany. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 pijany.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-doprowadzil-do-kolizji-uciekl-w-zarosla-byl-pijany-7180985?source=rss", "date_published": "2023-06-19 07:06:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ulewy w kilkudziesi\u0119ciu miastach. Wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych", "description": "<img alt=\"Ulewy w kilkudziesi\u0119ciu miastach. Wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-u315k7-po-ulewach-w-stanie-rio-grande-do-sul-7180962/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brazylia walczy ze skutkami powodzi, kt\u00f3re przyni\u00f3s\u0142 ze sob\u0105 cyklon pozatropikalny. Pod wod\u0105 znalaz\u0142o si\u0119 kilkadziesi\u0105t miast i miejscowo\u015bci, z czego najwi\u0119cej w po\u0142udniowym stanie Rio Grande do Sul. Liczba ofiar \u015bmiertelnych \u017cywio\u0142u wzros\u0142a do 13, a w\u015br\u00f3d zmar\u0142ych s\u0105 dzieci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/cyklon-w-brazylii-ulewy-w-kilkudziesieciu-miastach-wzrosla-liczba-ofiar-smiertelnych-7180925?source=rss", "date_published": "2023-06-19 06:38:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie zd\u0105\u017cyli dobiec do schronu. Ojciec i czteroletni syn nie \u017cyj\u0105", "description": "<img alt=\"Nie zd\u0105\u017cyli dobiec do schronu. Ojciec i czteroletni syn nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cjrf80-ukr-7180907/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojska rosyjskie ostrzela\u0142y w niedziel\u0119 z artylerii tereny przygraniczne w obwodzie sumskim - poinformowa\u0142a ukrai\u0144ska prokuratura. Zgin\u0119li ojciec i jego czteroletni syn. Szczeg\u00f3\u0142y przekaza\u0142 mer miasta Bia\u0142opole Jurij Zarko.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-ojciec-i-czteroletni-syn-nie-zyja-nie-zdazyli-dobiec-do-schronu-w-rosyjskim-ostrzale-7180913?source=rss", "date_published": "2023-06-19 06:18:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nocny po\u017car w azjatyckiej restauracji", "description": "<img alt=\"Nocny po\u017car w azjatyckiej restauracji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fc7n37-nocny-pozar-na-ochocie-7180956/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek zapali\u0142a si\u0119 instalacja elektryczna w azjatyckiej restauracji na Ochocie. Jak informuj\u0105 stra\u017cacy, po\u017car zosta\u0142 w por\u0119 zauwa\u017cony i szybko ugaszony.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-nocny-pozar-w-azjatyckiej-restauracji-na-ochocie-7180931?source=rss", "date_published": "2023-06-19 06:17:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydencki projekt od 32 miesi\u0119cy w zamra\u017carce. Przydacz: Czy nas to mierzi? Jestem w stanie potwierdzi\u0107, tak", "description": "<img alt=\"Prezydencki projekt od 32 miesi\u0119cy w zamra\u017carce. Przydacz: Czy nas to mierzi? Jestem w stanie potwierdzi\u0107, tak\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j7aid5-marcin-przydacz-7180921/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ka\u017cdej ustawie, zw\u0142aszcza takiej, kt\u00f3r\u0105\u00a0pan prezydent sam sk\u0142ada jako projekt, jako inicjatywa ustawodawcza, prezydent oczekuje, \u017ce parlament si\u0119\u00a0zajmie t\u0105 spraw\u0105 bez zb\u0119dnej zw\u0142oki - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 Marcin Przydacz szef prezydenckiego Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej. Pytany o prezydencki projekt dotycz\u0105cy przerywania ci\u0105\u017cy, kt\u00f3rym od pa\u017adziernika 2020 roku nie zaj\u0105\u0142 si\u0119\u00a0Sejm, odpar\u0142: - Czy nas to w jaki\u015b spos\u00f3b mierzi? Jestem w stanie potwierdzi\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydencki-projekt-dotyczacy-aborcji-lezy-w-sejmie-w-zamrazarce-minister-marcin-przydacz-komentuje-7180933?source=rss", "date_published": "2023-06-19 06:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r3gh4s-ukraina-walczy-7180872/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 481 dni. W nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy w obwodach: zaporoskim, dniepropietrowskim, donieckim, odeskim i miko\u0142ajowskim. W okupowanym Mariupolu wzros\u0142a \u015bmiertelno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d ludno\u015bci cywilnej: wska\u017aniki s\u0105 trzykrotnie wy\u017csze ni\u017c podczas epidemii COVID -19 - poinformowa\u0142 ukrai\u0144ski portal ZN na podstawie analiz Centrum Narodowego Oporu. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-18-czerwca-2023-7180877?source=rss", "date_published": "2023-06-19 03:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ze\u0142enski: Rosja traci zdobyte terytoria", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: Rosja traci zdobyte terytoria\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ax3jnr-zniszczony-rosyjski-czolg-7177399/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poniedzia\u0142ek jest 481. dniem rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. - Rosja straci zdobyte terytoria. Nie ma i nigdy nie b\u0119dzie alternatywy dla naszych krok\u00f3w deokupacyjnych. Nasze wojsko walczy: pozycja po pozycji, krok po kroku posuwamy si\u0119 naprz\u00f3d, powiedzia\u0142 w niedzielnym wyst\u0105pieniu wideo prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. W nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy w obwodach: zaporoskim, dniepropietrowskim, donieckim, odeskim i miko\u0142ajowskim. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-relacja-na-zywo-poniedzialek-19-czerwca-7180873?source=rss", "date_published": "2023-06-19 03:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 19 czerwca: poszukiwania Polki zaginionej w Grecji, srebro dla kielczan, chi\u0144ska misja Blinkena", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 19 czerwca: poszukiwania Polki zaginionej w Grecji, srebro dla kielczan, chi\u0144ska misja Blinkena\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bgvagf-barlinek-industria-kielce-wywalczyl-srebrne-medale-ligi-mistrzow-7180852/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na wyspie Kos w Grecji odnaleziono cia\u0142o kobiety, kt\u00f3r\u0105 wed\u0142ug przypuszcze\u0144 policji mo\u017ce by\u0107 27-letnia Polka - poda\u0142y greckie media. Barlinek Industria Kielce przegra\u0142 niedzielny fina\u0142 Ligi Mistrz\u00f3w pi\u0142karzy r\u0119cznych. W Kolonii lepszy po dogrywce okaza\u0142 si\u0119 SC Magdeburg (30:29). Sekretarz stanu USA Antony Blinken przyby\u0142 w niedziel\u0119 z wizyt\u0105 do Pekinu, gdzie spotka\u0142 si\u0119 ju\u017c ze swoim chi\u0144skim odpowiednikiem Qin Gangiem. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/piec-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-19-czerwca-7180854?source=rss", "date_published": "2023-06-19 03:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 19.06. Lokalnie zagrzmi, do 29 stopni na termometrach", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 19.06. Lokalnie zagrzmi, do 29 stopni na termometrach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u37f9f-goracy-dzien-wroclaw-7180752/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poniedzia\u0142ek 19.06 b\u0119dzie w wi\u0119kszo\u015bci kraju pogodny, chocia\u017c w niekt\u00f3rych regionach spodziewane s\u0105 burze i ulewny deszcz. Warunki biometeorologiczne b\u0119d\u0105 korzystne w wi\u0119kszo\u015bci region\u00f3w. Miejscami temperatura w ci\u0105gu dnia wzro\u015bnie do nawet 29 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-poniedzialek-1906-lokalnie-zagrzmi-do-29-stopni-na-termometrach-7180725?source=rss", "date_published": "2023-06-19 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]