[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sprytna taktyka Kijowa. \"Nie wykorzystali nawet po\u0142owy swoich rezerw\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sprytna-taktyka-kijowa-nie-wykorzystali-nawet-polowy-swoich-,nId,6851133\"><img align=\"left\" alt=\"Sprytna taktyka Kijowa. &quot;Nie wykorzystali nawet po\u0142owy swoich rezerw&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sprytna-taktyka-kijowa-nie-wykorzystali-nawet-polowy-swoich/000HATOII6EIB4KL-C321.jpg\" /></a>- Kontrofensywa Kijowa post\u0119puje powoli, ale rosyjskie linie obronne mog\u0105 wkr\u00f3tce zosta\u0107 prze\u0142amane - oceni\u0142 w poniedzia\u0142ek Jan Matwiejew, niezale\u017cny ekspert zwi\u0105zany z Fundacj\u0105 Walki z Korupcj\u0105 (FBK) rosyjskiego opozycjonisty Aleksieja Nawalnego. Wed\u0142ug niego Ukrai\u0144cy konsekwentnie os\u0142abiaj\u0105 wroga, zachowuj\u0105c przy tym wi\u0119kszo\u015b\u0107 swoich si\u0142 rezerwy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sprytna-taktyka-kijowa-nie-wykorzystali-nawet-polowy-swoich-,nId,6851133", "date_published": "2023-06-19 21:47:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zab\u00f3jstwo Polki w Grecji. Lekarz medycyny s\u0105dowej o trudnej sekcji zw\u0142ok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-polki-w-grecji-lekarz-medycyny-sadowej-o-trudnej-s,nId,6851122\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo Polki w Grecji. Lekarz medycyny s\u0105dowej o trudnej sekcji zw\u0142ok\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-polki-w-grecji-lekarz-medycyny-sadowej-o-trudnej-s/000HATH84FW9K4UX-C321.jpg\" /></a>Na greckiej wyspie Rodos odby\u0142a si\u0119 sekcja zw\u0142ok 27-letniej Polki, kt\u00f3ra zagin\u0119\u0142a w Grecji 12 czerwca. O wynikach przeprowadzonych bada\u0144 poinformowa\u0142 lekarz medycyny s\u0105dowej. Przekaza\u0142, \u017ce m\u0142oda kobieta zmar\u0142a w wyniku uduszenia, ale z uwagi na stan zaawansowanego rozk\u0142adu nie uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107 szczeg\u00f3\u0142\u00f3w. Sytuacj\u0119 szczeg\u00f3lnie utrudni\u0142 fakt, \u017ce cia\u0142o przez d\u0142u\u017cszy czas mia\u0142o pozostawa\u0107 w wodzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-polki-w-grecji-lekarz-medycyny-sadowej-o-trudnej-s,nId,6851122", "date_published": "2023-06-19 20:28:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzia\u0142acze Konfederacji zaatakowani na wiecu Donalda Tuska. Incydent nagrano", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-dzialacze-konfederacji-zaatakowani-na-wiecu-donalda-tuska-in,nId,6851111\"><img align=\"left\" alt=\"Dzia\u0142acze Konfederacji zaatakowani na wiecu Donalda Tuska. Incydent nagrano\" src=\"https://i.iplsc.com/dzialacze-konfederacji-zaatakowani-na-wiecu-donalda-tuska-in/000HATDZRMWNJR7P-C321.jpg\" /></a>Dzia\u0142acze Konfederacji z Poznania zostali zaatakowani na pi\u0105tkowym wiecu Donalda Tuska - poinformowa\u0142 na poniedzia\u0142kowej konferencji prasowej Jacek Olszewski z partii Nowa Nadzieja. M\u0119\u017cczy\u017ani mieli by\u0107 popychani i szarpani, zniszczono ich transparenty, a jednego podobno uderzono. Sprawa trafi\u0142a na policj\u0119. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142 si\u0119 film, na kt\u00f3rym wida\u0107 szarpanin\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-dzialacze-konfederacji-zaatakowani-na-wiecu-donalda-tuska-in,nId,6851111", "date_published": "2023-06-19 19:55:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Naczelny dow\u00f3dca spotka\u0142 si\u0119 z \u017co\u0142nierzami. \"Operacja zgodnie z planem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-naczelny-dowodca-spotkal-sie-z-zolnierzami-operacja-zgodnie-,nId,6851104\"><img align=\"left\" alt=\"Naczelny dow\u00f3dca spotka\u0142 si\u0119 z \u017co\u0142nierzami. &quot;Operacja zgodnie z planem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/naczelny-dowodca-spotkal-sie-z-zolnierzami-operacja-zgodnie/000HAT8LLY2G5A3L-C321.jpg\" /></a>Operacja prowadzona jest zgodnie z planem - powiadomi\u0142 o ukrai\u0144skiej kontrofensywie Wa\u0142erij Za\u0142u\u017cny, naczelny dow\u00f3dca Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. - Przeciwnik stara si\u0119 nie dopu\u015bci\u0107 do przesuwania si\u0119 naszych jednostek - doda\u0142, zamieszczaj\u0105c nagrania ze spotka\u0144 z \u017co\u0142nierzami. Wideo pojawi\u0142o si\u0119 w momencie, gdy w Rosji prowadzona jest kampania propagandowa wymierzona w Za\u0142u\u017cnego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-naczelny-dowodca-spotkal-sie-z-zolnierzami-operacja-zgodnie-,nId,6851104", "date_published": "2023-06-19 19:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Katastrofa lotnicza na Morzu Ba\u0142tyckim. Samolot wystartowa\u0142 z Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-lotnicza-na-morzu-baltyckim-samolot-wystartowal-z,nId,6851088\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa lotnicza na Morzu Ba\u0142tyckim. Samolot wystartowa\u0142 z Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-lotnicza-na-morzu-baltyckim-samolot-wystartowal-z/000HAT4JGP6SFRLP-C321.jpg\" /></a>Ma\u0142y samolot sportowy rozbi\u0142 si\u0119 w niedziel\u0119 na Morzu Ba\u0142tyckim. W wypadku lotniczym \u017cycie straci\u0142o dw\u00f3ch obywateli W\u0119gier w wieku oko\u0142o 40 lat. Szwedzkie s\u0142u\u017cby ratunkowe podj\u0119\u0142y b\u0142yskawiczne dzia\u0142ania, ale pasa\u017cer\u00f3w samolotu nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Maszyna wystartowa\u0142a w niedziel\u0119 wieczorem z Polski, w pewnym momencie obra\u0142a inny kierunek, a jaki\u015b czas p\u00f3\u017aniej zacz\u0119\u0142a traci\u0107 wysoko\u015b\u0107 i run\u0119\u0142a do wody.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-lotnicza-na-morzu-baltyckim-samolot-wystartowal-z,nId,6851088", "date_published": "2023-06-19 19:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najnowszy sonda\u017c wyborczy CBOS. Koalicja Obywatelska goni PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-najnowszy-sondaz-wyborczy-cbos-koalicja-obywatelska-goni-pis,nId,6851089\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowszy sonda\u017c wyborczy CBOS. Koalicja Obywatelska goni PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/najnowszy-sondaz-wyborczy-cbos-koalicja-obywatelska-goni-pis/000H0HVFQ4DG8R7M-C321.jpg\" /></a>Gdyby wybory odbywa\u0142y si\u0119 w czerwcu, najwy\u017csze poparcie uzyska\u0142yby: PiS z wynikiem 33 proc, KO - 27 proc. oraz Konfederacja WiN - 8 proc. - wynika z najnowszego sonda\u017cu CBOS. Trzecia Droga, czyli Koalicja Polski 2050 Szymona Ho\u0142owni i PSL-KP oraz Lewica uzyska\u0142yby po 5 proc. poparcia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-najnowszy-sondaz-wyborczy-cbos-koalicja-obywatelska-goni-pis,nId,6851089", "date_published": "2023-06-19 18:54:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 polskiej rodziny w Londynie. 35-letnia matka zosta\u0142a zamordowana", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-polskiej-rodziny-w-londynie-35-letnia-matka-zostala-z,nId,6851072\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 polskiej rodziny w Londynie. 35-letnia matka zosta\u0142a zamordowana\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-polskiej-rodziny-w-londynie-35-letnia-matka-zostala-z/000HASZNUQ5GW9HN-C321.jpg\" /></a>Najnowsze ustalenia londy\u0144skiej policji wskazuj\u0105 na to, \u017ce 35-letnia Polka Monika W. zosta\u0142a zamordowana. Do \u015bmierci doprowadzi\u0142o wiele cios\u00f3w zadanych ofierze ostrym narz\u0119dziem. Partner kobiety zmar\u0142 z kolei z powodu ran szyi. Sekcje zw\u0142ok dwojga dzieci, w tym trzyletniego ch\u0142opczyka, zaplanowano na \u015brod\u0119. W zwi\u0105zku z najnowszymi ustaleniami \u015bledztwo toczy si\u0119 w sprawie o morderstwo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-polskiej-rodziny-w-londynie-35-letnia-matka-zostala-z,nId,6851072", "date_published": "2023-06-19 18:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 Polki w Grecji. S\u0105 nowe informacje i film z g\u0142\u00f3wnym podejrzanym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-polki-w-grecji-sa-nowe-informacje-i-film-z-glownym-po,nId,6851038\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 Polki w Grecji. S\u0105 nowe informacje i film z g\u0142\u00f3wnym podejrzanym\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-polki-w-grecji-sa-nowe-informacje-i-film-z-glownym-po/000HASX5T1PIEIFI-C321.jpg\" /></a>Grecka telewizja opublikowa\u0142a film, na kt\u00f3rym wida\u0107 g\u0142\u00f3wnego podejrzanego w sprawie zab\u00f3jstwa 27-letniej Polki z Wroc\u0142awia. Podczas wizyty w sklepie m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 wyp\u0142aci\u0107 pieni\u0105dze i pyta\u0107 o mo\u017cliwo\u015b\u0107 kupna biletu lotniczego. Jednocze\u015bnie grecki portal Kathimerini informuje, \u017ce miejsce, w kt\u00f3rym znaleziono cia\u0142o m\u0142odej kobiety, by\u0142o wcze\u015bniej wielokrotnie przeszukiwane. Przypuszcza si\u0119, \u017ce zw\u0142oki zostawiono tam dopiero w sobot\u0119 w nocy. Co ciekawe, 32-letni Banglijczyk przebywa\u0142 ju\u017c wtedy w areszcie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-polki-w-grecji-sa-nowe-informacje-i-film-z-glownym-po,nId,6851038", "date_published": "2023-06-19 17:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ojciec zamordowanej Anastazji zabra\u0142 g\u0142os. \"Zaufa\u0142a niew\u0142a\u015bciwym ludziom\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ojciec-zamordowanej-anastazji-zabral-glos-zaufala-niewlasciw,nId,6851062\"><img align=\"left\" alt=\"Ojciec zamordowanej Anastazji zabra\u0142 g\u0142os. &quot;Zaufa\u0142a niew\u0142a\u015bciwym ludziom&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ojciec-zamordowanej-anastazji-zabral-glos-zaufala-niewlasciw/000HASYEHP4GYHJ9-C321.jpg\" /></a>- Moja c\u00f3rka by\u0142a wspania\u0142\u0105 dziewczyn\u0105, ale znalaz\u0142a si\u0119 w z\u0142ym miejscu i zaufa\u0142a niew\u0142a\u015bciwym ludziom - oceni\u0142 ojciec brutalnie zamordowanej 27-letniej Anastazji Andrzej Rubi\u0144ski. Doda\u0142, \u017ce greccy \u015bledczy od mamy kobiety pobrali pr\u00f3bki DNA w celu por\u00f3wnania i ostatecznej identyfikacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ojciec-zamordowanej-anastazji-zabral-glos-zaufala-niewlasciw,nId,6851062", "date_published": "2023-06-19 17:27:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk cytowa\u0142 prezesa PiS. \"Jednoznaczna wyk\u0142adnia ja\u015bnie panuj\u0105cego\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-donald-tusk-cytowal-prezesa-pis-jednoznaczna-wykladnia-jasni,nId,6851035\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk cytowa\u0142 prezesa PiS. &quot;Jednoznaczna wyk\u0142adnia ja\u015bnie panuj\u0105cego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-cytowal-prezesa-pis-jednoznaczna-wykladnia-jasni/000HASR680COG7PX-C321.jpg\" /></a>- Pozornie szlachetna intencja Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego doprowadzi\u0142a do sytuacji, w kt\u00f3rej lekarz zastanawia si\u0119, czy ratowa\u0107 \u017cycie kobiety. Wyk\u0142adnia ja\u015bnie panuj\u0105cego jest jednoznaczna - m\u00f3wi\u0142 podczas spotkania w K\u0142odzku szef PO Donald Tusk, przywo\u0142uj\u0105c s\u0142owa Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego o &quot;d\u0105\u017ceniu do tego, by nawet przypadki ci\u0105\u017c trudnych, kiedy dziecko jest skazane na \u015bmier\u0107, mocno zdeformowane, ko\u0144czy\u0142y si\u0119 porodem, by dziecko mog\u0142o by\u0107 ochrzczone, pochowane, mia\u0142o imi\u0119&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-donald-tusk-cytowal-prezesa-pis-jednoznaczna-wykladnia-jasni,nId,6851035", "date_published": "2023-06-19 16:48:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jak kupi\u0107 dzia\u0142k\u0119 ROD? Ile trzeba zap\u0142aci\u0107? Ceny mog\u0105 szokowa\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jak-kupic-dzialke-rod-ile-trzeba-zaplacic-ceny-moga-szokowac,nId,6850707\"><img align=\"left\" alt=\"Jak kupi\u0107 dzia\u0142k\u0119 ROD? Ile trzeba zap\u0142aci\u0107? Ceny mog\u0105 szokowa\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-kupic-dzialke-rod-ile-trzeba-zaplacic-ceny-moga-szokowac/000HAR2XRA4PBF9Y-C321.jpg\" /></a>Rodzinne Ogrody Dzia\u0142kowe i oferowane przez nie dzia\u0142ki, to spos\u00f3b na wyrwanie si\u0119 z blokowisk i miejskiego ha\u0142asu. Korzystaniu z dzia\u0142ek sprzyja szczeg\u00f3lnie lato, gdy jest pi\u0119kna pogoda i przebywanie w domu chcemy ograniczy\u0107 do minimum. Ostatnio takie miejsca s\u0105 bardzo poszukiwane, jednak przyjemno\u015bci to nie wszystko. Aby sta\u0107 si\u0119 dzia\u0142kowcem, trzeba spe\u0142ni\u0107 konkretne warunki. Jakie s\u0105 ceny dzia\u0142ek ROD? Jakie dodatkowe op\u0142aty s\u0105 z zwi\u0105zane z korzystaniem z takiej dzia\u0142ki?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jak-kupic-dzialke-rod-ile-trzeba-zaplacic-ceny-moga-szokowac,nId,6850707", "date_published": "2023-06-19 16:15:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Urz\u0119dnik bezprawnie zaj\u0105\u0142 jego dom. Za wyprowadzk\u0119 za\u017c\u0105da\u0142 40 tysi\u0119cy euro", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-urzednik-bezprawnie-zajal-jego-dom-za-wyprowadzke-zazadal-40,nId,6851025\"><img align=\"left\" alt=\"Urz\u0119dnik bezprawnie zaj\u0105\u0142 jego dom. Za wyprowadzk\u0119 za\u017c\u0105da\u0142 40 tysi\u0119cy euro\" src=\"https://i.iplsc.com/urzednik-bezprawnie-zajal-jego-dom-za-wyprowadzke-zazadal-40/000HASH37TLJY88F-C321.jpg\" /></a>Hiszpa\u0144ski urz\u0119dnik zamieni\u0142 si\u0119 w &quot;dzikiego lokatora&quot; i przej\u0105\u0142 dom mieszkaj\u0105cego w Szwajcarii m\u0119\u017cczyzny. Gdy ten wr\u00f3ci\u0142, pracownik administracji za\u017c\u0105da\u0142 40 tysi\u0119cy euro za wyprowadzk\u0119 i przeprowadzone remonty. W\u0142a\u015bcicielowi domu ostatecznie uda\u0142o si\u0119 odzyska\u0107 dom, ale - co ciekawe - nie z pomoc\u0105 w\u0142adz miasta, tylko dzi\u0119ki prywatnej firmie pobieraj\u0105cej za swoje us\u0142ugi sowite op\u0142aty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-urzednik-bezprawnie-zajal-jego-dom-za-wyprowadzke-zazadal-40,nId,6851025", "date_published": "2023-06-19 16:08:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kto pochowa zmar\u0142ego, kt\u00f3ry nie mia\u0142 krewnych?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-kto-pochowa-zmarlego-ktory-nie-mial-krewnych,nId,6838565\"><img align=\"left\" alt=\"Kto pochowa zmar\u0142ego, kt\u00f3ry nie mia\u0142 krewnych?\" src=\"https://i.iplsc.com/kto-pochowa-zmarlego-ktory-nie-mial-krewnych/000H9VOUT2U5448V-C321.jpg\" /></a>Organizacja pogrzebu to smutny obowi\u0105zek, kt\u00f3ry zwykle spoczywa na najbli\u017cszych zmar\u0142ego. Niekt\u00f3rzy nie mieli jednak \u017cadnej rodziny, albo od lat nie utrzymywali z ni\u0105 \u017cadnego kontaktu. Kto w takim przypadku jest zobowi\u0105zany do zaj\u0119cia si\u0119 pogrzebem samotnej b\u0105d\u017a bezdomnej osoby? Czy odpowiednim instytucjom przys\u0142uguje zasi\u0142ek pogrzebowy z ZUS? Jak wygl\u0105da taki poch\u00f3wek?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-kto-pochowa-zmarlego-ktory-nie-mial-krewnych,nId,6838565", "date_published": "2023-06-19 15:43:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin dosta\u0142 k\u0142opotliwe pytanie o ukrai\u0144skiego genera\u0142a. Zacz\u0105\u0142 si\u0119 j\u0105ka\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-dostal-klopotliwe-pytanie-o-ukrainskiego-generala-zacz,nId,6850853\"><img align=\"left\" alt=\"Putin dosta\u0142 k\u0142opotliwe pytanie o ukrai\u0144skiego genera\u0142a. Zacz\u0105\u0142 si\u0119 j\u0105ka\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-dostal-klopotliwe-pytanie-o-ukrainskiego-generala-zacz/000HASB9OE0SYIMO-C321.jpg\" /></a>Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin zacz\u0105\u0142 si\u0119 j\u0105ka\u0107 i mia\u0142 problem z rozpocz\u0119ciem wypowiedzi po tym, jak rosyjski bloger zada\u0142 mu pytanie o naczelnego dow\u00f3dc\u0119 ukrai\u0144skiej armii Wa\u0142erija Za\u0142u\u017cnego. Gdy zebra\u0142 my\u015bli i tak nie potrafi\u0142 konkretnie odpowiedzie\u0107 na pytanie. - Mog\u0119 si\u0119 myli\u0107 - skwitowa\u0142 dyktator. Przypomnijmy, kremlowskie media i sprzyjaj\u0105ce Moskwie kana\u0142y od pocz\u0105tku maja prowadz\u0105 przeciw Za\u0142u\u017cnemu propagandow\u0105 kampani\u0119, rozpowszechniaj\u0105c pog\u0142oski o jego obra\u017ceniach, operacjach, a nawet \u015bmierci na froncie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-dostal-klopotliwe-pytanie-o-ukrainskiego-generala-zacz,nId,6850853", "date_published": "2023-06-19 15:32:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zagin\u0119\u0142a turystyczna \u0142\u00f3d\u017a podwodna. S\u0142u\u017cy do ogl\u0105dania wraku Titanica", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaginela-turystyczna-lodz-podwodna-sluzy-do-ogladania-wraku-,nId,6850862\"><img align=\"left\" alt=\"Zagin\u0119\u0142a turystyczna \u0142\u00f3d\u017a podwodna. S\u0142u\u017cy do ogl\u0105dania wraku Titanica\" src=\"https://i.iplsc.com/zaginela-turystyczna-lodz-podwodna-sluzy-do-ogladania-wraku/000HASCADWEBCT3Y-C321.jpg\" /></a>Zagin\u0119\u0142a \u0142\u00f3d\u017a podwodna na Oceanie Atlantyckim - przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek portal telewizji BBC. Jak podano, \u0142\u00f3d\u017a wykorzystywana jest do ogl\u0105dania wraku Titanica. Trwa akcja poszukiwawcza. Nie wiadomo, czy kto\u015b znajdowa\u0142 si\u0119 na pok\u0142adzie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaginela-turystyczna-lodz-podwodna-sluzy-do-ogladania-wraku-,nId,6850862", "date_published": "2023-06-19 15:13:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spad\u0142 z 30-metrowego komina. Nastolatek zgin\u0105\u0142 na miejscu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-spadl-z-30-metrowego-komina-nastolatek-zginal-na-miejscu,nId,6850709\"><img align=\"left\" alt=\"Spad\u0142 z 30-metrowego komina. Nastolatek zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://i.iplsc.com/spadl-z-30-metrowego-komina-nastolatek-zginal-na-miejscu/000HAR1CHKBYTAXT-C321.jpg\" /></a>19-letni m\u0119\u017cczyzna spad\u0142 z komina znajduj\u0105cego si\u0119 na terenie dawnych browar\u00f3w w Grudzi\u0105dzu (woj. kujawsko-pomorskie). - W wyniku upadku 19-latek poni\u00f3s\u0142 \u015bmier\u0107 na miejscu - powiadomi\u0142 Interi\u0119 m\u0142. asp. \u0141ukasz Kowalczyk, oficer prasowy Komendy Miejskiej Policji w Grudzi\u0105dzu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-spadl-z-30-metrowego-komina-nastolatek-zginal-na-miejscu,nId,6850709", "date_published": "2023-06-19 14:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lot odwo\u0142any w ostatniej chwili. Pilot stawi\u0142 si\u0119 pijany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lot-odwolany-w-ostatniej-chwili-pilot-stawil-sie-pijany,nId,6850809\"><img align=\"left\" alt=\"Lot odwo\u0142any w ostatniej chwili. Pilot stawi\u0142 si\u0119 pijany\" src=\"https://i.iplsc.com/lot-odwolany-w-ostatniej-chwili-pilot-stawil-sie-pijany/000HAS2BAGFRMS34-C321.jpg\" /></a>61-letni pilot zosta\u0142 aresztowany na lotnisku w Edynburgu, gdy okaza\u0142o si\u0119, \u017ce przyszed\u0142 do pracy pod wp\u0142ywem alkoholu. W zwi\u0105zku ze zdarzeniem lot do Nowego Jorku odwo\u0142ano na kr\u00f3tko przed startem. Teraz spraw\u0105 zajmuje si\u0119 s\u0105d. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lot-odwolany-w-ostatniej-chwili-pilot-stawil-sie-pijany,nId,6850809", "date_published": "2023-06-19 14:12:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia Polak\u00f3w na W\u0119grzech. Zgin\u0119li rodzice i dziecko, drugie walczy o \u017cycie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-polakow-na-wegrzech-zgineli-rodzice-i-dziecko-drugi,nId,6850788\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia Polak\u00f3w na W\u0119grzech. Zgin\u0119li rodzice i dziecko, drugie walczy o \u017cycie\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-polakow-na-wegrzech-zgineli-rodzice-i-dziecko-drugi/000HARFC8FFU2OBI-C321.jpg\" /></a>Tragedia polskiej rodziny na W\u0119grzech. W wypadku samochodowym zgin\u0119\u0142y tam trzy osoby: ojciec, matka i jedno z dzieci. Stan drugiego jest ci\u0119\u017cki, do szpitala zabrano je helikopterem. Do tragicznego w skutkach zdarzenia dosz\u0142o po tym, jak auto osobowe zderzy\u0142o si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 na drodze ekspresowej w zachodniej cz\u0119\u015bci kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-polakow-na-wegrzech-zgineli-rodzice-i-dziecko-drugi,nId,6850788", "date_published": "2023-06-19 14:08:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Piekielne upa\u0142y w USA: Ponad 30 mln os\u00f3b zagro\u017conych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-piekielne-upaly-w-usa-ponad-30-mln-osob-zagrozonych,nId,6850757\"><img align=\"left\" alt=\"Piekielne upa\u0142y w USA: Ponad 30 mln os\u00f3b zagro\u017conych\" src=\"https://i.iplsc.com/piekielne-upaly-w-usa-ponad-30-mln-osob-zagrozonych/000HARAXX3MUDEU5-C321.jpg\" /></a>Pot\u0119\u017cne upa\u0142y maj\u0105 w najbli\u017cszych dniach nawiedzi\u0107 po\u0142udniowe wybrze\u017ce Stan\u00f3w Zjednoczonych. Ponad 30 milion\u00f3w os\u00f3b znalaz\u0142o si\u0119 w niebezpiecze\u0144stwie. Wiele gospodarstw pozbawionych jest pr\u0105du. Szykuj\u0105c si\u0119 na rekordowe temperatury lokalne w\u0142adze tworz\u0105 w miastach centra och\u0142ody. Opr\u00f3cz tego wiele miejsc jest te\u017c zagro\u017conych przez silne burze, a lokalnie nawet tornada.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-piekielne-upaly-w-usa-ponad-30-mln-osob-zagrozonych,nId,6850757", "date_published": "2023-06-19 13:57:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemnicza choroba u kot\u00f3w. \"\u017badne leczenie nie przynosi rezultat\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tajemnicza-choroba-u-kotow-zadne-leczenie-nie-przynosi-rezul,nId,6850749\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicza choroba u kot\u00f3w. &quot;\u017badne leczenie nie przynosi rezultat\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicza-choroba-u-kotow-zadne-leczenie-nie-przynosi-rezul/0007YX5Q42227TKC-C321.jpg\" /></a>Weterynarze ostrzegaj\u0105 przed tajemnicz\u0105 chorob\u0105, kt\u00f3ra atakuje koty w Polsce. Zwierz\u0119ta maj\u0105 objawy neurologiczno-oddechowe. &quot;Obecnie \u017cadne zastosowane leczenie nie przynosi rezultatu&quot; - alarmuj\u0105 specjali\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tajemnicza-choroba-u-kotow-zadne-leczenie-nie-przynosi-rezul,nId,6850749", "date_published": "2023-06-19 13:38:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polityk od Ziobry z zaskakuj\u0105c\u0105 koszulk\u0105 na meczu. \"Dosta\u0142em j\u0105 od ksi\u0119dza\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-polityk-od-ziobry-z-zaskakujaca-koszulka-na-meczu-dostalem-j,nId,6850762\"><img align=\"left\" alt=\"Polityk od Ziobry z zaskakuj\u0105c\u0105 koszulk\u0105 na meczu. &quot;Dosta\u0142em j\u0105 od ksi\u0119dza&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polityk-od-ziobry-z-zaskakujaca-koszulka-na-meczu-dostalem-j/000HAR8BOM5SNT9Q-C321.jpg\" /></a>Podczas niedzielnego spotkania pi\u0142karskiej A klasy uwag\u0119 przyku\u0142a koszulka wicemarsza\u0142ka wojew\u00f3dztwa podlaskiego z Suwerennej Polski. Czy polityk propagowa\u0142 has\u0142o obra\u017aliwe dla kibic\u00f3w Legii Warszawa? - T-shirt podarowa\u0142 mi jeden z ksi\u0119\u017cy - t\u0142umaczy Interii Sebastian \u0141ukaszewicz i zaprzecza, by pod bluz\u0105 znajdowa\u0142a si\u0119 wulgarna odzywka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-polityk-od-ziobry-z-zaskakujaca-koszulka-na-meczu-dostalem-j,nId,6850762", "date_published": "2023-06-19 13:32:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lewica sk\u0142ada zawiadomienie do prokuratury. Chodzi o afer\u0119 \"willa plus\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lewica-sklada-zawiadomienie-do-prokuratury-chodzi-o-afere-wi,nId,6850644\"><img align=\"left\" alt=\"Lewica sk\u0142ada zawiadomienie do prokuratury. Chodzi o afer\u0119 &quot;willa plus&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lewica-sklada-zawiadomienie-do-prokuratury-chodzi-o-afere-wi/000HAQSLVFH3226L-C321.jpg\" /></a>- Nie pozostaje nam nic innego, ni\u017c z\u0142o\u017cy\u0107 zawiadomienie do prokuratury o mo\u017cliwo\u015bci pope\u0142nienia przest\u0119pstwa przez ministra Przemys\u0142awa Czarnka - o\u015bwiadczy\u0142a pos\u0142anka Nowej Lewicy Agnieszka Dziemianowicz-B\u0105k, komentuj\u0105c analiz\u0119 NIK o wydatkach resortu edukacji i nauki. Wcze\u015bniej g\u0142os w sprawie zabra\u0142y parlamentarzystki KO, kt\u00f3re m\u00f3wi\u0142y o nieprawid\u0142owo\u015bciach od stycznia. - To naprawd\u0119 jest raport, kt\u00f3ry pokazuje, \u017ce partii Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 nie chodzi o edukacj\u0119, a o pieni\u0105dze dla swoich - stwierdzi\u0142a Krystyna Szumilas.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lewica-sklada-zawiadomienie-do-prokuratury-chodzi-o-afere-wi,nId,6850644", "date_published": "2023-06-19 13:13:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 27-letniej Anastazji. Greckie media: Zosta\u0142a zam\u0119czona na \u015bmier\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-27-letniej-anastazji-greckie-media-zostala-zameczona-,nId,6850721\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 27-letniej Anastazji. Greckie media: Zosta\u0142a zam\u0119czona na \u015bmier\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-27-letniej-anastazji-greckie-media-zostala-zameczona/000HAR1MB5UUOWHQ-C321.jpg\" /></a>27-letnia Polka, kt\u00f3rej cia\u0142o odnaleziono na greckiej wyspie Kos, zosta\u0142a zam\u0119czona na \u015bmier\u0107 - informuje jeden z funkcjonariuszy policji, cytowany przez portal Ethnos. \u015amier\u0107 przez uduszenie mia\u0142a zosta\u0107 potwierdzona przez patologa s\u0105dowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-27-letniej-anastazji-greckie-media-zostala-zameczona-,nId,6850721", "date_published": "2023-06-19 12:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie uciekli ze swoich pozycji. Zostawili bro\u0144, sprz\u0119t i amunicj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-uciekli-ze-swoich-pozycji-zostawili-bron-sprzet-i-a,nId,6850673\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie uciekli ze swoich pozycji. Zostawili bro\u0144, sprz\u0119t i amunicj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-uciekli-ze-swoich-pozycji-zostawili-bron-sprzet-i-a/000HAQUEQO979OOF-C321.jpg\" /></a>Kolejny sukces Ukrainy. Si\u0142y zbrojne wyzwoli\u0142y wie\u015b Piatychatka w obwodzie zaporoskim. Rosyjscy \u017co\u0142nierze uciekli ze swoich stanowisk obronnych, zostawiaj\u0105c sprz\u0119t i amunicj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-uciekli-ze-swoich-pozycji-zostawili-bron-sprzet-i-a,nId,6850673", "date_published": "2023-06-19 12:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u015bcieklizna, na co trzeba uwa\u017ca\u0107? Jak post\u0105pi\u0107 po kontakcie ze w\u015bciek\u0142ym zwierz\u0119ciem?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wscieklizna-na-co-trzeba-uwazac-jak-postapic-po-kontakcie-ze,nId,6845348\"><img align=\"left\" alt=\"W\u015bcieklizna, na co trzeba uwa\u017ca\u0107? Jak post\u0105pi\u0107 po kontakcie ze w\u015bciek\u0142ym zwierz\u0119ciem?\" src=\"https://i.iplsc.com/wscieklizna-na-co-trzeba-uwazac-jak-postapic-po-kontakcie-ze/000HACWUGP6RDJMH-C321.jpg\" /></a>W\u015bcieklizna to jednocze\u015bnie jedna z najgro\u017aniejszych i najd\u0142u\u017cej znanych cz\u0142owiekowi chor\u00f3b odzwierz\u0119cych. To wirusowa choroba zaka\u017ana, kt\u00f3ra w przypadku ludzi zawsze skutkuje \u015bmierci\u0105. Jak si\u0119 przed ni\u0105 ochroni\u0107? Czy da si\u0119 unikn\u0105\u0107 jej negatywnych skutk\u00f3w?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wscieklizna-na-co-trzeba-uwazac-jak-postapic-po-kontakcie-ze,nId,6845348", "date_published": "2023-06-19 12:38:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemnicze listy do urz\u0119dnik\u00f3w w Kansas. W \u015brodku bia\u0142y proszek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicze-listy-do-urzednikow-w-kansas-w-srodku-bialy-prosz,nId,6850662\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicze listy do urz\u0119dnik\u00f3w w Kansas. W \u015brodku bia\u0142y proszek\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicze-listy-do-urzednikow-w-kansas-w-srodku-bialy-prosz/000HAQRHIYCQPCL1-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o 100 podejrzanych list\u00f3w trafi\u0142o do urz\u0119dnik\u00f3w pa\u0144stwowych w stanie Kansas w USA. Przesy\u0142ki zawiera\u0142y bia\u0142y proszek niewiadomego pochodzenia, jedna wiadomo\u015b\u0107 mia\u0142a by\u0107 r\u00f3wnie\u017c tajemniczo napisana. S\u0142u\u017cby wraz z FBI zaj\u0119\u0142y si\u0119 spraw\u0105 i przes\u0142a\u0142y pr\u00f3bki do bada\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicze-listy-do-urzednikow-w-kansas-w-srodku-bialy-prosz,nId,6850662", "date_published": "2023-06-19 12:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Fala odej\u015b\u0107 ze \"Szk\u0142a kontaktowego\". Piotr Jaco\u0144 komentuje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-fala-odejsc-ze-szkla-kontaktowego-piotr-jacon-komentuje,nId,6850616\"><img align=\"left\" alt=\"Fala odej\u015b\u0107 ze &quot;Szk\u0142a kontaktowego&quot;. Piotr Jaco\u0144 komentuje\" src=\"https://i.iplsc.com/fala-odejsc-ze-szkla-kontaktowego-piotr-jacon-komentuje/000HAQKKSFN4LL9G-C321.jpg\" /></a>Z programem satyrycznym &quot;Szk\u0142o kontaktowe&quot; po\u017cegna\u0142o si\u0119 trzech wsp\u00f3\u0142prowadz\u0105cych: Krzysztof Daukszewicz, Robert G\u00f3rski oraz Artur Andrus. Sytuacj\u0119 skomentowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Piotr Jaco\u0144, kt\u00f3ry w jednym z odcink\u00f3w programu us\u0142ysza\u0142 transfobiczny \u017cart  Daukszewicza. &quot;Wr\u00f3ci\u0142em z urlopu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w tym czasie zniszczy\u0142em rodzin\u0119 pana Krzysztofa&quot; - napisa\u0142 na Instagramie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-fala-odejsc-ze-szkla-kontaktowego-piotr-jacon-komentuje,nId,6850616", "date_published": "2023-06-19 12:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zrobi\u0142e\u015b przegl\u0105d instalacji elektrycznej? Wysoka kara tak\u017ce za fotowoltaik\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zrobiles-przeglad-instalacji-elektrycznej-wysoka-kara-takze-,nId,6840712\"><img align=\"left\" alt=\"Zrobi\u0142e\u015b przegl\u0105d instalacji elektrycznej? Wysoka kara tak\u017ce za fotowoltaik\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zrobiles-przeglad-instalacji-elektrycznej-wysoka-kara-takze/000HA0ZFLJY61KSA-C321.jpg\" /></a>Przegl\u0105d instalacji elektrycznej to wym\u00f3g prawny, do kt\u00f3rego powinien zastosowa\u0107 si\u0119 ka\u017cdy zarz\u0105dca lub w\u0142a\u015bciciel nieruchomo\u015bci. To sprawa nie tylko dokuczliwego administracyjnego obowi\u0105zku, ale i w\u0142asnego bezpiecze\u0144stwa. Za brak stosownego dokumentu, kt\u00f3ry po\u015bwiadcza przeprowadzenie kontroli, grozi wysoka kara finansowa. Na czym polega przegl\u0105d instalacji elektrycznej? Jak cz\u0119sto trzeba go robi\u0107 i kto si\u0119 tym zajmuje? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zrobiles-przeglad-instalacji-elektrycznej-wysoka-kara-takze-,nId,6840712", "date_published": "2023-06-19 12:08:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Meghan jako influencerka? Ekspertka wskazuje, ile mog\u0142aby zarobi\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meghan-jako-influencerka-ekspertka-wskazuje-ile-moglaby-zaro,nId,6850458\"><img align=\"left\" alt=\"Meghan jako influencerka? Ekspertka wskazuje, ile mog\u0142aby zarobi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/meghan-jako-influencerka-ekspertka-wskazuje-ile-moglaby-zaro/000HAQUBJBXQYNE1-C321.jpg\" /></a>Od 200 do nawet 500 tysi\u0119cy dolar\u00f3w za posta na Instagramie? Wiele celebrytek uzna\u0142oby to za sukces \u017cyciowy, czy uzna tak i ona? W ko\u0144cu to ksi\u0119\u017cna Meghan. Doniesienia o jej negocjacjach ze specjalistami od tworzenia marek s\u0105 wci\u0105\u017c nieoficjalne, w\u015br\u00f3d cz\u0119\u015bci ekspert\u00f3w ds. PR nie wywo\u0142uj\u0105 jednak zaskoczenia. - Meghan Markle jako najlepiej op\u0142acalna influencerka na \u015bwiecie? Nie zdziwi\u0142abym si\u0119 - przyznaje w rozmowie z Interi\u0105\u00a0Katarzyna Sosi\u0144ska-\u0141y\u017cwi\u0144ska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meghan-jako-influencerka-ekspertka-wskazuje-ile-moglaby-zaro,nId,6850458", "date_published": "2023-06-19 12:04:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ruch Meghan mo\u017ce rozbi\u0107 bank. Padaj\u0105 niebotyczne kwoty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ruch-meghan-moze-rozbic-bank-padaja-niebotyczne-kwoty,nId,6850458\"><img align=\"left\" alt=\"Ruch Meghan mo\u017ce rozbi\u0107 bank. Padaj\u0105 niebotyczne kwoty\" src=\"https://i.iplsc.com/ruch-meghan-moze-rozbic-bank-padaja-niebotyczne-kwoty/000HAQUBJBXQYNE1-C321.jpg\" /></a>Od 200 do nawet 500 tysi\u0119cy dolar\u00f3w za posta na Instagramie? Wiele celebrytek uzna\u0142oby to za sukces \u017cyciowy, czy uzna tak i ona? W ko\u0144cu to ksi\u0119\u017cna Meghan. Doniesienia o jej negocjacjach ze specjalistami od tworzenia marek s\u0105 wci\u0105\u017c nieoficjalne, w\u015br\u00f3d cz\u0119\u015bci ekspert\u00f3w ds. PR nie wywo\u0142uj\u0105 jednak zaskoczenia. - Meghan Markle jako najlepiej op\u0142acalna influencerka na \u015bwiecie? Nie zdziwi\u0142abym si\u0119 - przyznaje w rozmowie z Interi\u0105\u00a0Katarzyna Sosi\u0144ska-\u0141y\u017cwi\u0144ska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ruch-meghan-moze-rozbic-bank-padaja-niebotyczne-kwoty,nId,6850458", "date_published": "2023-06-19 12:04:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015awidnik: Do sypialni wpad\u0142 nietoperz. Kobieta dwie noce spa\u0142a w przedpokoju", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-swidnik-do-sypialni-wpadl-nietoperz-kobieta-dwie-noce-spala-,nId,6850645\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awidnik: Do sypialni wpad\u0142 nietoperz. Kobieta dwie noce spa\u0142a w przedpokoju\" src=\"https://i.iplsc.com/swidnik-do-sypialni-wpadl-nietoperz-kobieta-dwie-noce-spala/000HAQTZUX5W77DC-C321.jpg\" /></a>W jednym z mieszka\u0144 w \u015awidniku pojawi\u0142 si\u0119 nieproszony lokator. Chodzi o nietoperza, kt\u00f3ry zadomowi\u0142 si\u0119 w sypialni w budynku przy ul. Skar\u017cy\u0144skiego. Zrozpaczona w\u0142a\u015bcicielka nie potrafi\u0142a wywabi\u0107 intruza, wi\u0119c sama spa\u0142a w przedpokoju. Pomogli jej dopiero stra\u017cnicy miejscy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-swidnik-do-sypialni-wpadl-nietoperz-kobieta-dwie-noce-spala-,nId,6850645", "date_published": "2023-06-19 12:00:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wjecha\u0142 samochodem do Odry. Wszed\u0142 na dach i czeka\u0142 na pomoc", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wjechal-samochodem-do-odry-wszedl-na-dach-i-czekal-na-pomoc,nId,6850636\"><img align=\"left\" alt=\"Wjecha\u0142 samochodem do Odry. Wszed\u0142 na dach i czeka\u0142 na pomoc\" src=\"https://i.iplsc.com/wjechal-samochodem-do-odry-wszedl-na-dach-i-czekal-na-pomoc/000HAQNCXMD0WITM-C321.jpg\" /></a>Wjecha\u0142 do Odry, wszed\u0142 na dach i oczekiwa\u0142 pomocy. Do nietypowej interwencji dosz\u0142o w pobli\u017cu Nowego Lubusza w wojew\u00f3dztwie lubuskim. Na szcz\u0119\u015bcie m\u0119\u017cczyzn\u0119 uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wjechal-samochodem-do-odry-wszedl-na-dach-i-czekal-na-pomoc,nId,6850636", "date_published": "2023-06-19 11:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zab\u00f3jstwo Polki w Grecji. Premier: Zwr\u00f3cimy si\u0119 o wydanie podejrzanego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zabojstwo-polki-w-grecji-premier-zwrocimy-sie-o-wydanie-pode,nId,6850658\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo Polki w Grecji. Premier: Zwr\u00f3cimy si\u0119 o wydanie podejrzanego\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-polki-w-grecji-premier-zwrocimy-sie-o-wydanie-pode/000HAQTTK8GNVIYA-C321.jpg\" /></a>&quot;Jestem wstrz\u0105\u015bni\u0119ty brutalnym morderstwem 27-letniej Anastazji. Sprawca musi ponie\u015b\u0107 bardzo surowe konsekwencje - przekaza\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Zapowiedzia\u0142, \u017ce polski rz\u0105d zwr\u00f3ci si\u0119 do greckich s\u0142u\u017cb o wydanie podejrzanego 32-latka z Bangladeszu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zabojstwo-polki-w-grecji-premier-zwrocimy-sie-o-wydanie-pode,nId,6850658", "date_published": "2023-06-19 11:33:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szalony po\u015bcig po ulicach i w parku. S\u0142ony mandant dla sprawcy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-szalony-poscig-po-ulicach-i-w-parku-slony-mandant-dla-sprawc,nId,6850606\"><img align=\"left\" alt=\"Szalony po\u015bcig po ulicach i w parku. S\u0142ony mandant dla sprawcy\" src=\"https://i.iplsc.com/szalony-poscig-po-ulicach-i-w-parku-slony-mandant-dla-sprawc/000HAQM4PBJOT448-C321.jpg\" /></a>22 tysi\u0105ce z\u0142otych i 61 punkt\u00f3w karnych zdoby\u0142 odurzony narkotykami 25-latek, kt\u00f3ry ucieka\u0142 samochodem ulicami S\u0142upska i alejkami miejskiego parku. M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna wielokrotnie \u0142ama\u0142 szereg przepis\u00f3w ruchu drogowego, a gdy dostrzeg\u0142, \u017ce jego starania nie maj\u0105 sensu, wybieg\u0142 z auta i pr\u00f3bowa\u0142 schowa\u0107 si\u0119 na klatce schodowej. Teraz za wszystko odpowie przed s\u0105dem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-szalony-poscig-po-ulicach-i-w-parku-slony-mandant-dla-sprawc,nId,6850606", "date_published": "2023-06-19 11:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ogromny po\u017car w Moskwie. K\u0142\u0119by dymu widoczne z wielu kilometr\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-pozar-w-moskwie-kleby-dymu-widoczne-z-wielu-kilometr,nId,6850592\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromny po\u017car w Moskwie. K\u0142\u0119by dymu widoczne z wielu kilometr\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ogromny-pozar-w-moskwie-kleby-dymu-widoczne-z-wielu-kilometr/000HAQHPMT9S8R6I-C321.jpg\" /></a>W Moskwie w dzielnicy Kuzminka p\u0142onie fabryka Centralnego Zak\u0142adu Remontowo-Mechanicznego. Nad stolic\u0105 Rosji unosz\u0105 si\u0119 k\u0142\u0119by dymu, a na miejscu pracuje setki stra\u017cak\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-pozar-w-moskwie-kleby-dymu-widoczne-z-wielu-kilometr,nId,6850592", "date_published": "2023-06-19 10:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Wojna w Ukrainie obudzi\u0142a \u015bpi\u0105cego giganta\". Ekspert m\u00f3wi o diametralnej zmianie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-obudzila-spiacego-giganta-ekspert-mowi-o-di,nId,6845483\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wojna w Ukrainie obudzi\u0142a \u015bpi\u0105cego giganta&quot;. Ekspert m\u00f3wi o diametralnej zmianie\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-obudzila-spiacego-giganta-ekspert-mowi-o-di/000HAQH3B9CXRXHL-C321.jpg\" /></a>- Europa zyska\u0142a \u015bwiadomo\u015b\u0107 w\u0142asnej si\u0142y i sprawczo\u015bci. Mo\u017cna powiedzie\u0107, \u017ce wojna w Ukrainie obudzi\u0142a \u015bpi\u0105cego giganta. Co jednak r\u00f3wnie wa\u017cne, Europa zyska\u0142a \u015bwiadomo\u015b\u0107 zagro\u017ce\u0144, kt\u00f3re na ni\u0105 czyhaj\u0105 - o tym, czy Europa jest w stanie wej\u015b\u0107 do wy\u015bcigu globalnych mocarstw, m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 dr Pawe\u0142 Zerka, starszy analityk z Europejskiej Rady Spraw Zagranicznych. Jak wskazuje, wizja Unii Europejskiej jako globalnego mocarstwa \u0142\u0105czy zw\u0142aszcza dwie europejskie nacje: Polak\u00f3w i Francuz\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-obudzila-spiacego-giganta-ekspert-mowi-o-di,nId,6845483", "date_published": "2023-06-19 10:34:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy proces Nawalnego. Krytykowi Putina grozi nawet 30 lat wi\u0119zienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-proces-nawalnego-krytykowi-putina-grozi-nawet-30-lat-wi,nId,6850601\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy proces Nawalnego. Krytykowi Putina grozi nawet 30 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-proces-nawalnego-krytykowi-putina-grozi-nawet-30-lat-wi/000H1MGQOT31U8NI-C321.jpg\" /></a>Ruszy\u0142 nowy proces wobec Aleksieja Nawalnego, lidera opozycji antykremlowskiej. Rosyjskie w\u0142adze zarzuci\u0142y mu &quot;ekstremizm&quot;. Jeden z najg\u0142o\u015bniejszych krytyk\u00f3w W\u0142adimira Putina odsiaduje dziewi\u0119cioletni wyrok, mo\u017ce zosta\u0107 skazany nawet na 30 lat wi\u0119zienia. Do sali s\u0105dowej nie wpuszczono rodzic\u00f3w opozycjonisty, ani dziennikarzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-proces-nawalnego-krytykowi-putina-grozi-nawet-30-lat-wi,nId,6850601", "date_published": "2023-06-19 10:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrad\u0142 opla, ubrania i smartwatcha. \"By\u0142 przebrany w ko\u015bcielne szaty\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-ukradl-opla-ubrania-i-smartwatcha-byl-przebrany-w-koscielne-,nId,6850556\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrad\u0142 opla, ubrania i smartwatcha. &quot;By\u0142 przebrany w ko\u015bcielne szaty&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukradl-opla-ubrania-i-smartwatcha-byl-przebrany-w-koscielne/0005Y2LGHGSMR1U7-C321.jpg\" /></a>Przebieraniec z Mo\u0142dawii ukrad\u0142 opla, ubrania 21-latka oraz smartwatcha, po czym uda\u0142 si\u0119 do ko\u015bcio\u0142a, \u017ceby zmieni\u0107 ubrania na szaty ksi\u0119dza. Zamojscy policjanci zatrzymali nietypowego w\u0142amywacza, kt\u00f3ry okaza\u0142 si\u0119 by\u0107 pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w. Za swoje wybryki 24-latek odpowie przed s\u0105dem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-ukradl-opla-ubrania-i-smartwatcha-byl-przebrany-w-koscielne-,nId,6850556", "date_published": "2023-06-19 10:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wroc\u0142aw: Kolizja tramwaju z kosiark\u0105. Utrudnienia w ruchu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-kolizja-tramwaju-z-kosiarka-utrudnienia-w-ruchu,nId,6850587\"><img align=\"left\" alt=\"Wroc\u0142aw: Kolizja tramwaju z kosiark\u0105. Utrudnienia w ruchu\" src=\"https://i.iplsc.com/wroclaw-kolizja-tramwaju-z-kosiarka-utrudnienia-w-ruchu/000HAQJFSQBDWIUR-C321.jpg\" /></a>We Wroc\u0142awiu przy ul. Pilczyckiej dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek do zderzenia tramwaju z kosiark\u0105 do trawy. Wyst\u0105pi\u0142y utrudnienia w ruchu. Operator kosiarki dozna\u0142 lekkich obra\u017ce\u0144, nikt z pasa\u017cer\u00f3w nie zosta\u0142 ranny. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-kolizja-tramwaju-z-kosiarka-utrudnienia-w-ruchu,nId,6850587", "date_published": "2023-06-19 10:26:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja straszy \"bojowymi komarami\". \"Spowoduj\u0105 powa\u017cne choroby zaka\u017ane\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-straszy-bojowymi-komarami-spowoduja-powazne-choroby-za,nId,6850549\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja straszy &quot;bojowymi komarami&quot;. &quot;Spowoduj\u0105 powa\u017cne choroby zaka\u017ane&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-straszy-bojowymi-komarami-spowoduja-powazne-choroby-za/000HAQ76B5TOXQU4-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Obrony Federacji Rosyjskiej straszy powstaniem w regionie cherso\u0144skim ognisk chor\u00f3b przenoszonych przez komary. Mowa m.in. o gor\u0105czce Zachodniego Nilu. Za &quot;bojowe owady&quot; odpowiada\u0107 maj\u0105 wojska Stan\u00f3w Zjednoczonych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-straszy-bojowymi-komarami-spowoduja-powazne-choroby-za,nId,6850549", "date_published": "2023-06-19 10:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Anastazja nie \u017cyje. W jakich okoliczno\u015bciach zgin\u0119\u0142a Polka? Nowe fakty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-anastazja-nie-zyje-w-jakich-okolicznosciach-zginela-polka-no,nId,6850505\"><img align=\"left\" alt=\"Anastazja nie \u017cyje. W jakich okoliczno\u015bciach zgin\u0119\u0142a Polka? Nowe fakty\" src=\"https://i.iplsc.com/anastazja-nie-zyje-w-jakich-okolicznosciach-zginela-polka-no/000HAQ7BOBHGV4V3-C321.jpg\" /></a>Zatrzymany 32-letni mieszkaniec Bangladeszu ma dzi\u015b zosta\u0107 przes\u0142uchany przez \u015bledczych w zwi\u0105zku z zab\u00f3jstwem 27-letniej Anastazji. To nie jedyna osoba, kt\u00f3ra mo\u017ce us\u0142ysze\u0107 zarzuty w tej sprawie. Greccy \u015bledczy przes\u0142uchali wsp\u00f3\u0142lokatora m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry twierdzi\u0142, \u017ce Anastazji nigdy nie by\u0142o u nich w mieszkaniu. Przecz\u0105 temu zabezpieczone na miejscu \u015blady DNA. - Mo\u017ce us\u0142ysze\u0107, co najmniej, zarzut utrudniania \u015bledztwa - m\u00f3wi nam policjant z Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji, znaj\u0105cy kulisy \u015bledztwa.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-anastazja-nie-zyje-w-jakich-okolicznosciach-zginela-polka-no,nId,6850505", "date_published": "2023-06-19 09:41:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejny kraj obawia si\u0119 rosyjskiego ataku. Wyciek\u0142y informacje z raportu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kolejny-kraj-obawia-sie-rosyjskiego-ataku-wyciekly-informacj,nId,6850462\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejny kraj obawia si\u0119 rosyjskiego ataku. Wyciek\u0142y informacje z raportu\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejny-kraj-obawia-sie-rosyjskiego-ataku-wyciekly-informacj/000HAPS3LK1G6KAQ-C321.jpg\" /></a>Szwedzka komisja parlamentarna sporz\u0105dzi\u0142a raport na temat zagro\u017ce\u0144 pa\u0144stwa. Wed\u0142ug informacji, do kt\u00f3rych dotar\u0142 publiczny nadawca SVT, Szwedzi nie wykluczaj\u0105 rosyjskiego ataku. - Zdolno\u015b\u0107 Rosji do prowadzenia operacji lotniczych, morskich, dalekiego zasi\u0119gu lub nuklearnych przeciwko Szwecji pozostaje niezmieniona - czytamy w dokumencie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kolejny-kraj-obawia-sie-rosyjskiego-ataku-wyciekly-informacj,nId,6850462", "date_published": "2023-06-19 09:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przygotowywa\u0142y si\u0119 na \u015blub przyjaci\u00f3\u0142. \u015amier\u0107 ponios\u0142o pi\u0119\u0107 m\u0142odych kobiet", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przygotowywaly-sie-na-slub-przyjaciol-smierc-ponioslo-piec-m,nId,6850469\"><img align=\"left\" alt=\"Przygotowywa\u0142y si\u0119 na \u015blub przyjaci\u00f3\u0142. \u015amier\u0107 ponios\u0142o pi\u0119\u0107 m\u0142odych kobiet\" src=\"https://i.iplsc.com/przygotowywaly-sie-na-slub-przyjaciol-smierc-ponioslo-piec-m/000HAPXHMAHLJ0BJ-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119\u0107 m\u0142odych dziewczyn w wieku od 17 do 20 lat zgin\u0119\u0142o w tragicznym wypadku przy zjedzie z autostrady w Minneapolis w USA. W samoch\u00f3d kobiet uderzy\u0142o rozp\u0119dzone do 160 km/h auto, prowadzone przez 27-latka. Cho\u0107 m\u0119\u017cczyzna sam zosta\u0142 ranny, nie zatrzyma\u0142 si\u0119, by pom\u00f3c poszkodowanym i uciek\u0142 z miejsca zdarzenia. Policja prowadzi \u015bledztwo i przebada\u0142a sprawc\u0119 pod k\u0105tem obecno\u015bci alkoholu i narkotyk\u00f3w w organizmie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przygotowywaly-sie-na-slub-przyjaciol-smierc-ponioslo-piec-m,nId,6850469", "date_published": "2023-06-19 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uwaga na jagody w lesie. Za ich zbieranie grozi grzywna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uwaga-na-jagody-w-lesie-za-ich-zbieranie-grozi-grzywna,nId,6850482\"><img align=\"left\" alt=\"Uwaga na jagody w lesie. Za ich zbieranie grozi grzywna\" src=\"https://i.iplsc.com/uwaga-na-jagody-w-lesie-za-ich-zbieranie-grozi-grzywna/000HAQ1FMYYWQXJV-C321.jpg\" /></a>Sanepid ostrzega przez zbieraniem jag\u00f3d w lesie do cel\u00f3w zarobkowych. Takie dzia\u0142anie mo\u017ce zosta\u0107 ukarane grzywn\u0105 nawet do 5 tys. z\u0142otych. Jak tego unikn\u0105\u0107? Nale\u017cy z\u0142o\u017cy\u0107 bezp\u0142atny wniosek o wpis do rejestru. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uwaga-na-jagody-w-lesie-za-ich-zbieranie-grozi-grzywna,nId,6850482", "date_published": "2023-06-19 09:28:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cna eksplozja w rejonie Marinki. Rosjanie u\u017cyli czo\u0142gu kamikadze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-potezna-eksplozja-w-rejonie-marinki-rosjanie-uzyli-czolgu-ka,nId,6850473\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cna eksplozja w rejonie Marinki. Rosjanie u\u017cyli czo\u0142gu kamikadze\" src=\"https://i.iplsc.com/potezna-eksplozja-w-rejonie-marinki-rosjanie-uzyli-czolgu-ka/000HAPY4VX3N2977-C321.jpg\" /></a>Rosyjski czo\u0142g kamikadze zosta\u0142 zniszczony w rejonie Marinki na zachodnich obrze\u017cach cz\u0119\u015bciowo okupowanego obwodu donieckiego. Pojazd zniszczony zosta\u0142 przez \u017co\u0142nierza za pomoc\u0105 strza\u0142u z wyrzutni granatnik\u00f3w RPG. Si\u0142a wybuchu by\u0142a ogromna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-potezna-eksplozja-w-rejonie-marinki-rosjanie-uzyli-czolgu-ka,nId,6850473", "date_published": "2023-06-19 09:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Warszawa: Radni PiS chc\u0105 referendum m.in. w sprawie strefy Tempo 30", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-radni-pis-chca-referendum-m-in-w-sprawie-strefy-tem,nId,6850511\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Radni PiS chc\u0105 referendum m.in. w sprawie strefy Tempo 30\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-radni-pis-chca-referendum-m-in-w-sprawie-strefy-tem/000HAQ0XQESVX6XA-C321.jpg\" /></a>Jesieni\u0105 chcemy zorganizowa\u0107 referendum lokalne, o najwa\u017cniejszych sprawach miasta, niech decyduj\u0105 warszawiacy - powiedzia\u0142 lider sto\u0142ecznego PiS, pose\u0142 Jaros\u0142aw Krajewski. Radni PiS z\u0142o\u017c\u0105 projekt uchwa\u0142y w sprawie organizacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-radni-pis-chca-referendum-m-in-w-sprawie-strefy-tem,nId,6850511", "date_published": "2023-06-19 09:02:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Luksusowy samoch\u00f3d elektryczny w p\u0142omieniach. Jego cena zwala z n\u00f3g", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-luksusowy-samochod-elektryczny-w-plomieniach-jego-cena-zwala,nId,6850425\"><img align=\"left\" alt=\"Luksusowy samoch\u00f3d elektryczny w p\u0142omieniach. Jego cena zwala z n\u00f3g\" src=\"https://i.iplsc.com/luksusowy-samochod-elektryczny-w-plomieniach-jego-cena-zwala/000HAPGECOF4CDRU-C321.jpg\" /></a>Pokaz luksusowego samochodu elektrycznego Lucid Air zako\u0144czy\u0142 si\u0119 po\u017carem. - Model podstawowy, kt\u00f3ry by\u0142 zaparkowany kilka pas\u00f3w dalej, zacz\u0105\u0142 dymi\u0107 podczas postoju - potwierdzi\u0142 jeden z uczestnik\u00f3w wydarzenia. Lucid Motors przekaza\u0142o, \u017ce prowadzi dochodzenie techniczne. Samochody firmy Lucid s\u0105 wyceniane na co najmniej 750 tys. z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-luksusowy-samochod-elektryczny-w-plomieniach-jego-cena-zwala,nId,6850425", "date_published": "2023-06-19 08:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tadeusz Rydzyk \"wyja\u015bnia\", dlaczego w Ukrainie wybuch\u0142a wojna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tadeusz-rydzyk-wyjasnia-dlaczego-w-ukrainie-wybuchla-wojna,nId,6850436\"><img align=\"left\" alt=\"Tadeusz Rydzyk &quot;wyja\u015bnia&quot;, dlaczego w Ukrainie wybuch\u0142a wojna\" src=\"https://i.iplsc.com/tadeusz-rydzyk-wyjasnia-dlaczego-w-ukrainie-wybuchla-wojna/000H1DST295X9HNS-C321.jpg\" /></a>- Na Ukrainie jest wojna, bo ci ludzie nie wierz\u0105 w Boga. Bez Boga id\u0105 w kierunku szatana i to on powoduje takie straszne rzeczy - powiedzia\u0142 o. Tadeusz Rydzyk na Jasnej G\u00f3rze w czasie XXIV Og\u00f3lnopolskiej Pielgrzymki Podw\u00f3rkowych K\u00f3\u0142ek R\u00f3\u017ca\u0144cowych Dzieci. Duchowny m\u00f3wi\u0142 te\u017c o potrzebie nawr\u00f3cenia Polski. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tadeusz-rydzyk-wyjasnia-dlaczego-w-ukrainie-wybuchla-wojna,nId,6850436", "date_published": "2023-06-19 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zab\u00f3jstwo 27-letniej Polki w Grecji. Polska prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-27-letniej-polki-w-grecji-polska-prokuratura-wszcz,nId,6850443\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo 27-letniej Polki w Grecji. Polska prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-27-letniej-polki-w-grecji-polska-prokuratura-wszcz/000HAPUND3DM184U-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Okr\u0119gowa we Wroc\u0142awiu wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie zab\u00f3jstwa 27-letniej Polki w Grecji. \u015aledczy zwr\u00f3c\u0105 si\u0119 do strony greckiej o wszystkie informacje i dokumentu w tej sprawie. Wcze\u015bniej w poniedzia\u0142ek prokurator generalny Zbigniew Ziobro poleci\u0142 takie dzia\u0142ania. Zw\u0142oki zaginionej Anastazji znaleziono w niedziel\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-27-letniej-polki-w-grecji-polska-prokuratura-wszcz,nId,6850443", "date_published": "2023-06-19 07:53:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nietolerancyjni tolerancyjni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-nietolerancyjni-tolerancyjni,nId,6850424\"><img align=\"left\" alt=\"Nietolerancyjni tolerancyjni\" src=\"https://i.iplsc.com/nietolerancyjni-tolerancyjni/000HAPMNA04KIW2H-C321.jpg\" /></a>Sprawa Krzysztofa Daukszewicza, kt\u00f3ry w\u0142a\u015bnie zrezygnowa\u0142 z udzia\u0142u w programie TVN24 &quot;Szk\u0142o kontaktowe&quot; - w ge\u015bcie solidarno\u015bci z nim zrobili to tak\u017ce Robert G\u00f3rski i Artur Andrus, wa\u017cne postaci polskiego kabaretu ostatnich lat - wi\u0119cej m\u00f3wi o wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci, ni\u017c niejedna aktualna polityczna jatka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-nietolerancyjni-tolerancyjni,nId,6850424", "date_published": "2023-06-19 07:49:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ska kontrofensywa wstrzymana. ISW: Jednostki zawiesi\u0142y dzia\u0142ania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-kontrofensywa-wstrzymana-isw-jednostki-zawiesily-d,nId,6850403\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ska kontrofensywa wstrzymana. ISW: Jednostki zawiesi\u0142y dzia\u0142ania\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainska-kontrofensywa-wstrzymana-isw-jednostki-zawiesily-d/000HAPIOEU3V67GR-C321.jpg\" /></a>&quot;W ci\u0105gu najbli\u017cszych siedmiu dni nie zobaczymy dzia\u0142a\u0144 ofensywnych&quot; - twierdzi p\u0142k Margo Grosberg, szef Centrum Wywiadowczego Si\u0142 Obronnych Estonii. Zdaniem analityk\u00f3w wojny w Ukrainie, ukrai\u0144scy dow\u00f3dcy zdecydowali si\u0119 na tymczasowe zawieszenie dzia\u0142a\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-kontrofensywa-wstrzymana-isw-jednostki-zawiesily-d,nId,6850403", "date_published": "2023-06-19 07:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna podj\u0119\u0142a decyzj\u0119. Mo\u017ce mie\u0107 fatalne konsekwencje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-podjela-decyzje-moze-miec-fatalne-konsekwencj,nId,6850387\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna podj\u0119\u0142a decyzj\u0119. Mo\u017ce mie\u0107 fatalne konsekwencje \" src=\"https://i.iplsc.com/korea-polnocna-podjela-decyzje-moze-miec-fatalne-konsekwencj/000HAP4JOBGCDV9O-C321.jpg\" /></a>Korea P\u00f3\u0142nocna planuje zwi\u0119kszy\u0107 produkcj\u0119 broni nuklearnej. Tak\u0105 decyzj\u0119 podj\u0105\u0142 Komitet Centralny Partii Pracy Korei podczas trzydniowego plenum. Jednocze\u015bnie skrytykowano nieudan\u0105 pr\u00f3b\u0119 wystrzelenia satelity rozpoznawczego pod koniec maja. Pr\u00f3b\u0119 t\u0105 okre\u015blono jako &quot;najpowa\u017cniejsz\u0105 pora\u017ck\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-podjela-decyzje-moze-miec-fatalne-konsekwencj,nId,6850387", "date_published": "2023-06-19 06:47:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najemnicy Prigo\u017cyna wracaj\u0105 do Rosji. Obro\u0144cy Praw Cz\u0142owieka ostrzegaj\u0105 obywateli", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-najemnicy-prigozyna-wracaja-do-rosji-obroncy-praw-czlowieka-,nId,6850381\"><img align=\"left\" alt=\"Najemnicy Prigo\u017cyna wracaj\u0105 do Rosji. Obro\u0144cy Praw Cz\u0142owieka ostrzegaj\u0105 obywateli\" src=\"https://i.iplsc.com/najemnicy-prigozyna-wracaja-do-rosji-obroncy-praw-czlowieka/000HAP6V4SQDJOQP-C321.jpg\" /></a>Jewgienij Prigo\u017cyn zapowiedzia\u0142 powr\u00f3t do domu blisko 32 tysi\u0119cy najemnik\u00f3w grupy Wagnera. Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich, to byli wi\u0119\u017aniowie rosyjskich kolonii karnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-najemnicy-prigozyna-wracaja-do-rosji-obroncy-praw-czlowieka-,nId,6850381", "date_published": "2023-06-19 06:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Osetia P\u00f3\u0142nocna zalana lawin\u0105 b\u0142otn\u0105. Wprowadzono stan wyj\u0105tkowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-osetia-polnocna-zalana-lawina-blotna-wprowadzono-stan-,nId,6850365\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Osetia P\u00f3\u0142nocna zalana lawin\u0105 b\u0142otn\u0105. Wprowadzono stan wyj\u0105tkowy\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-osetia-polnocna-zalana-lawina-blotna-wprowadzono-stan/000HAP1CUEG1VAUD-C321.jpg\" /></a>Lawiny b\u0142otne spowodowane ulewnymi deszczami sparali\u017cowa\u0142y Oseti\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105 w Rosji. W\u0142adze lokalne zosta\u0142y zmuszone do wprowadzenia stanu wyj\u0105tkowego - niekt\u00f3re cz\u0119\u015bci regionu s\u0105 nieprzejezdne, a wiele miejsc pozbawionych jest pr\u0105du, poniewa\u017c powalone drzewa zerwa\u0142y linie energetyczne. Ministerstwo ds. Sytuacji Nadzwyczajnych zleci\u0142o ewakuacj\u0119 ludno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-osetia-polnocna-zalana-lawina-blotna-wprowadzono-stan-,nId,6850365", "date_published": "2023-06-19 06:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Robot wst\u0105pi\u0142 do policji. Patrolowa\u0142 singapurskie lotnisko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-robot-wstapil-do-policji-patrolowal-singapurskie-lotnisko,nId,6850378\"><img align=\"left\" alt=\"Robot wst\u0105pi\u0142 do policji. Patrolowa\u0142 singapurskie lotnisko\" src=\"https://i.iplsc.com/robot-wstapil-do-policji-patrolowal-singapurskie-lotnisko/000HAP0DGDKQ1WJ0-C321.jpg\" /></a>W policyjne szeregi singapurskiej policji wst\u0105pi\u0142...robot. Maszyna o ludzkich wymiarach, ze \u015bwiat\u0142ami, g\u0142o\u015bnikami i pe\u0142nym polem widzenia patrolowa\u0142a tamtejsze lotnisko. Takie rozwi\u0105zanie ma zapewni\u0107 dodatkowe wsparcie dla policji, jednak s\u0105 plany na wprowadzenie robot\u00f3w w ca\u0142ym kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-robot-wstapil-do-policji-patrolowal-singapurskie-lotnisko,nId,6850378", "date_published": "2023-06-19 06:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142y sztabowiec ocenia kampani\u0119: PiS mo\u017ce przegra\u0107 sam ze sob\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-byly-sztabowiec-ocenia-kampanie-pis-moze-przegrac-sam-ze-sob,nId,6849034\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y sztabowiec ocenia kampani\u0119: PiS mo\u017ce przegra\u0107 sam ze sob\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-sztabowiec-ocenia-kampanie-pis-moze-przegrac-sam-ze-sob/000HAP55IYBOG7Q1-C321.jpg\" /></a>- Prezes Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski m\u00f3wi\u0142, \u017ce w wewn\u0119trznych badaniach PiS ma ponad 40 proc. My\u015bl\u0119, \u017ce to wci\u0105\u017c ca\u0142kiem realny scenariusz, cho\u0107 wymagaj\u0105cy bardzo dobrej kampanii i ogromnej mobilizacji - m\u00f3wi Interii Krzysztof \u0141api\u0144ski, by\u0142y rzecznik prezydenta Andrzeja Dudy i cz\u0142onek sztabu PiS m.in. w obu zwyci\u0119skich kampaniach z 2015 roku. - Je\u015bli PiS mo\u017ce z kim\u015b przegra\u0107, to najpierw sam ze sob\u0105 - dodaje. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-byly-sztabowiec-ocenia-kampanie-pis-moze-przegrac-sam-ze-sob,nId,6849034", "date_published": "2023-06-19 05:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Joachim Brudzi\u0144ski zosta\u0142 nowym szefem sztabu PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-joachim-brudzinski-zostal-nowym-szefem-sztabu-pis,nId,6850388\"><img align=\"left\" alt=\"Joachim Brudzi\u0144ski zosta\u0142 nowym szefem sztabu PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/joachim-brudzinski-zostal-nowym-szefem-sztabu-pis/000H4YYUI6AVMHKE-C321.jpg\" /></a>Decyzj\u0105 prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego szefem sztabu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci zosta\u0142 europose\u0142 Joachim Brudzi\u0144ski - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek na Twitterze rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek. W pi\u0105tek Tomasz Por\u0119ba przekaza\u0142, \u017ce z\u0142o\u017cy\u0142 na r\u0119ce Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego dymisj\u0119 z pe\u0142nionej funkcji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-joachim-brudzinski-zostal-nowym-szefem-sztabu-pis,nId,6850388", "date_published": "2023-06-19 05:49:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "27-letnia Polka, kt\u00f3ra zagin\u0119\u0142a w Grecji, nie \u017cyje. Ziobro potwierdza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-27-letnia-polka-ktora-zaginela-w-grecji-nie-zyje-ziobro-potw,nId,6850372\"><img align=\"left\" alt=\"27-letnia Polka, kt\u00f3ra zagin\u0119\u0142a w Grecji, nie \u017cyje. Ziobro potwierdza\" src=\"https://i.iplsc.com/27-letnia-polka-ktora-zaginela-w-grecji-nie-zyje-ziobro-potw/000HAP4HI8J2M2EV-C321.jpg\" /></a>27-letnia Polka, kt\u00f3ra zagin\u0119\u0142a na greckiej wyspie Kos, nie \u017cyje. Informacj\u0119 o jej \u015bmierci potwierdzi\u0142a rodzina oraz minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro. Jak przekaza\u0142 polityk, spraw\u0105 zajmie si\u0119 Prokuratura Okr\u0119gowa we Wroc\u0142awiu, kt\u00f3ra niezw\u0142ocznie wyst\u0105pi do greckich \u015bledczych o przekazanie materia\u0142u dowodowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-27-letnia-polka-ktora-zaginela-w-grecji-nie-zyje-ziobro-potw,nId,6850372", "date_published": "2023-06-19 05:16:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zablokowa\u0142a tras\u0119 orszaku \u015blubnego. Musi zap\u0142aci\u0107 odszkodowanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zablokowala-trase-orszaku-slubnego-musi-zaplacic-odszkodowan,nId,6850364\"><img align=\"left\" alt=\"Zablokowa\u0142a tras\u0119 orszaku \u015blubnego. Musi zap\u0142aci\u0107 odszkodowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/zablokowala-trase-orszaku-slubnego-musi-zaplacic-odszkodowan/000GY8XEYE23BAJV-C321.jpg\" /></a>Mieszkanka W\u0142och celowo zablokowa\u0142a autem drog\u0119 do dawnego opactwa w Ligurii, aby uniemo\u017cliwi\u0107 dojazd orszaku \u015blubnego. Uczestnicy musieli wspina\u0107 si\u0119 w upale na g\u00f3r\u0119. S\u0105d Najwy\u017cszy (Kasacyjny) zadecydowa\u0142, \u017ce kobieta musi zap\u0142aci\u0107 odszkodowanie firmie zarz\u0105dzaj\u0105cej kompleksem budynk\u00f3w, poniewa\u017c spowodowa\u0142a szkody jej wizerunkowi. To jedna z najbardziej osobliwych spraw, w jakich musia\u0142 wypowiedzie\u0107 si\u0119 ten s\u0105d.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zablokowala-trase-orszaku-slubnego-musi-zaplacic-odszkodowan,nId,6850364", "date_published": "2023-06-19 04:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin chce grupy do kontakt\u00f3w z blogerami. ISW: Wzmacnia wp\u0142ywy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-chce-grupy-do-kontaktow-z-blogerami-isw-wzmacnia-wplyw,nId,6850367\"><img align=\"left\" alt=\"Putin chce grupy do kontakt\u00f3w z blogerami. ISW: Wzmacnia wp\u0142ywy\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-chce-grupy-do-kontaktow-z-blogerami-isw-wzmacnia-wplyw/000HAOZZCL3JGP7W-C321.jpg\" /></a>W administracji prezydenta Rosji ma powsta\u0107 nowa grupa robocza. Jej zadaniem b\u0119dzie integracja z prokremlowsk\u0105 przestrzeni\u0105 informacyjn\u0105, g\u0142\u00f3wnie z blogerami wojennymi. Za powstaniem grupy opowiada\u0142 si\u0119 sam W\u0142adimir Putin. Analitycy podejrzewaj\u0105, \u017ce w ten spos\u00f3b przyw\u00f3dca chce wzmocni\u0107 swoje wp\u0142ywy w\u015br\u00f3d rosyjskich radyka\u0142\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-chce-grupy-do-kontaktow-z-blogerami-isw-wzmacnia-wplyw,nId,6850367", "date_published": "2023-06-19 04:44:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ogromny po\u017car spustoszy\u0142 Park Yosemite. Podejrzany o podpalenie zatrzymany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-pozar-spustoszyl-park-yosemite-podejrzany-o-podpalen,nId,6849030\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromny po\u017car spustoszy\u0142 Park Yosemite. Podejrzany o podpalenie zatrzymany\" src=\"https://i.iplsc.com/ogromny-pozar-spustoszyl-park-yosemite-podejrzany-o-podpalen/000HAOZ0S8R7MNBM-C321.jpg\" /></a>71-letni Edward Fredrick Wackerman zosta\u0142 aresztowany w zwi\u0105zku z podejrzeniem wywo\u0142ania po\u017caru w Parku Narodowym Yosemite w Kalifornii. Jak poda\u0142 portal The New York Post, przed zatrzymaniem podejrzewano, \u017ce ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 na skutek zmian klimatycznych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-pozar-spustoszyl-park-yosemite-podejrzany-o-podpalen,nId,6849030", "date_published": "2023-06-19 04:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 481. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-481-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4368,akt,190652\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 481. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-481-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000HAOX1SH42XM9G-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-481-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4368,akt,190652", "date_published": "2023-06-19 03:49:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 481. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-481-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4368,akt,190812\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 481. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-481-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000HAOX1SH42XM9G-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-481-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4368,akt,190812", "date_published": "2023-06-19 03:49:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]