[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekwador. Kobieta uznana za martw\u0105 obudzi\u0142a si\u0119 w trumnie. Nie uda\u0142o si\u0119 jej uratowa\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/80/1c/z29886676M,Kobieta-z-Ekwadoru-uznana-za--martwa--ozywa-w-trum.jpg\" vspace=\"2\" />76-letnia Ekwadorka Bella Montoya 9 czerwca ockn\u0119\u0142a si\u0119 w trumnie sze\u015b\u0107 godzin po tym, gdy lekarze twierdzili jej zgon. Mimo tygodnia sp\u0119dzonego na intensywnej terapii kobieta zmar\u0142a w pi\u0105tek - informuj\u0105 lokalne media. Ministerstwo zdrowia podj\u0119\u0142o kroki w celu wyja\u015bnienia sprawy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29886617,ekwador-kobieta-uznana-za-martwa-obudzila-sie-w-trumnie-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 20:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stary czo\u0142g, kilka ton materia\u0142\u00f3w wybuchowych i ogromna eksplozja. Rosjanie czerpi\u0105 od d\u017cihadyst\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/80/1c/z29885623M,Eksplozja-rosyjskiego-czolgu-pulapki-przed-pozycja.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas wojen w Iraku i Syrii tego rodzaju bro\u0144 by\u0142a jedn\u0105 z najgro\u017aniejszych. D\u017cihady\u015bci uczynili z niej sw\u00f3j znak szczeg\u00f3lny i osi\u0105gali przy jej pomocy powa\u017cne sukcesy. Teraz si\u0119gaj\u0105 po ni\u0105 Rosjanie. Pojawi\u0142o si\u0119 spektakularne nagranie u\u017cycia przez nich VBIED.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29885141,stary-czolg-kilka-ton-materialow-wybuchowych-i-ogromna-eksplozja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 20:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katowicka policja szuka no\u017cownik\u00f3w. Na zdj\u0119ciach niewiele wida\u0107. Mo\u017ce kto\u015b dostrze\u017ce wa\u017cny szczeg\u00f3\u0142?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/80/1c/z29886630M,Policja-poszukuje-sprawcow-ataku.jpg\" vspace=\"2\" />Katowiccy policjanci opublikowali zdj\u0119cia, na kt\u00f3rych wida\u0107 dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o atak no\u017cem. Do zdarzenia dosz\u0142o w marcu. Napastnicy zranili dwie osoby wracaj\u0105ce z klubu. Funkcjonariuszom do tej pory nie uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107 to\u017csamo\u015bci sprawc\u00f3w. Teraz policja prosi o pomoc ewentualnych \u015bwiadk\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29886603,katowicka-policja-szuka-nozownikow-na-zdjeciach-niewiele-widac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 20:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rodzina K. terroryzuje s\u0105siad\u00f3w i grozi im \u015bmierci\u0105. Szokuj\u0105ca decyzja S\u0105du Najwy\u017cszego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/80/1c/z29886562M,Terror-sasiedzki-nie-pozwala-zyc-mieszkancom.jpg\" vspace=\"2\" />Rodzina K. przez 8 lat terroryzowa\u0142a swoj\u0105 s\u0105siadk\u0119 Bo\u017cen\u0119 Wo\u0142owicz, a teraz gro\u017aby \u015bmierci, agresj\u0119 stosuje wobec nowego s\u0105siada, pana Antoniego. Dzia\u0142ania Rodziny K. mia\u0142y nasili\u0107 si\u0119 po tym, jak S\u0105d Najwy\u017cszy uwzgl\u0119dni\u0142 kasacj\u0119 oskar\u017conych. - Koszmar zaczyna si\u0119 od pocz\u0105tku. 10 lat sp\u0119dzi\u0142am w strachu, na ucieczkach i ukrywaniu si\u0119. To w\u0142a\u015bnie zaczyna si\u0119 od nowa. To niezrozumia\u0142e, niepoj\u0119te jak do tego dosz\u0142o - \u017cali si\u0119 Wo\u0142owicz w reporta\u017cu Uwagi! TVN.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29886455,rodzina-k-terroryzuje-sasiadow-i-grozi-im-smiercia-szokujaca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 19:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 polskiej rodziny w Londynie. Pierwsze wyniki sekcji zw\u0142ok. 35-letnia Monika zosta\u0142a zamordowana", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/c7/19/z27031287M,Radiowoz-brytyjskiej-policji--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Cia\u0142a czteroosobowej rodziny znaleziono 16 czerwca w jednej z dzielnicy Londynu. W\u015br\u00f3d ofiar by\u0142o dwoje dzieci w wieku 11 i 3 lat. Wed\u0142ug wst\u0119pnych ustale\u0144 policji 35-letnia Polka Monika W. zmar\u0142a wskutek cios\u00f3w zadanych ostrym narz\u0119dziem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29886487,smierc-polskiej-rodziny-w-londynie-pierwsze-wyniki-sekcji-zwlok.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 19:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 27-letniej Anastazji w Grecji. Lokalne media o wnioskach z sekcji zw\u0142ok", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/80/1c/z29885326M,Anastazja-R-.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci zab\u00f3jstwa 27-letniej Anastazji, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w ub. tygodniu w Grecji. Cia\u0142o kobiety odnaleziono w niedziel\u0119. Jak podaj\u0105 tamtejsze media, stan cia\u0142a uniemo\u017cliwi\u0142 w poniedzia\u0142ek ustalenie podczas sekcji zw\u0142ok dok\u0142adnej przyczyny \u015bmierci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29886517,smierc-27-letniej-anastazji-w-grecji-lokalne-media-o-wnioskach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 19:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ksi\u0105dz z Radzynia Podlaskiego znaleziony w nietypowym miejscu. Mia\u0142 by\u0107 \"cz\u0119\u015bciowo rozebrany\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/6c/1c/z29806304M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na pocz\u0105tku czerwca ksi\u0105dz z Radzynia Podlaskiego zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119. Podczas przeszukania jego samochodu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce duchowny ma przy sobie substancje odurzaj\u0105ce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29886343,ksiadz-z-radzynia-podlaskiego-znaleziony-w-nietypowym-miejscu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 18:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 27-letniej Anastazji. Przes\u0142uchano partnera Polki. \"Istotne z punktu widzenia prokuratury\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/80/1c/z29885325M,Anastazja-R-.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek przes\u0142uchano 28-letniego Polaka, partnera zamordowanej w ubieg\u0142ym tygodniu w Grecji 27-letniej Anastazji. Wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ca z rodzin\u0105 Polki detektyw wyda\u0142a w tej sprawie kr\u00f3tkie o\u015bwiadczenie. Zaprzeczy\u0142a, by m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 wezwany na przes\u0142uchanie \"w trybie pilnym\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29886442,smierc-27-letniej-anastazji-przesluchano-partnera-polki-istotne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 18:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konwencja PiS jednak nie w \u0141odzi. ''Zmiana formu\u0142y i miejsca\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />''Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 zawsze jest blisko ludzkich spraw i blisko problem\u00f3w Polak\u00f3w. Dlatego odpowiadaj\u0105c na zaproszenie mieszka\u0144c\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska sztab postanowi\u0142 o zmianie formu\u0142y i miejsca naszego sobotniego wydarzenia\" - pisze na Twitterze szef sztabu Joachim Brudzi\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29886485,konwencja-pis-jednak-nie-w-lodzi-zmiana-formuly-i-miejsca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 18:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"The Times\": Setki Bia\u0142orusin\u00f3w przygotowuj\u0105 w Polsce powstanie. Chc\u0105 obali\u0107 \u0141ukaszenk\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/7d/1c/z29876120M,Prezydent-Bialorusi-Alaksandr-Lukaszenka.jpg\" vspace=\"2\" />Setki obywateli Bia\u0142orusi, kt\u00f3rzy uciekli z kraju po masowych protestach w 2020 r., od miesi\u0119cy przechodz\u0105 w Polsce szkolenie bojowe w celu obalenia Aleksandra \u0141ukaszenki - opisuje brytyjski dziennik \"The Times\". - Przyjecha\u0142em tu dzisiaj, aby przygotowa\u0107 si\u0119 do walki o Bia\u0142oru\u015b - powiedzia\u0142 \"The Times\" 42-letni wolontariusz o pseudonimie \"Predator\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29886325,the-times-setki-bialorusinow-przygotowuja-w-polsce-powstanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 17:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prokuratura prowadzi \u015bledztwo ws. domu pielgrzyma w Zawoi. S\u0105d zareagowa\u0142 na inwestycj\u0119 Natanka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/80/1c/z29886321M,Inwestycja-Piotra-Natanka-w-Zawoi.jpg\" vspace=\"2\" />Suspendowany ksi\u0105dz Piotr Natanek zamierza wybudowa\u0107 dom pielgrzyma na terenach zespo\u0142u przyrodniczo-krajobrazowego Dolina Skawicy, kt\u00f3re nie s\u0105 przeznaczone do zabudowy. Dopiero teraz, po interwencji s\u0105du, prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie inwestycji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29886068,prokuratura-prowadzi-sledztwo-ws-domu-pielgrzyma-w-zawoi-sad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 17:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef sztabu PiS p\u0119k\u0142 w kluczowym momencie. Kulisy rozgrywki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/f5/14/z21978069M,Na-zdjeciu--Joachim-Brudzinski-i-Jaroslaw-Kaczynsk.jpg\" vspace=\"2\" />\u0141awka PiS z lud\u017ami, kt\u00f3rzy mogliby przej\u0105\u0107 sztab wyborczy, jest kr\u00f3tka. Bardzo. Prezes Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wybra\u0142 Joachima Brudzi\u0144skiego, europos\u0142a PiS, kt\u00f3ry - odchodz\u0105c w 2019 r. do Parlamentu Europejskiego - sam chcia\u0142 odsun\u0105\u0107 si\u0119 na boczny tor. Teraz zn\u00f3w b\u0119dzie w oku cyklonu. Nie jako kreator, tylko cz\u0142owiek, kt\u00f3rzy trzyma sztab i frakcje w nim za twarz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29884700,szef-sztabu-pis-pekl-w-kluczowym-momencie-kulisy-rozgrywki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 17:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sonda\u017c CBOS. Koalicja Obywatelska z du\u017cym wzrostem. Tusk: \"Zwyci\u0119stwo jest na wyci\u0105gniecie r\u0119ki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/80/1c/z29886345M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />27 proc. - taki wynik uzyska\u0142a Koalicja Obywatelska w najnowszym sonda\u017cu CBOS-u. To najlepszy wynik ugrupowania w badaniach tej pracowni od blisko 8 lat. - Idziemy w g\u00f3r\u0119, zwyci\u0119stwo jest na wyci\u0105gniecie r\u0119ki - komentowa\u0142 w poniedzia\u0142ek przewodnicz\u0105cy PO Donald Tusk podczas spotkania w K\u0142odzku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29886279,sondaz-cbos-koalicja-obywatelska-ze-sporym-wzrostem-tusk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 17:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zagin\u0119\u0142a \u0142\u00f3d\u017a podwodna z turystami. Zapasy tlenu wystarcz\u0105 na 96 godzin", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/80/1c/z29886248M,Zaginela-lodz-podwodna-z-turystami--ktorzy-plyneli.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa akcja ratunkowa \u0142odzi podwodnej, kt\u00f3ra zagin\u0119\u0142a na Oceanie Atlantyckim. Na pok\u0142adzie by\u0142o prawdopodobnie pi\u0119\u0107 os\u00f3b, kt\u00f3re w ramach atrakcji turystycznej chcia\u0142y dotrze\u0107 do wraku Titanica. BBC informuje, \u017ce za\u0142oga mo\u017ce prze\u017cy\u0107 pod wod\u0105 przez ok. 96 godzin.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29886145,zaginela-lodz-podwodna-z-turystami-zapasy-tlenu-wystarcza-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 16:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cenckiewicz ujawnia w TVP dokumenty z MSZ. Pracuje w resorcie od ponad roku. Sikorski: Niezdrowa sytuacja", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/80/1c/z29886258M,Slawomir-Cenckiewicz.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0142awomir Cenckiewicz, jeden ze wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u00f3w emitowanego w TVP serialu \"Reset\", jest od ponad roku pracownikiem MSZ. W produkcji wykorzystywane s\u0105 m.in. materia\u0142y pochodz\u0105ce w\u0142a\u015bnie z tego resortu. - To niezdrowa sytuacja. Oznacza, \u017ce MSZ finansuje propagand\u0119 partii rz\u0105dz\u0105cej - komentuje w rozmowie z \"Rzeczpospolit\u0105\" europose\u0142 Rados\u0142aw Sikorski. Sam Cenckiewicz zaznacza, \u017ce zajmuje si\u0119 tam \"realizacj\u0105 autorskiego projektu dotycz\u0105cego polityki wobec Rosji\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29886129,cenckiewicz-ujawnia-w-resecie-tvp-dokumenty-z-msz-pracuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 16:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef dyplomacji USA u Xi Jinpinga. Niech ten u\u015bmiech was nie zmyli. Chi\u0144ski lider musia\u0142 si\u0119 nas\u0142ucha\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/80/1c/z29886005M,Spotkanie-Antony-ego-Blinkena-i-Xi-Jinpinga.jpg\" vspace=\"2\" />Wojna w Ukrainie, sytuacja wok\u00f3\u0142 Tajwanu i handel - to m.in. te tematy poruszyli w trakcie poniedzia\u0142kowego spotkania w Pekinie szef dyplomacji USA Antony Blinken i przewodnicz\u0105cy Chi\u0144skiej Republiki Ludowej Xi Jinping. Rozmowa daleka by\u0142a od kurtuazyjnej wymiany zda\u0144. Bliken nie omieszka\u0142 bowiem wspomnie\u0107 tak\u017ce m.in. o przypadkach \u0142amania praw cz\u0142owieka oraz o \"nieuczciwych i nierynkowych praktykach gospodarczych\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29885899,szef-dyplomacji-usa-u-xi-jinpinga-niech-ten-usmiech-was-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 16:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "NIK: Czarnek nielegalnie wyda\u0142 6 mln z\u0142. Teraz komentuje: Odgrzewanie kotlet\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/6a/1c/z29796423M,24-05-2023--Przemyslaw-Czarnek-w-Sejmie-.jpg\" vspace=\"2\" />''Odgrzewanie kotlet\u00f3w to ci\u0105gle jedyny program opozycji totalnej. Uspokajam: karawana idzie dalej i nie zwalnia tempa\" - tymi s\u0142owami Przemys\u0142aw Czarnek skomentowa\u0142 raport NIK ws. programu \"Willa plus\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29885976,nik-czarnek-nielegalnie-wydal-6-mln-zl-teraz-komentuje-odgrzewanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 15:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragiczny wypadek Polak\u00f3w na W\u0119grzech. Z czteroosobowej rodziny prze\u017cy\u0142 tylko dwulatek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/80/1c/z29886033M,Polacy-zgineli-podczas-wypadku-na-Wegrzech.jpg\" vspace=\"2\" />Do powa\u017cnego wypadku z udzia\u0142em Polak\u00f3w dosz\u0142o na W\u0119grzech na autostradzie M86. Samoch\u00f3d osobowy, kt\u00f3rym czteroosobowa rodzina jecha\u0142a na wakacje, uderzy\u0142 w ty\u0142 ci\u0119\u017car\u00f3wki. Trzy osoby zgin\u0119\u0142a na miejscu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29885674,polacy-zgineli-w-wypadku-na-wegrzech-z-czteroosobowej-rodziny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 15:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Mroczna sprawa\" i \"\u015bmiertelna zagadka\". Greckie media o sprawie Anastazji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/80/1c/z29885418M,Anastazja--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Greckie media rozpisuj\u0105 si\u0119 o sprawie \u015bmierci 27-letniej Polki, kt\u00f3rej okoliczno\u015bci nadal pozostaj\u0105 nieznane. \"\u015aledztwo w\u0142adz i dowody zebrane w domu 32-latka z Bangladeszu, stopniowo rzucaj\u0105 \u015bwiat\u0142o na kolejne fakty mrocznej sprawy na wyspie Kos'' - pisze portal protothema.gr. Z kolei dziennik \"Eleftheros Typos\" pisze o \"\u015bmiertelnej zagadce pe\u0142nej czasowych niejasno\u015bci\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29885594,mroczna-sprawa-i-smiertelna-zagadka-greckie-media-o-sprawie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 15:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja chce wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z przest\u0119pcami. \"To dodatkowe mo\u017cliwo\u015bci dla si\u0142 zbrojnych\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/80/1c/z29885572M,Duma-Panstwowa--nizsza-izba-rosyjskiego-parlamentu.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjska Duma Pa\u0144stwowa przyj\u0119\u0142a projekt ustawy, kt\u00f3ra zak\u0142ada, \u017ce Ministerstwo Obrony b\u0119dzie mog\u0142o zawiera\u0107 umowy z osobami, kt\u00f3re s\u0105 skazane i przebywaj\u0105 w zak\u0142adzie karnym. Ma to wp\u0142yn\u0105\u0107 na wzrost liczebno\u015bci rosyjskiego wojska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29885104,rosyjski-parlament-popiera-rekrutacje-przestepcow-do-armii-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 14:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "RMF FM: Polska b\u0119dzie mog\u0142a wnioskowa\u0107 o wy\u0142\u0105czenie z paktu migracyjnego. \"W\u0142adze o tym nie informuj\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/80/1c/z29885857M,Migranci-z-Erytrei--Libii--Sudanu--17-czerwca-2023.jpg\" vspace=\"2\" />\"Polska b\u0119dzie mog\u0142a ca\u0142kowicie odst\u0105pi\u0107 od relokacji migrant\u00f3w, p\u0142acenia kontrybucji finansowej czy innej pomocy\" - przekaza\u0142a na Twitterze korespondentka RMF FM Katarzyna Szyma\u0144ska-Borginon. Jak wskazuje RMF FM, polski rz\u0105d o takiej mo\u017cliwo\u015bci jednak nie informuje i chce organizowa\u0107 w\u015br\u00f3d Polak\u00f3w referendum.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29885739,rmf-fm-polska-bedzie-mogla-wnioskowac-o-wylaczenie-z-paktu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 14:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zagin\u0119\u0142a \u0142\u00f3d\u017a podwodna z turystami na Oceanie Atlantyckim. Mieli dotrze\u0107 do wraku Titanica", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />\u0141\u00f3d\u017a podwodna, kt\u00f3ra przewozi turyst\u00f3w w celu obejrzenia wraku Titanica zagin\u0119\u0142a na Oceanie Atlantyckim - informuje BBC. S\u0142u\u017cby rozpocz\u0119\u0142y misj\u0119 poszukiwawczo-ratunkow\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29885759,zaginela-lodz-podwodna-z-turystami-na-oceanie-atalntyckim-mieli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 13:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 27-letniej Anastazji. Wrzosek o \u015bledztwie ws. Magdaleny \u017buk: Tam te\u017c mia\u0142o by\u0107 niezw\u0142ocznie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4c/d0/14/z21824332M,Magdalena-Zuk.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci zab\u00f3jstwa 27-letniej Anastacji na greckiej wyspie Kos. Prokurator generalny Zbigniew Ziobro przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce spraw\u0119 zbadaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c polscy \u015bledczy. Prokurator Ewa Wrzosek ze Stowarzyszenia Prokurator\u00f3w Lex Super Omnia przypomnia\u0142a na Twitterze, \u017ce od lat toczy si\u0119 \u015bledztwo ws. \u015bmierci Magdaleny \u017buk w Egipcie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29885480,smierc-27-letniej-anastazji-wrzosek-o-sledztwie-ws-magdaleny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 13:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trwa \u015bledztwo ws. zab\u00f3jstwa Anastazji. Co dot\u0105d ustalono? Sprawc\u00f3w mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/80/1c/z29885418M,Anastazja--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Grecji trwa \u015bledztwo w sprawie \u015bmierci 27-letniej Anastazji, Polki z Wroc\u0142awia. G\u0142\u00f3wnym podejrzanym jest 32-letni obywatel Bangladeszu. Policja sugeruje jednak, \u017ce sprawc\u00f3w mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej. Przedstawiamy dotychczasowe ustalenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29884643,trwa-sledztwo-ws-zabojstwa-anastazji-co-dotad-ustalono-sprawcow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 13:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142oruski dow\u00f3dca oskar\u017ca Polsk\u0119. \"Planuje wysun\u0105\u0107 swoje macki z roszczeniami terytorialnymi\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/80/1c/z29885334M,Bialoruski-dowodca-mowi-o--roszczeniach-terytorial.jpg\" vspace=\"2\" />Pu\u0142kownik Andriej Bogodel powiedzia\u0142, \u017ce Polska \"nie zrezygnowa\u0142a ze swoich ambicji\" dotycz\u0105cych roszcze\u0144 terytorialnych wobec Mi\u0144ska. Bia\u0142oruski wojskowy nawi\u0105za\u0142 do wypowiedzi gen. Waldemara Skrzypczaka, kt\u00f3ry przewidywa\u0142, \u017ce mo\u017ce doj\u015b\u0107 do powstania przeciwko Alaksandrowi \u0141ukaszence. Tezy Bogodela wpisuj\u0105 si\u0119 w narracj\u0119 Bia\u0142orusin\u00f3w, kt\u00f3rzy wysuwali ju\u017c w przesz\u0142o\u015bci podobne oskar\u017cenia pod adresem Polski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29884178,bialoruski-dowodca-wojskowy-oskarza-polske-planuje-wysunac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 13:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdzie jest burza? IMGW wyda\u0142 alerty. Synoptycy ostrzegaj\u0105 przed upa\u0142ami i nawa\u0142nicami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/80/1c/z29885383M,Gdzie-jest-burza--IMGW-wydal-alerty.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda na najbli\u017csze dni w wi\u0119kszo\u015bci kraju b\u0119dzie podobna: upalnie i burzowo. Na zachodzie, po\u0142udniu oraz w centrum temperatura mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 powy\u017cej 30 st. C. Burze, opr\u00f3cz intensywnych opad\u00f3w, przynios\u0105 tak\u017ce silne porywy wiatru oraz liczne wy\u0142adowania atmosferyczne. W zwi\u0105zku z zagro\u017ceniami IMGW wyda\u0142 alerty pogodowe.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29884960,gdzie-jest-burza-imgw-wydalo-alerty-synoptycy-ostrzegaja-przed.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 13:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Julia trafi\u0142a do Polski z Chersonia. Nowy dom znalaz\u0142a u s\u0142ynnych lotnik\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/80/1c/z29885211M,Kpt--Marian-Nowotnik-z-zona-Malgorzata-przyjeli-po.jpg\" vspace=\"2\" />Suczka Julia z Chersonia odnalaz\u0142a dom w Polsce. Jak opisuje w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych dziennikarka Agnieszka Gozdyra, jej poprzedni w\u0142a\u015bciciele nie \u017cyj\u0105. Teraz zwierz\u0119ciem opiekuj\u0105 si\u0119 Ma\u0142gorzata i Marian Nowotnikowie, znane lotnicze ma\u0142\u017ce\u0144stwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29884959,julia-trafila-do-polski-z-chersonia-nowy-dom-znalazla-u-slynnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 13:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W quizie politycznym pytamy wy\u0142\u0105cznie o premier\u00f3w. Zdob\u0119dziesz komplet punkt\u00f3w?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/5a/1c/z29729749M,Grafika-do-quizu-politycznego.jpg\" vspace=\"2\" />To naprawd\u0119 trudny quiz o polskich premierach. Tylko najlepiej zorientowani mog\u0105 liczy\u0107 na komplet punkt\u00f3w!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,17474,w-quizie-politycznym-pytamy-wylacznie-o-premierow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe fakty o \u015bmierci 27-letniej Anastazji. Kim jest g\u0142\u00f3wny podejrzany? Media o sprzecznych zeznaniach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0a/80/1c/z29884938M,Pojawily-sie-informacje-o-smierci-27-letniej-Anast.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa \u015bledztwo w sprawie \u015bmierci 27-letniej Polki na greckiej wyspie Kos. Policja zatrzyma\u0142a 32-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzewanego o zab\u00f3jstwo. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 sk\u0142ada\u0107 sprzeczne zeznania podczas przes\u0142uchania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29884457,grecja-nowe-fakty-ws-smierci-27-letniej-anastazji-sprzeczne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 12:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "P\u00f3\u0142toraroczny Karol jest w szpitalu w Szczecinie. Na ciele \u015blady bicia. \"Nie chcia\u0142 usi\u0105\u015b\u0107, sta\u0107, nic\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/70/1c/z29819178M,Zabawka-dziecka--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />P\u00f3\u0142toraroczny Karol trafi\u0142 do szpitala w Szczecinie. Ch\u0142opiec mia\u0142 liczne obra\u017cenia, kt\u00f3re wed\u0142ug lekarzy \u015bwiadcz\u0105 o stosowaniu wobec niego przemocy. - Wygl\u0105da\u0142 strasznie. Nie chcia\u0142 usi\u0105\u015b\u0107, sta\u0107, nic. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to ju\u017c krwiak pokazywa\u0142 swoje objawy - relacjonowa\u0142 biologiczny ojciec ch\u0142opca. W sprawie zosta\u0142a zatrzymana matka i jej konkubent.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29883822,poltoraroczny-karol-jest-w-szpitalu-w-szczecinie-na-ciele-slady.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 12:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier reaguje na \u015bmier\u0107 27-letniej Anastazji. \"Zwr\u00f3cimy si\u0119 do Grecji o wydanie podejrzanego\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/6b/1c/z29801641M,Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />\"Zwr\u00f3cimy si\u0119 do Grecji o wydanie podejrzanego, aby stan\u0105\u0142 przed polskim s\u0105dem i otrzyma\u0142 najwy\u017cszy mo\u017cliwy wymiar kary\" - poinformowa\u0142 Mateusz Morawiecki, odnosz\u0105c si\u0119 do \u015bmierci 27-letniej Anastazji na wyspie Kos. Jak doda\u0142, \"sprawca musi ponie\u015b\u0107 bardzo surowe konsekwencje\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29884933,premier-reaguje-na-smierc-27-letniej-anastazji-zwrocimy-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 12:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Partner Anastazji pilnie wezwany do z\u0142o\u017cenia wyja\u015bnie\u0144. Chodzi o \"podejrzane\" wiadomo\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/7f/1c/z29883385M,27-letnia-Anastazja-nie-zyje.jpg\" vspace=\"2\" />Partner 27-letniej Anastazji mia\u0142 zosta\u0107 pilnie wezwany do z\u0142o\u017cenia dodatkowych wyja\u015bnie\u0144 - podaj\u0105 greckie media. W jego telefonie s\u0142u\u017cby mia\u0142y znale\u017a\u0107 \"podejrzane\" wiadomo\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29884743,media-partner-anastazji-pilnie-wezwany-do-zlozenia-wyjasnien.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 12:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najpierw by\u0142o syczenie, p\u00f3\u017aniej pot\u0119\u017cny huk. S\u0105 ranni. Wybuch gazu i ogie\u0144 w Jaworzynie \u015al\u0105skiej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/80/1c/z29884646M,Jaworzyna-Slaska--Wybuch-gazu-na-terenie-dzialek--.jpg\" vspace=\"2\" />Syczenie zmieni\u0142o si\u0119 w pot\u0119\u017cny wybuch gazu na terenie ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych w Jaworzynie \u015al\u0105skiej. W wyniku eksplozji ranne zosta\u0142y dwie osoby. Stra\u017c po\u017carna walczy\u0142a z ogniem od niedzielnego popo\u0142udnia do poniedzia\u0142kowego poranka. Skal\u0119 zniszcze\u0144 pokazuje wideo z miejsca zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29884321,wybuch-gazu-na-terenie-ogrodkow-dzialkowych-straz-pozarna-gasila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 12:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ojciec 27-letniej Anastazji udzieli\u0142 wywiadu. \"My\u015bla\u0142a, \u017ce wszyscy s\u0105 przyja\u017ani\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/7f/1c/z29881362M,Anastazja-Rubinska-zaginela-na-wyspie-Kos-w-Grecji.jpg\" vspace=\"2\" />- Anastazja by\u0142a dobr\u0105 dziewczyn\u0105, cho\u0107 lekkomy\u015bln\u0105. My\u015bla\u0142a, \u017ce wszyscy s\u0105 przyja\u017ani - powiedzia\u0142 ojciec kobiety w rozmowie z Onetem. Jak doda\u0142, jego \u017cona wraz z partnerem 27-latki maj\u0105 jeszcze w poniedzia\u0142ek wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w identyfikacji zw\u0142ok.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29884440,ojciec-27-letniej-anastazji-udzielil-wywiadu-myslala-ze-wszyscy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 11:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Partygate. Wyciek\u0142o nagranie z imprezy Partii Konserwatywnej. \"Otwarcie kpili z zasad\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/7f/1c/z29884270M,Skandal-w-Wielkiej-Brytanii--Wycieklo-nagranie-z-i.jpg\" vspace=\"2\" />Biby podczas pandemii zn\u00f3w kompromituj\u0105 torys\u00f3w. W\u0142a\u015bnie wyciek\u0142o nagranie z jednej z imprez brytyjskiej Partii Konserwatywnej, na kt\u00f3rym wida\u0107 ta\u0144ce, wpadanie na st\u00f3\u0142 i jawne lekcewa\u017cenie pandemicznych zalece\u0144. Impreza nie by\u0142a jedyn\u0105, na jakiej w tamtym czasie bawili si\u0119 w Wielkiej Brytanii politycy. Przepisy zaostrza\u0142 Boris Johnson, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 na kilku z nich. - Konserwatywni pos\u0142owie i ministrowie powinni mie\u0107 md\u0142o\u015bci na widok tego - powiedzia\u0142a polityczka opozycji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29883828,skandal-w-wielkiej-brytanii-wycieklo-nagranie-z-imprezy-partii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 11:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Turysta spad\u0142 z wysoko\u015bci 1200 metr\u00f3w. Tragiczny wypadek na terenie Wielkiego Kanionu w Arizonie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/80/1c/z29884707M,Wielki-Kanion.jpg\" vspace=\"2\" />Tragiczny wypadek w Arizonie. 33-letni m\u0119\u017cczyzna spad\u0142 z popularnego pomostu na terenie Wielkiego Kanionu - poinformowa\u0142y w\u0142adze hrabstwa Mohave.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29884602,tragiczny-wypadek-na-terenie-wielkiego-kanionu-w-arizonie-33-latek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 11:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skandaliczne komentarze po \u015bmierci 27-letniej Anastazji w Grecji. \"Macie kr\u0119gos\u0142up moralny?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/7f/1c/z29881056M.jpg\" vspace=\"2\" />Grecka policja zidentyfikowa\u0142a cia\u0142o 27-letniej Anastazji z Wroc\u0142awia. W mediach pod artyku\u0142ami dotycz\u0105cymi \u015bmierci kobiety pojawi\u0142a si\u0119 lawina komentarzy. Pora\u017ca w nich: brak empatii, niewiedza, stereotypy i stygmatyzacja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29884092,smierc-27-letniej-anastazji-skandaliczne-komentarze-pod-artykulami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 10:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dziwny incydent pod Tarnowem. Ci\u0119\u017cko poparzony m\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala. \"Nag\u0142e spalenie lontu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/80/1c/z29884450M,Niedaleko-Tarnowa-doszlo-do-spalenia-lontu-prochow.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci K\u0105\u015bna Dolna pod Tarnowem dosz\u0142o do szybkiego i nag\u0142ego \"spalenia lontu prochowego\", kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142 mierzy\u0107 nawet kilkadziesi\u0105t metr\u00f3w. Wszystko wskazuje na to, \u017ce dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn pr\u00f3bowa\u0142o go zutylizowa\u0107. Jeden z nich trafi\u0142 z ci\u0119\u017ckimi oparzeniami do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29884028,wybuch-pod-tarnowem-policja-mowi-o-naglym-spaleniu-lontu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 10:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lubelskie. W studni znaleziono zw\u0142oki 88-letniej kobiety. \u015aledczy nie wykluczaj\u0105 przest\u0119pstwa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4c/da/1b/z29206604M,Studnia--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Z przydomowej studni w P\u0142awanicach (woj. lubelskie) stra\u017cacy wy\u0142owili zw\u0142oki 88-letniej kobiety. Decyzj\u0105 prokuratora cia\u0142o denatki zostanie przekazane do Zak\u0142adu Medycyny S\u0105dowej w celu przeprowadzenia sekcji zw\u0142ok. \u015aledczy nie wykluczaj\u0105, \u017ce dosz\u0142o do przest\u0119pstwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29883864,plawanice-w-studni-znaleziono-zwloki-88-letniej-kobiety-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 10:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 27-letniej Anastazji. Grecka policja nieoficjalnie m\u00f3wi o torturach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/7f/1c/z29884366M,Anastazja-Facebook--Zaginieni-przed-laty.jpg\" vspace=\"2\" />W mediach pojawiaj\u0105 si\u0119 nowe doniesienia dotycz\u0105ce \u015bmierci 27-letniej Anastazji na greckiej wyspie Kos. - Nadal nie wiemy, jak zgin\u0119\u0142a, ale dotychczasowe dowody wskazuj\u0105, \u017ce by\u0142a torturowana, dop\u00f3ki nie straci\u0142a przytomno\u015bci - powiedzia\u0142o \u017ar\u00f3d\u0142o policyjne w rozmowie z portalem ethnos.gr.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29884205,smierc-27-letniej-anastazji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 10:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obro\u0144cy pa\u0144szczyzny to by\u0142 polski mainstream. Krzyczeli: \"Jezu, komunizm!\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/7f/1c/z29884327M,Wywiady-Sroczynskiego.jpg\" vspace=\"2\" />Polscy radyka\u0142owie m\u00f3wili, \u017ce trzeba poprawi\u0107 po\u0142o\u017cenie ch\u0142op\u00f3w, na co odpowied\u017a strony konserwatywnej brzmia\u0142a: Gospodarka upadnie! Kraj upadnie! Zbrodnia! I co wtedy robili radyka\u0142owie? M\u00f3wili: to my przepraszamy, my naprawd\u0119 nie jeste\u015bmy komunistami, chcemy tylko drobnych zmian. To nigdy nie dzia\u0142a\u0142o, bo oni si\u0119 t\u0142umaczyli, a konserwaty\u015bci nadal krzyczeli: Jezu, komunizm! - z historykiem Adamem Leszczy\u0144skim, autorem ksi\u0105\u017cki \"Obro\u0144cy pa\u0144szczyzny. Co my\u015bleli i pisali ludzie, kt\u00f3rzy chcieli j\u0105 utrzyma\u0107\" rozmawia Grzegorz Sroczy\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29882669,obroncy-panszczyzny-to-byl-polski-mainstream-krzyczeli-jezu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 09:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ogromny pi\u00f3ropusz czarnego dymu nad Moskw\u0105. Zapali\u0142 si\u0119 dach zak\u0142adu mechanicznego [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/7f/1c/z29884243M,Pozar-w-zakladzie-w-Moskwie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek Moskwie dosz\u0142o do du\u017cego po\u017caru. Jak informuj\u0105 rosyjskie media, zapali\u0142 si\u0119 dach Centralnego Zak\u0142adu Napraw Mechanicznych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29884132,ogromny-pioropusz-czarnego-dymu-nad-moskwa-zapalil-sie-dach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 09:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Burza wok\u00f3\u0142 \"Szk\u0142a kontaktowego\". \u017bona Daukszewicza: P\u0142acz\u0119 ze smutku. \"Pan Jaco\u0144 zn\u00f3w atakuje\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/7f/1c/z29883897M,Krzysztof-Daukszewicz.jpg\" vspace=\"2\" />\"Bo\u017ce my\u015bla\u0142am - \u017ce to ju\u017c koniec - a tymczasem pan Jaco\u0144 zn\u00f3w atakuje\" - napisa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Violetta Ozminkowski-Daukszewicz, \u017cona satyryka Krzysztofa Daukszewicza. Dziennikarka odpowiedzia\u0142a na poniedzia\u0142kowy post Piotra Jaconia, kt\u00f3ry odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do decyzji satyryka o odej\u015bciu ze \"Szk\u0142a kontaktowego\". W ramach solidarno\u015bci z Daukszewiczem z programu odeszli te\u017c Artur Andrus i Robert G\u00f3rski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29884234,burza-wokol-szkla-kontaktowego-zona-daukszewicza-placze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 09:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ryszard Petru mocno o \"kompanach Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Pad\u0142y nazwiska", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/b9/19/z26974812M,Ryszard-Petru-w-Gdansku-4-czerwca-2019-r--podczas-.jpg\" vspace=\"2\" />Ryszard Petru, kt\u00f3ry zadeklarowa\u0142 ch\u0119\u0107 startu w tegorocznych wyborach parlamentarnych, przedstawi\u0142 w programie Poranna Rozmowa Gazeta.pl swoje pogl\u0105dy na gospodark\u0119. - Zd\u0142awienie inflacji, opanowanie sytuacji finans\u00f3w publicznych, uproszczenie systemu podatkowego - m\u00f3wi\u0142 o tym, co musi zrobi\u0107 nowy rz\u0105d. Uderzy\u0142 te\u017c w szefa NBP. - Adam Glapi\u0144ski to partyjny urz\u0119dnik na odcinku NBP - powiedzia\u0142.", "link": "https://next.gazeta.pl/next/7,151003,29883489,ryszard-petru-w-gazeta-pl-gospodarka-jest-sterowana-recznie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 09:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Samoloty zderzy\u0142y si\u0119 na p\u0142ycie lotniska w Bostonie. \"Wydawa\u0142o si\u0119, \u017ce to trz\u0119sienie ziemi\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d6/7f/1c/z29884118M,Zderzenie-samolotow-na-plycie-portu-lotniczego-Bos.jpg\" vspace=\"2\" />Dwa samoloty zderzy\u0142y si\u0119 na p\u0142ycie lotniska w Bostonie. Gdy jeden z pilot\u00f3w przygotowywa\u0142 si\u0119 do startu, uderzy\u0142 skrzyd\u0142em swojej maszyny w inny samolot. S\u0142u\u017cby ratunkowe ewakuowa\u0142y pasa\u017cer\u00f3w. Nagranie ca\u0142ego zdarzenia pojawi\u0142o si\u0119 w internecie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29883803,usa-zderzenie-samolotow-na-plycie-lotniska-w-bostonie-wydawalo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 09:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Jeste\u015bmy rodzin\u0105\". Stra\u017cacy raz w tygodniu znosz\u0105 Zuz\u0119 z czwartego pi\u0119tra. Agnieszka czuwa ca\u0142y czas", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/de/6f/1c/z29817310M,-Jestesmy-rodzina----kadr-z-serialu-dokumentalnego.jpg\" vspace=\"2\" />Jak co poniedzia\u0142ek u Zuzy zjawiaj\u0105 si\u0119 stra\u017cacy z OSP w Sztumie. Znosz\u0105 j\u0105 z czwartego pi\u0119tra i sadzaj\u0105 na w\u00f3zku. St\u0105d ju\u017c dalej poprowadz\u0105 j\u0105 partnerka Agnieszka i mama Basia. To pierwsza ze scen nowego odcinka \"Jeste\u015bmy rodzin\u0105\" Barta Staszewskiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29883992,jestesmy-rodzina-strazacy-raz-w-tygodniu-znosza-zuze-z-czwartego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 09:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Szk\u0142o kontaktowe\" traci satyryk\u00f3w. Jaco\u0144 odpowiada Daukszewiczowi. \"Sprawa wr\u00f3ci\u0142a wraz z tym SMS-em\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/7f/1c/z29883898M,Piotr-Jacon.jpg\" vspace=\"2\" />Piotr Jaco\u0144 odpowiedzia\u0142 na ostatni wpis Krzysztofa Daukszewicz. Dziennikarz TVN24 opisa\u0142 swoj\u0105 rozmow\u0119 z satyrykiem i przytoczy\u0142 wiadomo\u015b\u0107 SMS, kt\u00f3r\u0105 dosta\u0142 od niego kilka dni temu. \"Jednego ksenofoba na Pana drodze mniej\" - mia\u0142 napisa\u0107 Daukszewicz. Tymczasem ze \"Szk\u0142a kontaktowego\" odchodz\u0105 kolejni satyrycy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29883763,jacon-odpowiada-daukszewiczowi-okazalo-sie-ze-zniszczylem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 08:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Willa plus\". NIK: Czarnek nielegalnie wyda\u0142 6 mln z\u0142. Jest zawiadomienie do prokuratury", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />Najwy\u017csza Izba Kontroli ustali\u0142a, \u017ce minister edukacji Przemys\u0142aw Czarnek nielegalnie rozdzieli\u0142 6 mln z\u0142otych w ramach tzw. programu Willa plus - podaje TVN24. Jednej organizacji resort mia\u0142 dwa razy wyp\u0142aci\u0107 ponad 3 mln z\u0142otych przez pomy\u0142k\u0119 wywo\u0142an\u0105 \"stresem urz\u0119dnik\u00f3w\". Lewica poinformowa\u0142a, \u017ce sk\u0142ada w tej sprawie zawiadomienie do prokuratury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29883676,willa-plus-nik-czarnek-nielegalnie-wydal-6-mln-zl-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 08:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kreml szklanki zamieni\u0142 na butelki. Miedwiediew cz\u0119stuje samogonem. \"Przychodz\u0105 nawaleni\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4e/7f/1c/z29883726M,Wladimir-Putin--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Kremlowscy urz\u0119dnicy w godzinach pracy szukaj\u0105 ukojenia ju\u017c nie w kieliszku, a w butelce w\u00f3dki. Opuszczaj\u0105 spotkania albo \"przychodz\u0105 na nie nawaleni\". Jeden z gubernator\u00f3w nie trze\u017awieje. - Dzie\u0144 zaczyna si\u0119 albo od jego poszukiwania, albo pr\u00f3b obudzenia - m\u00f3wi informator niezale\u017cnego rosyjskiego portalu, kt\u00f3ry ujawni\u0142 rosn\u0105ce pija\u0144stwo kremlowskiej administracji. Powodem nieko\u0144cz\u0105cej si\u0119 libacji ma by\u0107 stres zwi\u0105zany z wojn\u0105 i sankcjami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29883290,kreml-szklanki-zamienil-na-butelki-miedwiediew-czestuje-samogonem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 08:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 27-letniej Anastazji. Nagrano podejrzanego. Media: W panice idzie w jakie\u015b miejsce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/7f/1c/z29883627M,Nagranie-z-monitoringu--na-ktorym-widac-podejrzane.jpg\" vspace=\"2\" />Grecka telewizja opublikowa\u0142a nagranie ze sklepowego monitoringu, na kt\u00f3rym wida\u0107 32-latka podejrzanego ws. uprowadzenia 27-letniej Anastazji z Polski. Z relacji medi\u00f3w wynika, \u017ce dwa dni po \u015bmierci kobiety m\u0119\u017cczyzna chcia\u0142 kupi\u0107 bilet lotniczy za granic\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29883457,smierc-27-letniej-anastazji-nagrano-podejrzanego-media-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 08:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Anglia. Nowe informacje o ataku w Nottingham. W\u015br\u00f3d rannych Polak: \"Policja zabroni\u0142a mi m\u00f3wi\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/7f/1c/z29883313M,Policja-bada-okolicznosci-ataku-w-Nottingham--13-0.jpg\" vspace=\"2\" />Brytyjskie media poda\u0142y nowe informacje o ataku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Nottingham. M\u0119\u017cczyzna kieruj\u0105cy ukradzion\u0105 furgonetk\u0105 pr\u00f3bowa\u0142 przejecha\u0107 trzy osoby, a jedn\u0105 z nich by\u0142 obywatel Polski. 40-latek zosta\u0142 ranny, ale jego obra\u017cenia nie by\u0142y powa\u017cne. Policja zatrzyma\u0142a sprawc\u0119 ataku. Przedstawiono mu m.in. zarzut zab\u00f3jstwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29883101,anglia-nowe-informacje-ws-ataku-w-nottingham-polak-zostal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 06:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda. \u017bar z nieba i tropikalne noce w Polsce. Synoptycy z IMGW ostrzegaj\u0105 przed burzami z gradem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/7f/1c/z29883452M,Temperatura-w-Polsce-w-poniedzialek-19-czerwca.jpg\" vspace=\"2\" />\u017bar z nieba i zagro\u017cenie burzowe to tylko cz\u0119\u015b\u0107 z efekt\u00f3w, jakie przyniesie nam poniedzia\u0142kowa pogoda. Temperatura mo\u017ce osi\u0105ga\u0107 niepokoj\u0105ce warto\u015bci i skutkowa\u0107 za\u0142amaniem pogody. Synoptycy z IMGW ostrzegaj\u0105 przed burzami i gradem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29883103,zar-z-nieba-i-tropikalne-noce-w-polsce-synoptycy-z-imgw-ostrzegaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 06:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Reset\" TVP. Do KRRiT wp\u0142yn\u0119\u0142y skargi na serial Rachonia i Cenckiewicza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/7b/1c/z29864522M,Kadr-z-serialu--Reset--TVP.jpg\" vspace=\"2\" />Do KRRiT wp\u0142yn\u0119\u0142y cztery skargi na serial \"Reset\" S\u0142awomira Cenckiewicza i Micha\u0142a Rachonia. Zawarte w nich zarzuty dotycz\u0105 m.in. manipulacji i braku obiektywizmu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29883322,reset-tvp-do-krrit-wplynely-skargi-na-serial-rachonia-i-cenckiewicza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 06:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Dokt\u00f3rka od familok\u00f3w\" nie \u017cyje. Jolanta Wadowska-Kr\u00f3l uratowa\u0142a setki dzieci mimo represji w\u0142adz", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/7f/1c/z29881850M,Jolanta-Wadowska-Krol-1939-2023.jpg\" vspace=\"2\" />Jolanta Wadowska-Kr\u00f3l, lekarka, kt\u00f3ra nag\u0142o\u015bni\u0142a problem o\u0142owicy i tym samym uratowa\u0142a tysi\u0105ce dzieci, nie \u017cyje. \"Wnosi\u0142a do naszego lekarskiego \u015brodowiska wielkie warto\u015bci, takie jak wra\u017cliwo\u015b\u0107 spo\u0142eczna i poczucie sprawiedliwo\u015bci\" - przekaza\u0142 szef \u015al\u0105skiej Izby Lekarskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29883107,doktorka-od-familokow-nie-zyje-jolanta-wadowska-krol-uratowala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 06:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "ISW: Putin tworzy specjalny zesp\u00f3\u0142. \"Stara si\u0119 poszerzy\u0107 swoje wp\u0142ywy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/7f/1c/z29883254M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />Przy W\u0142adimirze Putinie ma powsta\u0107 grupa robocza, kt\u00f3rej zadaniem ma by\u0107 wzmocnienie pozycji rosyjskiego dyktatora w spo\u0142eczno\u015bci ultranacjonalistycznej - podaje Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29883121,isw-putin-tworzy-specjalny-zespol-stara-sie-poszerzyc-swoje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 06:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ryszard Petru go\u015bciem Porannej Rozmowy Gazeta.pl", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/de/7f/1c/z29882846M,Poranna-Rozmowa-Gaezta-pl.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142kowej Porannej rozmowie Gazeta.pl go\u015bciem b\u0119dzie Ryszard Petru, ekonomista oraz by\u0142y przewodnicz\u0105cy Nowoczesnej. Tematem rozmowy b\u0119dzie m.in. jego powr\u00f3t do polskiej polityki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29882816,ryszard-petru-gosciem-porannej-rozmowy-gazeta-pl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 06:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest nowy szef sztabu wyborczego Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. To znany europose\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />Joachim Brudzi\u0144ski, europose\u0142 i by\u0142y szef MSWiA, zosta\u0142 nowym szefem sztabu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci - przekaza\u0142 Rafa\u0142 Bochenek, rzecznik PiS. Brudzi\u0144ski zast\u0105pi\u0142 na tym stanowisku Tomasza Por\u0119b\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29883251,jest-nowy-szef-sztabu-wyborczego-prawa-i-sprawiedliwosci-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 05:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "O. Rydzyk o przyczynach wojny w Ukrainie: Ludzie nie wierz\u0105 w Boga. Szatan powoduje takie straszne rzeczy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/7a/1c/z29863433M,Ojciec-Tadeusz-Rydzyk.jpg\" vspace=\"2\" />- W Ukrainie czy innych stronach \u015bwiata jest wojna, bo ci ludzie nie wierz\u0105 w Boga. Ci ludzie bez Boga id\u0105 w kierunku szatana i to szatan powoduje takie straszne rzeczy - powiedzia\u0142 na Jasnej G\u00f3rze dyrektor Radia Maryja o. Tadeusz Rydzyk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29883113,o-rydzyk-o-przyczynach-wojny-w-ukrainie-ludzie-nie-wierza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 05:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "27-letnia Anastazja zaginiona w Grecji nie \u017cyje. Zbigniew Ziobro komentuje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Anastazja zagin\u0119\u0142a na greckiej wyspie Kos w poniedzia\u0142ek 12 czerwca 2023 roku. Policja w wyniku przeprowadzonego \u015bledztwa aresztowa\u0142a 32-letniego obywatela Bangladeszu. M\u0119\u017cczyzna oskar\u017cony by\u0142 o porwanie pochodz\u0105cej z Wroc\u0142awia 27-latki. W minion\u0105 niedziel\u0119 greckie media poinformowa\u0142y o odnalezieniu cia\u0142a m\u0142odej kobiety. Spraw\u0119 skomentowa\u0142 prokurator generalny i minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29883169,27-letnia-anastazja-zaginiona-w-grecji-nie-zyje-zbigniew-ziobro.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 05:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ci wyborcy bezgranicznie ufaj\u0105 Kaczy\u0144skiemu. 100 proc. wierzy w obietnice PiS [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/42/21/1c/z29497410M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />A\u017c 100 proc. wyborc\u00f3w Zjednoczonej Prawicy wierzy w przedwyborcze obietnice Prawa i Sprawiedliwo\u015bci - wynika z sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski. Ich zdaniem, je\u015bli partia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego wygra zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 wybory parlamentarne, wprowadzi m.in. 800 plus oraz darmowe leki dla os\u00f3b starszych i dzieci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,29883070,ci-wyborcy-bezgranicznie-ufaja-kaczynskiemu-100-proc-wierzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 05:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Miedwiediew zn\u00f3w \"zab\u0142ysn\u0105\u0142\" na Twitterze. Inwektywy w stron\u0119 Joe Bidena. \"Zgni\u0142y, ob\u0142\u0105kany pie\u0144\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/7f/1c/z29882807M,Miedwiediew-znow--zablysnal--na-Twitterze--Inwekty.jpg\" vspace=\"2\" />\"Stary, zgni\u0142y, ob\u0142\u0105kany pie\u0144\" - w tak prostackich s\u0142owach Dmitrij Miedwiediew okre\u015bli\u0142 prezydenta USA Joe Bidena. Na Twitterze, gdzie aktywnie i w dosy\u0107 alternatywny spos\u00f3b by\u0142y prezydent Rosji komentuje rzeczywisto\u015b\u0107, odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do s\u0142\u00f3w ameryka\u0144skiego lidera na temat rozmieszczenia rosyjskiej taktycznej broni nuklearnej na terenie Bia\u0142orusi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29882719,miedwiediew-znow-zablysnal-na-twitterze-inwektywy-polecialy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 04:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - poniedzia\u0142ek 19 czerwca [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/7e/1c/z29880014M,Horoskop-dzienny---poniedzialek-19-czerwca--Baran-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na \u015brod\u0119 poniedzia\u0142ek 19 czerwca dla wszystkich znak\u00f3w zodiaku. Co czeka Raka, a na co powinna uwa\u017ca\u0107 Waga? Znajd\u017a sw\u00f3j znak i sprawd\u017a, jaki czeka ci\u0119 dzie\u0144!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29880007,horoskop-dzienny-poniedzialek-19-czerwca-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-19 03:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]