[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ksi\u0119ga Rekord\u00f3w Guinnessa. Najkr\u00f3tszy \u017cyj\u0105cy pies to chihuahua Pearl", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ksiega-rekordow-guinnessa-najkrotszy-zyjacy-pies-to-chihuahu,nId,6713239\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0119ga Rekord\u00f3w Guinnessa. Najkr\u00f3tszy \u017cyj\u0105cy pies to chihuahua Pearl\" src=\"https://i.iplsc.com/ksiega-rekordow-guinnessa-najkrotszy-zyjacy-pies-to-chihuahu/000H0Q2C8UMM9FCE-C321.jpg\" /></a>Pearl jest kr\u00f3tsza ni\u017c standardowy pilot telewizyjny i mniej wi\u0119cej tak d\u0142uga jak jednodolarowy banknot - przekaza\u0142a Ksi\u0119ga Rekord\u00f3w Guinnessa. Suczka ma 12,7 cm d\u0142ugo\u015bci i 9,14 cm wysoko\u015bci. - Pearl pozostaje w sercu szczeniakiem, chocia\u017c w tym roku ko\u0144czy trzy lata - powiedzia\u0142a jej w\u0142a\u015bcicielka Vanesa Semler.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ksiega-rekordow-guinnessa-najkrotszy-zyjacy-pies-to-chihuahu,nId,6713239", "date_published": "2023-04-12 20:27:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "John Kirby: W Ukrainie s\u0105 ameryka\u0144scy \u017co\u0142nierze. \"Nie uczestnicz\u0105 w wojnie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-john-kirby-w-ukrainie-sa-amerykanscy-zolnierze-nie-uczestnic,nId,6713263\"><img align=\"left\" alt=\"John Kirby: W Ukrainie s\u0105 ameryka\u0144scy \u017co\u0142nierze. &quot;Nie uczestnicz\u0105 w wojnie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/john-kirby-w-ukrainie-sa-amerykanscy-zolnierze-nie-uczestnic/000H0Q94DWECJORV-C321.jpg\" /></a>W naszej ambasadzie w Kijowie znajduje si\u0119 &quot;nieznaczna&quot; liczba \u017co\u0142nierzy USA, kt\u00f3rzy pomagaj\u0105 pracowa\u0107 nad odpowiedzialno\u015bci\u0105 za sprz\u0119t wje\u017cd\u017caj\u0105cy i wyje\u017cd\u017caj\u0105cy z Ukrainy - przekaza\u0142 rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Informacje o obecno\u015bci ameryka\u0144skich jednostek na terytorium broni\u0105cego si\u0119 pa\u0144stwa pojawi\u0142y si\u0119 w tajnych aktach, jakie wyciek\u0142y z Pentagonu. Kirby zastrzeg\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce wojskowi nie bior\u0105 udzia\u0142u w walkach na linii frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-john-kirby-w-ukrainie-sa-amerykanscy-zolnierze-nie-uczestnic,nId,6713263", "date_published": "2023-04-12 20:20:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje dziennikarz Piotr Weso\u0142owski. Mia\u0142 59 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-nie-zyje-dziennikarz-piotr-wesolowski-mial-59-lat,nId,6713240\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje dziennikarz Piotr Weso\u0142owski. Mia\u0142 59 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-dziennikarz-piotr-wesolowski-mial-59-lat/000H0Q3K91DTYE6M-C321.jpg\" /></a>W wieku 59 lat zmar\u0142 Piotr Weso\u0142owski - wieloletni dziennikarz i redaktor \u0142\u00f3dzkiego oddzia\u0142u &quot;Gazety Wyborczej&quot; oraz lokalnej telewizji TV Toya. Jak przekazano w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych stacji, dziennikarz zmar\u0142 nagle, jednak nie podano okoliczno\u015bci jego \u015bmierci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-nie-zyje-dziennikarz-piotr-wesolowski-mial-59-lat,nId,6713240", "date_published": "2023-04-12 20:14:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemieckie media o strajku kierowc\u00f3w polskiej firmy: To system niewolnictwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-o-strajku-kierowcow-polskiej-firmy-to-syste,nId,6713199\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie media o strajku kierowc\u00f3w polskiej firmy: To system niewolnictwa\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-media-o-strajku-kierowcow-polskiej-firmy-to-syste/000H0PT84IAWNL0A-C321.jpg\" /></a>Media w Niemczech szeroko komentuj\u0105 strajk kierowc\u00f3w polskiej firmy spedycyjnej, kt\u00f3rzy domagaj\u0105 si\u0119 zaleg\u0142ych wyp\u0142at. Jedna z gazet zauwa\u017cy\u0142a, \u017ce warunki ich pracy s\u0105 katastrofalne i przypominaj\u0105 &quot;nowoczesny system niewolnictwa&quot;. Spraw\u0105 zainteresowa\u0142 si\u0119 tak\u017ce rz\u0105d federalny w Berlinie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-o-strajku-kierowcow-polskiej-firmy-to-syste,nId,6713199", "date_published": "2023-04-12 19:37:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Komisja ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w w Sejmie. \"PiS dzia\u0142a na szkod\u0119 Polski\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komisja-ds-rosyjskich-wplywow-w-sejmie-pis-dziala-na-szkode-,nId,6713195\"><img align=\"left\" alt=\"Komisja ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w w Sejmie. &quot;PiS dzia\u0142a na szkod\u0119 Polski&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/komisja-ds-rosyjskich-wplywow-w-sejmie-pis-dziala-na-szkode/000H0PUW4B9BVFIB-C321.jpg\" /></a>- Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 dzia\u0142a na szkod\u0119 interes\u00f3w Polski i nadal \u015bci\u0105ga LPG z Rosji - powiedzia\u0142 pose\u0142 KO Marcin Kierwi\u0144ski podczas debaty na temat powo\u0142ania komisji dotycz\u0105cej rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w na bezpiecze\u0144stwo RP. Partia rz\u0105dz\u0105ca by\u0142a jedyn\u0105 formacj\u0105, kt\u00f3ra zadeklarowa\u0142a poparcie dla projektu. Pozosta\u0142e ugrupowania wskazywa\u0142y z kolei, \u017ce powo\u0142anie komisji otrzyma\u0142o negatywn\u0105 opini\u0119 RPO, daje zbyt du\u017ce uprawnienia cz\u0142onkom grupy, a tak\u017ce jest elementem kampanii wyborczej. Sejm pochyli si\u0119 nad projektem w pi\u0105tek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komisja-ds-rosyjskich-wplywow-w-sejmie-pis-dziala-na-szkode-,nId,6713195", "date_published": "2023-04-12 19:24:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Amerykanie nagle przyspieszyli wizyt\u0119 Morawieckiego. Chodzi o Macrona", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-amerykanie-nagle-przyspieszyli-wizyte-morawieckiego-chodzi-o,nId,6712810\"><img align=\"left\" alt=\"Amerykanie nagle przyspieszyli wizyt\u0119 Morawieckiego. Chodzi o Macrona\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanie-nagle-przyspieszyli-wizyte-morawieckiego-chodzi-o/000H0NLK4YHLJX1C-C321.jpg\" /></a>Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, strona ameryka\u0144ska przyspieszy\u0142a termin wizyty polskiego premiera w USA. Jedn\u0105 z przyczyn tej decyzji by\u0142o spotkanie Emmanuela Macrona z chi\u0144skim przyw\u00f3dc\u0105 w Pekinie. Spotkanie, kt\u00f3re wywo\u0142a\u0142o ogromne kontrowersje. Polska ma teraz historyczn\u0105 szans\u0119 - uwa\u017caj\u0105 eksperci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-amerykanie-nagle-przyspieszyli-wizyte-morawieckiego-chodzi-o,nId,6712810", "date_published": "2023-04-12 19:08:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wizyta Morawieckiego w USA odpowiedzi\u0105 na Macrona w Chinach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wizyta-morawieckiego-w-usa-odpowiedzia-na-macrona-w-chinach,nId,6712810\"><img align=\"left\" alt=\"Wizyta Morawieckiego w USA odpowiedzi\u0105 na Macrona w Chinach\" src=\"https://i.iplsc.com/wizyta-morawieckiego-w-usa-odpowiedzia-na-macrona-w-chinach/000H0NLK4YHLJX1C-C321.jpg\" /></a>Amerykanie chcieli, by obecno\u015b\u0107 polskiego premiera w Waszyngtonie by\u0142a odpowiedzi\u0105 na wizyt\u0119 francuskiego prezydenta Emmanuela Macrona oraz szefowej Komisji Europejskiej Ursuli von der Leyen w Chinach - us\u0142ysza\u0142a Interia. Polska ma teraz historyczn\u0105 szans\u0119 - uwa\u017caj\u0105 eksperci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wizyta-morawieckiego-w-usa-odpowiedzia-na-macrona-w-chinach,nId,6712810", "date_published": "2023-04-12 19:08:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Stosowa\u0142 przemoc wobec \u017cony. Poprzez zmian\u0119 p\u0142ci chce uciec od zarzut\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stosowal-przemoc-wobec-zony-poprzez-zmiane-plci-chce-uciec-o,nId,6713177\"><img align=\"left\" alt=\"Stosowa\u0142 przemoc wobec \u017cony. Poprzez zmian\u0119 p\u0142ci chce uciec od zarzut\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/stosowal-przemoc-wobec-zony-poprzez-zmiane-plci-chce-uciec-o/0009XRRR3CGA3KOM-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna z Alicante w Hiszpanii, kt\u00f3ry zosta\u0142 oskar\u017cony o zn\u0119canie si\u0119 nad by\u0142\u0105 \u017cona, zmieni\u0142 p\u0142e\u0107. Twierdzi teraz, \u017ce nie mo\u017ce by\u0107 s\u0105dzony za przemoc ze wzgl\u0119du na to, \u017ce r\u00f3wnie\u017c jest kobiet\u0105. Wed\u0142ug obowi\u0105zuj\u0105cej od marca ustawy, aby zmieni\u0107 p\u0142e\u0107 wystarczy jedynie deklaracja petenta. Nie wymaga si\u0119 bada\u0144 lekarskich i psychologicznych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stosowal-przemoc-wobec-zony-poprzez-zmiane-plci-chce-uciec-o,nId,6713177", "date_published": "2023-04-12 19:01:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksplozja wiosny w drugiej po\u0142owie kwietnia. To zas\u0142uga antycyklonu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-eksplozja-wiosny-w-drugiej-polowie-kwietnia-to-zasluga-antyc,nId,6713171\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja wiosny w drugiej po\u0142owie kwietnia. To zas\u0142uga antycyklonu\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-wiosny-w-drugiej-polowie-kwietnia-to-zasluga-antyc/000H0PP0Y1BIJAQW-C321.jpg\" /></a>Pogoda w najbli\u017cszych dniach ulegnie znacznemu polepszeniu. Antycyklon na p\u00f3\u0142nocy Europy sprawi, \u017ce nast\u0105pi eksplozja prawdziwej wiosny, a w ca\u0142ym kraju b\u0119dzie ciep\u0142o i pogodnie. Kszta\u0142tuj\u0105cy si\u0119 wy\u017c baryczny sprawi ponadto, \u017ce deszczowe dni nie b\u0119d\u0105 nale\u017ca\u0142y do najcz\u0119stszych, lecz miejscami b\u0119d\u0105 mog\u0142y pojawi\u0107 si\u0119 burze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-eksplozja-wiosny-w-drugiej-polowie-kwietnia-to-zasluga-antyc,nId,6713171", "date_published": "2023-04-12 18:27:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje powiernik Putina. Prowadzi\u0142 propagandow\u0105 audycj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-zyje-powiernik-putina-prowadzil-propagandowa-audycje,nId,6713183\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje powiernik Putina. Prowadzi\u0142 propagandow\u0105 audycj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-powiernik-putina-prowadzil-propagandowa-audycje/000H0PMQNF5J8J0F-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Eduard Bagirow - powiernik W\u0142adimira Putina i prowadz\u0105cy propagandow\u0105 audycj\u0119 w Radiu Sputnik. \u015amier\u0107 potwierdzi\u0142y dwa \u017ar\u00f3d\u0142a z jego otoczenia - napisano w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 47 lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-zyje-powiernik-putina-prowadzil-propagandowa-audycje,nId,6713183", "date_published": "2023-04-12 18:20:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trump nazwa\u0142 Macrona \"przyjacielem\". Potem zszokowa\u0142 wszystkich", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-nazwal-macrona-przyjacielem-potem-zszokowal-wszystkich,nId,6713181\"><img align=\"left\" alt=\"Trump nazwa\u0142 Macrona &quot;przyjacielem&quot;. Potem zszokowa\u0142 wszystkich\" src=\"https://i.iplsc.com/trump-nazwal-macrona-przyjacielem-potem-zszokowal-wszystkich/000H0PNHOS2V8J1J-C321.jpg\" /></a>Donald Trump ujawni\u0142, co s\u0105dzi o wizycie Emmanuela Macrona w Chinach. Chocia\u017c uzna\u0142 go za &quot;swojego przyjaciela&quot;, zaraz potem stwierdzi\u0142, \u017ce francuski przyw\u00f3dca &quot;ca\u0142owa\u0142 w d***&quot; Xi Jinpinga, kt\u00f3ry rz\u0105dzi w ChRL. S\u0142owa te nie umkn\u0119\u0142y uwadze francuskich dyplomat\u00f3w, kt\u00f3rzy anonimowo skrytykowali wypowiedzi Trumpa. G\u0142os zabra\u0142 te\u017c sam Macron, wed\u0142ug kt\u00f3rego &quot;bycie sojusznikiem USA nie oznacza bycia ameryka\u0144skim wasalem&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-nazwal-macrona-przyjacielem-potem-zszokowal-wszystkich,nId,6713181", "date_published": "2023-04-12 17:58:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trump: Macron ca\u0142uje Xi w d***, a Putin jest bardzo m\u0105dry", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-macron-caluje-xi-w-d-a-putin-jest-bardzo-madry,nId,6713181\"><img align=\"left\" alt=\"Trump: Macron ca\u0142uje Xi w d***, a Putin jest bardzo m\u0105dry\" src=\"https://i.iplsc.com/trump-macron-caluje-xi-w-d-a-putin-jest-bardzo-madry/000H0PNHOS2V8J1J-C321.jpg\" /></a>Donald Trump ujawni\u0142, co s\u0105dzi o wizycie Emmanuela Macrona w Chinach. Chocia\u017c uzna\u0142 go za &quot;swojego przyjaciela&quot;, zaraz potem stwierdzi\u0142, \u017ce francuski przyw\u00f3dca &quot;ca\u0142owa\u0142 w d***&quot; Xi Jinpinga, kt\u00f3ry rz\u0105dzi w ChRL. S\u0142owa te nie umkn\u0119\u0142y uwadze francuskich dyplomat\u00f3w, kt\u00f3rzy anonimowo skrytykowali wypowiedzi Trumpa. G\u0142os zabra\u0142 te\u017c sam Macron, wed\u0142ug kt\u00f3rego &quot;bycie sojusznikiem USA nie oznacza bycia ameryka\u0144skim wasalem&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-macron-caluje-xi-w-d-a-putin-jest-bardzo-madry,nId,6713181", "date_published": "2023-04-12 17:58:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki w USA: Czo\u0142gi Abrams to pancerna kurtyna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-w-usa-czolgi-abrams-to-pancerna-kurtyna,nId,6713190\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki w USA: Czo\u0142gi Abrams to pancerna kurtyna\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-w-usa-czolgi-abrams-to-pancerna-kurtyna/000H0POZI0IMJTI6-C321.jpg\" /></a>- Najp\u00f3\u017aniej w czerwcu do Polski trafi 14 Abrams\u00f3w - zapowiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki, kt\u00f3ry przebywa w Stanach Zjednoczonych. Stwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce wraz z dostaw\u0105 ameryka\u0144skich czo\u0142g\u00f3w do naszego kraju sprowadzi si\u0119 r\u00f3wnie\u017c biznes zza oceanu. Szef rz\u0105du przekaza\u0142 tak\u017ce, \u017ce s\u0105 szanse, by w Polsce powsta\u0142a baza remontowa dla czo\u0142g\u00f3w Abrams posiadanych przez r\u00f3\u017cne europejskie pa\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-w-usa-czolgi-abrams-to-pancerna-kurtyna,nId,6713190", "date_published": "2023-04-12 17:57:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki: Czo\u0142gi Abrams to pancerna kurtyna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-czolgi-abrams-to-pancerna-kurtyna,nId,6713190\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Czo\u0142gi Abrams to pancerna kurtyna\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-czolgi-abrams-to-pancerna-kurtyna/000H0POZI0IMJTI6-C321.jpg\" /></a>- Najp\u00f3\u017aniej w czerwcu do Polski trafi 14 Abrams\u00f3w - zapowiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki, kt\u00f3ry przebywa w Stanach Zjednoczonych. Stwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce wraz z dostaw\u0105 ameryka\u0144skich czo\u0142g\u00f3w, kt\u00f3rych Polska zam\u00f3wi\u0142a ponad 350, do naszego kraju sprowadzi si\u0119 r\u00f3wnie\u017c biznes.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-czolgi-abrams-to-pancerna-kurtyna,nId,6713190", "date_published": "2023-04-12 17:57:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "52-latek dosta\u0142 zawa\u0142u podczas egzaminu na prawo jazdy. Trafi\u0142 do szpitala", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-52-latek-dostal-zawalu-podczas-egzaminu-na-prawo-jazdy-trafi,nId,6713157\"><img align=\"left\" alt=\"52-latek dosta\u0142 zawa\u0142u podczas egzaminu na prawo jazdy. Trafi\u0142 do szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/52-latek-dostal-zawalu-podczas-egzaminu-na-prawo-jazdy-trafi/000GIVVWIHUVSEM0-C321.jpg\" /></a>- 52-latek w trakcie egzaminu na prawo jazdy kategorii A straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 i przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 - przekaza\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 oficer prasowy Jakub Bagi\u0144ski KMP w S\u0142upsku. M\u0119\u017cczyzn\u0119 reanimowano na miejscu. W szpitalu stwierdzono, \u017ce poszkodowany mia\u0142 zawa\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-52-latek-dostal-zawalu-podczas-egzaminu-na-prawo-jazdy-trafi,nId,6713157", "date_published": "2023-04-12 17:15:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dziesi\u0105tki martwych p\u0142aszczek na pla\u017cy. \"Tutaj sta\u0142o si\u0119 co\u015b bardzo z\u0142ego\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziesiatki-martwych-plaszczek-na-plazy-tutaj-stalo-sie-cos-b,nId,6713140\"><img align=\"left\" alt=\"Dziesi\u0105tki martwych p\u0142aszczek na pla\u017cy. &quot;Tutaj sta\u0142o si\u0119 co\u015b bardzo z\u0142ego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dziesiatki-martwych-plaszczek-na-plazy-tutaj-stalo-sie-cos-b/000H0PHA9R47PXJ0-C321.jpg\" /></a>Dziesi\u0105tki martwych p\u0142aszczek znalaz\u0142o si\u0119 na jednej z pla\u017c w pobli\u017cu Rio de Janeiro w Brazylii. Miejscowa spo\u0142eczno\u015b\u0107 jest w szoku i nie kryje swojego smutku, a naukowcy podkre\u015blaj\u0105, \u017ce do \u015bmierci zwierz\u0105t mogli przyczyni\u0107 si\u0119 ludzie. - Tu sta\u0142o si\u0119 co\u015b bardzo z\u0142ego - powiedzia\u0142a ekolog, cytowana przez agencj\u0119 Reutera.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziesiatki-martwych-plaszczek-na-plazy-tutaj-stalo-sie-cos-b,nId,6713140", "date_published": "2023-04-12 17:04:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bieru\u0144: 29-latka chcia\u0142a, by kto\u015b zabi\u0142 jej m\u0119\u017ca. Mordercy szuka\u0142a w sklepie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-bierun-29-latka-chciala-by-ktos-zabil-jej-meza-mordercy-szuk,nId,6713151\"><img align=\"left\" alt=\"Bieru\u0144: 29-latka chcia\u0142a, by kto\u015b zabi\u0142 jej m\u0119\u017ca. Mordercy szuka\u0142a w sklepie\" src=\"https://i.iplsc.com/bierun-29-latka-chciala-by-ktos-zabil-jej-meza-mordercy-szuk/000H0PGDQG45GTTL-C321.jpg\" /></a>Poszukiwania potencjalnego zab\u00f3jcy zako\u0144czy\u0142y si\u0119 trzymiesi\u0119cznym aresztem. W r\u0119ce policji wpad\u0142a 29-latka z Bierunia, kt\u00f3ra w sklepie oferowa\u0142a 30 tysi\u0119cy z\u0142otych za pozbawienie \u017cycia swojego m\u0119\u017ca. Zd\u0105\u017cy\u0142a nawet przekaza\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 pieni\u0119dzy m\u0142odemu m\u0119\u017cczy\u017anie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-bierun-29-latka-chciala-by-ktos-zabil-jej-meza-mordercy-szuk,nId,6713151", "date_published": "2023-04-12 16:45:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef MSZ Tajwanu ostrzega. \"Chiny przygotowuj\u0105 si\u0119 do rozpocz\u0119cia wojny\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-msz-tajwanu-ostrzega-chiny-przygotowuja-sie-do-rozpocze,nId,6712945\"><img align=\"left\" alt=\"Szef MSZ Tajwanu ostrzega. &quot;Chiny przygotowuj\u0105 si\u0119 do rozpocz\u0119cia wojny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-msz-tajwanu-ostrzega-chiny-przygotowuja-sie-do-rozpocze/000H0P26EM16TOWJ-C321.jpg\" /></a>- Chiny pr\u00f3buj\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 do rozpocz\u0119cia wojny z Tajwanem - ostrzeg\u0142 szef MSZ Tajpej Jospeh Wu. Polityk nie wskaza\u0142 konkretnej daty wybuchu potencjalnego konfliktu, jednak podkre\u015bli\u0142, \u017ce jego pa\u0144stwo &quot;musi by\u0107 ca\u0142y czas bezwzgl\u0119dnie przygotowane&quot;. - Chiny nie mog\u0105 dyktowa\u0107 ani z kim mamy si\u0119 przyja\u017ani\u0107, ani w jaki spos\u00f3b nasi przyjaciele b\u0119d\u0105 okazywa\u0107 nam wsparcie - oceni\u0142 minister.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-msz-tajwanu-ostrzega-chiny-przygotowuja-sie-do-rozpocze,nId,6712945", "date_published": "2023-04-12 16:16:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk o aferze zbo\u017cowej: Ostrzega\u0142em w czerwcu razem z rolnikami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-o-aferze-zbozowej-ostrzegalem-w-czerwcu-razem-z-,nId,6712956\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk o aferze zbo\u017cowej: Ostrzega\u0142em w czerwcu razem z rolnikami\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-o-aferze-zbozowej-ostrzegalem-w-czerwcu-razem-z/000H0P07YHMMCSYH-C321.jpg\" /></a>Trwa sp\u00f3r o ukrai\u0144skie zbo\u017ce mi\u0119dzy rolnikami a rz\u0105dem. G\u0142os w sprawie postanowi\u0142 zabra\u0107 lider Platformy Obywatelskiej. Przypomnia\u0142, \u017ce ostrzega\u0142 przed tym ju\u017c wcze\u015bniej. - Najgorszy syf wje\u017cd\u017ca do naszego kraju, a rz\u0105d bezradnie przygl\u0105da si\u0119 tej patologii - powiedzia\u0142 Tusk, cytuj\u0105c s\u0142owa jednego z rolnik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-o-aferze-zbozowej-ostrzegalem-w-czerwcu-razem-z-,nId,6712956", "date_published": "2023-04-12 16:00:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mariusz B\u0142aszczak w Nowej D\u0119bie: Czo\u0142gi Abrams zamkn\u0105 \"bram\u0119 brzesk\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mariusz-blaszczak-w-nowej-debie-czolgi-abrams-zamkna-brame-b,nId,6712846\"><img align=\"left\" alt=\"Mariusz B\u0142aszczak w Nowej D\u0119bie: Czo\u0142gi Abrams zamkn\u0105 &quot;bram\u0119 brzesk\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mariusz-blaszczak-w-nowej-debie-czolgi-abrams-zamkna-brame-b/000H0OQ8H7K7D7WY-C321.jpg\" /></a>- Czo\u0142gi Abrams zabezpiecz\u0105 r\u00f3wnin\u0119 mi\u0119dzy Brze\u015bciem a Wis\u0142\u0105. To szlak ataku, kt\u00f3ry by\u0142 wielokrotnie wykorzystywany w historii - przekaza\u0142 Mariusz B\u0142aszczak na poligonie w Nowej D\u0119bie. Szef MON odwiedzi\u0142 polskich i ameryka\u0144skich \u017co\u0142nierzy, szkol\u0105cych si\u0119 w u\u017cyciu czo\u0142g\u00f3w M1 Abrams. Maszyny te b\u0119d\u0105 od tego roku wchodzi\u0107 na wyposa\u017cenie polskiego wojska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mariusz-blaszczak-w-nowej-debie-czolgi-abrams-zamkna-brame-b,nId,6712846", "date_published": "2023-04-12 15:45:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jedna z najwi\u0119kszych atrakcji \u015bwiata wkr\u00f3tce niedost\u0119pna dla turyst\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jedna-z-najwiekszych-atrakcji-swiata-wkrotce-niedostepna-dla,nId,6712913\"><img align=\"left\" alt=\"Jedna z najwi\u0119kszych atrakcji \u015bwiata wkr\u00f3tce niedost\u0119pna dla turyst\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/jedna-z-najwiekszych-atrakcji-swiata-wkrotce-niedostepna-dla/000H0OU2XD3BAIR9-C321.jpg\" /></a>Co roku tysi\u0105ce turyst\u00f3w przybywa\u0142y, by j\u0105 zobaczy\u0107. Mowa o znajduj\u0105cej si\u0119 w egipskiej Gizie piramidzie Cheopsa, jednym z siedmiu cud\u00f3w \u015bwiata. W czerwcu obiekt zostanie zamkni\u0119ty. Dlaczego? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jedna-z-najwiekszych-atrakcji-swiata-wkrotce-niedostepna-dla,nId,6712913", "date_published": "2023-04-12 14:31:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koronacja Karola III. Jest decyzja ksi\u0119cia Harrego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koronacja-karola-iii-jest-decyzja-ksiecia-harrego,nId,6712924\"><img align=\"left\" alt=\"Koronacja Karola III. Jest decyzja ksi\u0119cia Harrego\" src=\"https://i.iplsc.com/koronacja-karola-iii-jest-decyzja-ksiecia-harrego/000H0OXCWVQYOKSA-C321.jpg\" /></a>Ksi\u0105\u017c\u0119 Harry pojawi si\u0119 na koronacji swojego ojca, kr\u00f3la Karola III. Jednak nie b\u0119dzie z nim ksi\u0119\u017cnej Meghan. Jego \u017cona pozostanie w ameryka\u0144skiej Kalifornii, by zaj\u0105\u0107 si\u0119 dzie\u0107mi. Oficjalny komunikat w tej sprawie wyda\u0142 w \u015brod\u0119 Pa\u0142ac Buckingham.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koronacja-karola-iii-jest-decyzja-ksiecia-harrego,nId,6712924", "date_published": "2023-04-12 14:27:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki w USA. Kluczowe rozmowy w sprawie pocisk\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mateusz-morawiecki-w-usa-kluczowe-rozmowy-w-sprawie-pociskow,nId,6712921\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki w USA. Kluczowe rozmowy w sprawie pocisk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-w-usa-kluczowe-rozmowy-w-sprawie-pociskow/000H0OULLR36MMBN-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki podczas wizyty w USA odwiedzi\u0142 zak\u0142ad produkcyjny firmy Lockheed Martin, producenta m.in. samolot\u00f3w F-35. M\u00f3wi\u0142 tam m.in. o inwestycjach w polsk\u0105 armi\u0119, a tak\u017ce wsp\u00f3\u0142pracy z przemys\u0142em zbrojeniowym. - Nasi piloci s\u0105 ju\u017c szkoleni z obs\u0142ugi samolot\u00f3w F-35. Otrzymuj\u0105 pierwsze certyfikaty, s\u0142owa uznania - powiedzia\u0142, nazywaj\u0105c ich &quot;elit\u0105 NATO&quot;. - Narodowy Program Amunicyjny jest podstaw\u0105 naszego bezpiecze\u0144stwa. Podj\u0119li\u015bmy wysi\u0142ek, by zwi\u0119kszy\u0107 wydatki na produkcj\u0119 amunicji w Polsce - podkre\u015bli\u0142 szef rz\u0105du, m\u00f3wi\u0105c tak\u017ce...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mateusz-morawiecki-w-usa-kluczowe-rozmowy-w-sprawie-pociskow,nId,6712921", "date_published": "2023-04-12 14:23:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Terminal LNG w \u015awinouj\u015bciu. Jest zakaz przebywania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-terminal-lng-w-swinoujsciu-jest-zakaz-przebywania,nId,6712901\"><img align=\"left\" alt=\"Terminal LNG w \u015awinouj\u015bciu. Jest zakaz przebywania\" src=\"https://i.iplsc.com/terminal-lng-w-swinoujsciu-jest-zakaz-przebywania/000H0OSSX61N84V6-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Spraw wewn\u0119trznych i Administracji wyda\u0142o komunikat w sprawie przebywania w okolicy terminalu LNG w \u015awinouj\u015bciu. Decyzj\u0105 w\u0142adz zakaz wejdzie w \u017cycie od 13 kwietnia. Podej\u015b\u0107 do terminalu gazu LNG nie b\u0119dzie mo\u017cna bli\u017cej ni\u017c na 200 metr\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-terminal-lng-w-swinoujsciu-jest-zakaz-przebywania,nId,6712901", "date_published": "2023-04-12 13:56:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zab\u00f3jstwo ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza. Media poda\u0142y, kim jest oprawca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zabojstwo-ukrainskiego-zolnierza-media-podaly-kim-jest-opraw,nId,6712887\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza. Media poda\u0142y, kim jest oprawca\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-ukrainskiego-zolnierza-media-podaly-kim-jest-opraw/000FMFPT3FXD15KE-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ski bloger wpad\u0142 na trop, kim mo\u017ce by\u0107 jeden z rosyjskich \u017co\u0142nierzy, widoczny na nagraniu z brutalnej egzekucji ukrai\u0144skiego obro\u0144cy. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zidentyfikowany jako Jegor Guzenko. Wojskowy ten publikowa\u0142 w sieci tre\u015bci wskazuj\u0105ce, \u017ce ma zwi\u0105zek ze zbrodni\u0105 - m.in. grafik\u0119 nawi\u0105zuj\u0105c\u0105 do antycznego mitu o Meduzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zabojstwo-ukrainskiego-zolnierza-media-podaly-kim-jest-opraw,nId,6712887", "date_published": "2023-04-12 13:37:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awantura na komisji edukacji ws. Miko\u0142aja Filiksa. Pose\u0142 KO grozi\u0142 s\u0105dem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-na-komisji-edukacji-ws-mikolaja-filiksa-posel-ko-gr,nId,6712839\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura na komisji edukacji ws. Miko\u0142aja Filiksa. Pose\u0142 KO grozi\u0142 s\u0105dem\" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-na-komisji-edukacji-ws-mikolaja-filiksa-posel-ko-gr/000H0NXSS46I2SVX-C321.jpg\" /></a>Posiedzenie sejmowej Komisji Edukacji, Nauki i M\u0142odzie\u017cy dotyczy\u0142o wotum nieufno\u015bci wobec ministra Przemys\u0142awa Czarnka, w trakcie wybuch\u0142a jednak k\u0142\u00f3tnia dotycz\u0105ca ujawnienia danych Miko\u0142aja Filiksa, zmar\u0142ego syna pos\u0142anki KO. Po tym, jak pos\u0142anka Krystyna Szumilas zarzuci\u0142a Czarnkowi, \u017ce nie pot\u0119pi\u0142 medialnych publikacji, z \u0142aw PiS pop\u0142yn\u0119\u0142y zarzuty wobec pos\u0142a Piotra Borysa, tak\u017ce z KO. Polityk grozi\u0142 s\u0105dem za sugestie, \u017ce przyczyni\u0142 si\u0119 do podania personali\u00f3w nastolatka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-na-komisji-edukacji-ws-mikolaja-filiksa-posel-ko-gr,nId,6712839", "date_published": "2023-04-12 13:33:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Smocze z\u0119by i okopy. Nowe zdj\u0119cia satelitarne ujawniaj\u0105 posuni\u0119cia Rosjan", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-smocze-zeby-i-okopy-nowe-zdjecia-satelitarne-ujawniaja-posun,nId,6712862\"><img align=\"left\" alt=\"Smocze z\u0119by i okopy. Nowe zdj\u0119cia satelitarne ujawniaj\u0105 posuni\u0119cia Rosjan\" src=\"https://i.iplsc.com/smocze-zeby-i-okopy-nowe-zdjecia-satelitarne-ujawniaja-posun/000H0NXGN6VY71N7-C321.jpg\" /></a>Rosja fortyfikuje Krym. Pojawi\u0142y si\u0119 nowe zdj\u0119cia satelitarne firmy Maxar, na kt\u00f3rych wida\u0107 nowe fortyfikacje obronne i okopy. Jak podaje Radio Wolna Europa, zdaniem ekspert\u00f3w mog\u0105 by\u0107 one trudne do pokonania. W\u0142adze w Kijowie utrzymuj\u0105, \u017ce zamierzaj\u0105 odzyska\u0107 okupowany przez Rosj\u0119 od 2014 roku p\u00f3\u0142wysep. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-smocze-zeby-i-okopy-nowe-zdjecia-satelitarne-ujawniaja-posun,nId,6712862", "date_published": "2023-04-12 13:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po waloryzacji emerytur musz\u0105 zap\u0142aci\u0107 wi\u0119cej. Podwy\u017cka o 20 proc.", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-po-waloryzacji-emerytur-musza-zaplacic-wiecej-podwyzka-o-20-,nId,6712656\"><img align=\"left\" alt=\"Po waloryzacji emerytur musz\u0105 zap\u0142aci\u0107 wi\u0119cej. Podwy\u017cka o 20 proc.\" src=\"https://i.iplsc.com/po-waloryzacji-emerytur-musza-zaplacic-wiecej-podwyzka-o-20/000GV9DDD14JAVJ3-C321.jpg\" /></a>W zwi\u0105zku z podwy\u017ckami emerytury podstawowej ro\u015bnie te\u017c sk\u0142adka ubezpieczenia emerytalno-rentowego dla rolnik\u00f3w. KRUS poinformowa\u0142, o ile wzro\u015bnie ona w drugim kwartale 2023. Nie b\u0119d\u0105 to marginalne r\u00f3\u017cnice, poniewa\u017c podwy\u017cka wyniesie przynajmniej 20 proc. Czy opr\u00f3cz sk\u0142adki emerytalnej wzrosn\u0105 te\u017c inne op\u0142aty?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-po-waloryzacji-emerytur-musza-zaplacic-wiecej-podwyzka-o-20-,nId,6712656", "date_published": "2023-04-12 13:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Siersza. Geolog: Prawie 500 potencjalnych miejsc, gdzie mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 zapadliska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-siersza-geolog-prawie-500-potencjalnych-miejsc-gdzie-moga-wy,nId,6712800\"><img align=\"left\" alt=\"Siersza. Geolog: Prawie 500 potencjalnych miejsc, gdzie mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 zapadliska\" src=\"https://i.iplsc.com/siersza-geolog-prawie-500-potencjalnych-miejsc-gdzie-moga-wy/000H0NKIMGH1PHDB-C321.jpg\" /></a>Zagro\u017cenie zapadliskami w Trzebini nie maleje. - Na terenie Sierszy zidentyfikowali\u015bmy 481 potencjalnych miejsc, w kt\u00f3rych zapadliska mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 - przekaza\u0142 g\u0142\u00f3wny geolog kraju Piotr Dziadzio na konferencji prasowej po posiedzeniu Wojew\u00f3dzkiego Zespo\u0142u Zarz\u0105dzania Kryzysowego w Krakowie. Jak doda\u0142, 38 z nich znajduje si\u0119 w bliskim s\u0105siedztwie zabudowa\u0144. W ostatnim czasie coraz cz\u0119\u015bciej pojawiaj\u0105 si\u0119 doniesienia o powsta\u0142ych zapadliskach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-siersza-geolog-prawie-500-potencjalnych-miejsc-gdzie-moga-wy,nId,6712800", "date_published": "2023-04-12 13:00:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Coraz bli\u017cej do legalizacji marihuany w Niemczech", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-coraz-blizej-do-legalizacji-marihuany-w-niemczech,nId,6712768\"><img align=\"left\" alt=\"Coraz bli\u017cej do legalizacji marihuany w Niemczech\" src=\"https://i.iplsc.com/coraz-blizej-do-legalizacji-marihuany-w-niemczech/0005XR3XS6J69QYN-C321.jpg\" /></a>Niemiecki rz\u0105d zapowiada legalizacj\u0119 konsumpcji i sprzeda\u017cy marihuany. Jednak nie b\u0119dzie to plan, kt\u00f3ry by\u0142 obiecany przed ostatnimi wyborami, poniewa\u017c na ten nie zgodzi\u0142a si\u0119 Komisja Europejska. Projekt zak\u0142ada \u015bci\u015ble kontrolowan\u0105 sprzeda\u017c, a cannabis b\u0119dzie dost\u0119pny tylko w tzw. klubach, kt\u00f3re same b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 plantacje i sprzeda\u017c. Minister zdrowia, prof. Karl Lauterbach oraz szef resortu \u017cywno\u015bci i rolnictwa, Cen \u00d6zdemir zaprezentowali pierwsze plany, kt\u00f3rymi niemiecki rz\u0105d ma si\u0119 zaj\u0105\u0107 jeszcze w tym roku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-coraz-blizej-do-legalizacji-marihuany-w-niemczech,nId,6712768", "date_published": "2023-04-12 12:33:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Boles\u0142aw Micha\u0142owski poszukiwany. Ma trafi\u0107 do wi\u0119zienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-boleslaw-michalowski-poszukiwany-ma-trafic-do-wiezienia,nId,6712754\"><img align=\"left\" alt=\"Boles\u0142aw Micha\u0142owski poszukiwany. Ma trafi\u0107 do wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/boleslaw-michalowski-poszukiwany-ma-trafic-do-wiezienia/000H0NDXB5SMR0NB-C321.jpg\" /></a>47-letni Boles\u0142aw Micha\u0142owski poszukiwany jest listem go\u0144czym. M\u0119\u017cczyzna ma odby\u0107 kar\u0119 trzech lat pozbawienia wolno\u015bci za gwa\u0142t, zn\u0119canie si\u0119 fizyczne i psychiczne nad bliskimi oraz spowodowanie lekkiego uszczerbku na zdrowiu. Policja prosi o kontakt wszystkie osoby, kt\u00f3re mog\u0105 mie\u0107 jakiekolwiek informacje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-boleslaw-michalowski-poszukiwany-ma-trafic-do-wiezienia,nId,6712754", "date_published": "2023-04-12 12:09:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Naukowcy natrafili na ukryty rozdzia\u0142 Biblii. By\u0142 w Bibliotece Watyka\u0144skiej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-natrafili-na-ukryty-rozdzial-biblii-byl-w-bibliotec,nId,6712548\"><img align=\"left\" alt=\"Naukowcy natrafili na ukryty rozdzia\u0142 Biblii. By\u0142 w Bibliotece Watyka\u0144skiej\" src=\"https://i.iplsc.com/naukowcy-natrafili-na-ukryty-rozdzial-biblii-byl-w-bibliotec/000H0NDJ92JI0E38-C321.jpg\" /></a>Ukryty rozdzia\u0142 Biblii napisano 1500 lat temu. Naukowcy odkryli go pod trzema warstwami r\u0119kopisu dzi\u0119ki zastosowaniu \u015bwiat\u0142a ultrafioletowego. Pergamin z fragmentem Ewangelii \u015bw. Mateusza znajdowa\u0142 si\u0119 w Bibliotece Watyka\u0144skiej.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-natrafili-na-ukryty-rozdzial-biblii-byl-w-bibliotec,nId,6712548", "date_published": "2023-04-12 11:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jacek Kurski felietonist\u0105 \"Rzeczpospolitej\". \"Dlaczego go publikujemy?\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-kurski-felietonista-rzeczpospolitej-dlaczego-go-publik,nId,6712760\"><img align=\"left\" alt=\"Jacek Kurski felietonist\u0105 &quot;Rzeczpospolitej&quot;. &quot;Dlaczego go publikujemy?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jacek-kurski-felietonista-rzeczpospolitej-dlaczego-go-publik/000H0NBNJY73XD3C-C321.jpg\" /></a>Jacek Kurski, by\u0142y prezes Telewizji Polskiej, a obecnie przedstawiciel Polski w Radzie Dyrektor\u00f3w Banku \u015awiatowego, zosta\u0142 felietonist\u0105 &quot;Rzeczpospolitej&quot;. Na \u0142amach dziennika zadebiutowa\u0142 12 kwietnia tekstem opatrzonym tytu\u0142em &quot;Wiosenne spotkania w cieniu wojny&quot;. Na wyja\u015bnienia przy pierwszej publikacji zdecydowa\u0142 si\u0119 redaktor naczelny dziennika Bogus\u0142aw Chrabota. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce czytelnicy maj\u0105 prawo pozna\u0107 pogl\u0105dy Kurskiego oraz \u017ce publikacja tre\u015bci nie zmienia jego zdania o odpowiedzialno\u015bci Kurskiego za &quot;d\u0142ugoletnie dewastowanie telewizji...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-kurski-felietonista-rzeczpospolitej-dlaczego-go-publik,nId,6712760", "date_published": "2023-04-12 11:44:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mobbing i dzikie imprezy. Pracownicy oskar\u017caj\u0105 szefa pa\u0144stwowej sp\u00f3\u0142ki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mobbing-i-dzikie-imprezy-pracownicy-oskarzaja-szefa-panstwow,nId,6712708\"><img align=\"left\" alt=\"Mobbing i dzikie imprezy. Pracownicy oskar\u017caj\u0105 szefa pa\u0144stwowej sp\u00f3\u0142ki\" src=\"https://i.iplsc.com/mobbing-i-dzikie-imprezy-pracownicy-oskarzaja-szefa-panstwow/000H0MY42QN2CJPY-C321.jpg\" /></a>Mobbing, nieobyczajne wybryki, naruszenie dyscypliny finans\u00f3w publicznych i brak inwestycji mieszkaniowych - to tylko cz\u0119\u015b\u0107 zarzut\u00f3w pracownik\u00f3w Krajowego Zasobu Nieruchomo\u015bci do prezesa firmy i zarazem wiceprezesa Partii Republika\u0144skiej, Arkadiusza Urbana. Od 16 marca w sp\u00f3\u0142ce trwa kontrola Ministerstwa Funduszy i Polityki Regionalnej. Urbana sprawdza te\u017c NIK. Sam zainteresowany w rozmowie z Interi\u0105 zaprzeczy\u0142 formu\u0142owanym wobec niego zarzutom.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mobbing-i-dzikie-imprezy-pracownicy-oskarzaja-szefa-panstwow,nId,6712708", "date_published": "2023-04-12 11:39:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostre imprezy z pracownicami i zero osi\u0105gni\u0119\u0107. Szef pa\u0144stwowej sp\u00f3\u0142ki w opa\u0142ach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostre-imprezy-z-pracownicami-i-zero-osiagniec-szef-panstwowe,nId,6712708\"><img align=\"left\" alt=\"Ostre imprezy z pracownicami i zero osi\u0105gni\u0119\u0107. Szef pa\u0144stwowej sp\u00f3\u0142ki w opa\u0142ach\" src=\"https://i.iplsc.com/ostre-imprezy-z-pracownicami-i-zero-osiagniec-szef-panstwowe/000H0MY42QN2CJPY-C321.jpg\" /></a>Mobbing, nieobyczajne wybryki, naruszenie dyscypliny finans\u00f3w publicznych i brak inwestycji mieszkaniowych - to tylko cz\u0119\u015b\u0107 zarzut\u00f3w pracownik\u00f3w Krajowego Zasobu Nieruchomo\u015bci do prezesa firmy i zarazem wiceprezesa Partii Republika\u0144skiej, Arkadiusza Urbana. Od 16 marca w sp\u00f3\u0142ce trwa kontrola Ministerstwa Funduszy i Polityki Regionalnej. Urbana sprawdza te\u017c NIK. Sam zainteresowany w rozmowie z Interi\u0105 zaprzeczy\u0142 formu\u0142owanym wobec niego zarzutom.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostre-imprezy-z-pracownicami-i-zero-osiagniec-szef-panstwowe,nId,6712708", "date_published": "2023-04-12 11:39:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pracownicy ujawniaj\u0105, co dzia\u0142o si\u0119 za drzwiami gabinetu szefa pa\u0144stwowej sp\u00f3\u0142ki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pracownicy-ujawniaja-co-dzialo-sie-za-drzwiami-gabinetu-szef,nId,6712708\"><img align=\"left\" alt=\"Pracownicy ujawniaj\u0105, co dzia\u0142o si\u0119 za drzwiami gabinetu szefa pa\u0144stwowej sp\u00f3\u0142ki\" src=\"https://i.iplsc.com/pracownicy-ujawniaja-co-dzialo-sie-za-drzwiami-gabinetu-szef/000H0MY42QN2CJPY-C321.jpg\" /></a>Mobbing, nieobyczajne wybryki, naruszenie dyscypliny finans\u00f3w publicznych i brak inwestycji mieszkaniowych - to tylko cz\u0119\u015b\u0107 zarzut\u00f3w pracownik\u00f3w Krajowego Zasobu Nieruchomo\u015bci do prezesa firmy i zarazem wiceprezesa Partii Republika\u0144skiej, Arkadiusza Urbana. Od 16 marca w sp\u00f3\u0142ce trwa kontrola Ministerstwa Funduszy i Polityki Regionalnej. Urbana sprawdza te\u017c NIK. Sam zainteresowany w rozmowie z Interi\u0105 zaprzeczy\u0142 formu\u0142owanym wobec niego zarzutom.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pracownicy-ujawniaja-co-dzialo-sie-za-drzwiami-gabinetu-szef,nId,6712708", "date_published": "2023-04-12 11:39:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0106wiczenia wojskowe wok\u00f3\u0142 Tajwanu. Chiny symulowa\u0142y atak od strony Pacyfiku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cwiczenia-wojskowe-wokol-tajwanu-chiny-symulowaly-atak-od-st,nId,6712629\"><img align=\"left\" alt=\"\u0106wiczenia wojskowe wok\u00f3\u0142 Tajwanu. Chiny symulowa\u0142y atak od strony Pacyfiku\" src=\"https://i.iplsc.com/cwiczenia-wojskowe-wokol-tajwanu-chiny-symulowaly-atak-od-st/000H0N9LC73RO2BD-C321.jpg\" /></a>Chi\u0144skie \u0107wiczenia wojskowe, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y si\u0119 w poniedzia\u0142ek, mia\u0142y na celu nie tylko wystraszy\u0107 Tajwan, ale i innych sojusznik\u00f3w Stan\u00f3w Zjednoczonych. Chciano w ten spos\u00f3b przekaza\u0107 Waszyngtonowi ostrze\u017cenie przed przyst\u0105pieniem do obrony Tajpej, je\u015bli Chiny pokusi\u0142yby si\u0119 na atak - pisze &quot;The Washington Post&quot;. W poniedzia\u0142ek w pobli\u017cu tajwa\u0144skiej przestrzeni powietrznej znalaz\u0142o si\u0119 91 samolot\u00f3w bojowych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cwiczenia-wojskowe-wokol-tajwanu-chiny-symulowaly-atak-od-st,nId,6712629", "date_published": "2023-04-12 11:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzekucja ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza. Jest komentarz z Kremla", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-egzekucja-ukrainskiego-zolnierza-jest-komentarz-z-kremla,nId,6712713\"><img align=\"left\" alt=\"Egzekucja ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza. Jest komentarz z Kremla\" src=\"https://i.iplsc.com/egzekucja-ukrainskiego-zolnierza-jest-komentarz-z-kremla/000H0N9UHW3RLPSV-C321.jpg\" /></a>Drastyczne wideo wykonane podczas zab\u00f3jstwa ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza wstrz\u0105sn\u0119\u0142o rodakami zamordowanego. Na filmie wida\u0107, jak Rosjanie ucinaj\u0105 mu g\u0142ow\u0119, kiedy jeszcze \u017cy\u0142. - Jak \u0142atwo te bestie zabijaj\u0105 - powiedzia\u0142 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Od komentarza nie powstrzyma\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow. Ze sceptycyzmem patrzy na wideo i twierdzi, \u017ce Rosja musi sprawdzi\u0107 jego autentyczno\u015b\u0107 oraz &quot;czy to wszystko mia\u0142o miejsce&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-egzekucja-ukrainskiego-zolnierza-jest-komentarz-z-kremla,nId,6712713", "date_published": "2023-04-12 11:24:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zam\u00f3wi\u0142 w internecie zestaw narz\u0119dzi, przys\u0142ali mu zdj\u0119cie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamowil-w-internecie-zestaw-narzedzi-przyslali-mu-zdjecie,nId,6712697\"><img align=\"left\" alt=\"Zam\u00f3wi\u0142 w internecie zestaw narz\u0119dzi, przys\u0142ali mu zdj\u0119cie\" src=\"https://i.iplsc.com/zamowil-w-internecie-zestaw-narzedzi-przyslali-mu-zdjecie/000H0MTDXVMGGXAM-C321.jpg\" /></a>Nagranie c\u00f3rki jednego z m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3ra pokaza\u0142a zawarto\u015b\u0107 przesy\u0142ki, jak\u0105 otrzyma\u0142 jej ojciec, zyskuje popularno\u015b\u0107 na TikToku. M\u0119\u017cczyzna na jednej z platform zakupowych kupi\u0142 skrzynk\u0119 z narz\u0119dziami - a przynajmniej tak my\u015bla\u0142. Okaza\u0142o si\u0119 jednak, \u017ce zap\u0142aci\u0142 za zupe\u0142nie bezwarto\u015bciow\u0105 rzecz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamowil-w-internecie-zestaw-narzedzi-przyslali-mu-zdjecie,nId,6712697", "date_published": "2023-04-12 10:44:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Piel\u0119gniarki wysz\u0142y na ulice. \"Wprowadzone s\u0105 si\u0142owe rozwi\u0105zania\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-pielegniarki-wyszly-na-ulice-wprowadzone-sa-silowe-rozwiazan,nId,6712698\"><img align=\"left\" alt=\"Piel\u0119gniarki wysz\u0142y na ulice. &quot;Wprowadzone s\u0105 si\u0142owe rozwi\u0105zania&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pielegniarki-wyszly-na-ulice-wprowadzone-sa-silowe-rozwiazan/000H0MY2HB4LNHH2-C321.jpg\" /></a>&quot;Stop dyskryminacji, stop degradacji&quot; - krzycza\u0142y piel\u0119gniarki podczas protestu w Krakowie. Na miejsce przyjecha\u0142y te\u017c kobiety z innych polskich miejscowo\u015bci, m.in. Tarnowa i Lublina. Na li\u015bcie postulat\u00f3w s\u0105 przede wszystkim wyp\u0142acanie ustawowego wynagrodzenia i zmniejszenie dysproporcji p\u0142acowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b ze \u015brednim i wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-pielegniarki-wyszly-na-ulice-wprowadzone-sa-silowe-rozwiazan,nId,6712698", "date_published": "2023-04-12 10:41:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sejm. Robert Telus do opozycji: Przez krzyki pomagacie Putinowi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-robert-telus-do-opozycji-przez-krzyki-pomagacie-putinow,nId,6712654\"><img align=\"left\" alt=\"Sejm. Robert Telus do opozycji: Przez krzyki pomagacie Putinowi\" src=\"https://i.iplsc.com/sejm-robert-telus-do-opozycji-przez-krzyki-pomagacie-putinow/000H0MQEC0YXQWFC-C321.jpg\" /></a>- Zbo\u017ce w Polsce b\u0119dzie podlega\u0142o kontroli - powiedzia\u0142 w Sejmie nowy minister rolnictwa Robert Telus. W ten spos\u00f3b odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do ostatnich informacji o sprzeda\u017cy ukrai\u0144skiego zbo\u017ca technicznego polskim firmom. Przem\u00f3wienie ministra przerywa\u0142y g\u0142osy opozycji z sali.  - Przez takie krzyki pomagacie W\u0142adimirowi Putinowi - odpowiedzia\u0142 Telus. Z kolei Magdalena Sroka z Porozumienia zaznaczy\u0142a, \u017ce &quot;Polacy jedz\u0105 przez to chleb ze zmielonymi robakami&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-robert-telus-do-opozycji-przez-krzyki-pomagacie-putinow,nId,6712654", "date_published": "2023-04-12 09:47:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Saakaszwili: Smole\u0144sk by\u0142 zemst\u0105 za Tbilisi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-saakaszwili-smolensk-byl-zemsta-za-tbilisi,nId,6712637\"><img align=\"left\" alt=\"Saakaszwili: Smole\u0144sk by\u0142 zemst\u0105 za Tbilisi\" src=\"https://i.iplsc.com/saakaszwili-smolensk-byl-zemsta-za-tbilisi/000H0MMDAQV7C4KJ-C321.jpg\" /></a>&quot;Lech Kaczy\u0144ski po\u015bwi\u0119ci\u0142 swoje \u017cycie za Gruzj\u0119, bo wiem na pewno, \u017ce Smole\u0144sk by\u0142 zemst\u0105 za Tbilisi z 2008 roku - napisa\u0142 na Facebooku by\u0142y prezydent Gruzji Micheil Saakaszwili, kt\u00f3ry przebywa w areszcie. Jak doda\u0142, &quot;Putin zabi\u0142 jego, a teraz zabija mnie&quot;.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-saakaszwili-smolensk-byl-zemsta-za-tbilisi,nId,6712637", "date_published": "2023-04-12 09:31:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Iwona Kurowska now\u0105 pos\u0142ank\u0105. Z\u0142o\u017cy\u0142a \u015blubowanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-iwona-kurowska-nowa-poslanka-zlozyla-slubowanie,nId,6712610\"><img align=\"left\" alt=\"Iwona Kurowska now\u0105 pos\u0142ank\u0105. Z\u0142o\u017cy\u0142a \u015blubowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/iwona-kurowska-nowa-poslanka-zlozyla-slubowanie/000H0MH0EN5RDM1B-C321.jpg\" /></a>Iwona Kurowska z\u0142o\u017cy\u0142a w \u015brod\u0119 \u015blubowanie poselskie. W \u0142awach poselskich zast\u0105pi\u0142a polityka PiS Marka Zag\u00f3rskiego, kt\u00f3ry z\u0142o\u017cy\u0142 mandat, by obj\u0105\u0107 funkcj\u0119 prezesa Krajowej Grupy Spo\u017cywczej. Ju\u017c w 2019 roku niewiele brakowa\u0142o, by Kurowska zasiad\u0142a w poselskich \u0142awach. Wtedy, by wej\u015b\u0107 do Sejmu, zabrak\u0142o jej 203 g\u0142os\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-iwona-kurowska-nowa-poslanka-zlozyla-slubowanie,nId,6712610", "date_published": "2023-04-12 09:08:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tych d\u0142ug\u00f3w nie musisz ju\u017c sp\u0142aca\u0107. Przedawni\u0105 si\u0119 w 2023 roku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tych-dlugow-nie-musisz-juz-splacac-przedawnia-sie-w-2023-rok,nId,6710558\"><img align=\"left\" alt=\"Tych d\u0142ug\u00f3w nie musisz ju\u017c sp\u0142aca\u0107. Przedawni\u0105 si\u0119 w 2023 roku\" src=\"https://i.iplsc.com/tych-dlugow-nie-musisz-juz-splacac-przedawnia-sie-w-2023-rok/000H0MGOKGJFG0NA-C321.jpg\" /></a>Przedawnienie d\u0142ugu, czyli zdj\u0119cie obowi\u0105zku zap\u0142aty nale\u017cno\u015bci w majestacie prawa, to rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re wielu by\u0142ym d\u0142u\u017cnikom pozwala znowu spa\u0107 spokojnie. Jednak zanim to nast\u0105pi, musi up\u0142yn\u0105\u0107 okre\u015blony czas, w kt\u00f3rym wierzyciel nie podejmie czynno\u015bci prawnych w celu odzyskania swojej nale\u017cno\u015bci. Jakie rodzaje zobowi\u0105za\u0144 przedawniaj\u0105 si\u0119 najszybciej? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tych-dlugow-nie-musisz-juz-splacac-przedawnia-sie-w-2023-rok,nId,6710558", "date_published": "2023-04-12 08:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dyrektor CIA: Putin podwoi\u0142 stawk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dyrektor-cia-putin-podwoil-stawke,nId,6712588\"><img align=\"left\" alt=\"Dyrektor CIA: Putin podwoi\u0142 stawk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/dyrektor-cia-putin-podwoil-stawke/000H0MCCK8GJDAAJ-C321.jpg\" /></a>Nie cichn\u0105 echa po wycieku tajnych akt. Dyrektor CIA William Burns o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce prezydent Rosji &quot;nie my\u015bli powa\u017cnie&quot; o jakichkolwiek negocjacjach odno\u015bnie trwaj\u0105cej w Ukrainie wojny. Doda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce &quot;Putin zamiast si\u0119 wycofa\u0107, podwoi\u0142 stawk\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dyrektor-cia-putin-podwoil-stawke,nId,6712588", "date_published": "2023-04-12 08:43:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Protest rolnik\u00f3w na Lubelszczy\u017anie. \"Pa\u0144stwo si\u0119 nas zaczyna ba\u0107 i to jest dobry objaw\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-protest-rolnikow-na-lubelszczyznie-panstwo-sie-nas-zaczyna-b,nId,6712581\"><img align=\"left\" alt=\"Protest rolnik\u00f3w na Lubelszczy\u017anie. &quot;Pa\u0144stwo si\u0119 nas zaczyna ba\u0107 i to jest dobry objaw&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/protest-rolnikow-na-lubelszczyznie-panstwo-sie-nas-zaczyna-b/000H0MNODBJR6NPL-C321.jpg\" /></a>- Pa\u0144stwo si\u0119 nas zaczyna ba\u0107 i to jest dobry objaw - powiedzia\u0142 W\u0142adys\u0142aw Serafin, prezes K\u00f3\u0142ek Rolniczych. Razem z AGROUni\u0105 organizuje protest rolnik\u00f3w, zapowiedziany na siedem dni. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-protest-rolnikow-na-lubelszczyznie-panstwo-sie-nas-zaczyna-b,nId,6712581", "date_published": "2023-04-12 08:34:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Rusz\u0105 procesy w sprawie ubocznych skutk\u00f3w szczepie\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-niemcy-rusza-procesy-w-sprawie-ubocznych-skutkow-szczepien,nId,6712539\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Rusz\u0105 procesy w sprawie ubocznych skutk\u00f3w szczepie\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-rusza-procesy-w-sprawie-ubocznych-skutkow-szczepien/000H0MD98PVBVI0F-C321.jpg\" /></a>Pow\u00f3dka jest przekonana, \u017ce jej serce zosta\u0142o uszkodzone przez szczepionk\u0119 przeciw COVID-19. W lipcu w Niemczech rozpocznie si\u0119 pierwszy proces w sprawie ubocznych efekt\u00f3w szczepie\u0144. Jakie s\u0105 szanse na odszkodowanie?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-niemcy-rusza-procesy-w-sprawie-ubocznych-skutkow-szczepien,nId,6712539", "date_published": "2023-04-12 08:15:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u0105\u017c obj\u0119ty sankcjami, \u017cona na zakupach w Pary\u017cu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-maz-objety-sankcjami-zona-na-zakupach-w-paryzu,nId,6712568\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0105\u017c obj\u0119ty sankcjami, \u017cona na zakupach w Pary\u017cu\" src=\"https://i.iplsc.com/maz-objety-sankcjami-zona-na-zakupach-w-paryzu/000H0LZVCKSDDU54-C321.jpg\" /></a>Pomimo na\u0142o\u017conych sankcji najbogatsi Rosjanie bawi\u0105 si\u0119 na Zachodzie. Tym razem zauwa\u017cono Tatyan\u0119 Naryszkinow\u0105, \u017con\u0119 dyrektora S\u0142u\u017cby Wywiadu Zagranicznego Federacji Rosyjskiej, kt\u00f3ra wybra\u0142a si\u0119 do Pary\u017ca na zakupy. Kobieta by\u0142a widziana w mercedesie ambasadora, na kt\u00f3rego - jak donosi Gulagu.net - Rosja wyda\u0142a ponad 100 tys. euro. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-maz-objety-sankcjami-zona-na-zakupach-w-paryzu,nId,6712568", "date_published": "2023-04-12 08:14:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Turcja: Kobieta zamordowa\u0142a szwagra. \"Nie \u017ca\u0142uj\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-kobieta-zamordowala-szwagra-nie-zaluje,nId,6712536\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja: Kobieta zamordowa\u0142a szwagra. &quot;Nie \u017ca\u0142uj\u0119&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-kobieta-zamordowala-szwagra-nie-zaluje/000H0M57CE0T7IX7-C321.jpg\" /></a>33-latka mia\u0142a do\u015b\u0107 szwagra, kt\u00f3ry n\u0119ka\u0142 j\u0105 SMS-ami. Zastrzeli\u0142a go na \u015brodku ulicy tureckiego miasta Diyarbak\u0131r i krzycza\u0142a, \u017ce  &quot;zrobi\u0142a to, by zachowa\u0107 honor i nie \u017ca\u0142uje&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-kobieta-zamordowala-szwagra-nie-zaluje,nId,6712536", "date_published": "2023-04-12 07:39:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142oru\u015b: Zniszczono tablic\u0119 po\u015bwi\u0119con\u0105 polskim \u017co\u0142nierzom", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-zniszczono-tablice-poswiecona-polskim-zolnierzom,nId,6712526\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b: Zniszczono tablic\u0119 po\u015bwi\u0119con\u0105 polskim \u017co\u0142nierzom\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-zniszczono-tablice-poswiecona-polskim-zolnierzom/000H0LTCUX4TRDLW-C321.jpg\" /></a>Zwi\u0105zek Polak\u00f3w na Bia\u0142orusi Znad Niemna poinformowa\u0142 o ataku na polski cmentarz, na kt\u00f3rym pochowani s\u0105 \u017co\u0142nierze polegli podczas walki z wojskami Wehrmachtu w 1944 roku. W wyniku ataku zniszczona zosta\u0142a pami\u0105tkowa tablica z napisem informuj\u0105cym o pochowanych na niewielkim cmentarzu \u017co\u0142nierzach V Wile\u0144skiej Brygady Armii Krajowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-zniszczono-tablice-poswiecona-polskim-zolnierzom,nId,6712526", "date_published": "2023-04-12 07:24:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cyklon Piotr przyni\u00f3s\u0142 pogorszenie pogody. Weekend pogodny w po\u0142owie kraju", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cyklon-piotr-przyniosl-pogorszenie-pogody-weekend-pogodny-w-,nId,6712514\"><img align=\"left\" alt=\"Cyklon Piotr przyni\u00f3s\u0142 pogorszenie pogody. Weekend pogodny w po\u0142owie kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/cyklon-piotr-przyniosl-pogorszenie-pogody-weekend-pogodny-w/000H0LVVOT1OF1VD-C321.jpg\" /></a>Cyklon Piotr, kt\u00f3ry znad Niemiec dotar\u0142 do Polski, przyni\u00f3s\u0142 wiele chmur i opady deszczu. W najbli\u017cszych dniach pogoda nie b\u0119dzie rozpieszcza\u0107. Nad przewa\u017caj\u0105cym obszarem kraju wiele chmur, przeb\u0142yski s\u0142o\u0144ca g\u0142\u00f3wnie na wschodzie. Nieco pogodniej zrobi si\u0119 w okolicach weekendu szczeg\u00f3lnie w centrum i na wschodzie. Termometry poka\u017c\u0105 nawet 17 stopni Celsjusza.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cyklon-piotr-przyniosl-pogorszenie-pogody-weekend-pogodny-w-,nId,6712514", "date_published": "2023-04-12 07:19:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "B\u0142aszczak: Zbudujemy najsilniejsze wojska l\u0105dowe w Europie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blaszczak-zbudujemy-najsilniejsze-wojska-ladowe-w-europie,nId,6712501\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0142aszczak: Zbudujemy najsilniejsze wojska l\u0105dowe w Europie\" src=\"https://i.iplsc.com/blaszczak-zbudujemy-najsilniejsze-wojska-ladowe-w-europie/000H0LSTF337RBAG-C321.jpg\" /></a>- Potrzebujemy jeszcze dw\u00f3ch lat i Wojsko Polskie b\u0119dzie najsilniejsz\u0105 armi\u0105 l\u0105dow\u0105 w Europie - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Jak wyja\u015bni\u0142, w\u0142a\u015bnie dlatego &quot;zabiegamy o mandat na rz\u0105dzenie w kolejnej kadencji, bo wtedy sko\u0144czymy procesy, kt\u00f3re rozpocz\u0119li\u015bmy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blaszczak-zbudujemy-najsilniejsze-wojska-ladowe-w-europie,nId,6712501", "date_published": "2023-04-12 06:53:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka Brytania: Nastolatek skazany na do\u017cywocie. Wyda\u0142a go matka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-nastolatek-skazany-na-dozywocie-wydala-go-ma,nId,6712489\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Nastolatek skazany na do\u017cywocie. Wyda\u0142a go matka\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-nastolatek-skazany-na-dozywocie-wydala-go-ma/000H0LVXINT449X1-C321.jpg\" /></a>19-letni Brytyjczyk zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie po tym, jak jego mama zaalarmowa\u0142a policj\u0119, \u017ce zasztyletowa\u0142 innego nastolatka. Zadzwoni\u0142a na policj\u0119 i powiedzia\u0142a: &quot;M\u00f3j syn kogo\u015b zabi\u0142. Jest teraz w domu, nie zamierzam go wypuszcza\u0107&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-nastolatek-skazany-na-dozywocie-wydala-go-ma,nId,6712489", "date_published": "2023-04-12 06:26:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Finansowanie dostaw amunicji dla Ukrainy. Nieoficjalnie: Francja przeciwna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-finansowanie-dostaw-amunicji-dla-ukrainy-nieoficjalnie-franc,nId,6712485\"><img align=\"left\" alt=\"Finansowanie dostaw amunicji dla Ukrainy. Nieoficjalnie: Francja przeciwna\" src=\"https://i.iplsc.com/finansowanie-dostaw-amunicji-dla-ukrainy-nieoficjalnie-franc/000H0LDCI3TW4V4X-C321.jpg\" /></a>Francja blokuje wymagaj\u0105c\u0105 jednomy\u015blno\u015bci decyzj\u0119 Unii Europejskiej dotycz\u0105c\u0105 finansowania dostaw amunicji dla Ukrainy. Jak przekaza\u0142o wysokie \u017ar\u00f3d\u0142o unijne w rozmowie z Polsk\u0105 Agencj\u0105 Prasow\u0105, Francja chce, aby refundacja mo\u017cliwa by\u0142a nie tylko w przypadku amunicji, ale te\u017c rakiet - nawet w sytuacji, w kt\u00f3rej Ukraina o nie nie prosi. Przeciwko temu protestuje cz\u0119\u015b\u0107 cz\u0142onk\u00f3w Unii Europejskiej, w tym Polska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-finansowanie-dostaw-amunicji-dla-ukrainy-nieoficjalnie-franc,nId,6712485", "date_published": "2023-04-12 06:24:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostra krytyka Macrona. \"Wolno\u015b\u0107, r\u00f3wno\u015b\u0107, braterstwo wysz\u0142y z mody?\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostra-krytyka-macrona-wolnosc-rownosc-braterstwo-wyszly-z-mo,nId,6712484\"><img align=\"left\" alt=\"Ostra krytyka Macrona. &quot;Wolno\u015b\u0107, r\u00f3wno\u015b\u0107, braterstwo wysz\u0142y z mody?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ostra-krytyka-macrona-wolnosc-rownosc-braterstwo-wyszly-z-mo/000FKEPVSRI9OOF4-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa wypowiedzi francuskiego prezydenta Emmanuela Macrona, kt\u00f3ry w drodze powrotnej z Chin rozmawia\u0142 z dziennikarzami. S\u0142owa polityka uznano za bardzo kontrowersyjne, do jego wypowiedzi odnie\u015bli si\u0119 zar\u00f3wno zachodni liderzy, jak i przedstawiciele Tajwanu. &quot;Czy francuskie motto 'wolno\u015b\u0107, r\u00f3wno\u015b\u0107, braterstwo' wysz\u0142y z mody?&quot; - zapyta\u0142 w mediach przewodnicz\u0105cy tajwa\u0144skiego parlamentu You Si-Kun. Prezydent Francji, odnosz\u0105c si\u0119 do napi\u0119tej sytuacji wok\u00f3\u0142 Tajwanu, powiedzia\u0142, \u017ce &quot;Europa musi oprze\u0107 si\u0119 presji na\u015bladowania Ameryki i nie...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostra-krytyka-macrona-wolnosc-rownosc-braterstwo-wyszly-z-mo,nId,6712484", "date_published": "2023-04-12 06:24:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie brutalnie zamordowali \u017co\u0142nierza. Ukraina reaguje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-brutalnie-zamordowali-zolnierza-ukraina-reaguje,nId,6712467\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie brutalnie zamordowali \u017co\u0142nierza. Ukraina reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-brutalnie-zamordowali-zolnierza-ukraina-reaguje/000FUNDDOJMKX070-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy \u017co\u0142nierze dopu\u015bcili si\u0119 kolejnej zbrodni. Okupanci w brutalny spos\u00f3b zabili schwytanego ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza - m\u0119\u017cczy\u017anie odci\u0119to no\u017cem g\u0142ow\u0119, kiedy jeszcze \u017cy\u0142. Ca\u0142e zdarzenie nagrano, pada na nim r\u00f3wnie\u017c stwierdzenie, \u017ce g\u0142ow\u0119 nale\u017cy wys\u0142a\u0107 do dow\u00f3dcy zamordowanego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-brutalnie-zamordowali-zolnierza-ukraina-reaguje,nId,6712467", "date_published": "2023-04-12 05:49:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kamery uchwyci\u0142y niezidentyfikowany obiekt. Rosyjskie w\u0142adze milcz\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kamery-uchwycily-niezidentyfikowany-obiekt-rosyjskie-wladze-,nId,6712458\"><img align=\"left\" alt=\"Kamery uchwyci\u0142y niezidentyfikowany obiekt. Rosyjskie w\u0142adze milcz\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/kamery-uchwycily-niezidentyfikowany-obiekt-rosyjskie-wladze/000H0LAN09CWIVX2-C321.jpg\" /></a>W nocy z 11 na 12 kwietnia mieszka\u0144cy rosyjskiego Jekaterynburga i pobliskich okolic byli \u015bwiadkami zaskakuj\u0105cego zjawiska. Na niebie pojawi\u0142 si\u0119 niezidentyfikowany obiekt, przez niekt\u00f3rych okre\u015blany jako meteoryt. Inni m\u00f3wi\u0105 o p\u0142omieniu, kt\u00f3ry spad\u0142 na ziemi\u0119 i doprowadzi\u0142 do wybuchu ognia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kamery-uchwycily-niezidentyfikowany-obiekt-rosyjskie-wladze-,nId,6712458", "date_published": "2023-04-12 05:34:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Osiem godzin rozmawia\u0142 z watyka\u0144skim prokuratorem. \"Nareszcie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-osiem-godzin-rozmawial-z-watykanskim-prokuratorem-nareszcie,nId,6712442\"><img align=\"left\" alt=\"Osiem godzin rozmawia\u0142 z watyka\u0144skim prokuratorem. &quot;Nareszcie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/osiem-godzin-rozmawial-z-watykanskim-prokuratorem-nareszcie/000H0L6EGQETUUOU-C321.jpg\" /></a>We wtorek wieczorem dosz\u0142o do spotkania brata zaginionej 40 lat temu Emanueli Orlandi, c\u00f3rki watyka\u0144skiego pos\u0142a\u0144ca, z prokuratorem prowadz\u0105cym wszcz\u0119te ponownie \u015bledztwo. Rozmowa trwa\u0142a osiem godzin. - Nareszcie po 40 latach mog\u0142em powiedzie\u0107, co chcia\u0142em i spotka\u0142em si\u0119 z gotowo\u015bci\u0105 wyja\u015bnienia sprawy - powiedzia\u0142 brat zaginionej. Zagini\u0119cie 15-letniej dziewczyny w bia\u0142y dzie\u0144 latem 1983 roku to jedna z najbardziej sensacyjnych i tajemniczych spraw na \u015bwiecie od dziesi\u0119cioleci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-osiem-godzin-rozmawial-z-watykanskim-prokuratorem-nareszcie,nId,6712442", "date_published": "2023-04-12 05:06:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "E\u0142k: Po\u017car galerii handlowej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-elk-pozar-galerii-handlowej,nId,6712438\"><img align=\"left\" alt=\"E\u0142k: Po\u017car galerii handlowej\" src=\"https://i.iplsc.com/elk-pozar-galerii-handlowej/000H0L6P1BF7P23A-C321.jpg\" /></a>Po 22:00 zg\u0142oszono po\u017car galerii handlowej przy ul. Mickiewicza w E\u0142ku - poinformowa\u0142 burmistrz tego miasta Tomasz Andrukiewicz. &quot;Za chwil\u0119 przyby\u0142a stra\u017c po\u017carna, ale p\u0142on\u0119\u0142o ju\u017c p\u00f3\u0142 dachu, a ogie\u0144 rozwija\u0142 si\u0119 bardzo szybko&quot; - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-elk-pozar-galerii-handlowej,nId,6712438", "date_published": "2023-04-12 04:47:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Harris: Podzi\u0119kowa\u0142am polskiemu premierowi za przyw\u00f3dztwo ws. Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-harris-podziekowalam-polskiemu-premierowi-za-przywodztwo-ws-,nId,6712435\"><img align=\"left\" alt=\"Harris: Podzi\u0119kowa\u0142am polskiemu premierowi za przyw\u00f3dztwo ws. Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/harris-podziekowalam-polskiemu-premierowi-za-przywodztwo-ws/000H0L5XE0S3XKY5-C321.jpg\" /></a>&quot;Podzi\u0119kowa\u0142am dzi\u015b polskiemu premierowi Morawieckiemu za przyw\u00f3dztwo Polski w sprawie Ukrainy, bezpiecze\u0144stwa energetycznego i klimatu oraz potwierdzi\u0142am \u017celazne zobowi\u0105zanie Ameryki wobec NATO&quot; - napisa\u0142a na Twitterze wiceprezydent USA Kamala Harris, komentuj\u0105c spotkanie z szefem polskiego rz\u0105du w Waszyngtonie. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-harris-podziekowalam-polskiemu-premierowi-za-przywodztwo-ws-,nId,6712435", "date_published": "2023-04-12 04:34:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef Rady Europejskiej Charles Michel: Nie mo\u017cemy \u015blepo pod\u0105\u017ca\u0107 za USA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-rady-europejskiej-charles-michel-nie-mozemy-slepo-podaz,nId,6712433\"><img align=\"left\" alt=\"Szef Rady Europejskiej Charles Michel: Nie mo\u017cemy \u015blepo pod\u0105\u017ca\u0107 za USA \" src=\"https://i.iplsc.com/szef-rady-europejskiej-charles-michel-nie-mozemy-slepo-podaz/0009SCCQHKFH46J5-C321.jpg\" /></a>We wtorek przewodnicz\u0105cy Rady Europejskiej udzieli\u0142 wywiadu francuskiej telewizji. Charles Michel podkre\u015bli\u0142 w trakcie rozmowy, \u017ce coraz wi\u0119cej europejskich przyw\u00f3dc\u00f3w zgadza si\u0119 z prezydentem Emmanuelem Macronem w kwestii uzyskania &quot;strategicznej autonomii&quot; od USA. Michel zaznaczy\u0142, \u017ce popiera rozw\u00f3j relacji mi\u0119dzy UE i USA, ale nie godzi si\u0119 na \u015blepe i systematyczne pod\u0105\u017canie za Stanami w ka\u017cdej sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-rady-europejskiej-charles-michel-nie-mozemy-slepo-podaz,nId,6712433", "date_published": "2023-04-12 04:28:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ska kontrofensywa. Premier Szmyhal o mo\u017cliwej dacie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-kontrofensywa-premier-szmyhal-o-mozliwej-dacie,nId,6712431\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ska kontrofensywa. Premier Szmyhal o mo\u017cliwej dacie\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainska-kontrofensywa-premier-szmyhal-o-mozliwej-dacie/000H0L5J5W76AYY0-C321.jpg\" /></a>Premier Ukrainy Denys Szmyhal powiedzia\u0142 we wtorek ameryka\u0144skiemu dziennikowi &quot;The Hill&quot;, \u017ce zakrojona na szerok\u0105 skal\u0119 kontrofensywa si\u0142 ukrai\u0144skich przeciwko rosyjskim wojskom mo\u017ce rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 ju\u017c latem. Z kolei szef Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony Ukrainy O\u0142eksij Dani\u0142ow w niemieckiej telewizji ARD stwierdzi\u0142, \u017ce sztab Naczelnego Wodza Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy w ostatniej chwili podejmie decyzj\u0119 o rozpocz\u0119ciu planowanej kontrofensywy. - Je\u015bli kto\u015b my\u015bli, \u017ce mamy tylko jedn\u0105 opcj\u0119, to nie jest to prawda. Nawet trzy opcje to ma\u0142o -...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-kontrofensywa-premier-szmyhal-o-mozliwej-dacie,nId,6712431", "date_published": "2023-04-12 04:17:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 413. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-413-dzien-inwazji-rosji,nzId,4043,akt,120614\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 413. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-413-dzien-inwazji-rosji/000H0L4IHLL8D5MO-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje na temat wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-413-dzien-inwazji-rosji,nzId,4043,akt,120614", "date_published": "2023-04-12 03:31:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 413. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-413-dzien-inwazji-rosji,nzId,4043,akt,120700\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 413. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-413-dzien-inwazji-rosji/000H0L4IHLL8D5MO-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje na temat wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-413-dzien-inwazji-rosji,nzId,4043,akt,120700", "date_published": "2023-04-12 03:31:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 413. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-413-dzien-inwazji-rosji,nzId,4043,akt,120750\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 413. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-413-dzien-inwazji-rosji/000H0L4IHLL8D5MO-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje na temat wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-413-dzien-inwazji-rosji,nzId,4043,akt,120750", "date_published": "2023-04-12 03:31:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]