[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ordo Iuris publikuje Vademecum katolika. Postuluje religi\u0119 na maturze i zwrot 3 mld z\u0142 Ko\u015bcio\u0142owi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/48/1c/z29656034M,Nowe-propozycje-Ordo-Iuris-.jpg\" vspace=\"2\" />Ordo Iuris opublikowa\u0142o we wtorek zbi\u00f3r dokument\u00f3w pod nazw\u0105 Vademecum katolika. Radykalna organizacja twierdzi, \u017ce jest to odpowied\u017a na potrzeby tysi\u0119cy os\u00f3b, kt\u00f3re zg\u0142aszaj\u0105 si\u0119 do niej w zwi\u0105zku z \u0142amaniem ich praw i sumie\u0144. W publikacji pojawia si\u0119 m.in. kwestia zdawania religii na maturze, klauzula sumienia licznych grup zawodowych czy restytucja d\u00f3br ko\u015bcielnych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29655822,religia-na-maturze-klauzula-sumienia-dla-przedsiebiorcow-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-12 18:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zawa\u0142 w trakcie egzaminu na prawo jazdy. 52-latek zas\u0142ab\u0142 na \u015bwiat\u0142ach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/48/1c/z29656087M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa walka o zdrowie i \u017cycie 52-letniego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry mia\u0142 zawa\u0142 w trakcie egzaminu na prawo jazdy. Do zdarzenia dosz\u0142o w \u015brod\u0119 w S\u0142upsku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29656047,zawal-w-trakcie-egzaminu-na-prawo-jazdy-52-latek-zaslabl-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-12 15:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowe informacje o stanie zdrowia skatowanego 8-latka z Cz\u0119stochowy. \"Stan Kamilka jest bardzo ci\u0119\u017cki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/e5/1b/z29252873M,Stan-8-letniego-Kamila-jest-ciezki--Zdjecie-ilustr.jpg\" vspace=\"2\" />Jak ustali\u0142 TVN24, stan 8-letniego Kamila z Cz\u0119stochowy ustabilizowa\u0142 si\u0119, ale jest dalej ci\u0119\u017cki. Ch\u0142opiec przeszed\u0142 trzy operacje i znajduje si\u0119 w \u015bpi\u0105czce farmakologicznej. - Ze wzgl\u0119du na charakter i ilo\u015b\u0107 obra\u017ce\u0144, kt\u00f3re odni\u00f3s\u0142, w dalszym ci\u0105gu jest to stan ci\u0119\u017cki i m\u00f3wimy o zagro\u017ceniu \u017cycia - przekaza\u0142 rzecznik G\u00f3rno\u015bl\u0105skiego Centrum Zdrowia Dziecka w Katowicach, gdzie znajduje si\u0119 ch\u0142opiec.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29655548,nowe-informacje-o-stanie-zdrowia-skatowanego-8-latka-z-czestochowy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-12 14:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zakaz przebywania wok\u00f3\u0142 terminalu LNG w \u015awinouj\u015bciu. Jest komunikat MSWiA", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/48/1c/z29655912M,Terminal-w-Swinoujsciu.jpg\" vspace=\"2\" />Od czwartku b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142 czasowy zakaz przebywania w odleg\u0142o\u015bci do 200 m wok\u00f3\u0142 terminalu LNG w \u015awinouj\u015bciu. Tak\u0105 decyzj\u0119 wyda\u0142 wojewoda zachodniopomorski na wniosek Stra\u017cy Granicznej oraz ABW. O powodach tej decyzji poinformowa\u0142o w komunikacie MSWiA.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29655840,zakaz-przebywania-wokol-terminalu-lng-w-swinoujsciu-jest-komunikat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-12 14:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Za biedni na kredyt, za bogaci na komuna\u0142k\u0119. \"M\u0142odzi ludzie nagle przegrali wy\u015bcig\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/47/1c/z29654519M,Katowice--Superjednostka--Kres-usamodzielniania-si.jpg\" vspace=\"2\" />Wysokie raty kredyt\u00f3w hipotecznych i w zasadzie niemo\u017cliwo\u015b\u0107 zad\u0142u\u017cenia si\u0119 na 20-30 lat zmuszaj\u0105 m\u0142odych ludzi do poszukiwania innej formy usamodzielnienia si\u0119. Czy maj\u0105 na to jak\u0105kolwiek szans\u0119, pozostaj\u0105c w domu rodzinnym i powielaj\u0105c wzorce poprzednich pokole\u0144, kt\u00f3re tworzy\u0142y domostwa wielorodzinne? Nadchodzi kres usamodzielnienia, jakie znamy - nie ma w\u0105tpliwo\u015bci socjolog dr hab. Miko\u0142aj Lewicki z Katedry Socjologii Ekonomicznej i Spraw Publicznych Uniwersytetu Warszawskiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29653734,mieszkanie-nie-dla-mlodych-usamodzielnienie-przestalo-byc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-12 13:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"GW\": Dominikanin szczerze o odej\u015bciu z Ko\u015bcio\u0142a katolickiego. \"Wyszed\u0142em spod w\u0142adzy absolutnej\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/3d/1c/z29610722M.jpg\" vspace=\"2\" />- Wyszed\u0142em spod w\u0142adzy absolutnej i wreszcie sta\u0142em si\u0119 wolnym cz\u0142owiekiem - m\u00f3wi po odej\u015bciu z Ko\u015bcio\u0142a katolickiego dominikanin ojciec Marcin Mogielski. W rozmowie z \"Gazet\u0105 Wyborcz\u0105\" zdradza, \u017ce ju\u017c nie chce zosta\u0107 pastorem i ma inne plany na przysz\u0142o\u015b\u0107. W Wielk\u0105 Sobot\u0119 dominikanin og\u0142osi\u0142, \u017ce odchodzi z Ko\u015bcio\u0142a katolickiego, bo \"przegra\u0142 walk\u0119 z instytucj\u0105 ko\u015bcieln\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29654733,gw-dominikanin-szczerze-o-odejsciu-z-kosciola-katolickiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-12 12:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda na maj\u00f3wk\u0119 2023. Zapowiada si\u0119 ch\u0142odno i deszczowo. Niewykluczone nawet przymrozki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a4/47/1c/z29654692M,Majowka--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Podstawowy warunek udanego weekendu majowego to dobra pogoda. Od niej zale\u017c\u0105 plany wycieczek, spacer\u00f3w, piknik\u00f3w, czy grill\u00f3w. Jakiej maj\u00f3wki mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 w tym roku? IMGW przedstawi\u0142 pierwsze prognozy pogody na pocz\u0105tek maja. Niestety, nie s\u0105 one zbyt optymistyczne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29654183,pogoda-na-majowke-2023-zapowiada-sie-chlodno-i-deszczowo-niewykluczone.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-12 11:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czarnek przyzna\u0142 mu medal za walk\u0119 z symbolem Strajku Kobiet. Zn\u00f3w b\u0119dzie dyrektorem w \u0141odzi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/47/1c/z29654072M,Charakterystyczna-czerwona-blyskawica-stala-sie-sy.jpg\" vspace=\"2\" />Dariusz Jak\u00f3bek drugi raz z rz\u0119du wygra\u0142 konkurs na dyrektora liceum w \u0141odzi. Zwyci\u0119ski kandydat zas\u0142yn\u0105\u0142 z wprowadzenia zakazu b\u0142yskawic podczas Strajku Kobiet i obni\u017cania z ich powodu ocen z zachowania. Za poprzedniej kadencji zosta\u0142 zawieszony przez wiceprezydentk\u0119 miasta, ale w trybie przyspieszonym dosta\u0142 medal od ministra o\u015bwiaty Przemys\u0142awa Czarnka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29653867,czarnek-przyznal-mu-medal-za-walke-z-symbolem-strajku-kobiet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-12 11:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Krak\u00f3w. List go\u0144czy za skazanym gwa\u0142cicielem. Policja szuka Boles\u0142awa Micha\u0142owskiego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/47/1c/z29654712M,Krakow--List-gonczy-za-skazanym-gwalcicielem--Poli.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Rejonowy w Krakowie wyda\u0142 list go\u0144czy za 47-letnim Boles\u0142awem Micha\u0142owskim. M\u0119\u017cczyzna jest skazany na trzy lata wi\u0119zienia za zn\u0119canie si\u0119 nad bliskimi i gwa\u0142t. Policja apeluje o pomoc w jego schwytaniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29654606,krakow-list-gonczy-za-skazanym-gwalcicielem-policja-szuka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-12 11:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Prognoza d\u0142ugoterminowa temperatury i opad\u00f3w na maj-sierpie\u0144 2023. Lipiec skrajnie suchy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/47/1c/z29653129M,Eksperymentalna-prognoza-dlugoterminowa-temperatur.jpg\" vspace=\"2\" />IMGW opublikowa\u0142 prognoz\u0119 d\u0142ugoterminow\u0105 obejmuj\u0105c\u0105 temperatur\u0119 i opady na okres od maja do sierpnia. Wszystko wskazuje na to, \u017ce najbli\u017csze miesi\u0105ce b\u0119d\u0105 cieplejsze ni\u017c norma wyliczona z lat 1991-2020. Niepok\u00f3j wzbudza jednak lipiec, kt\u00f3ry na podstawie danych zapowiada si\u0119 na wyj\u0105tkowo suchy i ciep\u0142y.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29653105,pogoda-prognoza-dlugoterminowa-temperatury-i-opadow-na-maj-sierpien.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-12 07:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "E\u0142k. Galeria handlowa stan\u0119\u0142a w p\u0142omieniach. \"Ogie\u0144 rozwija\u0142 si\u0119 bardzo szybko\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/47/1c/z29652983M,Pozar-centrum-handlowego-w-Elku.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek wieczorem wybuch\u0142 po\u017car galerii handlowej w E\u0142ku. \"Po chwili przyby\u0142a stra\u017c po\u017carna, ale p\u0142on\u0119\u0142o ju\u017c p\u00f3\u0142 dachu, a ogie\u0144 rozwija\u0142 si\u0119 bardzo szybko\" - relacjonowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych prezydent E\u0142ku Tomasz Andrukiewicz. W momencie po\u017caru w budynku nikogo nie by\u0142o.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29653114,elk-galeria-handlowa-stanela-w-plomieniach-ogien-rozwijal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-12 06:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]