{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/polscy-skoczkowie-wicemistrzami--wiata-junior-w,1135421.html?source=rss", "title": "M\u0142odzi Polacy wicemistrzami \u015bwiata", "date_published": "2023-02-04 21:50:09+00:00", "description": "<img alt=\"M\u0142odzi Polacy wicemistrzami \u015bwiata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-owpbfk-jan-habdas-podczas-ps-w-zakopanem/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bia\u0142o-Czerwoni pozwolili si\u0119 wyprzedzi\u0107 tylko Austriakom.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/powa-nie-skr-cona-dyskwalifikacja--tenisistka-wraca,1135308.html?source=rss", "title": "Powa\u017cnie skr\u00f3cona dyskwalifikacja", "date_published": "2023-02-04 21:25:22+00:00", "description": "<img alt=\"Powa\u017cnie skr\u00f3cona dyskwalifikacja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7m12fk-varvara-lepchenko/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tenisistka wraca.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/warszawa-okecie-dreamliner-lecacy-do-nowego-jorku-musial-zawrocic-6727162?source=rss", "title": "Dreamliner lec\u0105cy do Nowego Jorku zawr\u00f3ci\u0142 do Warszawy. Usterka w kokpicie", "date_published": "2023-02-04 21:07:49+00:00", "description": "<img alt=\"Dreamliner lec\u0105cy do Nowego Jorku zawr\u00f3ci\u0142 do Warszawy. Usterka w kokpicie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8bbtu3-dreamliner-zawrocil-na-okecie-6727161/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyczyn\u0105 by\u0142a usterka zapasowego \"sztucznego horyzontu\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-chinski-balon-szpiegowski-zostal-zestrzelony-6727143?source=rss", "title": "Chi\u0144ski balon szpiegowski zosta\u0142 zestrzelony", "date_published": "2023-02-04 20:18:35+00:00", "description": "<img alt=\"Chi\u0144ski balon szpiegowski zosta\u0142 zestrzelony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fqujtb-chinski-balon-szpiegowski-nad-usa-03-0626-reu-evc7184-usa-china-spy-wi-0001-6724382/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez ameryka\u0144skie si\u0142y zbrojne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/willa-plus-krzysztof-gawkowski-i-szymon-stachowiak-komentuja-konkurs-resortu-przemyslawa-czarnka-6727119?source=rss", "title": "\"Opowiadali\u015bcie o tym, \u017ce b\u0119dziecie parti\u0105 dla milion\u00f3w, a jeste\u015bcie parti\u0105 dla milioner\u00f3w\"", "date_published": "2023-02-04 19:47:54+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n7y93j-fpf-6727104/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O konkursie \"Willa plus\" dyskutowali w \"Faktach po Faktach\" szef klubu Lewicy Krzysztof Gawkowski i rzecznik Partii Republika\u0144skiej Szymon Stachowiak.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-joe-biden-o-chinskim-balonie-szpiegowskim-6727100?source=rss", "title": "Biden o szpiegowskim balonie. \"Zajmiemy si\u0119 tym\"", "date_published": "2023-02-04 19:26:29+00:00", "description": "<img alt=\"Biden o szpiegowskim balonie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4kf6m8-domniemany-chinski-balon-szpiegowski-nad-usa-6724370/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA zabra\u0142 g\u0142os po trzech dniach od zauwa\u017cenia balonu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/trudne-chwile-kamila-stocha---przyszed---przeprosi--,1135393.html?source=rss", "title": "Trudne chwile Stocha. \"Przyszed\u0142, przeprosi\u0142\"", "date_published": "2023-02-04 18:58:37+00:00", "description": "<img alt=\"Trudne chwile Stocha. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lg9pfc-kamil-stoch-podczas-ps-w-willingen/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po zawodach nie mia\u0142 ochoty na wywiad.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-niedziela-502-mrozna-noc-za-dnia-lokalnie-snieg-6727077?source=rss", "title": "Noc\u0105 nawet dwucyfrowy mr\u00f3z", "date_published": "2023-02-04 18:39:29+00:00", "description": "<img alt=\"Noc\u0105 nawet dwucyfrowy mr\u00f3z\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8mkfca-mroz-5517344/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na noc i niedziel\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zagrali-dla-wo-p--dru-yna-tvn24-pokona-a-artyst-w,1135321.html?source=rss", "title": "Zagrali dla WO\u015aP. Grad goli w meczu TVN24 z Artystami", "date_published": "2023-02-04 18:37:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zagrali dla WO\u015aP. Grad goli w meczu TVN24 z Artystami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-07q8k2-druzyna-tvn24-przed-meczem-w-zespolem-artystow/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To by\u0142o prawdziwe \u015bwi\u0119to hokeja i Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pia-skrzyszowska-najszybsza-w-europie--rekord-polski-coraz-bli-ej,1135386.html?source=rss", "title": "Polka najszybsza w Europie", "date_published": "2023-02-04 18:31:00+00:00", "description": "<img alt=\"Polka najszybsza w Europie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2fkpxo-pia-skrzyszowska-z-najlepszym-wynikiem-sezonu-w-europie-na-60-m-ppl/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do rekordu zabrak\u0142o 0,002 sekundy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wilki-rozszarpa-y--liverpool-czerwony-ze-wstydu,1135353.html?source=rss", "title": "Wilki rozszarpa\u0142y. Liverpool czerwony ze wstydu", "date_published": "2023-02-04 17:59:16+00:00", "description": "<img alt=\"Wilki rozszarpa\u0142y. Liverpool czerwony ze wstydu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-61qwur-ruben-neves-dobil-liverpool/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa koszmar The Reds.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kubacki-widzi-popraw----to-jest-dobra-droga-,1135375.html?source=rss", "title": "Kubacki widzi popraw\u0119. \"To jest dobra droga\"", "date_published": "2023-02-04 17:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kubacki widzi popraw\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cfdvlw-dawid-kubacki-w-sobote-w-willingen-byl-trzeci/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142 trzeci w sobotnim konkursie Pucharu \u015awiata w Willingen.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/spektakularny-awans---y-a-bohaterem-dnia-w-willingen,1135370.html?source=rss", "title": "Spektakularny awans. \u017by\u0142a bohaterem dnia w Willingen", "date_published": "2023-02-04 17:29:35+00:00", "description": "<img alt=\"Spektakularny awans. \u017by\u0142a bohaterem dnia w Willingen\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ybv45-piotr-zyla-w-willingen-6727047/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142 o krok od podium zawod\u00f3w Pucharu \u015awiata w niemieckim Willingen, cho\u0107 po pierwszej serii nie znajdowa\u0142 si\u0119 nawet w czo\u0142owej dziesi\u0105tce.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-ohio-ogromny-pozar-po-wykolejeniu-sie-pociagu-ewakuowano-okolicznych-mieszkancow-6726974?source=rss", "title": "Ogromny po\u017car po wykolejeniu si\u0119 poci\u0105gu", "date_published": "2023-02-04 17:20:17+00:00", "description": "<img alt=\"Ogromny po\u017car po wykolejeniu si\u0119 poci\u0105gu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pwkrtm-pozar-6726980/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pobli\u017cu granicy stan\u00f3w Ohio i Pensylwania.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kubacki-na-podium---y-a-tu--za-nim--zn-w-rz-dzi--niemo-liwy-granerud,1135341.html?source=rss", "title": "Kubacki na podium, \u017by\u0142a tu\u017c za nim", "date_published": "2023-02-04 17:04:50+00:00", "description": "<img alt=\"Kubacki na podium, \u017by\u0142a tu\u017c za nim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kz0o95-kubacki-6727037/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zn\u00f3w rz\u0105dzi\u0142 niemo\u017cliwy Granerud.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/australia-rzeka-labedzia-north-fremantle-rekin-zaatakowal-nastolatke-nie-przezyla-6726979?source=rss", "title": "Nastolatka chcia\u0142a pop\u0142ywa\u0107 z delfinami, zaatakowa\u0142 j\u0105 rekin. Nie prze\u017cy\u0142a", "date_published": "2023-02-04 16:57:15+00:00", "description": "<img alt=\"Nastolatka chcia\u0142a pop\u0142ywa\u0107 z delfinami, zaatakowa\u0142 j\u0105 rekin. Nie prze\u017cy\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gqbmti-zdjecie-okolic-miasta-fremantle-6726983/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To pierwszy taki przypadek w tym australijskim akwenie od ponad 100 lat.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-trudne-warunki-do-ladowania-na-lotnisku-w-bostonie-z-powodu-wiatru-nagranie-6726970?source=rss", "title": "Silny wiatr ko\u0142ysa\u0142 samolotami. Nagranie", "date_published": "2023-02-04 16:44:27+00:00", "description": "<img alt=\"Silny wiatr ko\u0142ysa\u0142 samolotami. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vd7rwh-2023-02-04t043348z2lwd745004022023rp1rtrwnevc7450-usa-weather-wind-planes-0006-6726975/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    K\u0142opoty nad Bostonem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-wielki-mroz-w-nowej-anglii-zima-w-bostonie-zimniej-niz-w-arktyce-6726596?source=rss", "title": "Temperatura odczuwalna spad\u0142a do -79 stopni. Na wykresie zabrak\u0142o skali", "date_published": "2023-02-04 16:41:00+00:00", "description": "<img alt=\"Temperatura odczuwalna spad\u0142a do -79 stopni. Na wykresie zabrak\u0142o skali\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-janx47-atak-zimy-w-bostonie-6726995/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pot\u0119\u017cny arktyczny podmuch w p\u00f3\u0142nocno-wschodnich stanach USA.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/rokitno-postawil-na-podworku-budke-dla-ptakow-w-ksztalcie-fotoradaru-6726860?source=rss", "title": "Ta budka dla ptak\u00f3w to najlepszy spos\u00f3b na pirat\u00f3w drogowych. Przed ni\u0105 wszyscy zwalniaj\u0105", "date_published": "2023-02-04 16:24:40+00:00", "description": "<img alt=\"Ta budka dla ptak\u00f3w to najlepszy spos\u00f3b na pirat\u00f3w drogowych. Przed ni\u0105 wszyscy zwalniaj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pr5l91-budka-dla-ptakow-jest-ludzaco-podobna-do-fotoradaru-6726890/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wcze\u015bniej policja w ci\u0105gu dw\u00f3ch lat ukara\u0142a tam mandatami 49 os\u00f3b przekraczaj\u0105cych dozwolon\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-prokurator-generalny-o-obywatelach-rzeszy-6726962?source=rss", "title": "Obywatele Rzeszy. Kim s\u0105", "date_published": "2023-02-04 16:13:37+00:00", "description": "<img alt=\"Obywatele Rzeszy. Kim s\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fnkeqn-pap202212070lypap202212070lyjpg-6726964/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug w\u0142adz w Niemczech mo\u017ce by\u0107 nawet 23 tysi\u0105ce cz\u0142onk\u00f3w ruchu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/wincentow-wjechal-na-przejazd-wprost-pod-nadjezdzajaca-lokomotywe-6726918?source=rss", "title": "Wjecha\u0142 wprost pod lokomotyw\u0119", "date_published": "2023-02-04 15:39:30+00:00", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 wprost pod lokomotyw\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/bialystok/cdn-zdjecie-5hlhdg-wjechal-na-przejazd-wprost-pod-nadjezdzajaca-lokomotywe-6726925/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zgin\u0105\u0142 na miejscu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/czy-przybedzie-sniegu-jak-bardzo-dotkliwy-bedzie-mroz-gdzie-spadnie-snieg-pogoda-na-5-dni-6726867?source=rss", "title": "Zima przysz\u0142a, ale czy zostanie? Pogoda na pi\u0119\u0107 dni", "date_published": "2023-02-04 15:27:37+00:00", "description": "<img alt=\"Zima przysz\u0142a, ale czy zostanie? Pogoda na pi\u0119\u0107 dni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0wtqnh-mroz-takze-za-dnia-6726934/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prognozy synoptyka tvnmeteo.pl.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-ulicy-kokosowa-posypywarka-zawisla-na-skarpie-policja-kierowca-byl-pijany-6726887?source=rss", "title": "Posypywarka zawis\u0142a na skarpie. Policja: kierowca by\u0142 pijany", "date_published": "2023-02-04 15:10:47+00:00", "description": "<img alt=\"Posypywarka zawis\u0142a na skarpie. Policja: kierowca by\u0142 pijany \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jafijq-akcja-sluzb-na-ursynowie-6726877/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kieruj\u0105cy zjecha\u0142 z jezdni.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/eisenbichler-niespodziewanym-zwyci-zc--kwalifikacji--pi-ciu-polak-w-z-awansem,1135334.html?source=rss", "title": "Niespodziewany zwyci\u0119zca kwalifikacji", "date_published": "2023-02-04 14:53:35+00:00", "description": "<img alt=\"Niespodziewany zwyci\u0119zca kwalifikacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-up3dbw-markus-eisenbichler-wygral-kwalifikacje-w-willingen-6726920/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Markus Eisenbichler najlepszy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/arsenal-zatrzymany--pi-karze-evertonu-sprawcami-niespodzianki,1135339.html?source=rss", "title": "Arsenal zatrzymany", "date_published": "2023-02-04 14:41:59+00:00", "description": "<img alt=\"Arsenal zatrzymany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pb3odo-james-tarkowski-z-prawej-strzelil-gola-arsenalowi/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     Pi\u0142karze Evertonu sprawcami niespodzianki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-unia-europejska-pulapy-cenowe-na-produkty-ropopochodne-z-rosji-jest-decyzja-rady-ue-6726817?source=rss", "title": "Limit cenowy na olej nap\u0119dowy z Rosji. Jest decyzja", "date_published": "2023-02-04 14:31:15+00:00", "description": "<img alt=\"Limit cenowy na olej nap\u0119dowy z Rosji. Jest decyzja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eln91q-primorsk-rosja-ropa-naftowa-tankowce-6726218/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowano w sobotnim komunikacie Rady Unii Europejskiej .", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/skoki-narciarskie-willingen-2023--wyniki-na--ywo-i-relacja-live---kwalifikacje-i-konkurs,1135327.html?source=rss", "title": "Czas na kwalifikacje w Willingen. Sze\u015bciu Polak\u00f3w walczy o konkurs g\u0142\u00f3wny", "date_published": "2023-02-04 13:59:00+00:00", "description": "<img alt=\"Czas na kwalifikacje w Willingen. Sze\u015bciu Polak\u00f3w walczy o konkurs g\u0142\u00f3wny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pr0je0-kubacki-powalczy-w-willingen/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skoki narciarskie Willingen 2023. Relacja i wyniki na \u017cywo w eurosport.pl.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/althaus-zdominowa-a-skoki-w-willingen,1135332.html?source=rss", "title": "Niemka zdominowa\u0142a skoki w Willingen", "date_published": "2023-02-04 13:58:03+00:00", "description": "<img alt=\"Niemka zdominowa\u0142a skoki w Willingen\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5gor7p-althaus-wygrala-w-willingen/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Katharina Althaus wygra\u0142a sobotni konkurs Pucharu \u015awiata w skokach narciarskich pa\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/tylko-w-tvn24-go-odcinki,283316/odcinek-937,S00E937,461764?source=rss", "title": "Szewach Weiss o uczuciach do Polski. \"Cz\u0142owiek mo\u017ce mie\u0107 dwie to\u017csamo\u015bci, dwa sentymenty\"", "date_published": "2023-02-04 13:44:04+00:00", "description": "<img alt=\"Szewach Weiss o uczuciach do Polski. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dezulq-szewach-weiss-6726834/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przypominamy rozmow\u0119 \"prawdziwego przyjaciela RP\" z Jackiem Tacikiem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/z-23--miejsca-na-podium--grecka-sensacja-w-alpejskim-slalomie-m--czyzn,1135330.html?source=rss", "title": "Z 23. miejsca na podium. Grecka sensacja w alpejskim slalomie m\u0119\u017cczyzn", "date_published": "2023-02-04 13:44:00+00:00", "description": "<img alt=\"Z 23. miejsca na podium. Grecka sensacja w alpejskim slalomie m\u0119\u017cczyzn\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-il1qtd-ginnis-po-raz-pierwszy-w-karierze-stanal-na-podium-ps/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    AJ Ginnis zachwyci\u0142 w sobot\u0119 we francuskim Chamonix.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/powiat-chelminski-wyjatkowe-odkrycie-na-polu-uprawnych-pochodzi-sprzed-ponad-2500-lat-6720113?source=rss", "title": "Przedmioty z br\u0105zu i ludzkie ko\u015bci w torfowisku. To miejsce sk\u0142adania ofiar sprzed 2500 lat", "date_published": "2023-02-04 13:17:10+00:00", "description": "<img alt=\"Przedmioty z br\u0105zu i ludzkie ko\u015bci w torfowisku. To miejsce sk\u0142adania ofiar sprzed 2500 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kdmif9-prace-dokumentacyjne-w-trakcie-badan-ratowniczych-6720081/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Unikatowe odkrycie na Pojezierzu Che\u0142mi\u0144skim.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-w-ogniu-stanal-autobus-splonal-niemal-doszczetnie-6726641?source=rss", "title": "Pasa\u017cerowie wysiedli, autobus si\u0119 zapali\u0142. Ogie\u0144 strawi\u0142 go doszcz\u0119tnie", "date_published": "2023-02-04 13:12:08+00:00", "description": "<img alt=\"Pasa\u017cerowie wysiedli, autobus si\u0119 zapali\u0142. Ogie\u0144 strawi\u0142 go doszcz\u0119tnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vnpowz-strazacy-gasili-plonacy-autobus-6726736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u0141odzi.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/willa-plus-zamek-w-wojnowicach-to-nie-willa-plus-w-czym-czarnek-sie-myli-6725248?source=rss", "title": "Zamek w Wojnowicach to nie willa plus. W czym Czarnek si\u0119 myli", "date_published": "2023-02-04 13:02:44+00:00", "description": "<img alt=\"Zamek w Wojnowicach to nie willa plus. W czym Czarnek si\u0119 myli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gbxypz-willa-plus-i-przemyslaw-czarnek-6725642/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister Czarnek poda\u0142 nietrafiony przyk\u0142ad. Sytuacje s\u0105 niepor\u00f3wnywalne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/kanada-18-letnia-juliette-lamour-wygrala-w-loterii-48-milionow-dolarow-i-podbila-rekord-6726530?source=rss", "title": "Pierwszy wys\u0142any kupon i ogromna wygrana 18-latki", "date_published": "2023-02-04 12:29:21+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwszy wys\u0142any kupon i ogromna wygrana 18-latki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m8bd74-shutterstock1967614177-6726688/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Studentka wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w loterii za namow\u0105 dziadka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szewach-weiss-nie-zyje-6726678?source=rss", "title": "Szewach Weiss nie \u017cyje", "date_published": "2023-02-04 12:22:58+00:00", "description": "<img alt=\"Szewach Weiss nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b0j926-weiss-6726637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y przewodnicz\u0105cy Knesetu i by\u0142y ambasador Izraela w Polsce zmar\u0142 w wieku 87 lat.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/tatry-zakaz-wstepu-w-gory-sama-obecnosc-moze-sprowadzic-lawine-6726558?source=rss", "title": "Ekstremalnie niebezpiecznie w Tatrach. \"Pierwsza taka sytuacja w historii\"", "date_published": "2023-02-04 11:55:26+00:00", "description": "<img alt=\"Ekstremalnie niebezpiecznie w Tatrach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rfbgaj-tatry-kamera-6726548/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dlaczego zamkni\u0119to Tatry? Na antenie TVN24 wyja\u015bnia\u0142 Tomasz Zaj\u0105c z Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/cisiec-drzewo-zawalilo-sie-na-dom-nie-zyje-jedna-osoba-6726422?source=rss", "title": "Drzewo przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 na dom, w kt\u00f3rym by\u0142a kobieta. Nie \u017cyje", "date_published": "2023-02-04 11:21:16+00:00", "description": "<img alt=\"Drzewo przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 na dom, w kt\u00f3rym by\u0142a kobieta. Nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-dfdip9-drzewo-zawalilo-sie-na-dom-nie-zyje-jedna-osoba-6726515/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Budynek zosta\u0142 ca\u0142kowicie zniszczony.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tvn24-i-arty-ci-zagraj--dla-wo-p---pomimo-rywalizacji-na-lodzie----czy-nas-wsp-lny-cel-,1135321.html?source=rss", "title": "TVN24 i Arty\u015bci zagraj\u0105 dla WO\u015aP. Jest rywalizacja, ale i wsp\u00f3lny cel", "date_published": "2023-02-04 11:07:37+00:00", "description": "<img alt=\"TVN24 i Arty\u015bci zagraj\u0105 dla WO\u015aP. Jest rywalizacja, ale i wsp\u00f3lny cel\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e5ef8g-druzyny-tvn24-i-artystow-zagraja-dla-wosp/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hokejowa dru\u017cyna TVN24 zagra w sobot\u0119 mecz z dru\u017cyn\u0105 Artyst\u00f3w. Pocz\u0105tek o godzinie 17.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/brzesc-kujawski-w-ogniu-stanal-przydomowy-garaz-w-srodku-strazacy-znalezli-cialo-36-latki-6726423?source=rss", "title": "W ogniu stan\u0105\u0142 przydomowy gara\u017c. W \u015brodku stra\u017cacy znale\u017ali cia\u0142o 36-latki", "date_published": "2023-02-04 10:48:48+00:00", "description": "<img alt=\"W ogniu stan\u0105\u0142 przydomowy gara\u017c. W \u015brodku stra\u017cacy znale\u017ali cia\u0142o 36-latki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4fe2yn-w-ogniu-stanal-przydomowy-garaz-6726425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na miejsce wys\u0142ano osiem zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna,105/manuel-neuer-bramkarz-bayernu-monachium-i-reprezentacji-niemiec-o-wypadku-podczas-ktorego-zlamal-noge,1135318.html?source=rss", "title": "Neuer w ko\u0144cu opowiedzia\u0142 o wypadku. \"Zatrzyma\u0142o mnie co\u015b pod \u015bniegiem\"", "date_published": "2023-02-04 10:35:05+00:00", "description": "<img alt=\"Neuer w ko\u0144cu opowiedzia\u0142 o wypadku. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w89hjq-manuel-neuer/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bramkarz Bayernu i niemieckiej kadry mia\u0142 pecha podczas jazdy na nartach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/kadr-na-kino-program-eweliny-witenberg-nowosci-ze-swiata-filmow-seriali-i-muzyki-4022023-6430598?source=rss", "title": "\"Duchy Inisherin\", rekord \"The Last of Us\" i nagrodzony polski \"Chleb i s\u00f3l\". Co warto obejrze\u0107", "date_published": "2023-02-04 10:34:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-znexdj-kadr-na-kino-6726408/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najciekawsze nowo\u015bci na du\u017cym i ma\u0142ym ekranie. Program Eweliny Witenberg \"Kadr na kino\" co sobot\u0119 w TVN24.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pko-bp-oszusci-podszywaja-sie-pod-pko-bp-wysylaja-wiadomosci-e-mail-ze-zlosliwym-oprogramowaniem-6726256?source=rss", "title": "Klienci najwi\u0119kszego banku w Polsce na celowniku oszust\u00f3w. \"Mo\u017cesz straci\u0107 pieni\u0105dze\"", "date_published": "2023-02-04 10:13:24+00:00", "description": "<img alt=\"Klienci najwi\u0119kszego banku w Polsce na celowniku oszust\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-470a6z-oszusci-wysylaja-wiadomosci-z-falszywa-informacja-4205907/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ostrze\u017cenie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/krzywe-kolo-powiat-gdanski-samochod-osobowy-uderzyl-drzewo-nie-zyje-46-letnia-kobieta-6726307?source=rss", "title": "Samoch\u00f3d uderzy\u0142 drzewo. Nie \u017cyje 46-letnia kobieta", "date_published": "2023-02-04 10:13:00+00:00", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d uderzy\u0142 drzewo. Nie \u017cyje 46-letnia kobieta\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-21dr33-samochod-osobowy-uderzyl-w-drzewo-nie-zyje-46-latka-6726391/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szczeg\u00f3\u0142y zdarzenia wyja\u015bnia policja.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/volkswagen-golf-zdetronizowany-najpopularniejsze-auta-w-europie-2022-6726216?source=rss", "title": "Zmiana lidera po 14 latach. Oto najpopularniejsze auta w Europie", "date_published": "2023-02-04 09:29:24+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiana lidera po 14 latach. Oto najpopularniejsze auta w Europie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z4nl0n-shutterstock2165815709-6726330/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dane za 2022 rok.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/horyzont-odcinki,11393/odcinek-182,S00E182,983651?source=rss", "title": "\"To wy\u015bcig z czasem\". Wielka ofensywa wisi w powietrzu", "date_published": "2023-02-04 09:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0uo9br-wolodymyr-zelenski-6726064/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O tym, co w Ukrainie mog\u0105 przynie\u015b\u0107 najbli\u017csze tygodnie ze S\u0142awomirem D\u0119bskim, dyrektorem Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych, rozmawia\u0142 Jacek Stawiski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/tatry-czwarty-stopien-zagrozenia-lawinowego-zamkniete-szlaki-6726272?source=rss", "title": "Ca\u0142y obszar Tatr Polskich \"zamkni\u0119ty do odwo\u0142ania\". Lawinowa \"czw\u00f3rka\", ewakuacja poci\u0105gu", "date_published": "2023-02-04 08:56:34+00:00", "description": "<img alt=\"Ca\u0142y obszar Tatr Polskich \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-nuqjle-dolina-chocholowska-4-lutego-6726274/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niezwykle trudne warunki pogodowe w Tatrach i na Podhalu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/marki-atak-w-lidlu-dwoch-klientow-rannych-sprawca-uciekl-6726257?source=rss", "title": "Kasjerce grozi\u0142 \"przedmiotem przypominaj\u0105cym n\u00f3\u017c\", ci\u0119\u017cko rani\u0142 klient\u00f3w, kt\u00f3rzy pr\u00f3bowali go powstrzyma\u0107", "date_published": "2023-02-04 08:52:16+00:00", "description": "<img alt=\"Kasjerce grozi\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie29754a54938b57935bb4ddc0a1e5b0e3-na-miejscu-wypadku-pracowala-policja-4887342/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Markach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/willa-plus-dotacje-od-ministra-przemyslawa-czarnka-prezydent-andrzej-duda-komentuje-6726249?source=rss", "title": "Prezydent o dotacjach od Czarnka: raz otrzymuj\u0105 takie organizacje, a raz otrzymuj\u0105 inne", "date_published": "2023-02-04 08:50:57+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent o dotacjach od Czarnka: raz otrzymuj\u0105 takie organizacje, a raz otrzymuj\u0105 inne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nf9xow-04-0854-avi-zakopane02-0409-14-040851-0001-6726230/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Andrzej Duda w Zakopanem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/turcja-firma-havas-poinformowala-rosje-ze-nie-bedzie-mogla-serwisowac-jej-samolotow-wyprodukowanych-w-usa-6726261?source=rss", "title": "Turecka firma reaguje na sankcje. List do rosyjskich linii lotniczych", "date_published": "2023-02-04 08:40:25+00:00", "description": "<img alt=\"Turecka firma reaguje na sankcje. List do rosyjskich linii lotniczych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pjgfuc-shutterstock1938744130-6726250/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142a o nim agencja Reuters.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/willa-plus-dotacje-od-mein-na-zakup-nieruchomosci-szymon-osowski-odpowiedzialnosci-bym-sie-nie-spodziewal-na-dzis-mozemy-sie-oburzac-6726200?source=rss", "title": "Miliony od Czarnka. \"Odpowiedzialno\u015bci bym si\u0119 nie spodziewa\u0142. Na dzi\u015b mo\u017cemy si\u0119 oburza\u0107\"", "date_published": "2023-02-04 08:31:17+00:00", "description": "<img alt=\"Miliony od Czarnka. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8f54gm-nieruchomosc-dla-fundacji-dumni-z-elblaga-6722078/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komentowa\u0142 w TVN24 Szymon Osowski, prezes zarz\u0105du Sieci Obywatelskiej Watchdog Polska.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kalifornia-masakra-w-goshen-dwaj-aresztowani-mezczyzni-oskarzeni-o-popelnienie-szesciu-morderstw-6726202?source=rss", "title": "Zgin\u0119\u0142o sze\u015b\u0107 os\u00f3b, w\u015br\u00f3d nich niemowl\u0119 i nastoletnia matka. Podejrzani w r\u0119kach policji", "date_published": "2023-02-04 08:18:10+00:00", "description": "<img alt=\"Zgin\u0119\u0142o sze\u015b\u0107 os\u00f3b, w\u015br\u00f3d nich niemowl\u0119 i nastoletnia matka. Podejrzani w r\u0119kach policji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-18c8kn-jeden-z-aresztowanych-ws-masakry-w-goshen-6726195/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Atak mo\u017ce mie\u0107 zwi\u0105zek z wojn\u0105 gang\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/rosja-unia-europejska-zakaz-dla-rosyjskich-produktow-naftowych-od-5-lutego-2023-unimot-komentuje-6726199?source=rss", "title": "Ostatnie godziny do embarga. \"Zawirowa\u0144 na rynku nie mo\u017cna zupe\u0142nie wykluczy\u0107\"", "date_published": "2023-02-04 08:14:46+00:00", "description": "<img alt=\"Ostatnie godziny do embarga. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5ar4qd-shutterstock2139983167-6726217/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zakaz importu paliw z Rosji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/trener-spokojny-o-form--polak-w---warunki-by-y-zmienne--najazd-mokry-i-lepki-,1135311.html?source=rss", "title": "Trener spokojny o form\u0119 Polak\u00f3w", "date_published": "2023-02-04 07:19:00+00:00", "description": "<img alt=\"Trener spokojny o form\u0119 Polak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-htu3lm-thomas-thurnbichler/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 kwalifikacje i konkurs w Willingen..", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/afryka-prorosyjska-propaganda-w-afryce-autorem-jest-jeden-czlowiek-obywatel-belgii-luc-michel-6726119?source=rss", "title": "Prorosyjska propaganda w Afryce. Media: odpowiada za ni\u0105 jeden cz\u0142owiek", "date_published": "2023-02-04 07:16:00+00:00", "description": "<img alt=\"Prorosyjska propaganda w Afryce. Media: odpowiada za ni\u0105 jeden cz\u0142owiek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-08pi10-rosyjska-flaga-podczas-protestu-w-burkina-faso-6726116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Operacja wywierania wp\u0142ywu na du\u017c\u0105 skal\u0119\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/finlandia-najslynniejszy-finski-haker-zatrzymany-we-francji-6726123?source=rss", "title": "\"Najs\u0142ynniejszy fi\u0144ski haker\" zatrzymany we Francji", "date_published": "2023-02-04 06:45:12+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mx6u1z-interwencja-francuskiej-policji-6726120/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna ma 25 lat, zdaniem policji odpowiedzialny jest mi\u0119dzy innymi za powa\u017cny wyciek danych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/media--rosjanin-sprzeda--klub--wielkie-pieni-dze-trafi--na-ukrain-,1135153.html?source=rss", "title": "Media: Rosjanin sprzeda\u0142 klub, wielkie pieni\u0105dze trafi\u0105 na Ukrain\u0119", "date_published": "2023-02-04 06:31:00+00:00", "description": "<img alt=\"Media: Rosjanin sprzeda\u0142 klub, wielkie pieni\u0105dze trafi\u0105 na Ukrain\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pnfo9t-wielu-kibicow-chelsea-wyrazalo-wsparcie-dla-ukrainy/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chodzi nawet o 2,3 miliarda funt\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/szwecja-i-finlandia-do-nato-czy-turcja-sie-zgodzi-minister-zbigniew-rau-komentuje-6726126?source=rss", "title": "\"Gdyby tak si\u0119 nie sta\u0142o, b\u0119dzie to pora\u017cka Sojuszu nie tylko wizerunkowa\"", "date_published": "2023-02-04 06:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e3436j-zbigniew-rau-w-sztokholmie-6726124/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef MSZ Zbigniew Rau o szansach na przyj\u0119cie Szwecji do NATO.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/australia-chlopiec-chcial-pokazac-ojcu-co-udalo-mu-sie-zlowic-zaatakowal-go-rekin-6726001?source=rss", "title": "8-latek chcia\u0142 pokaza\u0107 ojcu, co uda\u0142o mu si\u0119 z\u0142owi\u0107. Zaatakowa\u0142 go rekin", "date_published": "2023-02-04 06:12:51+00:00", "description": "<img alt=\"8-latek chcia\u0142 pokaza\u0107 ojcu, co uda\u0142o mu si\u0119 z\u0142owi\u0107. Zaatakowa\u0142 go rekin\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2cqw7a-atak-rekina-6726005/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ca\u0142e zdarzenie zosta\u0142o nagrane przez ojca ch\u0142opca.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/willa-plus-fundacje-ktore-powstaly-w-latach-2019-2022-raczkuja-a-dostaly-miliony-od-czarnka-czym-sobie-zasluzyly-6725960?source=rss", "title": "Raczkuj\u0105, a dosta\u0142y miliony od Czarnka. Czym sobie zas\u0142u\u017cy\u0142y? To proste", "date_published": "2023-02-04 05:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Raczkuj\u0105, a dosta\u0142y miliony od Czarnka. Czym sobie zas\u0142u\u017cy\u0142y? To proste\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lu40zs-fot3-6726091/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna przyznaje, \u017ce jest \"bardzo m\u0142od\u0105 fundacj\u0105, na tak zwanym rozruchu\". O innej wiadomo tylko, \u017ce przekaza\u0142a kaszki dla dzieci. Lecz s\u0105 i takie, kt\u00f3re pa\u0144stwowe dotacje dosta\u0142y ju\u017c nie raz. Jedna czwarta organizacji dofinansowanych z funduszu ministra edukacji Przemys\u0142awa Czarnka powsta\u0142a nie dawniej ni\u017c w 2019 roku. Niekt\u00f3re kr\u00f3tko przed rozstrzygni\u0119ciem konkursu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/nieprzyzwoicie-daleki-skok-i-nerwy-trenera---ci--ko-si--na-to-patrzy-o-,1135283.html?source=rss", "title": "\"Ci\u0119\u017cko si\u0119 na to patrzy\u0142o\"", "date_published": "2023-02-04 05:37:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yftmo7-zajc-polecial-daleko-ale-nie-mial-szans-normalnie-wyladowac/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trener S\u0142owe\u0144c\u00f3w Robert Hrgota w rozmowie z Eurosportem o upadku Timiego Zajca w Willingen.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/zona-oddala-nerke-mezowi-pierwszy-w-tym-roku-przeszczep-rodzinny-6726060?source=rss", "title": "\"Najlepszy dow\u00f3d, \u017ce przeszczepy ratuj\u0105 \u017cycie\". \u017bona odda\u0142a nerk\u0119 m\u0119\u017cowi", "date_published": "2023-02-04 05:36:02+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2urfqp-rosiewicz-6726054/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zabieg przeprowadzili lekarze z Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Zespolonego w Szczecinie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/skoki-narciarskie-willingen-2023--o-kt-rej-godzinie-dzisiaj-kwalifikacje-i-konkurs-pucharu--wiata-,1135301.html?source=rss", "title": "Skoki narciarskie Willingen 2023. O kt\u00f3rej godzinie dzisiaj kwalifikacje i konkurs Pucharu \u015awiata?", "date_published": "2023-02-04 05:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"Skoki narciarskie Willingen 2023. O kt\u00f3rej godzinie dzisiaj kwalifikacje i konkurs Pucharu \u015awiata?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-69hugh-skoki-narciarskie-ps-w-willingen-o-ktorej-dzisiaj-kwalifikacje-i-konkurs/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Terminarz zawod\u00f3w musia\u0142 ulec zmianie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/byk-i-niedzwiedz--odcinki,356828/odcinek-1377,S00E1377,983648?source=rss", "title": "USA, Japonia i Holandia uderzaj\u0105 w Chiny. \"To b\u0119dzie pot\u0119\u017cny cios\"", "date_published": "2023-02-04 05:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"USA, Japonia i Holandia uderzaj\u0105 w Chiny. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rlm2qr-chiny-elektronika-cyberbezpieczenstwo-shutterstock2171952485-6193160/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Firma ASML, monopolista w produkcji maszyn EUV s\u0142u\u017c\u0105cych do produkcji mikroprocesor\u00f3w, zamierza ograniczy\u0107 wysy\u0142k\u0119 technologii do Chin.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/willa-plus-czarnek-przyznaje-dotacje-organizacjom-zwiazanym-z-pis-fundacje-pominiete-prosily-o-pieniadze-na-zakup-sprzetu-do-terapii-6726088?source=rss", "title": "Pomagaj\u0105 dzieciom, zostali pomini\u0119ci. \"Rozczarowanie to jest bardzo delikatne okre\u015blenie\"", "date_published": "2023-02-04 04:48:46+00:00", "description": "<img alt=\"Pomagaj\u0105 dzieciom, zostali pomini\u0119ci. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c7rfue-pieniadze-z-dotacji-mialy-poszerzyc-oferte-terapeutyczna-fundacji-6726085/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Potrzebuj\u0105 \u015brodk\u00f3w na zakup sprz\u0119tu do terapii. Pieni\u0105dze od ministra Czarnka szerokim strumieniem trafi\u0142y gdzie indziej. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-pentagon-kolejny-chinski-balon-szpiegowski-leci-nad-ameryka-lacinska-6726139?source=rss", "title": "\"Kolejny chi\u0144ski balon\". Pentagon podaje przybli\u017con\u0105 lokalizacj\u0119", "date_published": "2023-02-04 04:34:38+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wrtqi2-gmach-pentagonu-6724349/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wcze\u015bniej informowano o balonie szpiegowskim nad USA.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-chinski-balon-szpiegowski-antony-blinken-sekretarz-stanu-usa-komentuje-krytykuje-chiny-6726138?source=rss", "title": "\"Nieodpowiedzialny czyn\" ze strony Chin", "date_published": "2023-02-04 04:27:40+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4kf6m8-domniemany-chinski-balon-szpiegowski-nad-usa-6724370/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Antony Blinken krytykuje Pekin w zwi\u0105zku z balonem szpiegowskim.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/new-europe-foundation-z-dotacja-od-ministra-czarnka-nie-przeszkodzila-negatywna-opinia-6726057?source=rss", "title": "\"Minister Czarnek wybra\u0142 mi\u0119dzy dzie\u0107mi z niepe\u0142nosprawno\u015bciami a znajomymi znajomego\"", "date_published": "2023-02-04 04:20:32+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w90nf6xh0e-0302n385xr-pis-dnz-piestrzynska/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    New Europe Foundation - mimo negatywnej opinii - dosta\u0142a prawie 600 tysi\u0119cy z\u0142otych na zakup nieruchomo\u015bci. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-3-lutego-2023-roku-6726140?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2023-02-04 04:14:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fzljxk-glsdb-pocisk-dalekiego-zasiegu-150-km-6725848/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazja Rosji na Ukrain\u0119 trwa od 346 dni.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "TNV24 Najwa\u017cniejsze"}}