{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8653207,rosja-mobilizacja-wiezniarki.html", "title": "Rosjanie werbuj\u0105 na front kobiety osadzone w zak\u0142adach karnych", "date_published": "2023-02-04 18:08:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tOwktkuTURBXy9mZGVkMmFlZS00ZGI4LTQ2NDEtOGE0OS03OTQ1ZTFkYjI1YWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W celu uzupe\u0142nienia strat w szeregach wojska, rosyjskie dow\u00f3dztwo werbuje kobiety osadzone w wi\u0119zieniach na okupowanych terenach Ukrainy. W ci\u0105gu tygodnia zwerbowano oko\u0142o 50 kobiet z kolonii karnej w \u015anie\u017cnem w obwodzie donieckim - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8653170,hipoteka-z-gwarancja-wklau-wlasnego-300-razy.html", "title": "W\u0105tpliwy sukces hipoteki z gwarancj\u0105 wk\u0142adu w\u0142asnego. Skorzystano mniej ni\u017c 300 razy", "date_published": "2023-02-04 18:04:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G60ktkuTURBXy85MmQxZmY0ZC05OWFlLTQ2ODMtODFhYS05NjdlOWE0ZDY5MjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo rozwoju planuje nowy program wsparcia dla finansowania mieszkalnictwa, tymczasem od kilku miesi\u0119cy funkcjonuje wcze\u015bniejszy pomys\u0142: gwarancje wk\u0142adu w\u0142asnego udzielane przez pa\u0144stwowy Bank Gospodarstwa Krajowego. Mia\u0142o to by\u0107 rozwi\u0105zanie problemu braku wymaganej przez banki cz\u0119\u015bci nak\u0142ad\u00f3w na inwestycje mieszkaniow\u0105. Jak wypada? Dane uzyskane przez DGP wskazuj\u0105, \u017ce jak dot\u0105d program to w\u0105tpliwy sukces.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8653133,portugalia-szpitale-atak-hakerski.html", "title": "Infrastruktura informatyczna portugalskich szpitali zaatakowana przez rosyjskich haker\u00f3w", "date_published": "2023-02-04 17:57:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z9VktkuTURBXy9iNWRlMTQ0ZC1jOGM1LTQ5ODQtOWExNy02ZjJiOTkyMjMxY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Infrastruktura informatyczna portugalskich szpitali sta\u0142a si\u0119 w ostatnich godzinach celem atak\u00f3w hakerskich - poda\u0142y w sobot\u0119 lizbo\u0144skie media. Wed\u0142ug nich autorami agresji cybernetycznej s\u0105 piraci informatyczni z Rosji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8653108,polska-cerkiew-inwazja-rosja-ukraina.html", "title": "Polska cerkiew pot\u0119pia\u0142a i pot\u0119pia inwazj\u0119 Rosji na niepodleg\u0142\u0105 Ukrain\u0119", "date_published": "2023-02-04 15:31:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qvfktkuTURBXy8yNDk4MjBjYy1iYjk4LTQwOTEtODBlYy0xZTBiZDI0ZjU5YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pot\u0119pia\u0142em i pot\u0119piam zbrodnicz\u0105 inwazj\u0119 Federacji Rosyjskiej na niepodleg\u0142\u0105 Ukrain\u0119; wielokrotnie wyra\u017ca\u0142em swoje zdumienie i za\u017cenowanie wypowiadanymi przez patriarch\u0119 Cyryla s\u0142owami na temat tej wojny - o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119 zwierzchnik Cerkwi w Polsce metropolita Sawa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8653087,nie-zyje-szewach-weiss.html", "title": "Nie \u017cyje by\u0142y ambasador Izraela w Polsce i przewodnicz\u0105cy Knesetu Szewach Weiss", "date_published": "2023-02-04 12:46:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5HxktkuTURBXy8xZTAzMzIyNC00ZmNlLTRkY2YtYTgxMy04Y2YyN2VmMjIzMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek w wieku 87 zmar\u0142 Szewach Weiss, by\u0142y ambasador Izraela w Polsce i przewodnicz\u0105cy izraelskiego parlamentu Knesetu; pogrzeb polityka odb\u0119dzie si\u0119 w niedziel\u0119 w Jerozolimie - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 izraelski dziennik &quot;Haarec&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8653079,urodzenia-z-obcym-paszportem.html", "title": "Rekord urodze\u0144 z obcym paszportem. Znamy struktur\u0119", "date_published": "2023-02-04 10:54:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qcxktkuTURBXy8wODlkMjQ1Yy1lZWY1LTQ4NGYtYWEyNi03M2EyNjA2OWYwNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zesz\u0142ym roku urodzi\u0142o si\u0119 w Polsce 305 tys. dzieci, 14 507 z tej liczby to dzieci obcokrajowc\u00f3w bez polskiego obywatelstwa. Nie zaskakuje, \u017ce najwi\u0119cej w tej grupie jest ma\u0142ych Ukrai\u0144c\u00f3w -12 369.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8653077,rosja-ukraina-wymiana-jencow.html", "title": "Ukraina i Rosja wymieni\u0142y si\u0119 je\u0144cami. 116 os\u00f3b powr\u00f3ci\u0142o do Ukrainy", "date_published": "2023-02-04 10:47:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y9lktkuTURBXy84YWQyYzZlYy1mY2YyLTQ4NWEtYTVmMi0yNzViNzg0ZDBmMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />116 os\u00f3b powr\u00f3ci\u0142o do Ukrainy w ramach du\u017cej wymiany je\u0144c\u00f3w ze stron\u0105 rosyjsk\u0105; w\u015br\u00f3d uwolnionych jest 87 \u017co\u0142nierzy ukrai\u0144skich si\u0142 zbrojnych - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 Andrij Jermak, szef kancelarii prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8653075,tatry-zamkniete-dla-turystow.html", "title": "Tatry zamkni\u0119te dla turyst\u00f3w. Pow\u00f3d? Trudna sytuacja pogodowa", "date_published": "2023-02-04 10:40:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hWUktkuTURBXy9mMWI2YWZiYy01MmYxLTQ4MjEtODQ3Mi0wOWZhMTQ3NWY5NjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z powodu bardzo trudnej sytuacji pogodowej oraz wysokiego zagro\u017cenia lawinowego, w\u0142adze Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego zdecydowa\u0142y w sobot\u0119 o zamkni\u0119ciu do odwo\u0142ania ca\u0142ego obszaru Tatr dla ruchu turystycznego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8653048,500-plus-ilosc-zlozonych-wnioskow.html", "title": "500 plus. Ile z\u0142o\u017cono ju\u017c wniosk\u00f3w?", "date_published": "2023-02-04 08:40:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_28ktkuTURBXy85NWY3ZjdkOS01OTYzLTQzNDctYjdkYy02MzRiNjhlZjM3NjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rodzice i opiekunowie z\u0142o\u017cyli ju\u017c oko\u0142o 970 tys. wniosk\u00f3w o 500+ na kolejny okres \u015bwiadczeniowy; dotycz\u0105 one ponad 1,5 mln dzieci \u2013 wynika z najnowszych danych Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych, udost\u0119pnionych PAP w sobot\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8653047,kredyt-na-2-proc-rzadowy-program-mieszkaniowy-z-oszczednosciowa-ruletka-opinia.html", "title": "Wilkowicz: Nagroda za oszcz\u0119dzanie? Ministerstwo oferuje Polakom ruletk\u0119 [OPINIA]", "date_published": "2023-02-04 08:35:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IX8ktkuTURBXy8xNjc2ZTdkNC00NWQyLTRiYzgtYjQ5MC03MTIxOGVmNmM4MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kredyt hipoteczny na 2 proc.? Resort rozwoju opublikowa\u0142 d\u0142ugo zapowiadany projekt ustawy, kt\u00f3ra ma u\u0142atwia\u0107 m\u0142odym ludziom (m\u0142odym do 45. roku \u017cycia) otrzymanie taniego kredytu mieszkaniowego. Chodzi o hipoteki ze sta\u0142ym oprocentowaniem w wysoko\u015bci 2 proc. Takiej stawki nie spos\u00f3b otrzyma\u0107 dzi\u015b w jakimkolwiek banku. Drug\u0105 nog\u0105 programu jest nowy rodzaj konta oszcz\u0119dno\u015bciowego, kt\u00f3ry ma zach\u0119ca\u0107 do odk\u0142adania pieni\u0119dzy na mieszkanie b\u0105d\u017a na wk\u0142ad w\u0142asny potrzebny przy zaci\u0105gni\u0119ciu kredytu. Do pieni\u0119dzy sk\u0142adanych do banku na koniec ma by\u0107 dopisywana specjalna premia, kt\u00f3ra poprawi warunki oszcz\u0119dzania.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8653044,usa-sankcje-zarzad-iranski-producent-dronow.html", "title": "USA nak\u0142ada sankcje na zarz\u0105d ira\u0144skiego producenta dron\u00f3w", "date_published": "2023-02-04 08:26:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sl1ktkuTURBXy8xMDQyZjE3Yy03MzExLTRkMTUtOTkzNC05OTA4MWQ4ZjIwNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone na\u0142o\u017cy\u0142y w pi\u0105tek sankcje na o\u015bmiu cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105du Paravar Pars, ira\u0144skiego producenta dron\u00f3w - poinformowa\u0142 ameryka\u0144ski resort finans\u00f3w (skarbu). Firma zosta\u0142a ju\u017c wcze\u015bniej obj\u0119ta sankcjami przez USA i UE za produkcj\u0119 dron\u00f3w dla si\u0142 powietrznych Korpusu Stra\u017cnik\u00f3w Rewolucji Islamskiej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8653042,biden-wizyta-w-polsce.html", "title": "Joe Biden przyjedzie do Polski w najbli\u017cszym czasie", "date_published": "2023-02-04 08:22:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JUAktkuTURBXy82MmNhMWRkMS00NGIxLTQ1MzQtOTI3Ni1hM2EzNDNmZTc0ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden przyjedzie do Polski w najbli\u017cszym czasie, a dzi\u015b zrobili\u015bmy du\u017cy krok naprz\u00f3d w tym wzgl\u0119dzie - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek szef Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej Kancelarii Prezydenta RP Marcin Przydacz po spotkaniu z doradc\u0105 ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego USA Jake'iem Sullivanem w Bia\u0142ym Domu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8653041,tk-fm-krrit-postepowanie-karne.html", "title": "TOK FM na celowniku KRRiT. Nie wyja\u015bniono powod\u00f3w wszcz\u0119cia post\u0119powania", "date_published": "2023-02-04 08:19:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kh3ktkuTURBXy9hY2YwMDI2Mi02NGY2LTQ2M2YtYmVhMS1kNjczZmQ1ODQ5YTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przewodnicz\u0105cy KRRiT Maciej \u015awirski wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie z urz\u0119du o ukaranie nadawcy programu TOK FM \u2013 Pierwsze Radio Informacyjne, w zwi\u0105zku z naruszeniem art. 18 ust.1 ustawy o radiofonii i telewizji - przekaza\u0142a w pi\u0105tek na swojej stronie internetowej Krajowa Rada Radiofonii i Telewizji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8653038,kanada-sankcje-grupa-wagnera.html", "title": "Kanada nak\u0142ada sankcje na rosyjskich propagandyst\u00f3w i podmioty zwi\u0105zane z Grup\u0105 Wagnera", "date_published": "2023-02-04 08:13:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PdnktkuTURBXy82NTgwZjI3YS04OTViLTQ1NDYtYjZjOC04Y2QwMGJiZWVmZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />38 Rosjan i 16 rosyjskich podmiot\u00f3w zosta\u0142o w pi\u0105tek obj\u0119tych sankcjami przez Kanad\u0119. Restrykcje na\u0142o\u017cono na zajmuj\u0105cych si\u0119 rosyjsk\u0105 propagand\u0105 i dezinformacj\u0105 \u2013 poinformowa\u0142a w komunikacie szefowa kanadyjskiej dyplomacji Melanie Joly.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8653037,pozar-magazyn-ropy-naftowej-rosja.html", "title": "Po\u017car w magazynie ropy naftowej w Rosji, w pobli\u017cu granicy z Ukrain\u0105", "date_published": "2023-02-04 08:08:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QvbktkuTURBXy8wMjUwNWUzNi05MmUyLTRlZDItYjZmYy00YmI5YmVjODAyN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 dosz\u0142o do du\u017cego po\u017caru w magazynie ropy naftowej w miejscowo\u015bci Borisowka w obwodzie bie\u0142gorodzkim w Rosji, nieopodal granicy z Ukrain\u0105; w ocenie \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia p\u0142omienie mia\u0142y si\u0119ga\u0107 na wysoko\u015b\u0107 oko\u0142o 50 metr\u00f3w - poinformowa\u0142 ukrai\u0144ski portal Obozrevatel.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8653036,usa-rosyjskie-aktywa-ukraina-akceptacja.html", "title": "Prokurator generalny USA zaakceptowa\u0142 przekazanie skonfiskowanych rosyjskich aktyw\u00f3w na rzecz Ukrainy", "date_published": "2023-02-04 08:03:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ggZktkuTURBXy9jNTRkODk5Ny0yYTRkLTQ5MjQtYjUwMi04MjJiMzZlM2RlN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prokurator generalny USA Merrick Garland zaakceptowa\u0142 przekazanie skonfiskowanych rosyjskich aktyw\u00f3w na rzecz odbudowy Ukrainy - powiadomi\u0142a w sobot\u0119 agencja Ukrinform. Garland poinformowa\u0142 o tym w pi\u0105tek na spotkaniu z ukrai\u0144skim prokuratorem Andrijem Kostinem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8653033,dolnoslaskie-uszkodzenie-trakcji-kolejowych.html", "title": "Uszkodzone trakcje kolejowe w dolno\u015bl\u0105skim. Poci\u0105gi odwo\u0142ane lub op\u00f3\u017anione", "date_published": "2023-02-04 07:58:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mw3ktkuTURBXy9mODI0Njk4Zi04NjQ3LTQ1NGItYTlhZS0zZmQ4ZTNmZTIzYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemal 300 razy interweniowali stra\u017cacy ostatniej doby na Dolnym \u015al\u0105sku w zwi\u0105zku z usuwaniem szk\u00f3d wyrz\u0105dzonych przez silny wiatr. Powalone drzewa utrudniaj\u0105 jeszcze ruch poci\u0105g\u00f3w na linii Wa\u0142brzych \u2013 Kudowa-Zdr\u00f3j.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8653031,arkadiusz-mularczyk-w-usa.html", "title": "Mularczyk w Nowym Jorku. Z kim si\u0119 ju\u017c spotka\u0142?", "date_published": "2023-02-04 07:54:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CiPktkuTURBXy8zZDIyNjFhNi0wYWQyLTRhNDQtYTE5Yy1hY2NkM2IzNjQ2MmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek, w kolejnym dniu wizyty w USA wiceminister spraw zagranicznych Arkadiusz Mularczyk spotka\u0142 si\u0119 w Nowym Jorku z zast\u0119pczyni\u0105 sekretarza generalnego ONZ ds. praw cz\u0142owieka Ilze Brands Kehris oraz z Miroslavem Jenc\u0105, zast\u0119pc\u0105 szefa ONZ ds. Europy, Azji Centralnej i Ameryk.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8653029,chinski-balon-nad-usa.html", "title": "Chi\u0144ski balon nad terytorium USA. Szpieguje czy bada pogod\u0119?", "date_published": "2023-02-04 07:48:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K5SktkuTURBXy9lNmU0Yzg5Zi04OGFlLTRhNDItOTEyNy1iNTIxZDY2Nzk3MGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0107 mo\u017ce nigdy si\u0119 nie dowiemy, czy chi\u0144ski balon wykryty nad terytorium USA s\u0142u\u017cy\u0142 do szpiegowania, jak s\u0105dzi Pentagon, czy badania pogody, jak twierdz\u0105 w\u0142adze ChRL \u2013 oceni\u0142 w pi\u0105tek w rozmowie z PAP dr Micha\u0142 Bogusz z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich (OSW).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8653026,slaskie-opady-sniegu-prad.html", "title": "Intensywne opady \u015bniegu w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. 10 tys. os\u00f3b bez pr\u0105du", "date_published": "2023-02-04 07:41:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J53ktkuTURBXy8wNDczNTIwMi1iYjM1LTQ5ZjItYTJiNC01YTY1NmU2OWU3MzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przerwy w dostawach energii elektrycznej i wzrost poziomu wody w rzekach \u2013 to efekty intensywnych opad\u00f3w \u015bniegu w woj. \u015bl\u0105skim. Jak wynika z informacji s\u0142u\u017cb kryzysowych wojewody, w sobot\u0119 rano pr\u0105du nie mia\u0142o w regionie ponad 10 tys. odbiorc\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8653023,vw-golf-najpopularniejszy-samochod.html", "title": "Niemiecki VW Golf zosta\u0142 zdetronizowany. Kt\u00f3ry samoch\u00f3d jest najpopularniejszy w Europie?", "date_published": "2023-02-04 07:37:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hwJktkuTURBXy8xZWMxY2RjMi0xNGFlLTQyNTktYWNkMC1iNTJmZjMzNDQyZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po czternastu latach niemiecki VW Golf nie jest ju\u017c najpopularniejszym samochodem w Europie, informuje belgijski dziennik \u201eHet Laatste Nieuws\u201d powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane agencji analitycznej Jato Dynamics. Nowym liderem zosta\u0142 Peugeot 208, kt\u00f3ry wyprzedza Daci\u0119 Sandero.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8652384,w-poszukiwaniu-porzadku-swiata.html", "title": "W poszukiwaniu porz\u0105dku \u015bwiata. Intelektualny impostor Parag Khanna", "date_published": "2023-02-04 07:29:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-xbktkuTURBXy9lNjdhYjFhNS0xYTMzLTQ3MTktOTAwNC1hY2U5M2ZiNTM5MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jest typ ksi\u0105\u017cek, kt\u00f3re mo\u017cna okre\u015bli\u0107 s\u0142owem \u201eceg\u0142y\u201d. I nie pisz\u0119 tego prze\u015bmiewczo. Bo ceg\u0142y maj\u0105 wiele zalet.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8652334,chojnowski-etyka-ai-ludzie-tworzacy-rozwiazania-robili-je-odpowiedzialnie.html", "title": "Chojnowski: W etyce AI chodzi o to, \u017ceby ludzie tworz\u0105cy te rozwi\u0105zania, umieli to robi\u0107 odpowiedzialnie", "date_published": "2023-02-04 07:26:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kXCktkuTURBXy9mN2M4MGVhMy05MzY0LTQ3NmUtODY4ZC1mZjlmYjg0MGNlNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wcze\u015bniej pewne decyzje podejmowa\u0142o za nas \u017cycie i mo\u017cna by\u0142o m\u00f3wi\u0107, \u017ce to jest fatum, Opatrzno\u015b\u0107 czy przypadek. W tej chwili zaawansowana wiedza i technologie sprawiaj\u0105, \u017ce spadaj\u0105 one na nas", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8652737,polityka-to-stan-umyslu-ubogi-proces-myslowy-wiele-decyzji-publicznych.html", "title": "Polityka to stan umys\u0142u. Ubogi proces my\u015blowy stoi za wieloma decyzjami publicznymi", "date_published": "2023-02-04 07:24:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3RKktkuTURBXy85ZTQ0N2ZkNS0zMWJmLTQ2MWMtOTM0OS0wMWRiOGFmNTA4NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pytanie o rozum w polityce, w tym o to, dlaczego tak cz\u0119sto odrzucaj\u0105 go partyjni liderzy, bardzo przypomina to, dlaczego w\u0142adcy Troi zgodzili si\u0119 na wci\u0105gni\u0119cie konia troja\u0144skiego", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8652359,rozklad-niekontrolowany-wojna-w-ukrainie-rozpad-federacji-rosyjskiej.html", "title": "Rozk\u0142ad (nie)kontrolowany. Czy wojna w Ukrainie doprowadzi do rozpadu Federacji Rosyjskiej?", "date_published": "2023-02-04 07:17:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XhgktkuTURBXy85YjUyYjBjZS01MjcyLTRjMDgtYTZkNS1iYjQ3ZjQyYjE2NmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przed\u0142u\u017canie si\u0119 wojny w Ukrainie mo\u017ce zwi\u0119ksza\u0107 ryzyko implozji Federacji Rosyjskiej. Niewykluczone, \u017ce chaos na obszarze postradzieckim rozla\u0142by si\u0119 tak\u017ce na nasz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Europy", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/galeria/8650717,ceny-mieszkan-najwieksze-miasta-kredyty-hipoteczne-raport.html", "title": "Ceny mieszka\u0144 na rynku wt\u00f3rnym w 7 najwi\u0119kszych miastach [RAPORT]", "date_published": "2023-02-04 07:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xBoktkuTURBXy82OWZlZmMzNS1hMzg4LTQwN2ItOTNmNi1jMjY2ZWM4NTgyZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na mieszkaniowym rynku wt\u00f3rnym w Warszawie i \u0141odzi w czwartym kwartale 2022 r. wida\u0107 by\u0142o lekkie o\u017cywienie. Natomiast w Gda\u0144sku, Krakowie i Poznaniu popyt na mieszkania z drugiej r\u0119ki wyra\u017anie si\u0119 skurczy\u0142. Co z cenami? \u2013 Rynek kredyt\u00f3w hipotecznych jest w zapa\u015bci, ale nie skutkowa\u0142o to gwa\u0142townym za\u0142amaniem sprzeda\u017cy mieszka\u0144 na rynku wt\u00f3rnym. Co prawda w Warszawie sytuacja mog\u0142a budzi\u0107 niepok\u00f3j. Jednak ko\u0144c\u00f3wka roku przynios\u0142a spore o\u017cywienie w sprzeda\u017cy na sto\u0142ecznym rynku \u2013 m\u00f3wi ekspert portalu GetHome.pl Marek Wielgo.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8652177,energetyka-zielony-wodor-unia-europejska.html", "title": "Unijny impas w sprawie w sprawie \u201eniskoemisyjnego\u201d wodoru. Niemcy s\u0105 przeciw", "date_published": "2023-02-04 06:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o6oktkuTURBXy82NDUxZDUxYS0yNDRjLTQ1NGUtOTI5Ny03M2M5ZTQwZDQzMGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />D\u0105\u017cenie Unii Europejskiej do zwi\u0119kszenia skali odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w drodze do osi\u0105gni\u0119cia neutralno\u015bci w\u0119glowej do po\u0142owy stulecia ugrz\u0119z\u0142o w debacie na temat roli wodoru w transformacji energetycznej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forsal.pl"}}