[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Minister zdrowia zapowiada zniesienie stanu zagro\u017cenia epidemicznego. Niedzielski poda\u0142 dat\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/4a/1c/z29664503M,Porazka-PiS-u-w-Sejmie-przez-dwie-poslanki-partii-.jpg\" vspace=\"2\" />Pod koniec czerwca w Polsce ma zosta\u0107 zniesiony stan zagro\u017cenia epidemicznego. Oznacza to tak\u017ce zniesienie kolejnych obostrze\u0144, kt\u00f3re nadal obowi\u0105zuj\u0105 w Polsce - wynika z zapowiedzi ministra zdrowia Adama Niedzielskiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29680191,minister-zdrowia-zapowiada-zniesienie-stanu-zagrozenia-epidemicznego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 20:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wielkopolska. Wybuch gazu w powiecie pilskim. Zawali\u0142 si\u0119 budynek mieszkalny. S\u0105 ranni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f8/4e/1c/z29680376M,Wielkopolska--Wybuch-gazu-w-powiecie-pilskim--Zawa.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci S\u0119dziniec w powiecie pilskim w Wielkopolsce dosz\u0142o do wybuchu gazu w budynku mieszkalnym. Cz\u0119\u015b\u0107 budynku si\u0119 zawali\u0142a. Do zdarzenia dosz\u0142o w \u015brod\u0119 po godzinie 20:00. Stra\u017cacy wyci\u0105gn\u0119li spod gruz\u00f3w wszystkie uwi\u0119zione osoby. Na miejsce wezwano oko\u0142o 20 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29680246,wielkopolska-wybuch-gazu-w-powiecie-pilskim-zawalil-sie-blok.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 19:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "7-letnia dziewczynka wypad\u0142a z krzese\u0142ka wyci\u0105gu narciarskiego. Zakopia\u0144ska policja prosi o pomoc", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/4e/1c/z29680134M,Swiadkowie-wypadku-poszukiwani-przez-policje.jpg\" vspace=\"2\" />Zakopia\u0144ska policja wci\u0105\u017c wyja\u015bnia okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w po\u0142owie stycznia na stacji narciarskiej w Bukowinie Tatrza\u0144skiej. 7-latka wypad\u0142a z krzese\u0142ka wyci\u0105gu. Funkcjonariusze wydali nowy komunikat w tej sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29680124,7-letnia-dziewczynka-wypadla-z-krzeselka-wyciagu-narciarskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 18:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wypadek w markecie budowlanym w Sierpcu. Winda towarowa przygniot\u0142a dwie osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Jedna osoba zgin\u0119\u0142a w wyniku wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu w markecie budowlanym w Sierpcu - poda\u0142o RMF FM. Dwie osoby zosta\u0142y przygniecione przez wind\u0119 towarow\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29679895,wypadek-w-markecie-budowlanym-w-sierpcu-winda-towarowa-przygniotla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 16:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Radni PiS z Wadowic chc\u0105 pozwa\u0107 autor\u00f3w reporta\u017cu TVN \"Franciszka\u0144ska 3\". Przyj\u0119li uchwa\u0142\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/40/1c/z29625276M.jpg\" vspace=\"2\" />Uchwa\u0142a \"o zachowaniu dobrej pami\u0119ci o wadowiczaninie \u015bw. Janie Pawle II\" przyj\u0119ta przez radnych Wadowic. Dokument przygotowali samorz\u0105dowcy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. G\u0142\u00f3wny punkt: zobowi\u0105zanie burmistrza miasta do pozwania autor\u00f3w materia\u0142u \"Franciszka\u0144ska 3\". By\u0142y w\u0142odarz miasta jednoznacznie skrytykowa\u0142 ustaw\u0119: Pod has\u0142em obrony Jana Paw\u0142a II zamieniacie Wadowice w Bia\u0142oru\u015b - m\u00f3wi\u0142 radny Mateusz Klinowskia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29679606,radni-pis-z-wadowic-chca-pozwac-autorow-reportazu-tvn-franciszkanska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 16:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "37-latek gromadzi\u0142 w gara\u017cu materia\u0142y wybuchowe. \u015aledczy zbadaj\u0105, dlaczego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/4d/1c/z29679588M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />37-letni mieszkaniec Koszalina przechowywa\u0142 w wynajmowanym gara\u017cu materia\u0142y wybuchowe - potwierdzi\u0142a tamtejsza policja. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany. Na razie nie wiadomo, czym si\u0119 kierowa\u0142 i jakie mia\u0142 zamiary.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29679523,37-latek-gromadzil-w-garazu-materialy-wybuchowe-sledczy-zbadaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 15:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wywiercili dziur\u0119 w skarbcu i ukradli ponad 6,4 mln euro. Z\u0142odzieje z Dolnego \u015al\u0105ska stan\u0105 przed s\u0105dem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/4d/1c/z29679455M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Do s\u0105du trafi\u0142 akt oskar\u017cenia przeciwko siedmiu osobom, kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 w zuchwa\u0142ej kradzie\u017cy ponad 6,4 miliona euro z G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Celnego w Duisburgu. Do zdarzenia dosz\u0142o przed trzema laty. Z\u0142odzieje pochodz\u0105cy z Dolnego \u015al\u0105ska wykorzystali specjalistyczny sprz\u0119t, kt\u00f3ry umo\u017cliwi\u0142 im dostanie si\u0119 do wn\u0119trza skarbca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29679343,wywiercili-dziure-w-skarbcu-i-ukradli-ponad-6-4-mln-euro-zlodzieje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 14:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Do prokuratury wp\u0142yn\u0119\u0142o zawiadomienie na Daniela Obajtka. Autorem jest wydawca tygodnika \"NIE\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/4d/1c/z29679144M,Daniel-Obajtek.jpg\" vspace=\"2\" />- Z\u0142o\u017cyli\u015bmy zawiadomienia do prokuratury o uzasadnionym podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstw t\u0142umienia krytyki prasowej oraz ograniczeniu kolporta\u017cu prasy przez w\u0142adze Orlenu i Poczty Polskiej - powiedzia\u0142a w rozmowie z Wirtualnymi Mediami Marta Mieci\u0144ska, prezeska sp\u00f3\u0142ki Urma, kt\u00f3ra jest wydawc\u0105 tygodnika \"NIE\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29679124,do-prokuratury-wplynelo-zawiadomienie-na-daniela-obajtka-autorem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 13:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Uczniowie obra\u017cali nauczycielk\u0119 i wszystko transmitowali na TikToku. S\u0105d w Malborku ukara\u0142 nastolatk\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/77/48/1c/z29656183M,Szkola--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Malborski s\u0105d ukara\u0142 pi\u0119ciu nastolatk\u00f3w, kt\u00f3rzy przed kilkoma tygodniami obra\u017cali nauczycielk\u0119 podczas lekcji w szkole w Lisewie Malborskim i transmitowali to w sieci. Uczniowie ponie\u015bli te\u017c konsekwencje przewidziane w statucie plac\u00f3wki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29678669,uczniowie-obrazali-nauczycielke-i-wszystko-transmitowali-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 13:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowe informacje na temat stanu zdrowia 8-letniego Kamila z Cz\u0119stochowy. \"Nie ma mowy o wybudzaniu ze \u015bpi\u0105czki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/4c/1c/z29672735M,8-letni-Kamil-w-ciezkim-stanie-trafil-do-szpitala-.jpg\" vspace=\"2\" />Na pocz\u0105tku kwietnia informowali\u015bmy o skatowanym 8-latku z Cz\u0119stochowy. Nad ch\u0142opcem zn\u0119ca\u0142 si\u0119 ojczym. Przypala\u0142 dziecko papierosami, polewa\u0142 wrz\u0105tkiem i rzuca\u0142 na rozgrzany piec. Ch\u0142opiec od 16 dni przebywa w G\u00f3rno\u015bl\u0105skim Centrum Zdrowia Dziecka. Szpital poda\u0142 informacje na temat aktualnego stanu zdrowia ch\u0142opca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29678143,nowe-informacje-na-temat-stanu-zdrowia-8-letniego-kamila-z-czestochowy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 12:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Stra\u017cnicy miejscy i 500 z\u0142 brutto \"nagrody pocieszenia\". Radny PiS: premie ich szef\u00f3w to 15 tys. z\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/4d/1c/z29678012M,Straz-miejska---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Stra\u017cnicy miejscy, pracuj\u0105cy na terenie Gda\u0144ska, otrzymuj\u0105 du\u017co ni\u017csze premie, ni\u017c ich prze\u0142o\u017ceni - uwa\u017ca Przemys\u0142aw Majewski. Radny PiS wystosowa\u0142 w tej sprawie interpelacj\u0119 do prezydent miasta. Przedstawiciel Stra\u017cy Miejskiej w tym mie\u015bcie podkre\u015bla natomiast, \u017ce premie maj\u0105 \"charakter uznaniowy\" i \"trudno m\u00f3wi\u0107 o dyskryminacji, czy niesprawiedliwych dysproporcjach w kwotach przyznawanych nagr\u00f3d\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29677951,straznicy-miejscy-i-500-zl-brutto-nagrody-pocieszenia-radny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 12:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jak terrorystka to w hid\u017cabie? I co tam robi\u0105 mnisi? Dziwne obrazki z \u0107wicze\u0144 antyterroryst\u00f3w. Jest t\u0142umaczenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b4/4d/1c/z29678260M,Cwiczenia-Wolf-Ram-23.jpg\" vspace=\"2\" />Zdj\u0119cia z \u0107wicze\u0144 Wolf-Ram-23 udost\u0119pnione przez pozna\u0144sk\u0105 policj\u0119 wywo\u0142a\u0142y burz\u0119 w sieci. Na fotografiach znajduje si\u0119 m.in. kobieta w hid\u017cabie, ale tak\u017ce zakonnicy czy osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Internauci zarzucaj\u0105 policji pog\u0142\u0119bianie stereotyp\u00f3w. Policja odbija pi\u0142eczk\u0119, twierdz\u0105c, \u017ce odpowiedzialni za te wybory s\u0105 przedstawiciele FBI.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29678250,kuriozalne-sceny-podczas-cwiczen-poznanskiej-policji-sluzby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 12:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Prezydent Niemiec na obchodach rocznicy powstania w getcie: Prosz\u0119 o przebaczenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/4d/1c/z29678378M,Uroczystosci-80--rocznicy-wybuchu-powstania-w-Getc.jpg\" vspace=\"2\" />- Straszliwe zbrodnie, kt\u00f3re Niemcy tutaj pope\u0142nili, napawaj\u0105 mnie g\u0142\u0119bokim wstydem - podkre\u015bli\u0142 niemiecki prezydent Frank-Walter Steinmeier podczas uroczysto\u015bci zwi\u0105zanych z 80. rocznic\u0105 powstania w getcie warszawskim. - Prosz\u0119 o przebaczenie - powiedzia\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29678358,prezydent-niemiec-na-obchodach-rocznicy-powstania-w-getcie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 11:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Andrzej Bryjok nie \u017cyje. Lekarz wyszed\u0142 do ko\u015bcio\u0142a i ju\u017c nie wr\u00f3ci\u0142. Jego cia\u0142o znaleziono w potoku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/4d/1c/z29678085M,Nie-zyje-Andrzej-Bryjok.jpg\" vspace=\"2\" />W wieku 59 lat zmar\u0142 Andrzej Bryjok, ceniony lekarz i by\u0142y radny powiatu bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skiego. Zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny znaleziono w potoku Go\u0142awieckim w L\u0119dzinach. Dotychczas nie ustalono okoliczno\u015bci jego \u015bmierci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29677499,andrzej-bryjok-nie-zyje-lekarz-wyszedl-do-kosciola-i-juz-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 11:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "80. rocznica powstania w getcie warszawskim. W Warszawie zabi\u0142y dzwony i zawy\u0142y syreny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/4d/1c/z29677977M,Oficjalne-obchody-80--rocznicy-Powstania-w-getcie-.jpg\" vspace=\"2\" />W po\u0142udnie rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 obchody 80. rocznicy powstania w getcie warszawskim. Uroczysto\u015b\u0107 rozpocz\u0119to od uruchomienia syren i dzwon\u00f3w ko\u015bcielnych. G\u0142\u00f3wne uroczysto\u015bci odbywaj\u0105 si\u0119 na placu Bohater\u00f3w Getta Warszawskiego - tam te\u017c pojawi\u0105 si\u0119 prezydenci Polski, Izraela i Niemiec.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29677633,80-rocznica-powstania-w-getcie-warszawskim-w-warszawie-zabily.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 10:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jedyny taki na \u015bwiecie. Zrekonstruowano wagon, kt\u00f3ry je\u017adzi\u0142 w getcie w czasie II wojny \u015bwiatowej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/4b/1c/z29669138M,Rocznica-powstania-w-getcie-warszawskim--Prezentac.jpg\" vspace=\"2\" />Tramwaje Warszawskie zrekonstruowa\u0142y wagon, kt\u00f3ry je\u017adzi\u0142 w getcie. Jest on niezwykle cenny, poniewa\u017c to jedyny taki zabytek na \u015bwiecie. Pojazd pochodzi z 1907 roku i ma trafi\u0107 na wystaw\u0119 do Muzeum Getta Warszawskiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29677179,jedyny-taki-na-swiecie-zrekonstruowano-wagon-ktory-jezdzil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 10:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zaprojektowa\u0142a kwiaty do Akcji \u017bonkile. Czernek: To symbol rozkwitania pami\u0119ci o powstaniu w getcie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/4d/1c/z29677554M,Helena-Czernek.jpg\" vspace=\"2\" />Akcja \u017bonkile upami\u0119tniaj\u0105ca rocznic\u0119 powstania w getcie warszawskim w tym roku odbywa si\u0119 po raz jedenasty. - Nie podejrzewa\u0142am, \u017ce akcja a\u017c tak si\u0119 rozro\u015bnie. Jestem pod wra\u017ceniem, jak taki symbol i dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce akcji mog\u0105 wp\u0142yn\u0105\u0107 na spo\u0142ecze\u0144stwo - powiedzia\u0142a w rozmowie z Gazeta.pl Helena Czernek, pomys\u0142odawczyni ca\u0142ej koncepcji. Zapytali\u015bmy tak\u017ce, co kierowa\u0142o ni\u0105 przy tworzeniu projektu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29676696,zaprojektowala-kwiaty-do-akcji-zonkile-czernek-to-symbol-rozkwitania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 09:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Syreny zawyj\u0105 w po\u0142udnie. 19 kwietnia przypada 80. rocznica powstania w getcie warszawskim", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/d2/1b/z29173317M,Syrena-alarmowa--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />19 kwietnia 2023 roku rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 obchody w ramach 80. rocznica wybuchu powstania w getcie warszawskim. O godz. 12 w stolicy zawyj\u0105 syreny alarmowe. Na ulicach sze\u015bciu polskich miast wolonatriusze akcji \"\u017bonkil\" rozdadz\u0105 przechodniom papierowe kwiaty. Z kolei Muzeum POLIN przygotowa\u0142o wystaw\u0119 \"Wok\u00f3\u0142 nas morze ognia\". - Zale\u017ca\u0142o nam, by przez wystaw\u0119 przywr\u00f3ci\u0107 pami\u0119\u0107 o losach blisko 50 tysi\u0119cy ludzi - powiedzia\u0142a jej kuratorka Zuzanna Schnepf-Ko\u0142acz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29674031,syreny-zawyja-w-poludnie-19-kwietnia-przypada-80-rocznica.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 09:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Po dzielnicy \u017cydowskiej zosta\u0142y tony gruzu i podziemne miasto. Na powierzchni nie ma po niej \u015bladu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/4d/1c/z29676338M,Dzielnica-zydowska-w-Warszawie--Nalewki.jpg\" vspace=\"2\" />Dzielnica p\u00f3\u0142nocna, a zw\u0142aszcza jej g\u0142\u00f3wna ulica - Nalewki - by\u0142a przed wojn\u0105 g\u0142o\u015bna i t\u0142oczna, z t\u0142umem, jakiego \"nie znajdziesz nigdzie indziej w Warszawie\". Pozosta\u0142 po niej bezkres gruz\u00f3w, kilka osta\u0144c\u00f3w i podziemne miasto z tuneli i piwnic.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29676257,po-dzielnicy-zydowskiej-zostaly-tony-gruzu-i-podziemne-miasto.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 09:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "80. rocznica powstania w getcie warszawskim. \"To by\u0142o kilka pistolet\u00f3w maszynowych\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/4c/1c/z29674937M.jpg\" vspace=\"2\" />Dok\u0142adnie 80 lat temu polscy \u017bydzi w Warszawie podj\u0119li walk\u0119 zbrojn\u0105 z Niemcami. Powstanie w getcie warszawskim by\u0142o pierwszym powstaniem miejskim w okupowanej przez hitlerowc\u00f3w Europie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29677324,80-rocznica-powstania-w-getcie-warszawskim-to-bylo-kilka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 09:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Radom. Pijana pani prokurator wjecha\u0142a autem do rowu? Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2b/47/1c/z29650987M.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy z soboty na niedziel\u0119 policja zatrzyma\u0142a pijan\u0105 kobiet\u0119, po tym jak wjecha\u0142a ona autem do rowu. Wed\u0142ug dziennikarza TVP by\u0142a to prokurator z Radomia. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w jej sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29676698,radom-pijana-pani-prokurator-wjechala-autem-do-rowu-prokuratura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 08:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "80. rocznica wybuchu powstania w getcie warszawskim. W stolicy zawyj\u0105 syreny alarmowe", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/4c/1c/z29674538M,Akcja-Zonkile---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Warszawa odda dzisiaj ho\u0142d \u017bydom, kt\u00f3rzy zgin\u0119li w powstaniu w Getcie Warszawskim. Mija w\u0142a\u015bnie 80 lat od najwi\u0119kszego \u017cydowskiego zrywu przeciwko niemieckiemu okupantowi w czasie II wojny \u015bwiatowej. Centralne uroczysto\u015bci zaplanowane s\u0105 na placu Bohater\u00f3w Getta w stolicy. Wezm\u0105 w niej udzia\u0142 prezydenci Polski, Izraela i Niemiec.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29676475,80-rocznica-wybuchu-powstania-w-getcie-warszawskim-w-warszawie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 07:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w lesie przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Ochojska oskar\u017ca PiS. \"Ofiara polityki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/39/1a/z27497228M.jpg\" vspace=\"2\" />W lesie przy granicy polsko-bia\u0142oruskiej znaleziono zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny. To cia\u0142o 41. osoby znalezione przez Podlaskie Ochotnicze Pogotowie Humanitarne. Janina Ochojska oskar\u017cy\u0142a o to w\u0142adze. \"Kolejna ofiara polityki migracyjnej PiS i jej wykonawc\u00f3w: Mariusza Kami\u0144skiego i Macieja W\u0105sika\" - napisa\u0142a i doda\u0142a, \u017ce \"ochrona granicy nie stoi w sprzeczno\u015bci z humanitaryzmem\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29676487,cialo-mezczyzny-w-lesie-przy-granicy-z-bialorusia-ochojska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 06:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Alert RCB dla o\u015bmiu wojew\u00f3dztw. \"Dzia\u0142ania antyterrorystyczne i po\u015bcigowe, mo\u017cliwe utrudnienia w ruchu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/4d/1c/z29676464M,Alert-RCB.jpg\" vspace=\"2\" />Ponad 2600 os\u00f3b, w tym policjanci, stra\u017cacy, ratownicy medyczni oraz funkcjonariusze ABW i FBI uczestnicz\u0105 w \u0107wiczeniach antyterrorystycznych na terenie Polski. \"Wolf-Ram-23\" bo tak w\u0142a\u015bnie nazywaj\u0105 si\u0119 trwaj\u0105ce od poniedzia\u0142ku \u0107wiczenia s\u0142u\u017cb, jak podkre\u015bla MSWiA, s\u0105 historyczne, poniewa\u017c policja nigdy nie prowadzi\u0142a ich na tak du\u017c\u0105 skal\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29676417,na-terenie-polski-odbywaja-sie-cwiczenia-sluzb-wyjasniamy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 06:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Abp J\u0119draszewski odprawi\u0142 msz\u0119 za ofiary katastrofy smole\u0144skiej. M\u00f3wi\u0142 o \"pomordowanych\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/4d/1c/z29676434M,Abp-Marek-Jedraszewski.jpg\" vspace=\"2\" />- Dzi\u015b wiemy, \u017ce musimy pomodli\u0107 si\u0119 tak\u017ce nad grobami pomordowanych 13 lat temu pod Smole\u0144skiem - m\u00f3wi\u0142 abp Marek J\u0119draszewski podczas mszy w intencji ofiar katastrofy smole\u0144skiej. - Tak jak polskiemu spo\u0142ecze\u0144stwu potrzebna by\u0142a prawda o Katyniu, tak teraz Polsce i \u015bwiatu potrzebna jest pe\u0142na prawda o Smole\u0144sku - stwierdzi\u0142 hierarcha.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29676391,abp-jedraszewski-odprawil-msze-za-ofiary-katastrofy-smolenskiej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 05:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gdzie b\u0119d\u0105 rozdawane papierowe \u017conkile? Akcja \u017bonkile 2023 nie tylko w Warszawie [LISTA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/4c/1c/z29674538M,Akcja-Zonkile---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 w Warszawie i w kilku miastach w Polsce rozpoczn\u0105 si\u0119 uroczysto\u015bci w ramach 80. rocznicy wybuchu powstania w getcie warszawskim. Tego dnia na ulice miast wyrusz\u0105 wolontariusze, kt\u00f3rzy w ramach Akcji \u017bonkil b\u0119d\u0105 rozdawali papierowe, \u017c\u00f3\u0142te kwiaty. Gdzie w Warszawie, \u0141odzi czy Krakowie b\u0119dzie mo\u017cna otrzyma\u0107 t\u0119 przypink\u0119?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29673833,gdzie-beda-rozdawane-papierowe-zonkile-akcja-zonkile-2023-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-19 05:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]