{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-oleksij-reznikow-juz-nie-bedzie-ministrem-obrony-jego-nastepca-ma-byc-kyrylo-budanow-6728111?source=rss", "title": "Reznikow przestaje by\u0107 ministrem obrony, znany jest jego nast\u0119pca", "date_published": "2023-02-05 21:38:24+00:00", "description": "<img alt=\"Reznikow przestaje by\u0107 ministrem obrony, znany jest jego nast\u0119pca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vc60uj-oleksij-reznikow-6728113/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O\u0142eksij Reznikow, dotychczasowy minister obrony Ukrainy, \u017cegna si\u0119 z tym stanowiskiem - przekaza\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych szef\u00a0frakcji prezydenckiej partii S\u0142uga Narodu Dawid Arachamija. Jednocze\u015bnie poinformowa\u0142, \u017ce jego miejsce zajmie obecny szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) genera\u0142 Kyry\u0142o Budanow. Reznikow pozostanie jednak w rz\u0105dzie jako minister do spraw strategicznych ga\u0142\u0119zi gospodarki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-watykan-papiez-jestem-gotow-spotkac-sie-z-prezydentami-rosji-i-ukrainy-6728019?source=rss", "title": "Papie\u017c: jestem got\u00f3w spotka\u0107 si\u0119 z prezydentami Rosji i Ukrainy", "date_published": "2023-02-05 21:08:58+00:00", "description": "<img alt=\"Papie\u017c: jestem got\u00f3w spotka\u0107 si\u0119 z prezydentami Rosji i Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fax1no-papiez-franciszek-6728017/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jestem otwarty na spotkanie z dwoma prezydentami, Ukrainy i Rosji - przekaza\u0142 w niedziel\u0119 dziennikarzom papie\u017c Franciszek. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce nie pojecha\u0142 dot\u0105d do Kijowa, poniewa\u017c nie ma mo\u017cliwo\u015bci udania si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do Moskwy", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/lawiny-w-austrii-tyrol-znaleziono-ciala-pieciu-ofiar-6727940?source=rss", "title": "Lawiny w Austrii. Znaleziono cia\u0142a pi\u0119ciu ofiar", "date_published": "2023-02-05 20:30:15+00:00", "description": "<img alt=\"Lawiny w Austrii. Znaleziono cia\u0142a pi\u0119ciu ofiar\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-0xm7sk-dolina-oetztal-austria-6725997/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cia\u0142a pi\u0119ciu ofiar lawin odnaleziono w niedziel\u0119 w Tyrolu w po\u0142udniowo-zachodniej Austrii. W ci\u0105gu weekendu zgin\u0119\u0142o w tym regionie \u0142\u0105cznie o\u015bmiu turyst\u00f3w i narciarzy, a wcze\u015bniej, w pi\u0105tek - jedna osoba. Jak podkre\u015blaj\u0105 miejscowe s\u0142u\u017cby, cz\u0119\u015b\u0107 urlopowicz\u00f3w lekcewa\u017cy komunikaty i ostrze\u017cenia dotycz\u0105ce sytuacji pogodowej i mo\u017cliwych zagro\u017ce\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-zmasowany-atak-hakerski-6728034?source=rss", "title": "Zmasowany atak hakerski we W\u0142oszech", "date_published": "2023-02-05 19:25:44+00:00", "description": "<img alt=\"Zmasowany atak hakerski we W\u0142oszech\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3l1438-rzym-5814598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We W\u0142oszech dosz\u0142o do zmasowanego ataku hakerskiego na tysi\u0105ce serwer\u00f3w i dziesi\u0105tki krajowych system\u00f3w - przekaza\u0142a w\u0142oska agencja do spraw cyberbezpiecze\u0144stwa. Nie podano, sk\u0105d pochodzi atak.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-szewach-weiss-zostal-pochowany-na-cmentarzu-w-jerozolimie-6727943?source=rss", "title": "Szewach Weiss zosta\u0142 pochowany na cmentarzu w Jerozolimie", "date_published": "2023-02-05 19:15:34+00:00", "description": "<img alt=\"Szewach Weiss zosta\u0142 pochowany na cmentarzu w Jerozolimie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c9gpyl-szewach-weiss-6726800/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szewach Weiss, by\u0142y ambasador Izraela w Polsce i by\u0142y przewodnicz\u0105cy Knesetu, zosta\u0142 w niedziel\u0119 pochowany na cmentarzu na Wzg\u00f3rzu Herzla w Jerozolimie, w kwaterze najwa\u017cniejszych przyw\u00f3dc\u00f3w izraelskich. Zmar\u0142 w pi\u0105tek w wieku 87 lat.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-poniedzialek-602-bardzo-mrozna-noc-za-dnia-jest-szansa-na-chwile-ze-sloncem-6728012?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 6.02. Bardzo mro\u017ana noc, za dnia jest szansa na chwile ze s\u0142o\u0144cem", "date_published": "2023-02-05 18:10:26+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 6.02. Bardzo mro\u017ana noc, za dnia jest szansa na chwile ze s\u0142o\u0144cem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-grzaai-mrozna-noc-6728024/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. W nocy mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 bardzo du\u017cego mrozu. Poniedzia\u0142ek przyniesie nam chmury, ale w wieku regionach kraju prognozowane s\u0105 przeja\u015bnienia. Za dnia termometry wska\u017c\u0105 od -5 do 3 stopni Celsjusza.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/problemy-na-drogach-wstrzymane-rejsy-front-barbara-przyniosl-grecji-ogromne-sniezyce-6727944?source=rss", "title": "Problemy na drogach, wstrzymane rejsy. Front Barbara przyni\u00f3s\u0142 Grecji ogromne \u015bnie\u017cyce", "date_published": "2023-02-05 17:25:08+00:00", "description": "<img alt=\"Problemy na drogach, wstrzymane rejsy. Front Barbara przyni\u00f3s\u0142 Grecji ogromne \u015bnie\u017cyce\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1mu8y3-front-barbara-szaleje-w-grecji-6727976/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zima gwa\u0142townie wtargn\u0119\u0142a do Grecji. Sta\u0142o si\u0119 to za spraw\u0105 frontu atmosferycznego Barbara, kt\u00f3ry przyni\u00f3s\u0142 wielu regionom kraju intensywne opady \u015bniegu i porywisty wiatr. Transport - zar\u00f3wno drogowy, jaki i morski - jest znacz\u0105co utrudniony.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/wikingowie-mogli-podrozowac-z-psami-konmi-swiniami-naukowcy-znalezli-pierwszy-dowod-6727912?source=rss", "title": "Wikingowie mogli podr\u00f3\u017cowa\u0107 z psami, ko\u0144mi, \u015bwiniami. Naukowcy znale\u017ali pierwszy dow\u00f3d", "date_published": "2023-02-05 16:52:30+00:00", "description": "<img alt=\"Wikingowie mogli podr\u00f3\u017cowa\u0107 z psami, ko\u0144mi, \u015bwiniami. Naukowcy znale\u017ali pierwszy dow\u00f3d\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-cwxb8o-wikingowie-mogli-podrozowac-z-zywym-inwentarzem-6727913/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wikingowie od IX wieku mogli zabiera\u0107 ze sob\u0105 na wyprawy \u017cywe zwierz\u0119ta, w tym konie i psy. Do takiego wniosku doszed\u0142 mi\u0119dzynarodowy zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w, kt\u00f3ry przeanalizowa\u0142 szcz\u0105tki znalezione w miejscu poch\u00f3wku w angielskim hrabstwie Derbyshire. Wyniki, jakie uzyskano, to - podkre\u015blaj\u0105 badacze - pierwszy dow\u00f3d takiej praktyki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/zamosc-chciala-uniknac-zderzenia-z-innym-autem-wjechala-na-chodnik-potracila-piesza-policja-apeluje-o-ostroznosc-6727929?source=rss", "title": "Chcia\u0142a unikn\u0105\u0107 zderzenia z innym autem, wjecha\u0142a na chodnik. \"Potr\u0105ci\u0142a stoj\u0105c\u0105 przed przej\u015bciem 65-latk\u0119\"", "date_published": "2023-02-05 16:09:58+00:00", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142a unikn\u0105\u0107 zderzenia z innym autem, wjecha\u0142a na chodnik. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vvrz6c-chciala-uniknac-zderzenia-z-innym-autem-wjechala-na-chodnik-i-uderzyla-w-piesza-6727904/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142o \u015blisko, a 34-latka, kt\u00f3ra w Zamo\u015bciu (woj. lubelskie) jecha\u0142a suzuki, chcia\u0142a unikn\u0105\u0107 zderzenia z jad\u0105cym przed ni\u0105 autem. Wjecha\u0142a na chodnik i potr\u0105ci\u0142a stoj\u0105c\u0105 przed przej\u015bciem 65-latk\u0119. Kobieta trafi\u0142a do szpitala. Policja apeluje o ostro\u017cno\u015b\u0107. - Zw\u0142aszcza teraz, gdy warunki drogowe s\u0105 trudne. Na jezdniach jest \u015blisko i bardzo niebezpiecznie - podkre\u015blaj\u0105 funkcjonariusze.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-oleksij-reznikow-rosjanie-lubia-symbole-ukraincy-spodziewaja-sie-ofensywy-w-zwiazku-z-rocznica-inwazji-6727871?source=rss", "title": "Rosja \"lubi symbole\". Ukrai\u0144cy spodziewaj\u0105 si\u0119 ofensywy w zwi\u0105zku z rocznic\u0105 inwazji zbrojnej", "date_published": "2023-02-05 15:42:18+00:00", "description": "<img alt=\"Rosja \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-agm33k-ukraina-wojsko-6727882/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W lutym mo\u017ce doj\u015b\u0107 do ofensywy wojsk rosyjskich, poniewa\u017c Rosjanie lubi\u0105 symbole - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 minister obrony O\u0142eksij Reznikow. 24 lutego minie rok od rozpocz\u0119cia inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-wladze-informuja-o-dziesiatkach-tysiecy-ulaskawien-takze-dla-uczestnikow-antyrzadowych-protestow-6727768?source=rss", "title": "Iran. W\u0142adze informuj\u0105 o dziesi\u0105tkach tysi\u0119cy u\u0142askawie\u0144", "date_published": "2023-02-05 15:01:02+00:00", "description": "<img alt=\"Iran. W\u0142adze informuj\u0105 o dziesi\u0105tkach tysi\u0119cy u\u0142askawie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bo426z-ajatollah-ali-chamenei-5133156/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pa\u0144stwowa ira\u0144ska agencja IRNA poinformowa\u0142a w niedziel\u0119, \u017ce ajatollah Ali Chamenei, duchowy oraz polityczny przyw\u00f3dca Iranu, u\u0142askawi\u0142 dziesi\u0105tki tysi\u0119cy skazanych, w tym tak\u017ce wielu aresztowanych podczas ostatnich antyrz\u0105dowych protest\u00f3w. Decyzj\u0119 og\u0142oszono na cze\u015b\u0107 rocznicy rewolucji islamskiej z 1979 roku, a u\u0142askawienie obarczone jest warunkami.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ochota/warszawa-na-dworcu-zachodnim-znaleziono-czesci-pieca-kaflowego-6725843?source=rss", "title": "Na budowie dworca odnale\u017ali cz\u0119\u015bci pieca kaflowego z XVIII wieku", "date_published": "2023-02-05 15:00:11+00:00", "description": "<img alt=\"Na budowie dworca odnale\u017ali cz\u0119\u015bci pieca kaflowego z XVIII wieku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-is1db7-czesci-pieca-kaflowego-znalezione-na-dworcu-zachodnim-6725855/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niezwyk\u0142e znalezisko odkryto podczas prac budowlanych, prowadzonych na Dworcu Zachodnim. Odkopano cz\u0119\u015bci pieca kaflowego, pochodz\u0105cego prawdopodobnie z XVIII wieku. Zosta\u0142y przekazane konserwatorowi zabytk\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-atak-na-ratownikow-medycznych-zniewazyl-ich-jednego-kopnal-w-brzuch-zarzuty-dla-77-latka-6727777?source=rss", "title": "Ratownicy przyjechali pom\u00f3c 77-latkowi. Ten w zamian obrzuci\u0142 ich obelgami, jednego kopn\u0105\u0142 w brzuch", "date_published": "2023-02-05 14:42:21+00:00", "description": "<img alt=\"Ratownicy przyjechali pom\u00f3c 77-latkowi. Ten w zamian obrzuci\u0142 ich obelgami, jednego kopn\u0105\u0142 w brzuch\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qacfhp-77-latek-uslyszal-zarzuty-po-ataku-na-ratownikow-medycznych-6727767/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogotowie zosta\u0142o wezwane na pomoc le\u017c\u0105cemu na przystanku w Gda\u0144sku m\u0119\u017cczy\u017anie. Jak informuje policja, podczas badania w ambulansie 77-latek zacz\u0105\u0142 ubli\u017ca\u0107 ratownikom, a jednego kopn\u0105\u0142. By\u0142 pijany. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 zarzuty zniewa\u017cenia ratownik\u00f3w i naruszenia nietykalno\u015bci cielesnej jednego z nich.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/gaming-2022-2023-premiery-komentarze-jane-knap-grzegorz-bobrek-maciej-kietlinski-6683496?source=rss", "title": "\"Mi\u0119kki reset\" w bran\u017cy. \"Liczby i tak s\u0105 ogromne\"", "date_published": "2023-02-05 13:44:55+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ciq6hp-shutterstock625912973-6727753/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa lata temu wystarczy\u0142o wzi\u0105\u0107 list\u0119 sp\u00f3\u0142ek gamingowych z polskiego rynku, rzuci\u0107 w ni\u0105 kamieniem. W co by si\u0119 nie trafi\u0142o, to to ros\u0142o. Dzi\u015b wszyscy chc\u0105, aby sektor si\u0119 odbi\u0142 - stwierdza w rozmowie z TVN24 Biznes Maciej Kietli\u0144ski z Domu Maklerskiego XTB. W 2022 roku sektor zaliczy\u0142 mi\u0119kki reset. - Chocia\u017c te liczby i tak s\u0105 ogromne - zaznacza Grzegorz Bobrek, by\u0142y szef TVgry, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel kana\u0142u To Znowu Oni dodaj\u0105c, \u017ce na \u015bwiecie oczy zwr\u00f3cone s\u0105 na najwi\u0119ksze przej\u0119cie w historii bran\u017cy za 68 miliard\u00f3w dolar\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ostroleka-policjant-chcial-go-zatrzymac-do-kontroli-kierujacy-mazda-potracil-funkcjonariusza-uciekl-oblawa-i-zatrzymanie-6727709?source=rss", "title": "Jecha\u0142 za szybko, policjant chcia\u0142 go zatrzyma\u0107 do kontroli.  \"Potr\u0105ci\u0142 funkcjonariusza i uciek\u0142\"", "date_published": "2023-02-05 13:11:45+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 za szybko, policjant chcia\u0142 go zatrzyma\u0107 do kontroli.  \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-k9zyxo-policja-bada-sprawe-6062482/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Potr\u0105cenie policjanta, ucieczka, a p\u00f3\u017aniej policyjna ob\u0142awa. Funkcjonariusze zatrzymali m\u0142odego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry nie chcia\u0142 zatrzyma\u0107 si\u0119 do kontroli. Rani\u0142 mundurowego i uciek\u0142, by\u0142 pijany.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-aleje-trzech-wieszczow-z-najgorszym-powietrzem-w-polsce-polski-alarm-smogowy-pomoze-strefa-czystego-transportu-6725635?source=rss", "title": "Aleje w centrum Krakowa zapieraj\u0105 dech. Polski Alarm Smogowy: to miejsce o najgorszym powietrzu w Polsce", "date_published": "2023-02-05 12:57:35+00:00", "description": "<img alt=\"Aleje w centrum Krakowa zapieraj\u0105 dech. Polski Alarm Smogowy: to miejsce o najgorszym powietrzu w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecief2b25e8e977ddfef1e885d7824e11545-smog-wisi-nad-krakowem-4279924/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aleje Trzech Wieszcz\u00f3w w Krakowie s\u0105 miejscem o najbardziej zanieczyszczonym powietrzu w Polsce - wynika z informacji przekazanych przez Polski Alarm Smogowy. Poziom smogu by\u0142 tam przekroczony w 2022 roku a\u017c 96 razy, podczas gdy przepisy dopuszczaj\u0105 35 takich \"smogowych\" dni w skali roku. Zdaniem aktywist\u00f3w sytuacj\u0119 mo\u017ce uratowa\u0107 zapowiadana Strefa Czystego Transportu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/jastrzebie-zdroj-awaria-cieplownicza-usunieta-ponad-23-tys-mieszkan-pozostawalo-bez-ciepla-6727625?source=rss", "title": "Usuni\u0119to awarie ciep\u0142ownicze w Jastrz\u0119biu-Zdroju. Ponad 23 tysi\u0105ce mieszka\u0144 by\u0142o bez ciep\u0142a", "date_published": "2023-02-05 12:05:50+00:00", "description": "<img alt=\"Usuni\u0119to awarie ciep\u0142ownicze w Jastrz\u0119biu-Zdroju. Ponad 23 tysi\u0105ce mieszka\u0144 by\u0142o bez ciep\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tw0gns-kaloryfer-shutterstock781785535-5028810/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lokatorzy ponad 23 tysi\u0119cy mieszka\u0144 w Jastrz\u0119biu-Zdroju (woj. \u015bl\u0105skie) mieli w niedziel\u0119 zimne kaloryfery. To efekt awarii ciep\u0142owniczych, do kt\u00f3rych dosz\u0142o w mie\u015bcie. Problemy dotyczy\u0142y mieszka\u0144c\u00f3w ponad 70 ulic. Rzecznik sp\u00f3\u0142ki PGNiG Termika Energetyka poinformowa\u0142 wieczorem, \u017ce usuni\u0119to obie awarie. Doda\u0142, \u017ce jeszcze najbli\u017cszej nocy dostawy ciep\u0142a powinny zosta\u0107 przywr\u00f3cone do wszystkich mieszka\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/gliwice-pieszy-wszedl-na-zamkniety-przejazd-kolejowy-nagral-go-dron-moze-zaplacic-wysoki-mandat-6727534?source=rss", "title": "Szlabany by\u0142y opuszczone, pieszy wszed\u0142 na tory. Nagra\u0142 go policyjny dron", "date_published": "2023-02-05 11:43:05+00:00", "description": "<img alt=\"Szlabany by\u0142y opuszczone, pieszy wszed\u0142 na tory. Nagra\u0142 go policyjny dron\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-1wnsg8-szlabany-byly-opuszczone-pieszy-wszedl-na-tory-6727511/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Gliwic (woj. \u015bl\u0105skie) kontrolowali przy pomocy drona zachowanie kierowc\u00f3w w rejonie przejazd\u00f3w kolejowych. Przy okazji nagrali pieszego, kt\u00f3ry przeszed\u0142 pod zamkni\u0119tym szlabanem, \u017ceby pokona\u0107 tory. Teraz grozi mu mandat w wysoko\u015bci dw\u00f3ch tysi\u0119cy z\u0142otych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/grodzisk-mazowiecki-obwodnica-oficjalnie-otwarta-ale-jeszcze-nieprzejezdna-kiedy-kierowcy-pojada-obwodnica-grodziska-6727249?source=rss", "title": "Oficjalnie otwarta, ale jeszcze nieprzejezdna. Kiedy kierowcy pojad\u0105 obwodnic\u0105 Grodziska?", "date_published": "2023-02-05 11:19:13+00:00", "description": "<img alt=\"Oficjalnie otwarta, ale jeszcze nieprzejezdna. Kiedy kierowcy pojad\u0105 obwodnic\u0105 Grodziska? \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5rvzr2-obwodnica-grodziska-mazowieckiego-6727425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 oficjalnie zosta\u0142a otwarta obwodnica Grodziska Mazowieckiego. Przy przeci\u0119ciu symbolicznej wst\u0119gi byli nie tylko urz\u0119dnicy, ale r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144cy, dla kt\u00f3rych przygotowano wiele atrakcji. Dla kierowc\u00f3w jednak trasa b\u0119dzie przejezdna od poniedzia\u0142ku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rosja-granica-z-obwodem-kaliningradzkim-rzecznika-strazy-granicznej-prace-nad-budowa-zapory-powinny-ruszyc-w-marcu-6727525?source=rss", "title": "Zapora elektroniczna na granicy z Rosj\u0105. Rzecznika Stra\u017cy Granicznej: prace powinny ruszy\u0107 w marcu", "date_published": "2023-02-05 11:13:57+00:00", "description": "<img alt=\"Zapora elektroniczna na granicy z Rosj\u0105. Rzecznika Stra\u017cy Granicznej: prace powinny ruszy\u0107 w marcu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d4t2al-granica-polski-z-obwodem-kaliningradzkim-6727529/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na granicy Polski z rosyjskim obwodem kaliningradzkim stanie bariera elektroniczna, kt\u00f3rej budowa powinna rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 w marcu - przekaza\u0142a rzecznika Stra\u017cy Granicznej porucznik Anna Michalska. System elektroniczny na tym odcinku b\u0119dzie przebiega\u0142 na oko\u0142o 200 kilometrach granicy l\u0105dowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-tramwaje-jazz-wymienia-zepsute-wyswietlacze-kiedy-6727304?source=rss", "title": "Wymieni\u0105 zepsute wy\u015bwietlacze w tramwajach", "date_published": "2023-02-05 10:50:36+00:00", "description": "<img alt=\"Wymieni\u0105 zepsute wy\u015bwietlacze w tramwajach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ikio6i-tramwaj-jazz-134n-45183/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tramwaje Warszawskie poinformowa\u0142y, \u017ce wiosn\u0105 producent sk\u0142ad\u00f3w typu Jazz rozpocznie wymian\u0119 zepsutych wy\u015bwietlaczy. Prace zako\u0144cz\u0105 si\u0119 w 2024 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/radomsko-lodz-rozbite-auto-na-autostradzie-a1-w-srodku-10-letni-milosz-i-nieprzytomny-tata-chlopiec-zostal-bohaterem-6724798?source=rss", "title": "\"Mieli\u015bmy wypadek, mojemu tacie leci krew z ust\". 10-letni Mi\u0142osz wezwa\u0142 pomoc. \"Uratowa\u0142 mi \u017cycie\"", "date_published": "2023-02-05 09:39:03+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xmx545-10-letni-milosz-pomogl-swojemu-ojcu-po-zdarzeniu-na-a1-6727405/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    10-letni Mi\u0142osz z Radomska (\u0141\u00f3dzkie) uratowa\u0142 \u017cycie swojemu ojczymowi po tym, jak ten straci\u0142 przytomno\u015b\u0107, a samoch\u00f3d, kt\u00f3rym jechali autostrad\u0105 A1, uderzy\u0142 w przydro\u017cne barierki. Ch\u0142opiec zadzwoni\u0142 pod numer alarmowy 112 i przez blisko p\u00f3\u0142 godziny rozmawia\u0142 z operatork\u0105, kt\u00f3ra instruowa\u0142a go, co ma robi\u0107 do czasu przyjazdu s\u0142u\u017cb.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/fotoradary-2022-fotoradary-zrobily-mniej-zdjec-najbardziej-zapracowany-fotoradar-w-polsce-gitd-podal-nowe-dane-6727314?source=rss", "title": "T\u0105pni\u0119cie w liczbie zdj\u0119\u0107 z fotoradar\u00f3w. Rekordzista z \"zakr\u0119tu mistrz\u00f3w\"", "date_published": "2023-02-05 09:35:19+00:00", "description": "<img alt=\"T\u0105pni\u0119cie w liczbie zdj\u0119\u0107 z fotoradar\u00f3w. Rekordzista z \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v7lbs2-droga-samochody-6683460/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fotoradary w Polsce w 2022 roku zrobi\u0142y znacznie mniej zdj\u0119\u0107 ni\u017c rok wcze\u015bniej. - Statystyki s\u0105 bardzo pozytywne. W ubieg\u0142ym roku zarejestrowali\u015bmy o blisko p\u00f3\u0142 miliona narusze\u0144 mniej - poinformowa\u0142a Monika Ni\u017cniak, rzeczniczka prasowa G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Transportu Drogowego (GITD). Materia\u0142 z programu \"Raport\" w TVN Turbo.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-aleje-jerozolimskie-piec-aut-rozbitych-jedno-na-barierach-6727358?source=rss", "title": "Aleje Jerozolimskie: pi\u0119\u0107 aut rozbitych, jedno na barierach", "date_published": "2023-02-05 09:34:46+00:00", "description": "<img alt=\"Aleje Jerozolimskie: pi\u0119\u0107 aut rozbitych, jedno na barierach \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-iszmtx-kolizja-w-alejach-jerozolimskich-6727366/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do powa\u017cnie wygl\u0105daj\u0105cej kolizji dosz\u0142o w sobot\u0119 wieczorem w Alejach Jerozolimskich. Jak informuje policja, uczestniczy\u0142o w niej pi\u0119\u0107 samochod\u00f3w osobowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-bieg-chomiczowki-i-bieg-o-puchar-bielan-trasa-mapy-utrudnienia-w-ruchu-6726276?source=rss", "title": "Biegacze inauguruj\u0105 sezon. Kierowcy pojad\u0105 objazdami, zmiany w rozk\u0142adach komunikacji miejskiej", "date_published": "2023-02-05 08:29:27+00:00", "description": "<img alt=\"Biegacze inauguruj\u0105 sezon. Kierowcy pojad\u0105 objazdami, zmiany w rozk\u0142adach komunikacji miejskiej \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uzifye-bieg-chomiczowki-6726416/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa tysi\u0105ce os\u00f3b wystartuje w niedziel\u0119, w 40. Biegu Chomicz\u00f3wki na dystansie 15 km oraz w 16. Biegu o Puchar Bielan na 5 kilometr\u00f3w Imprezy inauguruj\u0105 sezon biegowy w stolicy. B\u0119d\u0105 utrudnienia dla kierowc\u00f3w i pasa\u017cer\u00f3w komunikacji miejskiej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-unia-europejska-embargo-na-paliwa-olej-napedowy-z-rosji-weszlo-w-zycie-6727254?source=rss", "title": "To ma by\u0107 kolejny cios w Kreml. Nowe przepisy wesz\u0142y w \u017cycie", "date_published": "2023-02-05 07:41:24+00:00", "description": "<img alt=\"To ma by\u0107 kolejny cios w Kreml. Nowe przepisy wesz\u0142y w \u017cycie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4p2c7l-mid-epa10444686-6727275/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Unijne embargo na import rosyjskich paliw gotowych wesz\u0142o w \u017cycie. Eksperci nie spodziewaj\u0105 si\u0119 zak\u0142\u00f3ce\u0144 na rynku po wprowadzeniu zakazu. - Wprowadzenie embarga na paliwa z Rosji zapowiedziano bowiem ponad p\u00f3\u0142 roku temu. Dlatego by\u0142 odpowiedni czas, by wszyscy si\u0119 do tego przygotowali - stwierdzi\u0142 g\u0142\u00f3wny ekonomista PKN Orlen Adam Czy\u017cewski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/systemy-patriot-w-polsce-niemiecka-armia-pokazala-zdjecia-w-zimowej-scenerii-6727264?source=rss", "title": "Niemieckie Patrioty w Polsce. Bundeswehra pokaza\u0142a zdj\u0119cia w \"zimowej scenerii\"", "date_published": "2023-02-05 07:38:08+00:00", "description": "<img alt=\"Niemieckie Patrioty w Polsce. Bundeswehra pokaza\u0142a zdj\u0119cia w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-anuo02-niemieckie-patrioty-w-polsce-6727266/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Si\u0142y zbrojne Niemiec pokaza\u0142y zdj\u0119cia niemieckich system\u00f3w obrony powietrznej Patriot, kt\u00f3re pod koniec stycznia rozlokowano w okolicach Zamo\u015bcia, niedaleko granicy z Ukrain\u0105. Wyrzutnie wraz z systemami dowodzenia sfotografowano na za\u015bnie\u017conym polu. Patrioty Bundeswehry zosta\u0142y w\u0142\u0105czone do polskiego systemu dowodzenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-niedziela-502-mrozno-w-wielu-regionach-lokalnie-mozliwy-snieg-6727172?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - niedziela 5.02. Mro\u017ano w wielu regionach, lokalnie mo\u017cliwy \u015bnieg", "date_published": "2023-02-05 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - niedziela 5.02. Mro\u017ano w wielu regionach, lokalnie mo\u017cliwy \u015bnieg\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i63817-mroz-szron-5009366/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b, czyli niedziel\u0119 5.02, przyniesie mr\u00f3z w wielu regionach. Temperatura spadnie nawet do -5 stopni Celsjusza. Lokalnie mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 opady \u015bniegu. W ca\u0142ym kraju aura nie b\u0119dzie sprzyja\u0142a naszemu samopoczuciu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "TVN24 Z kraju"}}