{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-oglosil-ukrainskie-sankcje-wobec-rosyjskiego-sektor,nId,6579146", "title": "Ze\u0142enski og\u0142osi\u0142 ukrai\u0144skie sankcje wobec rosyjskiego sektora atomowego", "date_published": "2023-02-05 21:44:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-oglosil-ukrainskie-sankcje-wobec-rosyjskiego-sektor,nId,6579146\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski og\u0142osi\u0142 ukrai\u0144skie sankcje wobec rosyjskiego sektora atomowego\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-oglosil-ukrainskie-sankcje-wobec-rosyjskiego-sektor/000ERO1GH5B73RLP-C321.jpg\" /></a>Ukraina wprowadzi\u0142a sankcje wobec rosyjskiego sektora atomowego - powiadomi\u0142 w niedziel\u0119 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. W\u0142adze w Kijowie zwr\u00f3ci\u0142y si\u0119 te\u017c do firm sponsoruj\u0105cych igrzyska olimpijskie, by nie dopu\u015bci\u0107 do udzia\u0142u w imprezie rosyjskich sportowc\u00f3w. M\u00f3wi\u0105c o sytuacji na froncie, Ze\u0142enski przyzna\u0142, \u017ce sytuacja jest trudna, zw\u0142aszcza w obwodzie donieckim, gdzie tocz\u0105 si\u0119 zaci\u0119te walki.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-rosjanie-nie-powinni-uczestniczyc-w-olimpiadzie,nId,6579146", "title": "Ze\u0142enski: Rosjanie nie powinni uczestniczy\u0107 w olimpiadzie", "date_published": "2023-02-05 21:44:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-rosjanie-nie-powinni-uczestniczyc-w-olimpiadzie,nId,6579146\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Rosjanie nie powinni uczestniczy\u0107 w olimpiadzie\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-rosjanie-nie-powinni-uczestniczyc-w-olimpiadzie/000ERO1GH5B73RLP-C321.jpg\" /></a>Ukraina wprowadzi\u0142a sankcje wobec rosyjskiego sektora atomowego - powiadomi\u0142 w niedziel\u0119 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. W\u0142adze w Kijowie zwr\u00f3ci\u0142y si\u0119 te\u017c do firm sponsoruj\u0105cych igrzyska olimpijskie, by nie dopu\u015bci\u0107 do udzia\u0142u w imprezie rosyjskich sportowc\u00f3w. M\u00f3wi\u0105c o sytuacji na froncie, Ze\u0142enski przyzna\u0142, \u017ce sytuacja jest trudna, zw\u0142aszcza w obwodzie donieckim, gdzie tocz\u0105 si\u0119 zaci\u0119te walki.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosjanie-atakuja-na-pieciu-kierunkach,nId,6579135", "title": "Ukraina: Rosjanie atakuj\u0105 na pi\u0119ciu kierunkach", "date_published": "2023-02-05 20:49:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosjanie-atakuja-na-pieciu-kierunkach,nId,6579135\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Rosjanie atakuj\u0105 na pi\u0119ciu kierunkach\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-rosjanie-atakuja-na-pieciu-kierunkach/000GPW8T2JJ1JPVC-C321.jpg\" /></a>Wojska rosyjskie podejmuj\u0105 dzia\u0142ania ofensywne na pi\u0119ciu kierunkach na wschodzie Ukrainy - powiadomi\u0142 w niedziel\u0119 wieczorem Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. W Tokmaku w obwodzie zaporoskim okupanci wysiedlaj\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w; do dom\u00f3w wprowadzaj\u0105 si\u0119 kolaboranci. Wcze\u015bniej podano informacj\u0119 o ostrzale Charkowa, w kt\u00f3rym zosta\u0142o rannych czterech cywil\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kyrylo-budanow-ma-byc-nowym-ministrem-obrony-ukrainy,nId,6579132", "title": "Kyry\u0142o Budanow ma by\u0107 nowym ministrem obrony Ukrainy", "date_published": "2023-02-05 20:25:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kyrylo-budanow-ma-byc-nowym-ministrem-obrony-ukrainy,nId,6579132\"><img align=\"left\" alt=\"Kyry\u0142o Budanow ma by\u0107 nowym ministrem obrony Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/kyrylo-budanow-ma-byc-nowym-ministrem-obrony-ukrainy/000GPW40DN70HDF1-C321.jpg\" /></a>Kyry\u0142o Budanow zostanie nowym ministrem obrony Ukrainy - poinformowa\u0142a agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ukrai\u0144skie w\u0142adze. Budanow by\u0142 do tej pory szefem ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR). Nie przekazano, kiedy ruch ten zostanie sformalizowany. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wywrocila-sie-lodz-z-migrantami-nie-zyje-kobieta-i-troje-dzi,nId,6579123", "title": "Wywr\u00f3ci\u0142a si\u0119 \u0142\u00f3d\u017a z migrantami. Nie \u017cyje kobieta i troje dzieci", "date_published": "2023-02-05 19:57:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wywrocila-sie-lodz-z-migrantami-nie-zyje-kobieta-i-troje-dzi,nId,6579123\"><img align=\"left\" alt=\"Wywr\u00f3ci\u0142a si\u0119 \u0142\u00f3d\u017a z migrantami. Nie \u017cyje kobieta i troje dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/wywrocila-sie-lodz-z-migrantami-nie-zyje-kobieta-i-troje-dzi/000GPVW0WY4NWOOE-C321.jpg\" /></a>Cztery osoby, w tym troje dzieci, ponios\u0142y \u015bmier\u0107 w niedziel\u0119 w wyniku wypadku \u0142odzi z migrantami, kt\u00f3ra zaton\u0119\u0142a u wybrze\u017cy greckiej wyspy Leros na po\u0142udniowym wschodzie Morza Egejskiego - poinformowa\u0142a stra\u017c przybrze\u017cna Grecji. Uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 39 os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozary-lasow-w-chile-zginely-co-najmniej-23-osoby,nId,6579077", "title": "Po\u017cary las\u00f3w w Chile. Zgin\u0119\u0142y co najmniej 23 osoby", "date_published": "2023-02-05 19:40:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozary-lasow-w-chile-zginely-co-najmniej-23-osoby,nId,6579077\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017cary las\u00f3w w Chile. Zgin\u0119\u0142y co najmniej 23 osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/pozary-lasow-w-chile-zginely-co-najmniej-23-osoby/000GPUZXQFYM5W5X-C321.jpg\" /></a>Chile zmaga si\u0119 ze sporymi po\u017carami las\u00f3w. W akcji ga\u015bniczej i zatrzymania rozprzestrzeniania si\u0119 ognia nie pomagaj\u0105 wysokie temperatury, kt\u00f3re si\u0119gaj\u0105 40 stopni Celsjusza. \u017bywio\u0142 przyczyni\u0142 si\u0119 do \u015bmierci co najmniej 23 os\u00f3b, zniszczy\u0142 800 dom\u00f3w. W trzech regionach obowi\u0105zuje stan wyj\u0105tkowy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-zniszczyl-nagrobek-tesciowej-plyta-nagrobna-przygniotla-mu-n,nId,6579115", "title": "Zniszczy\u0142 nagrobek te\u015bciowej. P\u0142yta nagrobna przygniot\u0142a mu nog\u0119", "date_published": "2023-02-05 19:06:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-zniszczyl-nagrobek-tesciowej-plyta-nagrobna-przygniotla-mu-n,nId,6579115\"><img align=\"left\" alt=\"Zniszczy\u0142 nagrobek te\u015bciowej. P\u0142yta nagrobna przygniot\u0142a mu nog\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zniszczyl-nagrobek-tesciowej-plyta-nagrobna-przygniotla-mu-n/000GEXV5EA77ECKU-C321.jpg\" /></a>40-letni m\u0119\u017cczyzna, b\u0119d\u0105c pod wp\u0142ywem alkoholu, zniszczy\u0142 nagrobek nale\u017c\u0105cy do jego te\u015bciowej. W trakcie aktu wandalizmu spad\u0142a na niego p\u0142yta nagrobna, kt\u00f3ra przygniot\u0142a mu nog\u0119. Na miejsce wezwano s\u0142u\u017cby, a po udzieleniu pomocy, m\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 w r\u0119ce policjant\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-porozumienie-zdecydowalo-o-polaczeniu-z-agrounia,nId,6579108", "title": "Porozumienie zdecydowa\u0142o o po\u0142\u0105czeniu z AgroUni\u0105", "date_published": "2023-02-05 18:50:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-porozumienie-zdecydowalo-o-polaczeniu-z-agrounia,nId,6579108\"><img align=\"left\" alt=\"Porozumienie zdecydowa\u0142o o po\u0142\u0105czeniu z AgroUni\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/porozumienie-zdecydowalo-o-polaczeniu-z-agrounia/000GPVQA2SV2N2CL-C321.jpg\" /></a>Jak ustali\u0142a Interia, na niedzielnym posiedzeniu zarz\u0105du Porozumienia zdecydowano o po\u0142\u0105czeniu z AgroUni\u0105 w jedno ugrupowanie. Za g\u0142osowa\u0142o 17 os\u00f3b, siedem by\u0142o przeciw, a cztery si\u0119 wstrzyma\u0142y.\u00a0</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-papiez-jest-gotowy-na-spotkanie-z-prezydentami-rosji-i-ukrai,nId,6579093", "title": "Papie\u017c \"jest gotowy na spotkanie z prezydentami Rosji i Ukrainy\"", "date_published": "2023-02-05 18:16:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-papiez-jest-gotowy-na-spotkanie-z-prezydentami-rosji-i-ukrai,nId,6579093\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c &quot;jest gotowy na spotkanie z prezydentami Rosji i Ukrainy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-jest-gotowy-na-spotkanie-z-prezydentami-rosji-i-ukrai/000FJC1MT7J41RUV-C321.jpg\" /></a>- Jestem got\u00f3w spotka\u0107 si\u0119 z prezydentami Ukrainy i Rosji Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim i W\u0142adimirem Putinem - powiedzia\u0142 w rozmowie z dziennikarzami papie\u017c Franciszek. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce nie pojecha\u0142 dot\u0105d do Kijowa, poniewa\u017c nie ma mo\u017cliwo\u015bci udania si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do Moskwy. P\u00f3\u017aniej doda\u0142, \u017ce wojna w Ukrainie &quot;nie jest jedyn\u0105 wojn\u0105&quot;, wskazuj\u0105c na Syri\u0119, Jemen czy konflikt w Birmie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lukasz-warzecha-odpowiada-piotrowi-zarembie,nId,6579100", "title": "\u0141ukasz Warzecha odpowiada Piotrowi Zarembie", "date_published": "2023-02-05 18:15:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lukasz-warzecha-odpowiada-piotrowi-zarembie,nId,6579100\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukasz Warzecha odpowiada Piotrowi Zarembie\" src=\"https://i.iplsc.com/lukasz-warzecha-odpowiada-piotrowi-zarembie/000GPVK3SRKIVUOU-C321.jpg\" /></a>Nie przypominam sobie, aby\u015bmy w naszym tygodniku wykazywali &quot;bezsens wsparcia wojskowego dla Ukrainy&quot; lub &quot;przeb\u0105kiwali o winie Ameryki&quot; - pisze \u0141ukasz Warzecha w odpowiedzi na felieton Piotra Zaremby.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-ekstremalnie-w-tatrach-poruszajacy-apel-corki-zmarlego-ratow,nId,6579079", "title": "Ekstremalnie w Tatrach. Poruszaj\u0105cy apel c\u00f3rki zmar\u0142ego ratownika", "date_published": "2023-02-05 17:27:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-ekstremalnie-w-tatrach-poruszajacy-apel-corki-zmarlego-ratow,nId,6579079\"><img align=\"left\" alt=\"Ekstremalnie w Tatrach. Poruszaj\u0105cy apel c\u00f3rki zmar\u0142ego ratownika\" src=\"https://i.iplsc.com/ekstremalnie-w-tatrach-poruszajacy-apel-corki-zmarlego-ratow/000GPV6LIYAIQ7SF-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 w Tatrach panuj\u0105 bardzo trudne warunki, na Kasprowym Wierchu by\u0142o nawet 180 centymetr\u00f3w \u015bniegu. W Zakopanem warstwa &quot;bia\u0142ego puchu&quot; si\u0119ga ponad 80 centymetr\u00f3w. TOPR zdecydowa\u0142 o zamkni\u0119ciu szlak\u00f3w narciarskich i turystycznych i apeluje do turyst\u00f3w: zrezygnujcie z wypraw. &quot;Jeste\u015b samob\u00f3jc\u0105? \u015amia\u0142o - id\u017a. Ale nie powiniene\u015b liczy\u0107, \u017ce kto\u015b po ciebie przyjdzie&quot; - pisze w poruszaj\u0105cym apelu c\u00f3rka ratownika TOPR, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 podczas akcji ratunkowej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogrzeb-szewacha-weissa-andrzej-duda-dziekuje-za-odwage-i-zy,nId,6579085", "title": "Pogrzeb Szewacha Weissa. Andrzej Duda: \"Dzi\u0119kuj\u0119 za odwag\u0119 i \u017cyczliwo\u015b\u0107\"", "date_published": "2023-02-05 17:25:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogrzeb-szewacha-weissa-andrzej-duda-dziekuje-za-odwage-i-zy,nId,6579085\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb Szewacha Weissa. Andrzej Duda: &quot;Dzi\u0119kuj\u0119 za odwag\u0119 i \u017cyczliwo\u015b\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-szewacha-weissa-andrzej-duda-dziekuje-za-odwage-i-zy/000GPVBKP0RV3V54-C321.jpg\" /></a>\u017begnamy dzi\u015b wybitnego m\u0119\u017ca stanu i wspania\u0142ego cz\u0142owieka; w imieniu mojego narodu dzi\u0119kuj\u0119 za wszystko, co Szewach Weiss uczyni\u0142 dla rozwijania polsko\u2013izraelskiej przyja\u017ani, dialogu i wsp\u00f3\u0142pracy - podkre\u015bli\u0142 prezydent Andrzej Duda w li\u015bcie przekazanym uczestnikom uroczysto\u015bci pogrzebowych w Jerozolimie. Szewach Weiss zmar\u0142 w pi\u0105tek w wieku 87 lat. W niedziel\u0119 zosta\u0142 pochowany na cmentarzu na Wzg\u00f3rzu Herzla w Kwaterze Wielkich Narodu przeznaczonej dla przyw\u00f3dc\u00f3w pa\u0144stwowych i os\u00f3b szczeg\u00f3lnie zas\u0142u\u017conych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-wladze-rosja-szykuje-sie-do-ofensywy-jestesmy-got,nId,6579064", "title": "Ukrai\u0144skie w\u0142adze: Rosja szykuje si\u0119 do ofensywy. Jeste\u015bmy gotowi", "date_published": "2023-02-05 16:30:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-wladze-rosja-szykuje-sie-do-ofensywy-jestesmy-got,nId,6579064\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144skie w\u0142adze: Rosja szykuje si\u0119 do ofensywy. Jeste\u015bmy gotowi\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainskie-wladze-rosja-szykuje-sie-do-ofensywy-jestesmy-got/000F2NPUHX9EBDYO-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Ukrainy spodziewaj\u0105 si\u0119, \u017ce w lutym mo\u017ce doj\u015b\u0107 do ofensywy wojsk rosyjskich, bo &quot;oni lubi\u0105 symbole&quot;, a 24 lutego minie rok od rozpocz\u0119cia pe\u0142noskalowej rosyjskiej inwazji - o\u015bwiadczy\u0142 w niedziel\u0119 minister obrony Ukrainy O\u0142eksij Reznikow. Armia ukrai\u0144ska &quot;jest gotowa&quot; \u2013 zapewni\u0142. Kilka dni temu, eksperci z ameryka\u0144skiego Instytutu Studi\u00f3w na Wojn\u0105 wskazywali, \u017ce  &quot;decyduj\u0105ca operacja ofensywna b\u0119dzie przeprowadzona w obwodach donieckim i \u0142uga\u0144skim&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lecieli-do-zanzibaru-samolot-zawrocil-do-warszawy-z-powodu-u,nId,6579066", "title": "Lecieli do Zanzibaru. Samolot zawr\u00f3ci\u0142 do Warszawy z powodu usterki", "date_published": "2023-02-05 16:13:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lecieli-do-zanzibaru-samolot-zawrocil-do-warszawy-z-powodu-u,nId,6579066\"><img align=\"left\" alt=\"Lecieli do Zanzibaru. Samolot zawr\u00f3ci\u0142 do Warszawy z powodu usterki \" src=\"https://i.iplsc.com/lecieli-do-zanzibaru-samolot-zawrocil-do-warszawy-z-powodu-u/000GPUXDJD98BVK5-C321.jpg\" /></a>Dreamliner PLL LOT, kt\u00f3ry w niedziel\u0119 wylecia\u0142 z Lotniska Chopina do Zanzibaru, zosta\u0142 zawr\u00f3cony na Lotnisko w Warszawie - poinformowa\u0142 rzecznik LOT Krzysztof Moczulski. Powodem by\u0142a usterka wskazania instalacji przeciwoblodzeniowej. Rzecznik doda\u0142, \u017ce po jej usuni\u0119ciu samolot kontynuuje rejs do Zanzibaru. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-z-okazji-rocznicy-rewolucji-islamskiej-ulaskawiono-tysi,nId,6579049", "title": "Iran: Z okazji rocznicy rewolucji islamskiej u\u0142askawiono tysi\u0105ce wi\u0119\u017ani\u00f3w", "date_published": "2023-02-05 15:51:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-z-okazji-rocznicy-rewolucji-islamskiej-ulaskawiono-tysi,nId,6579049\"><img align=\"left\" alt=\"Iran: Z okazji rocznicy rewolucji islamskiej u\u0142askawiono tysi\u0105ce wi\u0119\u017ani\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-z-okazji-rocznicy-rewolucji-islamskiej-ulaskawiono-tysi/0007CMBHDG6FO4KJ-C321.jpg\" /></a>Ajatollah Ali Chamenei, przyw\u00f3dca duchowo-polityczny Iranu u\u0142askawi\u0142 dziesi\u0105tki tysi\u0119cy wi\u0119\u017ani\u00f3w. Wielu z nich zosta\u0142o wcze\u015bniej aresztowanych po tym, jak wzi\u0119li udzia\u0142 w antyrz\u0105dowych protestach, kt\u00f3re zaw\u0142adn\u0119\u0142y krajem po \u015bmierci m\u0142odej Kurdyjki Mashy Amini. Pa\u0144stwowa agencja IRNA poinformowa\u0142a, \u017ce u\u0142askawienia og\u0142oszono z okazji rocznicy rewolucji islamskiej z 1979 roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rada-naczelna-pps-zdecydowala-wycofuje-zgode-na-poslugiwanie,nId,6579048", "title": "Rada Naczelna PPS zdecydowa\u0142a. Wycofuje zgod\u0119 na pos\u0142ugiwanie si\u0119 nazw\u0105", "date_published": "2023-02-05 15:31:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rada-naczelna-pps-zdecydowala-wycofuje-zgode-na-poslugiwanie,nId,6579048\"><img align=\"left\" alt=\"Rada Naczelna PPS zdecydowa\u0142a. Wycofuje zgod\u0119 na pos\u0142ugiwanie si\u0119 nazw\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rada-naczelna-pps-zdecydowala-wycofuje-zgode-na-poslugiwanie/000GPUPWUJ558S9W-C321.jpg\" /></a>Rada Naczelna Polskiej Partii Socjalistycznej wycofa\u0142a zgod\u0119 na pos\u0142ugiwanie si\u0119 nazw\u0105, znakami, symbolami, a tak\u017ce skr\u00f3tami Polskiej Partii Socjalistycznej dotychczasowemu Ko\u0142u Parlamentarnemu PPS. Uchwa\u0142a wchodzi w \u017cycie z dniem podj\u0119cia, czyli od 5 lutego 2023r. Jak wynika z nieoficjalnych informacji, ko\u0142o b\u0119dzie nadal dzia\u0142a\u0107, tylko pod inn\u0105 nazw\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-premier-izraela-twierdzi-ze-uratowal-zelenskiego-ukrain,nId,6579041", "title": "By\u0142y premier Izraela twierdzi, \u017ce \"uratowa\u0142\" Ze\u0142enskiego. Ukrai\u0144cy reaguj\u0105", "date_published": "2023-02-05 14:51:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-premier-izraela-twierdzi-ze-uratowal-zelenskiego-ukrain,nId,6579041\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y premier Izraela twierdzi, \u017ce &quot;uratowa\u0142&quot; Ze\u0142enskiego. Ukrai\u0144cy reaguj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-premier-izraela-twierdzi-ze-uratowal-zelenskiego-ukrain/000DUWEG7EFYL4P8-C321.jpg\" /></a>By\u0142y premier Izraela Naftali Bennett przekaza\u0142, \u017ce podczas pierwszych dni wojny w Ukrainie prezydent Rosji W\u0142adimir Putin zapewni\u0142 go, \u017ce nie wyda rozkazu zabicia W\u0142odymyra Ze\u0142enskiego - donosz\u0105 media. Po tych s\u0142owach Ze\u0142enski mia\u0142 nagra\u0107 filmik ze swojego biura. Strona ukrai\u0144ska m\u00f3wi jednak wprost, \u017ce to k\u0142amstwo, a prezydent Ukrainy nagra\u0142 wideo ju\u017c 25 lutego 2022 r., czyli zanim otrzyma\u0142 tak\u0105 informacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nieudany-start-rosyjskiego-samolotu-zapalil-sie-silnik,nId,6579028", "title": "Nieudany start rosyjskiego samolotu. Zapali\u0142 si\u0119 silnik", "date_published": "2023-02-05 14:09:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nieudany-start-rosyjskiego-samolotu-zapalil-sie-silnik,nId,6579028\"><img align=\"left\" alt=\"Nieudany start rosyjskiego samolotu. Zapali\u0142 si\u0119 silnik\" src=\"https://i.iplsc.com/nieudany-start-rosyjskiego-samolotu-zapalil-sie-silnik/000GPTVFAXVMGEN6-C321.jpg\" /></a>Silnik rosyjskiego samolotu zapali\u0142 si\u0119, gdy startowa\u0142 z lotniska w Phukecie w Tajlandii. Na pok\u0142adzie by\u0142o 321 os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y ewakuowane z maszyny. W\u015br\u00f3d podr\u00f3\u017cuj\u0105cych do Moskwy znajdowa\u0142y si\u0119 rodziny m\u0119\u017cczyzn ukrywaj\u0105cych si\u0119 przed mobilizacj\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-jastrzebie-zdroj-zimne-kaloryfery-w-ponad-23-tys-mieszkan,nId,6579024", "title": "Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j: Zimne kaloryfery w ponad 23 tys. mieszka\u0144", "date_published": "2023-02-05 14:02:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-jastrzebie-zdroj-zimne-kaloryfery-w-ponad-23-tys-mieszkan,nId,6579024\"><img align=\"left\" alt=\"Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j: Zimne kaloryfery w ponad 23 tys. mieszka\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/jastrzebie-zdroj-zimne-kaloryfery-w-ponad-23-tys-mieszkan/000G5C1UIAVK68MH-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy ponad 23 tys. mieszka\u0144 w Jastrz\u0119biu-Zdroju (woj. \u015bl\u0105skie) maj\u0105 w niedziel\u0119 zimne kaloryfery na skutek dw\u00f3ch awarii ciep\u0142owniczych. Jak zapewnia zapewnia sp\u00f3\u0142ka PGNiG Termika Energetyka Przemys\u0142owa, trwa ponowne nape\u0142nianie sieci i w niedziel\u0119 wieczorem powinny zosta\u0107 wznowione dostawy ciep\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krystyna-pawlowicz-uderza-w-zagraniczne-firmy-i-wosp,nId,6579005", "title": "Krystyna Paw\u0142owicz uderza w \"zagraniczne firmy\" i WO\u015aP", "date_published": "2023-02-05 13:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krystyna-pawlowicz-uderza-w-zagraniczne-firmy-i-wosp,nId,6579005\"><img align=\"left\" alt=\"Krystyna Paw\u0142owicz uderza w &quot;zagraniczne firmy&quot; i WO\u015aP\" src=\"https://i.iplsc.com/krystyna-pawlowicz-uderza-w-zagraniczne-firmy-i-wosp/000F7OLC26OUB2AB-C321.jpg\" /></a>S\u0119dzia Trybuna\u0142u Konstytucyjnego Krystyna Paw\u0142owicz postanowi\u0142a zabra\u0107 g\u0142os w sprawie tegorocznej zbi\u00f3rki Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy. By\u0142a pos\u0142anka PiS uderzy\u0142a w swoim wpisie w zagraniczne firmy. &quot;Towary i us\u0142ugi tych firm mniej bystrych klient\u00f3w, cz\u0119sto nie popieraj\u0105cych WO\u015aP zmusza\u0142y do wp\u0142at na jej rzecz&quot; - g\u0142osi post. Nie jest to pierwszy raz, kiedy Paw\u0142owicz krytykuje zbi\u00f3rk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gerard-depardieu-dla-mnie-nic-sie-nie-zmienilo-nadal-jestem-,nId,6579000", "title": "Gerard Depardieu: Dla mnie nic si\u0119 nie zmieni\u0142o. Nadal jestem Rosjaninem", "date_published": "2023-02-05 12:53:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gerard-depardieu-dla-mnie-nic-sie-nie-zmienilo-nadal-jestem-,nId,6579000\"><img align=\"left\" alt=\"Gerard Depardieu: Dla mnie nic si\u0119 nie zmieni\u0142o. Nadal jestem Rosjaninem\" src=\"https://i.iplsc.com/gerard-depardieu-dla-mnie-nic-sie-nie-zmienilo-nadal-jestem/000GPTLQBQRO2BCU-C321.jpg\" /></a>- Nadal jestem Rosjaninem. Kocham rosyjsk\u0105 kultur\u0119. Kiedy kocham jaki\u015b kraj, to zawsze ze wzgl\u0119du na jego kultur\u0119 - powiedzia\u0142 Gerard Depardieu w rozmowie z niemieckimi mediami. Aktor zaznaczy\u0142, \u017ce nie chce rozmawia\u0107 na temat wojny w Ukrainie. - Nie mog\u0119 znie\u015b\u0107, kiedy miesza si\u0119 polityk\u0119 i aktorstwo - doda\u0142. Jeszcze kilka miesi\u0119cy temu Depardieu nawo\u0142ywa\u0142 do zako\u0144czenia &quot;bratob\u00f3jczych walk&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-lawina-zeszla-na-szlak-do-morskiego-oka-lesniczy-pokazal-nag,nId,6579002", "title": "Lawina zesz\u0142a na szlak do Morskiego Oka. Le\u015bniczy pokaza\u0142 nagranie", "date_published": "2023-02-05 12:38:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-lawina-zeszla-na-szlak-do-morskiego-oka-lesniczy-pokazal-nag,nId,6579002\"><img align=\"left\" alt=\"Lawina zesz\u0142a na szlak do Morskiego Oka. Le\u015bniczy pokaza\u0142 nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/lawina-zeszla-na-szlak-do-morskiego-oka-lesniczy-pokazal-nag/000GPTLMABOJNNCS-C321.jpg\" /></a>Kolejna pot\u0119\u017cna lawina \u015bnie\u017cna zesz\u0142a na drog\u0119 do Morskiego Oka wy\u0142amuj\u0105c las. Zwa\u0142y \u015bniegu ca\u0142kowicie zasypa\u0142y popularny szlak nad tatrza\u0144skie jezioro - przekaza\u0142 le\u015bniczy znad Morskiego Oka Grzegorz Bryniarski. Tatrza\u0144ski Park Narodowy pokaza\u0142 nagranie z terenu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-politycy-odpowiadaja-premierowi-ws-zmiany-konstytucji-czarza,nId,6578983", "title": "Politycy odpowiadaj\u0105 premierowi ws. zmiany konstytucji. Czarzasty: Ma\u0142pie brzytwy si\u0119 nie daje", "date_published": "2023-02-05 12:21:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-politycy-odpowiadaja-premierowi-ws-zmiany-konstytucji-czarza,nId,6578983\"><img align=\"left\" alt=\"Politycy odpowiadaj\u0105 premierowi ws. zmiany konstytucji. Czarzasty: Ma\u0142pie brzytwy si\u0119 nie daje\" src=\"https://i.iplsc.com/politycy-odpowiadaja-premierowi-ws-zmiany-konstytucji-czarza/000GPTIRR6I431WK-C321.jpg\" /></a>- Nigdy nie b\u0119dziemy zmieniali konstytucji z lud\u017ami, kt\u00f3rzy \u0142ami\u0105 konstytucj\u0119. Absolutnie nie ma takiej mo\u017cliwo\u015bci, ma\u0142pie brzytwy si\u0119 nie daje - m\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 w Polsat News W\u0142odzimierz Czarzasty. - Nie ma potrzeby zmienia\u0107 konstytucji - dodawa\u0142 pose\u0142 PSL Piotr Zgorzelski. Politycy odnie\u015bli si\u0119 w ten spos\u00f3b do wezwania Mateusza Morawieckiego w Interii do zmian, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mo\u017cliwe b\u0119dzie odebranie rosyjskich maj\u0105tk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-oleksij-reznikow-straci-stanowisko-ministra-obrony-ukr,nId,6578968", "title": "Media: O\u0142eksij Reznikow straci stanowisko ministra obrony Ukrainy", "date_published": "2023-02-05 11:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-oleksij-reznikow-straci-stanowisko-ministra-obrony-ukr,nId,6578968\"><img align=\"left\" alt=\"Media: O\u0142eksij Reznikow straci stanowisko ministra obrony Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/media-oleksij-reznikow-straci-stanowisko-ministra-obrony-ukr/000GPT8VQU68MIOX-C321.jpg\" /></a>O\u0142eksij Reznikow mo\u017ce straci\u0107 stanowisko ministra obrony Ukrainy w przysz\u0142ym tygodniu. Reznikowa zast\u0105pi\u0107\u00a0ma szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego Kyry\u0142o Budanow - przekaza\u0142 portal Ukrai\u0144ska Prawda.\u00a0Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji,\u00a0Reznikow najprawdopodobniej stanie na czele ministerstwa sprawiedliwo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-patrioty-zmierzaja-do-warszawy-zostana-rozstawione-na-lotnis,nId,6578954", "title": "Patrioty zmierzaj\u0105 do Warszawy. Zostan\u0105 rozstawione na lotnisku", "date_published": "2023-02-05 10:26:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-patrioty-zmierzaja-do-warszawy-zostana-rozstawione-na-lotnis,nId,6578954\"><img align=\"left\" alt=\"Patrioty zmierzaj\u0105 do Warszawy. Zostan\u0105 rozstawione na lotnisku\" src=\"https://i.iplsc.com/patrioty-zmierzaja-do-warszawy-zostana-rozstawione-na-lotnis/000GPT2GUDA9IUNR-C321.jpg\" /></a>Wyrzutnie Patriot s\u0105 transportowane z Sochaczewa na lotnisko na warszawskim Bemowie. Zostan\u0105 tam rozstawione - powiadomi\u0142 w niedziel\u0119 minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-akt-wandalizmu-w-metrze-wystepowaly-duze-utrudnieni,nId,6578947", "title": "Warszawa: \"Akt wandalizmu\" w metrze. Wyst\u0119powa\u0142y du\u017ce utrudnienia", "date_published": "2023-02-05 10:07:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-akt-wandalizmu-w-metrze-wystepowaly-duze-utrudnieni,nId,6578947\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: &quot;Akt wandalizmu&quot; w metrze. Wyst\u0119powa\u0142y du\u017ce utrudnienia\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-akt-wandalizmu-w-metrze-wystepowaly-duze-utrudnieni/000GPSZAOG906UTL-C321.jpg\" /></a>Przez niemal dwie godziny trwa\u0142y utrudnienia w warszawskim metrze. Jak przekaza\u0142a Interii rzeczniczka Metra Warszawskiego Anna Barto\u0144 na jednej ze stacji dosz\u0142o do &quot;aktu wandalizmu&quot;. - Grafficiarze wymazali jeden z poci\u0105g\u00f3w - powiedzia\u0142a Barto\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-sochaczew-ukradl-batonik-i-wino-chcial-zakpic-z-policji-srog,nId,6578955", "title": "Sochaczew: Ukrad\u0142 batonik i wino. Chcia\u0142 zakpi\u0107 z policji, srogo si\u0119 pomyli\u0142", "date_published": "2023-02-05 10:06:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-sochaczew-ukradl-batonik-i-wino-chcial-zakpic-z-policji-srog,nId,6578955\"><img align=\"left\" alt=\"Sochaczew: Ukrad\u0142 batonik i wino. Chcia\u0142 zakpi\u0107 z policji, srogo si\u0119 pomyli\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/sochaczew-ukradl-batonik-i-wino-chcial-zakpic-z-policji-srog/000GPT2R9VMIR908-C321.jpg\" /></a>Najpierw 33-latek odwiedzi\u0142 komisariat policji w Sosnowcu. Dopytywa\u0142 si\u0119, co grozi za drobne kradzie\u017ce i od jakiej kwoty wykroczenie staje si\u0119 przest\u0119pstwem. Po rozmowie z funkcjonariuszami, niemal natychmiast ruszy\u0142 do pobliskiego sklepu. Bezceremonialnie ukrad\u0142 batonik i dwie butelki wina po czym skonsumowa\u0142 je na oczach ekspedientki. My\u015bla\u0142, \u017ce nic mu nie grozi - srogo si\u0119 pomyli\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-mezczyzna-uciekal-przed-policja-wbiegl-na-ruchliwa-autos,nId,6578937", "title": "USA: M\u0119\u017cczyzna ucieka\u0142 przed policj\u0105. Wbieg\u0142 na ruchliw\u0105 autostrad\u0119", "date_published": "2023-02-05 09:11:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-mezczyzna-uciekal-przed-policja-wbiegl-na-ruchliwa-autos,nId,6578937\"><img align=\"left\" alt=\"USA: M\u0119\u017cczyzna ucieka\u0142 przed policj\u0105. Wbieg\u0142 na ruchliw\u0105 autostrad\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-mezczyzna-uciekal-przed-policja-wbiegl-na-ruchliwa-autos/000GPSW5IX88HTMQ-C321.jpg\" /></a>Do sieci trafi\u0142o nagranie z kamery samochodowej, na kt\u00f3rym wida\u0107 osob\u0119 wbiegaj\u0105c\u0105 na ruchliw\u0105 autostrad\u0119 w Arizonie. M\u0119\u017cczyzna przecina drog\u0119, po kt\u00f3rej p\u0119dz\u0105 rozp\u0119dzone pojazdy. Nagle zatrzymuje si\u0119 na \u015brodku, tu\u017c przed nadje\u017cd\u017caj\u0105cymi ci\u0119\u017car\u00f3wkami. Policja poinformowa\u0142a, \u017ce osoba nagrania ucieka\u0142a przed patrolem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-seryjny-gwalciciel-moze-wyjsc-na-wolnosc-mimo-apelu-brytyjsk,nId,6578921", "title": "Seryjny gwa\u0142ciciel mo\u017ce wyj\u015b\u0107 na wolno\u015b\u0107 mimo apelu brytyjskiego wicepremiera", "date_published": "2023-02-05 08:36:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-seryjny-gwalciciel-moze-wyjsc-na-wolnosc-mimo-apelu-brytyjsk,nId,6578921\"><img align=\"left\" alt=\"Seryjny gwa\u0142ciciel mo\u017ce wyj\u015b\u0107 na wolno\u015b\u0107 mimo apelu brytyjskiego wicepremiera\" src=\"https://i.iplsc.com/seryjny-gwalciciel-moze-wyjsc-na-wolnosc-mimo-apelu-brytyjsk/000GPSTXAL4TRCGB-C321.jpg\" /></a>66-letni Andrew Barlow skazany na do\u017cywocie w 1988 roku m.in. za 11 gwa\u0142t\u00f3w, mo\u017ce wyj\u015b\u0107 na wolno\u015b\u0107. W pi\u0105tek komisja ds. zwolnie\u0144 warunkowych odrzuci\u0142a wniosek wicepremiera i sekretarza sprawiedliwo\u015bci Wielkiej Brytanii Dominica Raaba o anulowanie zaplanowanego wypuszczenia seryjnego gwa\u0142ciciela.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-pozar-wykolejonego-pociagu-stan-wyjatkowy-i-ewakuacja-mi,nId,6578933", "title": "USA: Po\u017car wykolejonego poci\u0105gu. Stan wyj\u0105tkowy i ewakuacja mieszka\u0144c\u00f3w", "date_published": "2023-02-05 08:27:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-pozar-wykolejonego-pociagu-stan-wyjatkowy-i-ewakuacja-mi,nId,6578933\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Po\u017car wykolejonego poci\u0105gu. Stan wyj\u0105tkowy i ewakuacja mieszka\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-pozar-wykolejonego-pociagu-stan-wyjatkowy-i-ewakuacja-mi/000GPSTCI2QKNKXY-C321.jpg\" /></a>Stan wyj\u0105tkowy wprowadzono w wiosce East Palestine w ameryka\u0144skim stanie Ohio po wykolejeniu si\u0119 poci\u0105gu przewo\u017c\u0105cego niebezpieczne substancje. Wiele wagon\u00f3w stan\u0119\u0142o w p\u0142omieniach. Miejscowe w\u0142adze zdecydowa\u0142y o ewakuacji mieszka\u0144c\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ta-kawa-kosztuje-ponad-1000-zl-za-pol-kilo-czy-jest-tego-war,nId,6554239", "title": "Ta kawa kosztuje ponad 1000 z\u0142 za p\u00f3\u0142 kilo. Czy jest tego warta?", "date_published": "2023-02-05 08:24:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ta-kawa-kosztuje-ponad-1000-zl-za-pol-kilo-czy-jest-tego-war,nId,6554239\"><img align=\"left\" alt=\"Ta kawa kosztuje ponad 1000 z\u0142 za p\u00f3\u0142 kilo. Czy jest tego warta?\" src=\"https://i.iplsc.com/ta-kawa-kosztuje-ponad-1000-zl-za-pol-kilo-czy-jest-tego-war/000D8UVYLY1977HS-C321.jpg\" /></a>Wstajesz rano i zaczynasz dzie\u0144 od kubka ulubionej kawy. Przerw\u0119 w pracy wykorzystujesz na kolejn\u0105 dawk\u0119 kofeiny - czarna, latte albo cappuccino z delikatn\u0105 piank\u0105\u2026 A co powiesz na kaw\u0119 kopi luwak z odchod\u00f3w azjatyckich cywet?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-olaf-scholz-o-ustaleniach-z-zelenskim-w-sprawie-broni-jest-z,nId,6578907", "title": "Olaf Scholz o ustaleniach z Ze\u0142enskim w sprawie broni: Jest zgoda", "date_published": "2023-02-05 07:35:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-olaf-scholz-o-ustaleniach-z-zelenskim-w-sprawie-broni-jest-z,nId,6578907\"><img align=\"left\" alt=\"Olaf Scholz o ustaleniach z Ze\u0142enskim w sprawie broni: Jest zgoda\" src=\"https://i.iplsc.com/olaf-scholz-o-ustaleniach-z-zelenskim-w-sprawie-broni-jest-z/000EZF9OQRKNHI6B-C321.jpg\" /></a>Kanclerz Niemiec Olaf Scholz poinformowa\u0142, \u017ce rozmawia\u0142 z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim o u\u017cyciu broni, kt\u00f3r\u0105 Zach\u00f3d dostarcza broni\u0105cej si\u0119 Ukrainie. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce mi\u0119dzy nim a prezydentem &quot;jest zgoda&quot;, \u017ce zachodnie uzbrojenie nie zostanie u\u017cyte do atak\u00f3w na terytorium Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-te-osoby-moga-podwyzszyc-sobie-emeryture-trzeba-tylko-zlozyc,nId,6573155", "title": "Te osoby mog\u0105 podwy\u017cszy\u0107 sobie emerytur\u0119. Trzeba tylko z\u0142o\u017cy\u0107 jeden wniosek", "date_published": "2023-02-05 07:23:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-te-osoby-moga-podwyzszyc-sobie-emeryture-trzeba-tylko-zlozyc,nId,6573155\"><img align=\"left\" alt=\"Te osoby mog\u0105 podwy\u017cszy\u0107 sobie emerytur\u0119. Trzeba tylko z\u0142o\u017cy\u0107 jeden wniosek\" src=\"https://i.iplsc.com/te-osoby-moga-podwyzszyc-sobie-emeryture-trzeba-tylko-zlozyc/000GPAUGP128Y5V0-C321.jpg\" /></a>Twoje \u015bwiadczenie emerytalne jest niskie? A mo\u017ce w ostatnim czasie dorabia\u0142e\u015b, aby podwy\u017cszy\u0107 sw\u00f3j doch\u00f3d, b\u0105d\u017a uda\u0142o ci si\u0119 znale\u017a\u0107 \u015bwiadectwo pracy sprzed kilku lat? Wykorzystaj sytuacj\u0119 i z\u0142\u00f3\u017c wniosek do ZUS z pro\u015bb\u0105 o ponowne przeliczenie twojej emerytury. Dzi\u0119ki tej opcji mo\u017cesz zyska\u0107 co miesi\u0105c nawet kilkadziesi\u0105t z\u0142otych wi\u0119cej.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chinski-balon-szpiegowski-zestrzelony-przez-usa-pekin-potepi,nId,6578911", "title": "Chi\u0144ski balon szpiegowski zestrzelony przez USA. Pekin pot\u0119pia", "date_published": "2023-02-05 07:22:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chinski-balon-szpiegowski-zestrzelony-przez-usa-pekin-potepi,nId,6578911\"><img align=\"left\" alt=\"Chi\u0144ski balon szpiegowski zestrzelony przez USA. Pekin pot\u0119pia\" src=\"https://i.iplsc.com/chinski-balon-szpiegowski-zestrzelony-przez-usa-pekin-potepi/000GPSO6XOKSCBL0-C321.jpg\" /></a>Chiny zdecydowanie nie pochwalaj\u0105 i protestuj\u0105 przeciwko ameryka\u0144skiemu si\u0142owemu atakowi na cywilny bezza\u0142ogowy statek powietrzny - przekaza\u0142o chi\u0144skie ministerstwo spraw zagranicznych po tym, jak ameryka\u0144skie w\u0142adze zestrzeli\u0142y ich balon szpiegowski. Dodano, \u017ce reakcja Waszyngtonu by\u0142\u0105 &quot;przesadzona&quot; i stanowi ona &quot;powa\u017cne naruszenie&quot; praktyki mi\u0119dzynarodowej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-embargo-na-produkty-ropopochodne-z-rosji-wchodzi-w-zycie,nId,6578903", "title": "Embargo na produkty ropopochodne z Rosji wchodzi w \u017cycie", "date_published": "2023-02-05 06:54:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-embargo-na-produkty-ropopochodne-z-rosji-wchodzi-w-zycie,nId,6578903\"><img align=\"left\" alt=\"Embargo na produkty ropopochodne z Rosji wchodzi w \u017cycie\" src=\"https://i.iplsc.com/embargo-na-produkty-ropopochodne-z-rosji-wchodzi-w-zycie/000GPSMO2JGRG0M5-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 wesz\u0142o w \u017cycie embargo Unii Europejskiej na produkty z ropy, w tym paliwa gotowe z Rosji. Zakaz na\u0142o\u017cono w zwi\u0105zku z rosyjsk\u0105 napa\u015bci\u0105 na Ukrain\u0119. Eksperci uspokajaj\u0105, \u017ce nie spowoduje to gwa\u0142townego wzrostu cen paliw, a diesla na stacjach nie zabraknie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-600-rezerwistow-odmowilo-walki-w-ukrainie-i-wrocilo-do,nId,6578906", "title": "Rosja: 600 rezerwist\u00f3w odm\u00f3wi\u0142o walki w Ukrainie i wr\u00f3ci\u0142o do kraju", "date_published": "2023-02-05 06:43:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-600-rezerwistow-odmowilo-walki-w-ukrainie-i-wrocilo-do,nId,6578906\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: 600 rezerwist\u00f3w odm\u00f3wi\u0142o walki w Ukrainie i wr\u00f3ci\u0142o do kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-600-rezerwistow-odmowilo-walki-w-ukrainie-i-wrocilo-do/000GPSMGXE6NRYIO-C321.jpg\" /></a>Ponad 600 rezerwist\u00f3w odm\u00f3wi\u0142o udzia\u0142u w walkach w obwodzie \u0142uga\u0144skim  - przekaza\u0142 sztab generalny ukrai\u0144skiej armii. \u017bo\u0142nierze wr\u00f3cili do Rosji. Ukrai\u0144cy informuj\u0105 te\u017c o problemach wroga z zapewnieniem opieki medycznej rannym.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bywalo-nawet-41-stopni-celsjusza-a-co-przyniesie-bestia-ze-w,nId,6575142", "title": "Bywa\u0142o nawet -41 stopni Celsjusza. A co przyniesie \"bestia ze wschodu\"?", "date_published": "2023-02-05 06:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bywalo-nawet-41-stopni-celsjusza-a-co-przyniesie-bestia-ze-w,nId,6575142\"><img align=\"left\" alt=\"Bywa\u0142o nawet -41 stopni Celsjusza. A co przyniesie &quot;bestia ze wschodu&quot;?\" src=\"https://i.iplsc.com/bywalo-nawet-41-stopni-celsjusza-a-co-przyniesie-bestia-ze-w/000GPKBNVIUTKFDO-C321.jpg\" /></a>Jak\u0105 pogod\u0119 przyniesie luty 2023 roku? Bior\u0105c pod uwag\u0119 rekordy ciep\u0142a ze stycznia, mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 wszystkiego. Sprawdzamy, jaka do tej pory bywa\u0142a pogoda w lutym oraz czy tzw. bestia ze wschodu faktycznie sprowadzi do Polski siarczyste mrozy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wsj-turcja-sprzedaje-rosji-sprzet-objety-sankcjami,nId,6577574", "title": "WSJ: Turcja sprzedaje Rosji sprz\u0119t obj\u0119ty sankcjami", "date_published": "2023-02-05 06:09:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wsj-turcja-sprzedaje-rosji-sprzet-objety-sankcjami,nId,6577574\"><img align=\"left\" alt=\"WSJ: Turcja sprzedaje Rosji sprz\u0119t obj\u0119ty sankcjami\" src=\"https://i.iplsc.com/wsj-turcja-sprzedaje-rosji-sprzet-objety-sankcjami/000EM5E478LD0VGN-C321.jpg\" /></a>W ubieg\u0142ym roku trafi\u0142y z Turcji do co najmniej 10 rosyjskich firm obj\u0119tych sankcjami USA towary o warto\u015bci ponad 30 mln USD. Do Rosji wysy\u0142ano r\u00f3wnie\u017c towary produkcji ameryka\u0144skiej - poinformowa\u0142 dziennik &quot;Wall Street Journal&quot; na podstawie analizy danych handlowych. Ameryka\u0144scy urz\u0119dnicy pr\u00f3buj\u0105 odci\u0105\u0107 Kremlowi dostawy materia\u0142\u00f3w u\u017cywanych do produkcji sprz\u0119tu wojskowego, np. gumy u\u017cywanej do produkcji p\u0142yt, kt\u00f3re chroni\u0105 rosyjskie czo\u0142gi T-80. Sankcje i kontrole eksportu dotycz\u0105 tak\u017ce tworzyw sztucznych, kt\u00f3rych Rosja potrzebuje do...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-5-lutego-to-niedziela-handlowa-sprawdz-gdzie-zrobisz-zak,nId,6570966", "title": "Czy 5 lutego to niedziela handlowa? Sprawd\u017a, gdzie zrobisz zakupy", "date_published": "2023-02-05 05:13:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-5-lutego-to-niedziela-handlowa-sprawdz-gdzie-zrobisz-zak,nId,6570966\"><img align=\"left\" alt=\"Czy 5 lutego to niedziela handlowa? Sprawd\u017a, gdzie zrobisz zakupy\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-5-lutego-to-niedziela-handlowa-sprawdz-gdzie-zrobisz-zak/000GJKXIV3QIB06R-C321.jpg\" /></a>W tym roku przypada 7 niedziel handlowych. W ubieg\u0142ym tygodniu Polacy mogli zrobi\u0107 zakupy w niedziel\u0119, poniewa\u017c by\u0142 to jeden z tych dni, gdy nie obowi\u0105zuje zakaz handlu. Jednak wiele os\u00f3b zastanawia si\u0119, czy 5 lutego tak\u017ce przypada niedziela handlowa. Sprawd\u017a, czy dzi\u015b zrobisz zakupy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-pelnia-ksiezyca-juz-dzis-o-ktorej-i-gdzie-ja-obserwowac,nId,6575099", "title": "Pe\u0142nia Ksi\u0119\u017cyca ju\u017c dzi\u015b. O kt\u00f3rej i gdzie j\u0105 obserwowa\u0107?", "date_published": "2023-02-05 05:01:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-pelnia-ksiezyca-juz-dzis-o-ktorej-i-gdzie-ja-obserwowac,nId,6575099\"><img align=\"left\" alt=\"Pe\u0142nia Ksi\u0119\u017cyca ju\u017c dzi\u015b. O kt\u00f3rej i gdzie j\u0105 obserwowa\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/pelnia-ksiezyca-juz-dzis-o-ktorej-i-gdzie-ja-obserwowac/000GL0EIK4SRFV4V-C321.jpg\" /></a>Pe\u0142nia Ksi\u0119\u017cyca to zjawisko bardzo ch\u0119tnie obserwowane i badane przez wiele os\u00f3b. Udowodniono, \u017ce wp\u0142ywa te\u017c na nasze samopoczucie. Sprawd\u017a, o kt\u00f3rej zacznie si\u0119 dzisiejsza Pe\u0142nia \u015anie\u017cnego Ksi\u0119\u017cyca i gdzie mo\u017cna j\u0105 zaobserwowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}