{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8652446,sondaz-niemcy-zaufanie-bundeswehra.html", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Niemc\u00f3w ma niskie zaufanie do Bundeswehry. Najgorszy wynik od 1998 roku [SONDA\u017b]", "date_published": "2023-02-02 20:59:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hPSktkuTURBXy84ZGVlMzA4My1jZmY1LTRkYjQtYjYwNi1jZWE3NTM4MmM3ODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />52 proc. Niemc\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce decyzja rz\u0105du o wys\u0142aniu czo\u0142g\u00f3w Leopard na Ukrain\u0119 by\u0142a s\u0142uszna, 39 proc. jest zdania, \u017ce by\u0142 to b\u0142\u0105d - wynika z opublikowanego w czwartek sonda\u017cu telewizji ARD. 59 proc. twierdzi, \u017ce ma ma\u0142e lub \u017cadne zaufanie do Bundeswehry. To najni\u017csza warto\u015b\u0107 od 1998 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8652434,zaklad-karny-barczewo-tortury-prokuratura.html", "title": "Zarzuty wobec zak\u0142adu karnego w Barczewie zbada prokuratura", "date_published": "2023-02-02 20:10:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KEfktkuTURBXy8zOTNjMTk3Yy04ZDI5LTRiZTItYmQ2Zi05YzBiNmRkYzJiY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zarzuty zawarte w raporcie RPO wobec zak\u0142adu karnego w Barczewie b\u0119d\u0105 sprawdzone przez prokuratur\u0119. Te spraw\u0119 trzeba wyja\u015bni\u0107. Niekoniecznie wszystko musi by\u0107 prawd\u0105, co podaje jedna strona. To musi by\u0107 sprawdzone - m\u00f3wi\u0142 w czwartek minister w KPRM Micha\u0142 W\u00f3jcik.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8652319,british-gas-wielka-brytania-wlamania-do-odbiorcow.html", "title": "Brytyjskie przedsi\u0119biorstwo zleca\u0142o w\u0142amania do os\u00f3b, kt\u00f3re zalega\u0142y z rachunkami", "date_published": "2023-02-02 19:05:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HUvktkuTURBXy84NWVlNmRiYS01ZjYzLTQ3YjUtOTdmMy03MTM0MWM0NDk1NWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Windykatorzy wynaj\u0119ci przez British Gas regularnie w\u0142amywali si\u0119 do dom\u00f3w ludzi w trudnej sytuacji \u017cyciowej, by podmieni\u0107 im liczniki, wymagaj\u0105ce wnoszenia op\u0142at z g\u00f3ry, co pozwala na \u0142atwiejsze odcinanie dostawy gazu i energii \u2013 ujawni\u0142 w czwartek dziennik \u201eTimes\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8652304,tauron-rafako-termin-zadania-gwarancji-zaplaty.html", "title": "Rafako przed\u0142u\u017cy\u0142o termin \u017c\u0105dania gwarancji zap\u0142aty przez Tauron", "date_published": "2023-02-02 18:49:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UQ2ktkuTURBXy82NjBkOTU3MS1mZjZlLTQzZDEtYTM2NS05NTA1ZmNiYzYzOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3\u0142ka Rafako, kt\u00f3ra w po\u0142owie grudnia ub. roku za\u017c\u0105da\u0142a od Taurona gwarancji zap\u0142aty ponad 109,7 mln z\u0142 z tytu\u0142u kontraktu na budow\u0119 bloku energetycznego w Jaworznie, przed\u0142u\u017cy\u0142a w czwartek termin wykonania tego \u017c\u0105dania do 9 lutego - wynika z informacji Rafako. Firmy kontynuuj\u0105 mediacje w sporze wok\u00f3\u0142 bloku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8652277,chorwacja-mol-odszkodowanie.html", "title": "Chorwacja zap\u0142aci koncernowi MOL 235 mln dolar\u00f3w odszkodowania", "date_published": "2023-02-02 18:43:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9KhktkuTURBXy9kMTBjYjM2NC1mYThmLTRlOTgtOTZmMC04ZjI3ZjMwN2YzMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chorwacja zap\u0142aci w\u0119gierskiemu gigantowi naftowemu MOL 235 mln dolar\u00f3w odszkodowania zas\u0105dzonych w wyniku mi\u0119dzynarodowego arbitra\u017cu \u2013 poinformowa\u0142 chorwacki minister gospodarki Davor Filipovi\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8652270,austria-wydalenie-rosyjskich-dyplomatow.html", "title": "Czterej rosyjscy dyplomaci wydaleni z Austrii", "date_published": "2023-02-02 18:12:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RdkktkuTURBXy82NWY3YmVmMi1kOTM4LTQyZDAtYWYwNS03ZmRkZWNjZThlYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Spraw Zagranicznych Austrii nakaza\u0142o w czwartek wyjazd z kraju czterem rosyjskim dyplomatom - informuje redakcja Politico.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8652269,przydacz-siewiera-wizyta-w-usa.html", "title": "Przydacz i Siewiera w USA. Czego b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 rozmowy?", "date_published": "2023-02-02 18:06:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d-IktkuTURBXy83MTM5Y2I4Ni0xNTQzLTRlMDMtOGJhMy0wMTVhMjQ2M2M2MjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego Jacek Siewiera i szef Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej Marcin Przydacz rozpoczynaj\u0105 wizyt\u0119 w USA, gdzie b\u0119d\u0105 rozmawia\u0107 m.in. o dwustronnej wsp\u00f3\u0142pracy wojskowej i koordynacji wsparcia dla Ukrainy \u2013 poinformowa\u0142o PAP w czwartek BBN.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8652265,gruzja-uciekinierzy-z-rosji-sondaz.html", "title": "Gruzja zaniepokojona masowym nap\u0142ywem uciekinier\u00f3w z Rosji [SONDA\u017b]", "date_published": "2023-02-02 17:52:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UU5ktkuTURBXy81Yjk0NDNmNi1mNTIyLTQ4MjMtYTMzZC0xOGFhMWFlZWFhZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107, bo a\u017c 69 proc., mieszka\u0144c\u00f3w Gruzji jest zaniepokojona masowym nap\u0142ywem do tego kraju obywateli Rosji uciekaj\u0105cych przed mobilizacj\u0105 na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 - powiadomi\u0142 w czwartek portal Ukrai\u0144ska Prawda, kt\u00f3ry przytoczy\u0142 wyniki grudniowego badania opinii publicznej w Gruzji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8652261,miedzynarodowe-centrum-scigania-zbrodni-rosji-na-ukrainie.html", "title": "Powstanie mi\u0119dzynarodowe centrum \u015bcigania zbrodni Rosji w Ukrainie", "date_published": "2023-02-02 17:30:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m-KktkuTURBXy8wZGMyZGEzNS01MGE3LTQyODAtYWY2OC0yZTE0ODhmNmU2ODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen zapowiedzia\u0142a powo\u0142anie mi\u0119dzynarodowego centrum \u015bcigania zbrodni wojennych Rosji na Ukrainie, kt\u00f3re ma dzia\u0142a\u0107 w Hadze i zajmowa\u0107 si\u0119 gromadzeniem dowod\u00f3w tych przest\u0119pstw.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8652258,senackie-poprawki-do-noweli-o-sn-komisja.html", "title": "W poniedzia\u0142ek komisja zajmie si\u0119 senackimi poprawkami do noweli o SN", "date_published": "2023-02-02 17:20:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ariktkuTURBXy82ZjBiMjQ2OS02YjcyLTRhYjEtOGJlYS1lM2M2MWMzYWM5N2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu sejmowa komisja sprawiedliwo\u015bci i praw cz\u0142owieka zajmie si\u0119 zaopiniowaniem 14 poprawek przyj\u0119tych przez Senat do nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Poprawki te znacz\u0105co przekszta\u0142caj\u0105 przepisy noweli.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8652254,roman-abramowicz-chelsea-londyn-pieniandze-ukraina.html", "title": "Abramowicz sprzeda\u0142 Chelsea Londyn. Czy pieni\u0105dze trafi\u0105 do Ukrainy?", "date_published": "2023-02-02 16:53:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/upQktkuTURBXy8wMjIzYzUxNS1kN2VjLTQxMTItODNmYy01OWIxOWE0NWNkY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu kilku tygodni brytyjski rz\u0105d przeka\u017ce fundacji dzia\u0142aj\u0105cej na rzecz Ukrainy 2,3 mld funt\u00f3w, uzyskanych ze sprzeda\u017cy przez rosyjskiego oligarch\u0119 Romana Abramowicza klubu pi\u0142karskiego Chelsea Londyn, ale musi jeszcze uzyska\u0107 na to zgod\u0119 Unii Europejskiej - poda\u0142 dziennik &quot;Daily Telegraph&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8652253,dzieci-ubogie-rodziny-choroby-ukladu-oddechowego.html", "title": "Dzieci z ubo\u017cszych rodzin s\u0105 bardziej nara\u017cone na choroby uk\u0142adu oddechowego [BADANIE]", "date_published": "2023-02-02 16:46:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-41ktkuTURBXy80MzJlZGU4Zi1lYjY1LTQ3ODAtODEyZC02MDI0OTUxMjM3ZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzieci z rodzin o ni\u017cszym statusie spo\u0142eczno-ekonomicznym s\u0105 bardziej nara\u017cone na choroby uk\u0142adu oddechowego \u2013 potwierdzi\u0142y badania naukowc\u00f3w ze \u015al\u0105skiego Uniwersytetu Medycznego (SUM), kt\u00f3rzy przebadali pod tym k\u0105tem ponad 3,2 tys. uczni\u00f3w podstaw\u00f3wek w woj. \u015bl\u0105skim.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8652251,turcja-wojna-psychologiczna.html", "title": "\"Wojna psychologiczna\" z Turcj\u0105. MSZ wezwa\u0142o ambasador\u00f3w dziewi\u0119ciu pa\u0144stw", "date_published": "2023-02-02 16:41:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NJDktkuTURBXy9kNDIwNjNmZC1kOTY4LTRjNzAtYWUxOC1iMWFjNWE0NmI2NmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />MSZ Turcji wezwa\u0142o ambasador\u00f3w dziewi\u0119ciu pa\u0144stw, kt\u00f3re tymczasowo zamkn\u0119\u0142y swe konsulaty w Stambule, w tym przedstawicieli USA, Niemiec, Francji, Holandii i Wielkiej Brytanii - podaje w czwartek Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142o w tureckim resorcie spraw zagranicznych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8652242,afera-fakturowa-inowroclaw-akt-oskarzenia.html", "title": "Afera fakturowa w Inowroc\u0142awiu. Prokuratura skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia", "date_published": "2023-02-02 16:07:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mkPktkuTURBXy8xNjQ2Y2ExZi02YzJiLTRmYTktYmI4ZC05ODhmNmUzMDE4M2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Gda\u0144sku skierowa\u0142a do S\u0105du Rejonowego w I\u0142awie akt oskar\u017cenia ws. tzw. afery fakturowej w Urz\u0119dzie Miasta Inowroc\u0142awia. Zosta\u0142o nim obj\u0119tych 17 os\u00f3b. \u015aledczy nadal badaj\u0105 natomiast w\u0105tek przekroczenia uprawnie\u0144 i niedope\u0142nienia obowi\u0105zk\u00f3w przez prezydenta Ryszarda Brejz\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8652223,europejski-bank-centralny-stopy-procentowe-podniesienie.html", "title": "Europejski Bank Centralny podni\u00f3s\u0142 stopy procentowe o 50 pb. A to jeszcze nie koniec", "date_published": "2023-02-02 15:14:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jzkktkuTURBXy9hZmVmYWMxNS0zMjFmLTQxYWQtYjQwNy00OWVmMmMzMWFkNzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Prezes\u00f3w EBC podnios\u0142a stop\u0119 podstawowych operacji refinansuj\u0105cych, kredytu i depozytu o 50 pb. do odpowiednio: 3,00 proc., 3,25 proc. i 2,50 proc. - podano w komunikacie po posiedzeniu. EBC poda\u0142, \u017ce b\u0119dzie nadal stopniowo podnosi\u0107 stopy proc., m.in. o 50 pb. w marcu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8652220,kadra-przemysl-jadrowy-polskie-elektrownie-jadrowe-uczelnie.html", "title": "Sk\u0105d we\u017amiemy kadr\u0119 obs\u0142uguj\u0105c\u0105 przemys\u0142 j\u0105drowy? Polskie Elektrownie J\u0105drowe i uczelnie wy\u017csze maj\u0105 pomys\u0142", "date_published": "2023-02-02 15:08:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/083ktkuTURBXy9kZjkxMWM2MC0zZDcwLTRhOGEtYmY2ZC1jNWZiNjdhYTJhZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3\u0142ka Polskie Elektrownie J\u0105drowe (PEJ) podpisa\u0142a umow\u0119 o wsp\u00f3\u0142pracy z Gda\u0144skim Uniwersytetem Medycznym, Politechnik\u0105 Gda\u0144sk\u0105 i Uniwersytetem Gda\u0144skim, tworz\u0105cymi Uczelnie Fahrenheita (FarU). Celem umowy jest kszta\u0142cenie kadr dla przemys\u0142u j\u0105drowego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8652212,zaryn-rosja-kampania-dezinformacyjna-skala-miedzynarodowa.html", "title": "Rosja przygotowuje kampani\u0119 dezinformacyjn\u0105 o skali mi\u0119dzynarodowej", "date_published": "2023-02-02 14:52:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AHGktkuTURBXy80NTdhMjE2Yy1iOWVkLTQ5NTYtYjA2NS1jNzdmNGVmNTk4MGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja przygotowuje kampani\u0119 dezinformacyjn\u0105 o skali mi\u0119dzynarodowej. Ma pokazywa\u0107, jakoby pa\u0144stwa UE szykowa\u0142y si\u0119 do akcji mobilizacyjnej w\u015br\u00f3d uchod\u017ac\u00f3w. Cel kampanii to wywo\u0142anie wrogo\u015bci mi\u0119dzy Ukrai\u0144cami a spo\u0142ecze\u0144stwami tych pa\u0144stw - poinformowa\u0142 sekretarz stanu w KPRM Stanis\u0142aw \u017baryn.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8652198,ing-bank-slaski-kredyty-hipoteczne-wiron.html", "title": "ING Bank \u015al\u0105ski zaoferuje kredyty hipoteczne oparte o WIRON na prze\u0142omie II i III kw.", "date_published": "2023-02-02 14:34:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4lbktkuTURBXy84NDZmN2I4Zi01NzI3LTQxOWUtYmIzOC01ZTNhZDRiNzA1YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />ING Bank \u015al\u0105ski zak\u0142ada, \u017ce b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zaoferowa\u0107 kredyty hipoteczne w oparciu o stawk\u0119 WIRON na prze\u0142omie II i II kw. 2023 r, zapowiedzia\u0142 prezes banku Brunon Bartkiewicz.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8652195,platforma-transakcyjna-gamivo-sprzedala-rekordowe-185-mln-produktow-w-iv-kw-2022-r.html", "title": "Platforma transakcyjna Gamivo sprzeda\u0142a rekordowe 1,85 mln produkt\u00f3w w IV kw. 2022 r.", "date_published": "2023-02-02 14:31:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MVtktkuTURBXy83MTI0ZjhiZi03NzU5LTRlNWItYjQ2Yi05ZmRlZmZhODA5NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Platforma transakcyjna dla graczy, kt\u00f3rej w\u0142a\u015bcicielem poprzez sp\u00f3\u0142k\u0119 zale\u017cn\u0105 jest Gamivo, sprzeda\u0142a 1,85 mln produkt\u00f3w w IV kwartale 2022 r., co stanowi rekordowy wynik w jej historii, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8652193,zmiany-w-cenniku-biletow-kolejowych.html", "title": "W ci\u0105gu kilkudziesi\u0119ciu godzin zostan\u0105 og\u0142oszone zmiany w cenniku bilet\u00f3w kolejowych", "date_published": "2023-02-02 14:28:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FoektkuTURBXy8xMjBlMjkzYi0xYWI5LTQxM2YtOWVlNy03MmJmZGMyNzY5OTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu kilkudziesi\u0119ciu godzin og\u0142osimy zakres zmian w cenniku bilet\u00f3w kolejowych - zapowiedzia\u0142 w czwartek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. Doda\u0142, \u017ce chodzi o wszystkie klasy i rodzaje poci\u0105g\u00f3w w PKP.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8652188,ukraina-w-unii-europejskiej-poczatek-niegocjacji.html", "title": "Pocz\u0105tek negocjacji o cz\u0142onkostwie Ukrainy w UE nast\u0105pi do ko\u0144ca roku", "date_published": "2023-02-02 14:25:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ngTktkuTURBXy9mNjg0Yjg1My1mMTcxLTRhYzgtOGU5MS0zZGZlY2E2ZDg3MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2023 r. wszelkie przeszkody na drodze do negocjacji o cz\u0142onkostwie Ukrainy w UE powinny by\u0107 usuni\u0119te \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek prezydent tego kraju Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski na wsp\u00f3lnym posiedzeniu ukrai\u0144skiego rz\u0105du i Komisji Europejskiej w Kijowie. &quot;Robicie ogromne post\u0119py&quot; \u2013 powiedzia\u0142a szefowa KE Ursula von der Leyen.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8652181,rafal-baniak-pracodawcy-rp-przesluchanie.html", "title": "Trwa przes\u0142uchanie Rafa\u0142a Baniaka, szefa Pracodawc\u00f3w RP", "date_published": "2023-02-02 14:15:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uawktkuTURBXy9lNzVlOTgzYS02MDNiLTQwZGItOGE3MC1mZTQxNjllOTY1NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015bl\u0105skim wydziale Prokuratury Krajowej trwaj\u0105 przes\u0142uchania szefa Pracodawc\u00f3w RP, b. wiceministra skarbu Rafa\u0142a Baniaka oraz trzech przedsi\u0119biorc\u00f3w: Artura P., Wojciecha S. i Waldemara K. - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8652173,rpo-kolejne-zawiadomienia-nieprawidlowosci-w-wiezieniu-w-barczewie.html", "title": "RPO: Nie wykluczamy kolejnych zawiadomie\u0144 dotycz\u0105cych nieprawid\u0142owo\u015bci w wi\u0119zieniu w Barczewie", "date_published": "2023-02-02 13:51:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dv9ktkuTURBXy85Nzc3ZWJlNy1lMjEwLTQ1MTUtODEwZS01MGMyZTMwZDU2ZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po ujawnieniu raportu na temat mo\u017cliwo\u015bci stosowania tortur w zak\u0142adzie karnym w Barczewie, do biura rzecznika praw obywatelskich RPO wp\u0142ywaj\u0105 relacje kolejnych osadzonych, kt\u00f3rzy mieli do\u015bwiadcza\u0107 przemocy. RPO zapowiada badanie ka\u017cdego takiego sygna\u0142u. Organ chce te\u017c przyjrze\u0107 si\u0119 sprawom, kt\u00f3re by\u0142y ju\u017c badane przez prokuratur\u0119, lecz zako\u0144czone odmow\u0105 wszcz\u0119cia post\u0119powania.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8652171,jsw-fiasko-mediacji-placowych-manifestacja.html", "title": "Fiasko mediacji p\u0142acowych w JSW. Zwi\u0105zki zawodowe zapowiadaj\u0105 manifestacj\u0119", "date_published": "2023-02-02 13:47:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GIrktkuTURBXy9mNTUzMWQ2Ni1mODFkLTRmYTEtOTI4MC0xMjczMWZlZGNmNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bez porozumienia zako\u0144czy\u0142a si\u0119 w czwartek kolejna tura mediacji p\u0142acowych w Jastrz\u0119bskiej Sp\u00f3\u0142ce W\u0119glowej. Zwi\u0105zki podtrzyma\u0142y postulat 25-proc. podwy\u017cki p\u0142ac; zarz\u0105d sp\u00f3\u0142ki zaproponowa\u0142 podwy\u017ck\u0119 o 12 proc. i mo\u017cliwy powr\u00f3t do rozm\u00f3w w drugim p\u00f3\u0142roczu.10 lutego zwi\u0105zki maj\u0105 manifestowa\u0107 w Warszawie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/8652166,nawet-mundial-nie-wsparl-sprzedazy-nowych-telewizorow-spadek-o-20-porc-mniej.html", "title": "Nawet mundial nie wspar\u0142 sprzeda\u017cy nowych telewizor\u00f3w.  W IV kw. Polacy kupili ich o 20 porc. mniej", "date_published": "2023-02-02 13:43:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bK3ktkuTURBXy82ODczMTkzYy01Yzc2LTQ1MDUtYWEzYy01NDYxMDY1NTUyZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Polsce sprzedaje si\u0119 coraz mniej telewizor\u00f3w. W ostatnim kwartale ubieg\u0142ego roku spadek wyni\u00f3s\u0142 niemal 20 proc. rok do roku - wynika z danych firmy GfK. W ca\u0142ym 2022 spadek nie by\u0142 ju\u017c tak du\u017cy, gdy\u017c wyni\u00f3s\u0142 1,4 proc.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8652161,grodzki-spotkanie-donfried-wazny-aliant-usa-wymagaja-praworzadnosc.html", "title": "Grodzki po spotkaniu z Donfried: Jeste\u015bmy wa\u017cnym aliantem. USA wymagaj\u0105 te\u017c od nas praworz\u0105dno\u015b\u0107", "date_published": "2023-02-02 13:30:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yicktkuTURBXy8xYTkxMjVmNC04YmQzLTQwYzAtODYyYS02ZWMwNTdhZWQ5OWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Asystent Sekretarza Stanu ds. europejskich i euroazjatyckich USA Karen Donfried przekaza\u0142a nam wiadomo\u015b\u0107 od prezydenta Joe Bidena, \u017ce niezwykle ceni Polsk\u0119 jako alianta w wojnie, ale te\u017c uwa\u017cnie patrzy na przestrzeganie fundamentalnych warto\u015bci - powiedzia\u0142 marsza\u0142ek Senatu Tomasz Grodzki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8652160,blaszczak-siemoniak-wosjko-likwidacja-jednostek-armia-zawodowa.html", "title": "B\u0142aszczak: PO systemowo likwidowa\u0142o jednostki wojskowe. Siemoniak: To normalne, kiedy tworzy si\u0119 armi\u0119 zawodow\u0105", "date_published": "2023-02-02 13:30:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-tpktkuTURBXy9mODg1YjBhYi04ODc1LTQ5MmUtOTlkOS03NDUyMzgyNDNiNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdy polska armia sta\u0142a si\u0119 armi\u0105 zawodow\u0105, musiano wiele jednostek przenie\u015b\u0107, zlikwidowa\u0107 czy po\u0142\u0105czy\u0107 - to absolutnie naturalny proces po zniesieniu poboru - powiedzia\u0142 w czwartek by\u0142y szef MON Tomasz Siemoniak (KO).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8652151,geopolityka-niesie-ze-soba-najwieksze-ryzyko-dla-bankow-w-europie.html", "title": "Geopolityka niesie ze sob\u0105 najwi\u0119ksze ryzyko dla bank\u00f3w w Europie", "date_published": "2023-02-02 13:24:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-xbktkuTURBXy9lNjdhYjFhNS0xYTMzLTQ3MTktOTAwNC1hY2U5M2ZiNTM5MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwa\u017cniejszym obszarem ryzyka dla bank\u00f3w Europie jest obecnie geopolityka. Globalnie na pierwsze miejsce w zestawieniu wysun\u0119\u0142o si\u0119 cyberbezpiecze\u0144stwo - wynika z udost\u0119pnionego w czwartek raportu EY oraz Instytutu Finans\u00f3w Mi\u0119dzynarodowych (IIF). To pok\u0142osie wojny w Ukrainie - wskazano.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8652149,tauron-doplaty-do-ogrzewania-poludniowa-polska.html", "title": "Ogrzej si\u0119 z Tauronem. Firma przygotowuje dop\u0142aty na wymian\u0119 ogrzewania", "date_published": "2023-02-02 13:19:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1uFktkuTURBXy8xNjg3YjhhZi02YjA4LTQ2OGQtYWEzZC03YWQxODM0YzFhMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tauron przeznaczy w tym roku 2 mln z\u0142 na dop\u0142aty dla gospodarstw domowych z po\u0142udnia Polski, kt\u00f3re zdecyduj\u0105 si\u0119 wymieni\u0107 ogrzewanie na bardziej efektywne; w tym roku dofinansowywane b\u0119d\u0105 pompy ciep\u0142a - wynika z informacji Taurona. W ub. roku Grupa wyda\u0142a na takie dotacje ponad 1 mln z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8652140,sniezyca-sparalizowala-ruch-drogowy-w-czesci-austrii.html", "title": "\u015anie\u017cyca sparali\u017cowa\u0142a ruch drogowy w cz\u0119\u015bci Austrii", "date_published": "2023-02-02 13:02:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kk6ktkuTURBXy8zYjUwZDY0Yi1lZDlmLTRjYjAtOGU3Ni1iNDYxMjA1ZjIxYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sypi\u0105cy od godzin nocnych \u015bnieg spowodowa\u0142 w czwartek wiele utrudnie\u0144 na austriackich drogach \u2013 odnotowano wiele wypadk\u00f3w, st\u0142uczek i zablokowanych w efekcie tych zdarze\u0144 dr\u00f3g. Na wielu odcinkach kierowcom nakazano u\u017cycie \u0142a\u0144cuch\u00f3w \u015bniegowych \u2013 podaje apa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8652133,santander-bank-polska-planuje-wyplate-dywidendy-z-zysku-za-2022-r.html", "title": "Santander Bank Polska planuje wyp\u0142at\u0119 dywidendy z zysku za 2022 r", "date_published": "2023-02-02 12:47:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2KlktkuTURBXy9mMmNiZDM0Mi1iYTVkLTRlYmUtOGRhMS1kYTk2ZTQ1MmE3NDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Santander Bank Polska chce wyp\u0142aci\u0107 dywidend\u0119 za 2022 r, zapowiedzia\u0142 prezes banku Micha\u0142 Gajewski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8652132,punkpirates-list-intencyjny-nabycie-100-proc-udzialow-seed-capital.html", "title": "PunkPirates zawar\u0142o list intencyjny ws. nabycia 100  proc. udzia\u0142\u00f3w Seed Capital", "date_published": "2023-02-02 12:45:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PunkPirates (w trakcie zmiany nazwy na Raen) podpisa\u0142o list intencyjny (LOI) z Seed Capital, w kt\u00f3rym strony wyrazi\u0142y ch\u0119\u0107 ustalenia do 14 lutego br. wi\u0105\u017c\u0105cych warunk\u00f3w transakcji nabycia 100% udzia\u0142\u00f3w Seed Capital przez sp\u00f3\u0142k\u0119, poda\u0142o PunkPirates. Wst\u0119pnie i niezobowi\u0105zuj\u0105co strony wskaza\u0142y, \u017ce PunkPirates zap\u0142aci udzia\u0142owcom Seed Capital 1,5 mln z\u0142 za 100% udzia\u0142\u00f3w, oferuj\u0105c im jednocze\u015bnie 15 mln warrant\u00f3w uprawniaj\u0105cych do obj\u0119cia takiej samej liczby akcji PunkPirates po cenie 10 groszy za jedn\u0105 akcj\u0119. Cena nabycia udzia\u0142\u00f3w w Seed Capital zostanie skompensowana z kwot\u0105 1,5 mln z\u0142, za jak\u0105 udzia\u0142owcy Seed Capital obejm\u0105 akcje PunkPirates.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8652128,orban-strategia-wobec-ukrainy.html", "title": "Orban: \u201eUkraina jest ju\u017c ziemi\u0105 niczyj\u0105 i powinna si\u0119 podda\u0107. Jest jak Afganistan\u201d", "date_published": "2023-02-02 12:44:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-LzktkuTURBXy8wOGYzNDY4Zi01OWY1LTQ0ZjItODM4Ny0zZWY5Y2QxYTk5M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Viktor Orban chce by Ukraina podda\u0142a si\u0119. Kwestionuje on zdolno\u015b\u0107 Kijowa do obrony granic. Jego zdaniem Ukraina ju\u017c jest wrakiem, kt\u00f3rym nie da si\u0119 rz\u0105dzi\u0107 \u2013 pisze Politico.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8652121,santander-bp-koszty-ryzyka-moga-wzrosnac-do-100-pb-npl-nie-przekroczy-5-w-2023-r.html", "title": "Santander BP: Koszty ryzyka mog\u0105 wzrosn\u0105\u0107 do 100 pb, NPL nie przekroczy 5% w 2023 r.", "date_published": "2023-02-02 12:42:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HtxktkuTURBXy8xZjg1MDhmYi04OTNlLTQ0MTgtODBkNC0zMmVhYzdhNWFmMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Santander Bank Polska spodziewa si\u0119 wzrostu koszt\u00f3w ryzyka w 2023 r. - w po\u0142owie roku mog\u0105 si\u0119gn\u0105\u0107 100 pb, oceni\u0142 cz\u0142onek zarz\u0105du banku, g\u0142\u00f3wny ekonomista Maciej Reluga. Intencj\u0105 banku jest, by wska\u017anik NPL nie przekroczy\u0142 5%.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8652116,wsj-francja-specsluzby-udaremnily-przemyt-iran-bron-rebelianci-jemen.html", "title": "\"WSJ\": Francuskie specs\u0142u\u017cby udaremni\u0142y przemyt ira\u0144skiej bro\u0144 dla rebeliant\u00f3w w Jemenie", "date_published": "2023-02-02 12:33:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4yEktkuTURBXy9iZWU0NjQ5Zi0wOWE3LTQ1YmYtYmY0Ny03Y2Q3NDYwMjlkNjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francuskie si\u0142y specjalne przechwyci\u0142y du\u017cy \u0142adunek broni i amunicji dostarczanych przez Iran antyrz\u0105dowym rebeliantom w Jemenie; operacj\u0119 przeprowadzono w ramach dzia\u0142a\u0144 na rzecz powstrzymania destabilizuj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 Teheranu na Bliskim Wschodzie - poda\u0142 w czwartek dziennik &quot;Wall Street Journal&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8652110,maliszewski-spadek-stop-procentowych-przelom-2023-i-2024-r.html", "title": "Maliszewski: Obni\u017cka st\u00f3p procentowych mo\u017cliwa dopiero na prze\u0142omie 2023 i 2024 r.", "date_published": "2023-02-02 12:22:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PBIktkuTURBXy9iYmRlYzIyYS1jY2RmLTQxY2MtOGY1ZC1kNzg3Mjk0ZDFhOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najbardziej prawdopodobnym scenariuszem jest obni\u017cenie st\u00f3p procentowych na prze\u0142omie tego i przysz\u0142ego roku \u2013 powiedzia\u0142 w czwartek podczas webinarium g\u0142\u00f3wny ekonomista Banku Millennium Grzegorz Maliszewski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8652103,ukraina-gruzja-humanitarne-traktowanie-przekazanie-saakaszwilego.html", "title": "Ukraina apeluje do Gruzji o humanitarne traktowanie by\u0142ego prezydenta: Przeka\u017ccie nam Saakaszwilego", "date_published": "2023-02-02 12:09:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rKgktkuTURBXy81NjhhMTRlOC1kODNlLTQ0ZmMtOTEyYy0zY2JkMWZjOTllYTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />MSZ w Kijowie zaapelowa\u0142o w czwartek do w\u0142adz Gruzji o przekazanie by\u0142ego prezydenta tego kraju Micheila Saakaszwilego Ukrainie i zwr\u00f3ci\u0142o si\u0119 do wsp\u00f3lnoty mi\u0119dzynarodowej o jego obron\u0119 w obliczu zagro\u017cenia \u017cycia. Wi\u0119ziony w Gruzji polityk jest obywatelem ukrai\u0144skim.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8652094,rosja-liczba-produkowanych-samochodow-spadla-do-poziomu-z-czasow-brezniewa.html", "title": "Rosyjska gospodarka w zapa\u015bci. Liczba produkowanych samochod\u00f3w spad\u0142a do poziomu z czas\u00f3w Bre\u017cniewa", "date_published": "2023-02-02 11:52:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kdTktkuTURBXy8yY2YwMjVlZi0xMmEyLTRhYzUtYWY0Mi1mOTA0YmZjYzQ3M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Produkcja samochod\u00f3w w Rosji spad\u0142a w ubieg\u0142ym roku do poziom\u00f3w nienotowanych od czasu, gdy Leonid Bre\u017cniew by\u0142 przyw\u00f3dc\u0105 ZSRR; na rynku motoryzacyjnym pozosta\u0142y ju\u017c tylko rosyjskie i chi\u0144skie marki - poinformowa\u0142 portal Moscow Times, kt\u00f3rego siedziba mie\u015bci si\u0119 w Amsterdamie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8652088,pwc-77-proc-polska-dyrektor-generalny-recesja-w-swiatowej-gospodarki.html", "title": "PwC: 77 proc. polskich dyrektor\u00f3w generalnych oczekuje w tym roku recesji w \u015bwiatowej gospodarki", "date_published": "2023-02-02 11:43:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ygRktkuTURBXy81NDkxMzA4Ni0wYjFlLTRmOTgtYjdhYi0yZWQ5OGU3NGI4Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />77 proc. dyrektor\u00f3w generalnych w Polsce przewiduje, \u017ce PKB \u015bwiatowej gospodarki spadnie w najbli\u017cszych 12 miesi\u0105cach - wynika z raportu firmy doradczej PwC. W odpowiedzi na kryzys 18 proc. polskich prezes\u00f3w planuje podnie\u015b\u0107 ceny produkt\u00f3w i us\u0142ug.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8652079,wiekszosc-finow-chce-wejscia-do-nato-bez-czekania-na-szwecje.html", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Fin\u00f3w chce wej\u015bcia do NATO bez czekania na Szwecj\u0119", "date_published": "2023-02-02 11:34:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YXaktkuTURBXy83NDkwZGM4Yy0xOGU4LTQ4NjktYjQ0Mi01ZDE2ZmFhYWUyMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />53 proc. Fin\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce cz\u0142onkostwo ich kraju w NATO nie powinno zale\u017ce\u0107 od Szwecji. Niespe\u0142na co trzeci jest zdania, \u017ce oba pa\u0144stwa powinny przyst\u0105pi\u0107 do Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego jednocze\u015bnie \u2013 wynika z opublikowanego w czwartek sonda\u017cu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8652073,zloty-umocnil-sie-po-decyzji-fedu-dolar-najnizej-wyceniany-od-czerwca.html", "title": "Z\u0142oty umocni\u0142 si\u0119 po decyzji Fedu. Dolar jest najni\u017cej wyceniany od czerwca", "date_published": "2023-02-02 11:26:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nJCktkuTURBXy80OWEzYTkzOS05ZTRmLTQ4NjAtYThhNC0wNDZmMTdkYmY3ZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Notowania z\u0142otego w relacji do ameryka\u0144skiej waluty osun\u0119\u0142y si\u0119 do 4,26 PLN. Oznacza to najni\u017cszy poziom od czerwca 2022 roku. Warto tak\u017ce doda\u0107, \u017ce wczorajsze os\u0142abienie USD wzgl\u0119dem PLN wynios\u0142o 1,29 proc.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8652063,srednia-wartosc-koszyka-zakupow-sieci-wzrosla-ok-125-proc-r-r.html", "title": "\u015arednia warto\u015b\u0107 koszyka zakup\u00f3w w 13 najwi\u0119kszych sieciach wzros\u0142a w 2022 o ok. 12,5 proc. r: r", "date_published": "2023-02-02 11:16:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi0ktkuTURBXy8xOWY1ODhiZS00NDM5LTRhMTEtODkzMi1kNWRmYmY3YTcxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015arednia warto\u015b\u0107 koszyka zakupowego w 13 najwi\u0119kszych sieciach handlowych wzros\u0142a o ok. 30 z\u0142 (tj. 12,5 proc.) r/r do 268,49 z\u0142 w 2022 r., wynika z raportu ASM Sales Force Agency. Najwi\u0119kszy wzrost cen nast\u0105pi\u0142 w kanale e-grocery (19,01 proc. oraz w sieciach: Dino (16,38 proc.) i Carrefour (16,37 proc.). Najbardziej stabiln\u0105 polityk\u0119 cenow\u0105 natomiast prowadzi\u0142y: Selgros C&amp;amp;C (3,85 proc.) i Lidl (4,15 proc.).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8652031,mf-sef-po-konsultacje-publiczne-przesuiecie-terminu-1-lipca-2024-r.html", "title": "MF o SeF: Po konsultacjach publicznych przesul\u0119li\u015bmy termin wej\u015bcia na 1 lipca 2024 r.", "date_published": "2023-02-02 10:51:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8yaktkuTURBXy84ODZiN2Y4Mi04ZGM2LTQ1ZWYtYmFkYS0zOWY0ZTFjZjNmYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po konsultacjach publicznych Ministerstwo Finans\u00f3w zdecydowa\u0142o si\u0119 na zmian\u0119 przepis\u00f3w wprowadzaj\u0105cych KSeF. W\u015br\u00f3d nich jest przesuni\u0119cie terminu wej\u015bcia w \u017cycie KSeF z 1 stycznia na 1 lipca 2024 r. \u2013 poinformowa\u0142o w czwartek MF.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8652031,mf-sef-po-konsultacje-publiczne-przesuniecie-terminu-1-lipca-2024-r.html", "title": "MF o SeF: Po konsultacjach publicznych przesun\u0119li\u015bmy termin wej\u015bcia na 1 lipca 2024 r.", "date_published": "2023-02-02 10:51:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8yaktkuTURBXy84ODZiN2Y4Mi04ZGM2LTQ1ZWYtYmFkYS0zOWY0ZTFjZjNmYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po konsultacjach publicznych Ministerstwo Finans\u00f3w zdecydowa\u0142o si\u0119 na zmian\u0119 przepis\u00f3w wprowadzaj\u0105cych KSeF. W\u015br\u00f3d nich jest przesuni\u0119cie terminu wej\u015bcia w \u017cycie KSeF z 1 stycznia na 1 lipca 2024 r. \u2013 poinformowa\u0142o w czwartek MF.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8652024,kprm-gaz-dla-piekarni-stanieje-o-400-zlmwh.html", "title": "KPRM: Gaz dla piekarni stanieje o 400 z\u0142/MWh", "date_published": "2023-02-02 10:41:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vqqktkuTURBXy81YjQ0NTAyNi1iMmY5LTQzMDUtOWY3Yi1lMjhiYjQ3MGQwNzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O 400 z\u0142 za MWh mniej ni\u017c dotychczas b\u0119d\u0105 p\u0142aci\u0107 piekarnie i cukiernie, kt\u00f3re skorzystaj\u0105 od 1 kwietnia z obni\u017conej stawki na gaz - poinformowa\u0142a w czwartek Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w. Z nowego rozwi\u0105zania b\u0119dzie mog\u0142o skorzysta\u0107 ok. 2,7 tys. przedsi\u0119biorc\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8652018,porozumienie-i-agrounia-nowa-partia-na-czele-sroka-i-kolodziejczyk.html", "title": "Media: Porozumienie i AGROunia po\u0142\u0105cz\u0105 si\u0142y. Na czele nowej partii stan\u0105 Sroka i Ko\u0142odziejczyk", "date_published": "2023-02-02 10:31:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mfKktkuTURBXy9mNjc3YWQ0Yy0zY2RlLTQ3M2ItODkwYi1lN2E5ZWY5ODY5YTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Porozumienie i AGROunia \u0142\u0105cz\u0105 si\u0142y i rejestruj\u0105 now\u0105 parti\u0119, \u017ceby pod wsp\u00f3lnym szyldem wystartowa\u0107 w jesiennych wyborach parlamentarnych - poinformowa\u0142a w czwartek Wirtualna Polska.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8652011,santander-bank-polska-zawarl-26-tys-ugod-frankowych-do-konca-2022-r.html", "title": "Santander Bank Polska zawar\u0142 2,6 tys. ug\u00f3d frankowych do ko\u0144ca 2022 r.", "date_published": "2023-02-02 10:21:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z5HktkuTURBXy9jMWM5MmM1Yi1hYzI5LTRmMjAtYTY3Yy0yNWJlODE4MmU0ZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Santander Bank Polska zawar\u0142 2,6 tys. ug\u00f3d z posiadaczami kredyt\u00f3w indeksowanych we frankach szwajcarskich, poinformowa\u0142 prezes banku Micha\u0142 Gajewski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8652004,ceny-paliw-w-styczniu-e95-o-08-proc-mniej-on-zdrozal-o-64-proc.html", "title": "Ceny paliw w styczniu: \u015arednio E95 kosztowa\u0142a o 0,8 proc. mniej. ON zdro\u017ca\u0142 o 6,4 proc.", "date_published": "2023-02-02 10:14:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xpCktkuTURBXy9iNDI3ZjNiNy02YmYwLTRjYzEtOTJhMi00MGZkZjZiNGRmMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015arednia cena detaliczna benzyny Eurosuper 95 (E95) wynosi\u0142a 6,59 z\u0142 za litr (spadek o 0,8 proc. wobec \u015bredniej za ca\u0142y 2022 r.) w styczniu 2023 r., oleju nap\u0119dowego (ON) - 7,65 z\u0142/ litr (wzrost o 6,4 proc.), za\u015b autogazu - 3,15 z\u0142/ litr (spadek o 2,8 proc.), wynika z danych Polskiej Organizacji Przemys\u0142u i Handlu Naftowego (POPiHN).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8651993,rosja-omija-sankcje-powstal-szary-rynek-handlu-ropa.html", "title": "\"Economist\": Rosja na przemys\u0142ow\u0105 skal\u0119 omija sankcje. Powsta\u0142 \"szary rynek\" handlu rop\u0105", "date_published": "2023-02-02 10:10:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h59ktkuTURBXy82MDM4NzRjNi0xMWM3LTQ5ZGUtODZkZC05MDI0OWVkOWJhNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja skutecznie i na &quot;przemys\u0142ow\u0105 skal\u0119&quot; omija sankcje, na\u0142o\u017cone na jej sektor naftowy, tworz\u0105c &quot;szary rynek&quot; handlu rop\u0105, kt\u00f3ry zapewne rozwinie si\u0119 jeszcze bardziej, gdy w \u017cycie wejd\u0105 kolejne zachodnie restrykcje - pisze \u201eEconomist&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8651986,pwc-firmy-w-obecnym-ksztalcie-straca-rentownosc-za-10-lat.html", "title": "Badanie PwC: Firmy dzia\u0142aj\u0105ce w obecnym kszta\u0142cie strac\u0105 rentowno\u015b\u0107 za 10 lat", "date_published": "2023-02-02 09:54:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UbAktkuTURBXy8xY2ZhOWY1Ni1hNmY0LTRmMDctYTNkNS00MTliMTNlZTIzMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezesi w Polsce i na \u015bwiecie s\u0105 rekordowo pesymistycznie nastawieni do perspektyw gospodarki \u015bwiatowej, wynika z 26. dorocznego badania CEO Survey przeprowadzonego przez PwC.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8651982,katar-talibowie-w-afganistanie-przelewy-pieniedzy.html", "title": "Katar zap\u0142aci\u0142 miliony dolar\u00f3w, by \u015bci\u0105gn\u0105\u0107 talib\u00f3w do Afganistanu", "date_published": "2023-02-02 09:50:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/skOktkuTURBXy9hZTU5ZmY5ZC1iMWM4LTQ1ZjctODY4OC1lYTY2ODc1OTZkNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Katar zap\u0142aci\u0142 miliony dolar\u00f3w przedstawicielom w\u0142adz i armii Afganistanu, by umo\u017cliwi\u0107 powr\u00f3t talib\u00f3w w 2021 roku - poinformowa\u0142a w\u0142oska telewizja RAI prezentuj\u0105c w \u015brod\u0119 dokumenty potwierdzaj\u0105ce przelewy pieni\u0119dzy. Jednym z ich odbiorc\u00f3w mia\u0142 by\u0107 \u00f3wczesny prezydent Afganistanu Aszraf Ghani, kt\u00f3ry nast\u0119pnie uciek\u0142 z kraju.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8651974,podwyzki-dla-nauczycieli-wczesniejsze-emerytury-czarnek.html", "title": "Czarnek: Chcemy dalszych podwy\u017cek dla nauczycieli i powrotu do wcze\u015bniejszych emerytur", "date_published": "2023-02-02 09:41:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ohqktkuTURBXy83YWM4YmU3OS1kN2NjLTRhOTYtYTRlNS0yMTNlY2U2NzRjZjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcemy dalszych podwy\u017cek dla nauczycieli i powrotu do wcze\u015bniejszych emerytur dla nauczycieli \u2013 powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 szef MEiN Przemys\u0142aw Czarnek, komentuj\u0105c rozmowy ze zwi\u0105zkowcami.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8651972,gus-produkcja-gazu-ziemnego-spadla-o-1-ropy-naftowej-spadla-o-62-w-2022.html", "title": "GUS: Produkcja gazu ziemnego spad\u0142a o 1%, ropy naftowej spad\u0142a o 6,2% w 2022", "date_published": "2023-02-02 09:40:22+00:00", "description": "", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8651944,zakaz-uzywania-smartfonow-w-szkolach-rada-dzieci-i-mlodziezy.html", "title": "B\u0119dzie zakaz u\u017cywania smartfon\u00f3w w szko\u0142ach? Rada Dzieci i M\u0142odzie\u017cy przedstawi rekomendacje", "date_published": "2023-02-02 09:14:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zV_ktkuTURBXy8zMjk5MzY3Ni1jZjdmLTQzYTQtOWY2YS01MjYwY2ZiNzUyNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Dzieci i M\u0142odzie\u017cy, dzia\u0142aj\u0105ca przy ministrze edukacji, przedstawi w najbli\u017cszych dniach rekomendacje dotycz\u0105ce u\u017cywania przez uczni\u00f3w telefon\u00f3w w szko\u0142ach - zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 szef MEiN Przemys\u0142aw Czarmek.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8651932,300-rosyjskich-zolnierzych-nie-odeszlo-sluzby-powodem-brak-odprawy.html", "title": "300 rosyjskich \u017co\u0142nierzych nie odesz\u0142o s\u0142u\u017cby. Powodem brak odprawy", "date_published": "2023-02-02 09:07:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wV4ktkuTURBXy8wZmY0NmZkNC0xMTg4LTRmZDItYTNlZS04OGNlNWQ4YTZhNjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W obwodzie \u0142uga\u0144skim na wschodzie Ukrainy oko\u0142o 300 rosyjskich wojskowych nie mo\u017ce si\u0119 demobilizowa\u0107 ze s\u0142u\u017cby kontraktowej; wojskowi ci nie otrzymali odprawy pieni\u0119\u017cnej - poinformowa\u0142 w czwartek Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8651930,spor-graniczny-chorwacji-i-slowenii-arbitraz.html", "title": "Sp\u00f3r graniczny Chorwacji i S\u0142owenii. Pirc Musar: Postanowienia arbitra\u017cu musz\u0105 by\u0107 respektowane", "date_published": "2023-02-02 09:05:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sU9ktkuTURBXy8xMmRhNDYxOS05MTFkLTRlYzctYThhZS1hYjQ4NThiNWE1YWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stanowisko S\u0142owenii co do arbitra\u017cu w sprawie s\u0142owe\u0144sko-chorwackiego sporu granicznego jest jasne: przyj\u0119te postanowienia musz\u0105 by\u0107 respektowane - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 nowa prezydent S\u0142owenii Natasza Pirc Musar podczas swojej pierwszej wizyty zagranicznej w roli g\u0142owy pa\u0144stwa, z kt\u00f3r\u0105 uda\u0142a si\u0119 do Chorwacji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8651912,usa-korea-polnocna-manewry-wojskowe.html", "title": "USA: Nie mamy wrogich zamiar\u00f3w wobec Korei P\u00f3\u0142nocnej", "date_published": "2023-02-02 08:59:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QuoktkuTURBXy9hNTliNjZhZi05ZDI5LTRiYmUtYjZjMS0wN2U3YTY4YmEyYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bia\u0142y Dom odrzuci\u0142 w \u015brod\u0119 oskar\u017cenia Korei P\u0142n., wed\u0142ug kt\u00f3rych wsp\u00f3lne manewry wojskowe USA i ich sojusznik\u00f3w w regionie s\u0105 prowokacyjne i zmierzaj\u0105 do konfrontacji zbrojnej. &quot;Nie mamy wrogich zamiar\u00f3w wobec KRLD&quot; - g\u0142osi opublikowane o\u015bwiadczenie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8651906,sds-optic-umowy-objecia-akcji-serii-f-emisji-akcji.html", "title": "SDS Optic zawar\u0142 umowy obj\u0119cia akcji serii F, pozyska\u0142 5,85 mln z\u0142 z emisji", "date_published": "2023-02-02 08:56:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DtcktkuTURBXy84OTllYTg0Ni0zMWU2LTQwYmQtYjIxZC00NzJiOTQ4MjlmOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />SDS Optic zawar\u0142 umowy dotycz\u0105ce obj\u0119cia 450 tys. akcji zwyk\u0142ych na okaziciela serii F o warto\u015bci nominalnej 1 z\u0142 ka\u017cda, za cen\u0119 emisyjn\u0105 wynosz\u0105c\u0105 13 z\u0142 za jedn\u0105 akcj\u0119 serii F, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8651902,ropa-brent-zdrozala-do-8321-dol-za-barylke.html", "title": "Ropa Brent zdro\u017ca\u0142a do 83,21 dol. za bary\u0142k\u0119", "date_published": "2023-02-02 08:56:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/84EktkuTURBXy80OWU3MDMyZi1jNDc0LTQ1N2QtYWE2NC1jZmMwZjg1NDFiYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bary\u0142ka ropy Brent na pocz\u0105tku czwartkowych notowa\u0144 zdro\u017ca\u0142a na gie\u0142dzie w Londynie o 0,45 proc., do 83,21 dol., a bary\u0142ka ropy WTI na gie\u0142dzie w Nowym Jorku wzros\u0142a o 0,56 dol., do 76,84 dol.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8651901,oszczedzanie-w-czasach-inflacji-polska.html", "title": "Polacy si\u0119gaj\u0105 po oszcz\u0119dno\u015bci. Inflacja daje nam w ko\u015b\u0107", "date_published": "2023-02-02 08:55:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZemktkuTURBXy9mNDBkMzE5Ni01NTVhLTQwOGUtYWEyNS03MmEyMmVmOGUwZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 50 proc. Polak\u00f3w deklaruje, \u017ce ma oszcz\u0119dno\u015bci, ale 40 proc. z nich si\u0119gn\u0119\u0142o po nie z powodu rosn\u0105cych cen i koszt\u00f3w utrzymania - wskazano w badaniu \u201eOszcz\u0119dzanie Polak\u00f3w w inflacji&quot;. Z od\u0142o\u017conych \u015brodk\u00f3w cz\u0119\u015bciej korzystaj\u0105 kobiety.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/bezrobocie/artykuly/8651897,bezpieczenstwo-indo-pacyfik-filipiny-usa-wiekszy-dostep-bazy-wojskowe.html", "title": "Bezpiecze\u0144stwo w regionie Indo-Pacyfiku: Filipiny przyzna\u0142y USA wi\u0119kszy dost\u0119p do baz wojskowych", "date_published": "2023-02-02 08:51:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9K8ktkuTURBXy81OWZmMjJiYi02ZmI2LTQ2ZDgtYjAwMC00ZjdkMmEzMDVmM2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Filipin przyzna\u0142y Stanom Zjednoczonym poszerzony dost\u0119p do baz wojskowych \u2013 og\u0142osi\u0142y oba kraje w czwartek podczas wizyty szefa Pentagonu Lloyda Austina w Manili. Wed\u0142ug BBC pozwoli to USA na \u201edomkni\u0119cie \u0142uku\u201d sojusznik\u00f3w wok\u00f3\u0142 Chin.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8651894,tim-przychody-wyniki-finansowe-styczen-2023.html", "title": "Przychody TIM wzros\u0142y wst\u0119pnie o 12,2 proc. r/r do 117 mln z\u0142 w styczniu", "date_published": "2023-02-02 08:51:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EhBktkuTURBXy83NmQxNDRiYi05ZTE3LTQyMjQtYjllMS1kNjEzM2Q2ZmZiZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przychody TIM wzros\u0142y o 12,2 proc. r/r do 117 mln z\u0142 w styczniu 2023 r., poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka, prezentuj\u0105c wst\u0119pne dane. Przychody z e-commerce wynios\u0142y 82,27 mln z\u0142 w styczniu (+8,3 proc. r/r).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8651884,arctic-paper-spolka-zalezna-rottneros-zysku-netto-w-2022-r-wyniki-finansowe.html", "title": "Arctic Paper: Rottneros mia\u0142o 249 mln z\u0142 zysku netto w 2022 r.", "date_published": "2023-02-02 08:45:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CsIktkuTURBXy84MDlhNzZkOC1hODdlLTQwMDYtYmQ4ZS03ZDM1M2VkNzBhMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rottneros AB - szwedzka sp\u00f3\u0142ka zale\u017cna Arctic Paper - odnotowa\u0142o 249 mln z\u0142 zysku netto, 305 mln z\u0142 EBITDA przy 1 314 mln z\u0142 przychod\u00f3w w 2022 r., poda\u0142 Arctic Paper.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8651880,hurtowe-zakupy-mieszkan-ograniczenie-kryterium-czasu-lub-danej-inwestycji.html", "title": "Jedno mieszkanie raz na rok? Rz\u0105d szuka sposob\u00f3w na ograniczenie hurtowych zakup\u00f3w lokali", "date_published": "2023-02-02 08:42:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hvHktkuTURBXy9mMmRmMmJlYy1iNGJiLTRhNDEtOGY2Yi1mMTg1MWM3MDUxMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prowadzone s\u0105 analizy, na ile ograniczy\u0107 &quot;hurtowe&quot; nabywanie mieszka\u0144 na przestrzeni czasu, a na ile w danej inwestycji - powiedzia\u0142 PAP minister rozwoju Waldemar Buda. Jak podkre\u015bli\u0142, zdarza\u0142y si\u0119 przypadki, \u017ce inwestorzy spekulacyjni kupowali &quot;w hurcie&quot; najlepiej po\u0142o\u017cone mieszkania.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8651873,photon-energy-group-zwiekszyl-udzial-w-lerta.html", "title": "Photon Energy Group zwi\u0119kszy\u0142 udzia\u0142 w Lerta do 100%", "date_published": "2023-02-02 08:39:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NVbktkuTURBXy82NjQyZGNiZi0yYzE4LTQyNDEtYWM3MC0zM2QwMjY3ODI4MGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Photon Energy Group zwi\u0119kszy\u0142 udzia\u0142 w Lerta do 100 proc., poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/8651868,rosja-nie-jest-wiarygodnym-eksporterem-broni-brytyjskie-mo.html", "title": "Rosja przestaj by\u0107 wiarygodnym eksporterem broni, twierdzi brytyjskie miniesterstwo obrony", "date_published": "2023-02-02 08:37:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W7XktkuTURBXy9lOTBkY2Q0MS0wMTAyLTQ1N2MtYTg2Yy05MzY0NDNhMDEzNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inwazja na Ukrain\u0119 i b\u0119d\u0105ce jej efektem mi\u0119dzynarodowe sankcje z du\u017cym prawdopodobie\u0144stwem podwa\u017caj\u0105 pozycj\u0119 Rosji jako wiarygodnego eksportera broni - przekaza\u0142o w czwartek brytyjskie ministerstwo obrony.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8651859,santander-bp-wstepnie-wyniki-finansowe-zysk-netto-4-kw-2022.html", "title": "Santander BP mia\u0142 wst\u0119pnie 903,33 mln z\u0142 zysku netto, 259,17 mld z\u0142 aktyw\u00f3w w IV kw. 2022", "date_published": "2023-02-02 08:35:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z5HktkuTURBXy9jMWM5MmM1Yi1hYzI5LTRmMjAtYTY3Yy0yNWJlODE4MmU0ZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Santander Bank Polska odnotowa\u0142 903,33 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w IV kw. 2022 r. wobec 193,56 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142 bank w raporcie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8651853,ing-bank-slaski-wstepnie-wyniki-finansowe-zysk-netto-4-kw2022.html", "title": "ING Bank \u015al\u0105ski mia\u0142 wst\u0119pnie 895,9 mln z\u0142 zysku netto, 217,48 mld z\u0142 aktyw\u00f3w w IV kw.2022", "date_published": "2023-02-02 08:30:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/POiktkuTURBXy9hZjgxNzk5My0wOTJlLTQ1MTEtYTRkZC1hOWU4NWYyMGFjNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />ING Bank \u015al\u0105ski odnotowa\u0142 895,9 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w IV kw. 2022 r. wobec 669 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142 bank, prezentuj\u0105c wst\u0119pne szacunkowe dane.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8651850,austria-wydali-czterech-rosyjskich-dyplomatow.html", "title": "Austria wydali czterech rosyjskich dyplomat\u00f3w", "date_published": "2023-02-02 08:29:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BGAktkuTURBXy81MWRlMDZlZS1mNTAxLTRhMjItYjY3NC0zYmM4MTgzMGM3MTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czterej rosyjscy dyplomaci zostali uznani za osoby niepo\u017c\u0105dane w Austrii z powodu zachowania niezgodnego z zasadami um\u00f3w mi\u0119dzynarodowych - poinformowa\u0142o w czwartek austriackie MSZ.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8651841,telewizja-polsat-koncesja-krrit.html", "title": "KRRiT przydzieli\u0142 Telewizji Polsat koncesj\u0119 na kolejne 10 lat", "date_published": "2023-02-02 08:24:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wMKktkuTURBXy9kMTJlNDJjNS1kNjIxLTQ0YzQtYjgzNi04ZTc4OTRkZmNiMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Krajowa Rada Radiofonii i Telewizji (KRRiT) podj\u0119\u0142a uchwa\u0142\u0119 w sprawie udzielenia sp\u00f3\u0142ce Telewizja Polsat koncesji na kolejny okres 10 lat na program telewizyjny o charakterze uniwersalnym, rozpowszechniany pod nazw\u0105 &quot;Polsat&quot; - multipleks og\u00f3lnopolski MUX-2, poda\u0142a Rada.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8651837,xtb-wstepnie-wyniki-finansowe-zysk-netto-w-4-kw-2022-r.html", "title": "XTB mia\u0142o wst\u0119pnie 49,96 mln z\u0142 zysku netto w IV kw. 2022 r.", "date_published": "2023-02-02 08:23:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jUHktkuTURBXy9mZDkzYWQ4MC0xZWM0LTQ5NjYtYjY5YS1hMGI1ZGQ4YTc1YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />XTB odnotowa\u0142o 49,96 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto w IV kw. 2022 r. wobec 68,52 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wst\u0119pne dane. Zysk operacyjny wyni\u00f3s\u0142 wst\u0119pnie 58,51 mln z\u0142 wobec 82,85 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej. Skonsolidowane przychody z dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej razem si\u0119gn\u0119\u0142y 216,75 mln z\u0142 w IV kw. 2022 r. wobec 183,57 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8651832,usa-niewyplacalnosc-techniczna-limit-zadluzenia.html", "title": "USA grozi niewyp\u0142acalno\u015b\u0107 techniczna. Co to oznacza w praktyce?", "date_published": "2023-02-02 08:22:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RfvktkuTURBXy8yNjg0MDc1YS05ZTQxLTRjMDEtYmU2MS0xMDAwNTM4MmJlNzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niewyp\u0142acalno\u015b\u0107 techniczna USA, czyli niezdolno\u015b\u0107 rz\u0105du do obs\u0142ugi jego d\u0142ugu, do kt\u00f3rej mo\u017ce doj\u015b\u0107, je\u015bli Kongres nie podniesie limitu zad\u0142u\u017cenia rz\u0105du, by\u0142aby &quot;katastroficzna&quot; i gro\u017ana dla ca\u0142ego \u015bwiata - ostrzeg\u0142a ameryka\u0144ska minister finans\u00f3w Janet Yellen. Eksperci uspokajaj\u0105, \u017ce mi\u0119dzynarodowe konsekwencje by\u0142yby ograniczone.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8651828,ing-bank-slaski-podpisal-459-ugod-frankowych-do-konca-2022-r.html", "title": "ING Bank \u015al\u0105ski podpisa\u0142 459 ug\u00f3d frankowych do ko\u0144ca 2022 r", "date_published": "2023-02-02 08:21:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4lbktkuTURBXy84NDZmN2I4Zi01NzI3LTQxOWUtYmIzOC01ZTNhZDRiNzA1YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />ING Bank \u015al\u0105ski zawar\u0142 459 ug\u00f3d z posiadaczami kredytu indeksowanych do frank\u00f3w szwajcarskich do ko\u0144ca 2022 r, poda\u0142 bank.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8651820,moskwa-ke-wprowadzenie-zmiany-ograniczajacych-ceny-gazu-dla-msp.html", "title": "Moskwa do KE: Apelujemy o wprowadzenie zmiany ograniczaj\u0105cych ceny gazu dla M\u015aP", "date_published": "2023-02-02 08:16:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MJFktkuTURBXy85YmM5YzE2Zi0wY2RmLTQ3OGItODQ5MS1lMjZmZTEzM2VlNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa apeluje do Komisji Europejskiej o pilnie wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re ograniczy\u0142yby ceny gazu dla ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP. Przynios\u0142oby to korzy\u015bci europejskiej gospodarce w tym trudnym czasie - oceni\u0142a.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8651808,pierwsze-100-dni-premiera-sunaka-wiecej-watpliwosci-niz-sukcesow.html", "title": "Podsumowanie pierwszych 100. dni premiera Sunaka: Wi\u0119cej w\u0105tpliwo\u015bci ni\u017c sukces\u00f3w", "date_published": "2023-02-02 08:09:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PHrktkuTURBXy9iOTk3MjU3NC1mY2E1LTQ2MWQtYTk2YS1mZWFiZjhiNzE3MGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po stu dniach urz\u0119dowania Rishiego Sunaka w roli premiera Wielkiej Brytanii trudno uzna\u0107, by spe\u0142ni\u0142 on pok\u0142adane w nim oczekiwania, kt\u00f3re i tak nie by\u0142y przesadnie wysokie, i niewiele jest przes\u0142anek, by kierowana przez niego Partia Konserwatywna odrabia\u0142a straty sonda\u017cowe.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8651802,gpw-jesienne-wybory-i-kpo-przyciagna-zagranicznych-inwestorow.html", "title": "Analitycy: Rynki licz\u0105, \u017ce jesienne wybory i KPO przyci\u0105gn\u0105 na GPW zagranic\u0119", "date_published": "2023-02-02 08:06:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1cWktkuTURBXy81N2ZmN2JhYi04ZjFmLTRiYjEtYTU1Ni0wNmRiZTI4OWU2Y2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ocenie rynk\u00f3w finansowych, zwyci\u0119stwo opozycji w jesiennych wyborach oraz spodziewany nap\u0142yw \u015brodk\u00f3w z Krajowego Planu Odbudowy (KPO) mog\u0142yby zach\u0119ci\u0107 zagranic\u0119 do Gie\u0142dy Papier\u00f3w Warto\u015bciowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8651798,ukraina-rosja-decydujaca-ofensywa-na-wschodzie.html", "title": "Rosja szykuje si\u0119 do decyduj\u0105cej ofensywy na wschodzie Ukrainy", "date_published": "2023-02-02 08:02:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uFXktkuTURBXy8zMzdlMWM0Yy1mYTZhLTRlMGUtYWI1ZC04ODJjYWFhZWRhY2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojska rosyjskie najprawdopodobniej szykuj\u0105 si\u0119 do decyduj\u0105cej operacji ofensywnej w obwodach donieckim i \u0142uga\u0144skim na wschodzie Ukrainy w lutym i/lub w marcu - ocenia Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) w swoim najnowszym raporcie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8651813,ofe-zus-system-emerytalny.html", "title": "OFE nie s\u0105 w stanie nad\u0105\u017cy\u0107 za ZUS", "date_published": "2023-02-02 08:02:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HoektkuTURBXy9iMjU2ZmNiOC02NGJhLTRlOTktOGU0Zi1iZmZiYjYzNGQxN2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nieca\u0142e dwa lata temu do Sejmu trafi\u0142 projekt ustawy likwiduj\u0105cej Otwarte Fundusze Emerytalne. Po zmianach w systemie emerytalnym, kt\u00f3re zasz\u0142y w latach 2012\u20132014, takie rozwi\u0105zanie wydaje si\u0119 uzasadnione.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8651790,ceny-miedzi-na-lme-mocno-rosna-po-komentarzach-z-fed.html", "title": "Ceny miedzi na LME mocno rosn\u0105 po komentarzach z Fed", "date_published": "2023-02-02 07:55:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mk8ktkuTURBXy8xZWUwMjAzYi1mOTlmLTQ0NGQtYWRmMS05YTAxZjRmMzNmOTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mied\u017a na gie\u0142dzie metali LME w Londynie mocno dro\u017ceje po komentarzach szefa Fed Jerome'a Powella. Mied\u017a w dostawach 3-miesi\u0119cznych jest wyceniana wy\u017cej o 1,2 proc. - po 9.195,00 USD za ton\u0119, po zwy\u017cce wcze\u015bniej o 1,5 proc. - informuj\u0105 maklerzy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8651781,obnizone-stawki-gaz-piekarnie-cukiernie.html", "title": "Ni\u017csze stawki za gaz dla piekarni i cukierni. Rz\u0105d podj\u0105\u0142 decyzj\u0119", "date_published": "2023-02-02 07:45:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZZPktkuTURBXy8zMTYzOWRiZC02MGE2LTQ0ZjItYjg1Mi01OThiMDlhMWQ3MjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 1 kwietnia piekarnie i cukiernie b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z obni\u017conych stawek za gaz do 200,17 z\u0142 za MWh - zapowiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Pomoc dla ma\u0142ych, \u015brednich rodzinnych piekarni wielopokoleniowych ma obowi\u0105zywa\u0107 do ko\u0144ca roku; nie b\u0119dzie ona dotyczy\u0107 wielkich sklep\u00f3w sieciowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8651781,lukaszewska-trzeciakowska-nizsze-stawki-gaz-piekarnie-cukiernie-1-04.html", "title": "\u0141ukaszewska-Trzeciakowska: Ni\u017csze stawki za gaz dla piekarni i cukierni zaczn\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 1 kwietnia", "date_published": "2023-02-02 07:45:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZZPktkuTURBXy8zMTYzOWRiZC02MGE2LTQ0ZjItYjg1Mi01OThiMDlhMWQ3MjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u0141ukaszewska-Trzeciakowska: Ni\u017csze stawki za gaz dla piekarni i cukierni zaczn\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 1 kwietnia do ko\u0144ca roku", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8651788,polska-demografia-spoleczenstwo-emigranci.html", "title": "Polska demografia w op\u0142akanym stanie. Sytuacj\u0119 ratuj\u0105 dzieci Ukrai\u0144c\u00f3w", "date_published": "2023-02-02 07:43:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K36ktkuTURBXy9iZTVhYWQ2Yy1jYmRjLTRjZTYtYWZlMy1jZGYzNmZiMGE5MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. w Polsce urodzi\u0142o si\u0119 po\u0142ow\u0119 wi\u0119cej dzieci obcokrajowc\u00f3w ni\u017c rok wcze\u015bniej. To oznacza, \u017ce liczba polskich noworodk\u00f3w spad\u0142a poni\u017cej 300 tys. \u2013 do 290 tys.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8651034,bankowcy-bardziej-martwia-sie-cyberbezpieczenstwem-niz-ryzykiem-kredytowym.html", "title": "Bankowcy bardziej martwi\u0105 si\u0119 cyberbezpiecze\u0144stwem ni\u017c ryzykiem kredytowym", "date_published": "2023-02-02 07:32:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YvNktkuTURBXy8zNmNmYWFjNC02NjE1LTQ3MzEtYTA2Yy0wODRiMWQzMTg4Y2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cyberbezpiecze\u0144stwo to dla bank\u00f3w obecnie wi\u0119ksze zmartwienie ni\u017c ryzyko kredytowe. Tak wynika z ankiety przeprowadzonej przez firm\u0119 konsultingow\u0105 EY oraz Instytut Finans\u00f3w Mi\u0119dzynarodowych w\u015br\u00f3d cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105du odpowiedzialnych za ryzyko w kilkudziesi\u0119ciu globalnych bankach. Jej wyniki DGP pozna\u0142 jako pierwszy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8649952,sekrety-bogatych-ludzi.html", "title": "8 sekret\u00f3w bogaczy, kt\u00f3rych wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b nie zna", "date_published": "2023-02-02 06:17:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QUlktkuTURBXy9jZjE5M2JiMS1mZWRlLTRiZTQtYmE4Ny1jNWJlYjUyYjYzNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jakimi zasadami kieruj\u0105 si\u0119 ludzie, kt\u00f3rzy s\u0105 milionerami? Oto najwa\u017cniejsze z nich \u2013 czytamy w artykule na portalu CNBC.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forsal.pl"}}