{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29427762,trzebinia-ziemia-pochlonela-40-nagrobkow-kto-je-odbuduje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Trzebinia. Ziemia poch\u0142on\u0119\u0142a 40 nagrobk\u00f3w. Kto je odbuduje? Na razie wszyscy umywaj\u0105 r\u0119ce", "date_published": "2023-02-02 21:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/07/1c/z29389204M,Cmentarz-w-Trzebini.jpg\" vspace=\"2\" />Kto zap\u0142aci za odbudow\u0119 40 nagrobk\u00f3w, kt\u00f3re poch\u0142on\u0105\u0142 lej na cmentarzu w Trzebini? Kolejne instytucje umywaj\u0105 r\u0119ce od odpowiedzialno\u015bci. Jedna z parafianek us\u0142ysza\u0142a z kolei od proboszcza, \u017ce koszty postawienia nowego nagrobka b\u0119dzie musia\u0142a ponie\u015b\u0107 sama.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29427605,czeka-nas-uderzenie-zimy-synoptycy-mroz-potezna-sniezyca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Czeka nas uderzenie zimy? Synoptycy: Mr\u00f3z, \"pot\u0119\u017cna \u015bnie\u017cyca\", ale i powr\u00f3t bardziej s\u0142onecznej aury", "date_published": "2023-02-02 20:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/07/1c/z29390223M,snieg---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Co dalej z zim\u0105? Wed\u0142ug zapowiedzi synoptyk\u00f3w w najbli\u017cszych dniach mo\u017ce czeka\u0107 nas du\u017ca zmiana. Z jednej strony do Polski zacznie dociera\u0107 pogoda wy\u017cowa, a aura zrobi si\u0119 bardziej s\u0142oneczna. Z drugiej temperatura na termometrach zacznie spada\u0107, mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 tak\u017ce \u015bnie\u017cyca.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29427543,leczyl-szumy-uszne-i-wynalazl-sprzet-do-przekazywania-mysli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Leczy\u0142\" szumy uszne i \"wynalaz\u0142\" sprz\u0119t do przekazywania my\u015bli. Fa\u0142szywy lekarz latami mami\u0142 pacjent\u00f3w", "date_published": "2023-02-02 19:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/10/1c/z29427604M,Falszywy-lekarz-Adam-Pabis.jpg\" vspace=\"2\" />Adam Babi\u015b mia\u0142 by\u0107 lekarzem i neurobiologiem, a okaza\u0142 si\u0119 oszustem. Przez lata przekonywa\u0142 pacjent\u00f3w, \u017ce opracowa\u0142 metod\u0119 leczenia szum\u00f3w usznych i nara\u017ca\u0142 ich na wysokie koszty, by p\u00f3\u017aniej znika\u0107 bez wie\u015bci. Swoje nowatorskie \"lekarstwo\" na uci\u0105\u017cliw\u0105 dolegliwo\u015b\u0107 promowa\u0142 w mediach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29427487,tarnowo-26-latek-zjechal-na-przeciwlegly-pas-i-zderzyl-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tarnowo: 26-latek zjecha\u0142 na przeciwleg\u0142y pas i zderzy\u0142 si\u0119 z innym autem. Jest nagranie", "date_published": "2023-02-02 17:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/10/1c/z29427506M,Wypadek-w-Tarnowie.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w niedziel\u0119 po po\u0142udniu w miejscowo\u015bci Tarnowo w woj. wielkopolskim. 26-letni kierowca zjecha\u0142 na przeciwleg\u0142y pas drogi i zderzy\u0142 si\u0119 z innym autem. Do sieci trafi\u0142o nagranie z tego zdarzenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29427122,nik-skontrolowal-panstwowe-stadniny-odkryto-przypadki-znecania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "NIK skontrolowa\u0142 pa\u0144stwowe stadniny. Odkryto przypadki zn\u0119cania si\u0119 nad ko\u0144mi. \"Wypalano numery\"", "date_published": "2023-02-02 17:48:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/10/1c/z29427439M,Konie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Do niedozwolonego znakowania koni ciek\u0142ym azotem dochodzi\u0142o w kilku pa\u0144stwowych stadninach. Najwy\u017csza Izba Kontroli skierowa\u0142a ju\u017c do prokuratury zawiadomienie w sprawie zn\u0119cania si\u0119 nad zwierz\u0119tami oraz innych powa\u017cnych nieprawid\u0142owo\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29427316,lodzkie-14-latek-postrzelil-siostre-z-karabinu-jest-decyzja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141\u00f3dzkie. 14-latek postrzeli\u0142 siostr\u0119 z karabinu. Jest decyzja s\u0105du rodzinnego", "date_published": "2023-02-02 17:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/10/1c/z29427428M,Zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />14-letni ch\u0142opiec, kt\u00f3ry przed kilkoma dniami postrzeli\u0142 swoj\u0105 siostr\u0119, mo\u017ce opu\u015bci\u0107 izb\u0119 dziecka - zdecydowa\u0142 w czwartek s\u0105d rodzinny w Skierniewicach. Do zdarzenia dosz\u0142o w Borowinach w powiecie skierniewickim (woj. \u0142\u00f3dzkie). Ranna dziewczynka trafi\u0142a do szpitala, jest w ci\u0119\u017ckim stanie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29425542,afere-miesna-przyplacil-zyciem-przed-egzekucja-mial-osiwiec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Afer\u0119 mi\u0119sn\u0105\" przyp\u0142aci\u0142 \u017cyciem. Przed egzekucj\u0105 mia\u0142 osiwie\u0107 w ci\u0105gu kilku sekund", "date_published": "2023-02-02 16:50:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/0f/1b/z28375354M,PRL---Kolejka-do-sklepu-miesnego-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />W latach 60. ubieg\u0142ego wieku odby\u0142 si\u0119 g\u0142o\u015bny polityczny proces ws. \"mafii mi\u0119snej\". Jej \"m\u00f3zgiem\" mia\u0142 by\u0107 Stanis\u0142aw Wawrzecki, dyrektor Miejskiego Handlu Mi\u0119snego. Oskar\u017cono go o kradzie\u017c mi\u0119sa, fa\u0142szowanie faktur i podmienianie towaru, za co zosta\u0142 skazany na kar\u0119 \u015bmierci. Kiedy stra\u017cnicy przyszli po niego do celi, aby zaprowadzi\u0107 go na egzekucj\u0119, musieli wyprowadzi\u0107 go si\u0142\u0105, bo z przera\u017cenia zesztywnia\u0142. Jego wsp\u00f3\u0142wi\u0119zie\u0144 opowiada\u0142 potem, \u017ce Wawrzecki mia\u0142 osiwie\u0107 w ci\u0105gu kilku sekund.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29426563,obajtek-mial-wglad-w-oswiadczenie-syna-szydlo-skreslono-czesc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Obajtek mia\u0142 wgl\u0105d w o\u015bwiadczenie syna Szyd\u0142o. Skre\u015blono cz\u0119\u015b\u0107 o \"zgorszeniu i os\u0142abieniu wiary katolik\u00f3w\"", "date_published": "2023-02-02 15:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/ab/19/z26918447M,Tymoteusz-Szydlo-przyjal-swiecenia-w-2017-roku--Dw.jpg\" vspace=\"2\" />Serwis Poufna Rozmowa udost\u0119pni\u0142 maile, kt\u00f3re maj\u0105 pochodzi\u0107 ze skrzynki Daniela Obajtka. Z korespondencji wynika, \u017ce prezes PKN Orlen dosta\u0142 do wgl\u0105du projekt o\u015bwiadczenia o odej\u015bciu syna Beaty Szyd\u0142o ze stanu duchownego. W mailu widniej\u0105 fragmenty, kt\u00f3re nie pojawi\u0142y si\u0119 w ostatecznej wersji komunikatu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29427029,lawina-w-tatrach-jedna-osoba-znajduje-sie-w-ciezkim-stanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lawina w Tatrach. Jedna osoba znajduje si\u0119 w ci\u0119\u017ckim stanie. \"Ratownicy prowadz\u0105 reanimacj\u0119\"", "date_published": "2023-02-02 15:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/1e/1b/z28436502M,Lawina--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Tatrach zesz\u0142a lawina, kt\u00f3ra przysypa\u0142a turyst\u0119 w rejonie Ma\u0142ego Ko\u015bcielca. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 wydobyty spod \u015bniegu po ponad p\u00f3\u0142 godzinie. Obecnie trwa jego reanimacja.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29426574,swidnik-nowe-fakty-ws-50-latki-znecajacej-sie-nad-mezem-grozila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015awidnik. Nowe fakty ws. 50-latki zn\u0119caj\u0105cej si\u0119 nad m\u0119\u017cem. \"Grozi\u0142a mu pozbawieniem \u017cycia\"", "date_published": "2023-02-02 14:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/0b/1c/z29406443M,Zatrzymana-50-latka.jpg\" vspace=\"2\" />50-letnia Wiktoria D., mieszkanka \u015awidnika, kt\u00f3ra w ubieg\u0142ym tygodniu decyzj\u0105 s\u0105du trafi\u0142a do aresztu, mia\u0142a zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad m\u0119\u017cem przez kilka lat - ustali\u0142 portal Gazeta.pl. Kobieta nie tylko mia\u0142a grozi\u0107 m\u0119\u017cczy\u017anie \u015bmierci\u0105, ale te\u017c bi\u0107, poni\u017ca\u0107 i nadmiernie kontrolowa\u0107. Wiktoria D. nie przyznaje si\u0119 do winy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29422040,protoplasta-podcastow-true-crime-czytam-detektywa-i-sprawdzam.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pionier polskiego true crime'u. \"Detektyw\" ma 35 lat, a ludzie wci\u0105\u017c go kochaj\u0105. Za co?", "date_published": "2023-02-02 14:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/0f/1c/z29422182M,Magazyn--Detektyw---numery-01-2023-i-02-2023-.jpg\" vspace=\"2\" />Krwawe historie, czerwone obrazki i to, \u017ce dziadek sobie kupowa\u0142, a wnukom zabrania\u0142 czyta\u0107: tak niejeden powa\u017cny, doros\u0142y cz\u0142owiek wspomina dzi\u015b magazyn \"Detektyw\". Ale miesi\u0119cznik, kt\u00f3ry wyprzedzi\u0142 wszystkie podcasty true crime, to nie \u017cadna efemeryda z lat 90. Po trzydziestu pi\u0119ciu latach na rynku wci\u0105\u017c ukazuje si\u0119 w stutysi\u0119cznych nak\u0142adach. A ja przeczyta\u0142am dwa numery i chyba wpad\u0142am na trop sukcesu \"Detektywa\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29426335,lodz-dziura-w-jezdni-miala-prawie-metr-kilka-aut-uszkodzonych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. Kierowcy wpadali w wielk\u0105 dziur\u0119 w jezdni. Kilka aut uszkodzonych [WIDEO]", "date_published": "2023-02-02 14:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/10/1c/z29426462M,Dziura-w-jezdni.jpg\" vspace=\"2\" />Prawie metr g\u0142\u0119boko\u015bci mia\u0142a dziura w jezdni na ul. Biega\u0144skiego w \u0141odzi. Zanim na miejscu pojawili si\u0119 pracownicy wodoci\u0105g\u00f3w, w zapadlisko zd\u0105\u017cy\u0142o wjecha\u0107 kilku kierowc\u00f3w. Naprawa nawierzchni potrwa jeszcze przez kilka dni.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29425710,media-byly-premier-kazimierz-m-skazany-chodzi-o-alimenty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "TVP Info: By\u0142y premier skazany, chodzi o alimenty. Marcinkiewicz: Nic o tym nie wiem", "date_published": "2023-02-02 12:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/f7/1b/z29323286M,Kazimierz-Marcinkiewicz.jpg\" vspace=\"2\" />\"S\u0105d Rejonowy dla m. st. Warszawy wyda\u0142 wyrok nakazowy wobec by\u0142ego premiera Kazimierza M., uznaj\u0105c go winnym uchylania si\u0119 od obowi\u0105zku alimentacyjnego wobec by\u0142ej \u017cony Izabeli\" - podaje portal tvp.info. W rozmowie z PAP by\u0142y premier wyja\u015bni\u0142, \u017ce nic nie wie na temat rozprawy s\u0105dowej. Onetowi powt\u00f3rzy\u0142: - Nic na ten temat nie wiem, \u017cadne informacje z s\u0105du do mnie nie dotar\u0142y.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29424834,energetyki-tylko-na-dowod-minister-sportu-chce-zakazu-sprzedazy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Energetyki tylko na dow\u00f3d? Minister sportu chce zakazu sprzeda\u017cy dla m\u0142odzie\u017cy. Jest projekt ustawy", "date_published": "2023-02-02 10:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/0f/1c/z29424870M,Minister-sportu-Kamil-Bortniczuk.jpg\" vspace=\"2\" />Minister sportu Kamil Bortniczuk chce zakaza\u0107 sprzeda\u017cy napoj\u00f3w energetycznych dla os\u00f3b poni\u017cej 18. roku \u017cycia i wprowadzi\u0107 restrykcje dotycz\u0105ce ich reklamy. Przygotowa\u0142 w tym celu projekt ustawy. - W niekt\u00f3rych krajach, takich jak Dania, Norwegia czy Islandia, napoje energetyczne dost\u0119pne s\u0105 tylko w aptekach - przekonywa\u0142 Bortniczuk.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29424628,auto-z-rafalem-trzaskowskim-przekroczylo-predkosc-warszawski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Auto z Rafa\u0142em Trzaskowskim przekroczy\u0142o pr\u0119dko\u015b\u0107. Warszawski ratusz: To nie prezydent prowadzi\u0142", "date_published": "2023-02-02 09:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/a9/1a/z27955986M,Rafal-Trzaskowski--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Media obieg\u0142a informacja, jakoby prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski mia\u0142 przekroczy\u0107 pr\u0119dko\u015b\u0107 podczas jazdy samochodem. Jak wyja\u015bnia ratusz, to nie sam prezydent, a jego kierowca przekroczy\u0142 pr\u0119dko\u015b\u0107. - Taka sytuacja nie powinna mie\u0107 miejsca - m\u00f3wi Gazecie.pl rzeczniczka warszawskiego ratusza.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29424169,kolejne-alerty-imgw.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kolejne alerty IMGW. Silny wiatr, intensywne opady i zamiecie \u015bnie\u017cne. Na horyzoncie wida\u0107 jednak wiosn\u0119", "date_published": "2023-02-02 07:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/0f/1c/z29424246M,Synoptycy-zapowiadaja-wiosne.jpg\" vspace=\"2\" />IMGW wyda\u0142 kolejne, pomara\u0144czowe alerty ostrzegaj\u0105ce przed silnym wiatrem, kt\u00f3ry miejscami mo\u017ce osi\u0105ga\u0107 nawet 85 km/h. Opr\u00f3cz tego w wielu miejscach w kraju obowi\u0105zuj\u0105 ostrze\u017cenia przed intensywnymi opadami \u015bniegu, zawiejami i zamieciami \u015bnie\u017cnymi. Dynamiczna i gro\u017ana aura nie ust\u0119puje. Synoptycy daj\u0105 jednak nadziej\u0119 na szybsze nadej\u015bcie wiosny. Zdradzaj\u0105 tak\u017ce, kiedy mo\u017cemy si\u0119 jej spodziewa\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29423981,pogoda-na-ferie-zimowe-2023-najpierw-wichura-potem-mroz-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda na ferie zimowe 2023. Najpierw wichura, potem mr\u00f3z do -18 stopni. Gdzie spadnie \u015bnieg? [PROGNOZA]", "date_published": "2023-02-02 06:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c0/0f/1c/z29424064M,Prognoza-opadow-swiezego-sniegu-na-5-dni-i-prognoz.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek ferie zimowe rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 w pi\u0119ciu wojew\u00f3dztwach, a przerw\u0119 od zaj\u0119\u0107 kontynuuj\u0105 jeszcze uczniowie z dw\u00f3ch region\u00f3w. Jaka pogoda zapowiadana jest w Polsce w najbli\u017cszych dniach. Czy synoptycy zapowiadaj\u0105 \u015bnieg?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29424133,malopole-pozar-duzego-zakladu-piekarniczego-ewakuowano-200.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ma\u0142opole. Po\u017car du\u017cego zak\u0142adu piekarniczego. Ewakuowano 200 os\u00f3b", "date_published": "2023-02-02 05:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/0f/1c/z29424146M,Pozar-w-zakladach-piekarniczych-Inter-Europol-w-Ma.jpg\" vspace=\"2\" />Na terenie jednego z najwi\u0119kszych zak\u0142ad\u00f3w piekarniczych w Polsce dosz\u0142o do po\u017caru. Z ogniem walczy\u0142o 150 stra\u017cak\u00f3w. Ewakuowano 200 os\u00f3b. Akcja ga\u015bnicza zako\u0144czy\u0142a si\u0119 dopiero po kilkunastu godzinach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29423884,psychiatria-dziecieca-w-polsce-rmf-fm-wszystkie-lozka-na-oddzialach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Psychiatria dzieci\u0119ca w Polsce. RMF FM: Wszystkie \u0142\u00f3\u017cka s\u0105 zaj\u0119te. \"Ob\u0142o\u017cenie nawet 150 proc.\"", "date_published": "2023-02-02 05:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/0f/1c/z29423973M,Poradnia-zdrowia-psychicznego-dla-dzieci-i-mlodzie.jpg\" vspace=\"2\" />Doniesienia o tym, \u017ce oddzia\u0142y psychiatryczne dla dzieci s\u0105 przepe\u0142nione, docieraj\u0105 do medi\u00f3w nie od dzi\u015b. Aktualnie zaj\u0119te maj\u0105 by\u0107 jednak wszystkie miejsca, czyli ponad 1200 \u0142\u00f3\u017cek. W niekt\u00f3rych plac\u00f3wkach ob\u0142o\u017cenie wynosi nawet 150 proc. - podaje RMF FM.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}