{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejny-zatrzymany-w-sprawie-zabojstwa-holenderskiego-dzienn,nId,6552568", "title": "Kolejny zatrzymany w sprawie zab\u00f3jstwa holenderskiego dziennikarza", "date_published": "2023-01-23 22:37:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejny-zatrzymany-w-sprawie-zabojstwa-holenderskiego-dzienn,nId,6552568\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejny zatrzymany w sprawie zab\u00f3jstwa holenderskiego dziennikarza\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejny-zatrzymany-w-sprawie-zabojstwa-holenderskiego-dzienn/000FRMCJ3IAVMIP3-C321.jpg\" /></a>Policja zatrzyma\u0142a w poniedzia\u0142ek w Tliburgu na po\u0142udniu Holandii kolejn\u0105, si\u00f3dm\u0105 osob\u0105 podejrzan\u0105 o udzia\u0142 w zab\u00f3jstwie dziennikarza \u015bledczego Petera R. de Vriesa - poda\u0142a wieczorem prokuratura. Na \u0142awie oskar\u017conych zasiada sze\u015b\u0107 os\u00f3b, w tym trzech Polak\u00f3w. Jeden z nich, Krystian M., jest podejrzewany o zorganizowanie morderstwa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nastolatkowie-pobili-prezentera-pogody-w-usa-nagral-film,nId,6552554", "title": "Nastolatkowie pobili prezentera pogody w USA. Nagra\u0142 film", "date_published": "2023-01-23 21:13:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nastolatkowie-pobili-prezentera-pogody-w-usa-nagral-film,nId,6552554\"><img align=\"left\" alt=\"Nastolatkowie pobili prezentera pogody w USA. Nagra\u0142 film\" src=\"https://i.iplsc.com/nastolatkowie-pobili-prezentera-pogody-w-usa-nagral-film/000GNRBFQCII4YKW-C321.jpg\" /></a>Znany meteorolog zosta\u0142 zaatakowany w nowojorskim metrze. - Prawie nie mog\u0119 zgi\u0105\u0107 kolan. By\u0142em kopany i uderzany - przekaza\u0142 Adam Klotz. M\u0119\u017cczyzna zaapelowa\u0142 o zwi\u0119kszenie poziomu bezpiecze\u0144stwa w mie\u015bcie</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-masowe-protesty-po-spaleniu-koranu-w-szwecji,nId,6552548", "title": "Turcja: Masowe protesty po spaleniu Koranu w Szwecji", "date_published": "2023-01-23 20:55:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-masowe-protesty-po-spaleniu-koranu-w-szwecji,nId,6552548\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja: Masowe protesty po spaleniu Koranu w Szwecji\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-masowe-protesty-po-spaleniu-koranu-w-szwecji/000GNRAK9Q0QPBIN-C321.jpg\" /></a>- Ci, kt\u00f3rzy pozwalaj\u0105 na takie blu\u017anierstwo przed nasz\u0105 ambasad\u0105, nie mog\u0105 ju\u017c liczy\u0107 na nasze poparcie dla ich cz\u0142onkostwa w NATO - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Turcji. Erdogan odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do sobotniego incydentu. Przed tureck\u0105 ambasad\u0105 w Sztokholmie spalono Koran. Po tym wydarzeniu w Turcji dosz\u0142o do masowych protest\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-inowroclaw-restaurator-zabil-10-letnia-corke-rodzina-zabrala,nId,6552547", "title": "Inowroc\u0142aw. Restaurator zabi\u0142 10-letni\u0105 c\u00f3rk\u0119. Rodzina zabra\u0142a g\u0142os", "date_published": "2023-01-23 20:27:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-inowroclaw-restaurator-zabil-10-letnia-corke-rodzina-zabrala,nId,6552547\"><img align=\"left\" alt=\"Inowroc\u0142aw. Restaurator zabi\u0142 10-letni\u0105 c\u00f3rk\u0119. Rodzina zabra\u0142a g\u0142os\" src=\"https://i.iplsc.com/inowroclaw-restaurator-zabil-10-letnia-corke-rodzina-zabrala/000GNRE3UAVLD114-C321.jpg\" /></a>- Bardzo prze\u017cywamy to, co sta\u0142o si\u0119 w naszej rodzinie. Wiemy jednak, \u017ce Olek bardzo kocha\u0142 c\u00f3rki. Wszystko by dla nich zrobi\u0142. Nie mo\u017cemy uwierzy\u0107 w t\u0119 tragedi\u0119 - podkre\u015bla w rozmowie z Wirtualn\u0105 Polsk\u0105 rodzina zamordowanej 10-latki z Inowroc\u0142awia. Jej ojciec mia\u0142 zadzwoni\u0107 na policj\u0119 i przyzna\u0107 si\u0119 do zbrodni. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej wyskoczy\u0142 z okna.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wjechal-autem-do-jeziora-ojciec-utonal-corkom-udalo-sie-wydo,nId,6552519", "title": "Wjecha\u0142 autem do jeziora. Ojciec uton\u0105\u0142, c\u00f3rkom uda\u0142o si\u0119 wydosta\u0107", "date_published": "2023-01-23 20:13:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wjechal-autem-do-jeziora-ojciec-utonal-corkom-udalo-sie-wydo,nId,6552519\"><img align=\"left\" alt=\"Wjecha\u0142 autem do jeziora. Ojciec uton\u0105\u0142, c\u00f3rkom uda\u0142o si\u0119 wydosta\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/wjechal-autem-do-jeziora-ojciec-utonal-corkom-udalo-sie-wydo/000GNR15TFPCHELU-C321.jpg\" /></a>Do \u015bmiertelnego wypadku dosz\u0142o w USA. M\u0119\u017cczyzna wjecha\u0142 autem wprost do jednego z jezior w stanie Michigan. Jego dwie c\u00f3rki - o\u015bmio- i dziesi\u0119ciolatka - zdo\u0142a\u0142y same wydosta\u0107 si\u0119 z samochodu przez tyln\u0105 klap\u0119. P\u00f3\u017aniej przez wiele godzin szuka\u0142y ratunku w okolicy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-funkcjonariusz-fbi-aresztowany-mial-dzialac-na-rzecz-oligarc,nId,6552505", "title": "Funkcjonariusz FBI aresztowany. Mia\u0142 dzia\u0142a\u0107 na rzecz oligarchy z Rosji", "date_published": "2023-01-23 19:43:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-funkcjonariusz-fbi-aresztowany-mial-dzialac-na-rzecz-oligarc,nId,6552505\"><img align=\"left\" alt=\"Funkcjonariusz FBI aresztowany. Mia\u0142 dzia\u0142a\u0107 na rzecz oligarchy z Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/funkcjonariusz-fbi-aresztowany-mial-dzialac-na-rzecz-oligarc/000GNR2JYUC5REPB-C321.jpg\" /></a>By\u0142y szef biura kontrwywiadu Federalnego Biura \u015aledczego w Nowym Jorku, Charles McGonigal, zosta\u0142 w aresztowany w zwi\u0105zku z zarzutami prania brudnych pieni\u0119dzy i \u0142amania sankcji przeciwko Rosji - poda\u0142 departament sprawiedliwo\u015bci. By\u0142y urz\u0119dnik mia\u0142 pracowa\u0107 na rzecz rosyjskiego oligarchy Olega Deripaski, prowadz\u0105c dochodzenie w sprawie jego rywala.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-pies-wykopany-z-ziemi-nikle-szanse-na-przezycie,nId,6552504", "title": "Pies wykopany z ziemi. \"Nik\u0142e szanse na prze\u017cycie\"", "date_published": "2023-01-23 19:28:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-pies-wykopany-z-ziemi-nikle-szanse-na-przezycie,nId,6552504\"><img align=\"left\" alt=\"Pies wykopany z ziemi. &quot;Nik\u0142e szanse na prze\u017cycie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pies-wykopany-z-ziemi-nikle-szanse-na-przezycie/000GNQVDFQFW9MDX-C321.jpg\" /></a>Podczas rob\u00f3t przy u\u017cyciu koparki w miejscowo\u015bci Zabierz\u00f3w (woj. ma\u0142opolskie) wykopano z ziemi jeszcze \u017cywego psa. Schronisko dla bezdomnych zwierz\u0105t w Krakowie apeluje o pomoc przy wyja\u015bnieniu sytuacji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-budka-o-sikorskim-powinien-bardziej-pilnowac-tego-co-mowi,nId,6552507", "title": "Budka o Sikorskim: Powinien bardziej pilnowa\u0107 tego, co m\u00f3wi", "date_published": "2023-01-23 18:55:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-budka-o-sikorskim-powinien-bardziej-pilnowac-tego-co-mowi,nId,6552507\"><img align=\"left\" alt=\"Budka o Sikorskim: Powinien bardziej pilnowa\u0107 tego, co m\u00f3wi\" src=\"https://i.iplsc.com/budka-o-sikorskim-powinien-bardziej-pilnowac-tego-co-mowi/000GNQUKR7Q5GW50-C321.jpg\" /></a>- Powinien bardziej pilnowa\u0107 tego, co m\u00f3wi - stwierdzi\u0142 Borys Budka, zapytany o s\u0142owa Rados\u0142aw Sikorskiego ws. rozbioru Ukrainy. Szef sejmowego klubu KO powiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce nie podziela opinii swojego partyjnego kolegi.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-o-cudownym-odnalezieniu-nurka-porwal-prad-uratowaly-go,nId,6552464", "title": "Media o \"cudownym odnalezieniu\". Nurka porwa\u0142 pr\u0105d, uratowa\u0142y go boje", "date_published": "2023-01-23 18:42:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-o-cudownym-odnalezieniu-nurka-porwal-prad-uratowaly-go,nId,6552464\"><img align=\"left\" alt=\"Media o &quot;cudownym odnalezieniu&quot;. Nurka porwa\u0142 pr\u0105d, uratowa\u0142y go boje\" src=\"https://i.iplsc.com/media-o-cudownym-odnalezieniu-nurka-porwal-prad-uratowaly-go/000GNQR07EDOBILK-C321.jpg\" /></a>22-latek uprawiaj\u0105cy swobodne nurkowanie prze\u017cy\u0142 chwile grozy. Pr\u0105d morski wyrzuci\u0142 go oko\u0142o mili od miejsca, w kt\u00f3rym si\u0119 znajdowa\u0142. Odnalaz\u0142 si\u0119 po czterech godzinach. Prze\u017cy\u0142 dzi\u0119ki bojom, kt\u00f3re utrzymywa\u0142y go na powierzchni. Jak sam relacjonowa\u0142, miejsce, w kt\u00f3rym si\u0119 znalaz\u0142, jest pe\u0142ne niebezpiecze\u0144stw, w tym drapie\u017cnych ryb.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-swinia-nagle-ozyla-i-zaatakowala-rzeznika-mezczyzna-ni,nId,6552495", "title": "Chiny: \u015awinia nagle \"o\u017cy\u0142a\" i zaatakowa\u0142a rze\u017anika. M\u0119\u017cczyzna nie \u017cyje", "date_published": "2023-01-23 18:29:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-swinia-nagle-ozyla-i-zaatakowala-rzeznika-mezczyzna-ni,nId,6552495\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: \u015awinia nagle &quot;o\u017cy\u0142a&quot; i zaatakowa\u0142a rze\u017anika. M\u0119\u017cczyzna nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-swinia-nagle-ozyla-i-zaatakowala-rzeznika-mezczyzna-ni/000GNQQV2OBKVORT-C321.jpg\" /></a>Kiedy rze\u017anik z Hongkongu og\u0142uszy\u0142 \u015bwini\u0119, s\u0105dzi\u0142, \u017ce zwierz\u0119 ju\u017c nie \u017cyje. Tymczasem nagle \u015bwinia obudzi\u0142a si\u0119 i zaatakowa\u0142a pracownika ubojni. M\u0119\u017cczyzn\u0119 znaleziono z tasakiem w d\u0142oni i \u015bmierteln\u0105 ran\u0105 na nodze. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-kalifornii-26-latek-wyrwal-bron-przestepcy,nId,6552462", "title": "Strzelanina w Kalifornii. 26-latek wyrwa\u0142 bro\u0144 przest\u0119pcy", "date_published": "2023-01-23 18:11:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-kalifornii-26-latek-wyrwal-bron-przestepcy,nId,6552462\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelanina w Kalifornii. 26-latek wyrwa\u0142 bro\u0144 przest\u0119pcy\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelanina-w-kalifornii-26-latek-wyrwal-bron-przestepcy/000GNQNMSV0G8R90-C321.jpg\" /></a>Nowe fakty w sprawie strzelaniny w Kalifornii. Opublikowano nagranie z monitoringu pokazuj\u0105ce moment, w kt\u00f3rym m\u0119\u017cczyzna - nie zwa\u017caj\u0105c na ryzyko - chwyta bro\u0144 zab\u00f3jcy, ratuj\u0105c innych przed dalszym rozwojem sytuacji. - Kiedy zdoby\u0142em si\u0119 na odwag\u0119, rzuci\u0142em si\u0119 na niego obiema r\u0119kami, chwyci\u0142em bro\u0144 i stoczyli\u015bmy walk\u0119. Uderza\u0142 mnie w twarz, w ty\u0142 g\u0142owy. Stara\u0142em si\u0119 \u0142okciami odsun\u0105\u0107 od niego bro\u0144, stworzy\u0107 troch\u0119 dystans. W ko\u0144cu, w pewnym momencie, uda\u0142o mi si\u0119 - opowiada\u0142 26-letni Brandon Tsay.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanom-zostalo-20-proc-rakiet-chca-przebudowac-swoja-bron,nId,6552466", "title": "Rosjanom zosta\u0142o 20 proc. rakiet. Chc\u0105 przebudowa\u0107 swoj\u0105 bro\u0144", "date_published": "2023-01-23 17:39:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanom-zostalo-20-proc-rakiet-chca-przebudowac-swoja-bron,nId,6552466\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanom zosta\u0142o 20 proc. rakiet. Chc\u0105 przebudowa\u0107 swoj\u0105 bro\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanom-zostalo-20-proc-rakiet-chca-przebudowac-swoja-bron/000GNQIH0E0T6CAD-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug ukrai\u0144skiego wywiadu Rosjanom zosta\u0142o 550 rakiet z przedwojennych zapas\u00f3w. Bior\u0105c pod uwag\u0119 stan z lutego 2022 roku, w rosyjskiej armii pozosta\u0142o oko\u0142o 20 proc. pocisk\u00f3w rakietowych o wysokiej precyzyjno\u015bci. Jedn\u0105 ze strategii naje\u017ad\u017ac\u00f3w ma by\u0107 obecnie przebudowa przeciwlotniczych zestaw\u00f3w rakietowych tak, by z wi\u0119ksz\u0105 precyzj\u0105 trafia\u0142y w cele naziemne.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-ukradla-torebke-w-kosciele-parafia-prosi-o-pomoc,nId,6552303", "title": "Ukrad\u0142a torebk\u0119 w ko\u015bciele. Parafia prosi o pomoc", "date_published": "2023-01-23 17:15:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-ukradla-torebke-w-kosciele-parafia-prosi-o-pomoc,nId,6552303\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrad\u0142a torebk\u0119 w ko\u015bciele. Parafia prosi o pomoc\" src=\"https://i.iplsc.com/ukradla-torebke-w-kosciele-parafia-prosi-o-pomoc/000GNQ7D5EKMINQT-C321.jpg\" /></a>Do kradzie\u017cy torebki dosz\u0142o podczas mszy \u015bwi\u0119tej w jednej z parafii w Suwa\u0142kach. Wsp\u00f3lnota opublikowa\u0142a nagranie i prosi o pomoc w rozpoznaniu z\u0142odziejki.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ekstremalne-ceny-chleba-jak-przechowywac-pieczywo-by-pozosta,nId,6546452", "title": "Ekstremalne ceny chleba. Jak przechowywa\u0107 pieczywo, by pozosta\u0142o \u015bwie\u017ce?", "date_published": "2023-01-23 17:01:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ekstremalne-ceny-chleba-jak-przechowywac-pieczywo-by-pozosta,nId,6546452\"><img align=\"left\" alt=\"Ekstremalne ceny chleba. Jak przechowywa\u0107 pieczywo, by pozosta\u0142o \u015bwie\u017ce?\" src=\"https://i.iplsc.com/ekstremalne-ceny-chleba-jak-przechowywac-pieczywo-by-pozosta/000GN9VCP99HP26R-C321.jpg\" /></a>Podwy\u017cki op\u0142at za gaz, m\u0105k\u0119 i wysokie koszty pracownicze sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na coraz wy\u017csze ceny chleba w Polsce. Sytuacja ju\u017c teraz nie napawa optymizmem, a z uwagi na trudn\u0105 sytuacj\u0119 finansow\u0105 piekarnie ostrzegaj\u0105 przed kolejnym mo\u017cliwym wzrostem kwoty, jak\u0105 wydajemy na pieczywo. Ile kosztuje chleb? I jak go przechowywa\u0107, by zachowa\u0142 \u015bwie\u017co\u015b\u0107 na d\u0142u\u017cej?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-pis-na-czele-holownia-z-najwiekszym-spadkiem,nId,6552309", "title": "Sonda\u017c: PiS na czele, Ho\u0142ownia z najwi\u0119kszym spadkiem", "date_published": "2023-01-23 16:39:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-pis-na-czele-holownia-z-najwiekszym-spadkiem,nId,6552309\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: PiS na czele, Ho\u0142ownia z najwi\u0119kszym spadkiem\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-pis-na-czele-holownia-z-najwiekszym-spadkiem/000GNQ5QTP3B9E80-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z najnowszego sonda\u017cu parlamentarnego pracowni CBOS - PiS uzyska\u0142oby 32 proc. g\u0142os\u00f3w, gdyby wybory odby\u0142y si\u0119 w styczniu. Drugie miejsce zaj\u0119\u0142aby Koalicja Obywatelska z wynikiem 22 proc. Do Sejmu dosta\u0142yby si\u0119 jeszcze trzy partie: Polska 2050, Konfederacja i Lewica, kt\u00f3rej wynik to granica progu wyborczego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-nie-wyrzeklismy-sie-woli-niepodleglosci,nId,6552257", "title": "Prezydent: Nie wyrzekli\u015bmy si\u0119 woli niepodleg\u0142o\u015bci", "date_published": "2023-01-23 16:24:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-nie-wyrzeklismy-sie-woli-niepodleglosci,nId,6552257\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent: Nie wyrzekli\u015bmy si\u0119 woli niepodleg\u0142o\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-nie-wyrzeklismy-sie-woli-niepodleglosci/000GNPXQ1AE4FTTQ-C321.jpg\" /></a>- Mimo cierpie\u0144, \u015bmierci, nie wyrzekli\u015bmy si\u0119 woli posiadania swojego pa\u0144stwa, woli niepodleg\u0142o\u015bci - powiedzia\u0142 Andrzej Duda w czasie przem\u00f3wienia z okazji 160. rocznicy powstania styczniowego. Prezydent wyrazi\u0142 te\u017c nadziej\u0119, \u017ce Ukraina pokona rosyjskiego naje\u017ad\u017ac\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zastepca-szefa-policji-w-radomiu-potracil-pieszego-rzecznicz,nId,6552250", "title": "Zast\u0119pca szefa policji w Radomiu potr\u0105ci\u0142 pieszego. Rzeczniczka potwierdza", "date_published": "2023-01-23 15:54:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zastepca-szefa-policji-w-radomiu-potracil-pieszego-rzecznicz,nId,6552250\"><img align=\"left\" alt=\"Zast\u0119pca szefa policji w Radomiu potr\u0105ci\u0142 pieszego. Rzeczniczka potwierdza\" src=\"https://i.iplsc.com/zastepca-szefa-policji-w-radomiu-potracil-pieszego-rzecznicz/000D33789Y4P7TLG-C321.jpg\" /></a>Niebezpieczne zdarzenie w Radomiu. Podczas manewru wyprzedzania dosz\u0142o do potr\u0105cenia pieszego. Jak przekaza\u0142a w rozmowie z Interi\u0105 rzeczniczka mazowieckiej policji, za kierownic\u0105 siedzia\u0142 zast\u0119pca szefa policji w Radomiu. W sprawie trwaj\u0105 czynno\u015bci wyja\u015bniaj\u0105ce.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wegry-nie-beda-blokowac-unijnej-pomocy-wojskowej-dla-ukrainy,nId,6552279", "title": "W\u0119gry nie b\u0119d\u0105 blokowa\u0107 unijnej pomocy wojskowej dla Ukrainy", "date_published": "2023-01-23 15:36:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wegry-nie-beda-blokowac-unijnej-pomocy-wojskowej-dla-ukrainy,nId,6552279\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gry nie b\u0119d\u0105 blokowa\u0107 unijnej pomocy wojskowej dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/wegry-nie-beda-blokowac-unijnej-pomocy-wojskowej-dla-ukrainy/00077HREB8658PWH-C321.jpg\" /></a>- Nie uwa\u017camy, \u017ce pomys\u0142 zwi\u0119kszania transfer\u00f3w broni do Ukrainy jest dobry, ale nie b\u0119dziemy przeszkadza\u0107 w realizacji decyzji Unii Europejskiej w tej sprawie - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek w Brukseli minister spraw zagranicznych i handlu W\u0119gier Peter Szijjarto.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lotwa-wyrzuca-rosyjskiego-ambasadora-ma-opuscic-kraj-do-24-l,nId,6552275", "title": "\u0141otwa wyrzuca rosyjskiego ambasadora. Ma opu\u015bci\u0107 kraj do 24 lutego", "date_published": "2023-01-23 15:35:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lotwa-wyrzuca-rosyjskiego-ambasadora-ma-opuscic-kraj-do-24-l,nId,6552275\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141otwa wyrzuca rosyjskiego ambasadora. Ma opu\u015bci\u0107 kraj do 24 lutego\" src=\"https://i.iplsc.com/lotwa-wyrzuca-rosyjskiego-ambasadora-ma-opuscic-kraj-do-24-l/000GNPZ9UTJBXPU3-C321.jpg\" /></a>Szef \u0142otewskiego MSZ Edgars Rinkevics przekaza\u0142, \u017ce jego kraj obni\u017cy rang\u0119 stosunk\u00f3w dyplomatycznych z Rosj\u0105. \u0141otwa ma poinformowa\u0107 rosyjskiego ambasadora, \u017ce powinien opu\u015bci\u0107 kraj do 24 lutego. To odpowied\u017a na dzia\u0142ania Kremla, kt\u00f3ry nakaza\u0142 opu\u015bci\u0107 Rosj\u0119 ambasadorowi Estonii.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjska-propaganda-o-wypowiedzi-sikorskiego-oredownik-prawa,nId,6552225", "title": "Rosyjska propaganda o wypowiedzi Sikorskiego: Or\u0119downik prawa mi\u0119dzynarodowego", "date_published": "2023-01-23 15:18:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjska-propaganda-o-wypowiedzi-sikorskiego-oredownik-prawa,nId,6552225\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska propaganda o wypowiedzi Sikorskiego: Or\u0119downik prawa mi\u0119dzynarodowego\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-propaganda-o-wypowiedzi-sikorskiego-oredownik-prawa/000GNP6IFRKIUQ5I-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie media dostrzeg\u0142y wypowied\u017a Rados\u0142awa Sikorskiego o propozycjach Rosji ws. podzia\u0142u Ukrainy. Nie ograniczaj\u0105 si\u0119 jedynie do cytat\u00f3w. W telegramowych wpisach mo\u017cemy przeczyta\u0107 mi\u0119dzy innymi o &quot;oknie Overtona&quot;, czyli koncepcji pozwalaj\u0105cej zmieni\u0107 dyskurs w nieakceptowalnych spo\u0142ecznie kwestiach. Wypowied\u017a skomentowa\u0142a te\u017c rzeczniczka MSZ Rosji. Nazwa\u0142a Sikorskiego &quot;or\u0119downikiem prawa mi\u0119dzynarodowego&quot; i stwierdzi\u0142a, \u017ce Polska i Rosja rozmawia\u0142y o rozbiorach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-leopardy-dla-ukrainy-polska-poprosi-niemcy-uruchomia-procedu,nId,6552254", "title": "Leopardy dla Ukrainy. Polska poprosi, Niemcy uruchomi\u0105 procedur\u0119", "date_published": "2023-01-23 15:14:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-leopardy-dla-ukrainy-polska-poprosi-niemcy-uruchomia-procedu,nId,6552254\"><img align=\"left\" alt=\"Leopardy dla Ukrainy. Polska poprosi, Niemcy uruchomi\u0105 procedur\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/leopardy-dla-ukrainy-polska-poprosi-niemcy-uruchomia-procedu/000GNPY73DN3JHRF-C321.jpg\" /></a>Wola polityczna to jedno, a procedury to drugie - w taki spos\u00f3b rzecznik niemieckiego rz\u0105du komentuje s\u0142owa szefowej niemieckiej dyplomacji Anneleny Baerbock. Steffen Hebestreit, odpowiadaj\u0105c na pytanie w sprawie wypowiedzi niemieckiej minister, powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek dos\u0142ownie jedno zdanie: &quot;Chcia\u0142abym to uj\u0105\u0107 tak, je\u017celi dany wniosek do nas w Niemczech zostanie skierowany, a tak si\u0119 na chwil\u0119 obecn\u0105 nie sta\u0142o, wszystko poddane zostanie procedurom, dzi\u0119ki kt\u00f3rym b\u0119dzie mo\u017cna da\u0107 odpowied\u017a i tego si\u0119 trzymamy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-jechal-300-km-h-zostawil-auto-i-zwial,nId,6552216", "title": "Niemcy. Jecha\u0142 300 km/h, zostawi\u0142 auto i zwia\u0142", "date_published": "2023-01-23 14:59:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-jechal-300-km-h-zostawil-auto-i-zwial,nId,6552216\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy. Jecha\u0142 300 km/h, zostawi\u0142 auto i zwia\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-jechal-300-km-h-zostawil-auto-i-zwial/000GNP4AQIB2BF7R-C321.jpg\" /></a>Trwa ob\u0142awa na kierowc\u0119 mercedesa, kt\u00f3ry uciek\u0142 radiowozom i policyjnemu \u015bmig\u0142owcowi. M\u0119\u017cczyzna jecha\u0142 pod pr\u0105d i rozp\u0119dzi\u0142 sw\u00f3j pojazd do 300 km/h. Wszystko z powodu policyjnej kontroli, kt\u00f3ra spowodowa\u0142a utrudnienia na drodze, kt\u00f3re doprowadzi\u0142y kierowc\u0119 do &quot;zniecierpliwienia&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donosy-topia-szefa-kielce-na-cenzurowanym-w-pip,nId,6552148", "title": "Donosy topi\u0105 szefa. Kielce na cenzurowanym w PIP", "date_published": "2023-01-23 14:52:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donosy-topia-szefa-kielce-na-cenzurowanym-w-pip,nId,6552148\"><img align=\"left\" alt=\"Donosy topi\u0105 szefa. Kielce na cenzurowanym w PIP\" src=\"https://i.iplsc.com/donosy-topia-szefa-kielce-na-cenzurowanym-w-pip/000GNORL171IIYF5-C321.jpg\" /></a>Luksusowy hotel op\u0142acany z zak\u0142adowego funduszu \u015bwiadcze\u0144 socjalnych, narada suto zakrapiana alkoholem, s\u0142u\u017cbowy kierowca jako taks\u00f3wkarz, a do tego wyj\u0105tkowo &quot;lu\u017ane&quot; podej\u015bcie do godzin urz\u0119dowania \u2013 to cz\u0119\u015b\u0107 zarzut\u00f3w pracownik\u00f3w przeciwko kierownictwu Okr\u0119gowego Inspektoratu Pracy w Kielcach. Z bliska przyjrzeli im si\u0119 szefowa PIP Katarzyna \u0141a\u017cewska-Hrycko oraz ludzie z Sekcji Kontroli Wewn\u0119trznej G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Pracy. Efekt? Jak nieoficjalnie dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, w najbli\u017cszym czasie Adam Derza ma po\u017cegna\u0107 si\u0119 ze stanowiskiem.   </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przymusowo-ich-wysterylizowano-kraj-wyplaci-odszkodowania,nId,6552233", "title": "Przymusowo ich wysterylizowano. Kraj wyp\u0142aci odszkodowania", "date_published": "2023-01-23 14:43:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przymusowo-ich-wysterylizowano-kraj-wyplaci-odszkodowania,nId,6552233\"><img align=\"left\" alt=\"Przymusowo ich wysterylizowano. Kraj wyp\u0142aci odszkodowania\" src=\"https://i.iplsc.com/przymusowo-ich-wysterylizowano-kraj-wyplaci-odszkodowania/000GNP7E9JY9BWK7-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d Japonii zap\u0142\u0105ci odszkodowanie d\u00f3m ofiarom przymusowej sterylizacji. Tej dokonano ponad 40 lat temu, w zwi\u0105zku z obowi\u0105zuj\u0105cym w\u00f3wczas prawem eugenicznym. Decyzja zapad\u0142a przed s\u0105dem w prefekturze Kumamoto. To trzecie tego typu orzeczenie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mozesz-kupic-tanszy-wegiel-trwa-nowy-nabor-wnioskow-co-trzeb,nId,6547274", "title": "Mo\u017cesz kupi\u0107 ta\u0144szy w\u0119giel. Trwa nowy nab\u00f3r wniosk\u00f3w. Co trzeba zrobi\u0107?", "date_published": "2023-01-23 14:27:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mozesz-kupic-tanszy-wegiel-trwa-nowy-nabor-wnioskow-co-trzeb,nId,6547274\"><img align=\"left\" alt=\"Mo\u017cesz kupi\u0107 ta\u0144szy w\u0119giel. Trwa nowy nab\u00f3r wniosk\u00f3w. Co trzeba zrobi\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/mozesz-kupic-tanszy-wegiel-trwa-nowy-nabor-wnioskow-co-trzeb/000GND7IW2LVKAPQ-C321.jpg\" /></a>Od 9 stycznia mo\u017cna ponownie sk\u0142ada\u0107 wnioski o zakup preferencyjny w\u0119gla. Druga tura b\u0119dzie trwa\u0142a do ko\u0144ca lutego. Sprawd\u017a, kto mo\u017ce z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek i kiedy b\u0119dzie on zrealizowany.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-poblizu-rezydencji-putina-zamontowano-system-obrony-przeci,nId,6552197", "title": "W pobli\u017cu rezydencji Putina zamontowano system obrony przeciwlotniczej", "date_published": "2023-01-23 14:17:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-poblizu-rezydencji-putina-zamontowano-system-obrony-przeci,nId,6552197\"><img align=\"left\" alt=\"W pobli\u017cu rezydencji Putina zamontowano system obrony przeciwlotniczej\" src=\"https://i.iplsc.com/w-poblizu-rezydencji-putina-zamontowano-system-obrony-przeci/000GNOV8K63XFDJM-C321.jpg\" /></a>W pobli\u017cu rezydencji W\u0142adimira Putina nad jeziorem Wa\u0142daj w Rosji ustawiono system obrony przeciwlotniczej - wynika z obserwacji lokalnych mieszka\u0144c\u00f3w, na kt\u00f3re powo\u0142uje si\u0119 &quot;Ukrai\u0144ska Prawda&quot;. Systemy maj\u0105 zapewni\u0107 bezpiecze\u0144stwo rosyjskiemu dyktatorowi oraz jego najbli\u017cszym.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-aresztowano-andrieja-miedwiediewa,nId,6552170", "title": "Norwegia: Aresztowano Andrieja Miedwiediewa", "date_published": "2023-01-23 13:56:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-aresztowano-andrieja-miedwiediewa,nId,6552170\"><img align=\"left\" alt=\"Norwegia: Aresztowano Andrieja Miedwiediewa\" src=\"https://i.iplsc.com/norwegia-aresztowano-andrieja-miedwiediewa/000GNOX7DM199HNV-C321.jpg\" /></a>W Norwegii aresztowano Andrieja Miedwiediewa. M\u0119\u017cczyzna jest by\u0142ym dow\u00f3dc\u0105 powi\u0105zanej z Kremlem tzw. grupy Wagnera. Do Norwegii nielegalnie przedosta\u0142 si\u0119 w po\u0142owie stycznia i wnioskowa\u0142 o azyl.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-maly-geniusz-trzylatek-najmlodszym-czlonkiem-mensy-w-wlk-bry,nId,6552143", "title": "Ma\u0142y geniusz. Trzylatek najm\u0142odszym cz\u0142onkiem Mensy w Wlk. Brytanii", "date_published": "2023-01-23 13:32:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-maly-geniusz-trzylatek-najmlodszym-czlonkiem-mensy-w-wlk-bry,nId,6552143\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142y geniusz. Trzylatek najm\u0142odszym cz\u0142onkiem Mensy w Wlk. Brytanii\" src=\"https://i.iplsc.com/maly-geniusz-trzylatek-najmlodszym-czlonkiem-mensy-w-wlk-bry/000GNOQNULCWL8C4-C321.jpg\" /></a>Trzylatek Teddy Hobbs z Wielkiej Brytanii zosta\u0142 najm\u0142odszym cz\u0142onkiem Mensy w tym kraju. Dziecko p\u0142ynnie czyta i liczy w kilku j\u0119zykach. Jak podaje &quot;Daily Mail&quot;, dziecko nauczy\u0142o si\u0119 czyta\u0107 w wieku zaledwie dw\u00f3ch lat i czterech miesi\u0119cy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-patrioty-z-niemiec-wyruszyly-do-polski-maja-do-pokonania-110,nId,6552108", "title": "Patrioty z Niemiec wyruszy\u0142y do Polski. \"Maj\u0105 do pokonania 1100 km\"", "date_published": "2023-01-23 13:31:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-patrioty-z-niemiec-wyruszyly-do-polski-maja-do-pokonania-110,nId,6552108\"><img align=\"left\" alt=\"Patrioty z Niemiec wyruszy\u0142y do Polski. &quot;Maj\u0105 do pokonania 1100 km&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/patrioty-z-niemiec-wyruszyly-do-polski-maja-do-pokonania-110/000GE202O127W1BJ-C321.jpg\" /></a>&quot;Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 relokacja pierwszych dw\u00f3ch baterii Patriot z Bad S\u00fclze&quot; - informuj\u0105 niemieckie media. Wed\u0142ug ustale\u0144 system zostanie rozlokowany w okolicach Zamo\u015bcia, oko\u0142o 30 kilometr\u00f3w od granicy z Ukrain\u0105. Rakiety Patriot s\u0105 w stanie zwalcza\u0107 nadlatuj\u0105ce pociski i samoloty w promieniu ok. 70 km.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-petr-pavel-reaguje-na-slowa-babisza-wazna-zapowiedz-dla-pols,nId,6552144", "title": "Petr Pavel reaguje na s\u0142owa Babisza. Wa\u017cna zapowied\u017a dla Polski", "date_published": "2023-01-23 13:12:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-petr-pavel-reaguje-na-slowa-babisza-wazna-zapowiedz-dla-pols,nId,6552144\"><img align=\"left\" alt=\"Petr Pavel reaguje na s\u0142owa Babisza. Wa\u017cna zapowied\u017a dla Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/petr-pavel-reaguje-na-slowa-babisza-wazna-zapowiedz-dla-pols/000ETWMEAUIX9IP3-C321.jpg\" /></a>&quot;Je\u015bli zostan\u0119 prezydentem, w moj\u0105 drug\u0105 podr\u00f3\u017c udam si\u0119 z wizyt\u0105 do Polski&quot; - napisa\u0142 na Twitterze Petr Pavel, kandydat na prezydenta Czech. To pok\u0142osie wypowiedzi Andreja Babisza, by\u0142ego premiera tego kraju i kontrkandydata Pavla w wyborach prezydenckich. Babisz, pytany o to, czy wys\u0142a\u0142by wojsko do Polski, w przypadku, gdyby ta zosta\u0142a zaatakowana, stwierdzi\u0142, \u017ce nie zrobi\u0142by tego &quot;w \u017cadnym przypadku&quot;. P\u00f3\u017aniej si\u0119 z tych s\u0142\u00f3w wycofywa\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sikorski-pis-rozwazal-rozbior-ukrainy-razem-z-rosja-na-pocza,nId,6552064", "title": "Sikorski: PiS rozwa\u017ca\u0142 rozbi\u00f3r Ukrainy razem z Rosj\u0105 na pocz\u0105tku wojny", "date_published": "2023-01-23 12:35:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sikorski-pis-rozwazal-rozbior-ukrainy-razem-z-rosja-na-pocza,nId,6552064\"><img align=\"left\" alt=\"Sikorski: PiS rozwa\u017ca\u0142 rozbi\u00f3r Ukrainy razem z Rosj\u0105 na pocz\u0105tku wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/sikorski-pis-rozwazal-rozbior-ukrainy-razem-z-rosja-na-pocza/000EGSAQ6OVFJECJ-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d Prawa i Sprawiedliwo\u015bci bra\u0142 pod uwag\u0119 rosyjsk\u0105 propozycj\u0119 rozbioru Ukrainy. Mia\u0142 moment zawahania w pierwszych 10 dniach wojny - stwierdzi\u0142 by\u0142y marsza\u0142ek Sejmu i by\u0142y minister spraw zagranicznych Rados\u0142aw Sikorski. Ponadto w jego opinii uszkodzenie gazoci\u0105gu Nord Stream 2 by\u0142o w interesie Ukrainy, Polski i ameryka\u0144skiego sektora prywatnego, a swoje podzi\u0119kowania wobec USA po eksplozji na dnie Ba\u0142tyku nazwa\u0142 &quot;\u017cartem na wyrost&quot;. Zdaniem premiera Mateusza Morawieckiego wypowied\u017a Sikorskiego nie r\u00f3\u017cni si\u0119 niczym od rosyjskiej propagandy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cdu-wzywa-koalicjantow-scholza-by-go-opuscili-jamajka-bylaby,nId,6552044", "title": "CDU wzywa koalicjant\u00f3w Scholza, by go opu\u015bcili. \"Jamajka by\u0142aby lepsza!\"", "date_published": "2023-01-23 12:30:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cdu-wzywa-koalicjantow-scholza-by-go-opuscili-jamajka-bylaby,nId,6552044\"><img align=\"left\" alt=\"CDU wzywa koalicjant\u00f3w Scholza, by go opu\u015bcili. &quot;Jamajka by\u0142aby lepsza!&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/cdu-wzywa-koalicjantow-scholza-by-go-opuscili-jamajka-bylaby/000GNOGG21YS2WGJ-C321.jpg\" /></a>Sp\u00f3r o czo\u0142gi w rz\u0105dzie sprawia, \u017ce FDP i Zieloni powinni wyj\u015b\u0107 z koalicji z SPD i zacz\u0105\u0107 rozmawia\u0107 z chadekami o nowym rz\u0105dzie - sugeruj\u0105 politycy CDU, cytowani przez niemieckie media. W opinii przedstawicieli opozycji Olaf Scholz w sprawie Leopard\u00f3w &quot;oszukuje swoich partner\u00f3w&quot; i &quot;zawstydza Niemcy przed \u015bwiatem&quot;. Krytyki pod adresem szefa rz\u0105du nie kryj\u0105 tak\u017ce dotychczasowi sprzymierze\u0144cy kanclerza, sugeruj\u0105cy, \u017ce komunikacja SPD dotycz\u0105ca pomocy Ukrainie jest &quot;katastrof\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-satanowski-zaleca-zabijanie-amerykanow-z-jednym-wyjatkiem,nId,6552081", "title": "Satanowski zaleca \"zabijanie Amerykan\u00f3w\". Z jednym wyj\u0105tkiem", "date_published": "2023-01-23 12:16:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-satanowski-zaleca-zabijanie-amerykanow-z-jednym-wyjatkiem,nId,6552081\"><img align=\"left\" alt=\"Satanowski zaleca &quot;zabijanie Amerykan\u00f3w&quot;. Z jednym wyj\u0105tkiem\" src=\"https://i.iplsc.com/satanowski-zaleca-zabijanie-amerykanow-z-jednym-wyjatkiem/000GNOG5K2N4MR2Y-C321.jpg\" /></a>- Naszym g\u0142\u00f3wnym wrogiem s\u0105 Stany Zjednoczone. A na co oni zawsze reaguj\u0105? Na likwidacj\u0119 personelu wojskowego. I to nie kilka tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy, a kilkadziesi\u0105t. To jeden z cel\u00f3w, je\u015bli chcemy wp\u0142yn\u0105\u0107 na Amerykan\u00f3w - obwie\u015bci\u0142 w rosyjskiej telewizji Jewgienij Satanowski. W trackie dyskusji pad\u0142 jeden &quot;wyj\u0105tek&quot; od tej koncepcji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiec-zaklal-po-polsku-w-tramwaju-w-essen-pobil-go-polak,nId,6552028", "title": "Niemiec zakl\u0105\u0142 po polsku w tramwaju w Essen. Pobi\u0142 go... Polak", "date_published": "2023-01-23 12:13:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiec-zaklal-po-polsku-w-tramwaju-w-essen-pobil-go-polak,nId,6552028\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiec zakl\u0105\u0142 po polsku w tramwaju w Essen. Pobi\u0142 go... Polak\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiec-zaklal-po-polsku-w-tramwaju-w-essen-pobil-go-polak/000GNOA83JDCINOH-C321.jpg\" /></a>W\u015br\u00f3d dw\u00f3ch zatrzymanych za brutalne pobicie w tramwaju w Essen jest 33-letni Polak, kt\u00f3ry zosta\u0142 ju\u017c aresztowany. Wideo wstrz\u0105sn\u0119\u0142o opini\u0105 publiczn\u0105, a media napisa\u0142y o &quot;egzekucji&quot;. &quot;Westdeutsche Allgemeine Zeitung&quot; ujawni\u0142o przyczyn\u0119 ataku. Kibic Dortmundu, dowiedzia\u0142 si\u0119 o kontuzji zawodnika i zakl\u0105\u0142 w j\u0119zyku... polskim. Do awantury dosz\u0142o, gdy sprawcy zorientowali si\u0119, \u017ce nie by\u0142 Polakiem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-siegiej-lawrow-to-niemalze-prawdziwa-wojna,nId,6552052", "title": "Siegiej \u0141awrow: To niemal\u017ce prawdziwa wojna", "date_published": "2023-01-23 11:39:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-siegiej-lawrow-to-niemalze-prawdziwa-wojna,nId,6552052\"><img align=\"left\" alt=\"Siegiej \u0141awrow: To niemal\u017ce prawdziwa wojna \" src=\"https://i.iplsc.com/siegiej-lawrow-to-niemalze-prawdziwa-wojna/000EZFQ0XHKGMRXH-C321.jpg\" /></a>- Ta wojna nie jest ju\u017c hybrydowa, to niemal\u017ce prawdziwa wojna. Wojna, kt\u00f3r\u0105 Zach\u00f3d przygotowa\u0142 przeciwko Rosji - powiedzia\u0142 Siergiej \u0141awrow, minister spraw zagranicznych Federacji Rosyjskiej. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prof-gora-podniesienie-wieku-emerytalnego-jest-absolutnie-oc,nId,6546968", "title": "Dzisiejsi m\u0142odzi dostan\u0105 g\u0142odowe emerytury? Prof. G\u00f3ra wskazuje alternatyw\u0119", "date_published": "2023-01-23 11:13:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prof-gora-podniesienie-wieku-emerytalnego-jest-absolutnie-oc,nId,6546968\"><img align=\"left\" alt=\"Dzisiejsi m\u0142odzi dostan\u0105 g\u0142odowe emerytury? Prof. G\u00f3ra wskazuje alternatyw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/dzisiejsi-mlodzi-dostana-glodowe-emerytury-prof-gora-wskazuj/000GNC4HO294V1IH-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli chodzi o podniesienie minimalnego wieku emerytalnego, to jest dzia\u0142anie absolutnie oczywiste i z pewno\u015bci\u0105 nast\u0105pi. To wy\u0142\u0105cznie kwestia czasu. Im szybciej si\u0119 to stanie, tym dla wszystkich lepiej. To cel spo\u0142eczny - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 ekonomista prof. Marek G\u00f3ra, jeden ze wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u00f3w polskiego systemu emerytalnego. Opowiada te\u017c m.in. o tym, czy kryzys demograficzny wywr\u00f3ci system emerytalny i czy m\u0142odych Polak\u00f3w czekaj\u0105 g\u0142odowe emerytury.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polka-porwala-wlocha-i-uwiezila-go-w-szopie,nId,6551926", "title": "Polka porwa\u0142a W\u0142ocha i uwi\u0119zi\u0142a go w szopie", "date_published": "2023-01-23 10:20:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polka-porwala-wlocha-i-uwiezila-go-w-szopie,nId,6551926\"><img align=\"left\" alt=\"Polka porwa\u0142a W\u0142ocha i uwi\u0119zi\u0142a go w szopie\" src=\"https://i.iplsc.com/polka-porwala-wlocha-i-uwiezila-go-w-szopie/000GNNSX8BUC7X60-C321.jpg\" /></a>Polka zwabi\u0142a W\u0142ocha na aplikacji randkowej, po czym wraz z grup\u0105 m\u0119\u017cczyzn okrad\u0142a go i uwi\u0119zi\u0142a w szopie pod Rzymem. Jak p\u00f3\u017aniej si\u0119 okaza\u0142o, mieszka\u0142a tam razem z dzie\u0107mi. 32-latek zdo\u0142a\u0142 uciec i zg\u0142osi\u0142 ca\u0142e zdarzenie na policj\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-dziennikarka-postrzelona-na-froncie-wszystko-uchwyc,nId,6551962", "title": "Rosyjska dziennikarka postrzelona na froncie. Wszystko uchwyci\u0142a kamera", "date_published": "2023-01-23 10:03:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-dziennikarka-postrzelona-na-froncie-wszystko-uchwyc,nId,6551962\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska dziennikarka postrzelona na froncie. Wszystko uchwyci\u0142a kamera\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-dziennikarka-postrzelona-na-froncie-wszystko-uchwyc/000GNNXFMS31XK5W-C321.jpg\" /></a>Anastazja Jelsukowa, dziennikarka pracuj\u0105ca dla rosyjskiego serwisu informacyjnego &quot;Readovka&quot; zosta\u0142a ranna na froncie w So\u0142edarze. Ca\u0142e zdarzenie zarejestrowa\u0142a na nagraniu, kt\u00f3re trafi\u0142o do sieci. Wida\u0107 na nim moment uderzenia, a po chwili s\u0142ycha\u0107 rozdzieraj\u0105cy krzyk kobiety.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-popadl-w-nielaske-kremla-chodzi-o-bachmut,nId,6551882", "title": "Prigo\u017cyn popad\u0142 w nie\u0142ask\u0119 Kremla? Chodzi o Bachmut", "date_published": "2023-01-23 09:31:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-popadl-w-nielaske-kremla-chodzi-o-bachmut,nId,6551882\"><img align=\"left\" alt=\"Prigo\u017cyn popad\u0142 w nie\u0142ask\u0119 Kremla? Chodzi o Bachmut\" src=\"https://i.iplsc.com/prigozyn-popadl-w-nielaske-kremla-chodzi-o-bachmut/000GNNBEB1BE4DKQ-C321.jpg\" /></a>&quot;Gwiazda Jewgienija Prigo\u017cyna zacz\u0119\u0142a przygasa\u0107&quot; - oceni\u0142 ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105. Oligarcha, kt\u00f3ry finansuje Grup\u0119 Wagnera mia\u0142 - zdaniem ameryka\u0144skiego think tanku - popa\u015b\u0107 w nie\u0142ask\u0119 Kremla po tym, jak prywatnej formacji nie uda\u0142o si\u0119 doprowadzi\u0107 do przej\u0119cia Bachmutu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szesciolatek-postrzelil-nauczycielke-mowil-ze-chce-ja-podpal,nId,6551936", "title": "Sze\u015bciolatek postrzeli\u0142 nauczycielk\u0119. \"M\u00f3wi\u0142, \u017ce chce j\u0105 podpali\u0107 i patrze\u0107, jak p\u0142onie\"", "date_published": "2023-01-23 09:31:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szesciolatek-postrzelil-nauczycielke-mowil-ze-chce-ja-podpal,nId,6551936\"><img align=\"left\" alt=\"Sze\u015bciolatek postrzeli\u0142 nauczycielk\u0119. &quot;M\u00f3wi\u0142, \u017ce chce j\u0105 podpali\u0107 i patrze\u0107, jak p\u0142onie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szesciolatek-postrzelil-nauczycielke-mowil-ze-chce-ja-podpal/000GNNSJFU41QO7Y-C321.jpg\" /></a>Nowe informacje o tragedii w szkole w Wirginii w USA. Sze\u015bciolatek, kt\u00f3ry postrzeli\u0142 swoj\u0105 25-letni\u0105 nauczycielk\u0119, mia\u0142 wcze\u015bniej grozi\u0107, \u017ce &quot;chce j\u0105 podpali\u0107 i patrze\u0107, jak p\u0142onie&quot; - wynika z ustale\u0144 &quot;The Washington Post&quot;. Nauczyciele anonimowo przyznaj\u0105, \u017ce problemy z uczniem wyst\u0119powa\u0142y ju\u017c od d\u0142u\u017cszego czasu, a nauczycielka wielokrotnie alarmowa\u0142a, \u017ce nie daje sobie z nim rady.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-26-latka-winna-zabojstwa-swojego-21-letniego-partnera-mezczy,nId,6551929", "title": "26-latka winna zab\u00f3jstwa swojego 21-letniego partnera. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 radnym", "date_published": "2023-01-23 09:25:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-26-latka-winna-zabojstwa-swojego-21-letniego-partnera-mezczy,nId,6551929\"><img align=\"left\" alt=\"26-latka winna zab\u00f3jstwa swojego 21-letniego partnera. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 radnym\" src=\"https://i.iplsc.com/26-latka-winna-zabojstwa-swojego-21-letniego-partnera-mezczy/000GANNFRXCYRYL3-C321.jpg\" /></a>26-letnia Karolina B. zosta\u0142a uznana winn\u0105 zab\u00f3jstwa swojego 21-letniego partnera Igora K. S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie wymierzy\u0142 jej kar\u0119 15 lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/krystyna-opozda/news-polska-na-irlandzkim-kursie-mamy-chroniczny-niedobor-mieszka,nId,6551842", "title": "Polska na irlandzkim kursie. \"Mamy chroniczny niedob\u00f3r mieszka\u0144\"", "date_published": "2023-01-23 09:11:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/krystyna-opozda/news-polska-na-irlandzkim-kursie-mamy-chroniczny-niedobor-mieszka,nId,6551842\"><img align=\"left\" alt=\"Polska na irlandzkim kursie. &quot;Mamy chroniczny niedob\u00f3r mieszka\u0144&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-na-irlandzkim-kursie-mamy-chroniczny-niedobor-mieszka/000GNN3MR6LGJD7U-C321.jpg\" /></a>Rynek mieszkaniowy w Polsce prze\u017cywa g\u0142\u0119boki kryzys. Ministerstwo Rozwoju i Technologii szykuje trzy g\u0142\u00f3wne odpowiedzi, kt\u00f3re maj\u0105 przerwa\u0107 impas. - Zamiast tworzy\u0107 nowe programy, warto do\u0142o\u017cy\u0107 do ju\u017c istniej\u0105cych - komentuje w rozmowie z Interi\u0105 dr Adam Czerniak, kierownik Zak\u0142adu Ekonomii Instytucjonalnej i Politycznej w Szkole G\u0142\u00f3wnej Handlowej. Jak dodaje, warto tak\u017ce p\u00f3j\u015b\u0107 \u015bladami Irlandii, kt\u00f3ra po zastoju z 2008 roku wysz\u0142a z mieszkaniowego parali\u017cu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-63-tys-zlotych-czekaja-na-wlasciciela-ale-tylko-do-konca-sty,nId,6551909", "title": "63 tys. z\u0142otych czekaj\u0105 na w\u0142a\u015bciciela. Ale tylko do ko\u0144ca stycznia", "date_published": "2023-01-23 08:56:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-63-tys-zlotych-czekaja-na-wlasciciela-ale-tylko-do-konca-sty,nId,6551909\"><img align=\"left\" alt=\"63 tys. z\u0142otych czekaj\u0105 na w\u0142a\u015bciciela. Ale tylko do ko\u0144ca stycznia\" src=\"https://i.iplsc.com/63-tys-zlotych-czekaja-na-wlasciciela-ale-tylko-do-konca-sty/000GNNJH1YS321YU-C321.jpg\" /></a>63 tys. z\u0142otych czekaj\u0105 na odbi\u00f3r w katowickim Biurze Rzeczy Znalezionych - ale tylko do ko\u0144ca stycznia. Od niemal dw\u00f3ch lat wci\u0105\u017c nie znalaz\u0142 si\u0119 w\u0142a\u015bciciel kilkudziesi\u0119ciu tysi\u0119cy zgromadzonych w r\u00f3\u017cnych walutach. Je\u015bli prawowity dysponent \u015brodk\u00f3w nie zjawi si\u0119 w punkcie w przeci\u0105gu siedmiu dni, by odebra\u0107 zgub\u0119, zgodnie z przepisami fundusze b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 odebra\u0107 uczciwy znalazca.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-o-leopardach-przekazemy-nasze-czolgi-nawet-bez-zg,nId,6551908", "title": "Morawiecki o Leopardach: Przeka\u017cemy nasze czo\u0142gi nawet bez zgody Niemiec", "date_published": "2023-01-23 08:56:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-o-leopardach-przekazemy-nasze-czolgi-nawet-bez-zg,nId,6551908\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki o Leopardach: Przeka\u017cemy nasze czo\u0142gi nawet bez zgody Niemiec\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-o-leopardach-przekazemy-nasze-czolgi-nawet-bez-zg/000GNNJNLWR4CEWE-C321.jpg\" /></a>- Nawet bez zgody, w ramach ma\u0142ej koalicji, je\u015bli nie by\u0142oby w niej Niemc\u00f3w, to i tak przeka\u017cemy nasze czo\u0142gi na Ukrain\u0119 razem z innymi pa\u0144stwami. Warunkiem jest zbudowanie chocia\u017c ma\u0142ej koalicji - zapowiedzia\u0142 Mateusz Morawiecki. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-atak-zimy-w-polsce-trwa-wielki-mroz-uderzy-pod-koniec-styczn,nId,6551907", "title": "Atak zimy w Polsce trwa. Wielki mr\u00f3z uderzy pod koniec stycznia", "date_published": "2023-01-23 08:47:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-atak-zimy-w-polsce-trwa-wielki-mroz-uderzy-pod-koniec-styczn,nId,6551907\"><img align=\"left\" alt=\"Atak zimy w Polsce trwa. Wielki mr\u00f3z uderzy pod koniec stycznia\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-zimy-w-polsce-trwa-wielki-mroz-uderzy-pod-koniec-styczn/000GNNGH906YAJUN-C321.jpg\" /></a>Zima powraca do Polski na dobre. W najbli\u017cszym czasie mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107 mroz\u00f3w, jednak synoptycy przewiduj\u0105, \u017ce naprawd\u0119 mro\u017anie mo\u017ce zrobi\u0107 si\u0119 pod koniec miesi\u0105ca - jeszcze w styczniu termometry mog\u0105 wskaza\u0107 nawet 15 lub 18 stopni Celsjusza na minusie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrej-babisz-zmienil-zdanie-w-sprawie-pomocy-dla-polski,nId,6551888", "title": "Andrej Babisz zmieni\u0142 zdanie w sprawie pomocy dla Polski", "date_published": "2023-01-23 08:22:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrej-babisz-zmienil-zdanie-w-sprawie-pomocy-dla-polski,nId,6551888\"><img align=\"left\" alt=\"Andrej Babisz zmieni\u0142 zdanie w sprawie pomocy dla Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/andrej-babisz-zmienil-zdanie-w-sprawie-pomocy-dla-polski/0007KZUQHFQDN5TN-C321.jpg\" /></a>By\u0142y premier i obecny kandydat na prezydenta Czech Andrej Babisz sprostowa\u0142 swoje s\u0142owa z niedzielnej debaty telewizyjnej, w kt\u00f3rej powiedzia\u0142, \u017ce w przypadku ataku na Polsk\u0119 nie wys\u0142a\u0142by \u017co\u0142nierzy z pomoc\u0105. Babisz na Twitterze napisa\u0142, \u017ce artyku\u0142 pi\u0105ty traktatu NATO b\u0119dzie przestrzegany.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oszukala-swojego-kuzyna-i-wziela-jego-wygrana-zdrapke-za-mil,nId,6551880", "title": "Oszuka\u0142a swojego kuzyna i wzi\u0119\u0142a jego wygran\u0105 zdrapk\u0119 za milion dolar\u00f3w", "date_published": "2023-01-23 08:08:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oszukala-swojego-kuzyna-i-wziela-jego-wygrana-zdrapke-za-mil,nId,6551880\"><img align=\"left\" alt=\"Oszuka\u0142a swojego kuzyna i wzi\u0119\u0142a jego wygran\u0105 zdrapk\u0119 za milion dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/oszukala-swojego-kuzyna-i-wziela-jego-wygrana-zdrapke-za-mil/000D106IM77ECJQ4-C321.jpg\" /></a>34-letnia Amerykanka przekona\u0142a swojego kuzyna, \u017ce wygra\u0142 20 tys. dolar\u00f3w na loterii, po czym przyw\u0142aszczy\u0142a jego wygran\u0105 zdrapk\u0119, kt\u00f3ra w rzeczywisto\u015bci by\u0142a warta milion dolar\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna dowiedzia\u0142 si\u0119 o oszustwie swojej krewnej, czytaj\u0105c gazet\u0119. Nieuczciwej kobiecie grozi do czterech lat wi\u0119zienia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zona-szwedzkiego-premiera-pastorem-otrzymala-swiecenia-kapla,nId,6551838", "title": "\u017bona szwedzkiego premiera... pastorem. Otrzyma\u0142a \u015bwi\u0119cenia kap\u0142a\u0144skie", "date_published": "2023-01-23 08:00:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zona-szwedzkiego-premiera-pastorem-otrzymala-swiecenia-kapla,nId,6551838\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bona szwedzkiego premiera... pastorem. Otrzyma\u0142a \u015bwi\u0119cenia kap\u0142a\u0144skie\" src=\"https://i.iplsc.com/zona-szwedzkiego-premiera-pastorem-otrzymala-swiecenia-kapla/000GNN25Y8BWMFA5-C321.jpg\" /></a>\u017bona szefa szwedzkiego rz\u0105du Brigitta Ed zosta\u0142a w niedziel\u0119 wy\u015bwi\u0119cona na pastora ko\u015bcio\u0142a lutera\u0144skiego. Podczas uroczysto\u015bci wspierali j\u0105 swoj\u0105 obecno\u015bci\u0105 premier Ulf Kristersson i ich trzy adoptowane c\u00f3rki. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odcial-glowe-zmarlemu-koledze-skazano-go-na-poltora-roku-wie,nId,6551865", "title": "Odci\u0105\u0142 g\u0142ow\u0119 zmar\u0142emu koledze. Skazano go na p\u00f3\u0142tora roku wi\u0119zienia", "date_published": "2023-01-23 07:37:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odcial-glowe-zmarlemu-koledze-skazano-go-na-poltora-roku-wie,nId,6551865\"><img align=\"left\" alt=\"Odci\u0105\u0142 g\u0142ow\u0119 zmar\u0142emu koledze. Skazano go na p\u00f3\u0142tora roku wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/odcial-glowe-zmarlemu-koledze-skazano-go-na-poltora-roku-wie/000GNN94FQJGMUD9-C321.jpg\" /></a>Maroka\u0144czyk zosta\u0142 skazany na p\u00f3\u0142tora roku wi\u0119zienia po tym, jak w zesz\u0142ym roku odci\u0105\u0142 g\u0142ow\u0119 swojemu zmar\u0142emu koledze. Po tym brutalnym akcie m\u0119\u017cczyzna umie\u015bci\u0142 g\u0142ow\u0119 w worku i przeci\u0105gn\u0105\u0142 przez centrum miasta, aby nast\u0119pnie umie\u015bci\u0107 j\u0105 przed S\u0105dem Rejonowym w Bonn. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tajemnicza-smierc-sepa-w-zoo-okolicznosci-zgonu-sa-niety,nId,6551814", "title": "USA: Tajemnicza \u015bmier\u0107 s\u0119pa w zoo. \"Okoliczno\u015bci zgonu s\u0105 nietypowe\"", "date_published": "2023-01-23 07:00:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tajemnicza-smierc-sepa-w-zoo-okolicznosci-zgonu-sa-niety,nId,6551814\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Tajemnicza \u015bmier\u0107 s\u0119pa w zoo. &quot;Okoliczno\u015bci zgonu s\u0105 nietypowe&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-tajemnicza-smierc-sepa-w-zoo-okolicznosci-zgonu-sa-niety/000GNMW792M04LMD-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Dallas przygl\u0105daj\u0105 si\u0119 serii niecodziennych zdarze\u0144 w ogrodzie zoologicznym. W weekend znaleziono tam martwego s\u0119pa, a pracownicy uwa\u017caj\u0105, \u017ce jego \u015bmier\u0107 prawdopodobnie &quot;nie wynika z przyczyn naturalnych&quot;. Przed tygodniem, w tym samym zoo, mia\u0142a miejsce ucieczki pantery. Zwierz\u0119 opu\u015bci\u0142o sw\u00f3j wybieg przez dziury w ogrodzeniu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-podejrzany-o-sobotnia-masakre-w-kalifornii-popelnil-samobojs,nId,6551834", "title": "Podejrzany o sobotni\u0105 masakr\u0119 w Kalifornii pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo", "date_published": "2023-01-23 06:46:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-podejrzany-o-sobotnia-masakre-w-kalifornii-popelnil-samobojs,nId,6551834\"><img align=\"left\" alt=\"Podejrzany o sobotni\u0105 masakr\u0119 w Kalifornii pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo\" src=\"https://i.iplsc.com/podejrzany-o-sobotnia-masakre-w-kalifornii-popelnil-samobojs/000GNMS3AKY6X8CY-C321.jpg\" /></a>72-letni Azjata podejrzany o zabicie w sobot\u0119 w sali balowej w Monterey Park w Kalifornii 10 os\u00f3b i zranienie co najmniej 10, pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo - poda\u0142a w niedziel\u0119 policja. Dodano, \u017ce prawdopodobnie by\u0142 jedynym sprawc\u0105 masakry - w jego furgonetce znaleziono dowody, kt\u00f3re o tym \u015bwiadcz\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mezczyzna-zamrozil-sperme-przed-smiercia-teraz-jego-zona-uro,nId,6551827", "title": "M\u0119\u017cczyzna zamrozi\u0142 sperm\u0119 przed \u015bmierci\u0105. Teraz jego \u017cona urodzi ich c\u00f3rk\u0119", "date_published": "2023-01-23 06:34:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mezczyzna-zamrozil-sperme-przed-smiercia-teraz-jego-zona-uro,nId,6551827\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0119\u017cczyzna zamrozi\u0142 sperm\u0119 przed \u015bmierci\u0105. Teraz jego \u017cona urodzi ich c\u00f3rk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/mezczyzna-zamrozil-sperme-przed-smiercia-teraz-jego-zona-uro/000FYBL1EFXJTH0K-C321.jpg\" /></a>Chory na nowotw\u00f3r 27-latek zamrozi\u0142 swoj\u0105 sperm\u0119, poniewa\u017c obawia\u0142 si\u0119, \u017ce po rozpocz\u0119ciu chemioterapii b\u0119dzie bezp\u0142odny. Zar\u00f3wno on, jak i jego \u017cona od zawsze marzyli o potomstwie, jednak po trzech latach zmaga\u0144 z chorob\u0105 m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142. Po wielu pr\u00f3bach kobiecie uda\u0142o si\u0119 wykorzysta\u0107 zachowane plemniki swojego m\u0119\u017ca, dzi\u0119ki czemu na \u015bwiat przyjdzie ich c\u00f3reczka.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-napadli-na-konwojentow-prokuratura-skierowala-akt-oskarzenia,nId,6551819", "title": "Napadli na konwojent\u00f3w. Prokuratura skierowa\u0142a akt oskar\u017cenia", "date_published": "2023-01-23 06:22:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-napadli-na-konwojentow-prokuratura-skierowala-akt-oskarzenia,nId,6551819\"><img align=\"left\" alt=\"Napadli na konwojent\u00f3w. Prokuratura skierowa\u0142a akt oskar\u017cenia\" src=\"https://i.iplsc.com/napadli-na-konwojentow-prokuratura-skierowala-akt-oskarzenia/000GNMQQSKIW1DSU-C321.jpg\" /></a>Piotr G. ps. Gulczas, Marcin S. ps. Molek oraz Tomasza D. ps. Daca znale\u017ali si\u0119 w\u015br\u00f3d siedmiu os\u00f3b powi\u0105zanych z grup\u0105 mokotowsk\u0105 oraz tzw. grup\u0105 obcinaczy palc\u00f3w, przeciwko kt\u00f3rym prokuratura skierowa\u0142a akt oskar\u017cenia do s\u0105du. M\u0119\u017cczyznom zarzucono m.in. rozboje z u\u017cyciem broni palnej, no\u017cy i innych niebezpiecznych przedmiot\u00f3w na konwojent\u00f3w przewo\u017c\u0105cych pieni\u0105dze.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szynkowski-vel-sek-o-kpo-pieniadze-w-drugiej-polowie-roku,nId,6551809", "title": "Szynkowski vel S\u0119k o KPO. \"Pieni\u0105dze w drugiej po\u0142owie roku\"", "date_published": "2023-01-23 06:03:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szynkowski-vel-sek-o-kpo-pieniadze-w-drugiej-polowie-roku,nId,6551809\"><img align=\"left\" alt=\"Szynkowski vel S\u0119k o KPO. &quot;Pieni\u0105dze w drugiej po\u0142owie roku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szynkowski-vel-sek-o-kpo-pieniadze-w-drugiej-polowie-roku/000G6ZNGOXMDXOM1-C321.jpg\" /></a>Trzeci lub czwarty kwarta\u0142 tego roku to moim zdaniem realny termin otrzymania przez Polsk\u0119 \u015brodk\u00f3w w ramach KPO - powiedzia\u0142 minister ds. Unii Europejskiej Szymon Szynkowski vel S\u0119k. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-awaryjne-ladowanie-samolotu-linii-flydubai-na-pokladz,nId,6551803", "title": "Krak\u00f3w: Awaryjne l\u0105dowanie samolotu linii Flydubai. Na pok\u0142adzie mia\u0142y by\u0107 materia\u0142y niebezpieczne", "date_published": "2023-01-23 05:39:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-awaryjne-ladowanie-samolotu-linii-flydubai-na-pokladz,nId,6551803\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Awaryjne l\u0105dowanie samolotu linii Flydubai. Na pok\u0142adzie mia\u0142y by\u0107 materia\u0142y niebezpieczne\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-awaryjne-ladowanie-samolotu-linii-flydubai-na-pokladz/000GNMO02U3T0GCB-C321.jpg\" /></a>Na lotnisku w Krak\u00f3w-Balice mia\u0142o miejsce awaryjne l\u0105dowanie samolotu lec\u0105cego z Warszawy do Dubaju. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o. Maszyna linii Flydubai zosta\u0142a sprawdzona przez s\u0142u\u017cby. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji przyczyn\u0105 awaryjnego l\u0105dowania by\u0142o zg\u0142oszenie o materia\u0142ach wybuchowych na pok\u0142adzie. Na czas akcji lotnisko zosta\u0142o zamkni\u0119te, a samoloty odsy\u0142ano do Katowic.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrej-babisz-nie-wyslalbym-wojsk-na-pomoc-polsce,nId,6551801", "title": "Andrej Babisz: Nie wys\u0142a\u0142bym wojsk na pomoc Polsce", "date_published": "2023-01-23 05:18:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrej-babisz-nie-wyslalbym-wojsk-na-pomoc-polsce,nId,6551801\"><img align=\"left\" alt=\"Andrej Babisz: Nie wys\u0142a\u0142bym wojsk na pomoc Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/andrej-babisz-nie-wyslalbym-wojsk-na-pomoc-polsce/0007T8PBRA88HRCH-C321.jpg\" /></a>Kandydat na prezydenta Czech Andrej Babisz zosta\u0142 zapytany w debacie, czy w przypadku ataku na Polsk\u0119, lub pa\u0144stwa ba\u0142tyckie, wys\u0142a\u0142by na pomoc czeskich \u017co\u0142nierzy. Odpowiedzia\u0142, \u017ce z pewno\u015bci\u0105 nie. Emerytowany genera\u0142 Petr Pavel, konkurent Babisza, przypomnia\u0142 o zobowi\u0105zaniu do kolektywnej obrony pa\u0144stw NATO.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-12-rannych-w-strzelaninie-ten-atak-nie-byl-przypadkowy,nId,6551800", "title": "USA: 12 rannych w strzelaninie. \"Ten atak nie by\u0142 przypadkowy\"", "date_published": "2023-01-23 05:17:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-12-rannych-w-strzelaninie-ten-atak-nie-byl-przypadkowy,nId,6551800\"><img align=\"left\" alt=\"USA: 12 rannych w strzelaninie. &quot;Ten atak nie by\u0142 przypadkowy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-12-rannych-w-strzelaninie-ten-atak-nie-byl-przypadkowy/000GNMNIL4UWY854-C321.jpg\" /></a>12 os\u00f3b zosta\u0142o rannych, w tym jedna ci\u0119\u017cko w strzelaninie w klubie nocnym w mie\u015bcie Baton Rouge (Luizjana) - donosz\u0105 lokalne w\u0142adze. Wed\u0142ug s\u0142u\u017cb atak by\u0142 zaplanowany i napastnik lub napastnicy mieli na celu konkretne osoby. Policja wci\u0105\u017c szuka sprawc\u00f3w i apeluje do mieszka\u0144c\u00f3w o pomoc w prowadzeniu \u015bledztwa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-334-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3672,akt,230618", "title": "Wojna w Ukrainie. 334. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-23 04:30:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-334-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3672,akt,230618\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 334. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-334-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GNMML3KLBQRO5-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-334-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3672,akt,230721", "title": "Wojna w Ukrainie. 334. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-23 04:30:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-334-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3672,akt,230721\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 334. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-334-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GNMML3KLBQRO5-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-334-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3672,akt,230813", "title": "Wojna w Ukrainie. 334. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-23 04:30:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-334-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3672,akt,230813\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 334. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-334-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GNMML3KLBQRO5-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}