{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/S-P500-przelamal-linie-bessy-8476985.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S&P500 prze\u0142ama\u0142 lini\u0119 bessy. Odbicie w sektorze technologicznym", "date_published": "2023-01-23 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/78a9e350c388bc-948-568-20-50-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas poniedzia\u0142kowej sesji S&amp;P500 prze\u0142ama\u0142\nlini\u0119 zesz\u0142orocznego trendu spadkowego. Wydatnej pomocy udzieli\u0142y zwy\u017ckuj\u0105ce\nnotowania sp\u00f3\u0142ek technologicznych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MF-Polska-jest-jednym-z-14-krajow-UE-spelniajacym-referencyjny-poziom-dlugu-8476957.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MF: Polska jest jednym z 14 kraj\u00f3w UE spe\u0142niaj\u0105cym referencyjny poziom d\u0142ugu", "date_published": "2023-01-23 18:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/c926b99a57a434-948-568-0-176-1722-1033.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska jest jednym z 14 kraj\u00f3w UE spe\u0142niaj\u0105cym referencyjny poziom d\u0142ugu - 60 proc. PKB - poda\u0142o w poniedzia\u0142ek Ministerstwo Finans\u00f3w.  Resort doda\u0142, \u017ce d\u0142ug publiczny Polski w relacji do PKB na koniec III kwarta\u0142u 2022 r. zmniejszy\u0142 si\u0119 o 3,5 proc. w por\u00f3wnaniu do wyniku na koniec 2021 r.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-prezydenckie-w-Turcji-juz-w-maju-Erdogan-utrzyma-sie-u-steru-8476950.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wybory prezydenckie w Turcji ju\u017c w maju. Erdogan utrzyma si\u0119 u steru?", "date_published": "2023-01-23 18:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/0d2e68a08d3334-948-568-0-118-2504-1502.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Turecki prezydent Recep Tayyip Erdogan og\u0142osi\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce wybory prezydenckie w jego kraju odb\u0119d\u0105 si\u0119 14 maja. Brytyjski tygodnik \"Economist\" ocenia, \u017ce mog\u0105 one przes\u0105dzi\u0107 o tym, czy Turcja pozostanie demokracj\u0105.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwieksze-spolki-z-apetytem-na-wiecej-Jest-szansa-na-kontynuacje-wzrostow-8476882.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najwi\u0119ksze sp\u00f3\u0142ki z apetytem na wi\u0119cej. \"Jest szansa na kontynuacj\u0119 wzrost\u00f3w\"", "date_published": "2023-01-23 16:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/16fd0ca3cefbc4-945-560-8-222-3544-2126.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek na GPW przewa\u017ca\u0142y wzrosty, kt\u00f3re w najwi\u0119kszym\nstopniu dotyczy\u0142y sp\u00f3\u0142ek z WIG20. Indeks odrobi\u0142 ca\u0142o\u015b\u0107 spadk\u00f3w z\npoprzedniego tygodnia i wed\u0142ug analityka z DM BPS w sprzyjaj\u0105cej atmosferze mo\u017ce zmierza\u0107\nw okolice 2200 pkt.\u00a0 </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Belgia-z-najwiekszym-deficytem-budzetowym-w-calej-strefie-euro-w-III-kw-2022-roku-8476846.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Belgia z najwi\u0119kszym deficytem bud\u017cetowym w ca\u0142ej strefie euro w III kw. 2022 roku", "date_published": "2023-01-23 15:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/894852cdf4bc43-948-568-0-90-2572-1543.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Belgia zanotowa\u0142a w trzecim kwartale ubieg\u0142ego roku deficyt bud\u017cetowy w wysoko\u015bci 5,1 proc. produktu krajowego brutto, by\u0142 on najwi\u0119kszy spo\u015br\u00f3d wszystkich kraj\u00f3w strefy euro - wynika z opublikowanych w poniedzia\u0142ek danych Europejskiego Urz\u0119du Statystycznego (Eurostat).</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyzsze-stawki-zywienia-psow-i-koni-w-wojsku-Propozycja-MON-do-ustawy-o-obronie-ojczyzny-8476814.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wy\u017csze stawki \u017cywienia ps\u00f3w i koni w wojsku. Propozycja MON do ustawy o obronie ojczyzny", "date_published": "2023-01-23 14:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/7a2704381085cc-948-568-0-157-2512-1507.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wy\u017csze stawki \u017cywienia ps\u00f3w i koni oraz obni\u017cenie minimalnego wieku ps\u00f3w przyjmowanych do u\u017cycia w wojsku to niekt\u00f3re propozycji MON przedstawionych w projekcie rozporz\u0105dzenia do ustawy o obronie ojczyzny.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-w-Japonii-przyznal-odszkodowania-dwom-ofiarom-przymusowej-sterylizacji-8476774.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S\u0105d w Japonii przyzna\u0142 odszkodowania dw\u00f3m ofiarom przymusowej sterylizacji", "date_published": "2023-01-23 13:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/1e6a0a6f794f55-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Japonii musi wyp\u0142aci\u0107 odszkodowania dw\u00f3m ofiarom przymusowej sterylizacji, przeprowadzonej ponad 40 lat temu na mocy obowi\u0105zuj\u0105cych wtedy eugenicznych przepis\u00f3w \u2013 zdecydowa\u0142 w poniedzia\u0142ek s\u0105d w prefekturze Kumamoto. To trzecie tego rodzaju orzeczenie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegry-odblokowaly-w-UE-zwiekszenie-srodkow-na-pomoc-wojskowa-dla-Ukrainy-8476767.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119gry odblokowa\u0142y w UE zwi\u0119kszenie \u015brodk\u00f3w na pomoc wojskow\u0105 dla Ukrainy", "date_published": "2023-01-23 13:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/a73a954c3cd7d3-948-568-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister spraw zagranicznych W\u0119gier P\u00e9ter Szijj\u00e1rt\u00f3 poinformowa\u0142 na spotkaniu szef\u00f3w MSZ pa\u0144stw UE w Brukseli, \u017ce Budapeszt nie b\u0119dzie blokowa\u0107 zwi\u0119kszenia \u015brodk\u00f3w Europejskiego Instrumentu na rzecz Pokoju na pomoc wojskow\u0105 dla Ukrainy - przekaza\u0142o PAP \u017ar\u00f3d\u0142o unijne.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zapadl-pierwszy-wyrok-za-organizacje-rosyjskiego-pseudoreferendum-w-Ukrainie-8476744.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zapad\u0142 pierwszy wyrok za organizacj\u0119 rosyjskiego pseudoreferendum w Ukrainie", "date_published": "2023-01-23 13:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/f598558fd2c602-948-568-20-109-3733-2239.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d na Ukrainie wyda\u0142 pierwszy wyrok za organizacj\u0119 rosyjskiego pseudoreferendum na po\u0142udniu kraju i skaza\u0142 na pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia cz\u0142onkini\u0119 powo\u0142anej przez Rosjan komisji wyborczej w obwodzie cherso\u0144skim - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Interfax-Ukraina.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sikorski-o-obniizce-wieku-emerytalnego-to-bylo-niemadre-8476729.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sikorski o obni\u017cce wieku emerytalnego: to by\u0142o niem\u0105dre", "date_published": "2023-01-23 13:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/05e5b3070b3162-948-568-0-37-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przysz\u0142o\u015bci trzeba da\u0107 ludziom wyb\u00f3r, ale tak\u017ce i bardzo jasn\u0105 informacj\u0119: jak p\u00f3jdziesz na emerytur\u0119 w wieku 55 lat, to ona b\u0119dzie bardzo niska; jak chcesz mie\u0107 wy\u017csz\u0105, to sorry, musisz pracowa\u0107 troch\u0119 d\u0142u\u017cej - oceni\u0142 eurodeputowany PO Rados\u0142aw Sikorski pytany o kwesti\u0119 wieku emerytalnego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszusci-podszywaja-sie-pod-KNF-maklerow-czy-doradcow-8476711.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy rok, stare metody. Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod KNF, makler\u00f3w czy doradc\u00f3w", "date_published": "2023-01-23 12:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/04e643a92f9ed7-948-568-7-42-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Urz\u0105d Komisji Nadzoru Finansowego (UKNF) ostrzega przed oszustami podszywaj\u0105cymi si\u0119 pod jego pracownik\u00f3w i pracownik\u00f3w innych instytucji finansowych - podano w poniedzia\u0142ek na stronie Komisji Nadzoru Finansowego (KNF).</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-odpuszczaja-nowe-budowy-Mieszkaniowka-z-30-procentowym-spadkiem-8476688.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Deweloperzy odpuszczaj\u0105 nowe budowy. Mieszkani\u00f3wka z ogromnym spadkiem w 2022 roku", "date_published": "2023-01-23 12:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/32e651745bacd6-948-568-0-209-2987-1792.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 r. ruch na budowach mieszka\u0144 i dom\u00f3w by\u0142 o ponad 30 proc. ni\u017cszy ni\u017c w 2021 r. \u2013 wynika z danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego. Cho\u0107 punktem odniesienia jest rekordowy 2021 rok, to nowych bud\u00f3w prowadzonych przez deweloper\u00f3w i tak by\u0142o najmniej od pi\u0119ciu lat.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/URE-rozpoczyna-kontrole-ws-wegla-u-wytworcow-energii-i-ciepla-8476705.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "URE rozpoczyna kontrole ws. w\u0119gla u wytw\u00f3rc\u00f3w energii i ciep\u0142a", "date_published": "2023-01-23 12:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/c6cbbe13169c1d-948-568-0-0-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Urz\u0105d Regulacji Energetyki rozpoczyna kontrole stanu wymaganych zapas\u00f3w w\u0119gla u wytw\u00f3rc\u00f3w energii i ciep\u0142a - poinformowa\u0142 URE.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-szczep-sie-Lekarze-zniechecajacy-do-szczepien-moga-poniesc-kare-za-swoja-postawe-8476698.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Nie szczep si\u0119\". Lekarze zniech\u0119caj\u0105cy do szczepie\u0144 mog\u0105 ponie\u015b\u0107 kar\u0119 za swoj\u0105 postaw\u0119", "date_published": "2023-01-23 12:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/2e35f421201e22-948-568-0-77-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eZniech\u0119caj\u0105cy do szczepie\u0144 medycy stan\u0105 przed s\u0105dami lekarskimi. Sprawa dotyczy 116 os\u00f3b. Wnioski o ukaranie lekarzy dotycz\u0105 propagowania pogl\u0105d\u00f3w niezgodnych z aktualn\u0105 wiedz\u0105 medyczn\u0105\u201d \u2013 czytamy na \u0142amach serwisu Prawo.pl</p>", "persistent": true, "language": "pl-PL", "user": "rumpel"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszosc-Chorwatow-uwaza-ze-przyjecie-euro-zwiekszy-inflacje-8476671.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Chorwat\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce przyj\u0119cie euro zwi\u0119kszy inflacj\u0119", "date_published": "2023-01-23 12:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/2849cf3ef2e405-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ankieta przeprowadzona przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 w Chorwacji, kiedy euro ca\u0142kowicie zast\u0105pi\u0142o ju\u017c kun\u0119, pokazuje, \u017ce znaczna wi\u0119kszo\u015b\u0107 obywateli tego kraju uwa\u017ca, i\u017c przej\u015bcie na euro przebieg\u0142o sprawnie. Jednocze\u015bnie 62 proc. Chorwat\u00f3w jest zdania, \u017ce euro zwi\u0119kszy inflacj\u0119 - poinformowa\u0142a KE.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracownicy-Mercedesa-otrzymali-rekordowe-premie-8476667.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pracownicy Mercedesa otrzymali rekordowe premie", "date_published": "2023-01-23 12:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/c13e3174d42b18-948-568-74-119-1917-1150.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet 7,3 tys. euro, czyli ponad 34 tys. z\u0142, premii otrzymali pracownicy Mercedes-Benz.\nBy\u0142o to mo\u017cliwe dzi\u0119ki dzia\u0142aj\u0105cemu w firmie programowi udzia\u0142u za\u0142ogi w\nzyskach firmy. Wysoko\u015b\u0107 tegorocznych bonus\u00f3w przewy\u017cszy\u0142a limit, kt\u00f3ry\nobowi\u0105zywa\u0142 do tej pory.\u00a0 </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjski-kryzys-energetyczny-Odlaczcie-pralki-piekarniki-i-zmywarki-8476629.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brytyjski kryzys energetyczny. \"Od\u0142\u0105czcie pralki, piekarniki i zmywarki\"", "date_published": "2023-01-23 11:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/04a26db7848eb4-948-568-150-74-1462-877.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgodnie z prognozami pogody, w poniedzia\u0142ek przypad\u0142 jeden z zimniejszych dni w roku na Wyspach Brytyjskich. Aby unikn\u0105\u0107 blackoutu, dostawcy energii zach\u0119caj\u0105 do samoogranicze\u0144 mi\u0119dzy godz. 17 a 18 (mi\u0119dzy 18 a 19 czasu polskiego). Miliony gospodarstw domowych mog\u0105 liczy\u0107 na 20 funt\u00f3w, o ile w poniedzia\u0142ek znacz\u0105co zmniejsz\u0105 pob\u00f3r energii elektrycznej.\u00a0\n</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-zakonczyl-sponsorowanie-Huberta-Hurkacza-8476627.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Orlen przesta\u0142 sponsorowa\u0107 Huberta Hurkacza. Koncern wyda\u0142 lakoniczny komunikat", "date_published": "2023-01-23 10:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/74239296494325-948-568-0-79-1992-1195.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKN Orlen nie b\u0119dzie dalej wspiera\u0142 finansowo Huberta Hurkacza \u2013 informuje serwis sport.pl. Wsp\u00f3\u0142praca koncernu energetycznego z najlepszym polskim tenisist\u0105 trwa\u0142a przez ostatnie 3,5 roku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-wydala-ambasadora-Estonii-Celowe-niszczenie-relacji-8476625.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosja wydala ambasadora Estonii. \"Celowe niszczenie relacji\"", "date_published": "2023-01-23 10:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/fa06255148f33a-948-567-0-49-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Spraw Zagranicznych Rosji poinformowa\u0142o o wydaleniu z kraju ambasadora Estonii - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja AP. Ambasador Margus Laidre otrzyma\u0142 nakaz opuszczenia Rosji do 7 lutego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oddzialy-bankow-niczym-kafejki-internetowe-Holandia-juz-niemal-sie-z-nimi-pozegnala-8476587.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Oddzia\u0142y bank\u00f3w niczym kafejki internetowe. Holandia ju\u017c niemal si\u0119 z nimi po\u017cegna\u0142a", "date_published": "2023-01-23 10:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/67e6652e048bac-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Coraz wi\u0119cej holenderskich bank\u00f3w zamyka fizyczne oddzia\u0142y - informuje portal RTL Nieuws. Jeszcze na pocz\u0105tku tego stulecia w Holandii istnia\u0142o ponad 6 tys. oddzia\u0142\u00f3w bank\u00f3w, a obecnie jest ich oko\u0142o 420, to spadek o 93 proc.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Produkcja-przemyslowa-przyprawia-o-lekki-zawrot-glowy-8476504.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Produkcja przemys\u0142owa \"przyprawia o lekki zawr\u00f3t g\u0142owy\"", "date_published": "2023-01-23 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/fab86fc0c9f877-948-568-518-864-4089-2453.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grudzie\u0144 przyni\u00f3s\u0142 dalsze hamowanie aktywno\u015bci przemys\u0142u w Polsce. \nEkonomi\u015bci zwracaj\u0105 uwag\u0119 na dobr\u0105 kondycj\u0119 przetw\u00f3rstwa i dzia\u0142\u00f3w \neksportowych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-IT-wciaz-poszukiwani-Kto-jeszcze-jest-pozadany-na-rynku-pracy-8476545.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci IT wci\u0105\u017c poszukiwani. Kto jeszcze jest po\u017c\u0105dany na rynku pracy?", "date_published": "2023-01-23 09:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/4cd04f17d77a1c-948-568-0-106-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 r. pracodawcy najcz\u0119\u015bciej poszukiwali ekspert\u00f3w IT, specjalist\u00f3w ds. sprzeda\u017cy i pracownik\u00f3w fizycznych - wynika z danych Pracuj.pl. W ostatnich miesi\u0105cach aktywno\u015b\u0107 rekrutacyjna firm stopniowo zmniejsza\u0142a si\u0119; mimo to odnotowano rekordow\u0105 liczb\u0119 og\u0142osze\u0144.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Google-zwolni-12-tys-pracownikow-8476486.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ogromne zwolnienia w Google. Prac\u0119 straci 12 tys. os\u00f3b", "date_published": "2023-01-23 09:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/83a4f09f2a18cb-948-568-0-194-2880-1727.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Google rozpocz\u0105\u0142 redukcje zatrudnienia. Prac\u0119 straci ok. 12 tys. os\u00f3b. Szef ameryka\u0144skiego konglomeratu podkre\u015bli\u0142, \u017ce dynamiczny rozw\u00f3j firmy mia\u0142 miejsce \u201ew innej rzeczywisto\u015bci gospodarczej ni\u017c ta, z kt\u00f3r\u0105 mamy do czynienia dzisiaj\u201d. Na ten moment nie wiadomo, w jakim stopniu zwolnienia dotkn\u0105 pracownik\u00f3w w Polsce.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Vectra-z-megakara-od-UOKiK-Miala-bezprawnie-podwyzszac-oplaty-za-internet-i-telewizje-8476533.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Vectra z megakar\u0105 od UOKiK. Mia\u0142a bezprawnie podwy\u017csza\u0107 op\u0142aty za internet i telewizj\u0119", "date_published": "2023-01-23 09:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/0ce4184d587e98-948-569-0-87-966-580.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes UOKiK na\u0142o\u017cy\u0142 22 mln z\u0142 kary na Vectr\u0119 - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142kowym komunikacie UOKiK. Wed\u0142ug urz\u0119du Vectra jednostronnie, bez podstawy prawnej, zmieni\u0142a zapisy umowy na czas nieoznaczony, a nast\u0119pnie bezprawnie podwy\u017csza\u0142a op\u0142aty za internet i telewizj\u0119.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awantury-klientow-bijatyki-z-szopami-i-regularne-aresztowania-Najgorszy-McDonald-s-zamkniety-8476518.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Awantury klient\u00f3w, bijatyki z szopami i regularne aresztowania. Najgorszy McDonald's zamkni\u0119ty", "date_published": "2023-01-23 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/031993298bafe2-948-568-0-65-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po latach zamyka si\u0119 restauracja McDonald's, kt\u00f3ra nie od parady cieszy\u0142a si\u0119 najgorsz\u0105 reputacj\u0105 na \u015bwiecie. Dantejskie sceny by\u0142y tam na porz\u0105dku dziennym, a \u015brednio policja pojawia\u0142a si\u0119 dwa razy w ci\u0105gu doby.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Japonia-chce-odwrocic-trend-demograficzny-Rzad-siegnie-po-bezprecedensowe-srodki-8476515.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Japonia chce odwr\u00f3ci\u0107 trend demograficzny. Rz\u0105d si\u0119gnie po bezprecedensowe \u015brodki", "date_published": "2023-01-23 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/35befda6b312b4-945-567-0-421-2421-1453.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Japonii si\u0119gnie po bezprecedensowe \u015brodki, by odwr\u00f3ci\u0107 trend spadaj\u0105cej liczby urodze\u0144 \u2013 og\u0142osi\u0142 w poniedzia\u0142ek premier Fumio Kishida na otwarciu sesji parlamentu. Wed\u0142ug szacunk\u00f3w w\u0142adz w 2022 roku w kraju po raz pierwszy urodzi\u0142o si\u0119 mniej ni\u017c 800 tys. dzieci.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-detaliczna-w-Polsce-grudzien-2022-8476506.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzeda\u017c detaliczna realnie ju\u017c prawie nie ro\u015bnie", "date_published": "2023-01-23 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/8ea122eecc51b2-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grudniowa sprzeda\u017c detaliczna okaza\u0142a si\u0119 ju\u017c tylko minimalnie\nwy\u017csza ni\u017c przed rokiem, co by\u0142o rezultatem wyra\u017anie s\u0142abszym od oczekiwa\u0144\nwi\u0119kszo\u015bci ekonomist\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-listy-bomby-wyslane-do-hiszpanskich-instytucji-to-operacja-rosyjskiego-wywiadu-8476505.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: listy-bomby wys\u0142ane do hiszpa\u0144skich instytucji to operacja rosyjskiego wywiadu", "date_published": "2023-01-23 08:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/ec0a2a11b41fa4-945-560-5-69-1109-665.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Operacja polegaj\u0105ca na wys\u0142aniu jesieni\u0105 2022 roku przesy\u0142ek z materia\u0142ami wybuchowymi do hiszpa\u0144skich instytucji publicznych i ambasad w Madrycie zosta\u0142a zorganizowana przez rosyjski wywiad wojskowy (GRU), kt\u00f3ry pos\u0142u\u017cy\u0142 si\u0119 w tym celu ultranacjonalistyczn\u0105 organizacj\u0105 Rosyjski Ruch Imperialny - powiadomi\u0142 \"New York Times\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-najslabszy-od-kwietnia-Zloty-stracil-do-euro-8476503.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dolar najs\u0142abszy od kwietnia. Z\u0142oty straci\u0142 do euro", "date_published": "2023-01-23 08:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/06f97169ee211a-948-568-0-0-2165-1299.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro rozpocz\u0105\u0142 tydzie\u0144 od wzrostu i przekroczenia\npoziomu 4,71 z\u0142. To os\u0142abienie z\u0142otego mia\u0142o miejsce przy s\u0142abn\u0105cym dolarze.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-obniza-rekomendacje-dla-Ten-Square-Games-i-PlayWay-do-trzymaj-8476476.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "DM BO\u015a obni\u017ca rekomendacje dla Ten Square Games i PlayWay do \"trzymaj\"", "date_published": "2023-01-23 07:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/0a5acd199d33c6-945-567-15-11-933-560.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy DM BO\u015a, w raporcie miesi\u0119cznym z 13 stycznia, obni\u017cyli rekomendacje dla Ten Square Games i PlayWay do \"trzymaj\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miedz-na-LME-wyceniana-blisko-7-miesiecznego-maksimum-8476466.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mied\u017a na LME wyceniana blisko 7-miesi\u0119cznego maksimum", "date_published": "2023-01-23 07:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/c4b06ef5739c87-945-560-0-142-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mied\u017a na gie\u0142dzie metali LME w Londynie jest wyceniana blisko 7-miesi\u0119czmego maksimum. Metal w dostawach 3-miesi\u0119cznych jest wyceniany wy\u017cej o 1,1 proc. - po 9.425,00 USD za ton\u0119 - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BDM-rekomenduje-kupuj-Mirbud-cena-docelowa-6-3-zl-8476460.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "DM BDM rekomenduje \"kupuj\" Mirbud, cena docelowa 6,3 z\u0142", "date_published": "2023-01-23 07:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/c88abe4347d125-948-568-0-61-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy DM BDM, w raporcie z 16 stycznia, rozpocz\u0119li wydawanie rekomendacji dla Mirbudu od zalecenia \u201ekupuj\u201d, a cen\u0119 docelow\u0105 akcji wyznaczyli na 6,3 z\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BDM-rekomenduje-akumuluj-Torpol-cena-docelowa-22-8-zl-8476458.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "DM BDM rekomenduje \"akumuluj\" Torpol; cena docelowa 22,8 z\u0142", "date_published": "2023-01-23 07:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/b8d2b31ce008e0-948-568-133-257-3980-2388.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy Domu Maklerskiego BDM, w raporcie z 16 stycznia, rozpocz\u0119li wydawanie rekomendacji dla Torpolu od zalecenia \"akumuluj\". Cena docelowa zosta\u0142a wyznaczona na 22,8 z\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przychody-Asbisu-w-grudniu-spadly-o-ok-24-proc-rdr-do-ok-303-mln-USD-8476457.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przychody Asbisu w grudniu spad\u0142y o ok. 24 proc. rdr do ok. 303 mln USD", "date_published": "2023-01-23 07:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/1d630e05cabedc-945-560-25-17-1706-1023.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skonsolidowane przychody Asbisu wynios\u0142y w grudniu 2022 roku ok. 303 mln USD i by\u0142y o ok. 24 proc. ni\u017csze ni\u017c rok wcze\u015bniej - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Maroko-przekazalo-Ukrainie-okolo-20-czolgow-T-72B-8476446.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Maroko przekaza\u0142o Ukrainie oko\u0142o 20 czo\u0142g\u00f3w T-72B", "date_published": "2023-01-23 06:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/b2a25db229be01-948-568-40-80-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Maroko przekaza\u0142o Ukrainie oko\u0142o 20 czo\u0142g\u00f3w T-72B, kt\u00f3re s\u0105 obecnie modernizowane w Czechach; czo\u0142gi te mo\u017cna by\u0142o zauwa\u017cy\u0107 9 stycznia podczas wizyty czeskiego premiera Petra Fiali w zak\u0142adach firmy Excalibur Army - powiadomi\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Ukrinform za algierskim portalem Menadefense.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-1-7-tys-firm-bralo-udzial-w-fikcyjnym-obrocie-elektronika-Straty-oszacowano-na-1-5-mld-zl-8476428.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ponad 1,7 tys. firm bra\u0142o udzia\u0142 w fikcyjnym obrocie elektronik\u0105. Straty oszacowano na 1,5 mld z\u0142", "date_published": "2023-01-23 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/fd9507da93e712-945-560-7-4-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejnych 10 os\u00f3b zosta\u0142o zatrzymanych przez s\u0142u\u017cby w \u015bledztwie dotycz\u0105cym grupy wy\u0142udzaj\u0105cej podatek VAT na fikcyjnym obrocie sprz\u0119tem elektronicznym. W procederze tym uczestniczy\u0142o ponad 1,7 tys. firm. Skarb Pa\u0144stwa m\u00f3g\u0142 straci\u0107 na tym ponad 1,5 miliarda z\u0142otych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zbieraja-pieniadze-na-ratowanie-Fabryki-Porcelany-Krzysztof-Potrzeba-2-mln-zl-8476378.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zbieraj\u0105 pieni\u0105dze na ratowanie Fabryki Porcelany \"Krzysztof\". Potrzeba 2 mln z\u0142", "date_published": "2023-01-23 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/3611b2a6bf1ac3-948-568-409-107-1553-931.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na platformie zrzutka.pl rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 zbi\u00f3rka, kt\u00f3rej celem jest ratowanie\nupadaj\u0105cej Fabryki Porcelany \u201eKrzysztof\u201d. Jej inicjatorzy chc\u0105 zebra\u0107 2 mln z\u0142. Na razie na ten cel wp\u0142acono ponad 6 tys. </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wynajmujacym-mieszkania-mniej-oplaca-sie-biznes-8476427.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wynajmuj\u0105cym mieszkania mniej op\u0142aca si\u0119 biznes", "date_published": "2023-01-23 05:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/0377c633e48b57-948-568-0-74-1982-1189.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przedsi\u0119biorcy zarabiaj\u0105cy na wynajmie mieszka\u0144 zap\u0142ac\u0105 prawie 29 razy wy\u017cszy podatek od nieruchomo\u015bci ni\u017c osoby prowadz\u0105ce najem prywatny \u2013 czytamy w poniedzia\u0142kowym \u201eDzienniku Gazecie Prawnej\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wciaz-bez-srodkow-z-KPO-Minister-ds-UE-wskazal-kolejny-termin-wyplaty-8476421.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska wci\u0105\u017c bez \u015brodk\u00f3w z KPO. Minister ds. UE wskaza\u0142 kolejny termin wyp\u0142aty", "date_published": "2023-01-23 05:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/650724698af5a7-948-568-460-120-3540-2123.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />My\u015bl\u0119, \u017ce realnym terminem otrzymania \u015brodk\u00f3w jest trzeci-czwarty kwarta\u0142 tego roku \u2013 powiedzia\u0142 w opublikowanym w poniedzia\u0142ek w \u201ePolsce\u201d wywiadzie minister ds. Unii Europejskiej Szymon Szynkowski vel S\u0119k.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Automaty-do-przekasek-trafia-w-koncu-do-pociagow-PKP-Intercity-podejmie-kolejna-probe-8476409.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Automaty do przek\u0105sek trafi\u0105 w ko\u0144cu do poci\u0105g\u00f3w? PKP Intercity podejmie kolejn\u0105 pr\u00f3b\u0119", "date_published": "2023-01-23 05:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/670fede1f74cbc-948-568-0-183-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKP Intercity liczy, \u017ce w tym roku sp\u00f3\u0142ka rozstrzygnie post\u0119powanie i podpisze umow\u0119 na zamontowanie automat\u00f3w do przek\u0105sek i napoj\u00f3w w poci\u0105gach nale\u017c\u0105cych do przewo\u017anika - przekaza\u0142 PAP cz\u0142onek zarz\u0105du PKP Intercity Tomasz Gontarz.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fed-kontra-rynek-Kto-wygra-partie-cykora-8474943.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fed kontra rynek. Kto wygra parti\u0119 \u201ecykora\u201d?", "date_published": "2023-01-23 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/40cf4644950f10-948-568-0-86-1822-1093.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przedstawiciele Rezerwy Federalnej postanowili zagra\u0107 w\n\"cykora\" z rynkiem finansowym.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-na-wakacjach-i-wakacje-w-pracy-Workation-coraz-popularniejsze-8475832.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Praca na wakacjach i wakacje w pracy. Workation coraz popularniejsze", "date_published": "2023-01-23 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/1dc21fbe3ef408-948-568-0-75-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Praca zdalna ju\u017c na dobre zago\u015bci\u0142a w wielu\nprzedsi\u0119biorstwach. Fakt, \u017ce kto\u015b pracuje z w\u0142asnego domu, w\u0142a\u015bciwie nikogo ju\u017c\nnie dziwi. Natomiast coraz wi\u0119cej firm idzie o krok dalej i jako pozap\u0142acowy\nbonus oferuje swoim pracownikom tzw. workation, czyli po\u0142\u0105czenie pracy z\nwakacjami. Wed\u0142ug raportu Grant Thornton ponad 75 proc\npracownik\u00f3w i ponad 41 proc. pracodawc\u00f3w jest przychylnych takiemu rozwi\u0105zaniu.\n</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-najtanszych-kont-firmowych-8475385.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ranking najta\u0144szych kont firmowych", "date_published": "2023-01-23 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/905b338fb56134-948-568-0-0-3120-1871.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Miesi\u0119czna op\u0142ata za konto firmowe, koszt korzystania z karty debetowej oraz cena przelew\u00f3w internetowych do innych bank\u00f3w \u2013 to podstawowe czynniki, na kt\u00f3re przedsi\u0119biorcy zwracaj\u0105 uwag\u0119 przy wyborze konta firmowego. Przeanalizowali\u015bmy, czy na polskim rynku s\u0105 produkty oferuj\u0105ce brak op\u0142at za wymienione us\u0142ugi bez konieczno\u015bci spe\u0142niania dodatkowych warunk\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}