{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8644174,usa-probuja-odciac-japonie-i-holandie-od-chin-to-bylby-potezny-cios-w-polprzewodnikowej-wojnie.html", "title": "USA pr\u00f3buj\u0105 odci\u0105\u0107 Japoni\u0119 i Holandi\u0119 od Chin. To by\u0142by pot\u0119\u017cny cios w p\u00f3\u0142przewodnikowej wojnie", "date_published": "2023-01-23 20:52:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jjZktkuTURBXy9hZGUxNWRjZC0wNTAzLTRlZmEtYTE2OC0yOGZkNzM2NDYxZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />USA, kt\u00f3re zabiegaj\u0105 o pomoc Japonii i Holandii w ograniczaniu dost\u0119pu Chin do najnowszych technologii i najnowocze\u015bniejszych czip\u00f3w, maj\u0105 szanse na pozyskanie wsparcia obu tych kraj\u00f3w, b\u0119d\u0105cych wa\u017cnymi dostawcami sprz\u0119tu do produkcji p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w \u2013 poda\u0142 w poniedzia\u0142ek Bloomberg.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8644171,wojna-w-ukrainie-bedzie-kosztowac-niemiecka-gospodarke-w-tym-roku-175-mld-euro.html", "title": "Wojna w Ukrainie b\u0119dzie kosztowa\u0107 niemieck\u0105 gospodark\u0119 w tym roku 175 mld euro", "date_published": "2023-01-23 20:48:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7nOktkuTURBXy9iZmY5OTc0Yi01N2Q0LTRkZTktODY1MC0zMDVkMTgwZTM1ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug wylicze\u0144 Instytutu Bada\u0144 Ekonomicznych (IW) w Kolonii wojna w Ukrainie i wszystkie zagro\u017cenia gospodarcze z ni\u0105 zwi\u0105zane b\u0119d\u0105 kosztowa\u0107 Niemcy oko\u0142o 175 miliard\u00f3w euro. Odpowiada to prawie 4,5 proc. krajowego PKB \u2013 wynika z opracowania, na kt\u00f3re powo\u0142uje si\u0119 w poniedzia\u0142ek portal Ukrinform.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/8643591,slaby-rok-dla-startupow.html", "title": "S\u0142aby rok dla startup\u00f3w", "date_published": "2023-01-23 20:36:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VK7ktkuTURBXy9lMWQ1ZDM0Yi1jOWI3LTQ2MDEtODM0OS00ZWViMmFkOTEzZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po pandemicznej hossie finansowanie startup\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie spada, bo globalna sytuacja gospodarczo-polityczna nie sprzyja podejmowaniu ryzyka przez inwestor\u00f3w. Niekt\u00f3re segmenty globalnego rynku nie odczuwaj\u0105 jednak mocno ograniczenia nap\u0142ywu kapita\u0142u. Nale\u017cy do nich bran\u017ca tzw. pozytywnego wp\u0142ywu \u2013 czyli firm wdra\u017caj\u0105cych korzystne dla \u015brodowiska rozwi\u0105zania technologiczne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/galeria/8643521,pkb-chin-globalna-gospodarka-na-wykresach.html", "title": "Globalna gospodarka na wykresach. Chi\u0144ska machina mocno hamuje", "date_published": "2023-01-23 20:36:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tw2ktkuTURBXy9lMDZmYTIzZC05ODQzLTQxMTktYjE0Ni1hYmIxMzU3NzcxMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzrost gospodarczy w Chinach znacznie zwolni\u0142 w 2022 r. w por\u00f3wnaniu z rokiem poprzednim. Pandemia i polityka \u201eZero Covid\u201d doprowadzi\u0142y do drugiego najs\u0142abszego wyniku od lat 70. Cho\u0107 ekonomi\u015bci spodziewaj\u0105 si\u0119 o\u017cywienia w tym roku, Chiny zmagaj\u0105 si\u0119 z niemal rekordowo niskim zaufaniem konsument\u00f3w, zastojem na rynku nieruchomo\u015bci i kurcz\u0105c\u0105 si\u0119 populacj\u0105. Oto wykresy obrazuj\u0105ce te i inne wydarzenia w \u015bwiatowej gospodarce z ostatniego tygodnia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8643567,masowe-zwolnienia-w-spolkach-technologicznych.html", "title": "Masowe zwolnienia w sp\u00f3\u0142kach technologicznych. Te firmy tn\u0105 zatrudnienie najmocniej", "date_published": "2023-01-23 20:35:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I6dktkuTURBXy82YWViMjUzYi0yNGUyLTQzNjYtOWUwZS0zZTljMDM1MmFjNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Plan Alphabet polegaj\u0105cy na zmniejszeniu liczby pracownik\u00f3w o ponad 6 proc. (oko\u0142o 12 tys. stanowisk) nap\u0119dza spiral\u0119 masowych zwolnie\u0144, kt\u00f3re nasilaj\u0105 si\u0119 w firmach technologicznych na ca\u0142ym \u015bwiecie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8643487,francja-i-niemcy-stawiaja-na-ekologiczne-podroze-szybka-kolej.html", "title": "Francja i Niemcy stawiaj\u0105 na ekologiczne podr\u00f3\u017ce. Pary\u017c i Berlin po\u0142\u0105czy szybka kolej", "date_published": "2023-01-23 20:35:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hLgktkuTURBXy9mOGI0ZGRmZi1mNmMwLTRkODgtOTk3OS03ZGZlZDQ5Y2Y5NDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francja i Niemcy stawiaj\u0105 na rozw\u00f3j bardziej ekologicznych i szybszych po\u0142\u0105cze\u0144 kolejowych mi\u0119dzy obu krajami.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8638842,firmy-motoryzacyjne-inwestuja-w-latajace-taksowki.html", "title": "Lataj\u0105ce taks\u00f3wki coraz bli\u017cej. Motoryzacyjni giganci wchodz\u0105 w now\u0105 nisz\u0119", "date_published": "2023-01-23 20:34:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I6WktkuTURBXy9lMTFkMzZjMy0yMzY4LTQzZTctOGNjMy1kNjU0YzE0OTRkYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firmy motoryzacyjne pr\u00f3buj\u0105 zaadaptowa\u0107 si\u0119 do nowej transportowej rzeczywisto\u015bci. Ich najnowszy pomys\u0142? Dofinansowanie startup\u00f3w rozwijaj\u0105cych elektryczne lataj\u0105ce taks\u00f3wki - pisze Statista.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/8640886,bezproduktywne-spotkania-to-kosztowna-plaga-coraz-wiecej-firm-wprowadza-zakazy.html", "title": "Bezproduktywne spotkania to kosztowna plaga. Coraz wi\u0119cej firm wprowadza zakazy", "date_published": "2023-01-23 20:34:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ls_ktkuTURBXy8wZWQ3NmJmYy1mOGU1LTQ5MmMtODhhOS0xZWYxOWI2ZjYwN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie tylko obni\u017caj\u0105 motywacj\u0119 do pracy, ale kosztuj\u0105 miliony. Bezproduktywne spotkania sta\u0142y si\u0119 dzi\u015b prawdziw\u0105 plag\u0105, dlatego coraz wi\u0119cej przedsi\u0119biorstw pr\u00f3buje je ogranicza\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8643634,economist-wybory-w-turcji-moga-przesadzic-o-tym-czy-pozostanie-ona-demokracja.html", "title": "\"Economist\": Wybory w Turcji mog\u0105 przes\u0105dzi\u0107 o tym, czy pozostanie ona demokracj\u0105", "date_published": "2023-01-23 18:53:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PUsktkuTURBXy81MTY5MWJjNy1mZTY5LTQ5NmItYTI5OC0xYzM1NDdmZWExYTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Turecki prezydent Recep Tayyip Erdogan og\u0142osi\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce wybory prezydenckie w jego kraju odb\u0119d\u0105 si\u0119 14 maja. Brytyjski tygodnik &quot;Economist&quot; ocenia, \u017ce mog\u0105 one przes\u0105dzi\u0107 o tym, czy Turcja pozostanie demokracj\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8643627,erdogan-szwecja-nie-powinna-oczekiwac-ze-ankara-poprze-jej-akcesje-do-nato.html", "title": "Erdogan: Szwecja nie powinna oczekiwa\u0107, \u017ce Ankara poprze jej akcesj\u0119 do NATO", "date_published": "2023-01-23 18:25:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s1TktkuTURBXy8zM2JkMjAwMy0yZTg0LTRmZjMtYTJmNS0yZjVjNTViOTBiMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek po posiedzeniu jego gabinetu, \u017ce Szwecja nie powinna oczekiwa\u0107, \u017ce Ankara poprze jej wniosek o akcesj\u0119 do NATO po spaleniu w sobot\u0119 Koranu przed ambasad\u0105 Turcji w Sztokholmie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8643626,adwokat-zamieszanego-w-afere-katargate-panzeriego-byly-europosel-ujawni-wspolnikow.html", "title": "Adwokat zamieszanego w afer\u0119 Katargate Panzeriego: By\u0142y europose\u0142 ujawni wsp\u00f3lnik\u00f3w", "date_published": "2023-01-23 18:23:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bjAktkuTURBXy9mZmQ0NzhjOC1lZDBjLTQxZTEtYTQ0Ni05YWUwMzQ3NDI3MzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y lewicowy w\u0142oski eurodeputowany Pier Antonio Panzeri opowie wszystko o ca\u0142ym procederze korupcji, w kt\u00f3ry by\u0142 zamieszany oraz ujawni to\u017csamo\u015b\u0107 wsp\u00f3lnik\u00f3w - potwierdzi\u0142 w poniedzia\u0142ek w rozmowie z agencj\u0105 informacyjn\u0105 AFP jego adwokat Laurent Kennes. W ubieg\u0142ym tygodniu informowa\u0142a o tym belgijska prokuratura, kt\u00f3ra prowadzi \u015bledztwo w tej sprawie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8643523,leopardy-dla-ukrainy-czolgi-niezdecydowanie-berlina-krytyka-sojusznikow.html", "title": "Leopardy dla Ukrainy. Niezdecydowanie Berlina wywo\u0142uje krytyk\u0119 sojusznik\u00f3w", "date_published": "2023-01-23 17:12:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ARCktkuTURBXy85MmU1OTYxNi1kYTI4LTRiNGUtODE5My03NDlhNGMwYmI2NTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u0141otwa do\u0142\u0105cza do fali krytyki w stosunku do Niemiec za niezdecydowanie w kwestii przekazania Ukrainie czo\u0142g\u00f3w Leopard 2. Szef MSZ \u0141otwy ocenia, \u017ce nie ma ju\u017c \u201edobrych argument\u00f3w\u201d, aby oci\u0105ga\u0107 si\u0119 z wysy\u0142k\u0105 do Kijowa ci\u0119\u017cszej broni.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8643599,jak-duzo-precyzyjnych-rakiet-ma-nadal-rosja.html", "title": "Jak du\u017co precyzyjnych rakiet ma nadal Rosja? Oto szacunki", "date_published": "2023-01-23 16:55:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G_xktkuTURBXy82ZDNhN2M3Zi01OWE0LTQ4ODYtOTZjMy1kMzRkYzYzZjhiOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wywiad wojskowy Ukrainy ocenia, \u017ce Rosji pozosta\u0142o jeszcze 550 sztuk, czyli oko\u0142o 20 proc. przedwojennych zapas\u00f3w pocisk\u00f3w rakietowych o wysokiej precyzyjno\u015bci - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek portal Delfi.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8643596,action-zaprosil-do-sprzedazy-do-300-tys-akcji-wlasnych-po-153-zl-za-sztuke.html", "title": "Action zaprosi\u0142 do sprzeda\u017cy do 300 tys. akcji w\u0142asnych po 15,3 z\u0142 za sztuk\u0119", "date_published": "2023-01-23 16:47:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Action zaprosi\u0142 do sk\u0142adania ofert sprzeda\u017cy \u0142\u0105cznie nie wi\u0119cej ni\u017c 300 000 akcji w\u0142asnych po cenie 15,3 z\u0142 za sztuk\u0119, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Przeznaczy\u0142a na ten cel max. 4,59 mln z\u0142", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8643589,budownictwo-mieszkaniowe-w-polsce-2022.html", "title": "Budownictwo mieszkaniowe w zapa\u015bci. Jeste\u015bmy na poziomie z 2017 roku", "date_published": "2023-01-23 16:07:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/flgktkuTURBXy83ZjJkMTMzYS02NDQ1LTQyNGMtYTM0YS04ZWMwYjdhNTFjODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Statystyki nowych inwestycji mieszkaniowych cofn\u0119\u0142y si\u0119 w ci\u0105gu zaledwie kilkunastu miesi\u0119cy do poziomu z roku 2017 - podkre\u015bli\u0142 ekspert portalu RynekPierwotny.pl Jaros\u0142aw J\u0119drzy\u0144ski. Jak poda\u0142 w poniedzia\u0142ek GUS, ub.r. deweloperzy uruchomili budow\u0119 115 tys. lokali, prawie jedn\u0105 trzeci\u0105 mniej ni\u017c rok wcze\u015bniej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8643583,ue-zatwierdzila-nowa-transze-pomocy-wojskowej-dla-ukrainy-w-wysokosci-500-mln-euro.html", "title": "UE zatwierdzi\u0142a now\u0105 transz\u0119 pomocy wojskowej dla Ukrainy w wysoko\u015bci 500 mln euro", "date_published": "2023-01-23 15:46:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r97ktkuTURBXy9hZjdkN2RiOS1lZmQxLTQ3YjktODEwNS03MGY1YWE5ZGFkZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska zatwierdzi\u0142a w poniedzia\u0142ek now\u0105 transz\u0119 pomocy wojskowej dla Ukrainy w wysoko\u015bci 500 mln euro i przeznaczy\u0142a te\u017c 45 mln euro na szkolenie ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy w UE - poinformowa\u0142a agencja informacyjna AFP, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a dyplomatyczne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8643533,ilu-ukraincow-chce-wejscia-do-nato.html", "title": "Cz\u0142onkostwo w NATO popiera ju\u017c 87 proc. Ukrai\u0144c\u00f3w [SONDA\u017b]", "date_published": "2023-01-23 14:44:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2C_ktkuTURBXy8zMGQwMTUwNi0wMWJlLTRiNTMtYmVmZi0yYjM3NGVjN2NmOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cz\u0142onkostwo Ukrainy w NATO popiera ju\u017c 86 procent respondent\u00f3w w tym kraju - wskazuj\u0105 wyniki opublikowanego w poniedzia\u0142ek sonda\u017cu grupy socjologicznej Rating. Jest to ju\u017c kolejny rekord poparcia Ukrai\u0144c\u00f3w dla wej\u015bcia do Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8643505,wegry-odblokowaly-w-brukseli-zwiekszenie-srodkow-na-pomoc-wojskowa-dla-ukrainy.html", "title": "W\u0119gry odblokowa\u0142y w Brukseli zwi\u0119kszenie \u015brodk\u00f3w na pomoc wojskow\u0105 dla Ukrainy", "date_published": "2023-01-23 14:11:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AaIktkuTURBXy8xZDJlZjEyNC0zYTQzLTQzNDYtYThjOS1lMjExMDI2Y2ZkNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister spraw zagranicznych W\u0119gier P\u00e9ter Szijj\u00e1rt\u00f3 poinformowa\u0142 na spotkaniu szef\u00f3w MSZ pa\u0144stw UE w Brukseli, \u017ce Budapeszt nie b\u0119dzie blokowa\u0107 zwi\u0119kszenia \u015brodk\u00f3w Europejskiego Instrumentu na rzecz Pokoju na pomoc wojskow\u0105 dla Ukrainy - przekaza\u0142o PAP \u017ar\u00f3d\u0142o unijne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8643478,ft-europa-traci-cierpliwosc-do-niemiec-pozycja-berlina-na-kontynencie-slabnie.html", "title": "\"FT\": Europa traci cierpliwo\u015b\u0107 do Niemiec. Pozycja Berlina na kontynencie s\u0142abnie", "date_published": "2023-01-23 13:39:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CfaktkuTURBXy8yZDhlZTgwMy02YzQxLTRhOTMtOWI2OC0zMTNmYjNiZjFkMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niezdecydowanie rz\u0105du Niemiec w sprawie zgody na przekazanie Ukrainie czo\u0142g\u00f3w Leopard budzi coraz wi\u0119ksz\u0105 irytacj\u0119 w Europie, za\u015b w Berlinie rosn\u0105 obawy, \u017ce os\u0142abia to mi\u0119dzynarodow\u0105 pozycj\u0119 kraju - pisze w poniedzia\u0142ek &quot;Financial Times&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8643466,mazurska-manufaktura-zakonczyla-publiczna-emisje-akcji-chce-wejsc-na-newconnect-w-i-kw.html", "title": "Mazurska Manufaktura zako\u0144czy\u0142a publiczn\u0105 emisj\u0119 akcji, chce wej\u015b\u0107 na NewConnect w I kw.", "date_published": "2023-01-23 13:22:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DtcktkuTURBXy84OTllYTg0Ni0zMWU2LTQwYmQtYjIxZC00NzJiOTQ4MjlmOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mazurska Manufaktura zako\u0144czy\u0142a przed czasem ostatni\u0105 przed planowanym na I kw. br. debiutem na NewConnect publiczn\u0105 emisj\u0119 akcji, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Akcje o \u0142\u0105cznej warto\u015bci prawie 1,7 mln z\u0142 zosta\u0142y ostatecznie przydzielone 33 osobom. Plany na najbli\u017csze miesi\u0105ce obejmuj\u0105 m.in. dalsz\u0105 konsolidacj\u0119 na rynku piwa, a tak\u017ce rozw\u00f3j portfolio produktowego oraz dzia\u0142alno\u015bci eksportowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8643462,dynamika-pkb-2023.html", "title": "Dynamika PKB w 2023 r. obni\u017cy si\u0119, ale pozostanie dodatnia", "date_published": "2023-01-23 13:12:38+00:00", "description": "", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8643460,knf-oszustwo-na-pracownika-instytucji-finanswej.html", "title": "Oszustwo \"na pracownika instytucji finansowej\". Komisja Nadzoru Finansowego ostrzega", "date_published": "2023-01-23 13:03:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gTNktkuTURBXy9jOWIxYmM0ZC05MjIyLTRkNTMtYWE3ZC1kMjVhOTU3MGI0YTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Urz\u0105d Komisji Nadzoru Finansowego (UKNF) ostrzega przed oszustami podszywaj\u0105cymi si\u0119 pod jego pracownik\u00f3w i pracownik\u00f3w innych instytucji finansowych - podano w poniedzia\u0142ek na stronie Komisji Nadzoru Finansowego (KNF).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8643452,przestepstwa-seksualne-wytyczne-dla-prokuratorow.html", "title": "\"Ani jednej wi\u0119cej\". Pos\u0142owie KO chc\u0105 wytycznych dla prokurator\u00f3w w obszarze przest\u0119pstw seksualnych", "date_published": "2023-01-23 12:45:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RcpktkuTURBXy84ZWUyM2JlNi02MWJmLTQyNzItOTE0Ny00MWQ5ZWNkNDI3YjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwo nie bierze w opiek\u0119 kobiety, kt\u00f3ra jest ofiar\u0105 przest\u0119pstwa seksualnego; potrzebne s\u0105 wytyczne dla prokurator\u00f3w w tym obszarze, b\u0119dziemy robi\u0107 wszystko by zmieni\u0107 system tak, by chroni\u0142 kobiety - o\u015bwiadczyli pos\u0142owie KO Adam Sz\u0142apka i Aleksandra Gajewska.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8643446,flandria-jan-jambon-generatory-dla-ukrainy.html", "title": "Jan Jambon odwiedza Ukrain\u0119. Flandria dostarczy jej 60 generator\u00f3w", "date_published": "2023-01-23 12:32:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ubktkuTURBXy8zY2ExMjgxYi02ZWRiLTQ2OWYtODA5YS0zZTEyMTE2ZTQyZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Flamandzki Czerwony Krzy\u017c i rz\u0105d flamandzki dostarcz\u0105 Ukrainie oko\u0142o 60 generator\u00f3w - zapowiedzia\u0142 premier Flandrii Jan Jambon podczas wizyty w ukrai\u0144skim \u0141ucku. Rz\u0105d tego regionu Belgii przeznaczy na realizacj\u0119 projektu dwa miliony euro.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8643434,andrzej-duda-gitanas-nauseda-spotkanie.html", "title": "Spotkanie Andrzeja Dudy z prezydentem Litwy. B\u0119d\u0105 rozmawia\u0107 o wsparciu Ukrainy", "date_published": "2023-01-23 12:09:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UsCktkuTURBXy9jMWM3N2QxZi0yYTY3LTQ4NWQtYWMxZi0wYTEwODljY2FiNjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od powitania na dziedzi\u0144cu Belwederu rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 w poniedzia\u0142ek spotkanie prezydent\u00f3w Polski i Litwy - Andrzeja Dudy i Gitanasa Nausedy. Przyw\u00f3dcy b\u0119d\u0105 rozmawia\u0107 m.in. o wsparciu Ukrainy; wezm\u0105 te\u017c udzia\u0142 w uroczysto\u015bciach z okazji 160. rocznicy Powstania Styczniowego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8643433,patrioty-niemcy-polska.html", "title": "Patrioty wyruszy\u0142y w drog\u0119 do Polski", "date_published": "2023-01-23 12:05:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NKfktkuTURBXy9jNTQxNTUzYi00NDk3LTQ3YTktYWE4My0zZmUwYWEwNjkyYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek Bundeswehra rozpocz\u0119\u0142a proces relokacji pierwszych dw\u00f3ch z zapowiedzianych trzech baterii systemu obrony przeciwlotniczej i przeciwrakietowej Patriot do Polski. Trafi\u0105 one w okolice Zamo\u015bcia \u2013 informuje w poniedzia\u0142ek portal NDR.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8643432,ukraina-czlonkostwo-w-ue-rozmowy.html", "title": "Ukraina: Liczymy na rozmowy o cz\u0142onkostwie w UE w ko\u0144cu bie\u017c\u0105cego roku", "date_published": "2023-01-23 12:01:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k4hktkuTURBXy8zNzA3OWY2YS1kY2VhLTRlNTAtYjg5Zi04OGRlYjA1MzE3MDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Negocjacje na temat cz\u0142onkostwa Ukrainy w UE powinny rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 w ko\u0144cu bie\u017c\u0105cego roku \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 szef ukrai\u0144skiej dyplomacji Dmytro Ku\u0142eba, wyst\u0119puj\u0105c w poniedzia\u0142ek na spotkaniu unijnych ministr\u00f3w spraw zagranicznych za po\u015brednictwem \u0142\u0105cza wideo.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8643429,niemcy-kryzys-czolgowy.html", "title": "O co chodzi w niemieckim \"kryzysie czo\u0142gowym\"? O Leopardy dla Ukrainy", "date_published": "2023-01-23 11:56:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4BbktkuTURBXy81NGEwMjlkOC04NzI0LTQ2ZWQtYjQ5Ni05NDY4MThjODNlMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Niemiec, kt\u00f3ry wsp\u00f3\u0142tworz\u0105 SPD, Zieloni i FDP, jest w &quot;kryzysie czo\u0142gowym&quot; - pisze portal dziennika &quot;Bild&quot;. Politycy FDP i Zielonych \u017c\u0105daj\u0105 szybkich dostaw czo\u0142g\u00f3w dla Ukrainy, ale kanclerz Olaf Scholz (SPD) nie chce wys\u0142a\u0107 Leopard\u00f3w. Politycy opozycyjnej CDU/CSU wzywaj\u0105 koalicjant\u00f3w SPD do wyj\u015bcia z rz\u0105du.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8643427,stawki-zus-2023-dla-firm.html", "title": "Du\u017cy ZUS, Ma\u0142y ZUS i Ma\u0142y ZUS plus. Stawki na 2023 rok", "date_published": "2023-01-23 11:54:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qVyktkuTURBXy9hMDI2OGRiZi1iOGMyLTQwODktYjk2Yi1kMDg0MzljZDZlMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ile w 2023 roku wynosz\u0105 stawki du\u017cego ZUS-u i Ma\u0142ego ZUS-u?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8643425,zwolnienia-korporacje-technologiczne-alphabet-meta-microsoft-amazon.html", "title": "51 tys. os\u00f3b na bruku. Zwalniaj\u0105 m.in. Alphabet, Meta, Microsoft, Amazon", "date_published": "2023-01-23 11:49:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mSYktkuTURBXy8wOGE4YzE5ZC1mODUwLTRjZGQtYjk3NS03MWU0ZTc3M2YxZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ska korporacja Alphabet, w\u0142a\u015bciciel m.in. Google'a i YouTube'a, zwolni\u0142a 12 tys. os\u00f3b, czyli 6 proc. wszystkich pracownik\u00f3w. W ostatnich miesi\u0105cach etaty redukowa\u0142y te\u017c firmy Amazon, Microsoft i Meta (Facebook, Instagram) - cztery koncerny technologiczne zwolni\u0142y w sumie 51 tys. pracownik\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8643424,fuzje-przejecia-rynek-polski.html", "title": "Najwi\u0119cej od 2010 roku. Fuzje i przej\u0119cia na polskim rynku [RAPORT]", "date_published": "2023-01-23 11:43:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DlyktkuTURBXy8yMDBiM2E5Yi1iNTMxLTQyODQtODhjYy0wMjk2NTUzMTZhZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. zako\u0144czono 348 transakcji na rynku fuzji i przej\u0119\u0107 firm, co jest najwy\u017csz\u0105 zrealizowan\u0105 liczb\u0105 transakcji od 2010 r. Oznacza to wzrost o ok. 18 proc w uj\u0119ciu rocznym \u2013 wynika z raportu &quot;Rynek fuzji i przej\u0119\u0107 w Polsce&quot; firmy Grant Thornton.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8643423,simfabric-koszty-gry-gardenia-na-nintendo-zwrocily-sie-po-72-godzinach-od-premiery.html", "title": "SimFabric: Koszty gry 'Gardenia' na Nintendo zwr\u00f3ci\u0142y si\u0119 po 72 godzinach od premiery", "date_published": "2023-01-23 11:42:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aIzktkuTURBXy81YWZmNTkyMS0xZGRhLTQwZmYtODM3ZC00YjRhYzc2NzIyMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po 72 godzinach od wydania gry &quot;Gardenia&quot; wszystkie koszty produkcji, portingu oraz marketingu zosta\u0142y zwr\u00f3cone w 100% i aktualnie gra na konsolach Nintendo Switch przynosi zyski z ka\u017cd\u0105 sprzedan\u0105 kopi\u0105, poda\u0142 SimFabric.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8643420,przychody-asbisu-wyniosly-szac-ok-303-mln-usd-w-xii-zrealizowano-prognoze-na-caly-rok.html", "title": "Przychody Asbisu wynios\u0142y szac. ok. 303 mln USD w XII, zrealizowano prognoz\u0119 na ca\u0142y rok", "date_published": "2023-01-23 11:37:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EhBktkuTURBXy83NmQxNDRiYi05ZTE3LTQyMjQtYjllMS1kNjEzM2Q2ZmZiZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szacunkowe skonsolidowane przychody Asbis za grudzie\u0144 2022 r. wynios\u0142y ok. 303 mln USD, co oznacza, \u017ce sp\u00f3\u0142ka zrealizowa\u0142a na poziomie przychod\u00f3w podniesion\u0105 prognoz\u0119 finansow\u0105 na 2022 r.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8643417,margus-laidre-estonia-wydalenie-z-rosji.html", "title": "Ambasador Estonii wydalony z Rosji. Ma czas do 7 lutego", "date_published": "2023-01-23 11:35:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XC1ktkuTURBXy8zNjc2MDIyMC1mYTFlLTRlZTgtYmJlOC1lZGIyNmE4MzcwZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Spraw Zagranicznych Rosji poinformowa\u0142o o wydaleniu z kraju ambasadora Estonii - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja AP. Ambasador Margus Laidre otrzyma\u0142 nakaz opuszczenia Rosji do 7 lutego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8643414,xtpl-mialo-wstepnie-34-mln-zl-przychodow-w-iv-kw-2022-r-wzrost-o-83-proc-rr.html", "title": "XTPL mia\u0142o wst\u0119pnie 3,4 mln z\u0142 przychod\u00f3w w IV kw. 2022 r., wzrost o 83 proc. r/r", "date_published": "2023-01-23 11:30:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />XTPL mia\u0142o 3,4 mln z\u0142 skonsolidowanych przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy w IV kw. 2022 r., w por\u00f3wnaniu do 1,9 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej (wzrost o 83% r/r), poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka, prezentuj\u0105c wst\u0119pne dane. Sp\u00f3\u0142ka szacuje, \u017ce w ca\u0142ym 2022 roku przychody si\u0119gn\u0119\u0142y 10,1 mln z\u0142, blisko pi\u0119ciokrotnie wi\u0119cej ni\u017c w 2021 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8643413,iran-nowy-pakiet-sankcji.html", "title": "Nowy pakiet sankcji wobec Iranu. To odpowied\u017a na u\u017cycie si\u0142y wobec pokojowych demonstrant\u00f3w", "date_published": "2023-01-23 11:29:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gSiktkuTURBXy8yZTZmZjBmMC0yNjFiLTRlZWYtOTQ4NC04YTIxMWQxYjg2NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unijni ministrowie spraw zagranicznych uzgodnili w poniedzia\u0142ek na posiedzeniu w Brukseli nowy pakiet sankcji wobec Iranu. Poinformowa\u0142a o tym szwedzka prezydencja w Radzie UE.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8643406,ue-pomoc-wojskowa-dla-ukrainy.html", "title": "UE zatwierdzi w poniedzia\u0142ek now\u0105 transz\u0119 pomocy wojskowej dla Ukrainy", "date_published": "2023-01-23 11:25:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NEAktkuTURBXy85MjMyZTA5NS0wMzYyLTQ5ODktYjMzMS1hYWJiZTQ1MmRlOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />UE zatwierdzi now\u0105 transz\u0119 pomocy wojskowej dla Ukrainy - zapewni\u0142a w poniedzia\u0142ek w Brukseli minister spraw zagranicznych Francji Catherine Colonna przed spotkaniem szef\u00f3w dyplomacji pa\u0144stw unijnych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/telekomunikacja/artykuly/8643400,swiatlowod-pro-orange-polska.html", "title": "Orange\u00a0Polska z now\u0105 opcj\u0105 internetu \u015bwiat\u0142owodowego. Czym jest \u015awiat\u0142ow\u00f3d Pro 2.0?", "date_published": "2023-01-23 11:19:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i4NktkuTURBXy9iNjY2YjI1Mi1kMzZmLTQ2NDAtYWE2OC1lNmJjYzczOTcwZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Orange Polska wprowadza now\u0105 opcj\u0119 internetu \u015bwiat\u0142owodowego - \u015awiat\u0142ow\u00f3d Pro 2.0 do 2 Gb/s, osi\u0105ganych jako suma pr\u0119dko\u015bci na co najmniej 2 urz\u0105dzeniach (na jednym urz\u0105dzeniu do 1 Gb/s). Pr\u0119dko\u015b\u0107 wysy\u0142ania danych w tej opcji pr\u0119dko\u015bci wynosi nawet 600 Mb/s, poda\u0142 operator.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8643397,slim-vat-3-podatek-od-towarow-i-uslug.html", "title": "Rozliczanie podatk\u00f3w od towar\u00f3w i us\u0142ug w ko\u0144cu uproszczone? Rada Ministr\u00f3w zajmie si\u0119 pakietem Slim VAT 3", "date_published": "2023-01-23 11:14:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q0OktkuTURBXy8yZTBjOThkZS1kZGI5LTRiYTktYTA5ZC1iMTUzNGRiZmEzNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wprowadzeniem pakietu Slim VAT 3, kt\u00f3ry ma upro\u015bci\u0107 rozliczanie przez podatnik\u00f3w podatku od towar\u00f3w i us\u0142ug, zajmie si\u0119 we wtorek Rada Ministr\u00f3w - wynika z opublikowanego w poniedzia\u0142ek porz\u0105dku obrad rady ministr\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8643389,holandia-banki-zamykanie-placowek.html", "title": "Banki uciekaj\u0105 z Holandii. W ci\u0105gu ostatnich 20 lat zamkni\u0119to wi\u0119kszo\u015b\u0107 plac\u00f3wek", "date_published": "2023-01-23 11:03:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bYGktkuTURBXy85ZTNhMTkyOC1jYmE1LTRhMjktODJkYS00MzdiMzcyNjNlM2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Coraz wi\u0119cej holenderskich bank\u00f3w zamyka fizyczne oddzia\u0142y - informuje portal RTL Nieuws. Jeszcze na pocz\u0105tku tego stulecia w Holandii istnia\u0142o ponad 6 tys. oddzia\u0142\u00f3w bank\u00f3w, a obecnie jest ich oko\u0142o 420, to spadek o 93 proc.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8643384,chiny-wycieczki-grupowe.html", "title": "Po trzech latach w\u0142adze Chin umo\u017cliwi\u0105 zagraniczne wycieczki grupowe", "date_published": "2023-01-23 10:59:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jb2ktkuTURBXy85ZjhiYzM2Yi00MjFmLTQ3YTgtOTIwMi1iNzg1YWQ3NjI0NjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po trzech latach zawieszenia zwi\u0105zanego z pandemi\u0105 Covid-19 chi\u0144skie biura podr\u00f3\u017cy od 6 lutego b\u0119d\u0105 mog\u0142y organizowa\u0107 grupowe wycieczki zagraniczne, pocz\u0105tkowo do 20 kraj\u00f3w, w tym Tajlandii, RPA, Rosji, Szwajcarii i na W\u0119gry \u2013 poda\u0142y pa\u0144stwowe media.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8643356,wladimir-putin-system-przeciwlotniczy-pancyr-s.html", "title": "System przeciwlotniczy w pobli\u017cu rezydencji Putina", "date_published": "2023-01-23 10:39:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OQEktkuTURBXy84NzQ4Y2ViZi1mMTY4LTQyMDAtOGVjNC04NzgzMTEzMjhmNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wsi nad jeziorem Wa\u0142daj w obwodzie nowogrodzkim w Rosji, sze\u015b\u0107 kilometr\u00f3w od rezydencji W\u0142adimira Putina rozmieszczono system przeciwlotniczy, prawdopodobnie Pancyr-S - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek niezale\u017cny rosyjski portal Agentstwo powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na mieszka\u0144c\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8643340,dane-gus-ilosc-mieszkan.html", "title": "GUS: Spad\u0142a ilo\u015b\u0107 budowanych mieszka\u0144", "date_published": "2023-01-23 10:31:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cvSktkuTURBXy9mM2E3YzEwZC01ZTI3LTQ2ZjgtOGNkMy0yYjY4NDQwZTZhNmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba mieszka\u0144, kt\u00f3rych budow\u0119 rozpocz\u0119to w 2022 r. spad\u0142a o 27,8 proc. r/r i wynios\u0142a 200 288, poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny (GUS).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8643334,polska-przemysl-stagnacja.html", "title": "B\u0119dzie stagnacja w przemy\u015ble, ale uda si\u0119 unikn\u0105\u0107 g\u0142\u0119bokich spadk\u00f3w", "date_published": "2023-01-23 10:27:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/plTktkuTURBXy9kYWQxZGM2My1lZjAyLTQxODctODYxMi03ZTYzZGMzY2JjMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jakub Rybacki z Polskiego Instytutu Ekonomicznego spodziewa si\u0119 stagnacji w przemy\u015ble w kolejnym kwartale. Prawdopodobnie uda si\u0119 jednak unikn\u0105\u0107 g\u0142\u0119bokich spadk\u00f3w - wskaza\u0142 w komentarzu do poniedzia\u0142kowych danych GUS.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8643322,gus-sprzedaz-detaliczna-w-cenach-stalych-w-grudniu-wzrosla-o-02-proc-rdr.html", "title": "GUS: Sprzeda\u017c detaliczna w cenach sta\u0142ych w grudniu wzros\u0142a o 0,2 proc. rdr", "date_published": "2023-01-23 10:18:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WgvktkuTURBXy9jNzFmYzVkNy1iMzdhLTQ0MTgtOWE4Ni1mMmE4NDcxZTJhYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprzeda\u017c detaliczna w cenach sta\u0142ych w grudniu 2022 r. wzros\u0142a o 0,2 proc. w uj\u0119ciu rocznym, a w uj\u0119ciu miesi\u0119cznym wzros\u0142a o 13,1 proc. - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny. Sprzeda\u017c detaliczna w cenach bie\u017c\u0105cych wzros\u0142a w ubieg\u0142ym miesi\u0105cu o 15,5 proc. rdr.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8643320,mantalena-kaili-eva-kaili-elontech.html", "title": "Katargate: Mantalena Kaili odcina si\u0119 od swojej siostry", "date_published": "2023-01-23 10:17:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nlYktkuTURBXy81MDhhZDJiYi0zMDBhLTRmNDMtOWZiOC0zMTQzNDE4M2IwM2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mantalena Kaili, siostra by\u0142ej ju\u017c wiceprzewodnicz\u0105cej Parlamentu Europejskiego, jest szefow\u0105 brukselskiej organizacji ELONtech \u015bledz\u0105cej rozw\u00f3j najnowszych technologii i zwi\u0105zanego z nimi ustawodawstwa. Eva Kaili wielokrotnie by\u0142a prelegentk\u0105 na konferencjach organizowanych przez ELONtech w PE. Ze strony internetowej organizacji znikn\u0105\u0142 jednak po tym wszelki \u015blad - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek portal Politico.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8643310,estonia-ukraina-haubice.html", "title": "Rekordowy pakiet pomocowy. Estonia odda Ukrainie wszystkie swoje haubice", "date_published": "2023-01-23 09:55:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SP_ktkuTURBXy8yOWRkMWJmZC04ZGNlLTQ0OTYtOTMzMy1hMmYxYjc2YjY3OTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oddajemy Ukrainie wszystkie nasze haubice kalibru 155 mm; chcemy w ten spos\u00f3b stworzy\u0107 precedens, aby inne kraje nie mia\u0142y ju\u017c \u017cadnych wym\u00f3wek, dlaczego nie mog\u0105 dostarczy\u0107 Kijowowi broni niezb\u0119dnej do wygrania wojny - o\u015bwiadczy\u0142 ambasador Estonii na Ukrainie Kaimo Kuusk, cytowany w poniedzia\u0142ek w komunikacie Sztabu Generalnego Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8643307,vectra-kara-uokik.html", "title": "Kara dla Vectry od UOKiK za bezprawne podwy\u017cszanie op\u0142at", "date_published": "2023-01-23 09:48:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6vAktkuTURBXy9jYmQwYTE0ZS1mMTEyLTQ2MWItOTA4Zi05MzQxOGMxNDk3OTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes UOKiK na\u0142o\u017cy\u0142 22 mln z\u0142 kary na Vectr\u0119 - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142kowym komunikacie UOKiK. Wed\u0142ug urz\u0119du Vectra jednostronnie, bez podstawy prawnej, zmieni\u0142a zapisy umowy na czas nieoznaczony, a nast\u0119pnie bezprawnie podwy\u017csza\u0142a op\u0142aty za internet i telewizj\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8643306,japonia-fumio-kishida-dzietnosc.html", "title": "Mniej ni\u017c 800 tys. dzieci. Japonia podwoi wydatki na zwi\u0119kszenie dzietno\u015bci", "date_published": "2023-01-23 09:42:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pI3ktkuTURBXy9hZWUwNzkxOS1jZDBmLTQwZDktOTM5Zi01ZTgzNGI2MDE5NGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Japonii si\u0119gnie po bezprecedensowe \u015brodki, by odwr\u00f3ci\u0107 trend spadaj\u0105cej liczby urodze\u0144 \u2013 og\u0142osi\u0142 w poniedzia\u0142ek premier Fumio Kishida na otwarciu sesji parlamentu. Wed\u0142ug szacunk\u00f3w w\u0142adz w 2022 roku w kraju po raz pierwszy urodzi\u0142o si\u0119 mniej ni\u017c 800 tys. dzieci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8643298,nuscale-power-certyfikat-komisja-dozoru-jadrowego.html", "title": "NuScale Power z certyfikatem Komisji Dozoru J\u0105drowego. KGHM zrealizuje w\u0142asne plany atomowe?", "date_published": "2023-01-23 09:33:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xRcktkuTURBXy9iZmM2MTUyZS1lNzUxLTRjMmEtOWNkMC02NTMxMTY1OThlMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Decyzja ameryka\u0144skiego regulatora to prze\u0142omowy moment, kt\u00f3ry przybli\u017ca nas do realizacji w\u0142asnych plan\u00f3w dot. atomu - stwierdzi\u0142 prezes KGHM Tomasz Zdzikot, odnosz\u0105c si\u0119 do wydania certyfikatu dla projektu ma\u0142ego reaktora modu\u0142owego NuScale Power przez ameryka\u0144sk\u0105 Komisj\u0119 Dozoru J\u0105drowego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8643295,listy-bomby-operacja-rosyjskiego-wywiadu.html", "title": "Listy-bomby to by\u0142a operacja rosyjskiego wywiadu wojskowego", "date_published": "2023-01-23 09:26:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1RxktkuTURBXy8zNzlhODI2Zi01ZjdkLTQyZjktYTM5YS02NDI5NDQ5YTA2ZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Operacja polegaj\u0105ca na wys\u0142aniu jesieni\u0105 2022 roku przesy\u0142ek z materia\u0142ami wybuchowymi do hiszpa\u0144skich instytucji publicznych i ambasad w Madrycie zosta\u0142a zorganizowana przez rosyjski wywiad wojskowy (GRU), kt\u00f3ry pos\u0142u\u017cy\u0142 si\u0119 w tym celu ultranacjonalistyczn\u0105 organizacj\u0105 Rosyjski Ruch Imperialny - powiadomi\u0142 &quot;New York Times&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8643289,praca-branza-it-zatrudnienie.html", "title": "IT b\u0119dzie zatrudnia\u0107. Polscy specjali\u015bci\u00a0uchodz\u0105 za pracowitych i innowacyjnych", "date_published": "2023-01-23 09:20:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ObOktkuTURBXy9lOTI0NjZlYS1hZDYzLTQ3NDEtOGVjNy1lNzI4NDRmMzdkNGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ch\u0119\u0107 powi\u0119kszania zespo\u0142\u00f3w przewiduje 31 proc. firm z bran\u017cy IT w I kw. br., wynika z raportu &quot;Barometr ManpowerGroup Perspektyw Zatrudnienia&quot;. 28 proc. firm tego sektora m\u00f3wi o planowanych zwolnieniach, a 36 proc organizacji nie chce \u017cadnych zmian w strukturach zatrudnienia. IT jest jednym z 5 spo\u015br\u00f3d 8 analizowanych sektor\u00f3w, kt\u00f3re deklaruj\u0105 pozytywn\u0105 prognoz\u0119 rekrutacyjn\u0105 na najbli\u017cszy czas.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8643322,sprzedaz-detaliczna-dane-gus.html", "title": "GUS poda\u0142 dane o sprzeda\u017cy detalicznej. Jest gorzej od prognoz", "date_published": "2023-01-23 09:18:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WgvktkuTURBXy9jNzFmYzVkNy1iMzdhLTQ0MTgtOWE4Ni1mMmE4NDcxZTJhYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprzeda\u017c detaliczna w cenach sta\u0142ych w grudniu 2022 r. wzros\u0142a o 0,2 proc. w uj\u0119ciu rocznym, a w uj\u0119ciu miesi\u0119cznym wzros\u0142a o 13,1 proc. - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny. Sprzeda\u017c detaliczna w cenach bie\u017c\u0105cych wzros\u0142a w ubieg\u0142ym miesi\u0105cu o 15,5 proc. rdr.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8643281,rpo-marcin-wiacek-komentarz-komendant-glowny-jaroslaw-szymczyk-legitymowanie.html", "title": "Nie mo\u017cna legitymowa\u0107 obywateli bez podstaw. RPO prosi o stanowisko komendanta g\u0142\u00f3wnego policji", "date_published": "2023-01-23 09:12:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wdbktkuTURBXy9iYzE4YzRhMC0wNmVjLTQyMTctYTA4ZS1iZGY0NmMxODc5MDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rzecznik praw obywatelskich Marcin Wi\u0105cek wyst\u0105pi\u0142 o stanowisko w sprawie legitymowania obywateli przez policjant\u00f3w do komendanta g\u0142\u00f3wnego policji gen. insp. Jaros\u0142awa Szymczyka - poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek biuro RPO.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8643343,produkcja-przemyslowa-dane-gus.html", "title": "Produkcja przemys\u0142owa w Polsce. Dane GUS \"przyprawiaj\u0105 o lekki zawr\u00f3t g\u0142owy\"", "date_published": "2023-01-23 09:08:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZnuktkuTURBXy9iYjI1NDJhNS1hZWY3LTQyMTUtYjEyMS04NTBhMDViZDEyZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Produkcja sprzedana przedsi\u0119biorstw przemys\u0142owych wzros\u0142a o 1 proc. r/r w grudniu 2022 r., poinformowa\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny (GUS). W uj\u0119ciu miesi\u0119cznym odnotowano spadek o 6,4 proc..", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8643274,sondaz-wp-pis-ko.html", "title": "Nowy sonda\u017c. Kto ma wi\u0119cej - PiS czy KO?", "date_published": "2023-01-23 09:02:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NhtktkuTURBXy83YTk5MWIzNy1mYzg0LTRhNWEtYTRmYi0zOWE1MThjZWVjMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 z 34,4 proc. poparciem, na Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105 g\u0142os chcia\u0142oby odda\u0107 27,1 procent badanych, na Polsk\u0119 2050 - 9,7 proc., a na Lewic\u0119 - 8,4 proc., do Sejmu wesz\u0142yby te\u017c Konfederacja i PSL-KP - wynika z najnowszego sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8643263,polska-wzrost-eksportu-credit-agricole.html", "title": "Polski eksport b\u0119dzie r\u00f3s\u0142. To zas\u0142uga zagranicznych inwestycji", "date_published": "2023-01-23 08:50:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bAsktkuTURBXy81MDkyYTM1Ny1jMjc0LTRmZTgtODJlMy0xMTMxNzliODRkMGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polski eksport wzro\u015bnie w tym roku dzi\u0119ki dynamicznemu wzrostowi inwestycji przedsi\u0119biorstw zagranicznych, kt\u00f3ry zrealizowa\u0142 si\u0119 od po\u0142owy 2021 r., oczekuj\u0105 ekonomi\u015bci Credit Aricole Bank Polska. Prognozuj\u0105, \u017ce eksport zwi\u0119kszy si\u0119 w tym roku o 2,8 proc. r/r w cenach sta\u0142ych wobec wzrostu szacowanego na 5,2 proc w ub.r.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8643256,czechy-babisz-pomoc-wojskowa-dla-polski-artykul-piaty-nato.html", "title": "Babisz koryguje swoje s\u0142owa na temat wojskowej pomocy dla Polski. \"Artyku\u0142 pi\u0105ty traktatu NATO b\u0119dzie przestrzegany\"", "date_published": "2023-01-23 08:39:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uBLktkuTURBXy9mZjU2MWExYi1mOWY1LTQ1NTUtYjFjNi05OGQyM2Y1OGQ1YTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y premier i obecny kandydat na prezydenta Czech Andrej Babisz sprostowa\u0142 swoje s\u0142owa z niedzielnej debaty telewizyjnej, w kt\u00f3rej powiedzia\u0142, \u017ce w przypadku ataku na Polsk\u0119 nie wys\u0142a\u0142by \u017co\u0142nierzy z pomoc\u0105. Babisz na Twitterze napisa\u0142, \u017ce artyku\u0142 pi\u0105ty traktatu NATO b\u0119dzie przestrzegany.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8643255,beata-pawlikowska-depresja-fundacja.html", "title": "Beata Pawlikowska wierzy w \"Zwyci\u0119stwo\". Powo\u0142uje fundacj\u0119 na rzecz os\u00f3b z depresj\u0105", "date_published": "2023-01-23 08:33:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YW-ktkuTURBXy83YTk0N2M2Ni1jNzRkLTQwNTgtYWMwZi01YzYxOTAyMTkzMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Beata Pawlikowska, jedna z najbardziej rozpoznawalnych polskich podr\u00f3\u017cniczek, opublikowa\u0142a w sieci film &quot;Depresja. Najnowsze badania naukowe&quot;, w kt\u00f3rym wypowiada si\u0119 przeciwko lekom na depresj\u0119. Po negatywnej reakcji internaut\u00f3w skasowa\u0142a nagranie i obieca\u0142a nie porusza\u0107 wi\u0119cej tego tematu. Jednak przez weekend si\u0119 rozmy\u015bli\u0142a. Zapowiada powo\u0142anie fundacji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8643246,korea-polnocna-pomoc-humanitarna.html", "title": "Pomoc humanitarna dla Korei P\u00f3\u0142nocnej drastycznie spad\u0142a", "date_published": "2023-01-23 08:09:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TDQktkuTURBXy9jNTkzMGE2MC00NzE3LTQwZTgtYjYzNy00NjdhNTc3OTdjYTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Korea P\u00f3\u0142nocna otrzyma\u0142a w 2022 roku z zagranicy pomoc humanitarn\u0105 o warto\u015bci 2,3 mln dolar\u00f3w, oko\u0142o sze\u015b\u0107 razy mniej ni\u017c rok wcze\u015bniej \u2013 wynika z og\u0142oszonych w niedziel\u0119 danych ONZ. Spadek wi\u0105zany jest z zamkni\u0119ciem granic z powodu pandemii Covid-19.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/wideo/8643244,gruza-z-davos-dla-dgp-nowym-tematem-jest-rywalizacja-gospodarcza-w-kontekscie-ustaw-amerykanskich.html", "title": "Gruza z Davos dla DGP: Nowym tematem jest rywalizacja gospodarcza w kontek\u015bcie ustaw ameryka\u0144skich", "date_published": "2023-01-23 08:07:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/23KktkuTURBXy9hY2E3YzMzMi1kYWZiLTQyNjUtYTRkZC1iODBmM2E1NjNiOTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O dyskusjach toczonych podczas \u015awiatowego Forum Ekonomicznego w Davos m\u00f3wi DGP Pawe\u0142 Gruza, wiceprezes zarz\u0105du PKO Bank Polski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8643240,oferty-na-rynku-pracy-raport-pracuj.html", "title": "Na czele rankingu specjali\u015bci IT. Liczba ofert pracy si\u0119 ustabilizowa\u0142a [RAPORT]", "date_published": "2023-01-23 08:00:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SCKktkuTURBXy9jNjBiM2FjZC00NmM0LTRiOGUtOTRmNS02ZWFjY2JhMDE3NjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba ofert na rynku pracy ustabilizowa\u0142a si\u0119 w III kw. 2022 r. w stosunku do tego samego okresu rok wcze\u015bniej, natomiast w IV kw. 2022 r. widoczne by\u0142y umiarkowane spadki w aktywno\u015bci rekrutacyjnej firm r/r, poda\u0142o Pracuj.pl w raporcie &quot;Rynek Pracy Specjalist\u00f3w 2022&quot;. Og\u00f3\u0142em w 2022 r. liczba ofert pracy opublikowana na portalu wzros\u0142a o 13 proc. r/r do 1,1 mln.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8643236,wojewodztwo-malopolskie-brak-pradu.html", "title": "Zima zaskoczy\u0142a nie tylko drogowc\u00f3w. Ma\u0142opolskie bez pr\u0105du", "date_published": "2023-01-23 07:52:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tzOktkuTURBXy8zN2U3NjEwNC1kZGQ1LTRmNGEtODZhMC0wNGIxOGZlM2VjNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z powodu \u015bniegu, kt\u00f3ry uszkodzi\u0142 niekt\u00f3re linie energetyczne, w Ma\u0142opolsce w poniedzia\u0142ek rano bez pr\u0105du pozostaje 4,5 tys. odbiorc\u00f3w. W zwi\u0105zku ze zdarzeniami zwi\u0105zanymi z warunkami pogodowymi stra\u017c po\u017carna interweniowa\u0142a w weekend prawie 3,5 tys. razy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8643232,maroko-ukraina-czolgi.html", "title": "Maroko przekaza\u0142o Ukrainie oko\u0142o 20 czo\u0142g\u00f3w T-72B", "date_published": "2023-01-23 07:47:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vCEktkuTURBXy82NDc3Nzc1NC05OTM1LTRjMmQtYThlMy1kYTUzNGQyYTUzZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Maroko przekaza\u0142o Ukrainie oko\u0142o 20 czo\u0142g\u00f3w T-72B, kt\u00f3re s\u0105 obecnie modernizowane w Czechach; czo\u0142gi te mo\u017cna by\u0142o zauwa\u017cy\u0107 9 stycznia podczas wizyty czeskiego premiera Petra Fiali w zak\u0142adach firmy Excalibur Army - powiadomi\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Ukrinform za algierskim portalem Menadefense.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8643229,szynkowski-vel-sek-srodki-z-kpo-wplyna-do-polski-pod-koniec-roku.html", "title": "Szynkowski vel S\u0119k: \u015arodki z KPO wp\u0142yn\u0105 do Polski pod koniec roku", "date_published": "2023-01-23 07:44:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0FUktkuTURBXy8yMDNhNDgzNS0zY2E0LTRjZWUtYWNhZi00ZGI2ZjU1ZDBmMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />My\u015bl\u0119, \u017ce realnym terminem otrzymania \u015brodk\u00f3w jest trzeci-czwarty kwarta\u0142 tego roku \u2013 powiedzia\u0142 w opublikowanym w poniedzia\u0142ek w \u201ePolsce\u201d wywiadzie minister ds. Unii Europejskiej Szymon Szynkowski vel S\u0119k.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8643225,lotnisko-warszawa-modlin-liczba-pazazerow.html", "title": "Dwa razy wi\u0119cej pasa\u017cer\u00f3w na Lotnisku Warszawa/Modlin. Lepiej ni\u017c przed pandemi\u0105", "date_published": "2023-01-23 07:42:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z5SktkuTURBXy8yOTEwMjFhNC1iZTE1LTQxYWEtOWNlZS0wYWE3NzM1Mjg2ZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na Lotnisku Warszawa/Modlin obs\u0142u\u017conych zosta\u0142o 3 126 428 pasa\u017cer\u00f3w i wykonano 22 383 start\u00f3w i l\u0105dowa\u0144 w ca\u0142ym 2022 r. Te wyniki stanowi\u0142y odpowiednio 214,6 proc. i 154,4 proc. ca\u0142kowitego ruchu lotniczego z roku 2021. Zestawiaj\u0105c te dane z okresem przed pandemi\u0105, poziom ruchu pasa\u017cerskiego roku 2022 stanowi\u0142 100,7 proc. przewoz\u00f3w odnotowanych w 2019 roku i 106,3 proc. w zakresie liczby operacji lotniczych, poda\u0142 port.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8643224,ceny-w-sklepach-prognozy-mleko-mieso-inflacja-raport.html", "title": "Codzienne zakupy zdro\u017ca\u0142y \u015brednio o 19,1 proc. Co dalej z cenami? [RAPORT]", "date_published": "2023-01-23 07:39:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi0ktkuTURBXy8xOWY1ODhiZS00NDM5LTRhMTEtODkzMi1kNWRmYmY3YTcxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 roku codzienne zakupy zdro\u017ca\u0142y \u015brednio o 19,1 proc. rdr - wynika z najnowszego raportu platformy analityczno-badawczej UCE Research. Zdaniem ekonomistki z Wy\u017cszej Szko\u0142y Bankowej w Gda\u0144sku dr Anny Semmerling szczytu inflacji nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 na prze\u0142omie I i II kw. 2023 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8643224,w-2022-roku-codzienne-zakupy-zdrozaly-w-srednio-o-191-proc-rdr.html", "title": "W 2022 roku codzienne zakupy zdro\u017ca\u0142y w \u015brednio o 19,1 proc. rdr [RAPORT]", "date_published": "2023-01-23 07:39:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi0ktkuTURBXy8xOWY1ODhiZS00NDM5LTRhMTEtODkzMi1kNWRmYmY3YTcxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 roku codzienne zakupy zdro\u017ca\u0142y \u015brednio o 19,1 proc. rdr - wynika z najnowszego raportu platformy analityczno-badawczej UCE Research. Zdaniem ekonomistki z Wy\u017cszej Szko\u0142y Bankowej w Gda\u0144sku dr Anny Semmerling szczytu inflacji nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 na prze\u0142omie I i II kw. 2023 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8643222,kurs-zlotego-23-stycznia.html", "title": "Z\u0142oty umocni\u0142 si\u0119 wobec dolara ameryka\u0144skiego, ale straci\u0142 wobec euro i franka", "date_published": "2023-01-23 07:34:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek rano polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro i franka szwajcarskiego, a zyska\u0142a do dolara ameryka\u0144skiego. Euro i frank szwajcarski kosztuj\u0105 po 4,71 z\u0142, a dolar \u2013 4,32 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8643220,ryzenko-walka-o-surowce-elementem-kosmicznej-rywalizacji-usa-i-chin.html", "title": "Dr Ryzenko:  Walka o surowce mo\u017ce by\u0107 elementem kosmicznej rywalizacji USA i Chin", "date_published": "2023-01-23 07:33:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vV1ktkuTURBXy85NmFmZjAxNy1hOWVjLTRkMTItODMzYy01OWNjZGI5ZDJjYjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W przestrzeni kosmicznej trwa technologiczny &quot;wy\u015bcig&quot; USA i Chin. Na pewno walka o surowce mo\u017ce by\u0107 elementem tej rywalizacji - uwa\u017ca dr Jakub Ryzenko z Centrum Bada\u0144 Kosmicznych PAN. W rozmowie z PAP omawia t\u0119 rywalizacj\u0119, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy i ewentualne &quot;kosmiczne&quot; konflikty mi\u0119dzy pa\u0144stwami.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8643219,cena-ropy-odejscie-zero-covid.html", "title": "Na rynku ropy ma\u0142e zmiany cen. Doj\u015bcie do pe\u0142nej normalizacji zajmie jeszcze kilka miesi\u0119cy", "date_published": "2023-01-23 07:29:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h59ktkuTURBXy82MDM4NzRjNi0xMWM3LTQ5ZGUtODZkZC05MDI0OWVkOWJhNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku nieznacznie spadaj\u0105, a inwestorzy oceniaj\u0105 perspektywy wzrostu popytu na paliwa w nast\u0119pstwie ponownego otwarcia gospodarki Chin po lockdownach i blokadach, kt\u00f3re przyhamowa\u0142y rozw\u00f3j gospodarczy - wskazuj\u0105 maklerzy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8643216,kwasy-omega-3-pochodzace-z-morskich-organizmow-moga-chronic-nerki.html", "title": "Kwasy omega-3 pochodz\u0105ce z morskich organizm\u00f3w mog\u0105 chroni\u0107 nerki", "date_published": "2023-01-23 07:27:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f4yktkuTURBXy82MDYzNWMxYy1hNDA5LTRkNWYtYTVmNy0yNTgxNzZiYTBjYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pochodz\u0105ce z morskich organizm\u00f3w kwasy omega-3 mog\u0105 zmniejsza\u0107 ryzyko przewlek\u0142ej choroby nerek. Podobnego zwi\u0105zku naukowcy nie stwierdzili w przypadku kwas\u00f3w pochodz\u0105cych z ro\u015blin.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8643212,babisz-debata-prezydencka-nie-wyslalbym-czeskich-wojsk-na-pomoc-polsce.html", "title": "Babisz w czasie debaty prezydenckiej: Nie wys\u0142a\u0142bym czeskich wojsk na pomoc Polsce", "date_published": "2023-01-23 07:16:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5HkktkuTURBXy85OTM0OWM4OS00MDNlLTQxNjAtODIwMi03MzAxYWE5ODRmY2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kandydat na prezydenta Czech Andrej Babisz pytany w debacie w niedziel\u0119 wieczorem czy w przypadku ataku na Polsk\u0119, lub pa\u0144stwa ba\u0142tyckie, wys\u0142a\u0142by na pomoc czeskich \u017co\u0142nierzy, stwierdzi\u0142, \u017ce z pewno\u015bci\u0105 nie. Jego konkurent emerytowany genera\u0142 Petr Pavel przypomnia\u0142 o zobowi\u0105zaniu do kolektywnej obrony pa\u0144stw NATO.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8643205,przedterminowe-wybory-parlamentarne-na-slowacji-odbeda-sie-30-wrzesnia.html", "title": "Przedterminowe wybory parlamentarne na S\u0142owacji odb\u0119d\u0105 si\u0119 30 wrze\u015bnia", "date_published": "2023-01-23 07:12:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x--ktkuTURBXy9hMGQ4OGEyOS1hYWZkLTRmZDctYjMwYS1jN2E3ZmU1ZTIxODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Eduard Heger poinformowa\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce przedterminowe wybory parlamentarne odb\u0119d\u0105 si\u0119 30 wrze\u015bnia br. Wcze\u015bniej potrzebna b\u0119dzie zmiana konstytucji, kt\u00f3ra nie pozwala na samorozwi\u0105zanie si\u0119 parlamentu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8643200,efekt-cappuccino-po-chorwacku.html", "title": "Efekt cappuccino po chorwacku", "date_published": "2023-01-23 07:04:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DifktkuTURBXy8wY2M0Y2U5Mi0yNTc0LTQ2NTYtYThlYi1kZDFjOTNlZGRmZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 1 stycznia Chorwacja sta\u0142a si\u0119 20. pa\u0144stwem Unii Europejskiej pos\u0142uguj\u0105cym si\u0119 wsp\u00f3ln\u0105 walut\u0105. Zmiana odbi\u0142a si\u0119 na cenach, cho\u0107 ich wzrost nie wynika jedynie z porzucenia kuny", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8643195,wynajem-mieszkania-tylko-prywatnie-firma-zaplaci-horrendalny-podatek.html", "title": "Wynajem mieszkania tylko prywatnie. Firma zap\u0142aci horrendalny podatek", "date_published": "2023-01-23 06:59:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X2xktkuTURBXy9hYmU0OTQwZC0xYTY1LTRkYjctODgxNy01NGUxY2M1OGJhZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przedsi\u0119biorcy zarabiaj\u0105cy na wynajmie mieszka\u0144 zap\u0142ac\u0105 prawie 29 razy wy\u017cszy podatek od nieruchomo\u015bci ni\u017c osoby prowadz\u0105ce najem prywatny, czyli poza dzia\u0142alno\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105 \u2013 wynika ze stanowiska Ministerstwa Finans\u00f3w. Chodzi\u0142o o rozstrzygni\u0119cie, jak\u0105 stawk\u0119 podatku od nieruchomo\u015bci powinni zap\u0142aci\u0107 w\u0142a\u015bciciele mieszka\u0144 na wynajem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8643194,maluch-w-nowej-formule-ruszyl-nabor-wnioskow-do-programu.html", "title": "\u201eMaluch+\u201d w nowej formule. Ruszy\u0142 nab\u00f3r wniosk\u00f3w do programu", "date_published": "2023-01-23 06:50:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x-zktkuTURBXy8xNDZmMTFhNS1iYmJmLTQxZWYtYTdkMy1hNGM0ZDEyYmU5YTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do 19 lutego gminy i podmioty prywatne mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o pieni\u0105dze na tworzenie miejsc w \u017c\u0142obkach i klubach dzieci\u0119cych z programu \u201eMaluch+\u201d na lata 2022\u20132029. Obowi\u0105zuj\u0105ce w nim zasady budz\u0105 jednak kontrowersje.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8643175,rosja-bez-skutkow-inwazji-na-ukraine-skumulowane-problemy-moga-zatopic.html", "title": "Rosja jeszcze nie odczu\u0142a skutk\u00f3w inwazji na Ukrain\u0119. Skumulowane problemy mog\u0105 j\u0105 zatopi\u0107", "date_published": "2023-01-23 06:33:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6wWktkuTURBXy84NmQzYmNmMi0zMWNiLTRlMDUtODFmNy0wZDQzMjliZjlhMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u0179r\u00f3d\u0142o pieni\u0119dzy, jakim przez lata by\u0142 eksport ropy i gazu, bije coraz s\u0142abiej, gospodarka cierpi na brak pracownik\u00f3w, a koszty rosn\u0105", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8643174,kijow-przygotowuje-sie-na-powtorke-z-lutego.html", "title": "Kij\u00f3w przygotowuje si\u0119 na powt\u00f3rk\u0119 z lutego", "date_published": "2023-01-23 06:25:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sIvktkuTURBXy9kMmZjZTQ0Yy0wYTA2LTQwODQtOGVkNS1iNTVlODZjN2VlMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze ukrai\u0144skie s\u0105dz\u0105, \u017ce Rosjanie szykuj\u0105 si\u0119 do kolejnego uderzenia od strony Bia\u0142orusi", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8643182,ukraina-jako-niedopanstwo-berlin-realizuje-polityczne-haslo-putina-z-2008-roku.html", "title": "Ukraina jako niedopa\u0144stwo. Berlin realizuje polityczne has\u0142o Putina z 2008 roku", "date_published": "2023-01-23 06:12:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lo8ktkuTURBXy8yZTMxMjExMy1kNWVlLTQ2MTItYjA1Yy02M2I0YTE4YTY0ODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szczyt NATO w 2008 r. organizowali Rumuni. W\u00f3wczas nowe pa\u0144stwo Sojuszu posz\u0142o pod pr\u0105d trendom w przypadku tego typu spotka\u0144. Zazwyczaj odbywa\u0142y si\u0119 one na przedmie\u015bciach w centrach konferencyjnych (Ryga) czy na stadionach (Warszawa). Rumuni bizantyjsko postawili na przepych. Rozmowy odbywa\u0142y si\u0119 w zbudowanym w czasach Nicolae Ceau\u0219escu Domu Ludowym, kt\u00f3ry po upadku dyktatora sta\u0142 si\u0119 siedzib\u0105 dwuizbowego parlamentu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8641532,jaja-roslinne-produkty-konkurencyjnosc-ceny.html", "title": "\"Ro\u015blinne jaja\" ta\u0144sze od kurzych. W USA produkt okaza\u0142 si\u0119 konkurencyjny cenowo", "date_published": "2023-01-23 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oXMktkuTURBXy9mMDU0YmY2Ny05OTE3LTQzMGQtYjFkMS04YmJiMmE4NGEzYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pod koniec 2022 r. ceny konsumpcyjne jaj pochodzenia ro\u015blinnego spad\u0142y poni\u017cej cen jaj kurzych. Prawdopodobnie zjawisko jest tymczasowe, ale to dow\u00f3d na to, \u017ce produkt pochodzenia ro\u015blinnego mo\u017ce by\u0107 konkurencyjny ze wzgl\u0119du na koszty \u2013 informuje Bloomberg.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/galerie/galeria/8641127,chiny-indie-populacja-klasa-srednia-demografia-rynek-pracy-porownanie.html", "title": "Demograficzne starcie stulecia. Jak wypada por\u00f3wnanie Chin i Indii? [WYKRESY]", "date_published": "2023-01-23 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JifktktTURBXy81OTliNjU5ZS0xY2FmLTRiZDUtYTYxMy00NmZiMjQ2YTBlZGEucG5nkZMFzQEdzKA\" />Gdy Indie prze\u015bcigaj\u0105 Chiny i staj\u0105 si\u0119 najbardziej zaludnionym krajem \u015bwiata, a z czasem b\u0119d\u0105 te\u017c najszybciej rosn\u0105c\u0105 gospodark\u0105 globu, coraz wi\u0119kszego znaczenia nabieraj\u0105 wska\u017aniki demograficzne dotycz\u0105ce urodze\u0144 czy rynku pracy w obu krajach. Jak wygl\u0105da por\u00f3wnanie azjatyckich gigant\u00f3w?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8641533,domy-w-szwajcarii-ceny-nieruchomosci-spadek.html", "title": "Domy w Szwajcarii. Spadek cen nieruchomo\u015bci", "date_published": "2023-01-23 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O9SktkuTURBXy9hOGMwZWEwZi04MjA3LTRmMGMtOGQ5NS05MWQ2OTY5YWMyYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny dom\u00f3w w Szwajcarii spad\u0142y po raz pierwszy od lat. To zwrot na rynku nieruchomo\u015bci \u2013 podkre\u015blaj\u0105 krajowe media.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8642072,budowa-domu-koszty-materialy-robocizna.html", "title": "Ile dzi\u015b kosztuje budowa? Materia\u0142y budowlane i robocizna wci\u0105\u017c dro\u017cej\u0105", "date_published": "2023-01-23 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dZ7ktkuTURBXy83NDdlYTdiYS1mNWZhLTQ5NGYtYmUzNC05M2M5YzUxNTQwNTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W IV kw. 2022 r. podwy\u017cki cen wielu materia\u0142\u00f3w budowlanych zn\u00f3w przyspieszy\u0142y. Wzros\u0142y tak\u017ce koszty robocizny w budownictwie. Analitycy portalu GetHome.pl zbadali, jaki mia\u0142o to wp\u0142yw na aktywno\u015b\u0107 inwestycyjn\u0105 firm deweloperskich oraz ceny budowanych przez nich mieszka\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8641530,surowce-stare-telefony-wartosc.html", "title": "Z\u0142oto skrywane w szufladach. Jak stare telefony mog\u0105 pom\u00f3c w produkcji nowych?", "date_published": "2023-01-23 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zV_ktkuTURBXy8zMjk5MzY3Ni1jZjdmLTQzYTQtOWY2YS01MjYwY2ZiNzUyNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stare telefony mog\u0105 pokry\u0107 zapotrzebowanie na wymagane materia\u0142y do produkcji nowych smartfon\u00f3w przez ponad dziesi\u0119\u0107 lat \u2013 uwa\u017caj\u0105 niemieccy eksperci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forsal.pl"}}