{"entries": [{"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/skok-cen-za-wynajem-polska-w-czubie-europy-6858767986612832a.html", "title": "Skok cen za wynajem. Polska w czubie Europy", "date_published": "2023-01-23 19:58:18+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cc0752a7-a1d3-41ca-bf62-4011f199a63c\" width=\"308\" /> Polska znalaz\u0142a si\u0119 na drugim miejscu w Unii Europejskiej pod wzgl\u0119dem wzrostu cen za wynajem mieszka\u0144. Tak wynika z wylicze\u0144 ekspert\u00f3w portalu rynekpierwotny.pl na podstawie danych Eurostatu. Obserwatorzy wskazuj\u0105, \u017ce spory wp\u0142yw na to ma nap\u0142yw uchod\u017ac\u00f3w do Polski. Ich pojawienie si\u0119 doprowadzi\u0142o do skurczenia si\u0119 rynku wynajmu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/rynek-mieszkaniowy-cofnal-sie-o-szesc-lat-ekspert-nie-ma-watpliwosci-6858756924058208a.html", "title": "Rynek mieszkaniowy cofn\u0105\u0142 si\u0119 o sze\u015b\u0107 lat. Ekspert nie ma w\u0105tpliwo\u015bci", "date_published": "2023-01-23 19:13:19+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/9083f896-9be8-455f-8bc3-9752e31a195a\" width=\"308\" /> Statystyki nowych inwestycji mieszkaniowych cofn\u0119\u0142y si\u0119 w ci\u0105gu zaledwie kilkunastu miesi\u0119cy do poziomu z 2017 r. \u2013 stwierdzi\u0142 ekspert portalu RynekPierwotny.pl Jaros\u0142aw J\u0119drzy\u0144ski. Jak poda\u0142 w poniedzia\u0142ek GUS, w minionym roku deweloperzy uruchomili budow\u0119 115 tys. lokali, czyli prawie jedn\u0105 trzeci\u0105 mniej ni\u017c rok wcze\u015bniej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/mcdonalds-opuscil-kazachstan-niektore-restauracje-jednak-ponownie-sie-otwieraja-6858730163382880a.html", "title": "McDonald's opu\u015bci\u0142 Kazachstan. Niekt\u00f3re restauracje jednak ponownie si\u0119 otwieraj\u0105", "date_published": "2023-01-23 17:24:24+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/a9f3eb87-3a25-463d-8f06-d0c304147e4d\" width=\"308\" /> Kilka dni temu McDonald's og\u0142osi\u0142, \u017ce opuszcza Kazachstan w reakcji na wojn\u0119 w Ukrainie. W poniedzia\u0142ek jednak cz\u0119\u015b\u0107 restauracji nale\u017c\u0105cych do niedawna do sieci z powrotem si\u0119 otworzy\u0142a. Nie korzystaj\u0105 ju\u017c jednak z brandu globalnej marki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/gdzie-w-europie-srodkowo-wschodniej-najwiecej-zarabiaja-programisci-przypadek-seniorow-moze-zaskoczyc-6858714045082240a.html", "title": "Gdzie w Europie \u015arodkowo-Wschodniej najwi\u0119cej zarabiaj\u0105 programi\u015bci? Przypadek senior\u00f3w mo\u017ce zaskoczy\u0107", "date_published": "2023-01-23 16:18:51+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c0b86b2c-b4a3-41bd-949e-5e7d0e8d46ad\" width=\"308\" /> Od 6 do 25 tys. z\u0142 mog\u0105 zarobi\u0107 programi\u015bci w pa\u0144stwach Europy \u015arodkowo-Wschodniej. Wide\u0142ki r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 w zale\u017cno\u015bci od umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce stopie\u0144 zaawansowania te\u017c ma znaczenie. Pocz\u0105tkuj\u0105cy programi\u015bci na najwi\u0119ksze pensje mogliby liczy\u0107 w Czechach. Zaskoczeniem jest to, kto p\u0142aci najlepiej specjalistom.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/absurdy-systemu-emerytalnego-oto-najwieksze-z-nich-6858643506150304a.html", "title": "Absurdy systemu emerytalnego. Oto najwi\u0119ksze z nich", "date_published": "2023-01-23 16:11:11+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/85a9b630-0ec8-4fbc-95b2-db4baa332813\" width=\"308\" /> Najwi\u0119ksz\u0105 niesprawiedliwo\u015bci\u0105 jest to, \u017ce system emerytalny staje si\u0119 coraz mniej przejrzysty, coraz bardziej uznaniowy. Poj\u0119cie sprawiedliwo\u015bci zosta\u0142o wykorzystane do upolitycznienia emerytur - m\u00f3wi w rozmowie z money.pl prof. Pawe\u0142 Wojciechowski, by\u0142y g\u0142\u00f3wny ekonomista ZUS, a obecnie szef Rady Gospodarczej Polska 2050 Szymona Ho\u0142owni.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/przepracowal-w-googleu-20-lat-zostal-zwolniony-przez-e-maila-to-spoliczkowanie-6858691569732224a.html", "title": "Przepracowa\u0142 w Google'u 20 lat. Zosta\u0142 zwolniony przez e-maila. \"To jak policzek\"", "date_published": "2023-01-23 14:47:21+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/573fee4a-fa35-4c4e-ade5-7bb9f30922ad\" width=\"308\" /> Programista, kt\u00f3ry w Google'u przepracowa\u0142 20 lat, z wiadomo\u015bci e-mail dowiedzia\u0142 si\u0119, \u017ce musi szuka\u0107 nowej pracy. \"To jak policzek. Chcia\u0142bym m\u00f3c po\u017cegna\u0107 si\u0119 ze wszystkimi twarz\u0105 w twarz\" \u2013 napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Historii zwolnionych w podobny spos\u00f3b jest jednak wi\u0119cej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/wiek-emerytalny-sikorski-dziwie-sie-pis-my-zaplacilismy-duza-cene-za-blad-6858673248668288a.html", "title": "Wiek emerytalny. Sikorski: dziwi\u0119 si\u0119 PiS, my zap\u0142acili\u015bmy du\u017c\u0105 cen\u0119 za b\u0142\u0105d", "date_published": "2023-01-23 13:46:57+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/dc0d774c-375f-4759-bc5a-9f800c80f3cf\" width=\"308\" /> - W przysz\u0142o\u015bci trzeba da\u0107 ludziom wyb\u00f3r, ale tak\u017ce i bardzo jasn\u0105 informacj\u0119: jak p\u00f3jdziesz na emerytur\u0119 w wieku 55 lat, to ona b\u0119dzie bardzo niska. Jak chcesz mie\u0107 wy\u017csz\u0105, to sorry, musisz pracowa\u0107 troch\u0119 d\u0142u\u017cej - oceni\u0142 eurodeputowany PO Rados\u0142aw Sikorski pytany o kwesti\u0119 wieku emerytalnego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/polacy-poszli-na-l4-by-ogladac-mundial-w-katarze-dane-pokazuja-prawde-6858671432268416a.html", "title": "Polacy poszli na L4, by ogl\u0105da\u0107 mundial w Katarze. Dane pokazuj\u0105 prawd\u0119", "date_published": "2023-01-23 13:25:26+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f5f0e4ec-03bf-4647-bf91-b7f35d5e5947\" width=\"308\" /> Mistrzostwa \u015awiata w Katarze przyci\u0105gn\u0119\u0142y Polak\u00f3w przed telewizory do tego stopnia, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 wzi\u0119\u0142a zwolnienia lekarskie, by ogl\u0105da\u0107 mecze. Odsetek pracownik\u00f3w na L4 w niekt\u00f3rych zak\u0142adach zwi\u0119kszy\u0142 si\u0119 nawet od 12 proc. \u2013 wynika z danych Conperio, firmy doradczej zajmuj\u0105cej si\u0119 problematyk\u0105 absencji chorobowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/firma/wiadomosci/sposob-na-nizsze-skladki-zus-zobacz-jak-skorzystac-6858658616683072a.html", "title": "Spos\u00f3b na ni\u017csze sk\u0142adki ZUS. Zobacz, jak skorzysta\u0107", "date_published": "2023-01-23 13:14:25+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d95f91ad-14d6-4378-bc02-6afeff6401d2\" width=\"308\" /> Przedsi\u0119biorcy rozpoczynaj\u0105cy prowadzenie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarczej mog\u0105 skorzysta\u0107 z preferencji w ZUS, takich jak ulga na start czy te\u017c ma\u0142y ZUS. Po tym okresie powinni przej\u015b\u0107 na du\u017cy ZUS lub skorzysta\u0107 z ma\u0142ego ZUS Plus. Czas na zg\u0142oszenie do tego ostatniego up\u0142ywa 31 stycznia 2023 r.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/podatki/nowy-podatek-niewaznosc-moze-wyjsc-po-latach-o-tym-rzad-nie-pomyslal-6858626466065312a.html", "title": "Nowy podatek. \"Niewa\u017cno\u015b\u0107 mo\u017ce wyj\u015b\u0107 po latach\". O tym rz\u0105d nie pomy\u015bla\u0142?", "date_published": "2023-01-23 11:09:44+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c1a0409d-aad4-4da2-b175-db28ad8508c9\" width=\"308\" /> Pomys\u0142 podniesienia podatku od kupna kolejnego mieszkania grozi parali\u017cem na rynku - alarmuje Polski Zwi\u0105zek Firm Deweloperskich. Zdaniem organizacji, powa\u017cny niepok\u00f3j budzi zapowiadana przez rz\u0105d sankcja niewa\u017cno\u015bci w sytuacji, gdy osoba kupi mieszkanie wbrew ograniczeniu. - Taka niewa\u017cno\u015b\u0107 mo\u017ce wyj\u015b\u0107 na jaw nawet po latach. Co wi\u0119cej, osoba, kt\u00f3ra kupi\u0142a mieszkanie mo\u017ce to mieszkanie sprzeda\u0107 kolejnej osobie. Co wtedy? - pyta Sebastian Juszczak, prawnik PZFD.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/produkcja-sprzedana-przemysul-grudzien-2022-r-dane-gusu-6858594716240448a.html", "title": "S\u0105 najnowsze dane o produkcji przemys\u0142owej. \"Grudzie\u0144 daje satysfakcj\u0119 pesymistom\"", "date_published": "2023-01-23 09:03:19+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/eb8653b7-30d4-4a14-b4a4-9688e83aaeaa\" width=\"308\" /> Produkcja sprzedana przemys\u0142u w grudniu 2022 r. wzros\u0142a o 1,0 proc. w uj\u0119ciu rok do roku, a w por\u00f3wnaniu z poprzednim miesi\u0105cem spad\u0142a o 6,4 proc. \u2013 poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny. \"Grudzie\u0144 daje satysfakcj\u0119 pesymistom\" \u2013 komentuj\u0105 te dane analitycy Pekao.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-23-01-2023-poniedzialkowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6858573203225152a.html", "title": "Kursy walut 23.01.2023. Poniedzia\u0142kowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "date_published": "2023-01-23 06:45:46+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 23.01.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4.32 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5.36 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4.71 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4.71 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-23-01-2023-6858563312040512a.html", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 23.01.2023", "date_published": "2023-01-23 06:05:35+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 23.01.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.3228 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-23-01-2023-6858563278985792a.html", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 23.01.2023", "date_published": "2023-01-23 06:05:27+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 23.01.2023. W poniedzia\u0142ek za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.7079 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-23-01-2023-6858563276290976a.html", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 23.01.2023", "date_published": "2023-01-23 06:05:26+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 23.01.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.3657 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-23-01-2023-6858563250514496a.html", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 23.01.2023", "date_published": "2023-01-23 06:05:20+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 23.01.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.7089 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/podatki/wynajem-mieszkan-mniej-oplacalny-biznesu-sie-juz-nie-robi-6858561258240576a.html", "title": "Wynajem mieszka\u0144 mniej op\u0142acalny. Biznesu si\u0119 ju\u017c nie robi", "date_published": "2023-01-23 05:57:04+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/9e4302d4-011b-43cf-a0bc-ab662dd54596\" width=\"308\" /> Przedsi\u0119biorcy zarabiaj\u0105cy na wynajmie mieszka\u0144 nie zrobi\u0105 ju\u017c takiego biznesu. Zap\u0142ac\u0105 bowiem prawie 29 razy wi\u0119kszy podatek od os\u00f3b wynajmuj\u0105cych swoje lokale prywatnie - pisze \"Dziennik Gazeta Prawna\". Nowe przepisy obwi\u0105zuj\u0105 od stycznia 2023 r.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/najwieksze-bastiony-pis-nawet-tam-ludzie-traca-cierpliwosc-sytuacja-jest-dramatyczna-6857210685401664a.html", "title": "Najwi\u0119ksze bastiony PiS. Nawet tam ludzie trac\u0105 cierpliwo\u015b\u0107. \"Sytuacja jest dramatyczna\"", "date_published": "2023-01-23 04:43:15+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/86c475e7-976d-4b41-9ccf-4b64af185bc0\" width=\"308\" /> To jest kluczowy, bo wyborczy rok. Prawu i Sprawiedliwo\u015bci w wygranej ma pom\u00f3c m.in. wzrost p\u0142acy minimalnej. Plany te budz\u0105 jednak niepok\u00f3j, szczeg\u00f3lnie w\u015br\u00f3d drobnych przedsi\u0119biorc\u00f3w. Krytyczne g\u0142osy s\u0142ycha\u0107 tak\u017ce z tzw. wschodniej \u015bciany, gdzie do tej pory PiS m\u00f3g\u0142 liczy\u0107 na spore poparcie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Money PL"}}