[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nie \u017cyje 34-latka, kt\u00f3ra by\u0142a w si\u00f3dmym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy. Osieroci\u0142a sze\u015bcioro dzieci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/7f/1c/z29880371M,-Interwencja---Nie-zyje-34-latka--ktora-byla-w-sio.jpg\" vspace=\"2\" />W lipcu mia\u0142a urodzi\u0107 swoje si\u00f3dme dziecko. Pod koniec maja jednak trafi\u0142a do szpitala po tym jak zacz\u0119\u0142a krwawi\u0107. Operacji cesarskiego ci\u0119cia nie prze\u017cy\u0142a ani ona, ani dziecko - informuj\u0105 dziennikarze programu \"Interwencja\" w Polsacie. 34-latka osieroci\u0142a sze\u015bcioro dzieci. O pe\u0142n\u0105 opiek\u0119 nad nimi zabiega jej partner.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29880332,interwencja-nie-zyje-34-latka-ktora-byla-w-siodmym-miesiacu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-17 18:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kolorowa Parada R\u00f3wno\u015bci przesz\u0142a ulicami Warszawy. By\u0142a pr\u00f3ba prowokacji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/03/7e/1c/z29879811M,Parada-Rownosci-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Przedstawiciele Fundacji \u017bycie i Rodzina chcieli sprowokowa\u0107 uczestnik\u00f3w sobotniej Parady R\u00f3wno\u015bci w Warszawie. Kilka os\u00f3b podpali\u0142o t\u0119czow\u0105 flag\u0119 - symbol spo\u0142eczno\u015bci LGBTQ+. Incydent nie zak\u0142\u00f3ci\u0142 przebiegu ca\u0142ego wydarzenia, w czasie kt\u00f3rego by\u0142o bardzo spokojnie i kolorowo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29879893,parada-rownosci-na-ulicach-warszawy-doszlo-do-proby-prowokacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-17 15:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Mark Brzezinski na Paradzie R\u00f3wno\u015bci. Ambasador USA: Prawa cz\u0142owieka, r\u00f3wno\u015b\u0107 to najwa\u017cniejsze warto\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/7e/1c/z29879863M,Mark-Brzezinski-na-Paradzie-Rownosci-2023.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 ulicami Warszawy przechodzi Parada R\u00f3wno\u015bci. Na marszu pojawi\u0142 si\u0119 mi\u0119dzy innymi ambasador Stan\u00f3w Zjednoczonych w Polsce Mark Brzezinski. - Prawa cz\u0142owieka, r\u00f3wno\u015b\u0107 - to najwa\u017cniejsze warto\u015bci - podkre\u015bla\u0142 w rozmowie z dziennikarzem TVN24.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29879839,mark-brzezinski-na-paradzie-rownosci-ambasador-usa-prawa-czlowieka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-17 13:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Trzaskowski na Paradzie R\u00f3wno\u015bci. \"Wszyscy zawsze w Warszawie mog\u0105 czu\u0107 si\u0119 bezpiecznie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/7e/1c/z29879494M,Parada-Rownosci-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />- Wzajemne wspieranie si\u0119 jest nies\u0142ychanie istotne. S\u0105 tacy, co pr\u00f3buj\u0105 oszukiwa\u0107 i mami\u0107 polskie spo\u0142ecze\u0144stwo, \u017ce r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107, \u017ce wolno\u015b\u0107, \u017ce tolerancja to zagro\u017cenie dla polskiej rodziny. Nie ma wi\u0119kszego k\u0142amstwa. To w\u0142a\u015bnie r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107, tolerancja, r\u00f3wne prawa dla wszystkich s\u0105 gwarancja tego, \u017ce mo\u017cemy zbudowa\u0107 otwarte i u\u015bmiechni\u0119te spo\u0142ecze\u0144stwo - m\u00f3wi\u0142 Rafa\u0142 Trzaskowski tu\u017c przed rozpocz\u0119ciem Parady R\u00f3wno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29879414,trzaskowski-na-paradzie-rownosci-wszyscy-zawsze-w-warszawie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-17 11:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ksi\u0105dz oskar\u017cany o pedofili\u0119 przebywa w o\u015brodku z Ukrainkami i ich dzie\u0107mi. \"Drogie panie, to pedofil\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2b/7e/1c/z29879339M.jpg\" vspace=\"2\" />Jak wynika z ustale\u0144 prywatnego \u015bledztwa ksi\u0105dz Rafa\u0142 K. oskar\u017cany o pedofili\u0119, przebywa w o\u015brodku na obrze\u017cach Bydgoszczy, w kt\u00f3rym \u017cyj\u0105 uchod\u017aczynie z Ukrainy wraz z dzie\u0107mi - donosi \"Gazeta Wyborcza\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29879324,ksiadz-oskarzany-o-pedofilie-przebywa-w-osrodku-z-ukrainkami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-17 11:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Krzysztof Daukszewicz nie wr\u00f3ci do \"Szk\u0142a kontaktowego\". \"Rodzina nie mo\u017ce si\u0119 pozbiera\u0107 po hejcie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/85/18/z25712334M,Krzysztof-Daukszewicz.jpg\" vspace=\"2\" />Krzysztof Daukszewicz poinformowa\u0142, \u017ce nie wr\u00f3ci do \"Szk\u0142a kontaktowego\". Jego zdaniem Piotr Jaco\u0144 \"sam si\u0119 na sw\u00f3j krzy\u017c wdrapa\u0142, bo nikt go tam nie powiesi\u0142. A ju\u017c na pewno nie ja, ani moja rodzina, kt\u00f3ra nie mo\u017ce si\u0119 pozbiera\u0107 po hejcie, na kt\u00f3ry nas skaza\u0142\". Satyryk doda\u0142 te\u017c, \u017ce je\u015bli \"tak ma przebiega\u0107 nauka tolerancji\", to nie zamierza w niej uczestniczy\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29879341,krzysztof-daukszewicz-nie-wroci-do-szkla-kontaktowego-rodzina.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-17 11:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Po \u015bmierci Izabeli z Pszczyny przeprowadzono szkolenie. Zg\u0142osi\u0142o si\u0119 na nie 19 lekarzy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/7e/1c/z29879026M,Specjalistyczny-Szpital-Podhalanski-im--Jana-Pawla.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik Praw Pacjenta przekaza\u0142, \u017ce po pracach zespo\u0142u powo\u0142anego przez ministra zdrowia Adama Niedzielskiego planowane jest przeprowadzenie szkole\u0144 dla wszystkich plac\u00f3wek szpitalnych. - Nie b\u0119dzie obowi\u0105zkowe, ale zamierzamy publicznie informowa\u0107 opini\u0119 publiczn\u0105 o tym, kt\u00f3re plac\u00f3wki medyczne nie skorzysta\u0142y z zaproszenia - podkre\u015bli\u0142. Z poprzedniego, zorganizowanego po \u015bmierci Izabeli z Pszczyny, skorzysta\u0107 mia\u0142o zaledwie 19 lekarzy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29879180,po-smierci-izabeli-z-pszczyny-przeprowadzono-szkolenie-zglosilo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-17 10:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Aktywista: Zdrowie i \u017cycie m\u0142odych os\u00f3b LGBT+ le\u017cy na szali politycznych decyzji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/69/7e/1c/z29878633M,Dominik-Kuc.jpg\" vspace=\"2\" />- Stajemy u progu ogromnego kryzysu zdrowia psychicznego dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Jest bardzo du\u017co problem\u00f3w, o kt\u00f3rych nie wiemy, bardzo du\u017co pr\u00f3b samob\u00f3jczych, o kt\u00f3rych nie s\u0142yszymy, takich codziennych dramat\u00f3w, kt\u00f3re dziej\u0105 si\u0119 teraz - m\u00f3wi w rozmowie z Gazeta.pl Dominik Kuc, koordynator Rankingu Szk\u00f3\u0142 Przyjaznych LGBTQ+ oraz cz\u0142onek rady Fundacji Growspace. Aktywista zawraca uwag\u0119 na nieudolno\u015b\u0107 systemu, kt\u00f3ry pozostawia m\u0142odych ludzi samych sobie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29874185,mam-atak-paniki-aktywista-stajemy-u-progu-ogromnego-kryzysu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-17 10:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Parada R\u00f3wno\u015bci przejdzie ulicami Warszawy. \"Wr\u00f3\u017cymy r\u00f3wno\u015b\u0107 i pi\u0119kno\u015b\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/7e/1c/z29879251M,Parada-Rownosci.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 17 czerwca ulicami Warszawy przejdzie Marsz R\u00f3wno\u015bci. Akcj\u0119 obj\u0105\u0142 patronatem honorowym prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski. \"Wr\u00f3\u017cymy r\u00f3wno\u015b\u0107 i pi\u0119kno\u015b\u0107\" - to has\u0142o najwi\u0119kszego marszu \u015brodowisk LGBT w Polsce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29879244,parada-rownosci-w-warszawie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-17 10:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kuzynka 33-letniej Doroty: Nie uprzedzono, \u017ce to si\u0119 mo\u017ce zako\u0144czy\u0107 zaka\u017ceniem czy obumarciem p\u0142odu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/7e/1c/z29879024M,Specjalistyczny-Szpital-Podhalanski-im--Jana-Pawla.jpg\" vspace=\"2\" />- Powiedziano im [m\u0119\u017cowi i mamie Doroty - red.] tylko, \u017ce Dorota ma zachowa\u0107 re\u017cim \u0142\u00f3\u017ckowy do samego porodu i \u017ce ten por\u00f3d mo\u017ce si\u0119 sko\u0144czy\u0107 po prostu wcze\u015bniej. \u017be nie ma szansy na to, \u017ceby dotrzyma\u0142a do 40. tygodnia. To by\u0142a jedyna informacja, kt\u00f3r\u0105 im podano. Nie uprzedzono ich, \u017ce to si\u0119 mo\u017ce zako\u0144czy\u0107 zaka\u017ceniem czy wcze\u015bniejszym obumarciem p\u0142odu - opisuje w rozmowie z WP Ilona Adamczyk, kuzynka 33-letniej Doroty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29879016,kuzynka-33-letniej-doroty-nie-uprzedzono-ze-to-sie-moze-zakonczyc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-17 09:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nie jeste\u015bmy tacy sami jak reszta spo\u0142ecze\u0144stwa. Bo nie mamy praw, kt\u00f3re nam si\u0119 nale\u017c\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0a/7e/1c/z29878794M,LGBT-.jpg\" vspace=\"2\" />Du\u017cej odwagi wymaga powiedzenie g\u0142o\u015bno, \u017ce nie jeste\u015bmy tacy sami jak reszta spo\u0142ecze\u0144stwa. A nie jeste\u015bmy, bo cho\u0107by\u015bmy wiedli najzwyczajniejsze \u017cycia, to r\u00f3\u017cni nas od niej co\u015b, czemu nie da si\u0119 zaprzeczy\u0107 - brak praw, kt\u00f3re po prostu nam si\u0119 nale\u017c\u0105 - pisze dla Gazeta.pl Ola Kaczorek, osoba wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105ca Stowarzyszenia Mi\u0142o\u015b\u0107 Nie Wyklucza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29878650,nie-jestesmy-tacy-sami-jak-reszta-spoleczenstwa-bo-nie-mamy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-17 07:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda na weekend. Gdzie zagrzmi? IMGW wyda\u0142 alerty. Kolejny tydzie\u0144 przyniesie upa\u0142y", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/53/1b/z28654283M,Burza--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy ostrzegaj\u0105 przed intensywnymi opadami deszczu na wschodzie kraju, natomiast na zachodzie i p\u00f3\u0142nocnym zachodzie spodziewane s\u0105 silniejsze burze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29879009,pogoda-na-weekend-gdzie-zagrzmi-imgw-wydal-alerty-kolejny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-17 07:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]