[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ucieczka pandki z gda\u0144skiego zoo. Do akcji musia\u0142y wkroczy\u0107 s\u0142u\u017cby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-ucieczka-pandki-z-gdanskiego-zoo-do-akcji-musialy-wkroczyc-s,nId,6847432\"><img align=\"left\" alt=\"Ucieczka pandki z gda\u0144skiego zoo. Do akcji musia\u0142y wkroczy\u0107 s\u0142u\u017cby\" src=\"https://i.iplsc.com/ucieczka-pandki-z-gdanskiego-zoo-do-akcji-musialy-wkroczyc-s/000HAJ81SKEDOCOD-C321.jpg\" /></a>Samiec pandki rudej uciek\u0142 z Gda\u0144skiego Ogrodu Zoologicznego. Zwierzaka odnaleziono niedaleko wybiegu w\u015br\u00f3d wysokich drzew. Do akcji wkroczyli pracownicy parku i stra\u017c po\u017carna. Samca nazwanego Ponzu uda\u0142o si\u0119 bezpiecznie sprowadzi\u0107 na d\u00f3\u0142. Co ciekawe, nie ustalono, jak zdo\u0142a\u0142 uciec. W komunikacie zaznaczono, \u017ce wszystkie zabezpieczenia pracowa\u0142y poprawnie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-ucieczka-pandki-z-gdanskiego-zoo-do-akcji-musialy-wkroczyc-s,nId,6847432", "date_published": "2023-06-17 20:45:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chwile grozy w samolocie. Lecieli nad Brazyli\u0105, gdy otworzy\u0142y si\u0119 drzwi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chwile-grozy-w-samolocie-lecieli-nad-brazylia-gdy-otworzyly-,nId,6847414\"><img align=\"left\" alt=\"Chwile grozy w samolocie. Lecieli nad Brazyli\u0105, gdy otworzy\u0142y si\u0119 drzwi\" src=\"https://i.iplsc.com/chwile-grozy-w-samolocie-lecieli-nad-brazylia-gdy-otworzyly/000HAJ0HVQ1XOJOU-C321.jpg\" /></a>Szokuj\u0105ce chwile na pok\u0142adzie samolotu w Brazylii. Zaledwie 30 minut po starcie, gdy maszyna by\u0142a ju\u017c jednak na pe\u0142nej wysoko\u015bci, otworzy\u0142y si\u0119 drzwi baga\u017cowe. Konieczne by\u0142o awaryjne l\u0105dowanie. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o. Jeden z pasa\u017cer\u00f3w nagra\u0142 gro\u017an\u0105 sytuacj\u0119, a film trafi\u0142 do sieci. Co ciekawe na pok\u0142adzie znajdowali si\u0119 cz\u0142onkowie zespo\u0142u jednego z najpopularniejszych po\u0142udniowoameryka\u0144skich wokalist\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chwile-grozy-w-samolocie-lecieli-nad-brazylia-gdy-otworzyly-,nId,6847414", "date_published": "2023-06-17 19:49:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tr\u0105ba wodna wdar\u0142a si\u0119 na l\u0105d. Fruwa\u0142y namioty pla\u017cowe", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-traba-wodna-wdarla-sie-na-lad-fruwaly-namioty-plazowe,nId,6847419\"><img align=\"left\" alt=\"Tr\u0105ba wodna wdar\u0142a si\u0119 na l\u0105d. Fruwa\u0142y namioty pla\u017cowe\" src=\"https://i.iplsc.com/traba-wodna-wdarla-sie-na-lad-fruwaly-namioty-plazowe/000HAJ2P36NQSP95-C321.jpg\" /></a>Tr\u0105ba wodna wdar\u0142a si\u0119 na l\u0105d na Florydzie i zak\u0142\u00f3ci\u0142a odpoczynek pla\u017cowiczom. Wiatr by\u0142 tak silny, \u017ce unosi\u0142 w powietrzu namioty pla\u017cowe. Dwie osoby zosta\u0142y ranne, a powodem by\u0142y lataj\u0105ce od\u0142amki przedmiot\u00f3w. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 nagrania, na kt\u00f3rych wida\u0107 szalej\u0105cy \u017cywio\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-traba-wodna-wdarla-sie-na-lad-fruwaly-namioty-plazowe,nId,6847419", "date_published": "2023-06-17 19:34:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Balon w powietrzu stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. Na pok\u0142adzie by\u0142o siedem os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-balon-w-powietrzu-stanal-w-plomieniach-na-pokladzie-bylo-sie,nId,6847410\"><img align=\"left\" alt=\"Balon w powietrzu stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. Na pok\u0142adzie by\u0142o siedem os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/balon-w-powietrzu-stanal-w-plomieniach-na-pokladzie-bylo-sie/000HAIXOIW09AQU4-C321.jpg\" /></a>Trzy osoby zosta\u0142y ci\u0119\u017cko ranne i trafi\u0142y do szpitala po tym, jak wznosz\u0105cy si\u0119 balon stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. Na miejsce b\u0142yskawicznie dotar\u0142y s\u0142u\u017cby, kt\u00f3re opanowa\u0142y ogie\u0144 i zabezpieczy\u0142y miejsce wypadku. Przyczyna po\u017caru nie jest obecnie znana. W sumie na pok\u0142adzie znajdowa\u0142o si\u0119 siedem os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-balon-w-powietrzu-stanal-w-plomieniach-na-pokladzie-bylo-sie,nId,6847410", "date_published": "2023-06-17 18:49:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zab\u00f3jstwo starszej  kobiety. Zatrzymano jej zi\u0119cia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-zabojstwo-starszej-kobiety-zatrzymano-jej-ziecia,nId,6847409\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo starszej  kobiety. Zatrzymano jej zi\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-starszej-kobiety-zatrzymano-jej-ziecia/0003BI58QKNJUMK1-C321.jpg\" /></a>Cia\u0142o 74-letniej Krystyny G. z czterema ranami k\u0142utymi brzucha znaleziono w sobot\u0119 rano w jej domu w miejscowo\u015bci Moszczanica w pow. lubaczowskim na Podkarpaciu. Funkcjonariusze policji na miejscu zatrzymali jej zi\u0119cia. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 pijany. Jak si\u0119 okaza\u0142o, rodzina mieszka\u0142a razem w konflikcie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-zabojstwo-starszej-kobiety-zatrzymano-jej-ziecia,nId,6847409", "date_published": "2023-06-17 18:48:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "F-16 dla Ukrainy. Minister obrony Danii: Jeste\u015bmy gotowi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-f-16-dla-ukrainy-minister-obrony-danii-jestesmy-gotowi,nId,6847407\"><img align=\"left\" alt=\"F-16 dla Ukrainy. Minister obrony Danii: Jeste\u015bmy gotowi\" src=\"https://i.iplsc.com/f-16-dla-ukrainy-minister-obrony-danii-jestesmy-gotowi/000GR37AKIUTH1OD-C321.jpg\" /></a>- Dania jest gotowa przekaza\u0107 Ukrainie my\u015bliwce F-16 - stwierdzi\u0142 w sobot\u0119 minister obrony Danii Troels Lund Poulsen. Jest jednak jeden warunek. Do transferu dojdzie, je\u015bli, jak powiedzia\u0142, &quot;w darowi\u017anie wezm\u0105 udzia\u0142 tak\u017ce inne kraje, a Stany Zjednoczone wyra\u017c\u0105 na to zgod\u0119&quot;. Na pocz\u0105tku tygodnia polityk zapowiedzia\u0142, \u017ce Dania b\u0119dzie szkoli\u0107 ukrai\u0144skich pilot\u00f3w obs\u0142ugi tych maszyn.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-f-16-dla-ukrainy-minister-obrony-danii-jestesmy-gotowi,nId,6847407", "date_published": "2023-06-17 18:24:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142ama\u0142 si\u0119 do domu. Przed wyj\u015bciem zrobi\u0142 sobie kaw\u0119 i kanapk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-wlamal-sie-do-domu-przed-wyjsciem-zrobil-sobie-kawe-i-kanapk,nId,6847395\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ama\u0142 si\u0119 do domu. Przed wyj\u015bciem zrobi\u0142 sobie kaw\u0119 i kanapk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wlamal-sie-do-domu-przed-wyjsciem-zrobil-sobie-kawe-i-kanapk/000HAIVHVSA2EVAR-C321.jpg\" /></a>39-latek w\u0142ama\u0142 si\u0119 do jednego z dom\u00f3w w woj. lubelskim, a za cel obra\u0142 sobie sprz\u0119t kuchenny. Podczas pl\u0105drowania pomieszczenia zaparzy\u0142 kaw\u0119 i zapali\u0142 papierosa. W pewnym momencie jednak zg\u0142odnia\u0142 i... zacz\u0105\u0142 przygotowywa\u0107 kanapk\u0119. Ha\u0142as dobiegaj\u0105cy z kuchni obudzi\u0142 w\u0142a\u015bcicielk\u0119, kt\u00f3ra zasta\u0142a w\u0142amywacza z no\u017cem w r\u0119ku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-wlamal-sie-do-domu-przed-wyjsciem-zrobil-sobie-kawe-i-kanapk,nId,6847395", "date_published": "2023-06-17 17:57:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cztery cia\u0142a w mieszkaniu w Londynie. \"To mogli by\u0107 Polacy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cztery-ciala-w-mieszkaniu-w-londynie-to-mogli-byc-polacy,nId,6847393\"><img align=\"left\" alt=\"Cztery cia\u0142a w mieszkaniu w Londynie. &quot;To mogli by\u0107 Polacy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/cztery-ciala-w-mieszkaniu-w-londynie-to-mogli-byc-polacy/000HAITI2HB5QBCR-C321.jpg\" /></a>Cia\u0142a m\u0119\u017cczyzny i kobiety w wieku 30 lat oraz 11-letniej dziewczynki i trzyletniego ch\u0142opca znaleziono w mieszkaniu w Londynie. - Wygl\u0105dali na normaln\u0105 rodzin\u0119 - powiedzia\u0142 redakcji Sky News jeden z s\u0105siad\u00f3w. Zdaniem innego zmarli mogli pochodzi\u0107 z Polski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cztery-ciala-w-mieszkaniu-w-londynie-to-mogli-byc-polacy,nId,6847393", "date_published": "2023-06-17 17:19:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niezwyk\u0142e odkrycie w Anglii. Naukowcy odnale\u017ali szcz\u0105tki nowego dinozaura", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niezwykle-odkrycie-w-anglii-naukowcy-odnalezli-szczatki-nowe,nId,6847348\"><img align=\"left\" alt=\"Niezwyk\u0142e odkrycie w Anglii. Naukowcy odnale\u017ali szcz\u0105tki nowego dinozaura\" src=\"https://i.iplsc.com/niezwykle-odkrycie-w-anglii-naukowcy-odnalezli-szczatki-nowe/000HAIKQGSJFI8OP-C321.jpg\" /></a>Naukowcy z Wielkiej Brytanii odkryli nowy gatunek dinozaura. Gigantycznego gada nazwano Vectipelta barretti. Zwierz\u0119 pokryte by\u0142o twardym pancerzem wyko\u0144czonym ostrymi \u0142uskami i mia\u0142o \u017cywi\u0107 si\u0119 jedynie ro\u015blinami. Badacze podkre\u015blaj\u0105 unikatowo\u015b\u0107 odkrycia i twierdz\u0105, \u017ce rzuca ono nowe \u015bwiat\u0142o na r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 gatunk\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych w Anglii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niezwykle-odkrycie-w-anglii-naukowcy-odnalezli-szczatki-nowe,nId,6847348", "date_published": "2023-06-17 16:03:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie uciekaj\u0105 z frontu. Dla niepoznaki zostawiaj\u0105 strachy na wr\u00f3ble", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uciekaja-z-frontu-dla-niepoznaki-zostawiaja-strachy,nId,6847367\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie uciekaj\u0105 z frontu. Dla niepoznaki zostawiaj\u0105 strachy na wr\u00f3ble\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-uciekaja-z-frontu-dla-niepoznaki-zostawiaja-strachy/000HAIO2JAPTYDYR-C321.jpg\" /></a>Rosjanie opuszczaj\u0105 lini\u0119 frontu w obwodzie cherso\u0144skim. Dla niepoznaki pozostawiaj\u0105 w okopach strachy na wr\u00f3ble - donosi ukrai\u0144sko-tatarski ruch oporu Atesz. Dodaj\u0105, \u017ce rosyjscy okupanci walcz\u0105 z epidemi\u0105 cholery. Maj\u0105 apel do mieszka\u0144c\u00f3w Chersonia i przestrzegaj\u0105 przed &quot;nieznanymi dot\u0105d chorobami&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uciekaja-z-frontu-dla-niepoznaki-zostawiaja-strachy,nId,6847367", "date_published": "2023-06-17 15:54:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zagini\u0119cie Polki w Grecji. Spotka\u0142a si\u0119 z obcokrajowcem, p\u00f3\u017aniej znikn\u0119\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaginiecie-polki-w-grecji-spotkala-sie-z-obcokrajowcem-pozni,nId,6847326\"><img align=\"left\" alt=\"Zagini\u0119cie Polki w Grecji. Spotka\u0142a si\u0119 z obcokrajowcem, p\u00f3\u017aniej znikn\u0119\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/zaginiecie-polki-w-grecji-spotkala-sie-z-obcokrajowcem-pozni/000HAIGC9PQLS6J7-C321.jpg\" /></a>Nowe ustalenia w sprawie zagini\u0119cia Polki w Grecji. Tamtejsza policja aresztowa\u0142a 32-letniego obywatela Bangladeszu i postawi\u0142a mu zarzut uprowadzenia m\u0142odej kobiety. Na win\u0119 m\u0119\u017cczyzny maj\u0105 wskazywa\u0107 zeznania \u015bwiadk\u00f3w, jak i \u015blady znalezione w jego domu m.in. kosmyki blond w\u0142os\u00f3w, zu\u017cyta prezerwatywa czy zadrapania na ciele. Banglijczyk przyzna\u0142, \u017ce odby\u0142 z 27-latk\u0105 stosunek p\u0142ciowy, ale podkre\u015bli\u0142, \u017ce po wszystkim zostawi\u0142 j\u0105 i odszed\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaginiecie-polki-w-grecji-spotkala-sie-z-obcokrajowcem-pozni,nId,6847326", "date_published": "2023-06-17 14:51:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef grupy Wagnera przyszed\u0142 do Szojgu. Pr\u00f3bowa\u0142 mu wr\u0119czy\u0107 oficjalny list", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-grupy-wagnera-przyszedl-do-szojgu-probowal-mu-wreczyc-o,nId,6847302\"><img align=\"left\" alt=\"Szef grupy Wagnera przyszed\u0142 do Szojgu. Pr\u00f3bowa\u0142 mu wr\u0119czy\u0107 oficjalny list\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-grupy-wagnera-przyszedl-do-szojgu-probowal-mu-wreczyc-o/000HAHS7W657J69T-C321.jpg\" /></a>Tw\u00f3rca grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn przyszed\u0142 do rosyjskiego Ministerstwa Obrony. Mia\u0142 ze sob\u0105 list zawieraj\u0105cy umow\u0119 dla szefa resortu Siergieja Szojgu. Urz\u0119dniczka odm\u00f3wi\u0142a przyj\u0119cia od niego dokument\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-grupy-wagnera-przyszedl-do-szojgu-probowal-mu-wreczyc-o,nId,6847302", "date_published": "2023-06-17 13:13:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nied\u017awied\u017a z kulaw\u0105 \u0142ap\u0105. Utyka tu\u017c przed fotopu\u0142apk\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niedzwiedz-z-kulawa-lapa-utyka-tuz-przed-fotopulapka,nId,6847297\"><img align=\"left\" alt=\"Nied\u017awied\u017a z kulaw\u0105 \u0142ap\u0105. Utyka tu\u017c przed fotopu\u0142apk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/niedzwiedz-z-kulawa-lapa-utyka-tuz-przed-fotopulapka/000HAHOMDXJ0DU58-C321.jpg\" /></a>Zarejestrowany przez fotopu\u0142apk\u0119 Babiog\u00f3rskiego Parku Narodowego nied\u017awied\u017a kuleje na lew\u0105, tyln\u0105 \u0142ap\u0119. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w, dysfunkcja wygl\u0105da na d\u0142ugotrwa\u0142\u0105 i zapewne utrudnia mu przemieszczanie i zdobywanie pokarmu. &quot;Ale nied\u017awied\u017a daje rad\u0119&quot; - podkre\u015blono. Jak si\u0119 okazuje, zwierz\u0119 nie tylko daje rad\u0119, ale tak\u017ce niestraszne mu s\u0105 wielokilometrowe spacery. Ostatni raz mia\u0142 by\u0107 widziany bowiem blisko 60 km dalej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niedzwiedz-z-kulawa-lapa-utyka-tuz-przed-fotopulapka,nId,6847297", "date_published": "2023-06-17 12:46:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Janusz Kowalski o Paradzie R\u00f3wno\u015bci: Dewianci w lateksach i kajdankach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-kowalski-o-paradzie-rownosci-dewianci-w-lateksach-i-k,nId,6847294\"><img align=\"left\" alt=\"Janusz Kowalski o Paradzie R\u00f3wno\u015bci: Dewianci w lateksach i kajdankach\" src=\"https://i.iplsc.com/janusz-kowalski-o-paradzie-rownosci-dewianci-w-lateksach-i-k/000GICRZ28Y5TO12-C321.jpg\" /></a>Ulicami Warszawy, jak co roku, idzie w sobot\u0119 Parada R\u00f3wno\u015bci. Pose\u0142 Suwerennej Polski Janusz Kowalski, znany z kontrowersyjnych komentarzy wobec os\u00f3b LGBT+, opublikowa\u0142 na Twitterze wpis, w kt\u00f3rym nazywa j\u0105 &quot;parad\u0105 zwolennik\u00f3w t\u0119czowej opresji, lewackiej nietolerancji i krzywdzenia dzieci adopcjami przez homoseksualist\u00f3w&quot;. Uczestnik\u00f3w wydarzenia nazwa\u0142 tak\u017ce &quot;oble\u015bnie wymalowanymi dewiantami w lateksach i kajdankach&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-kowalski-o-paradzie-rownosci-dewianci-w-lateksach-i-k,nId,6847294", "date_published": "2023-06-17 12:23:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie wprowadzili nowy tryb leczenia \u017co\u0142nierzy. Maj\u0105 jeden cel", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wprowadzili-nowy-tryb-leczenia-zolnierzy-maja-jeden,nId,6847290\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie wprowadzili nowy tryb leczenia \u017co\u0142nierzy. Maj\u0105 jeden cel\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-wprowadzili-nowy-tryb-leczenia-zolnierzy-maja-jeden/000FT52YK7AVLBT9-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie dow\u00f3dztwo planuje ewakuowa\u0107 w g\u0142\u0105b Rosji rannych \u017co\u0142nierzy, ale tylko w stopniu oficera - ustali\u0142 Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. Wed\u0142ug Kijowa pozostali bojownicy maj\u0105 odby\u0107 leczenie na terenach okupowanych, gdzie tworzy si\u0119 coraz wi\u0119cej szpitali wojskowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wprowadzili-nowy-tryb-leczenia-zolnierzy-maja-jeden,nId,6847290", "date_published": "2023-06-17 12:03:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "T\u0119czowe flagi w centrum Warszawy. Ulicami przejdzie Parada R\u00f3wno\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-teczowe-flagi-w-centrum-warszawy-ulicami-przejdzie-parada-ro,nId,6847277\"><img align=\"left\" alt=\"T\u0119czowe flagi w centrum Warszawy. Ulicami przejdzie Parada R\u00f3wno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/teczowe-flagi-w-centrum-warszawy-ulicami-przejdzie-parada-ro/000HAHH5QN03H45F-C321.jpg\" /></a>- Ca\u0142a spo\u0142eczno\u015b\u0107 LGBT+ mo\u017ce si\u0119 czu\u0107 w Warszawie bezpieczna - zadeklarowa\u0142 prezydent stolicy Rafa\u0142 Trzaskowski tu\u017c przed marszem r\u00f3wno\u015bci, kt\u00f3ry ruszy\u0142 w Warszawie o godzinie 14:00. Organizatorzy oferuj\u0105 aktywno\u015bci dla manifestuj\u0105cych, w kt\u00f3rych mo\u017cna wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 przed i po przej\u015bciu trasy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-teczowe-flagi-w-centrum-warszawy-ulicami-przejdzie-parada-ro,nId,6847277", "date_published": "2023-06-17 11:34:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "T\u0119czowe flagi w centrum Warszawy. Ulicami przesz\u0142a Parada R\u00f3wno\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-teczowe-flagi-w-centrum-warszawy-ulicami-przeszla-parada-row,nId,6847277\"><img align=\"left\" alt=\"T\u0119czowe flagi w centrum Warszawy. Ulicami przesz\u0142a Parada R\u00f3wno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/teczowe-flagi-w-centrum-warszawy-ulicami-przeszla-parada-row/000HAHQXPN5QAAIO-C321.jpg\" /></a>- Ca\u0142a spo\u0142eczno\u015b\u0107 LGBT+ mo\u017ce si\u0119 czu\u0107 w Warszawie bezpieczna - zadeklarowa\u0142 prezydent stolicy Rafa\u0142 Trzaskowski tu\u017c przed marszem r\u00f3wno\u015bci, kt\u00f3ry ruszy\u0142 w Warszawie o godzinie 14:00. Organizatorzy oferuj\u0105 aktywno\u015bci dla manifestuj\u0105cych, w kt\u00f3rych mo\u017cna wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 przed i po przej\u015bciu trasy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-teczowe-flagi-w-centrum-warszawy-ulicami-przeszla-parada-row,nId,6847277", "date_published": "2023-06-17 11:34:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pose\u0142 Lewicy skrytykowa\u0142 Dud\u0119. Niecodzienna reakcja Terleckiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posel-lewicy-skrytykowal-dude-niecodzienna-reakcja-terleckie,nId,6847266\"><img align=\"left\" alt=\"Pose\u0142 Lewicy skrytykowa\u0142 Dud\u0119. Niecodzienna reakcja Terleckiego\" src=\"https://i.iplsc.com/posel-lewicy-skrytykowal-dude-niecodzienna-reakcja-terleckie/000HAHF9S0OCPIHT-C321.jpg\" /></a>Pose\u0142 Lewicy Jan Szopi\u0144ski skrytykowa\u0142 prezydenta Andrzeja Dud\u0119 w zwi\u0105zku z jego decyzjami co do ustawy o utworzeniu komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. Jego wypowied\u017a spotka\u0142a si\u0119 z reakcj\u0105 marsza\u0142ka Ryszarda Terleckiego z PiS, kt\u00f3ry odpowiedzia\u0142 mu \u017cartem. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posel-lewicy-skrytykowal-dude-niecodzienna-reakcja-terleckie,nId,6847266", "date_published": "2023-06-17 10:58:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rezygnacja Tomasza Por\u0119by. Rzecznik PiS komentuje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rezygnacja-tomasza-poreby-rzecznik-pis-komentuje,nId,6847274\"><img align=\"left\" alt=\"Rezygnacja Tomasza Por\u0119by. Rzecznik PiS komentuje\" src=\"https://i.iplsc.com/rezygnacja-tomasza-poreby-rzecznik-pis-komentuje/000HAHFS3V4W9L8B-C321.jpg\" /></a>Ta rezygnacja nie wp\u0142ywa na ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142ania sztabu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci i zaplanowany kalendarz dzia\u0142a\u0144 - w taki spos\u00f3b rzecznik prasowy PiS Rafa\u0142 Bochenek skomentowa\u0142 decyzj\u0119 europos\u0142a Tomasza Por\u0119by, kt\u00f3ry przesta\u0142 by\u0107 szefem sztabu wyborczego partii. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rezygnacja-tomasza-poreby-rzecznik-pis-komentuje,nId,6847274", "date_published": "2023-06-17 10:23:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mas\u0142o \"na b\u00f3le stawowe\" zawiera\u0142o marihuan\u0119. Seniorzy w szpitalu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-maslo-na-bole-stawowe-zawieralo-marihuane-seniorzy-w-szpital,nId,6847254\"><img align=\"left\" alt=\"Mas\u0142o &quot;na b\u00f3le stawowe&quot; zawiera\u0142o marihuan\u0119. Seniorzy w szpitalu \" src=\"https://i.iplsc.com/maslo-na-bole-stawowe-zawieralo-marihuane-seniorzy-w-szpital/000HAHB57J3V3TX9-C321.jpg\" /></a>Ma\u0142\u017ce\u0144stwo senior\u00f3w z Wyszkowa w wojew\u00f3dztwie mazowieckim trafi\u0142o do szpitala po tym, jak spo\u017cy\u0142o mas\u0142o z marihuan\u0105. Jak si\u0119 okaza\u0142o, 60-latkowie kupili na targowisku miejskim produkt, kt\u00f3ry mia\u0142 im pom\u00f3c na b\u00f3le stawowe. W domu upiekli owsiane ciasteczka, kt\u00f3re posmarowali specyfikiem. Do szpitala trafili z objawami wstrz\u0105su.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-maslo-na-bole-stawowe-zawieralo-marihuane-seniorzy-w-szpital,nId,6847254", "date_published": "2023-06-17 09:58:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Biden zadziwi\u0142 ze sceny: \"Bo\u017ce chro\u0144 kr\u00f3low\u0105, cz\u0142owieku\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-zadziwil-ze-sceny-boze-chron-krolowa-czlowieku,nId,6847241\"><img align=\"left\" alt=\"Biden zadziwi\u0142 ze sceny: &quot;Bo\u017ce chro\u0144 kr\u00f3low\u0105, cz\u0142owieku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/biden-zadziwil-ze-sceny-boze-chron-krolowa-czlowieku/000HAH8S9NHGSO3B-C321.jpg\" /></a>- Bo\u017ce chro\u0144 kr\u00f3low\u0105, cz\u0142owieku - tymi s\u0142owami Joe Biden zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek do t\u0142umu, \u017cegnaj\u0105c zgromadzonych po przem\u00f3wieniu na temat zaostrzenia przepis\u00f3w dotycz\u0105cych broni. Wypowied\u017a ameryka\u0144skiego przyw\u00f3dcy wywo\u0142a\u0142a konsternacje, a Bia\u0142y Dom z\u0142o\u017cy\u0142 o\u015bwiadczenie. - Prezydent zwraca\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b do kogo\u015b na widowni - powiedzia\u0142a Olivia Dalton, zast\u0119pczyni g\u0142\u00f3wnego sekretarza prasowego administracji w Waszyngtonie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-zadziwil-ze-sceny-boze-chron-krolowa-czlowieku,nId,6847241", "date_published": "2023-06-17 09:36:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Bielan jednym z autor\u00f3w dymisji\". Pierwsze komentarze po odej\u015bciu Por\u0119by", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bielan-jednym-z-autorow-dymisji-pierwsze-komentarze-po-odejs,nId,6847228\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Bielan jednym z autor\u00f3w dymisji&quot;. Pierwsze komentarze po odej\u015bciu Por\u0119by\" src=\"https://i.iplsc.com/bielan-jednym-z-autorow-dymisji-pierwsze-komentarze-po-odejs/000HAH46EQHAYY18-C321.jpg\" /></a>Tomasz Por\u0119ba poinformowa\u0142 w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119, \u017ce rezygnuje z funkcji szefa sztabu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. - Te wybory rozstrzygn\u0105 si\u0119 na ostatniej prostej i mam nadziej\u0119, \u017ce t\u0119 kampani\u0119 poprowadzi kto\u015b, kto podo\u0142a temu zadaniu - skomentowa\u0142 decyzj\u0119 Adam Bielan z Partii Republika\u0144skiej. Z kolei Krzysztof Gawkowski z Nowej Lewicy oceni\u0142, \u017ce &quot;to Adam Bielan jest jednym z autor\u00f3w tej dymisji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bielan-jednym-z-autorow-dymisji-pierwsze-komentarze-po-odejs,nId,6847228", "date_published": "2023-06-17 08:18:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chaos w szwajcarskiej wiosce po serialu Netflixa. Trzeba zap\u0142aci\u0107 za selfie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chaos-w-szwajcarskiej-wiosce-po-serialu-netflixa-trzeba-zapl,nId,6847203\"><img align=\"left\" alt=\"Chaos w szwajcarskiej wiosce po serialu Netflixa. Trzeba zap\u0142aci\u0107 za selfie\" src=\"https://i.iplsc.com/chaos-w-szwajcarskiej-wiosce-po-serialu-netflixa-trzeba-zapl/000HAGVPRWAOM4PA-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119\u0107 frank\u00f3w szwajcarskich, czyli prawie 23 z\u0142ote, trzeba b\u0119dzie zap\u0142aci\u0107 za zdj\u0119cie w szwajcarskiej wiosce Iseltwald nad jeziorem Biel. Po tym, jak pojawi\u0142a si\u0119 ona w jednym z seriali na platformie Netflix, przyje\u017cd\u017ca tam du\u017ca liczba turyst\u00f3w. Z tego powodu w\u0142adze gminne wprowadzi\u0142y op\u0142at\u0119 od selfie - podaje portal szwajcarskiego radia SRF.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chaos-w-szwajcarskiej-wiosce-po-serialu-netflixa-trzeba-zapl,nId,6847203", "date_published": "2023-06-17 07:21:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ogromy po\u017car niedaleko Z\u0142otoryi. P\u0142onie sk\u0142adowisko opon", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-ogromy-pozar-niedaleko-zlotoryi-plonie-skladowisko-opon,nId,6847215\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromy po\u017car niedaleko Z\u0142otoryi. P\u0142onie sk\u0142adowisko opon \" src=\"https://i.iplsc.com/ogromy-pozar-niedaleko-zlotoryi-plonie-skladowisko-opon/000HAGZ6Y16TOYS3-C321.jpg\" /></a>P\u0142onie sk\u0142adowisko opon na Dolnym \u015al\u0105sku. Po\u017car na terenie nieczynnego zak\u0142adu wybuch\u0142 we wczesnych godzinach porannych w miejscowo\u015bci Wilk\u00f3w, kilka kilometr\u00f3w od Z\u0142otoryi. - W tym momencie trwaj\u0105 dzia\u0142ania ga\u015bnicze - przekaza\u0142 na antenie Polsat News st. kpt Marcin Grubczy\u0144ski, zast\u0119pca komendant powiatowego PSP w Z\u0142otoryi. Na miejscu jest 35 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-ogromy-pozar-niedaleko-zlotoryi-plonie-skladowisko-opon,nId,6847215", "date_published": "2023-06-17 07:09:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogodowa ruletka: W sobot\u0119 burze i duchota", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogodowa-ruletka-w-sobote-burze-i-duchota,nId,6845434\"><img align=\"left\" alt=\"Pogodowa ruletka: W sobot\u0119 burze i duchota\" src=\"https://i.iplsc.com/pogodowa-ruletka-w-sobote-burze-i-duchota/000HAD9H5CAD0VHT-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 trzeba b\u0119dzie si\u0119 liczy\u0107 z ma\u0142o przyjazn\u0105 pogod\u0105. Pojawi\u0105 si\u0119 burze, cz\u0119sto b\u0119dzie te\u017c pada\u0107 deszcz. Mimo wszystko b\u0119dzie stosunkowo ciep\u0142o, ale r\u00f3wnie\u017c duszno i parno. Specjali\u015bci z IMGW przygotowali ostrze\u017cenia pierwszego stopnia w zwi\u0105zku z mo\u017cliwymi burzami z gradem. Sprawd\u017a prognoz\u0119 pogody na ca\u0142y dzie\u0144 oraz na noc z soboty na niedziel\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogodowa-ruletka-w-sobote-burze-i-duchota,nId,6845434", "date_published": "2023-06-17 05:56:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awantura o wiat\u0119. Absurdalne konstrukcje na polskich przystankach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-awantura-o-wiate-absurdalne-konstrukcje-na-polskich-przystan,nId,6845114\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura o wiat\u0119. Absurdalne konstrukcje na polskich przystankach\" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-o-wiate-absurdalne-konstrukcje-na-polskich-przystan/000HADFVBAHKEAAJ-C321.jpg\" /></a>Zdj\u0119cie wiaty przystankowej z Zamo\u015bcia podbija internet, cho\u0107 miejscy urz\u0119dnicy zapewniaj\u0105, \u017ce prace s\u0105 w toku, a efekt ko\u0144cowy zadowoli mieszka\u0144c\u00f3w. - W 80-90 procentach przypadk\u00f3w projektuj\u0105cy wiaty i urz\u0119dnicy nie korzystaj\u0105 z transportu publicznego. Nie maj\u0105 do\u015bwiadcze\u0144, jak czeka si\u0119 pod opracowanymi przez nich zadaszeniami - alarmuje na \u0142amach Interii Iwona Budych, szefowa Stowarzyszenia Wykluczenie Transportowe. Przypadk\u00f3w, gdy kosztowny przystanek ma by\u0107 \u0142adny, a niekoniecznie przydatny, mo\u017cna mno\u017cy\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-awantura-o-wiate-absurdalne-konstrukcje-na-polskich-przystan,nId,6845114", "date_published": "2023-06-17 04:59:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski: Dla ukrai\u0144skiej kontrofensywy to ma ogromne znaczenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-dla-ukrainskiej-kontrofensywy-to-ma-ogromne-znaczen,nId,6847193\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Dla ukrai\u0144skiej kontrofensywy to ma ogromne znaczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-dla-ukrainskiej-kontrofensywy-to-ma-ogromne-znaczen/000GQBI3E4DIJ559-C321.jpg\" /></a>O &quot;ogromnym znaczeniu&quot; dla ukrai\u0144skiej kontrofensywy ka\u017cdego metra terytorium wydartego rosyjskim si\u0142om okupacyjnym m\u00f3wi\u0142 w ostatnim wyst\u0105pieniu wideo prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Podkre\u015bli\u0142 tak\u017ce, jak wa\u017cny jest &quot;ruch naprz\u00f3d&quot; ukrai\u0144skich wojsk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-dla-ukrainskiej-kontrofensywy-to-ma-ogromne-znaczen,nId,6847193", "date_published": "2023-06-17 04:49:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Barszcz Sosnowskiego ju\u017c zagra\u017ca. Dlaczego na t\u0119 ro\u015blin\u0119 trzeba uwa\u017ca\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-barszcz-sosnowskiego-juz-zagraza-dlaczego-na-te-rosline-trze,nId,6845327\"><img align=\"left\" alt=\"Barszcz Sosnowskiego ju\u017c zagra\u017ca. Dlaczego na t\u0119 ro\u015blin\u0119 trzeba uwa\u017ca\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/barszcz-sosnowskiego-juz-zagraza-dlaczego-na-te-rosline-trze/000FNNBIACUAUFKN-C321.jpg\" /></a>Na poparzenie barszczem Sosnowskiego nara\u017cone s\u0105 dzieci i doro\u015bli. \u017beby unikn\u0105\u0107 uszczerbku na zdrowiu, warto dowiedzie\u0107 si\u0119, jak rozpozna\u0107 t\u0119 gro\u017an\u0105 ro\u015blin\u0119. Dobrze te\u017c dowiedzie\u0107 si\u0119, co zrobi\u0107, kiedy dojdzie do kontaktu z toksycznymi zwi\u0105zkami zawartymi w tej ro\u015blinie. Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-barszcz-sosnowskiego-juz-zagraza-dlaczego-na-te-rosline-trze,nId,6845327", "date_published": "2023-06-17 04:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Meksyk: Niebezpieczne starcia mi\u0119dzy kartelami narkotykowymi. Ucieka\u0142y setki os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-niebezpieczne-starcia-miedzy-kartelami-narkotykowymi-,nId,6847190\"><img align=\"left\" alt=\"Meksyk: Niebezpieczne starcia mi\u0119dzy kartelami narkotykowymi. Ucieka\u0142y setki os\u00f3b \" src=\"https://i.iplsc.com/meksyk-niebezpieczne-starcia-miedzy-kartelami-narkotykowymi/0009TBOLP28VSCDT-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o 700 os\u00f3b musia\u0142o ucieka\u0107 z wiejskich obszar\u00f3w w zachodnim Meksyku w stanie Michoacan, niekt\u00f3rzy z nich szli nawet 35 kilometr\u00f3w. To skutek regularnej bitwy mi\u0119dzy kartelami narkotykowymi z u\u017cyciem broni palnej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-niebezpieczne-starcia-miedzy-kartelami-narkotykowymi-,nId,6847190", "date_published": "2023-06-17 04:22:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]