[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "To oni zgin\u0119li na pok\u0142adzie Titana", "description": "<img alt=\"To oni zgin\u0119li na pok\u0142adzie Titana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pjtydn-to-oni-zgineli-na-pokladzie-titana-7187331/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjski miliarder, dw\u00f3ch pakista\u0144skich bogaczy, do\u015bwiadczony francuski nurek i wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel firmy OceanGate zgin\u0119li na pok\u0142adzie \u0142odzi podwodnej Titan, kt\u00f3rej szcz\u0105tki odnaleziono w czwartek w pobli\u017cu wraku Titanica. Wed\u0142ug s\u0142u\u017cb, na statku dosz\u0142o do katastrofalnej implozji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/katastrofa-titana-to-oni-zgineli-na-pokladzie-lodzi-podwodnej-ktora-miala-zejsc-do-wraku-titanica-7187346?source=rss", "date_published": "2023-06-22 20:50:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W Pary\u017cu rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 debata o klimacie. \"Musimy dzia\u0142a\u0107 wsp\u00f3lnie\"", "description": "<img alt=\"W Pary\u017cu rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 debata o klimacie. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-trdaot-w-paryzu-rozpoczela-sie-debata-o-klimacie-musimy-dzialac-wspolnie-7187264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Pary\u017cu liderzy polityki i biznesu rozmawiaj\u0105 o klimatycznej sprawiedliwo\u015bci, a raczej jej braku. W stolicy Francji postulowano, by do walki ze skutkami kryzysu klimatycznego do\u0142o\u017cy\u0142y si\u0119 globalne koncerny, zw\u0142aszcza te najbardziej toksyczne dla \u015brodowiska.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/w-paryzu-rozpoczela-sie-debata-o-klimacie-musimy-dzialac-wspolnie-7187270?source=rss", "date_published": "2023-06-22 19:44:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dodatkowe pieni\u0105dze dla emeryt\u00f3w. Jest decyzja senator\u00f3w", "description": "<img alt=\"Dodatkowe pieni\u0105dze dla emeryt\u00f3w. Jest decyzja senator\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gn60mo-o-ile-wzrosna-emerytury-4678375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senat przyj\u0105\u0142 poprawki do ustawy wprowadzaj\u0105cej 14. emerytur\u0119 na sta\u0142e. Zaproponowane zmiany zak\u0142adaj\u0105 mi\u0119dzy innymi podwy\u017cszenie kwoty uprawniaj\u0105cej do otrzymania dodatkowego \u015bwiadczenia w pe\u0142nej wysoko\u015bci. Ustawa wr\u00f3ci teraz do Sejmu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-seniora/14-emerytura-jest-decyzja-senatorow-w-sprawie-czternastki-7187255?source=rss", "date_published": "2023-06-22 19:32:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rafa\u0142 Trzaskowski z wotum zaufania. 37 radnych by\u0142o za, 13 przeciw", "description": "<img alt=\"Rafa\u0142 Trzaskowski z wotum zaufania. 37 radnych by\u0142o za, 13 przeciw\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-cfnrb5-prezydent-warszawy-rafal-trzaskowski-uzyskal-wotum-zaufania-zdjecie-ilustracyjne-7187172/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski uzyska\u0142 wotum zaufania g\u0142osami wi\u0119kszo\u015bci Rady Warszawy z Komitetu Obywatelskiego. Przeciw byli radni opozycji z Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Przedtem wys\u0142uchali raportu o stanie miasta.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-radni-udzielili-wotum-zaufania-rafalowi-trzaskowskiemu-7187129?source=rss", "date_published": "2023-06-22 18:20:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek 23.06. Burzowy front obejmie niemal ca\u0142y kraj", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek 23.06. Burzowy front obejmie niemal ca\u0142y kraj\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-csjhmm-moga-pojawic-sie-burze-5148811/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. W pi\u0105tek 23.06 znaczna cz\u0119\u015b\u0107 naszego kraju znajdzie si\u0119 w obj\u0119ciach burzowego frontu. Zjawiskom towarzyszy\u0107 mog\u0105 ulewy, porywisty wiatr, a tak\u017ce opady gradu. Na termometrach zobaczymy od 19 do 30 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-piatek-2306-burzowy-front-obejmie-niemal-caly-kraj-7187111?source=rss", "date_published": "2023-06-22 17:47:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W sprawie zagini\u0119cia Emanueli Orlandi \"pojawi\u0142y si\u0119 w\u0105tki warte dalszego zbadania\"", "description": "<img alt=\"W sprawie zagini\u0119cia Emanueli Orlandi \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e4l9iv-emanuela-orlandi-7187030/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Watyka\u0144ski prokurator przekaza\u0142 w czwartek, \u017ce odkry\u0142 pewne w\u0105tki \"warte dalszego zbadania\" w sprawie znikni\u0119cia 40 lat temu Emanueli Orlandi. Jak wyja\u015bni\u0142 prokurator w Trybunale Watyka\u0144skim Alessandro Diddi, jego zesp\u00f3\u0142 dokona\u0142 przegl\u0105du wszystkich dost\u0119pnych dowod\u00f3w i rozmawia\u0142 z lud\u017ami, kt\u00f3rzy pracowali w \"pewnych biurach\" cztery dekady temu. Doda\u0142, \u017ce ustaleniami podzielono si\u0119 z w\u0142osk\u0105 prokuratur\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zaginiecie-emanueli-orlandi-watykanski-prokurator-pojawily-sie-watki-warte-dalszego-zbadania-7186975?source=rss", "date_published": "2023-06-22 16:20:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prokurator: kradli i sprzedawali cz\u0119\u015bci zw\u0142ok z kostnicy s\u0142ynnego uniwersytetu", "description": "<img alt=\"Prokurator: kradli i sprzedawali cz\u0119\u015bci zw\u0142ok z kostnicy s\u0142ynnego uniwersytetu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aovfqg-kostnica-autopsja-shutterstock535755880-6724542/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144skie w\u0142adze oskar\u017cy\u0142y sze\u015b\u0107 os\u00f3b, w tym kierownika kostnicy Harvard Medical School w Bostonie, o kradzie\u017c i sprzeda\u017c cz\u0119\u015bci zw\u0142ok os\u00f3b, kt\u00f3re trafi\u0142y do plac\u00f3wki w ci\u0105gu ostatnich pi\u0119ciu lat. - Kradzie\u017c ludzkich szcz\u0105tk\u00f3w i handel nimi uderza w sam\u0105 istot\u0119 tego, co czyni nas lud\u017ami - oceni\u0142 Gerard M. Karam w komunikacie na stronie prokuratury.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-kradli-ludzkie-szczatki-z-kostnicy-uniwersytetu-twierdzi-prokuratura-szesc-osob-uslyszalo-zarzuty-7186774?source=rss", "date_published": "2023-06-22 15:46:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Choroba Alzheimera. Uniwersytet w Bia\u0142ymstoku zakupi\u0142 specjalne urz\u0105dzenie do szybszej diagnostyki", "description": "<img alt=\"Choroba Alzheimera. Uniwersytet w Bia\u0142ymstoku zakupi\u0142 specjalne urz\u0105dzenie do szybszej diagnostyki\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mei6nb-choroba-alzheimera-uniwersytet-w-bialymstoku-zakupil-specjalne-urzadzenie-do-diagnostyki-7186964/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To b\u0119dzie nowe otwarcie w walce z alzheimerem. Uniwersytet Medyczny w Bia\u0142ymstoku zakupi\u0142 Analizator - platform\u0119 do du\u017co szybszej diagnostyki. Badanie robi si\u0119 na podstawie bia\u0142ek z krwi pacjenta, a nie - jak do tej pory - z p\u0142ynu m\u00f3zgowo-rdzeniowego, a to zwi\u0119ksza skuteczno\u015b\u0107 bada\u0144 tysi\u0105ckrotnie.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/choroba-alzheimera-uniwersytet-w-bialymstoku-zakupil-specjalne-urzadzenie-do-szybszej-diagnostyki-7186967?source=rss", "date_published": "2023-06-22 15:37:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie w Pruszkowie, motocyklista by\u0142 reanimowany", "description": "<img alt=\"Zderzenie w Pruszkowie, motocyklista by\u0142 reanimowany\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7sd2ar-zderzenie-w-pruszkowie-7186920/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Pruszkowie samoch\u00f3d osobowy zderzy\u0142 si\u0119 z motocyklem. Informacj\u0119 otrzymali\u015bmy na Kontakt 24. Motocyklista dozna\u0142 powa\u017cnych obra\u017ce\u0144, by\u0142 reanimowany przez stra\u017c po\u017carn\u0105 i zesp\u00f3\u0142 ratownictwa medycznego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/pruszkow-zderzenie-samochodu-osobowego-i-motocykla-na-skrzyzowaniu-dlugiej-i-kolejowej-7186902?source=rss", "date_published": "2023-06-22 14:53:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nazwa\u0142 Tuska \"politykiem z twarz\u0105 hitlerowsk\u0105\". T\u0142umaczy, \u017ce \"to s\u0142owa wyj\u0119te z kontekstu\"", "description": "<img alt=\"Nazwa\u0142 Tuska \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-czfdvv-zrzut-ekranu-2023-06-22-o-15-7186779/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senator PiS Jacek Bogucki stwierdzi\u0142 w czwartek, \u017ce jego s\u0142owa, i\u017c Donald Tusk jest \"bezwzgl\u0119dnym politykiem z twarz\u0105 hitlerowsk\u0105\" zosta\u0142y \"wyj\u0119te z kontekstu\". Oskar\u017cy\u0142 tak\u017ce lidera PO o \"wykorzystanie \u015bmierci dziecka do robienia polityki\". - Nawi\u0105zywa\u0142em do okresu, kiedy to samo dzia\u0142o si\u0119 w Niemczech w latach 30. - doda\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/senator-pis-jacek-bogucki-nazwal-donalda-tuska-politykiem-z-twarza-hitlerowska-tlumaczy-ze-to-slowa-wyjete-z-kontekstu-7186762?source=rss", "date_published": "2023-06-22 14:35:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na weekend. Ni\u017c Lambert \u015bci\u0105gnie do nas gwa\u0142towne zjawiska i spore och\u0142odzenie", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend. Ni\u017c Lambert \u015bci\u0105gnie do nas gwa\u0142towne zjawiska i spore och\u0142odzenie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9wnnbm-bedzie-intensywnie-padac-7186876/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w najbli\u017cszych dniach zapowiada si\u0119 dynamicznie. Wszystko za spraw\u0105 ni\u017cu Lambert, kt\u00f3ry wkraczaj\u0105c do naszego kraju przyniesie gwa\u0142towne burze z ulewami, wichurami i mo\u017cliwym gradobiciem. Gdy aura zacznie si\u0119 uspokaja\u0107, nadejdzie och\u0142odzenie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-weekend-niz-lambert-sciagnie-do-nas-gwaltowne-zjawiska-i-spore-ochlodzenie-7186771?source=rss", "date_published": "2023-06-22 14:25:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dlaczego komary jednych gryz\u0105 cz\u0119\u015bciej ni\u017c innych? Znaczenie maj\u0105 rozmiar i grupa krwi", "description": "<img alt=\"Dlaczego komary jednych gryz\u0105 cz\u0119\u015bciej ni\u017c innych? Znaczenie maj\u0105 rozmiar i grupa krwi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2tmvxf-komar-5672940/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komary k\u0142uj\u0105 wszystkich, ale wcale nie traktuj\u0105 wszystkich r\u00f3wno. Istnieje kilka czynnik\u00f3w przyci\u0105gaj\u0105cych te owady. W\u015br\u00f3d szczeg\u00f3lnie nara\u017conych na uk\u0105szenia s\u0105 m.in. posiadacze konkretnej grupy krwi, osoby pij\u0105ce alkohol czy kobiety w ci\u0105\u017cy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/komary-dlaczego-jednych-gryza-czesciej-niz-innych-jest-kilka-przyczyn-7171249?source=rss", "date_published": "2023-06-22 14:18:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sobo\u0144: nie wzi\u0119li\u015bmy do bud\u017cetu ani z\u0142ot\u00f3wki z prywatyzacji sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa. Dane NIK zaprzeczaj\u0105", "description": "<img alt=\"Sobo\u0144: nie wzi\u0119li\u015bmy do bud\u017cetu ani z\u0142ot\u00f3wki z prywatyzacji sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa. Dane NIK zaprzeczaj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wdcij9-artur-sobon-o-wplywach-z-prywatyzacji-7186790/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144 stwierdzi\u0142, \u017ce za rz\u0105d\u00f3w PiS do bud\u017cetu pa\u0144stwa nie trafia\u0142y \u017cadne \u015brodki z prywatyzacji. Dokumenty Najwy\u017cszej Izby Kontroli pokazuj\u0105 co innego.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/sobon-nie-wzielismy-do-budzetu-ani-zlotowki-z-prywatyzacji-spolek-skarbu-panstwa-dane-nik-zaprzeczaja-7186410?source=rss", "date_published": "2023-06-22 14:16:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Skaleczy\u0142a sobie twarz, przyjecha\u0142a samochodem na SOR. Mia\u0142a 1,5 promila", "description": "<img alt=\"Skaleczy\u0142a sobie twarz, przyjecha\u0142a samochodem na SOR. Mia\u0142a 1,5 promila\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-q9rb0w-szpitalny-oddzial-ratunkowy-zdj-ilustracyjne-4545409/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    1,5 promila alkoholu w organizmie mia\u0142a 65-latka, kt\u00f3ra w \u015brod\u0119 wieczorem zg\u0142osi\u0142a si\u0119 ze skaleczon\u0105 twarz\u0105 na szpitalny oddzia\u0142 ratunkowy w Skar\u017cysku-Kamiennej (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Problem w tym, \u017ce kobieta przyjecha\u0142a na SOR w\u0142asnym samochodem. - Pracownicy SOR-u wyczuli od kobiety alkohol, zabrali jej kluczyki do samochodu i powiadomili policj\u0119 - m\u00f3wi podkomisarz Jaros\u0142aw Gw\u00f3\u017ad\u017a ze skar\u017cyskiej policji.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/skarzysko-kamienna-pijana-przyjechala-samochodem-na-szpitalny-oddzial-ratunkowy-7186820?source=rss", "date_published": "2023-06-22 14:08:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "14-latek wpad\u0142 do jeziora. Nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"14-latek wpad\u0142 do jeziora. Nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-l2yeqb-14-latek-utonal-w-jeziorze-7186851/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmar\u0142 14-letni ch\u0142opiec, kt\u00f3ry wpad\u0142 do jeziora w Zag\u00f3rzu \u015al\u0105skim (woj. dolno\u015bl\u0105skie). Cia\u0142o dziecka zosta\u0142o wydobyte z wody, jednak mimo wysi\u0142k\u00f3w ratownik\u00f3w jego \u017cycia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/zagorze-slaskie-14-latek-utonal-w-jeziorze-7186808?source=rss", "date_published": "2023-06-22 14:06:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zapali\u0142 si\u0119 alkohol etylowy, pracownica laboratorium ma poparzon\u0105 r\u0119k\u0119", "description": "<img alt=\"Zapali\u0142 si\u0119 alkohol etylowy, pracownica laboratorium ma poparzon\u0105 r\u0119k\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pxe7bf-wypadek-w-laboratorium-7186792/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W laboratorium badawczym pod Legionowem zapali\u0142 si\u0119 alkohol etylowy. Jedna osoba poparzy\u0142a sobie r\u0119k\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/lajski-legionowo-w-laboratorium-badawczym-zapalila-sie-substancja-7186780?source=rss", "date_published": "2023-06-22 14:04:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Spod maski dochodzi\u0142o miauczenie", "description": "<img alt=\"Spod maski dochodzi\u0142o miauczenie\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-9yns6q-spod-maski-dochodzilo-miauczenie-7186599/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po powrocie do zaparkowanego samochodu w\u0142a\u015bcicielka pojazdu us\u0142ysza\u0142a miauczenie wydobywaj\u0105ce si\u0119 spod maski. Z odsiecz\u0105 zwierz\u0119ciu przyby\u0142y stra\u017cniczki miejskie, jednak wydostanie go z wn\u0119trza auta okaza\u0142o si\u0119 bardzo trudne. Pom\u00f3g\u0142 inny kierowca, b\u0119d\u0105cy \u015bwiadkiem tej nietypowej - w sezonie letnim - sytuacji. Kot jest ju\u017c bezpieczny i niebawem trafi do adopcji.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/spod-maski-dochodzilo-miauczenie-7186607?source=rss", "date_published": "2023-06-22 13:36:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijana zderzy\u0142a si\u0119 z trzema autami. Dwie osoby zosta\u0142y ranne", "description": "<img alt=\"Pijana zderzy\u0142a si\u0119 z trzema autami. Dwie osoby zosta\u0142y ranne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f2rfpc-wypadek-w-centrum-rzeszowa-7186744/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    3,2 promila alkoholu w organizmie mia\u0142a 33-latka, kt\u00f3ra w \u015brod\u0119 spowodowa\u0142a wypadek w centrum Rzeszowa. Kobieta zderzy\u0142a si\u0119 z trzema samochodami - w efekcie ranne zosta\u0142y dwie osoby. Poszkodowane 18-latka i 68-latka trafi\u0142y do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-wypadek-w-centrum-miasta-zderzyly-sie-cztery-samochody-sa-ranni-kierujaca-byla-pijana-7186757?source=rss", "date_published": "2023-06-22 13:33:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Areszt dla dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, odpowiedz\u0105 za zab\u00f3jstwo", "description": "<img alt=\"Areszt dla dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, odpowiedz\u0105 za zab\u00f3jstwo\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-1tihzr-dwaj-mezczyzni-zostali-aresztowani-7186772/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z powiatu \u015bredzkiego (woj. dolno\u015bl\u0105skie) dostali zg\u0142oszenie o odkryciu cia\u0142a m\u0119\u017cczyzny. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 37-latek zosta\u0142 zamordowany. Wkr\u00f3tce po zdarzeniu zatrzymano trzy osoby, dwie z nich us\u0142ysza\u0142y zarzuty.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/areszt-dla-dwoch-mezczyzn-odpowiedza-za-zabojstwo-7186761?source=rss", "date_published": "2023-06-22 13:30:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0142u\u017cby zako\u0144czy\u0142y akcj\u0119 na morzu. Poszukiwany stra\u017cak chcia\u0142 przep\u0142yn\u0105\u0107 wp\u0142aw kana\u0142 La Manche", "description": "<img alt=\"S\u0142u\u017cby zako\u0144czy\u0142y akcj\u0119 na morzu. Poszukiwany stra\u017cak chcia\u0142 przep\u0142yn\u0105\u0107 wp\u0142aw kana\u0142 La Manche\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2ocl2z-iain-hughes-7186796/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142u\u017cby ratunkowe zako\u0144czy\u0142y poszukiwania Iaina Hughesa, brytyjskiego stra\u017caka, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 podczas pr\u00f3by przep\u0142yni\u0119cia kana\u0142u La Manche w celach charytatywnych. Hughes chcia\u0142 zebra\u0107 tysi\u0105c funt\u00f3w za ka\u017cd\u0105 przep\u0142yni\u0119t\u0105 mil\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-chcial-przeplynac-wplaw-kanal-la-manche-zaginal-na-morzu-strazak-zbieral-srodki-na-cele-charytatywne-7186591?source=rss", "date_published": "2023-06-22 13:29:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wka wjecha\u0142a w pracownika pomocy drogowej na poboczu ekspres\u00f3wki", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wka wjecha\u0142a w pracownika pomocy drogowej na poboczu ekspres\u00f3wki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vq9qkf-wypadek-zdjecie-ilustracyjne-7145815/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracownik pomocy drogowej podczas zmiany ko\u0142a w samochodzie dostawczym zosta\u0142 potr\u0105cony przez ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119. Do wypadku dosz\u0142o na pasie awaryjnym ekspresowej trasy S52 pod Krakowem. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-wypadek-na-obwodnicy-ciezarowka-wjechala-w-pracownika-pomocy-drogowej-7186713?source=rss", "date_published": "2023-06-22 12:47:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pad\u0142a propozycja du\u017cej podwy\u017cki st\u00f3p procentowych. S\u0105 wyniki g\u0142osowania RPP", "description": "<img alt=\"Pad\u0142a propozycja du\u017cej podwy\u017cki st\u00f3p procentowych. S\u0105 wyniki g\u0142osowania RPP\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sphlk7-nbp-shutterstock-7106038/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stopy procentowe od 8 wrze\u015bnia 2022 roku pozostaj\u0105 na niezmienionym poziomie. Podczas majowego posiedzenia Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP) pojawi\u0142y si\u0119 jednak dwa wnioski o podwy\u017cki. Wyniki g\u0142osowania opublikowano na stronach Narodowego Banku Polskiego (NBP).", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-maj-2023-wyniki-glosowan-rpp-w-sprawie-podwyzki-stop-procentowych-7186661?source=rss", "date_published": "2023-06-22 12:26:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chc\u0105, by ich wyspa by\u0142a \"wolna od telefon\u00f3w\". Apeluj\u0105 do turyst\u00f3w", "description": "<img alt=\"Chc\u0105, by ich wyspa by\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lwjgz4-finlandia-wyspa-ulko-tammio-7186349/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze fi\u0144skiej wyspy Ulko-Tammio apeluj\u0105 do odwiedzaj\u0105cych, aby nie korzystali z telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych podczas wypoczynku. Chc\u0105 tym samym, aby wyspa sta\u0142a si\u0119 pierwsz\u0105 na \u015bwiecie turystyczn\u0105 stref\u0105 woln\u0105 od urz\u0105dze\u0144 mobilnych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/finlandia-wyspa-ulko-tammio-chce-byc-pierwsza-na-swiecie-strefa-wolna-od-telefonow-7186212?source=rss", "date_published": "2023-06-22 12:16:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrai\u0144scy uchod\u017acy uzbrojeni w siekier\u0119 obrabowali bar? To dezinformacja", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144scy uchod\u017acy uzbrojeni w siekier\u0119 obrabowali bar? To dezinformacja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pxq4fa-ukrainscy-uchodzcy-uzbrojeni-w-siekiere-obrabowali-bar-to-dezinformacja-7184998/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uwaga na fake newsa o napadzie Ukrai\u0144c\u00f3w na bar w Lublinie. Policja potwierdzi\u0142a Konkret24, \u017ce rozpowszechniane informacje s\u0105 nieprawdziwe.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/ukrainscy-uchodzcy-uzbrojeni-w-siekiere-obrabowali-bar-to-dezinformacja-7185099?source=rss", "date_published": "2023-06-22 12:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Leszek Czarnecki nie trafi do aresztu", "description": "<img alt=\"Leszek Czarnecki nie trafi do aresztu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w78357-pap_20190305_083-7186565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warszawski s\u0105d nie uwzgl\u0119dni\u0142 wniosku prokuratury dotycz\u0105cego aresztu dla Leszka Czarneckiego - poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych jego adwokat Roman Giertych. To ju\u017c kolejne wyst\u0105pienie o zastosowanie wobec biznesmena tego \u015brodka zapobiegawczego.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/afera-getback-leszek-czarnecki-nie-trafi-do-aresztu-7186524?source=rss", "date_published": "2023-06-22 11:21:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kredytobiorcy mog\u0105 zyska\u0107 dziesi\u0105tki tysi\u0119cy z\u0142otych. Wyliczenia", "description": "<img alt=\"Kredytobiorcy mog\u0105 zyska\u0107 dziesi\u0105tki tysi\u0119cy z\u0142otych. Wyliczenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-piuzau-ulica-ludzie-shutterstock_144058351-5782327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej uzna\u0142, \u017ce w przypadku niewa\u017cnienia umowy bank nie ma prawa \u017c\u0105da\u0107 od kredytobiorcy rekompensaty wykraczaj\u0105cej poza zwrot wyp\u0142aconego kapita\u0142u. Co to oznacza z punktu widzenia frankowicza? Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy z\u0142otych, kt\u00f3rych nie zap\u0142aci tytu\u0142em rat. Oto wyliczenia dla konkretnych przypadk\u00f3w z ubieg\u0142ych lat.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kredyty-frankowe-wyrok-tsue-uniewaznienie-umowy-skutki-przyklady-i-wyliczenia-7183523?source=rss", "date_published": "2023-06-22 10:55:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wpad\u0142 z broni\u0105 i reklam\u00f3wk\u0105 pieni\u0119dzy podczas napadu na bank. T\u0142umaczy\u0142, \u017ce chcia\u0142 pom\u00f3c Selenie Gomez", "description": "<img alt=\"Wpad\u0142 z broni\u0105 i reklam\u00f3wk\u0105 pieni\u0119dzy podczas napadu na bank. T\u0142umaczy\u0142, \u017ce chcia\u0142 pom\u00f3c Selenie Gomez\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qqgiym-napad-na-bank-w-czestochowie-6596763/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do s\u0105du trafi\u0142 akt oskar\u017cenia przeciwko Dawidowi G. 29-latek odpowiada za rozb\u00f3j z u\u017cyciem broni palnej w banku w Cz\u0119stochowie (woj. \u015bl\u0105skie). Mia\u0142 te\u017c grozi\u0107 pracownicy plac\u00f3wki zdetonowaniem materia\u0142u wybuchowego.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/czestochowa-akt-oskarzenia-w-sprawie-napadu-na-bank-7186433?source=rss", "date_published": "2023-06-22 10:42:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ugodzi\u0142 no\u017cem koleg\u0119, ucieka\u0142. \"Jego kryj\u00f3wk\u0105 okaza\u0142a si\u0119 toaleta, a narz\u0119dziem obrony maszynka do golenia\"", "description": "<img alt=\"Ugodzi\u0142 no\u017cem koleg\u0119, ucieka\u0142. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-md6e5m-policja-zatrzymala-42-latka-podejrzanego-o-usilowanie-zabojstwa-7186421/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Rejonowy w Piasecznie podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o areszcie dla 42-latka, kt\u00f3ry, jak informuj\u0105 \u015bledczy, ugodzi\u0142 no\u017cem swojego koleg\u0119 w okolic\u0119 szyi i klatki piersiowej. Za usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa m\u0119\u017cczy\u017anie grozi kara do\u017cywotniego wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-konstancin-jeziorna-policja-zatrzymala-42-latka-podejrzanego-o-usilowanie-zabojstwa-7186069?source=rss", "date_published": "2023-06-22 10:42:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Budowa k\u0142adki na Wi\u015ble. Pot\u0119\u017cny d\u017awig przenosi elementy p\u0142yty mostu", "description": "<img alt=\"Budowa k\u0142adki na Wi\u015ble. Pot\u0119\u017cny d\u017awig przenosi elementy p\u0142yty mostu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jih666-postepy-na-budowie-kladki-7185920/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    K\u0142adka, kt\u00f3r\u0105 drogowcy buduj\u0105 na Wi\u015ble, nabiera kszta\u0142t\u00f3w. Zarz\u0105d Dr\u00f3g Miejskich m\u00f3wi o monta\u017cu kolejnych element\u00f3w i zapewnia: prace id\u0105 zgodnie z planem. Wkr\u00f3tce d\u017awig przenosz\u0105cy elementy p\u0142yty mostu zostanie zdemontowany, a to oznacza, \u017ce tymczasowo zamkni\u0119te zostanie przej\u015bcie wzd\u0142u\u017c Bulwar\u00f3w Wi\u015blanych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kladka-na-wisle-postepy-w-pracach-7185890?source=rss", "date_published": "2023-06-22 10:01:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W mieszkaniu ulatnia\u0142 si\u0119 gaz, 71-latek mia\u0142 atak epilepsji. Policjanci i stra\u017cacy wywa\u017cyli drzwi", "description": "<img alt=\"W mieszkaniu ulatnia\u0142 si\u0119 gaz, 71-latek mia\u0142 atak epilepsji. Policjanci i stra\u017cacy wywa\u017cyli drzwi\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-vqd9a0-policjanci-i-strazacy-wywazyli-drzwi-7186220/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci dostali zg\u0142oszenie, \u017ce w jednym z mieszka\u0144 w Jastrz\u0119biu-Zdroju (woj. \u015bl\u0105skie) ulatnia si\u0119 gaz. Wewn\u0105trz mia\u0142 znajdowa\u0107 si\u0119 m\u0119\u017cczyzna, jednak nie odpowiada\u0142 na wo\u0142anie. Konieczne by\u0142o wywa\u017cenie drzwi.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/jastrzebie-zdroj-w-mieszkaniu-ulatnial-sie-gaz-policjanci-i-strazacy-wywazyli-drzwi-7186218?source=rss", "date_published": "2023-06-22 09:52:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przysz\u0142a na komend\u0119, bo nie wiedzia\u0142a, co si\u0119 z ni\u0105 dzia\u0142o. Nie chcia\u0142a si\u0119 wylegitymowa\u0107, bo mia\u0142a narkotyki", "description": "<img alt=\"Przysz\u0142a na komend\u0119, bo nie wiedzia\u0142a, co si\u0119 z ni\u0105 dzia\u0142o. Nie chcia\u0142a si\u0119 wylegitymowa\u0107, bo mia\u0142a narkotyki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-30fjgf-24-latka-trafila-do-policyjnego-aresztu-7186213/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy lata wi\u0119zienia gro\u017c\u0105 24-latce, kt\u00f3ra sama zg\u0142osi\u0142a si\u0119 na komend\u0119 policji w Skierniewicach (woj. \u0142\u00f3dzkie). Kobieta nie chcia\u0142a si\u0119 wylegitymowa\u0107, bo - jak t\u0142umaczy\u0142a - ma w torbie narkotyki. Przeszukanie to potwierdzi\u0142o.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/skierniewice-przyszla-na-komende-okazalo-sie-ze-ma-przy-sobie-narkotyki-7186228?source=rss", "date_published": "2023-06-22 09:44:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ewa Ewart: licz\u0119, \u017ce bohaterowie tego filmu zainspiruj\u0105 innych ludzi do dzia\u0142ania", "description": "<img alt=\"Ewa Ewart: licz\u0119, \u017ce bohaterowie tego filmu zainspiruj\u0105 innych ludzi do dzia\u0142ania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l6jfuy-ewa-ewart-z-nagroda-specjalna-na-festiwalu-telewizyjnym-w-monte-carlo-7184032/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ewa Ewart, dziennikarka TVN24 i autorka film\u00f3w dokumentalnych, zosta\u0142a wyr\u00f3\u017cniona Nagrod\u0105 Specjaln\u0105 im. ksi\u0119cia Rainiera III podczas uroczystej gali na Festiwalu Telewizyjnym w Monte Carlo. Wyr\u00f3\u017cnienie otrzyma\u0142a za sw\u00f3j dokument \"Do ostatniej kropli\", kt\u00f3ry opowiada o jednym z najwi\u0119kszych zagro\u017ce\u0144 dla cywilizacji ludzkiej, jakim jest narastaj\u0105cy kryzys niedoboru s\u0142odkiej wody. W porannej rozmowie w TVN24 podzieli\u0142a si\u0119 swoim wra\u017ceniami z gali oraz tym, jak powstawa\u0142 dokument.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/ewa-ewart-licze-ze-bohaterowie-tego-filmu-zainspiruja-innych-ludzi-do-dzialania-7186052?source=rss", "date_published": "2023-06-22 09:43:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tornado zabi\u0142o trzy osoby w Teksasie", "description": "<img alt=\"Tornado zabi\u0142o trzy osoby w Teksasie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-fztfl5-zniszczenia-w-miescie-matador-w-teksasie-7185851/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tornado przesz\u0142o w \u015brod\u0119 przez p\u00f3\u0142nocny Teksas. Porywisty wiatr natar\u0142 na miasto Matador, powoduj\u0105c ogromne zniszczenia. Jak przekaza\u0142y w\u0142adze, w wyniku gwa\u0142townej aury zgin\u0119\u0142y co najmniej trzy osoby.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/tornado-przeszlo-przez-teksas-ofiary-smiertelne-7185882?source=rss", "date_published": "2023-06-22 09:43:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Konwojent zosta\u0142 obezw\u0142adniony, napastnicy odjechali z sejfem. Zatrzymano sze\u015b\u0107 os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Konwojent zosta\u0142 obezw\u0142adniony, napastnicy odjechali z sejfem. Zatrzymano sze\u015b\u0107 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-tbb20i-zarzuty-i-areszt-dla-podejrzanych-o-napad-na-konwojenta-7186148/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czterej m\u0119\u017cczy\u017ani i dwie kobiety zostali zatrzymani w zwi\u0105zku z napadem na konwojenta we Wroc\u0142awiu (woj. dolno\u015bl\u0105skie). Policjanci odzyskali 700 tysi\u0119cy z\u0142otych. Trzej zatrzymani us\u0142yszeli ju\u017c zarzuty.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/wroclaw-napad-na-konwojenta-szesc-osob-zatrzymanych-7186114?source=rss", "date_published": "2023-06-22 09:37:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejne akty oskar\u017cenia przeciwko cz\u0142onkom Torcidy. 20 os\u00f3b odpowie za 72 przest\u0119pstwa", "description": "<img alt=\"Kolejne akty oskar\u017cenia przeciwko cz\u0142onkom Torcidy. 20 os\u00f3b odpowie za 72 przest\u0119pstwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2ey808-sad-sala-sadowa-wymiar-sprawiedliwosci-akta-sadowe-shutterstock_1812892960-6782782/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Krajowa skierowa\u0142a do s\u0105du kolejne dwa akty oskar\u017cenia przeciwko osobom podejrzanym o udzia\u0142 w grupie o charakterze zbrojnym Torcida, powi\u0105zanej z pseudokibicami G\u00f3rnika Zabrze. Akty oskar\u017cenia dotycz\u0105 72 przest\u0119pstw, kt\u00f3re mia\u0142o pope\u0142ni\u0107 20 os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/katowice-kolejne-dwa-akty-oskarzenia-przeciwko-czlonkom-grupy-przestepczej-7186041?source=rss", "date_published": "2023-06-22 09:28:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u00f3jt us\u0142ysza\u0142 zarzut zn\u0119cania si\u0119 nad podw\u0142adn\u0105, ruszy\u0142 proces", "description": "<img alt=\"W\u00f3jt us\u0142ysza\u0142 zarzut zn\u0119cania si\u0119 nad podw\u0142adn\u0105, ruszy\u0142 proces  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2ru23m-wojt-gminy-medyka-marek-i-przed-sadem-nie-przyznal-sie-do-stawianych-mu-zarzutow-7186261/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed S\u0105dem Rejonowym w Przemy\u015blu (woj. podkarpackie) ruszy\u0142 proces Marka I., w\u00f3jta gminy Medyka. Prokuratura zarzuci\u0142a mu m.in. zn\u0119canie si\u0119 nad podleg\u0142\u0105 mu urz\u0119dniczk\u0105, czego nast\u0119pstwem mia\u0142o by\u0107 targni\u0119cie si\u0119 kobiety na \u017cycie i bezzasadne zwolnienie jej z pracy. Samorz\u0105dowiec w \u015bledztwie nie przyzna\u0142 si\u0119 do zarzucanych mu czyn\u00f3w. Grozi mu do 12 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/medyka-przemysl-wojt-uslyszal-zarzut-znecania-sie-nad-podwladna-ruszyl-proces-7181658?source=rss", "date_published": "2023-06-22 09:22:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wysadzenie Nord Stream i trop Andromedy. Polska prokuratura komentuje", "description": "<img alt=\"Wysadzenie Nord Stream i trop Andromedy. Polska prokuratura komentuje \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nivtmg-pap_20220928_10z-7186137/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za\u0142oga jachtu Andromeda, kt\u00f3ra - zdaniem niemieckich \u015bledczych - mog\u0142a bra\u0107 udzia\u0142 w operacji wysadzenia gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream, we wrze\u015bniu ubieg\u0142ego roku przybi\u0142a do polskiego portu. Nie dokonywa\u0142a w nim jednak za\u0142adunku i zosta\u0142a skontrolowana przez polsk\u0105 Stra\u017c Graniczn\u0105 - przekaza\u0142a \"Rzeczpospolitej\" Prokuratura Krajowa. Z ustale\u0144 portalu Frontstory wynika, \u017ce \u0142\u00f3d\u017a mia\u0142a przybi\u0107 do portu w Ko\u0142obrzegu w dniach poprzedzaj\u0105cych odnotowanie wycieku z ruroci\u0105g\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nord-sream-wysadzenie-gazociagow-prokuratura-zaloga-jachtu-podejrzana-o-udzial-w-sabotazu-byla-kontrolowana-przez-straz-graniczna-7186104?source=rss", "date_published": "2023-06-22 09:17:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "CB\u015aP rozbi\u0142o gang prowadz\u0105cy fikcyjne sklepy internetowe. Oskar\u017ceni oszukali 5,5 tys. os\u00f3b", "description": "<img alt=\"CB\u015aP rozbi\u0142o gang prowadz\u0105cy fikcyjne sklepy internetowe. Oskar\u017ceni oszukali 5,5 tys. os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-efsxpt-cbsp-rozbilo-gang-prowadzacy-fikcyjne-sklepy-internetowe-oskarzeni-oszukali-55-tys-osob-7185988/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do s\u0105du trafi\u0142 akt oskar\u017cenia przeciwko 14 osobom w \u015bledztwie dotycz\u0105cym gangu zajmuj\u0105cego si\u0119 oszustwami w fikcyjnych sklepach internetowych oraz praniem pieni\u0119dzy. Wed\u0142ug \u015bledczych przez jego dzia\u0142alno\u015b\u0107 zosta\u0142o pokrzywdzonych ponad 5,5 tys. os\u00f3b na kwot\u0119 4,3 miliona z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/cbsp-rozbilo-gang-prowadzacy-fikcyjne-sklepy-internetowe-oskarzeni-oszukali-55-tys-osob-7185959?source=rss", "date_published": "2023-06-22 09:13:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"W tle \u015bpiew ptak\u00f3w, a ja #nofilter, ale z ksi\u0105\u017ckami\". Co czyta Olejnik?", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dvsn1h-monika-olejnik-7186150/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czytanie to jedna z jej pasji. Monika Olejnik na swoim Instagramie prowadzi cykl #ksia\u0328z\u0307kiMoniki, w kt\u00f3rym poleca interesuj\u0105ce nowo\u015bci, a w programie #MonikaOlejnikOtwarcie na TVN24 GO tworzy ze swoimi go\u015b\u0107mi wirtualn\u0105 bibliotek\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/monika-olejnik-w-tle-spiew-ptakow-a-ja-nofilter-ale-z-ksiazkami-dziennikarka-tvn24-poleca-lektury-na-wakacje-7186032?source=rss", "date_published": "2023-06-22 09:07:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Eksport \u017cywno\u015bci w g\u00f3r\u0119", "description": "<img alt=\"Eksport \u017cywno\u015bci w g\u00f3r\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ulzy12-warzywa-bazar-shutterstock_1201106236-7180068/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polskie firmy w pierwszych czterech miesi\u0105cach 2023 roku wyeksportowa\u0142y towary rolno-spo\u017cywcze o warto\u015bci 16,8 miliarda euro, czyli za kwot\u0119 o 18,8 procent wy\u017csz\u0105 ni\u017c przed rokiem. To efekt wy\u017cszych \u015bwiatowych cen \u017cywno\u015bci i do\u015b\u0107 s\u0142abego z\u0142otego wobec euro - oceni\u0142 wicedyrektor Krajowego O\u015brodka Wsparcia Rolnictwa Marcin Wro\u0144ski.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/krajowy-eksport-w-pierwszych-czterech-miesiacach-2023-wiekszy-o-188-procent-niz-przed-rokiem-7185794?source=rss", "date_published": "2023-06-22 07:48:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zabi\u0142 cz\u0142owieka, ale nie odpowie za przest\u0119pstwo? Biegli: jest niepoczytalny", "description": "<img alt=\"Zabi\u0142 cz\u0142owieka, ale nie odpowie za przest\u0119pstwo? Biegli: jest niepoczytalny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-daisnf-atak-przy-ulicy-slawkowskiej-w-krakowie-6744510/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dawid \u017b., podejrzany o zastrzelenie w lutym w barze w centrum Krakowa m\u0119\u017cczyzny i usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa drugiego, w chwili zdarzenia by\u0142 niepoczytalny - wynika z opinii bieg\u0142ych. Oznacza to, \u017ce nie b\u0119dzie odpowiada\u0142 karnie za sw\u00f3j czyn. - W takich przypadkach prokuratura jest zobligowana do umorzenia post\u0119powania - powiedzia\u0142 nam prokurator Leszek Brzegowy z Prokuratury Okr\u0119gowej w Krakowie. Podejrzany 35-latek mo\u017ce za to, decyzj\u0105 s\u0105du, trafi\u0107 do zak\u0142adu psychiatrycznego.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-mezczyzna-zastrzelony-w-barze-w-centrum-krakowa-35-latek-byl-niepoczytalny-zarzuty-beda-umorzone-7185964?source=rss", "date_published": "2023-06-22 07:43:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie jest burza?\u00a0Grzmi w dw\u00f3ch wojew\u00f3dztwach", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza?\u00a0Grzmi w dw\u00f3ch wojew\u00f3dztwach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yx12ba-burze-w-czesci-kraju-7145304/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W czwartek rano nad cz\u0119\u015bci\u0105 Polski pojawiaj\u0105 si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Towarzysz\u0105 im opady deszczu i porywisty wiatr. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-czwartek-2206-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-7185946?source=rss", "date_published": "2023-06-22 07:34:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kraksa dw\u00f3ch aut i samochodu dostawczego na S2, du\u017ce utrudnienia", "description": "<img alt=\"Kraksa dw\u00f3ch aut i samochodu dostawczego na S2, du\u017ce utrudnienia \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2v04zr-zderzenie-na-s2-7185869/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trasie S2 dosz\u0142o do zderzenia dw\u00f3ch aut i samochodu dostawczego. Zablokowane s\u0105 dwa pasy w kierunku Ursynowa.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kraksa-dwoch-aut-i-samochodu-dostawczego-na-s2-duze-utrudnienia-7185844?source=rss", "date_published": "2023-06-22 07:00:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Radni zdecyduj\u0105 o udzieleniu wotum zaufania i absolutorium Rafa\u0142owi Trzaskowskiemu", "description": "<img alt=\"Radni zdecyduj\u0105 o udzieleniu wotum zaufania i absolutorium Rafa\u0142owi Trzaskowskiemu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-efi3xj-rada-warszawy-zdjecie-ilustracyjne-4545034/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na czwartkowej sesji Rady Warszawy radni b\u0119d\u0105 decydowa\u0107 o udzieleniu wotum zaufania prezydentowi stolicy z tytu\u0142u rozpatrzenia raportu o stanie miasta oraz absolutorium z tytu\u0142u wykonania bud\u017cetu za 2022 rok. Przewodnicz\u0105cy klubu radnych Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Dariusz Figura zapowiedzia\u0142, \u017ce jego klub b\u0119dzie g\u0142osowa\u0107 przeciw.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-radni-zdecyduja-o-udzieleniu-wotum-zaufania-i-absolutorium-rafalowi-trzaskowskiemu-7185806?source=rss", "date_published": "2023-06-22 06:39:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyni\u00f3s\u0142 ze sklepu maszynk\u0119 do golenia, ugryz\u0142 ochroniarza. 18-latek trafi\u0142 do aresztu", "description": "<img alt=\"Wyni\u00f3s\u0142 ze sklepu maszynk\u0119 do golenia, ugryz\u0142 ochroniarza. 18-latek trafi\u0142 do aresztu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wptays-policjanci-zatrzymali-18-latka-podejrzanego-o-kradziez-rozbojnicza-7185756/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali m\u0142odego m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o kradzie\u017c rozb\u00f3jnicz\u0105. Jak podaj\u0105 funkcjonariusze, 18-latek wyni\u00f3s\u0142 ze sklepu maszynk\u0119 do golenia i wyszed\u0142 ze sklepu nie p\u0142ac\u0105c za towar. Ugryz\u0142 interweniuj\u0105cego ochroniarza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wyniosl-ze-sklepu-maszynke-do-golenia-ugryzl-ochroniarza-18-latek-trafil-do-aresztu-7185751?source=rss", "date_published": "2023-06-22 06:17:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Muzyczne przywitanie lata na Wiankach nad Wis\u0142\u0105. Zwie\u0144czeniem imprezy b\u0119dzie niezwyk\u0142y koncert", "description": "<img alt=\"Muzyczne przywitanie lata na Wiankach nad Wis\u0142\u0105. Zwie\u0144czeniem imprezy b\u0119dzie niezwyk\u0142y koncert\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-c9e2aq-wianki-nad-wisla-512265/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak co roku mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mogli powita\u0107 lato na Wiankach nad Wis\u0142\u0105. Organizatorzy zapraszaj\u0105 na piknik, plecenie wiank\u00f3w oraz zwiedzanie zrekonstruowanych wiosek. Z kolei na scenie za\u015bpiewa Felivers, a nast\u0119pnie Smolasty i Dawid Kwiatkowski. Zwie\u0144czeniem wieczoru b\u0119dzie koncert po\u015bwi\u0119cony tw\u00f3rczo\u015bci legendy polskiej muzyki \u2013 Kory Jackowskiej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wianki-nad-wisla-atrakcje-kto-wystapi-7182936?source=rss", "date_published": "2023-06-22 06:12:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Za nami tropikalna noc. Ponad 21 stopni na termometrach", "description": "<img alt=\"Za nami tropikalna noc. Ponad 21 stopni na termometrach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yiqoci-niebo-wschod-slonca-shutterstock_727503145-7185770/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Noc ze \u015brody na czwartek by\u0142a w cz\u0119\u015bci kraju tropikalna. Temperatura w niekt\u00f3rych miastach nie spad\u0142a poni\u017cej 20 stopni Celsjusza. W wielu regionach czeka nas r\u00f3wnie\u017c gor\u0105cy dzie\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/tropikalna-noc-ponad-21-stopni-na-termometrach-w-polsce-jak-wysypiac-sie-w-upaly-7185750?source=rss", "date_published": "2023-06-22 05:51:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u017bo\u0142nierz Gwardii Narodowej podejrzany o ujawnienie tajnych dokument\u00f3w Pentagonu nie przyzna\u0142 si\u0119 do winy", "description": "<img alt=\"\u017bo\u0142nierz Gwardii Narodowej podejrzany o ujawnienie tajnych dokument\u00f3w Pentagonu nie przyzna\u0142 si\u0119 do winy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-omq22b-jack-douglas-teixeira-zlozyl-wstepne-zeznania-przed-sadem-federalnym-7185706/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jack Douglas Teixeira w \u015brod\u0119 z\u0142o\u017cy\u0142 wst\u0119pne zeznania przed s\u0105dem federalnym w Worcester. \u017bo\u0142nierz Gwardii Narodowej nie przyzna\u0142 si\u0119 do ujawnienia tajnych dokument\u00f3w Pentagonu, zwi\u0105zanych mi\u0119dzy innymi z inwazj\u0105 Rosji na Ukrain\u0119. Uwa\u017ca si\u0119, \u017ce ten wyciek tajnych dokument\u00f3w jest najpowa\u017cniejszym naruszeniem bezpiecze\u0144stwa narodowego USA od czasu afery Wikileaks z 2010 roku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-zolnierz-gwardii-narodowej-jack-douglas-teixeira-podejrzany-o-ujawnienie-tajnych-dokumentow-pentagonu-7185709?source=rss", "date_published": "2023-06-22 05:28:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybuch gazu w chi\u0144skiej restauracji. Nie \u017cyje ponad 30 os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Wybuch gazu w chi\u0144skiej restauracji. Nie \u017cyje ponad 30 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bkm1q7-yinchuan-7185725/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W restauracji w mie\u015bcie Yinchuan na p\u00f3\u0142nocnym zachodzie Chin dosz\u0142o w \u015brod\u0119 wieczorem do eksplozji gazu - poda\u0142a w czwartek agencja Xinhua. Zgin\u0119\u0142o co najmniej 31 os\u00f3b, siedem zosta\u0142o rannych, w tym jedna jest w stanie krytycznym.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-wybuch-gazu-w-restauracji-w-yinchuan-7185719?source=rss", "date_published": "2023-06-22 05:22:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek, 22.06. W cz\u0119\u015bci kraju burze mog\u0105 by\u0107 szczeg\u00f3lnie gwa\u0142towne", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek, 22.06. W cz\u0119\u015bci kraju burze mog\u0105 by\u0107 szczeg\u00f3lnie gwa\u0142towne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h0st0d-deszcz-mozliwe-burze-5752436/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W czwartek 22.06 w cz\u0119\u015bci kraju pojawi\u0105 si\u0119 przelotne opady deszczu i burze, kt\u00f3re miejscami mog\u0105 by\u0107 silne. Podczas wy\u0142adowa\u0144 wiatr w porywach rozp\u0119dzi si\u0119 do 70-90 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 31 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-czwartek-2206-w-czesci-kraju-burze-moga-byc-szczegolnie-gwaltowne-7185552?source=rss", "date_published": "2023-06-22 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]