[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Apel Pami\u0119ci. Prezydent: Ten plac widzia\u0142 najstraszniejsze wydarzenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-apel-pamieci-prezydent-ten-plac-widzial-najstraszniejsze-wyd,nId,6935637\"><img align=\"left\" alt=\"Apel Pami\u0119ci. Prezydent: Ten plac widzia\u0142 najstraszniejsze wydarzenia\" src=\"https://i.iplsc.com/apel-pamieci-prezydent-ten-plac-widzial-najstraszniejsze-wyd/000HH2MPAM8BWMD2-C321.jpg\" /></a>- To bardzo specjalne miejsce. 79 lat temu, nie dok\u0142adnie o tej porze, ale na prze\u0142omie sierpnia i wrze\u015bnia, ten plac widzia\u0142 najstraszniejsze wydarzenia Powstania Warszawskiego. Dlatego stoi tu ten pomnik. Tu kiedy\u015b by\u0142 w\u0142az do kana\u0142u, kt\u00f3ry s\u0142u\u017cy\u0142 do ewakuacji powsta\u0144c\u00f3w i ludno\u015bci ze Star\u00f3wki do innych dzielnic Warszawy. Jak co roku, w tych dniach oddajemy Powsta\u0144com g\u0142\u0119boki ho\u0142d - rozpocz\u0105\u0142 wyst\u0105pienie podczas Apelu Pami\u0119ci prezydent Andrzej Duda. - Tradycja wszystkich powsta\u0144 nas wzmacnia i wysy\u0142a jasny sygna\u0142 na ca\u0142y \u015bwiat przez...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-apel-pamieci-prezydent-ten-plac-widzial-najstraszniejsze-wyd,nId,6935637", "date_published": "2023-07-31T17:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "R\u00f3\u017cnic\u0119 wida\u0107 od razu. Poszli\u015bmy na bazary w dw\u00f3ch miastach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-roznice-widac-od-razu-poszlismy-na-bazary-w-dwoch-miastach,nId,6935415\"><img align=\"left\" alt=\"R\u00f3\u017cnic\u0119 wida\u0107 od razu. Poszli\u015bmy na bazary w dw\u00f3ch miastach\" src=\"https://i.iplsc.com/roznice-widac-od-razu-poszlismy-na-bazary-w-dwoch-miastach/000HH0RIQYOGCAFB-C321.jpg\" /></a>Nawet o kilkadziesi\u0105t procent wy\u017csze s\u0105 ceny na targowisku w Warszawie w por\u00f3wnaniu z tymi na bazarze w 47-tysi\u0119cznym Kro\u015bnie. W oczy rzucaj\u0105 si\u0119 kwoty widoczne przy czere\u015bniach, bor\u00f3wkach, fasolce czy burakach. Jest jednak zaskoczenie, bo w stolicy odnalaz\u0142em produkt, kt\u00f3ry mo\u017cna by\u0142o kupi\u0107 taniej ni\u017c na Podkarpaciu. Co wp\u0142ywa na rozbie\u017cno\u015bci w kosztach zakup\u00f3w owoc\u00f3w i warzyw mi\u0119dzy r\u00f3\u017cnymi regionami Polski? Ekspert t\u0142umaczy na \u0142amach Interii, \u017ce znaczenie ma nie tylko wysoko\u015b\u0107 \u015bredniej pensji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-roznice-widac-od-razu-poszlismy-na-bazary-w-dwoch-miastach,nId,6935415", "date_published": "2023-07-31T15:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Trzecia Droga trzeszczy. Polska 2050 si\u0119ga po sonda\u017ce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-trzecia-droga-trzeszczy-polska-2050-siega-po-sondaze,nId,6935602\"><img align=\"left\" alt=\"Trzecia Droga trzeszczy. Polska 2050 si\u0119ga po sonda\u017ce\" src=\"https://i.iplsc.com/trzecia-droga-trzeszczy-polska-2050-siega-po-sondaze/000HH228L8ECJNM9-C321.jpg\" /></a>Szymon Ho\u0142ownia zadeklarowa\u0142, \u017ce Polska 2050 ma ju\u017c listy wyborcze i wystartuje z ludowcami jako komitet koalicyjny. Nie wiadomo jednak czy porozumienie obydwu ugrupowa\u0144 przetrwa weekend. Cho\u0107by przez pos\u0142\u00f3w, kt\u00f3rzy do\u0142\u0105czyli ostatnio do PSL. - Nie wiem (czy b\u0119dzie rozpad Trzeciej Drogi - red.). Szymonowi radzi\u0142bym, \u017ceby zajrza\u0142 do porozumienia koalicyjnego - m\u00f3wi nam Marek Sawicki z PSL. - Je\u015bli mieliby rozwi\u0105za\u0107 umow\u0119, b\u0119d\u0105 musieli budowa\u0107 w\u0142asny komitet z poparciem 5 proc. Istnieje tylko jedna racjonalna decyzja - uwa\u017ca Paulina...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-trzecia-droga-trzeszczy-polska-2050-siega-po-sondaze,nId,6935602", "date_published": "2023-07-31T15:27:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "D. Tusk odrzuci\u0142 ultimatum. M. Dworczyk wys\u0142a\u0142 mu pismo przedprocesowe", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-d-tusk-odrzucil-ultimatum-m-dworczyk-wyslal-mu-pismo-przedpr,nId,6935536\"><img align=\"left\" alt=\"D. Tusk odrzuci\u0142 ultimatum. M. Dworczyk wys\u0142a\u0142 mu pismo przedprocesowe\" src=\"https://i.iplsc.com/d-tusk-odrzucil-ultimatum-m-dworczyk-wyslal-mu-pismo-przedpr/000HH0X1THX9IRDJ-C321.jpg\" /></a>&quot;Wys\u0142a\u0142em dzi\u015b oficjalne pismo przedprocesowe, po kt\u00f3rym - w przypadku braku reakcji - skieruj\u0119 spraw\u0119 do s\u0105du&quot; - powiadomi\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych minister KPRM Micha\u0142 Dworczyk, odpowiadaj\u0105c na brak reakcji Donalda Tuska. Minister domaga\u0142 si\u0119, by lider PO przeprosi\u0142 za s\u0142owa wyg\u0142oszone w Ostr\u00f3dzie. Lider PO m\u00f3wi\u0142 wtedy o po\u017carze w Zielonej G\u00f3rze, a tak\u017ce o Dworczyku, kt\u00f3ry &quot;nie \u017cyczy\u0142 sobie kontroli w firmie, kt\u00f3ra jest z nim nieformalnie powi\u0105zana i kt\u00f3ra ma gigantyczne sk\u0142adowisko&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-d-tusk-odrzucil-ultimatum-m-dworczyk-wyslal-mu-pismo-przedpr,nId,6935536", "date_published": "2023-07-31T14:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Jakie jest prawdziwe zadanie wagnerowc\u00f3w przy polskiej granicy? Pojawi\u0142 si\u0119 nowy w\u0105tek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jakie-jest-prawdziwe-zadanie-wagnerowcow-przy-polskiej-grani,nId,6935504\"><img align=\"left\" alt=\"Jakie jest prawdziwe zadanie wagnerowc\u00f3w przy polskiej granicy? Pojawi\u0142 si\u0119 nowy w\u0105tek\" src=\"https://i.iplsc.com/jakie-jest-prawdziwe-zadanie-wagnerowcow-przy-polskiej-grani/000HH15QD82KR491-C321.jpg\" /></a>- Obecno\u015b\u0107 grupy Wagnera na Bia\u0142orusi mo\u017ce by\u0107 elementem stworzenia presji, kt\u00f3ra potem mog\u0142aby pos\u0142u\u017cy\u0107 jako karta przetargowa Rosji w negocjacjach z NATO - m\u00f3wi Interii Stanis\u0142aw \u017baryn, zast\u0119pca ministra koordynatora s\u0142u\u017cb specjalnych. I por\u00f3wnuje t\u0119 sytuacj\u0119 z przekazaniem Bia\u0142orusi taktycznej broni j\u0105drowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jakie-jest-prawdziwe-zadanie-wagnerowcow-przy-polskiej-grani,nId,6935504", "date_published": "2023-07-31T14:10:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "S\u0105d umorzy\u0142 spraw\u0119 ataku na dzia\u0142acza pro-life. Ziobro pokaza\u0142 nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sad-umorzyl-sprawe-ataku-na-dzialacza-pro-life-ziobro-pokaza,nId,6935511\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0105d umorzy\u0142 spraw\u0119 ataku na dzia\u0142acza pro-life. Ziobro pokaza\u0142 nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/sad-umorzyl-sprawe-ataku-na-dzialacza-pro-life-ziobro-pokaza/000HH0Y7KY6YAL3O-C321.jpg\" /></a>- Takie rozstrzyganie s\u0105d\u00f3w pierwszej i drugiej instancji nie jest stosowaniem prawa. (...) S\u0119dziowie dopuszczaj\u0105 si\u0119 nadu\u017cycia, usprawiedliwiaj\u0105c jaskrawe \u0142amanie prawa - m\u00f3wi\u0142 na konferencji prasowej minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro. Tak skomentowa\u0142 wyrok S\u0105du Okr\u0119gowego w Warszawie, kt\u00f3ry utrzyma\u0142 w mocy decyzj\u0119 pierwszej instancji o umorzeniu sprawy ataku na dzia\u0142acza pro-life. Podczas briefingu prasowego wy\u015bwietlono nagranie z momentu zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sad-umorzyl-sprawe-ataku-na-dzialacza-pro-life-ziobro-pokaza,nId,6935511", "date_published": "2023-07-31T13:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "\"Z\u0142owieszcze memento\" nad Ukrain\u0105. Wolski: Dochodzimy do punktu krytycznego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zlowieszcze-memento-nad-ukraina-wolski-dochodzimy-do-punktu-,nId,6935460\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Z\u0142owieszcze memento&quot; nad Ukrain\u0105. Wolski: Dochodzimy do punktu krytycznego\" src=\"https://i.iplsc.com/zlowieszcze-memento-nad-ukraina-wolski-dochodzimy-do-punktu/000HH0Y99PSW3QID-C321.jpg\" /></a>- Ofensywa nie idzie po my\u015bli Ukrai\u0144c\u00f3w. Musieli zmieni\u0107 taktyk\u0119 na mozolny, sta\u0142y nacisk w nadziei na to, \u017ce Rosjanom sko\u0144cz\u0105 si\u0119 rezerwy i ludzie. Tylko to taktyka, kt\u00f3ra ma wi\u0119cej wsp\u00f3lnego z I wojn\u0105 \u015bwiatow\u0105 ni\u017c dzia\u0142aniami manewrowymi - m\u00f3wi Interii analityk wojskowo\u015bci Jaros\u0142aw Wolski. Ale dodaje: &quot;Paradoksalnie w tym szale\u0144stwie jest metoda&quot;. Opowiada te\u017c o &quot;z\u0142owieszczym memento&quot; w kontek\u015bcie dzia\u0142a\u0144 rosyjskiego lotnictwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zlowieszcze-memento-nad-ukraina-wolski-dochodzimy-do-punktu-,nId,6935460", "date_published": "2023-07-31T13:23:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Kierowcy nie pami\u0119taj\u0105 o tym szczeg\u00f3le. Gro\u017c\u0105 nawet 3 tysi\u0105ce z\u0142 mandatu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kierowcy-nie-pamietaja-o-tym-szczegole-groza-nawet-3-tysiace,nId,6935300\"><img align=\"left\" alt=\"Kierowcy nie pami\u0119taj\u0105 o tym szczeg\u00f3le. Gro\u017c\u0105 nawet 3 tysi\u0105ce z\u0142 mandatu\" src=\"https://i.iplsc.com/kierowcy-nie-pamietaja-o-tym-szczegole-groza-nawet-3-tysiace/000HH0OMH8OQPDQM-C321.jpg\" /></a>Za brak w samochodzie tego przedmiotu mo\u017cna dosta\u0107 mandat. To jeden z trzech obowi\u0105zkowych element\u00f3w wyposa\u017cenia ka\u017cdego auta, a karze podlega brak kt\u00f3regokolwiek z nich. Kara grozi tak\u017ce kierowcom, kt\u00f3rzy go maj\u0105, jednak nie spe\u0142nia on okre\u015blonych wymaga\u0144. Ukarany zostanie tak\u017ce ten kierowca, kt\u00f3ry nie wie, gdzie jest ga\u015bnica. Jaka ga\u015bnica musi by\u0107 w samochodzie? Gdzie powinna by\u0107 zamontowana ga\u015bnica w aucie? Jaki mo\u017ce by\u0107 mandat za brak ga\u015bnicy? Sprawdzamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kierowcy-nie-pamietaja-o-tym-szczegole-groza-nawet-3-tysiace,nId,6935300", "date_published": "2023-07-31T12:48:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Awantura o partyjne pikniki. K. Sobolewski \u017c\u0105da przeprosin od A. Sz\u0142apki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-awantura-o-partyjne-pikniki-k-sobolewski-zada-przeprosin-od-,nId,6935436\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura o partyjne pikniki. K. Sobolewski \u017c\u0105da przeprosin od A. Sz\u0142apki\" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-o-partyjne-pikniki-k-sobolewski-zada-przeprosin-od/000HH0FOSGTVVTHW-C321.jpg\" /></a>&quot;Partyjne pikniki PiS s\u0105 organizowane z bud\u017cet\u00f3w KPRM i ministerstw. Zwyk\u0142a kradzie\u017c i z\u0142amanie ustawy o finansowaniu partii politycznych&quot; - g\u0142osi wpis Adama Sz\u0142apki z Nowoczesnej, kt\u00f3ry wywo\u0142a\u0142 burz\u0119 w sieci. Sekretarz generalny PiS Krzysztof Sobolewski za\u017c\u0105da\u0142 od pos\u0142a, aby przeprosi\u0142 parti\u0119 rz\u0105dz\u0105c\u0105, na co ma 48 godzin.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-awantura-o-partyjne-pikniki-k-sobolewski-zada-przeprosin-od-,nId,6935436", "date_published": "2023-07-31T12:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Dobromir So\u015bnierz wr\u00f3ci\u0142 do Konfederacji. \"Nie musia\u0142em przeprasza\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-dobromir-sosnierz-wrocil-do-konfederacji-nie-musialem-przepr,nId,6935345\"><img align=\"left\" alt=\"Dobromir So\u015bnierz wr\u00f3ci\u0142 do Konfederacji. &quot;Nie musia\u0142em przeprasza\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dobromir-sosnierz-wrocil-do-konfederacji-nie-musialem-przepr/000HH01CULC0WMCW-C321.jpg\" /></a>- Mieli\u015bmy z Arturem Dziamborem zupe\u0142nie inn\u0105 wizj\u0119 przysz\u0142o\u015bci politycznej naszego ruchu. (...) To by\u0142y stanowiska tak odleg\u0142e, \u017ce nie da\u0142o si\u0119 doj\u015b\u0107 do porozumienia - m\u00f3wi Interii Dobromir So\u015bnierz, by\u0142y pose\u0142 Wolno\u015bciowc\u00f3w, kt\u00f3ry zdecydowa\u0142 si\u0119 na powr\u00f3t do Konfederacji. Polityk zdradzi\u0142 powody swojej decyzji i kulisy negocjacji ze S\u0142awomirem Mentzenem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-dobromir-sosnierz-wrocil-do-konfederacji-nie-musialem-przepr,nId,6935345", "date_published": "2023-07-31T10:26:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]