[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "AfD ro\u015bnie w si\u0142\u0119. \"Ze skrajn\u0105\u00a0prawic\u0105 b\u0119d\u0119 walczy\u0107 do ko\u0144ca moich dni, do ostatniego tchu\"", "description": "<img alt=\"AfD ro\u015bnie w si\u0142\u0119. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l7hxmc-3108b066x-fos-los-afd-reuters-001221-7272992/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sonda\u017cach skrajnie prawicowa Alternatywa dla Niemiec wyrasta na drug\u0105 si\u0142\u0119 polityczn\u0105 w kraju. Zanim jednak si\u0119gnie po w\u0142adz\u0119 w Berlinie, mo\u017ce zgarn\u0105\u0107 mandaty w wyborach do europarlamentu. AFD w\u0142a\u015bnie og\u0142osi\u0142a cele, z jakimi chce i\u015b\u0107 do Brukseli.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/afd-rosnie-w-sile-ze-skrajnaprawica-bede-walczyc-do-konca-moich-dni-do-ostatniego-tchu-7273033?source=rss", "date_published": "2023-07-31T20:47:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"To moment bardzo szczeg\u00f3lny, kiedy w godzinie \"W\" zamiera ca\u0142a Warszawa\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dk73qo-1-sierpnia-w-warszawie-zawyja-syreny-7272882/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    79. rocznica wybuchu Powstania Warszawskiego. We wtorek, 1 sierpnia, o godzinie 17 na 60 sekund uruchomione zostan\u0105 syreny alarmowe. Powsta\u0144cy apeluj\u0105 o to, by przez minut\u0119 godnie uczci\u0107 w stolicy godzin\u0119 \"W\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-79-rocznica-wybuchu-powstania-warszawskiego-1-sierpnia-zawyja-syreny-7272881?source=rss", "date_published": "2023-07-31T19:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Do m\u0142odych o udzia\u0142 w wyborach apeluj\u0105 zar\u00f3wno ich r\u00f3wie\u015bnicy, jak i Powsta\u0144cy Warszawscy", "description": "<img alt=\"Do m\u0142odych o udzia\u0142 w wyborach apeluj\u0105 zar\u00f3wno ich r\u00f3wie\u015bnicy, jak i Powsta\u0144cy Warszawscy\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y6bjny-do-mlodych-o-udzial-w-wyborach-apeluja-zarowno-ich-rowiesnicy-jak-i-powstancy-warszawscy-7272954/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017byj\u0105cy jeszcze Powsta\u0144cy Warszawscy maj\u0105 coraz mniej czasu, \u017ceby opowiedzie\u0107 nam o tym, co dla nich jest wa\u017cne. Do polskich bohater\u00f3w nawi\u0105zuje akcja profrekwencyjna pod has\u0142em \"Odwa\u017cysz si\u0119?\". O tym, jak nasz kraj b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142 po wyborach, mog\u0105 zdecydowa\u0107 r\u00f3wnie\u017c g\u0142osy m\u0142odych ludzi.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/do-mlodych-o-udzial-w-wyborach-apeluja-zarowno-ich-rowiesnicy-jak-i-powstancy-warszawscy-7272977?source=rss", "date_published": "2023-07-31T19:04:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Producent filmowy i powstaniec Honorowymi Obywatelami Warszawy", "description": "<img alt=\"Producent filmowy i powstaniec Honorowymi Obywatelami Warszawy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-b7cszw-uczestnik-powstania-warszawskiego-juliusz-kulesza-na-uroczystej-sesji-rady-miasta-7272905/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczni radni przyznali honorowe obywatelstwa Warszawy producentowi filmowemu i spo\u0142ecznikowi Januszowi Dorosiewiczowi oraz uczestnikowi Powstania Warszawskiego Juliuszowi Kuleszy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/producent-filmowy-i-powstaniec-honorowymi-obywatelami-warszawy-7272933?source=rss", "date_published": "2023-07-31T18:06:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sanepid wyda\u0142 komunikat w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 po po\u017carze w Zielonej G\u00f3rze. Pisze o \"zasadzie ostro\u017cno\u015bci\"", "description": "<img alt=\"Sanepid wyda\u0142 komunikat w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 po po\u017carze w Zielonej G\u00f3rze. Pisze o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xccgg9-pozar-w-przylepie-7254328/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lubuski Pa\u0144stwowy Wojew\u00f3dzki Inspektor Sanitarny w Gorzowie Wielkopolskim poinformowa\u0142, \u017ce \"z zasady ostro\u017cno\u015bci\" - do czasu wyja\u015bnienia sytuacji i otrzymania wynik\u00f3w bada\u0144 - nie zaleca si\u0119 spo\u017cywania produkt\u00f3w z ogrod\u00f3w i korzystania ze studni z teren\u00f3w przyleg\u0142ych do terenu obj\u0119tego po\u017carem w zielonog\u00f3rskim Przylepie. Prezydent Zielonej G\u00f3ry Janusz Kubicki informowa\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce pierwsze wyniki bada\u0144 pr\u00f3bek wody pobranych ze studni os\u00f3b prywatnych nie wykaza\u0142y ska\u017cenia wodami popo\u017carowymi i ska\u017cenia chemicznego zwi\u0105zanego z po\u017carem.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zielona-gora-przylep-pozar-skladowiska-komunikat-sanepidu-nie-zaleca-spozywania-produktow-z-ogrodow-i-korzystania-ze-studni-z-terenow-blisko-miejsca-pozaru-7272934?source=rss", "date_published": "2023-07-31T17:52:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142 pijany i nie ma prawa jazdy. Wi\u00f3z\u0142 pi\u0119cioletniego syna", "description": "<img alt=\"By\u0142 pijany i nie ma prawa jazdy. Wi\u00f3z\u0142 pi\u0119cioletniego syna\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xpf73s-byl-pijany-i-nie-ma-prawa-jazdy-wiozl-piecioletniego-syna-7272985/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyprzedzi\u0142 na skrzy\u017cowaniu inny pojazd i tym zwr\u00f3ci\u0142 na siebie uwag\u0119 policjant\u00f3w. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 48-latek by\u0142 pijany i nie ma prawa jazdy. Nie przeszkodzi\u0142o mu to w zabraniu pi\u0119cioletniego syna do samochodu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/tomice-byl-pijany-i-nie-ma-prawa-jazdy-wiozl-piecioletniego-syna-7272969?source=rss", "date_published": "2023-07-31T17:19:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bodnar: wybory przes\u0105dz\u0105, czy ruszymy w kierunku domykania systemu", "description": "<img alt=\"Bodnar: wybory przes\u0105dz\u0105, czy ruszymy w kierunku domykania systemu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8bwhtn-31-1800-tj-gosc-0031-7272876/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u017celi w wyborach nie uczestniczymy, to tak jakby\u015bmy si\u0119 sami zrzekali prawa chocia\u017cby p\u00f3\u017aniejszego krytykowania tego, co si\u0119 wok\u00f3\u0142 nas dzieje - powiedzia\u0142 w \"Tak jest\" na antenie TVN24 by\u0142y Rzecznik Praw Obywatelskich Adam Bodnar, apeluj\u0105c o frekwencj\u0119 w jesiennym g\u0142osowaniu. M\u00f3wi\u0142 r\u00f3wnie\u017c o swojej ch\u0119ci startu do Senatu. Przekaza\u0142, \u017ce nie wie, czy znajdzie si\u0119 w pakcie senackim, ale jest to \"prawdopodobne\". - Sam chcia\u0142bym to ju\u017c wiedzie\u0107 i mie\u0107 wra\u017cenie, \u017ce jest to przes\u0105dzone - przyzna\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-adam-bodnar-o-znaczeniu-wyborow-i-swojej-kandydaturze-w-pakcie-senackim-sam-chcialbym-to-juz-wiedziec-7272824?source=rss", "date_published": "2023-07-31T17:04:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - wtorek, 1.08. Noc\u0105 s\u0142abo pokropi, za dnia b\u0119dzie la\u0107", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek, 1.08. Noc\u0105 s\u0142abo pokropi, za dnia b\u0119dzie la\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1d2nsg-cieplo-deszczowo-ulewy-7215263/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na wtorek 1.08. W nocy w cz\u0119\u015bci kraju pojawi\u0105 si\u0119 opady deszczu. W dzie\u0144 r\u00f3wnie\u017c b\u0119dzie pada\u0107, miejscami opady oka\u017c\u0105 si\u0119 obfite. Na termometrach zobaczymy maksymalnie 27 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-wtorek-108-noca-slabo-pokropi-za-dnia-bedzie-lac-7272766?source=rss", "date_published": "2023-07-31T17:03:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "IMGW mo\u017ce wyda\u0107 alerty przed burzami i ulewami. Prognoza zagro\u017ce\u0144 pogodowych na wtorek", "description": "<img alt=\"IMGW mo\u017ce wyda\u0107 alerty przed burzami i ulewami. Prognoza zagro\u017ce\u0144 pogodowych na wtorek\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gn9szk-burze-intensywne-opady-deszczu-5707113/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 meteorologicznych na wtorek. W cz\u0119\u015bci kraju spodziewane s\u0105 intensywne opady deszczu, kt\u00f3re mog\u0105 prowadzi\u0107 do wezbra\u0144. Na p\u00f3\u0142nocy Polski mo\u017ce natomiast momentami zagrzmie\u0107. Sprawd\u017a, gdzie aura mo\u017ce by\u0107 niebezpieczna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-prognoza-zagrozen-imgw-ulewy-ulewny-deszcz-burze-7271690?source=rss", "date_published": "2023-07-31T04:33:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]