[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina: Putin nie osi\u0105gn\u0105\u0142 nawet po\u0142owy cel\u00f3w, kt\u00f3re stawia\u0142 sobie przed wizyt\u0105 przyw\u00f3dcy Chin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/faDktkuTURBXy9hMTc1NmNhNS0wMTNiLTQyNDMtOTY1OC1mZDRiNzY1YWMzOTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adimir Putin nie osi\u0105gn\u0105\u0142 po\u0142owy, a mo\u017ce nawet dw\u00f3ch trzecich spo\u015br\u00f3d cel\u00f3w, kt\u00f3re stawia\u0142 sobie przed wizyt\u0105 chi\u0144skiego przyw\u00f3dcy Xi Jinpinga w Moskwie; lider ChRL uzyska\u0142 natomiast to, czego oczekiwa\u0142 - oceni\u0142 w \u015brod\u0119 Ihor \u017bowkwa, zast\u0119pca szefa biura (kancelarii) prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8687054,ukraina-putin-nie-osiagnal-nawet-polowy-celow-ktore-stawial-sobie-przed-wizyta-przywodcy-chin.html", "date_published": "2023-03-22 20:21:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "65 proc. Europejczyk\u00f3w jest za przyj\u0119ciem Ukrainy do UE w ci\u0105gu najbli\u017cszych kilku lat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RGektkuTURBXy9hNjg2M2I2Ni0zYmM0LTQyZDItYjBhYy04NDQ5ZDc0OTIwY2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Europejczyk\u00f3w opowiada si\u0119 za przyst\u0105pieniem Ukrainy do UE w najbli\u017cszej przysz\u0142o\u015bci - wynika z najnowszego sonda\u017cu Fundacji Bertelsmanna. 65 procent Europejczyk\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce Ukraina powinna zosta\u0107 przyj\u0119ta w ci\u0105gu najbli\u017cszych kilku lat - pisze w \u015brod\u0119 portal dziennika &quot;Welt&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8687053,65-proc-europejczykow-jest-za-przyjeciem-ukrainy-do-ue-w-ciagu-najblizszych-kilku-lat.html", "date_published": "2023-03-22 20:19:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jacek Sasin zdradzi\u0142, gdzie mo\u017ce powsta\u0107 trzecia elektrownia j\u0105drowa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_qPktkuTURBXy8yNTRkMGZmNi1iOGZiLTQ4MmYtYTZhNy0wZDA4YzhkZjZiZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przed nami wyb\u00f3r trzeciej lokalizacji elektrowni j\u0105drowej w Polsce, wiele wskazuje na to, \u017ce mo\u017ce to by\u0107 Be\u0142chat\u00f3w - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin. Zastrzeg\u0142, \u017ce wymaga to jeszcze uzgodnie\u0144.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8686960,jacek-sasin-zdradzil-gdzie-moze-powstac-trzecia-elektrownia-jadrowa.html", "date_published": "2023-03-22 19:05:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fed podni\u00f3s\u0142 stopy procentowe o 25 pkt. bazowych. Ro\u015bnie presja na sektor bankowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VODktkuTURBXy9jZGNkNjdhNy04NTcxLTQyMmMtODhiZC1kMDkzYTUzOTBjNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Federalny Komitet ds. Otwartego Rynku (FOMC) og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce podni\u00f3s\u0142 g\u0142\u00f3wn\u0105 stop\u0119 procentow\u0105 o dodatkowe 25 p.b. (0,25 p.p.), kontynuuj\u0105c trwaj\u0105c\u0105 od roku seri\u0119 podwy\u017cek. Decyzj\u0119 o podwy\u017cce podj\u0119to mimo obaw o zwi\u0119kszenie niestabilno\u015bci w sektorze bankowym.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8686950,fed-podniosl-stopy-procentowe-o-25-pkt-bazowych-rosnie-presja-na-sektor-bankowy.html", "date_published": "2023-03-22 18:13:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KGHM poda\u0142 wyniki finansowe. Prawie 5 mld z\u0142 zysku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xRcktkuTURBXy9iZmM2MTUyZS1lNzUxLTRjMmEtOWNkMC02NTMxMTY1OThlMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Skonsolidowane przychody Grupy Kapita\u0142owej KGHM za 2022 rok wynios\u0142y 33,8 mld z\u0142, czyli o 13,6 proc. wi\u0119cej ni\u017c w 2021 roku. Zysk netto za ubieg\u0142y rok wyni\u00f3s\u0142 4,8 mld z\u0142, a skorygowana EBIDTA osi\u0105gn\u0119\u0142a warto\u015b\u0107 8,9 mld z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8686948,kghm-podal-wyniki-finansowe-prawie-5-mld-zl-zysku.html", "date_published": "2023-03-22 18:05:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjska armia zmieni cele ostrza\u0142\u00f3w. Skupi si\u0119 na obiektach wojskowych i logistycznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j2cktkuTURBXy9kYzI4MWM0NC1iODIzLTRiZjYtODQ1Ni04ZmM2NjQwYjFmNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjska armia zmieni cele ostrza\u0142\u00f3w; zamiast infrastruktury energetycznej cz\u0119\u015bciej atakowane mog\u0105 by\u0107 obiekty wojskowe i logistyczne - m\u00f3wi Wadym Skibicki z ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8686860,rosyjska-armia-zmieni-cele-ostrzalow-skupi-sie-na-obiektach-wojskowych-i-logistycznych.html", "date_published": "2023-03-22 17:15:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zatrwa\u017caj\u0105ca inflacja cen \u017cywno\u015bci w Turcji. Sytuacja w OECD wygl\u0105da znacznie lepiej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fegktkuTURBXy8zMDk1YTZiZC02ZDIwLTQ4NDQtODliYS0yNDZiODMzZmU5ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 roku wzrost cen \u017cywno\u015bci w Turcji by\u0142 najwy\u017cszy spo\u015br\u00f3d pa\u0144stw Organizacji Wsp\u00f3\u0142pracy Gospodarczej i Rozwoju (OECD) i wyni\u00f3s\u0142 71 proc. - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 portal Bianet, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na raport Organizacji. \u015aredni wzrost cen \u017cywno\u015bci w pa\u0144stwach OECD wyni\u00f3s\u0142 15,2 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8686797,zatrwazajaca-inflacja-cen-zywnosci-w-turcji-sytuacja-w-oecd-wyglada-znacznie-lepiej.html", "date_published": "2023-03-22 16:28:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile pieni\u0119dzy potrzeba na odbudow\u0119 Ukrainy? Bank \u015awiatowy poda\u0142 szacunki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KF-ktkuTURBXy8wZTc5ZjUzMy1iZjBkLTQ1ZDYtYjMxNy01ZDkzMjFlMmE5ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bank \u015awiatowy prognozuje, \u017ce na odbudow\u0119 Ukrainy trzeba b\u0119dzie przeznaczy\u0107 411 mld dolar\u00f3w, w tym 14 mld USD jeszcze w tym roku, by sfinansowa\u0107 &quot;krytyczne i priorytetowe inwestycje&quot; - g\u0142osi opublikowany w \u015brod\u0119 dokument, cytowany przez AFP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8686795,ile-pieniedzy-potrzeba-na-odbudowe-ukrainy-bank-swiatowy-podal-szacunki.html", "date_published": "2023-03-22 16:24:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szwedzki parlament zatwierdzi\u0142 przyst\u0105pienie do NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-XqktkuTURBXy8zOTIyNzk2NC1mZjY4LTQ5ZWYtOGQwNC0wOGRhMTlkMmQwZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Parlament Szwecji Riksdag zatwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119 zdecydowan\u0105 wi\u0119kszo\u015bci\u0105 g\u0142os\u00f3w przyst\u0105pienie kraju do Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego. Szwecja wci\u0105\u017c czeka jednak na brakuj\u0105ce ratyfikacje ze strony Turcji i W\u0119gier.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8686784,szwedzki-parlament-zatwierdzil-przystapienie-do-nato.html", "date_published": "2023-03-22 15:43:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dla po\u0142owy ludzko\u015bci czysta woda to luksus. Czy w Nowym Jorku wypracuj\u0105 rozwi\u0105zanie tego problemu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SN4ktkuTURBXy8yMTkzNDJkMi0xOTRhLTRmZmMtOWM5Mi1kMTEwNzVhMWIyNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dost\u0119p do zdatnej do spo\u017cycia wody to dobro niemal luksusowe. Rzadko o tym my\u015blimy, bo jako mieszka\u0144cy i mieszkanki Europy \u015arodkowej nie musimy si\u0119 jeszcze mierzy\u0107 z tym problemem. Co innego osoby zamieszkuj\u0105ce Afryk\u0119 Subsaharyjsk\u0105 \u2013 70 proc. z nich nie ma dost\u0119pu do bezpiecznej wody pitnej. Pierwszy raz od 46 lat ONZ postanowi\u0142o zaj\u0105\u0107 si\u0119 tym tematem.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8686750,dla-polowy-ludzkosci-czysta-woda-to-luksus-czy-w-nowym-jorku-wypracuja-rozwiazanie-tego-problemu.html", "date_published": "2023-03-22 14:35:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Orlenu zgodzili si\u0119 na po\u0142\u0105czenie koncernu z Lotosem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fCvktkuTURBXy9hMWNjM2M2OS1lMjFmLTQ4YzEtOGFlMS1kMmI4ZGZhZmRlY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie (NWZ) PKN Orlen, kt\u00f3re obradowa\u0142o w \u015brod\u0119 w P\u0142ocku (woj. mazowieckie), wyrazi\u0142o zgod\u0119 na po\u0142\u0105czenie koncernu ze sp\u00f3\u0142k\u0105 Lotos SPV 5. Przyj\u0119to te\u017c zmiany w statucie PKN Orlen, w tym wszystkie wniesione przez Skarb Pa\u0144stwa jako akcjonariusza.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8686746,akcjonariusze-orlenu-zgodzili-sie-na-polaczenie-koncernu-z-lotosem.html", "date_published": "2023-03-22 14:32:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Europejczycy za\u017cywaj\u0105 coraz wi\u0119cej kokainy [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q2QktkuTURBXy85MTIzODAzMC0wNTIyLTQ0NTYtOThlMy1iMmQ4NDkwY2Y3YjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czasie pandemii Covid-19 za\u017cywanie kokainy w Europie nieco spad\u0142o, ale teraz osi\u0105gn\u0119\u0142o nowy rekord. W wielu krajach odnotowano te\u017c stosunkowo silny wzrost w przypadku metamfetaminy - pisze niemiecki dziennik &quot;Tagesspiegel&quot; powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na najnowszy raport Europejskiego Centrum Monitorowania Narkotyk\u00f3w i Narkomanii (EMCDDA).", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/artykuly/8686744,europejczycy-zazywaja-coraz-wiecej-kokainy-raport.html", "date_published": "2023-03-22 14:29:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Linia kolejowej Katowice \u2013 Ostrawa: CPK poda\u0142a do wiadomo\u015bci, kt\u00f3r\u0119dy b\u0119dzie bieg\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MuektkuTURBXy9lNzg1MzY3MC1kZTg0LTQzYWQtYWIyNi0zZDVlY2I3MGUwMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3\u0142ka CPK zaprezentowa\u0142a w \u015brod\u0119 w Katowicach wariant inwestorski planowanej linii kolejowej du\u017cych pr\u0119dko\u015bci nr 170 Katowice \u2013 Ostrawa. Plany zak\u0142adaj\u0105 m.in. poprowadzenie nowej linii na terenie Miko\u0142owa wzd\u0142u\u017c przecinaj\u0105cej miasto linii nr 140, kt\u00f3ra b\u0119dzie niezale\u017cnie rozbudowywana.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8686740,cpk-ujawnila-przbieg-linia-kolejowej-katowice-ostrawa.html", "date_published": "2023-03-22 14:04:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny mieszka\u0144 w okolicach metropolii wystrzel\u0105 w g\u00f3r\u0119?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZlktkuTURBXy8wMGE4MmYyNy00NTRkLTQxMmMtOTYxYS0yNTVjODVjZmZhZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Bezpieczny kredyt ze sta\u0142\u0105 stop\u0105&quot; mo\u017ce skutkowa\u0107 wzrostem cen mieszka\u0144 w miejscowo\u015bciach okalaj\u0105cych metropolie - ocenili eksperci portali RynekPierwotny.pl i GetHome.pl. Ich zdaniem do skorzystania z kredytu z dop\u0142at\u0105 pa\u0144stwa b\u0119d\u0105 szczeg\u00f3lnie zmotywowane osoby wynajmuj\u0105ce mieszkania.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8686737,ceny-mieszkan-w-okolicach-metropolii-wystrzela-w-gore.html", "date_published": "2023-03-22 13:56:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polwax mia\u0142 szacunkowo 8,3 mln z\u0142 zysku netto w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DY5ktkuTURBXy84NDBhOTYwNS00ZjY1LTRlNzMtOGQ0NS0xODQ0OTQ3MDdmNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8686736,polwax-mial-szacunkowo-83-mln-zl-zysku-netto-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-22 13:55:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Macron: Podniesienie wieku emerytalnego jest konieczno\u015bci\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eo0ktkuTURBXy85NmI4OTliMy1lNGFiLTRjMzUtOTEzYi04YjM3ODQwNDQ2ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie ciesz\u0119 si\u0119 z wprowadzenia reformy emerytalnej, kt\u00f3ra podwy\u017csza wiek emerytalny z 62 do 64 lat, ale jest ona konieczna, zgodna z poczuciem odpowiedzialno\u015bci i interesem og\u00f3lnym - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w wywiadzie telewizyjnym prezydent Francji Emmanuel Macron.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8686731,macron-podniesienie-wieku-emerytalnego-jest-koniecznoscia.html", "date_published": "2023-03-22 13:51:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy Europa powinna ba\u0107 si\u0119 o swoje banki? Agencja Moody\u2019s wyja\u015bnia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bb3ktkuTURBXy84ZjRjY2M0Ny0wMDQzLTRlZDctOTE3YS0wYmUyN2U0MTBlZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jest ma\u0142o prawdopodobne, aby najwi\u0119ksze banki w Europie musia\u0142y si\u0119 mierzy\u0107 z podobn\u0105 spiral\u0105 problem\u00f3w, jaka wyst\u0105pi\u0142a w przypadku Credit Suisse \u2013 uwa\u017ca Moody\u2019s Investors Service.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8686733,moodys-najwieksze-banki-w-europie-nie-podziela-losu-credit-suisse.html", "date_published": "2023-03-22 13:50:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wizycie premiera Kishidy w Ukrainie towarzyszy\u0142y rosyjskie bombowce nad Morzem Japo\u0144skim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zMFktkuTURBXy8yYTM1NTdhNi04MjhiLTQ1OWMtOTM1Mi1kZDk0NGNlZjU4MmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dwa rosyjskie bombowce strategiczne lecia\u0142y przez siedem godzin nad Morzem Japo\u0144skim w czasie wizyty premiera Japonii Fumio Kishidy na Ukrainie - poinformowa\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8686728,wizyta-kishidy-w-ukrainie-rosyjskie-bombowce-nad-morzem-japonskim.html", "date_published": "2023-03-22 13:38:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Piontkowski: W maju przedstawimy projekt dotycz\u0105cy emerytur nauczycieli", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KnlktkuTURBXy83MmQ0N2E3NC05OGMxLTQ1YzQtYTE2Mi1hN2I5NDZjNTMxN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W maju b\u0119dziemy gotowi by przedstawi\u0107 zwi\u0105zkom zawodowym projekt rozwi\u0105za\u0144 legislacyjnych dotycz\u0105cych emerytur nauczycieli - poinformowa\u0142 wiceminister edukacji i nauki Dariusz Piontkowski. &quot;Chcieliby\u015bmy aby proces legislacyjny sko\u0144czy\u0142 si\u0119 jeszcze w tej kadencji&quot; - zaznaczy\u0142.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8686724,piontkowski-w-maju-przedstawimy-projekt-nowych-emerytur-nauczycieli.html", "date_published": "2023-03-22 13:28:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Olszewski: Warszawa to pewny rynek dla inwestor\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XLTktkuTURBXy82OTQ5OTM4ZC0zMzg1LTRiNDgtOWE2MS1lZmVkNGNmZmNlMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stolica Polski ma stabilny portfel inwestor\u00f3w, pochodz\u0105cych z rynku mieszkaniowego, biurowego czy handlu. Korzysta te\u017c na swojej lokalizacji. Inwestorzy my\u015bl\u0105 o niej d\u0142ugoterminowo, spodziewaj\u0105c si\u0119, \u017ce odegra du\u017c\u0105 rol\u0119 podczas odbudowy Ukrainy \u2013 m\u00f3wi\u0142 w trakcie targ\u00f3w MIPIM 2023 w Cannes Micha\u0142 Olszewski, zast\u0119pca prezydenta m.st. Warszawy.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8686722,olszewski-warszawa-to-pewny-rynek-dla-inwestorow.html", "date_published": "2023-03-22 13:24:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes EBC: Cel inflacyjny w strefie euro na poziomie 2 proc. \"nie podlega negocjacjom\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jIGktkuTURBXy8yNmY3ZTU3Zi1lMWJiLTQzYjEtOWNjYS1iOWZiNDg3ZjgyYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podwy\u017cki st\u00f3p procentowych zaczynaj\u0105 przynosi\u0107 efekty - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 prezes Europejskiego Banku Centralnego (EBC) Christine Lagarde. Doda\u0142a, \u017ce doprowadzenie do inflacji na poziomie 2 proc. w strefie euro jest celem, kt\u00f3ry \u201enie podlega negocjacjom\u201d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8686721,prezes-ebc-cel-inflacyjny-w-strefie-euro-na-poziomie-2-proc-nie-podlega-negocjacjom.html", "date_published": "2023-03-22 13:24:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Spotkanie Putina z Xi to za ma\u0142o by utrzyma\u0107 partnerstwo z Pekinem, na kt\u00f3r\u0105 liczy\u0142a Moskwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w0HktkuTURBXy85YTQ5ZTBlYy0yY2I0LTRiNTAtYjFmZS00NmFlZDZhOTRmNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adimir Putin prawdopodobnie nie zdo\u0142a\u0142 pozyska\u0107 tego rodzaju partnerstwa, na kt\u00f3re liczy\u0142, a Xi Jinping zapewni\u0142 sobie ze strony Moskwy wi\u0119cej deklaracji, ni\u017c planowa\u0142 prezydent Rosji \u2013 ocenia w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8686680,isw-spotkanie-putina-z-xi-to-za-malo-utrzymac-partnerstwo-z-pekinem-na-ktora-liczyla-moskwa.html", "date_published": "2023-03-22 11:55:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Spotkanie Putina z Xi to za ma\u0142outrzyma\u0107 partnerstwo z Pekinem, na kt\u00f3r\u0105 liczy\u0142a Moskwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w0HktkuTURBXy85YTQ5ZTBlYy0yY2I0LTRiNTAtYjFmZS00NmFlZDZhOTRmNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adimir Putin prawdopodobnie nie zdo\u0142a\u0142 pozyska\u0107 tego rodzaju partnerstwa, na kt\u00f3re liczy\u0142, a Xi Jinping zapewni\u0142 sobie ze strony Moskwy wi\u0119cej deklaracji, ni\u017c planowa\u0142 prezydent Rosji \u2013 ocenia w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8686680,isw-spotkanie-putina-z-xi-to-za-maloutrzymac-partnerstwo-z-pekinem-na-ktora-liczyla-moskwa.html", "date_published": "2023-03-22 11:55:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Strategia Aplisens zak\u0142ada ok. 47 mln z\u0142 EBITDA, ok. 180 mln z\u0142 przychod\u00f3w w 2025 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yKBktkuTURBXy9lZmQ3MDc5NS0zNDk2LTQxNTYtODIyMS1lYTAxYWYyNTI0MzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8686675,strategia-aplisens-zaklada-ok-47-mln-zl-ebitda-ok-180-mln-zl-przychodow-w-2025-r.html", "date_published": "2023-03-22 11:45:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Santander BP rekomenduje zasilenie kapita\u0142u dywidendowego celem ew. wyp\u0142at zaliczek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8686673,santander-bp-rekomenduje-zasilenie-kapitalu-dywidendowego-celem-ew-wyplat-zaliczek.html", "date_published": "2023-03-22 11:41:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PGE nie b\u0119dzie rekomendowa\u0107 dywidendy z zysku za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LWgktkuTURBXy9jNzBlZGI5My04ZWRjLTQ0NzUtOTdjOC0zYTRmYWJmODVmMjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8686672,pge-nie-bedzie-rekomendowac-dywidendy-z-zysku-za-2022-r.html", "date_published": "2023-03-22 11:38:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eksperci: \u015arednie ceny sprzeda\u017cy mieszka\u0144 w nadchodz\u0105cym roku ustabilizuj\u0105 si\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hvHktkuTURBXy9mMmRmMmJlYy1iNGJiLTRhNDEtOGY2Yi1mMTg1MWM3MDUxMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8686671,pko-bp-srednie-ceny-sprzedazy-mieszkan-ustabilizuja-sie.html", "date_published": "2023-03-22 11:37:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kool2Play mia\u0142 0,9 mln z\u0142 zysku netto przy ponad 12,15 mln przychod\u00f3w netto w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MVtktkuTURBXy83MTI0ZjhiZi03NzU5LTRlNWItYjQ2Yi05ZmRlZmZhODA5NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8686664,kool2play-mial-09-mln-zl-zysku-netto-przy-ponad-1215-mln-przychodow-netto-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-22 11:34:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PGE szacuje wzrost EBITDA powtarzalnej w dystrybucji, spadki w innych segmentach w 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qBGktkuTURBXy9iMmE5ZmMzYy02M2FmLTRiNGQtOTk5MS1hYWYxMzUxNjc3ZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8686663,pge-szacuje-wzrost-ebitda-powtarzalnej-w-dystrybucji-spadki-w-innych-segmentach-w-2023-r.html", "date_published": "2023-03-22 11:32:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bank Handlowy mia\u0142 1 545,68 mln z\u0142 zysku netto, 24 proc. ROE w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4pLktktTURBXy9iNzAwNGY2Yy1iM2JiLTRkZWQtOGNmNi0yN2ZhNWQ4OTU0ZTYucG5nkZMFzQEdzKA\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8686662,bank-handlowy-mial-1-54568-mln-zl-zysku-netto-24-proc-roe-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-22 11:29:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "LW Bogdanka mia\u0142a 134,63 mln z\u0142 straty netto, 66,42 mln z\u0142 straty EBITDA w IV kw. 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gs6ktkuTURBXy9hNjhlMWQ2Mi0zODA4LTRkY2MtYTI5MC00OWQwOWVmMTBmZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8686661,lw-bogdanka-miala-13463-mln-zl-straty-netto-6642-mln-zl-straty-ebitda-w-4-kw-2022-r.html", "date_published": "2023-03-22 11:27:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bioceltix ustali\u0142 cen\u0119 akcji w ABB na 37 z\u0142:  szt., oferta obejmie \u0142\u0105cznie 550 tys. walor\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aIzktkuTURBXy81YWZmNTkyMS0xZGRhLTQwZmYtODM3ZC00YjRhYzc2NzIyMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8686660,bioceltix-ustalil-cene-akcji-w-abb-na-37-zl-szt-oferta-obejmie-lacznie-550-tys-walorow.html", "date_published": "2023-03-22 11:26:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przychody Asbisu spad\u0142y szacunkowo o ok. 6 proc. r/r do ok. 230 mln USD w lutym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/34-ktkuTURBXy80ZmI5ZjBjMS0zZTc1LTRjN2QtYjJkMS00M2YzMzg4M2E3ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8686659,przychody-asbisu-spadly-szacunkowo-o-ok-6-proc-rr-do-ok-230-mln-usd-w-lutym.html", "date_published": "2023-03-22 11:22:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pointpack mia\u0142 3,51 mln z\u0142 zysku netto, 6,3 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8686655,pointpack-mial-351-mln-zl-zysku-netto-63-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-22 11:14:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forever Entertainment rekomendowuje wyp\u0142at\u0119 0,1 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EhBktkuTURBXy83NmQxNDRiYi05ZTE3LTQyMjQtYjllMS1kNjEzM2Q2ZmZiZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8686654,forever-entertainment-rekomendowuje-wyplate-01-zl-dywidendy-na-akcje-za-2022-r.html", "date_published": "2023-03-22 11:12:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BO\u015a w ramach programu ug\u00f3d z kredytobiorcami CHF planuje \"uatrakcyjni\u0107\" kurs walutowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3W8ktktTURBXy8wNTk1OWEwYS1jMmVkLTRkYjAtYjM1MS04MjA5NTBkMzBjMzEucG5nkZMFzQEdzKA\" />Bank Ochrony \u015arodowiska (BO\u015a) przedstawi kredytobiorcom frankowym atrakcyjniejsze warunki ug\u00f3d, zapowiedzia\u0142 wiceprezes banku Arkadiusz Garbarczyk. Bank zamierza m.in. zwi\u0119kszy\u0107 kwot\u0119 umorzenia z 5 proc. do 10 proc.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8686652,bos-program-ugod-kredyty-chf-atrakcyjniejszy-kurs-walutowy.html", "date_published": "2023-03-22 11:10:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forever Entertainment mia\u0142o 1,64 mln z\u0142 zysku netto w IV kw. 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhiktkuTURBXy9kNzM5MjRmZi00MGMyLTQ2ODUtOWI3YS0wNzg5ODIwMzZiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8686651,forever-entertainment-mialo-164-mln-zl-zysku-netto-w-iv-kw-2022-r.html", "date_published": "2023-03-22 11:08:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Columbus mia\u0142 112,78 mln z\u0142 straty netto, 42,01 mln z\u0142 skoryg. straty EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xeqktkuTURBXy8zZjMxZWNkZC0zY2QzLTQ2OTgtODM5Yy0zYjViZTcxZjQwYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8686650,columbus-mial-11278-mln-zl-straty-netto-4201-mln-zl-skoryg-straty-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-22 11:06:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PGE mia\u0142a 580 mln z\u0142 powtarzalnego zysku EBITDA w IV kw., 7 120 mln z\u0142 - w ca\u0142ym 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bQFktkuTURBXy9iOTRlODhjMC0zM2FiLTQyZTUtODY2NC0yYzc1NmQ4ZmQ2ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8686648,pge-miala-580-mln-zl-powtarzalnego-zysku-ebitda-w-iv-kw-7-120-mln-zl-w-calym-2022-r.html", "date_published": "2023-03-22 11:03:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZUE mia\u0142o 16,39 mln z\u0142 zysku netto, 31,9 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8686644,zue-mialo-1639-mln-zl-zysku-netto-319-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-22 11:00:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BO\u015a mia\u0142 128,24 mln z\u0142 zysku netto, 6,7 proc. ROE w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8686641,bos-mial-12824-mln-zl-zysku-netto-67-proc-roe-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-22 10:58:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GUS: Wska\u017anik klimatu koniunktury w przetw\u00f3rstwie przemys\u0142owym wzr\u00f3s\u0142 do -12,9 w marcu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RfEktkuTURBXy82NmM4ZjJmNy0yMWM5LTRjN2EtOGZkMS05YTdlNzlmMTNmYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8686634,gus-wskaznik-klimatu-koniunktury-w-przetworstwie-przemyslowym-wzrosl-do-129-w-marcu.html", "date_published": "2023-03-22 10:46:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzeczkowska: Zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107 prawdopodobnie zostanie utrzymany", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uwNktkuTURBXy8zOTA4MjMwNy0zMGVmLTQzMjktYjJlNS0wMzdmNzk4NmRmZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8686633,rzeczkowska-zerowy-vat-na-zywnosc-prawdopodobnie-zostanie-utrzymany.html", "date_published": "2023-03-22 10:33:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chmura Krajowa zmienia si\u0119 w OChK", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kBmktkuTURBXy8wYTJjOTMzOC1iMjkzLTQyZDItOWM0NS0zZDQ3OWJmZDczODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Operator Chmury Krajowej zaprezentowa\u0142 nowe logo i stron\u0119 internetow\u0105, a w komunikacji stawia teraz na u\u017cywanie skr\u00f3tu OChK. Od\u015bwie\u017cenie wizerunku dostawcy rozwi\u0105za\u0144 chmurowych to skutek m.in. ewolucji modelu biznesowego oraz plan\u00f3w rozwoju zagranic\u0105.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8686594,chmura-krajowa-zmienia-sie-w-ochk.html", "date_published": "2023-03-22 10:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynek nieruchomo\u015bci gwa\u0142townie wyhamowa\u0142  [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na \u015bwiatowym i polskim rynku nieruchomo\u015bci utrzymuje si\u0119 niepewno\u015b\u0107 wywo\u0142ana wysok\u0105 inflacj\u0105, podwy\u017ckami st\u00f3p procentowych, s\u0142abymi mo\u017cliwo\u015bciami pozyskania kapita\u0142u, a tak\u017ce refinansowaniem dla istniej\u0105cych aktyw\u00f3w - wynika z raportu Urban Land Institute i PwC.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8686615,raport-wyhamowanie-na-rynku-transakcji-nieruchomosciowych.html", "date_published": "2023-03-22 09:53:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GUS: Ceny podstawowych produkt\u00f3w rolnych w skupach wzros\u0142y o 31,2 proc. w lutym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PAtktkuTURBXy8xNmEyMzM1Ny0yZGNjLTQyNmUtOWRkYS0zYzc0NDAzZWE2YjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8686605,gus-ceny-podstawowych-produktow-rolnych-skup-wzrost-o-312-proc-luty.html", "date_published": "2023-03-22 09:38:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szefowa MF: Decyzje dotycz\u0105ce podatku od nadzwyczajnych zysk\u00f3w zapadn\u0105 w ci\u0105gu kilku tygodni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5ZoktkuTURBXy8xNzk5YzMyNy0xYjgxLTRhMjEtODExNy03Njk2ZTZhOTAzOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozstrzygni\u0119cia dotycz\u0105ce op\u0142aty od nadmiarowych zysk\u00f3w kapita\u0142owych powinny zosta\u0107 przedstawione w ci\u0105gu kilku tygodniu - wynika z \u015brodowej wypowiedzi minister finans\u00f3w Magdaleny Rzeczkowskiej.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8686592,rzeczkowska-podatek-od-nadzwyczajnych-zyskow-decyzje-ciagu-kilku-tygodni.html", "date_published": "2023-03-22 09:19:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Minister finans\u00f3w:\u00a0Szczyt inflacji przypad\u0142 na luty. Od marca ceny powinny si\u0119 ustabilizowa\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/51ZktkuTURBXy9kM2VlYWQ2Ni0xMjQyLTQ0ZjYtYThjOS1jYjZkODhmZTA5YjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8686582,rzeczkowska-szczyt-inflacji-w-lutym-w-marcu-ceny-stabilniejsze.html", "date_published": "2023-03-22 09:02:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spotkanie Morawiecki - Kishida: Polska i Japonia powinny wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 nad budow\u0105 nowego porz\u0105dku geopolitycznego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pI3ktkuTURBXy9hZWUwNzkxOS1jZDBmLTQwZDktOTM5Zi01ZTgzNGI2MDE5NGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wa\u017cne, aby Polska i Japonia blisko wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y nad prze\u0142amywaniem przejaw\u00f3w agresywnej polityki - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki po spotkaniu z szefem japo\u0144skiego rz\u0105du Fumio Kishid\u0105. Podkre\u015bli\u0142 te\u017c, \u017ce wizyta przyw\u00f3dcy Chin w Moskwie napawa niepokojem i wskazywa\u0142, \u017ce o\u015b Chiny-Rosja jest niebezpieczna.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8686571,spotkanie-morawiecki-kishida-kraje-lacza-trudne-relacje-z-rosja.html", "date_published": "2023-03-22 08:46:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Raport UNESCO: Zu\u017cycie wody na \u015bwiecie stale ro\u015bnie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9-AktkuTURBXy83MDhmNzJlMC00ZGU2LTRhYzQtOGZiYi0zMmI0MzI2OTk3NmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stan \u015bwiatowych zasob\u00f3w i dost\u0119p do wody, a tak\u017ce sposoby radzenia sobie w sytuacjach kryzysowych, analizuje opublikowany w \u015brod\u0119 najnowszy raport UNESCO. 22 marca przypada \u015awiatowy Dzie\u0144 Wody.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8686561,raport-unesco-zuzycie-wody-na-swiecie-stale-rosnie.html", "date_published": "2023-03-22 08:29:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjski wywiad: Rosjanie prawdopodobnie nie zdob\u0119d\u0105 przewagi w Bachmucie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/03_ktkuTURBXy8yZjQ0MDgxOS0wMTM5LTRkOGUtYmIxYS1hYTk0NjY2YWUwMmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie wojsko prawdopodobnie traci mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia przewagi w walkach o Bachmut z powodu przenoszenia cz\u0119\u015bci jednostek na inne odcinki frontu - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 ministerstwo obrony Wielkiej Brytanii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/8686560,brytyjczycy-negatywnie-oceniaja-mozliwosc-przewagi-rosjan-w-bachmucie.html", "date_published": "2023-03-22 08:29:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eksperci: Musimy przej\u015b\u0107 z zamra\u017cania rosyjskich aktyw\u00f3w do ich przejmowania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8XsktkuTURBXy85NjQyY2E1MC04ZmJkLTQzZjItYTM0NS00MTdjZGFmMWEzNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sankcje nak\u0142adane na obywateli Rosji po napa\u015bci na Ukrain\u0119 s\u0105 raczej skuteczne, bo zamra\u017caj\u0105 ich aktywa, ale niewystarczaj\u0105ce i nale\u017cy stworzy\u0107 mechanizmy prawne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 umo\u017cliwia\u0142y przejmowanie tych aktyw\u00f3w \u2013 uwa\u017caj\u0105 eksperci zajmuj\u0105cy si\u0119 \u015bledzeniem korupcji.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8686558,eksperci-musimy-przejsc-z-zamrazania-rosyjskich-aktywow-do-ich-przejmowania.html", "date_published": "2023-03-22 08:23:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trendy w budownictwie. Jak chc\u0105 mieszka\u0107 Polki i Polacy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MEMktkuTURBXy9kYWQxYTZlMS0yMDBkLTQ2OTQtOTRiMS0wODk4ZTRiZTY4NzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Coraz wi\u0119cej ludzi pragnie mieszka\u0107 w wielkich miastach, ale ich wyobra\u017cenie o idealnym mieszkaniu mocno si\u0119 zmieni\u0142o.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8686557,trendy-w-budownictwie-jak-chca-mieszkac-polki-i-polacy.html", "date_published": "2023-03-22 08:20:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Skok warto\u015bci kredyt\u00f3w dla szef\u00f3w SVB tu\u017c przed upadkiem banku. Dyrektorzy wiedzieli, \u017ce sytuacja jest beznadziejna?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RU8ktkuTURBXy8wNTY4MjYyYy04ZTI4LTRjZjEtODIzNi1kMjM2ZDFiOWFhMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pod koniec ubieg\u0142ego roku, gdy sytuacja Silicon Valley Bank (SVB) zacz\u0119\u0142a si\u0119 pogarsza\u0107, a regulatorzy wskazywali na problemy w zarz\u0105dzaniu ryzykiem, bank odkr\u0119ci\u0142 kurek kredytowy dla jednej grupy \u2013 wysoko postawionych os\u00f3b z wewn\u0105trz.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8686555,skok-wartosci-kredytow-dla-szefow-svb-tuz-przed-upadkiem.html", "date_published": "2023-03-22 08:14:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ma\u0142opolska najwi\u0119kszym beneficjentem bon\u00f3w turystycznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sDGktkuTURBXy80ZmU5ZjBjZC04ZTI3LTQ5OTQtOWQwOS05NDM4OTRkOGJkNzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przedsi\u0119biorcy z Ma\u0142opolski s\u0105 najwi\u0119kszymi beneficjentami programu Polski Bon Turystyczny. Kwota p\u0142atno\u015bci wynios\u0142a w tym wojew\u00f3dztwie pod koniec marca 646 mln 781 tys. z\u0142 \u2013 przekaza\u0142o PAP biuro wiceministra sportu i turystyki Andrzeja Guta-Mostowego. Bon mo\u017cna zrealizowa\u0107 do ko\u0144ca marca, tymczasem Ma\u0142opolanie wykorzystali jedynie 67 proc. p\u0142atno\u015bci bonami.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8686551,malopolska-najwiekszym-beneficjentem-bonow-turystycznych.html", "date_published": "2023-03-22 08:14:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0142aszczak: Do Gdyni dotar\u0142 kolejny statek z korea\u0144skimi czo\u0142gami K2 i armatohaubicami K9", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/giIktkuTURBXy83NTM1MmZlNS01YzhjLTQwYTAtYTI5Zi05MmEwNDliMzc5OTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 do Gdyni przyp\u0142yn\u0105\u0142 statek, kt\u00f3ry dostarczy\u0142 do Polski kolejne egzemplarze korea\u0144skich czo\u0142g\u00f3w K2 i armatohaubic K9 - og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119, w Warszawie wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8686549,blaszczak-gdynia-kolejny-z-statek-koreanskim-czolgami-k2-armatohaubicami-k9.html", "date_published": "2023-03-22 08:12:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KGP: Wi\u0119cej policji na drogach w zwi\u0105zku z og\u00f3lnopolsk\u0105 akcj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QYVktkuTURBXy8xZjkzNjRhOS1mNTNlLTRjNzItOWFhYy0wNjg2NWYzZTg3MDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Policjanci b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 w \u015brod\u0119 og\u00f3lnopolskie dzia\u0142ania kontrolno-prewencyjne pod nazw\u0105 &quot;Niechronieni uczestnicy ruchu drogowego&quot; - poinformowa\u0142 nadkomisarz Robert Opas z Biura Ruchu Drogowego Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8686544,kgp-wiecej-policji-na-drogach-w-zwiazku-z-ogolnopolska-akcja.html", "date_published": "2023-03-22 08:06:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Naukowcy zbadali przeciwdepresyjne dzia\u0142anie matchy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DdsktkuTURBXy83OWVjNzg5My03MDk5LTQ0MGMtODJhMy1lOGUwYjkzNjg1MDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Matcha - sproszkowana zielona herbata pochodz\u0105ca z Chin - poprawia nastr\u00f3j i zdolno\u015bci mentalne. Nowe badania pokaza\u0142y, sk\u0105d bior\u0105 si\u0119 te jej w\u0142a\u015bciwo\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8686541,naukowcy-zbadali-przeciwdepresyjne-dzialanie-matchy.html", "date_published": "2023-03-22 08:01:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejny dzie\u0144 mied\u017a dro\u017ceje na londy\u0144skie LME", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fFaktkuTURBXy9iM2U1MjFhMy0wNzk3LTRjMWMtODU3OS1hMGE2NzcyM2NhOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny miedzi na gie\u0142dzie metali LME w Londynie rosn\u0105 ju\u017c 5. sesj\u0119. Metal w dostawach 3-miesi\u0119cznych jest wyceniany wy\u017cej o 0,2 proc. - po 8.775,00 USD za ton\u0119 - informuj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8686540,kolejny-dzien-miedz-drozeje-na-londynskie-lme.html", "date_published": "2023-03-22 08:00:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy wracamy do czasu letniego?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/REwktkuTURBXy9jMDM2MzE0NC01YWZjLTQ5MzMtYTA0Ny02NzFiODFmMjNkOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W nocy z soboty 25 marca na niedziel\u0119 26 marca zmieniamy czas z zimowego na letni, przez co po\u015bpimy o godzin\u0119 kr\u00f3cej. W niedziel\u0119 nad ranem wskaz\u00f3wki zegar\u00f3w przesuniemy z godz. 2.00 na 3.00.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8686536,kiedy-wracamy-do-czasu-letniego.html", "date_published": "2023-03-22 07:54:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oty os\u0142ab\u0142 wobec g\u0142\u00f3wnych walut", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KVJktkuTURBXy9hZTY0YTU2Yi0wZGJiLTQ5ZmEtYTE4Yi1iNzQ2Y2IxY2I3NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 rano polska waluta traci\u0142a na warto\u015bci wobec euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o 4,68 z\u0142, frank szwajcarski 4,71 z\u0142, a dolar \u2013 4,35 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8686532,zloty-oslabl-wobec-glownych-walut.html", "date_published": "2023-03-22 07:53:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Pociski ze zubo\u017conym uranem nie s\u0105 broni\u0105 j\u0105drow\u0105\". Brytyjskie ministerstwo odpowiada Putinowi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/33FktkuTURBXy9jMWUwZDQ3Yi1kYmRkLTRhNzEtYWY1OC04ZDllOWZmMDQ5ZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pociski ze zubo\u017conym uranem nie s\u0105 broni\u0105 j\u0105drow\u0105 \u2013 stwierdzi\u0142o we wtorek brytyjskie Ministerstwo Obrony w odpowiedzi na komentarz Putina, \u017ce przekazanie takich pocisk\u00f3w przez Wielk\u0105 Brytani\u0119 Ukrainie oznacza\u0142oby eskalacj\u0119, poniewa\u017c \u201eZach\u00f3d zacz\u0105\u0142 u\u017cywa\u0107 broni nuklearnej\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8686525,pociski-ze-zubozonym-uranem-nie-sa-bronia-jadrowa-brytyjskie-ministerstwo-odpowiada-putinowi.html", "date_published": "2023-03-22 07:47:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koniec zwy\u017cek na rynku ropy. Ceny znowu spadaj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mVYktkuTURBXy80ZWM1ODU0ZS1mZjkwLTQxNWQtYmY0OC05YzRhMThiYTMzMDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku - po dw\u00f3ch dniach zwy\u017cek - powracaj\u0105 do spadk\u00f3w.. Fed og\u0142osi w \u015brod\u0119 decyzj\u0119 w sprawie polityki monetarnej - informuj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8686524,koniec-zwyzek-na-rynku-ropy-ceny-znowu-spadaja.html", "date_published": "2023-03-22 07:46:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ryzyko globalnego kryzysu? ONZ: Niedobory wody staj\u0105 si\u0119 powszechne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xo8ktkuTURBXy9jOTc3Zjg2YS0wNjU5LTQ5MWQtOTYwYi1hOWNlYTljN2Y1NGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pod presj\u0105 nadmiernej konsumpcji i zmian klimatu niedobory wody \u201estaj\u0105 si\u0119 powszechne\u201d, stwarzaj\u0105c \u201ebezpo\u015brednie ryzyko\u201d globalnego kryzysu wodnego, ostrzega ONZ w opublikowany we wtorek raporcie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8686518,ryzyko-globalnego-kryzysu-onz-niedobory-wody-staja-sie-powszechne.html", "date_published": "2023-03-22 07:37:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Xi Jinping zako\u0144czy\u0142 wizyt\u0119 w Moskwie. Do Chin wraca z \"politycznym rozwi\u0105zaniem kryzysu ukrai\u0144skiego\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w0HktkuTURBXy85YTQ5ZTBlYy0yY2I0LTRiNTAtYjFmZS00NmFlZDZhOTRmNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping zako\u0144czy\u0142 w \u015brod\u0119 wizyt\u0119 w Rosji \u2013 poda\u0142a pa\u0144stwowa chi\u0144ska agencja prasowa Xinhua. W Moskwie rozmawia\u0142 z W\u0142adimirem Putinem o pog\u0142\u0119bianiu dwustronnej wsp\u00f3\u0142pracy oraz o wojnie na Ukrainie; podpisali te\u017c wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8686516,xi-jinping-koniec-wizyty-w-moskwie-do-chin-wraca-z-politycznym-rozwiazaniem-kryzysu-ukrainskiego.html", "date_published": "2023-03-22 07:31:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gie\u0142dy w g\u00f3r\u0119 drugi dzie\u0144 z rz\u0119du; rynek czeka na Fed", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/idCktkuTURBXy85YmMwMzU3Zi0wZDVhLTQxOTktYjBjYS03ODA3ZWU3ZDMxYjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wtorek na Wall Street przyni\u00f3s\u0142 kontynuacj\u0119 wzrost\u00f3w z poprzedniego dnia. Po przynajmniej chwilowym uspokojeniu obaw o kryzys bankowy uwaga inwestor\u00f3w kieruje si\u0119 na posiedzenie Fed. Analitycy s\u0105 podzieleni - cz\u0119\u015b\u0107 oczekuje w \u015brod\u0119 podwy\u017cki st\u00f3p o 25 pkt. bazowych, a cz\u0119\u015b\u0107 stawia na brak zmian.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8686515,gieldy-w-gore-drugi-dzien-z-rzedu-rynek-czeka-na-fed.html", "date_published": "2023-03-22 07:30:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MFW: Doszli\u015bmy do porozumienia ws. dofinansowania dla Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T-SktkuTURBXy8wNDFiY2E3NS0xMWFiLTRiMjYtYmMwMi1mZjQ5OGNlOWIxZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mi\u0119dzynarodowy Fundusz Walutowy (MFW) doszed\u0142 do porozumienia z przedstawicielami Ukrainy o przekazaniu temu krajowi pakietu dofinansowania w wysoko\u015bci 15,6 mld dolar\u00f3w, roz\u0142o\u017conego na cztery lata - poinformowano w opublikowanym we wtorek komunikacie MFW.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8686513,mfw-doszlismy-do-porozumienia-ws-dofinansowania-dla-ukrainy.html", "date_published": "2023-03-22 07:26:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zakaz sprzeda\u017cy nowych aut spalinowych. Zagro\u017conych ponad 50 tys. miejsc pracy [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8lLktkuTURBXy85ODczOTQ1Ni1lNjQ3LTRmZjYtOWMxNi0xODRhY2M2YWRhZWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dopuszczenie paliw syntetycznych dla naszej bran\u017cy na pewno by\u0142oby mniej dotkliwe ni\u017c ca\u0142kowity zakaz aut spalinowych \u2013 m\u00f3wi Tomasz B\u0119ben, szef Stowarzyszenia Dystrybutor\u00f3w i Producent\u00f3w Cz\u0119\u015bci Motoryzacyjnych.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8686372,zakaz-sprzedazy-nowych-aut-spalinowych-zagrozonych-ponad-50-tys-miejsc-pracy.html", "date_published": "2023-03-22 07:16:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budowla\u0144cy na razie nie skar\u017c\u0105 si\u0119 na kryzys", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ouiktkuTURBXy8xNmRmMGY4MS02NmU3LTQzNWMtOTE1Zi1mMTEzMjQxYjZiZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cho\u0107 do Polski nie nap\u0142yn\u0105 w tym roku \u015brodki z KPO, kt\u00f3re mog\u0142y pos\u0142u\u017cy\u0107 do finansowania przedsi\u0119wzi\u0119\u0107, to i tak inwestorzy na GPW optymistycznie oceniaj\u0105 perspektywy bran\u017cy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8686352,budowlancy-na-razie-nie-skarza-sie-na-kryzys.html", "date_published": "2023-03-22 07:06:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Emerytury. Ekspercki idealizm kontra kampanijny nierealizm [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IttktkuTURBXy9lOGVlNjEzYS01NzE1LTQ0YWQtODI3Ny05YzBiN2Q5NmE1YmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli spojrze\u0107 na kampanijn\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107 w sprawach emerytalnych oraz wyzwania i przysz\u0142o\u015b\u0107 systemu emerytalnego, to mo\u017cna to zamkn\u0105\u0107 w jednym zdaniu: na teraz po\u017cyczymy, o potem si\u0119 nie martwimy. Bo z jednej strony widzimy nabieraj\u0105c\u0105 tempa kampanijn\u0105 licytacj\u0119 w kwestiach emerytalnych czy jak ostatnio rz\u0105dow\u0105 zapowied\u017a po\u017cyczki 5 mld z\u0142 z Funduszu Rezerwy Demograficznej na wyp\u0142at\u0119 13. emerytury.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8686490,emerytury-ekspercki-idealizm-kontra-kampanijny-nierealizm.html", "date_published": "2023-03-22 06:56:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Instrukta\u017c przetrwania dla ludzko\u015bci\". Brak decyzji chroni\u0105cych klimat zagra\u017ca \u017cyciu na Ziemi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cvPktkuTURBXy9hMzc2NGFmOS0yZGQ2LTQwMzEtOTRhMS01MjkxYWFiMWE2N2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W prze\u0142omowym raporcie ONZ, opublikowanym w poniedzia\u0142ek, klimatolodzy wezwali rz\u0105dy na ca\u0142ym \u015bwiecie do podj\u0119cia pilnych dzia\u0142a\u0144 na rzecz rozwi\u0105zania kryzysu klimatycznego. Ostrzegli przy tym, \u017ce obecnie realizowane plany s\u0105 niewystarczaj\u0105ce, aby zapobiec najgorszemu, co wspomniany kryzys mo\u017ce jeszcze przynie\u015b\u0107.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8686455,instruktaz-przetrwania-ludzkosci-bez-ochrony-klimatu-bez-zycia-na-ziemi.html", "date_published": "2023-03-22 06:21:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niedob\u00f3r mieszka\u0144 w metropoliach. Zwi\u0105zek Miast i Gmin w tym kraju poleca przeprowadzk\u0119 na wie\u015b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bvwktkuTURBXy82M2M1ZDNhOC1lY2EyLTQzMTctOWU4ZS01OWQ4ZDg0YTQzNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny na rynku nieruchomo\u015bci w Niemczech s\u0105 \u201ewyg\u00f3rowane&quot;, w metropoliach coraz trudniej znale\u017a\u0107 mieszkanie. Zwi\u0105zek Miast i Gmin poleca przeprowadzk\u0119 na tereny wiejskie, ponad 1,3 mln lokali stoi pustych \u2013 informuj\u0105 niemieckie media.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8686415,niedobor-mieszkan-w-metropoliach-zwiazek-miast-i-gmin-w-tym-kraju-poleca-przeprowadzke-na-wies.html", "date_published": "2023-03-22 05:50:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105dowy program wsparcia dla firm energoch\u0142onnych. Te dwa sektory s\u0105 wielkimi wygranymi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QWUktktTURBXy9mZjZlZmYyOS1mN2U5LTQ4MTYtYWY4MC1kYWQ5ZGQxOWJiYjUucG5nkZMFzQEdzKA\" />Mniej ni\u017c po\u0142owa z wartego ponad 5 mld z\u0142 bud\u017cetu trafi na pomoc dla firm energoch\u0142onnych. Olbrzymi\u0105 pul\u0119 zgarn\u0105 huty i zak\u0142ady &quot;ci\u0119\u017ckiej&quot; chemii, ale z trudnych do poj\u0119cia przyczyn wsparcia nie dosta\u0142 najwi\u0119kszy w Polsce producent izolator\u00f3w dla energetyki.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8686167,rzadowy-program-wsparcia-dla-firm-energochlonnych.html", "date_published": "2023-03-22 05:31:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sherlock Holmes na tropie inflacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LLhktkuTURBXy8wZmM2ZGQ1OS1iNmE2LTQ5OTctYmI3ZC1mMTVhNmY5ZWUxN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czy jeste\u015bmy dzi\u015b bliscy wskazania prawdziwego winnego kryzysu inflacyjnego z lat 2021-2022? I dlaczego tak \u0142atwo wyrz\u0105dzi\u0107 tu mas\u0119 krzywd, przypisuj\u0105c odpowiedzialno\u015b\u0107 zbyt pochopnie i niesprawiedliwie?", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8684207,sherlock-holmes-na-tropie-inflacji.html", "date_published": "2023-03-22 05:30:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Powstaje sojusz niemiecko-japo\u0144ski? To du\u017ca zmiana wzgl\u0119dem polityki Angeli Merkel", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZHCktkuTURBXy81YzgxYjBjNy01ZDI0LTRiNjQtYjZhYy0wYzE1YjE3YWY2ZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Japonia i Niemcy zobowi\u0105za\u0142y si\u0119 do pog\u0142\u0119bienia wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie obronno\u015bci i ochrony klimatu oraz \u015bci\u015blejszej wsp\u00f3\u0142pracy w celu zmniejszenia nadmiernej zale\u017cno\u015bci w krytycznych obszarach, takich jak surowce.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8684689,powstaje-sojusz-niemiecko-japonski-to-duza-zmiana-wzgledem-polityki-angeli-merkel.html", "date_published": "2023-03-22 05:30:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Terroryzm nasz powszedni. Kt\u00f3re z pa\u0144stw jest najbardziej nara\u017cone na ataki?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qdYktkuTURBXy9kNDEyY2M4YS1lMzY5LTRhNDEtYTc0Yi0wMjgyMjAxM2ZhNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najnowszy raport Instytutu Ekonomii i Pokoju szacuje, \u017ce w 2022 roku w wyniku atak\u00f3w terrorystycznych zgin\u0119\u0142o 6701 os\u00f3b na ca\u0142ym \u015bwiecie. Jest to o 38 procent mniej, ni\u017c odnotowano w 2015 roku i o 9 procent mniej ni\u017c w 2021 roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8684739,terroryzm-nasz-powszedni-panstwa-najbardziej-narazone-na-ataki.html", "date_published": "2023-03-22 05:30:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budownictwo mieszkaniowe w Polsce nadal w zapa\u015bci. Dane za luty to tylko chwilowa poprawa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KIJktkuTURBXy80YjljMTNhYy05NDUzLTQ3ZTctODNkMS03NDI3ZThlMTE4NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najnowsza informacja GUS, prezentuj\u0105ca wst\u0119pne wyniki budownictwa mieszkaniowego w tegorocznym lutym, komunikuje wzrostowe odreagowanie obu najwa\u017cniejszych dla bie\u017c\u0105cej koniunktury statystyk po ich kilkumiesi\u0119cznym zje\u017adzie. Na razie jednak bardziej przypomina to chwilowe zatrzymanie regresu ni\u017c pocz\u0105tek wiosennego powrotu koniunktury inwestycyjnej rynku mieszkaniowego do cho\u0107by wzgl\u0119dnej formy.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8686174,budownictwo-mieszkaniowe-w-polsce-nadal-w-zapasci-dane-za-luty-to-tylko-chwilowa-poprawa.html", "date_published": "2023-03-22 05:30:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rewolucja wodorowa. Polska mo\u017ce by\u0107 jednym z europejskich lider\u00f3w, ale jest warunek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7XkktkuTURBXy9jODEzMTJhNS1lOWM2LTRmYjktODhjMS1lNGMyNWI2ZTJjNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dla Unii Europejskiej rok 2023 mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 kluczowy dla wdra\u017cania technologii wodorowych. Na rozw\u00f3j tego sektora UE przeznaczy\u0142a ju\u017c ok. 1 mld euro. Okazuje si\u0119, \u017ce Polska mo\u017ce odegra\u0107 wa\u017cn\u0105 rol\u0119 i sta\u0107 si\u0119 jednym z europejskich lider\u00f3w wodorowej rewolucji.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8686213,rewolucja-wodorowa-polska-bedzie-jednym-z-europejskich-liderow.html", "date_published": "2023-03-22 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015amier\u0107 uwolni\u0142a ork\u0119. Zmar\u0142a \u201enajsamotniejsza\u201d przedstawicielka tego gatunku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZeqktkuTURBXy81MzQ5N2I1OC1kMTU5LTRiMWEtYTBiNC05YWI4NDgyZmM1ZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mia\u0142a na imi\u0119 Kiska i przez prozwierz\u0119cych aktywist\u00f3w i aktywistki by\u0142a nazywana \u201enajsamotniejsz\u0105 ork\u0105 \u015bwiata\u201d. Zmar\u0142a 9 marca 2023 roku w wieku 47 lat. By\u0142a ostatni\u0105 przetrzymywan\u0105 w Kanadzie w niewoli przedstawicielk\u0105 swojego gatunku. Od 2019 roku, na mocy ustawy federalnej, zakazano tego procederu, cho\u0107 zakaz nie obj\u0105\u0142 zwierz\u0105t, kt\u00f3re zacz\u0119to hodowa\u0107 przed wej\u015bciem w \u017cycie tego prawa.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8685180,smierc-uwolnila-orke.html", "date_published": "2023-03-22 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]