[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Afera wok\u00f3\u0142 Mamy Ginekolog. Jest decyzja NFZ. Szpital musi zap\u0142aci\u0107 25 tys. z\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/37/1c/z29587747M,Mama-ginekolog---Nicole-Sochacki-Wojcicka-.jpg\" vspace=\"2\" />Mama Ginekolog na Instagramie przyzna\u0142a, \u017ce po godzinach pracy przyjmuje rodzin\u0119 i znajomych poza kolejk\u0105 w ramach NFZ. Mia\u0142 to by\u0107 jej spos\u00f3b na \"skr\u00f3cenie kolejek\". Narodowy Fundusz Zdrowia za\u017c\u0105da\u0142 wyja\u015bnie\u0144 i wszcz\u0105\u0142 kontrol\u0119. Teraz Uniwersyteckie Centrum Zdrowia Kobiety i Noworodka WUM (UCZKiN), gdzie influencerka jest rezydentk\u0105, musi zap\u0142aci\u0107 25 tys. z\u0142 kary. Sprawa lekarki nie zosta\u0142a jeszcze rozwi\u0105zana. Trafi\u0142a do Okr\u0119gowego Rzecznika Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29588204,afera-wokol-mamy-ginekolog-jest-decyzja-nfz-szpital-musi-zaplacic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-22 20:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Korzystajcie z ciep\u0142ych dni, bo idzie \"b\u0105bel ch\u0142odu\". Wr\u00f3c\u0105 przymrozki, mo\u017cliwy \u015bnieg", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/37/1c/z29588333M,Pogoda--Korzystajcie-z-cieplych-dni--bo-idzie-ochl.jpg\" vspace=\"2\" />Do weekendu ma by\u0107 ciep\u0142o, po weekendzie przyjdzie och\u0142odzenie - wynika z prognoz IMGW i TVN Meteo. Ju\u017c w poniedzia\u0142ek temperatura w ci\u0105gu dnia w wi\u0119kszo\u015bci region\u00f3w nie przekroczy 10 stopni. Powr\u00f3c\u0105 przymrozki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29588153,pogoda-korzystajcie-z-cieplych-dni-bo-idzie-ochlodzenie-bedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-22 20:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Andrzej Zar\u0119bski nie \u017cyje. Znany dzia\u0142acz \"Solidarno\u015bci\" mia\u0142 65 lat. \"Nale\u017ca\u0142 do tr\u00f3jmiejskiej plejady\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c3/37/1c/z29587139M,Andrzej-Zarebski-w-2003-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Zar\u0119bski nie \u017cyje. By\u0142 dzia\u0142aczem \"Solidarno\u015bci\", pos\u0142em na Sejm I kadencji, rzecznikiem prasowym rz\u0105du Jana Krzysztofa Bieleckiego. O jego \u015bmierci poinformowa\u0142 oficjalny portal miasta Gda\u0144sk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29587934,andrzej-zarebski-nie-zyje-dzialacz-solidarnosci-mial-65-lat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-22 18:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wa\u017cny krok natury symbolicznej. Garnizon USA w Polsce nie oznacza jednak dodatkowej broni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/37/1c/z29587285M,Ceremonia-powolania-do-zycia-U-S--Army-Garrison-Po.jpg\" vspace=\"2\" />Nie przyb\u0119dzie nowych czo\u0142g\u00f3w czy samolot\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 w razie czego broni\u0107 Polski. Utworzony w\u0142a\u015bnie w naszym kraju garnizon US Army b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 g\u0142\u00f3wnie tym \u017co\u0142nierzom, kt\u00f3rzy ju\u017c tu s\u0105. Cho\u0107 to wa\u017cny symboliczny etap d\u0142ugiego procesu zwi\u0119kszania obecno\u015bci wojska USA w Polsce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29587210,wazny-krok-natury-symbolicznej-garnizon-usa-w-polsce-nie-oznacza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-22 18:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Matura 2023. Wynagrodzenia egzaminator\u00f3w p\u00f3jd\u0105 w g\u00f3r\u0119. Ile zarobi\u0105?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/1e/1c/z29483618M,Matura--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ju\u017c nied\u0142ugo maturzy\u015bci zmierz\u0105 si\u0119 z nowo\u015bciami, kt\u00f3re przygotowa\u0142o dla nich Ministerstwo Edukacji i Nauki. W zwi\u0105zku ze zmian\u0105 formu\u0142y egzaminu i zwi\u0119kszeniem liczby zada\u0144 otwartych zosta\u0142y zmodyfikowane warunki wynagrodze\u0144 dla egzaminator\u00f3w. Ile zarobi\u0105 za sprawdzenie jednego arkusza? Kwota uzale\u017cniona jest od minimalnej pensji nauczyciela.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29587706,matura-2023-wynagrodzenia-egzaminatorow-pojda-w-gore-ile-zarobia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-22 17:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "NIK sprawdzi\u0142a stan most\u00f3w i wiadukt\u00f3w w pi\u0119ciu wojew\u00f3dztwach. Co trzeci stanowi\u0142 zagro\u017cenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/37/1c/z29587896M,NIK-skontrolowala-mosty-i-wiadukty-w-pieciu-wojewo.jpg\" vspace=\"2\" />Co trzeci ze 139 most\u00f3w i wiadukt\u00f3w skontrolowanych przez NIK wymaga pilnej naprawy. Najgorzej w raporcie wypadli zarz\u0105dcy gminni, kt\u00f3rych zwykle nie sta\u0107 na remonty takich obiekt\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29587280,nik-skontrolowala-mosty-i-wiadukty-w-pieciu-wojewodztwach-co.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-22 17:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ksi\u0105\u017c\u0119 William z wizyt\u0105 w Polsce. Spotka\u0142 si\u0119 z polskimi i brytyjskimi \u017co\u0142nierzami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/37/1c/z29587941M,Ksiaze-William-w-Polsce.jpg\" vspace=\"2\" />Brytyjski ksi\u0105\u017c\u0119 William z\u0142o\u017cy\u0142 w \u015brod\u0119 wizyt\u0119 w 3. Podkarpackiej Brygadzie Obrony Terytorialnej w Rzeszowie. W spotkaniu z polskimi i brytyjskimi \u017co\u0142nierzami uczestniczy\u0142 r\u00f3wnie\u017c szef MON, wicepremier Mariusz B\u0142aszczak. Ksi\u0105\u017c\u0119 Walii spotka\u0142 si\u0119 tak\u017ce z prezydentem Rzeszowa Konradem Fijo\u0142kiem, od kt\u00f3rego dosta\u0142 szczeg\u00f3lny prezent.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29587919,ksiaze-wilhelm-z-wizyta-w-polsce-spotkal-sie-z-polskimi-i-brytyjskimi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-22 17:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Napad na poczt\u0119 we Wroc\u0142awiu. Trwa policyjna ob\u0142awa. \"Zamaskowany m\u0119\u017cczyzna w niebieskiej bluzie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/37/1c/z29587710M,Zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />We Wroc\u0142awiu trwa poszukiwanie sprawcy napadu, do kt\u00f3rego mia\u0142o doj\u015b\u0107 w jednej z plac\u00f3ek pocztowych. Napastnikiem mia\u0142 by\u0107 zamaskowany m\u0119\u017cczyzna. Policja nie ujawnia \u017cadnych informacji, cho\u0107 zaznacza, \u017ce nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29587696,napad-na-poczte-we-wroclawiu-trwa-policyjna-oblawa-zamaskowany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-22 16:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "74-latek mia\u0142 by\u0107 eksmitowany z mieszkania, nagle dosz\u0142o do wybuchu. Siedem os\u00f3b poszkodowanych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/37/1c/z29587333M,Wybuch-w-budynku-w-Brzegu.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci wybuchu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w \u015brod\u0119 rano w Brzegu. Eksplozja mia\u0142a miejsce w trakcie eksmisji 74-letniego m\u0119\u017cczyzny z mieszkania w budynku wielorodzinnym. Siedem os\u00f3b zosta\u0142o poszkodowanych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29587305,74-latek-mial-byc-eksmitowany-z-mieszkania-nagle-doszlo-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-22 15:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "1 mln 300 tys. z\u0142 dla Andrzeja Gwiazdy za aresztowanie. Jest decyzja S\u0105du Najwy\u017cszego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />Milion trzysta tysi\u0119cy z\u0142otych odszkodowania i zado\u015b\u0107uczynienia otrzyma Andrzej Gwiazda za aresztowanie w latach 80-tych - prawomocnie postanowi\u0142 S\u0105d Najwy\u017cszy, podnosz\u0105c kwot\u0119 zado\u015b\u0107uczynienia o ponad 350 tysi\u0119cy z\u0142otych. S\u0105d Najwy\u017cszy rozpatrywa\u0142 apelacj\u0119 od postanowienia s\u0105du pierwszej instancji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29587129,1-mln-300-tys-zl-dla-andrzeja-gwiazdy-za-aresztowanie-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-22 14:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Przewo\u017anicy blokowali obwodnic\u0119 Warszawy. 200 tir\u00f3w z banerami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/80/37/1c/z29586304M,Strajk-ostrzegawczy-polskich-przewoznikow-na-obwod.jpg\" vspace=\"2\" />\"Upada polska bran\u017ca transportowa\", \"stop rosyjskim i bia\u0142oruskim firmom pod polsk\u0105 przykrywk\u0105\" - pod takimi has\u0142ami przewo\u017anicy zorganizowali strajk w Warszawie. Oko\u0142o 200 tir\u00f3w z banerami blokowa\u0142o trasy S2, S8 i DK50.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29586227,przewoznicy-zablokowali-obwodnice-warszawy-200-tirow-z-banerami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-22 14:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Z\u0142otoryja. Przebrany za kobiet\u0119 krad\u0142 gad\u017cety erotyczne i kosmetyki. Wpad\u0142 na gor\u0105cym uczynku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/37/1c/z29586278M,Zlotoryja--Przebral-sie-za-kobiete--by-krasc-w-dro.jpg\" vspace=\"2\" />O nietypowym sposobie na kradzie\u017c, na jaki wpad\u0142 45-latek z powiatu polkowickiego, poinformowa\u0142a policja ze Z\u0142otoryi (woj. dolno\u015bl\u0105skie). M\u0119\u017cczyzna, by unikn\u0105\u0107 rozpoznania, wybra\u0142 si\u0119 na \u0142owy do drogerii przebrany za kobiet\u0119. Na swoje nieszcz\u0119\u015bcie zosta\u0142 jednak schwytany.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29586145,zlotoryja-przebrany-za-kobiete-kradl-gadzety-erotyczne-i-kosmetyki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-22 11:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"GW\": Zaginione kobiety z Wroc\u0142awia mia\u0142y firm\u0119 widmo. S\u0105 poszukiwane za d\u0142ugi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/34/1c/z29573734M,Zaginione-Renata-Majchrzak--40-lat-i-Wiktoria-Majc.jpg\" vspace=\"2\" />Firma, kt\u00f3r\u0105 prowadzi\u0142y zaginione Renata i Wiktoria Majchrzak nie istnieje, a \"Wyborcza\" dotar\u0142a do os\u00f3b, kt\u00f3re twierdz\u0105, \u017ce zosta\u0142y przez nie oszukane. Ich konto na Allegro zosta\u0142o obj\u0119te blokad\u0105 i obecnie nie ma \u017cadnych aktywnych ofert.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29585529,gw-zaginione-kobiety-z-wroclawia-mialy-firme-widmo-sa-poszukiwane.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-22 11:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ob\u0142awa w Aleksandrowie Kujawskim. Zatrzymano 37-latka. By\u0142 zbyt pijany, aby go przes\u0142ucha\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/37/1c/z29585544M,Zatrzymano-37-latka.jpg\" vspace=\"2\" />Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 policyjna ob\u0142awa w Aleksandrowie Kujawskim. S\u0142u\u017cby zatrzyma\u0142y 37-latka, kt\u00f3ry grozi\u0142 swojej partnerce przedmiotem przypominaj\u0105cym bro\u0144. M\u0119\u017cczyzna ukrad\u0142 r\u00f3wnie\u017c taks\u00f3wk\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29585362,oblawa-w-aleksandrowie-kujawskim-zatrzymano-37-latka-byl-zbyt.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-22 09:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Krewny polskiego senatora zgin\u0105\u0142 w walkach w Ukrainie. Poruszaj\u0105ce s\u0142owa znajomych: Wype\u0142niam Twoj\u0105 wol\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/37/1c/z29585553M,Polski-zolnierz-zginal-w-Ukrainie.jpg\" vspace=\"2\" />Tragiczna informacja dotar\u0142a do Polski z frontu w Ukrainie. W trakcie walk z Rosjanami zgin\u0105\u0142 polski ochotnik Pawe\u0142 Sadzikowski, krewny senatora Bogdana Zdrojewskiego. M\u0119\u017cczyzna otrzyma\u0142 odznaczenie za heroizm i odwag\u0119, przyznane przez ukrai\u0144skie si\u0142y zbrojne. W dzia\u0142ania w szeregach naszych wschodnich s\u0105siad\u00f3w zaanga\u017cowany by\u0142 niemal od pocz\u0105tku wojny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29584835,krewny-polskiego-senatora-zginal-w-walkach-w-ukrainie-spoczywaj.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-22 09:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Policja ochrania obiekty TVP. \"Z ka\u017cdym dniem bardziej boimy si\u0119 o swoje bezpiecze\u0144stwo\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/36/1c/z29585206M,Policjanci-przed-TVP.jpg\" vspace=\"2\" />Niekt\u00f3re budynki zajmowane przez Telewizj\u0119 Polsk\u0105 od kilkunastu dni ochraniane s\u0105 przez policjant\u00f3w. Jak przekaza\u0142a TVP, dodatkowe \u015brodki bezpiecze\u0144stwa \"zosta\u0142y wprowadzone w zwi\u0105zku z pr\u00f3bami wtargni\u0119cia postronnych os\u00f3b do obiekt\u00f3w\". - Nie czujemy si\u0119 bezpieczni - m\u00f3wi\u0105 anonimowo pracownicy z Woronicza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29585028,policja-ochrania-obiekty-tvp-z-kazdym-dniem-bardziej-boimy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-22 08:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Podlasie. Cia\u0142o przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105. \u015aledczy badaj\u0105 spraw\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/36/1c/z29582110M,Straz-Graniczna-dostala-terenowki-warte-21-mln-zl.jpg\" vspace=\"2\" />Od pocz\u0105tku roku pojawiaj\u0105 si\u0119 informacje o cia\u0142ach znajdowanych przy polsko-bia\u0142oruskiej granicy. We wtorek w terenie bagiennym odkryto zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny. Wcze\u015bniej informowano o cia\u0142ach 28-letniej Etiopki i 36-letniego lekarza z Jemenu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29584755,podlasie-kolejne-cialo-przy-granicy-z-bialorusia-sledczy-badaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-22 07:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Katarzyna Borczyk poszukiwana przez policj\u0119. Pozwoli\u0142a m\u0119\u017cowi spali\u0107 dziecko w kot\u0142owni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9a/36/1c/z29584794M,Poszukiwana-Katarzyna-Borczyk.jpg\" vspace=\"2\" />Policja poszukuje Katarzyny Borczyk, za kt\u00f3r\u0105 wystawiony jest list go\u0144czy. Kobieta urodzi\u0142a dziecko w domu, a nast\u0119pnie pozwoli\u0142a m\u0119\u017cowi spali\u0107 je w kot\u0142owni. M\u0119\u017cczyzna stawi\u0142 si\u0119 do odbycia kary, natomiast kobieta jest nieuchwytna od 2017 roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29584741,katarzyna-borczyk-poszukiwana-przez-policje-pozwolila-mezowi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-22 06:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Od \u015brody cieplej - nawet 18 stopni. IMGW: Ale wkr\u00f3tce mog\u0105 wr\u00f3ci\u0107 przymrozki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/36/1c/z29584471M,Pogoda--Od-srody-cieplej---nawet-18-stopni--IMGW--.jpg\" vspace=\"2\" />W kalendarzu mamy ju\u017c wiosn\u0119, jej oznaki wida\u0107 ju\u017c tak\u017ce za oknami. Wed\u0142ug prognozy IMGW z ka\u017cdym dniem b\u0119dzie coraz cieplej - ju\u017c w \u015brod\u0119 na po\u0142udniowym zachodzie temperatura mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 do 18 stopni - ale w przysz\u0142ym tygodniu maj\u0105 powr\u00f3ci\u0107 przymrozki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29584388,pogoda-od-srody-cieplej-nawet-18-stopni-imgw-ale-wkrotce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-22 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]