[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dow\u00f3dca pu\u0142ku Azow prze\u017cy\u0142 rosyjsk\u0105 niewol\u0119. Teraz zapowiada: Wracam na front", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/97/1c/z29978940M,Ukraina--Dowodca-pulku-Azow-spotkal-sie-z-zolnierz.jpg\" vspace=\"2\" />Dow\u00f3dca pu\u0142ku Azow podpu\u0142kownik Denys Prokopenko, kt\u00f3ry niedawno wr\u00f3ci\u0142 do Ukrain\u0119 po zwolnieniu z rosyjskiej niewoli, spotka\u0142 si\u0119 z \u017co\u0142nierzami. - Dla mnie ta wojna si\u0119 nie sko\u0144czy, dop\u00f3ki nie odzyskamy z niewoli ostatniego bojownika i nie przywr\u00f3cimy granic - podkre\u015bli\u0142 i zapowiedzia\u0142 te\u017c powr\u00f3t do s\u0142u\u017cby.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29978909,dowodca-pulku-azow-przezyl-rosyjska-niewole-teraz-zapowiada.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T20:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupa uzbrojonych dezerter\u00f3w uciek\u0142a z frontu, Rosjanie poderwali \u015bmig\u0142owce. \"Chc\u0105 wr\u00f3ci\u0107 do domu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/97/1c/z29978850M,Rosjanie-dezerteruja--uzbrojona-grupa-uciekla-ze-w.jpg\" vspace=\"2\" />W okupowanym Mariupolu trwaj\u0105 poszukiwania grupy uzbrojonych rosyjskich dezerter\u00f3w, kt\u00f3rzy uciekli ze wsi Nowa Ja\u0142ta. \"Nie chc\u0105 i\u015b\u0107 na front, chc\u0105 wr\u00f3ci\u0107 do domu\" - poinformowa\u0142 doradca mera Mariupola Petro Andriuszczenko. Doda\u0142, \u017ce rosyjskie wojsko poderwa\u0142o kilka \u015bmig\u0142owc\u00f3w, by odnale\u017a\u0107 uciekinier\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29978757,rosjanie-dezerteruja-nie-chca-isc-na-front-chca-wrocic-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T19:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kujawsko-pomorskie. Atak no\u017cownika w \u0141abiszynie. Trwa ob\u0142awa policyjna", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/97/1c/z29978796M,Kujawsko-pomorskie--Atak-nozownika-w-Labiszynie-.jpg\" vspace=\"2\" />35-letni m\u0119\u017cczyzna zaatakowa\u0142 no\u017cem innego m\u0119\u017cczyzn\u0119 w \u0141abiszynie w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim. Ofiara ataku jest w szpitalu. Napastnik zbieg\u0142, trwaj\u0105 jego poszukiwania - informuje RMF FM.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29978779,kujawsko-pomorskie-atak-nozownika-w-labiszynie-trwa-oblawa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T18:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dom Polski w Jerozolimie zdewastowany. Policja zatrzyma\u0142a podejrzanych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/96/1c/z29978470M,Dom-Polski-w-Jerozolimie.jpg\" vspace=\"2\" />Dw\u00f3ch mieszka\u0144c\u00f3w Jerozolimy zosta\u0142o aresztowanych pod zarzutem zdewastowania Domu Polskiego w Jerozolimie - informuje Jerusalem Post. Podejrzani to m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 18 i 24 lat. Policja wszcz\u0119\u0142a dochodzenie po otrzymaniu zg\u0142osze\u0144 wandalizmu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29978414,dom-polski-w-jerozolimie-zostal-zdewastowany-policja-zatrzymala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T17:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akcja ratunkowa na Wi\u015ble. Trwaj\u0105 poszukiwania 50-latka. \"Chcia\u0142 przej\u015b\u0107 na drugi brzeg, porwa\u0142 go nurt\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/87/1c/z29915958M,Straz-pozarna-podczas-akcji-poszukiwawczej---zdjec.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa akcja ratunkowa na Wi\u015ble w powiecie garwoli\u0144skim. Nurt porwa\u0142 tam 50-latka. M\u0119\u017cczyzna nad rzek\u0105 przebywa\u0142 z rodzin\u0105. - W pewnym momencie chcieli przej\u015b\u0107 na drugi brzeg. 50-latek zosta\u0142 porwany przez nurt rzeki - przekaza\u0142a w rozmowie z TVN Warszawa Ma\u0142gorzata Pychner z policji w Garwolinie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29978371,akcja-ratunkowa-na-wisle-trwaja-poszukiwania-50-latka-chcial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T16:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strzelanina w restauracji w centrum Poznania. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0a/96/1c/z29978378M,Strzelanina-na-ul--Swiety-Marcin-w-Poznaniu--ogrod.jpg\" vspace=\"2\" />Dwie osoby nie \u017cyj\u0105 - to bilans strzelaniny, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w niedziel\u0119 w jednej z restauracji w Poznaniu. O zdarzeniu informuje \"Gazeta Wyborcza\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29978375,strzelanina-w-restauracji-w-poznaniu-jedna-osoba-nie-zyje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T16:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragiczny wypadek w Trzebini. Uton\u0105\u0142 57-letni m\u0119\u017cczyzna. \"Do\u015bwiadczony nurek\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d6/96/1c/z29978326M,Malopolska--Zalew-Balaton-w-Trzebini-.jpg\" vspace=\"2\" />Policja i prokuratura wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci \u015bmierci 57-latka w Trzebini. Nurek uton\u0105\u0142 w zalewie Balaton. Z wody wyci\u0105gn\u0119li go znajomi, kt\u00f3rych zaniepokoi\u0142o to, \u017ce m\u0119\u017cczyzna d\u0142ugo nie wyp\u0142ywa\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29978116,tragiczny-wypadek-w-trzebini-utonal-57-letni-mezczyzna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T15:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hiszpania. Po\u017car na La Palmie \"wymyka si\u0119 spod kontroli\". Ewakuowano ponad cztery tysi\u0105ce os\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/96/1c/z29978080M,Hiszpania--Cztery-tysiace-osob-ewakuowanych-z-powo.jpg\" vspace=\"2\" />Po\u017car lasu na jednej z Wysp Kanaryjskich - La Palmie - wymyka si\u0119 spod kontroli. Takie informacje przekaza\u0142y w niedziel\u0119 hiszpa\u0144skie s\u0142u\u017cby. Z teren\u00f3w zagro\u017conych ewakuowano cztery tysi\u0105ce os\u00f3b. Gigantyczny po\u017car najprawdopodobniej spowodowa\u0142o zapr\u00f3szenie ognia. Upa\u0142 i wiatr nie pozwalaj\u0105 na jego opanowanie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29977999,hiszpania-cztery-tysiace-osob-ewakuowanych-z-powodu-pozarow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T14:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski na pikniku PiS w Ma\u0142opolsce o obietnicach i niskim bezrobociu. Reakcja? S\u0142abe brawa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/96/1c/z29978218M,Jaroslaw-Kaczynski-na-pikniku-Prawa-i-Sprawiedliwo.jpg\" vspace=\"2\" />- My\u015bmy realizowali to, co obiecali\u015bmy w 2015 roku. Nie wszystko si\u0119 uda\u0142o, ale ogromna wi\u0119kszo\u015b\u0107 naszych plan\u00f3w zosta\u0142a zrealizowana. Wprowadzili\u015bmy 500 plus, a nied\u0142ugo b\u0119dzie 800 plus - wymienia\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w czasie pikniku Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w Woli Rz\u0119dzi\u0144skiej w Ma\u0142opolsce. Kiedy m\u00f3wi\u0142 o bezrobociu i inflacji, reakcja zebranych by\u0142a ledwie s\u0142yszalna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,29978155,kaczynski-na-pikniku-pis-w-malopolsce-o-obietnicach-i-niskim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T14:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop na tydzie\u0144 17-23 lipca [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/6d/1c/z29809185M,Horoskop-tygodniowy---17-23-lipca-2023--zdjecie-il.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop tygodniowy: 17-23 lipca. Czy czekaj\u0105 ci\u0119 zmiany w \u017cyciu osobistym? A mo\u017ce poszcz\u0119\u015bci ci si\u0119 w \u017cyciu zawodowym? Znajd\u017a sw\u00f3j znak i sprawd\u017a, co zaplanowa\u0142 dla ciebie los.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29978063,horoskop-na-tydzien-17-23-lipca-baran-byk-bliznieta-rak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T14:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pr\u00f3ba samos\u0105du na basenie w Bytomiu? Zaatakowani obcokrajowcy mieli zaczepia\u0107 dzieci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/96/1c/z29977892M,Do-samosadu-omal-nie-doszlo-na-basenie-w-Bytomiu--.jpg\" vspace=\"2\" />Policja w Bytomiu w ostatniej chwili zapobieg\u0142a samos\u0105dowi na basenie. Agresja t\u0142umu skierowana by\u0142a w stron\u0119 grupy obcokrajowc\u00f3w, kt\u00f3rzy mieli zachowywa\u0107 si\u0119 niestosownie w stosunku do przebywaj\u0105cych tam dzieci. Policjanci, kt\u00f3rzy brali udzia\u0142 w zatrzymaniu m\u0119\u017cczyzn, zmuszeni byli u\u017cy\u0107 gazu \u0142zawi\u0105cego. Nagranie z ca\u0142ej sytuacji trafi\u0142o do internetu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29977840,proba-samosadu-na-basenie-w-bytomiu-zaatakowani-obcokrajowcy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T13:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pomorze. Zderzy\u0142y si\u0119 trzy samochody osobowe. Wiele os\u00f3b zosta\u0142o rannych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/29/1c/z29528614M,Wypadek--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W powiecie cz\u0142uchowskim na Pomorzu dosz\u0142o do powa\u017cnego wypadku. Zderzy\u0142y si\u0119 tam trzy samochody osobowe. Rannych zosta\u0142o dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29978015,pomorze-zderzyly-sie-trzy-samochody-osobowe-kilkanascie-osob.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T13:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Watykan ko\u0144czy sp\u00f3r z Pekinem? Papie\u017c Franciszek oficjalnie mianowa\u0142 biskupa Szanghaju", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/96/1c/z29977993M,Watykan-konczy-spor-z-Pekinem--Papiez-Franciszek-o.jpg\" vspace=\"2\" />\"Dla wi\u0119kszego dobra diecezji\" papie\u017c Franciszek og\u0142osi\u0142 w sobot\u0119 nominacj\u0119 Josepha Shen Bina na ordynariusza Szanghaju. Duchowny przez kilka miesi\u0119cy pe\u0142ni\u0142 t\u0119 funkcj\u0119 za zgod\u0105 w\u0142adz Chin, ale bez zgody Watykanu. Sp\u00f3r mi\u0119dzy Stolic\u0105 Apostolsk\u0105 i Pekinem ci\u0105gn\u0105\u0142 si\u0119 od lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29977823,watykan-konczy-spor-z-pekinem-papiez-franciszek-oficjalnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T13:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Awantura na Giewoncie. Turysta u\u017cy\u0142 gazu pieprzowego. TOPR wys\u0142a\u0142 \u015bmig\u0142owiec", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/96/1c/z29977941M,Giewont.jpg\" vspace=\"2\" />Ratownicy Tatrza\u0144skiego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego musieli interweniowa\u0107 na Giewoncie, gdzie mieli pobi\u0107 si\u0119 dwaj tury\u015bci. Jeden z nich u\u017cy\u0142 gazu pieprzowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29977937,bojka-na-giewoncie-turysta-uzyl-gazu-pieprzowego-topr-wyslal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T12:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzym. 17-latka ze Szwajcarii przy\u0142apana przy murze Koloseum. \"Pierwszy raz nagra\u0142em taki akt\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/96/1c/z29977952M,17-letnia-turystka-ze-Szwecji-przylapana-w-Koloseu.jpg\" vspace=\"2\" />Mury Koloseum z niejasnych powod\u00f3w w cz\u0119\u015bci turyst\u00f3w wzbudzaj\u0105 nieodpart\u0105 pokus\u0119 do nieodpowiedniego zachowania. Tak by\u0142o w przypadku 17-latki ze Szwajcarii, kt\u00f3ra postanowi\u0142a zbezcze\u015bci\u0107 jeden z najs\u0142ynniejszych zabytk\u00f3w Rzymu podczas wycieczki z rodzicami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29977753,rzym-17-latka-ze-szwajcarii-przylapana-przy-murze-koloseum.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T12:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Burze przynios\u0105 ukojenie od upa\u0142\u00f3w? W kraju zrobi si\u0119 nieco ch\u0142odniej, temperatura spadnie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/96/1c/z29977756M,Upaly-w-niedziele-16-lipca-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Po wyj\u0105tkowo upalnym weekendzie nowy tydzie\u0144 przyniesie drobne ukojenie. W Polsce pojawi\u0105 si\u0119 burze z gradem i deszcze, a temperatura powietrza spadnie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29977663,front-burzowy-wyprze-upal-z-polski-w-kraju-zrobi-sie-nieco.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T11:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tajemnicze zagini\u0119cie 25-latki. Zg\u0142osi\u0142a, \u017ce widzi dziecko przy drodze. Policja znalaz\u0142a tylko jej samoch\u00f3d", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/5e/1c/z29745376M,Amerykanska-policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zako\u0144czy\u0142y si\u0119 poszukiwania ws. tajemniczego zagini\u0119cia Carlethii Nichole Russell z Alabamy (USA). 25-latka zadzwoni\u0142a na telefon alarmowy i zg\u0142osi\u0142a, \u017ce widzi dziecko spaceruj\u0105ce przy autostradzie stanowej. Kiedy s\u0142u\u017cby dotar\u0142y na miejsce, znalaz\u0142y tylko jej samoch\u00f3d wraz ze wszystkimi rzeczami kobiety.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29977590,tajemnicze-zaginiecie-25-latki-zglosila-ze-widzi-dziecko-przy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T11:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "So\u0142tyska wsi Wielki Buczek znalaz\u0142a spos\u00f3b na pirat\u00f3w drogowych. Zamontowa\u0142a atrap\u0119 fotoradaru", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/96/1c/z29977543M,Fotoradar---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />So\u0142tyska wsi Wielki Buczek w powiecie k\u0119pi\u0144skim (woj. wielkopolskie) w nietypowy spos\u00f3b zwalcza problem kierowc\u00f3w przekraczaj\u0105cych dozwolon\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107. Na swojej posesji postawi\u0142a atrap\u0119 fotoradaru. Pomys\u0142 skonsultowany z miejscowym posterunkiem policji przypad\u0142 do gustu mieszka\u0144com.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29977531,soltyska-wsi-wielki-buczek-znalazla-sposob-na-piratow-drogowych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T10:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek w Brodnicy G\u00f3rnej. Auto dachowa\u0142o i spad\u0142o z wysokiej skarpy. Nie \u017cyje 10-letni ch\u0142opiec", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/84/1a/z27804767M,wypadek--zdjecie-ilustracyjny-.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 rano dosz\u0142o do \u015bmiertelnego wypadku na drodze wojew\u00f3dzkiej nr 228. Samoch\u00f3d, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142y cztery osoby, wypad\u0142 z trasy i dachowa\u0142. Mimo reanimacji na miejscu zmar\u0142 10-letni ch\u0142opiec.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29977593,wypadek-w-brodnicy-gornej-auto-dachowalo-i-spadlo-z-wysokiej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T10:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja. Kolejny genera\u0142 odsuni\u0119ty od dowodzenia. Pow\u00f3d? Nieoficjalnie \"bezkompromisowy charakter\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/96/1c/z29977537M,Rosyjski-general-Wladimir-Sieliwierstow-zdymisjono.jpg\" vspace=\"2\" />Po buncie Jewgienija Prigo\u017cyna pod koniec czerwca zdymisjonowany zosta\u0142 kolejny rosyjski dow\u00f3dca. Tym razem pad\u0142o na genera\u0142a 106. dywizji Si\u0142 Powietrznodesantowych genera\u0142a dywizji W\u0142adimira Sieliwierstowa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29977349,rosja-kolejny-general-odsuniety-od-dowodzenia-powod-nieoficjalnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T10:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja oskar\u017ca Ukrain\u0119 o pr\u00f3b\u0119 zab\u00f3jstwa \"\u017celaznej lalki Putina\". \"Zeznania wymuszono torturami\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/be/96/1c/z29977534M,Rosja-oskarza-Ukraine-o-plany-zabojstwa-propagandy.jpg\" vspace=\"2\" />W Rosji zatrzymano grup\u0119 m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy mieli rzekomo planowa\u0107 zamach na dwie z czo\u0142owych telewizyjnych propagandystek Kremla - Margarit\u0119 Simonian i Kseni\u0119 Sobczak. Zab\u00f3jstwa mia\u0142y zosta\u0107 przeprowadzone \"na zlecenie strony ukrai\u0144skiej\". Osoba zaanga\u017cowana w spraw\u0119 twierdzi, \u017ce oskar\u017ceni byli torturowani przed z\u0142o\u017ceniem zezna\u0144, a doradca z kancelarii prezydenta Ukrainy podkre\u015bla, \u017ce \"Simonian i Sobczak nie maj\u0105 realnego wp\u0142ywu na cokolwiek\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29977282,rosja-oskarza-ukraine-o-probe-zabojstwa-zelaznej-lalki-putina.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T10:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Quiz kalendarzowy to tylko 7 pyta\u0144. O komplet punkt\u00f3w powalcz\u0105 erudyci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/ae/1b/z29024472M,Grafika-do-quizu-kalendarzowego.jpg\" vspace=\"2\" />Pytamy o ciekawe rocznice, wydarzenia historyczne i osoby. Jak sobie poradzisz?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,17702,quiz-kalendarzowy-to-tylko-7-pytan-o-komplet-punktow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T10:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oskar Szafarowicz zostanie przes\u0142uchany przez UW. Jest termin. \"Po 4 miesi\u0105cach, w \u015brodku wakacji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/96/1c/z29977418M,Oskar-Szafarowicz.jpg\" vspace=\"2\" />Studiuj\u0105cy na Uniwersytecie Warszawskim Oskar Szafarowicz w ko\u0144cu zostanie przes\u0142uchany. Na wyznaczenie terminu sk\u0142adania wyja\u015bnie\u0144 ws. wpis\u00f3w zamieszczonych przez niego w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych trzeba by\u0142o czeka\u0107 a\u017c cztery miesi\u0105ce. M\u0142odemu dzia\u0142aczowi PiS grozi nawet wydalenie z uczelni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29977402,oskar-szafarowicz-zostanie-przesluchany-przez-uw-jest-termin.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T09:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dramat w Korei P\u0142d. Woda z rzeki nagle przerwa\u0142a wa\u0142 i zala\u0142a tunel pe\u0142en aut. Wyci\u0105gni\u0119to ju\u017c 9 cia\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/96/1c/z29977513M,Dramat-w-Korei-Pld--Woda-z-rzeki-nagle-przerwala-w.jpg\" vspace=\"2\" />W Korei Po\u0142udniowej ratownicy wydobyli cia\u0142a kolejnych czterech os\u00f3b z zalanego tunelu w mie\u015bcie Cheongju. W sumie uton\u0119\u0142o tam dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b. Na miejscu trwa akcja ratunkowa, poniewa\u017c w tunelu nadal s\u0105 uwi\u0119zieni ludzi. Wcze\u015bniej korea\u0144ski s\u0142u\u017cby uwolni\u0142y dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29977339,dramat-w-korei-pld-woda-z-rzeki-nagle-przerwala-wal-i-zalala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T09:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragiczny wypadek w Krakowie. Stra\u017cak: Widzia\u0142em niejeden powa\u017cny wypadek, ale w tej skali jeszcze nie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/96/1c/z29976818M,Tragiczny-wypadek-w-Krakowie.jpg\" vspace=\"2\" />- To si\u0119 zdarza naprawd\u0119 rzadko, \u017ce na miejscu gin\u0105 cztery osoby. Widzia\u0142em niejeden powa\u017cny wypadek, ale w tej skali w trakcie mojej zmiany jeszcze nie - przyzna\u0142 w rozmowie z WP rzecznik KW PSP w Krakowie. W nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 w centrum miasta dosz\u0142o do tragicznego wypadku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29977406,tragiczny-wypadek-w-krakowie-strazak-widzialem-niejeden-powazny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T09:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pi\u0105te morderstwo dziennikarza w Meksyku w tym roku. Nelson Matus zosta\u0142 zastrzelony w samochodzie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/96/1c/z29977317M,Dziennikarz-Nelson-Matus-zostal-zastrzelony-w-Acap.jpg\" vspace=\"2\" />Dyrektor portalu informacyjnego Lo Real de Guerrero Nelson Matus zosta\u0142 zastrzelony w Acapulco. Mimo pr\u00f3by reanimacji podj\u0119tej przez ratownik\u00f3w medycznych \u017cycia m\u0119\u017cczyzny nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. To ju\u017c pi\u0105ty przypadek zab\u00f3jstwa dziennikarza w Meksyku na przestrzeni ostatniego roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29977270,piate-morderstwo-dziennikarza-w-meksyku-w-tym-roku-nelson-matus.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T08:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pomorze. Tragedia we wsi Nowiec, samoch\u00f3d uderzy\u0142 w drzewo. Nie \u017cyje 20-latka w ci\u0105\u017cy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/81/1b/z28843676M,Helikopter-LPR--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 wieczorem na Pomorzu dosz\u0142o do tragicznego wypadku. Samoch\u00f3d osobowy, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142a para 20-latk\u00f3w, zjecha\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w drzewo. Niestety nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 \u017cycia podr\u00f3\u017cuj\u0105cej nim kobiety w ci\u0105\u017cy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29977355,pomorze-tragedia-we-wsi-nowiec-samochod-uderzyl-w-drzewo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T08:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podkarpacie. Tragiczny wypadek w B\u0119dziemy\u015blu. Nie \u017cyje 25-latek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/61/1b/z28709210M,Wypadek---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy z sobot\u0119 na niedziel\u0119 w podkarpackim B\u0119dziemy\u015blu samoch\u00f3d wjecha\u0142 w pieszych. Wed\u0142ug informacji RMF24.pl kierowca osob\u00f3wki by\u0142 pijany. W zdarzeniu zgin\u0105\u0142 25-letni m\u0119\u017cczyzna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29977242,podkarpacie-tragiczny-wypadek-w-bedziemyslu-nie-zyje-25-latek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T07:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragedia w \u0141ebie. Para turyst\u00f3w wesz\u0142a do morza. Nie umieli si\u0119 wydosta\u0107. L\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/96/1c/z29977230M,Leba.jpg\" vspace=\"2\" />Wakacyjny wypad do \u0141eby zako\u0144czy\u0142 si\u0119 tragicznie dla dw\u00f3jki turyst\u00f3w z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, kt\u00f3rzy postanowili wyk\u0105pa\u0107 si\u0119 w Ba\u0142tyku. 34-latka i 39-latek, kt\u00f3rzy weszli do morza, nie potrafili opu\u015bci\u0107 go o w\u0142asnych si\u0142ach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29977228,tragedia-w-lebie-turysta-utonal-w-baltyku-sluzby-apeluja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T06:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Upa\u0142y w Polsce. W niedziel\u0119 nadejdzie nowe zagro\u017cenie. IMGW wyda\u0142 \u017c\u00f3\u0142te alerty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/96/1c/z29977191M,IMGW-ostrzega-przed-upalami--burza-i-gradem.jpg\" vspace=\"2\" />Niedziela, podobnie jak sobota, minie w Polsce pod znakiem upa\u0142\u00f3w. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej ostrzega jednak, \u017ce czeka nas kolejne zagro\u017cenie, kt\u00f3re do\u0142\u0105czy do afryka\u0144skiego skwaru. Wydano \u017c\u00f3\u0142te alerty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29977188,to-nie-koniec-upalow-ale-imgw-ostrzega-przed-nowymi-zagrozeniami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T06:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tylko 100 kilometr\u00f3w. \u015amierciono\u015bna trasa na Wyspy Kanaryjskie. Ratownicy poszukuj\u0105 trzech \u0142odzi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/96/1c/z29977119M,Migranci---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W ostatnich tygodniach uton\u0119\u0142y dziesi\u0105tki migrant\u00f3w pr\u00f3buj\u0105cych dotrze\u0107 z Afryki Zachodniej na Wyspy Kanaryjskie. Hiszpania i Maroko s\u0105 krytykowane za nieskuteczne akcje ratunkowe.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,29976980,migracja-smiercionosna-trasa-na-wyspy-kanaryjskie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T04:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - niedziela 16 lipca [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/85/1c/z29905312M,Horoskop-na-niedziele.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na niedziel\u0119 16 lipce. Co przyniesie nowy dzie\u0144 dla Skorpiona, Kozioro\u017cca i Panny? Znajd\u017a sw\u00f3j znak zodiaku i sprawd\u017a, co los dla ciebie przygotowa\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29976238,horoskop-dzienny-niedziela-16-lipca-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-16T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]