[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kierowcy zap\u0142ac\u0105 za trz\u0119sienie ziemi. Turcja podnosi podatki na paliwa o 200 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/08a84aa7b87bd9-945-560-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Turcji podni\u00f3s\u0142 w niedziel\u0119 podatek konsumpcyjny na paliwo o 200 proc. oraz na gaz ziemny u\u017cywany w mieszkaniach o 224 proc. - poinformowa\u0142 portal Duvar.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turcja-podnosi-podatki-na-paliwa-o-200-proc-i-na-gaz-o-224-proc-Powodem-trzesienie-ziemi-8580003.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T18:22:19.442864+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nielegalni imigranci w Polsce? Kaczy\u0144ski stawia spraw\u0119 jasno", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/6ea7df51110ab4-900-539-0-20-900-539.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u017celi chodzi o nielegalnych imigrant\u00f3w mamy jasne stanowisko - nie i koniec - m\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 wicepremier, prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Ale potrzebujemy waszego wsparcia i dlatego potrzebne jest referendum - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nielegalni-imigranci-w-Polsce-Kaczynski-stawia-sprawe-jasno-8579983.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T16:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Unian: na front maj\u0105 trafia\u0107 czo\u0142gi starsze od Putina", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/1f4e0eb33943b9-948-568-210-310-3783-2270.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja wysy\u0142a na front coraz starsze czo\u0142gi. W\u015br\u00f3d deputowanych pojawi\u0142y si\u0119 propozycje, by stworzy\u0107 oddzia\u0142 ze zdemontowanych pomnik\u00f3w: na wielu coko\u0142ach czo\u0142gi T-34 upami\u0119tniaj\u0105 bitwy II wojny \u015bwiatowej - napisa\u0142a w niedziel\u0119 agencja prasowa Unian.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-w-Ukrainie-Na-front-maja-trafiac-czolgi-starsze-od-Putina-8579966.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T14:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "P\u0142atno\u015b\u0107 kart\u0105 w restauracji? W Czechach to coraz trudniejsze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/e86ba4659b165b-948-568-9-205-3901-2340.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kto wybiera si\u0119 w podr\u00f3\u017c do Czech, lepiej by zaopatrzy\u0142 si\u0119 w got\u00f3wk\u0119. Schroniska po czeskiej stronie Karkonoszy nie przyjmuj\u0105 p\u0142atno\u015bci kart\u0105. Podobnie jest w niedalekich Jesionikach, nie inaczej sytuacja ma wygl\u0105da\u0107 na wi\u0119kszo\u015bci kemping\u00f3w. W sieciach spo\u0142eczno\u015bciowych dominuj\u0105 opinie, \u017ce uaktywnia si\u0119 szara strefa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platnosc-karta-w-restauracji-W-Czechach-to-coraz-trudniejsze-8579962.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T14:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nauka nie posz\u0142a w las. Sztuczna inteligencja wspiera polskie le\u015bnictwo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/98b7e512631a92-948-568-0-120-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sztuczna inteligencja (AI) ju\u017c dzi\u015b wspiera le\u015bnictwo, a jej nieuchronny, dynamiczny rozw\u00f3j przyczyni si\u0119 do rozwoju tego sektora gospodarki, zw\u0142aszcza w kontek\u015bcie ochrony przyrody \u2013 to g\u0142\u00f3wna konkluzja spotkania, kt\u00f3re w Instytucie Badawczym Le\u015bnictwa w S\u0119kocinie Starym zorganizowa\u0142 o\u015brodek IDEAS NCBR.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nauka-nie-poszla-w-las-Sztuczna-inteligencja-wspiera-polskie-lesnictwo-8578559.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T14:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UE zmusi kraje cz\u0142onkowskie do odbudowy zasob\u00f3w przyrodniczych? Mo\u017cna na tym zarobi\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/b7799c769edd68-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Parlament Europejski zajmuje si\u0119 Nature Restoration Law - rozporz\u0105dzeniem w sprawie odbudowy przyrody, kt\u00f3rego celem jest renaturyzacja zdegradowanych ekosystem\u00f3w Europy i zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-zmusi-kraje-czlonkowskie-do-odbudowy-zasobow-przyrodniczych-Mozna-na-tym-zarobic-8577520.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T12:57:12.221355+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska wyrasta na now\u0105 pot\u0119g\u0119 gospodarcz\u0105 Europy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/181261589c88d1-948-568-0-99-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo swoich nieporozumie\u0144 z Bruksel\u0105, Polska stanowi\u0105ca pomost na Wsch\u00f3d zyskuje znaczenie w Europie \u2013 opisuje w niedziel\u0119 portal Handelsblatt (HB). Polska \"pisze swoj\u0105 histori\u0119 sukcesu gospodarczego\" - dodaje.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wyrasta-na-nowa-potege-gospodarcza-Europy-8579937.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T12:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak w czeskim filmie. Praga nie mo\u017ce przej\u0105\u0107 nieruchomo\u015bci rosyjskiego producenta rakiet", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/303e3638017a4d-948-568-0-130-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak dot\u0105d nie ma przepis\u00f3w prawnych, kt\u00f3re umo\u017cliwia\u0142yby nam skonfiskowanie nieruchomo\u015bci w Pradze nale\u017c\u0105cej do zi\u0119cia Borisa Obnosowa - prezesa rosyjskiej korporacji zbrojeniowej Taktyczna Bro\u0144 Rakietowa. Szukam sposob\u00f3w na rozwi\u0105zanie tego problemu - oznajmi\u0142 prezydent Czech Petr Pavel, cytowany przez opozycyjny rosyjski portal Insider.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czechy-Praga-nie-moze-przejac-nieruchomosci-rosyjskiego-producenta-rakiet-8577824.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T11:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wojna o wod\u0119 w Hiszpanii. Pola golfowe si\u0119 zieleni\u0105, a uprawne usychaj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/2d44311df5be49-948-568-30-14-2970-1781.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Narastaj\u0105ce w Hiszpanii niedobory wody i fale upa\u0142\u00f3w powy\u017cej 40 stopni C. prowadz\u0105 w tym kraju do coraz wi\u0119kszych napi\u0119\u0107 pomi\u0119dzy rolnikami a przedsi\u0119biorcami sektora turystycznego - informuj\u0105 media.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-o-wode-w-Hiszpanii-Pola-golfowe-sie-zielenia-a-uprawne-usychaja-8576423.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T11:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z Odessy wyp\u0142yn\u0105\u0142 ostatni statek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/6898040501e5eb-948-568-757-420-2237-1342.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z portu w Odessie wyp\u0142yn\u0105\u0142 w niedziel\u0119 rano ostatni statek w ramach inicjatywy zbo\u017cowej - poinformowa\u0142a agencja Reutera. Umowa zezwalaj\u0105ca na bezpieczny eksport ukrai\u0144skiego zbo\u017ca przez Morze Czarne wygasa w poniedzia\u0142ek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Umowa-zbozowa-Ukraina-Rosja-Z-Odessy-wyplynal-ostatni-statek-8579922.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T10:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Squattersi zaj\u0119li dawne \"siedlisko szpieg\u00f3w\" w Amsterdamie. \"Wszystko oddycha w nim szpiegostwem\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/535868b0b19f6a-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Squattersi zaj\u0119li dom w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci stolicy Holandii, w kt\u00f3rym mie\u015bci\u0142a si\u0119 do niedawna siedziba biura handlowego Federacji Rosyjskiej. A to nie byle jaki budynek, bowiem przez lata mia\u0142 przy\u0107 przykrywk\u0105 dla rosyjskich szpieg\u00f3w. \"Wszystko wewn\u0105trz budynku oddycha szpiegostwem\" - napisa\u0142 dziennik \"Algemeen Dagblad\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Squattersi-zajeli-dawne-siedlisko-szpiegow-w-Amsterdamie-8579913.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T09:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francja odwo\u0142uje stuletni zakaz p\u0142ywania w Sekwanie. Wydano na to 1,4 mld euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/99fdf61c855f8a-945-560-0-100-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po stu latach od wprowadzenia zakazu przez w\u0142adze Pary\u017ca woda w Sekwanie staje si\u0119 wystarczaj\u0105co czysta do k\u0105pieli. Obecnie przy niskim stanie w\u00f3d jako\u015b\u0107 wody waha si\u0119 od \"wystarczaj\u0105cej\" do \"bardzo dobrej\" - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek portal France24.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-odwoluje-stuletni-zakaz-plywania-w-Sekwanie-Wydano-na-to-1-4-mld-euro-8576837.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T09:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izrael najcz\u0119\u015bciej atakowanym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych krajem na \u015bwiecie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/790d281a6af9a2-948-568-0-93-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Izrael jest celem atak\u00f3w w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych cz\u0119\u015bciej ni\u017c jakikolwiek inny kraj, wyprzedza autorytarne re\u017cimy, takie jak Rosja, Korea P\u00f3\u0142nocna i Iran - wynika z opracowania Ruderman Family Foundation i Network Contagion Research Institute.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Izrael-najczesciej-atakowanym-w-mediach-spolecznosciowych-krajem-na-swiecie-8578894.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T09:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wi\u0119kszy samoch\u00f3d to wi\u0119ksza op\u0142ata za parking. Pary\u017c wprowadzi zmiany dla kierowc\u00f3w SUV-\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/4934b0b87b19d8-948-568-0-8-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od stycznia w Pary\u017cu kierowcy SUV-\u00f3w - pojazd\u00f3w \u0142\u0105cz\u0105cych cechy samochodu osobowego i terenowego - b\u0119d\u0105 p\u0142aci\u0107 wi\u0119cej za parking. Ratusz chce tym sposobem zmniejszy\u0107 zanieczyszczenie oraz \u015blad w\u0119glowy stolicy Francji - poinformowa\u0142 portal dziennika \"The Guardian\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszy-samochod-to-wieksza-oplata-za-parking-Paryz-wprowadzi-zmiany-dla-kierowcow-SUV-ow-8577468.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T09:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rewolucja na rynku paliw. To r\u00f3wnie\u017c wyzwanie dla ca\u0142ego sektora naftowego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/06c25c7c7cffea-948-568-626-308-1188-713.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wprowadzenie benzyny E10 jest du\u017cym wyzwaniem dla sektora naftowego, szczeg\u00f3lnie dla PERN - oceni\u0142 dla PAP dyrektor ds. analiz rynku paliwowego POPiHN Krzysztof Romaniuk. Benzyna E10 ma zast\u0105pi\u0107 obecnie stosowan\u0105 benzyn\u0119 95 E5 poprzez wprowadzenie ustawowego obowi\u0105zku wy\u017cszych poziom\u00f3w bio-blendingu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucja-na-rynku-paliw-To-rowniez-wyzwanie-dla-calego-sektora-naftowego-8579886.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T07:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142asne mieszkanie czyni szcz\u0119\u015bliwym? Polacy wskazuj\u0105, \u017ce tak. Tego szukamy w nieruchomo\u015bciach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/c49d2a62ffc6db-948-568-0-150-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy s\u0105 bardziej szcz\u0119\u015bliwi w swoich domach ni\u017c jeszcze dwa lata temu. Co wi\u0119cej, os\u00f3b maksymalnie szcz\u0119\u015bliwych jest a\u017c dwa razy wi\u0119cej. Przodownicy szcz\u0119\u015bcia mieszkaj\u0105 przede wszystkim w nieruchomo\u015bciach, kt\u00f3re maj\u0105 na w\u0142asno\u015b\u0107. S\u0105 te\u017c znacznie cz\u0119\u015bciej aktywni i kreatywni w sp\u0119dzaniu czasu w swoich czterech k\u0105tach. Jakie jeszcze czynniki oraz cechy mieszka\u0144 i dom\u00f3w wp\u0142ywaj\u0105 na samopoczucie i czy szcz\u0119\u015bcie mo\u017cna syntetyzowa\u0107? Otodom po raz kolejny zbada\u0142 dobrostan mieszka\u0144c\u00f3w Polski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlasne-mieszkanie-czyni-szczesliwym-Polacy-wskazuja-ze-tak-Tego-szukamy-w-nieruchomosciach-8578500.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T07:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy na wakacjach. Tu najch\u0119tniej wyje\u017cd\u017camy na urlop, ale te\u017c szukamy oszcz\u0119dno\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/4587a4026089bd-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad po\u0142owa Polak\u00f3w wybierze si\u0119 w tym roku na \nurlop. Ale wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich sp\u0119dzi ten czas na w\u0142asnych zasadach, \nponiewa\u017c 71 proc. os\u00f3b z tej grupy deklaruje, \u017ce wakacje zorganizuj\u0105 \nsamodzielnie. Sp\u0119dz\u0105 je w wi\u0119kszo\u015bci nad polskim morzem, bo jak wynika z\n danych OLX \u2013 noclegi zlokalizowane w wojew\u00f3dztwach nadmorskich ciesz\u0105 \nsi\u0119 najwi\u0119kszym zainteresowaniem. Obok nich na wakacyjnej mapie Polski \npojawiaj\u0105 si\u0119 nowe gwiazdy, np. lubelska Okuninka czy wielkopolski \nSkorz\u0119cin.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-na-wakacjach-Tu-najchetniej-wyjezdzamy-na-urlop-ale-tez-szukamy-oszczednosci-8577570.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T06:27:00.516033+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybory i referendum w ten sam dzie\u0144. Partie musz\u0105 mie\u0107 jednak dwa bud\u017cety", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/ce4aa6b7461935-948-568-0-146-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Finansowanie kampanii wyborczej i referendalnej b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 na odr\u0119bnych zasadach. PKW b\u0119dzie bada\u0142a przestrzeganie zasad finansowania kampanii po z\u0142o\u017ceniu sprawozda\u0144 - podkre\u015bla szefowa KBW Magdalena Pietrzak. \"Na materia\u0142ach referendalnych b\u0119dzie zatem oznaczenie partii politycznej, a na materia\u0142ach wyborczych oznaczenie komitetu wyborczego\" - doda\u0142a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-i-referendum-w-ten-sam-dzien-Partie-musza-miec-jednak-dwa-budzety-8579881.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T06:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "OBWE przypilnuje wybor\u00f3w w Polsce. Fogiel: To nic nadzwyczajnego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/8e742471e031d8-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />OBWE prowadzi misje obserwacji wybor\u00f3w w bardzo wielu krajach i nie ma w tym nic nadzwyczajnego - m\u00f3wi\u0142 PAP szef sejmowej komisji spraw zagranicznych Rados\u0142aw Fogiel. Problem pojawia si\u0119 kiedy pr\u00f3buje si\u0119 upolitycznia\u0107 instytucj\u0119 obserwacji wyborczych i traktowa\u0107 jako sugesti\u0119 potencjalnych nieprawid\u0142owo\u015bci - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/OBWE-przypilnuje-wyborow-w-Polsce-Fogiel-To-nic-nadzwyczajnego-8579878.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T06:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marazm niemieckiej gospodarki. Kraj wpad\u0142 \"w zakl\u0119ty kr\u0105g\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/9f42f2ffa57bdb-948-567-0-7-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemiecki model gospodarczy si\u0119 wyczerpa\u0142; kraj ten wpad\u0142 z zakl\u0119ty kr\u0105g prowadz\u0105cy do zastoju - m\u00f3wi w rozmowie z PAP Konrad Pop\u0142awski z OSW. Wiele z kontrowersyjnych kilkana\u015bcie lat temu tez Thilo Sarrazina z ksi\u0105\u017cki pt. \"Niemcy dokonuj\u0105 samozag\u0142ady\" dzi\u015b si\u0119 potwierdza.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marazm-niemieckiej-gospodarki-Kraj-wpadl-w-zaklety-krag-8579870.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T05:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Setki milion\u00f3w ludzi na \u015bwiecie dotkni\u0119te chronicznym g\u0142odem. Raport ONZ", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/dc59e42e879392-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oko\u0142o 735 milion\u00f3w ludzi na ca\u0142ym \u015bwiecie \ndo\u015bwiadczy\u0142o chronicznego g\u0142odu w 2022 roku  - poinformowa\u0142a ONZ, \npodkre\u015blaj\u0105c, \u017ce liczba ta jest znacznie wy\u017csza ni\u017c przed pandemi\u0105 \nCOVID-19 i zagra\u017ca post\u0119powi w realizacji globalnego celu, jakim jest \nwyeliminowanie g\u0142odu do 2030 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Setki-milionow-ludzi-na-swiecie-dotkniete-chronicznym-glodem-Raport-ONZ-8578136.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T04:16:51.751260+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Umowy o prac\u0119 odejd\u0105 do przesz\u0142o\u015bci? Na rynek wchodz\u0105... GIG-erzy i wskazuj\u0105 sporo korzy\u015bci z tej formy pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/a5499d7647d3c2-948-568-72-201-1353-812.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug danych przytaczanych w raporcie GIGLIKE i EY w 2025 roku 15 proc. globalnej si\u0142y roboczej b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 GIG-erzy, czyli niezale\u017cni profesjonali\u015bci. W Polsce ten odsetek mo\u017ce by\u0107 jeszcze wy\u017cszy i si\u0119gn\u0105\u0107 20 proc.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Umowy-o-prace-odejda-do-przeszlosci-Na-rynek-wchodza-GIG-erzy-i-wskazuja-sporo-korzysci-z-tej-formy-pracy-8577513.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T04:16:51.747993+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "M\u0142odych Polak\u00f3w nie sta\u0107 na kupno mieszkania. Oto ich najwi\u0119ksze wyzwania finansowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/1ac7366974e588-948-568-0-90-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119kszymi wyzwaniami finansowymi stoj\u0105cymi przed \nm\u0142odymi lud\u017ami s\u0105 kupno mieszkania oraz oszcz\u0119dzanie na emerytur\u0119, kt\u00f3re\n wydaj\u0105 si\u0119 niemal nierealne dla 41% i 27% Polak\u00f3w w wieku 18-30 lat. \nTylko 31% m\u0142odych Polak\u00f3w odk\u0142ada \u015brodki na dodatkow\u0105 emerytur\u0119, a \nnajpopularniejszym instrumentem jest PPK.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mlodych-Polakow-nie-stac-na-kupno-mieszkania-Oto-ich-najwieksze-wyzwania-finansowe-8577567.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T04:16:51.745463+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mieszkanie do remontu to kosztowna sprawa. Ceny robocizny wzros\u0142y - czy oszcz\u0119dzimy na samodzielnej pracy? Sprawdzamy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/ad7776e251a785-948-568-0-58-2600-1559.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lato 2023 okazuje si\u0119 niezbyt\nkorzystnym czasem dla inwestor\u00f3w zainteresowanych wyko\u0144czeniem mieszkania. W czerwcu ceny robocizny\nznacznie wzros\u0142y. Mimo to wynaj\u0119cie firmy remontowej, kt\u00f3ra przeprowadzi ca\u0142o\u015b\u0107 wyko\u0144czenia,\nfinalnie mo\u017ce by\u0107 lepszym rozwi\u0105zaniem ni\u017c wynajmowanie osobno poszczeg\u00f3lnych\nfachowc\u00f3w, a tak\u017ce ni\u017c przeprowadzenie prac na w\u0142asn\u0105 r\u0119k\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-kosztuje-wykonczenie-mieszkania-za-1-mkw-Remont-i-ceny-robocizny-8578289.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T04:16:51.734823+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja ostrzela\u0142a Chark\u00f3w. Eksplozje w okupowanym Sewastopolu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/a8001b26132d67-948-568-0-0-3440-2064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wr\u00f3g zaatakowa\u0142 obw\u00f3d charkowski z terytorium Bie\u0142gorodu za pomoc\u0105 systemu obrony powietrznej S-300, poinformowa\u0142 w Telegramie szef garnizonu wojskowego w Charkowie Serhij Melnyk, przekaza\u0142 Ukrinform. Ponadto, w\u00a0okupowanym przez Rosjan Sewastopolu s\u0142ycha\u0107 by\u0142o eksplozje, rosyjskie media informuj\u0105, \u017ce rosyjska obrona powietrzna broni si\u0119 przed atakami ukrai\u0144skich dron\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-ostrzelala-Charkow-Eksplozje-w-Sewastopolu-8579852.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-16T01:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]