[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "U\u017cycie broni palnej w centrum Poznania. Jedna osoba nie \u017cyje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-uzycie-broni-palnej-w-centrum-poznania-jedna-osoba-nie-zyje,nId,6905947\"><img align=\"left\" alt=\"U\u017cycie broni palnej w centrum Poznania. Jedna osoba nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/uzycie-broni-palnej-w-centrum-poznania-jedna-osoba-nie-zyje/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>- Jedna osoba nie \u017cyje, druga zosta\u0142a zabrana do szpitala. Nie wiemy, jaki jest jej stan - powiedzia\u0142 Interii Andrzej Borowiak, rzecznik wielkopolskiej policji. To wynik zdarzenia z u\u017cyciem broni w centrum Poznania. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-uzycie-broni-palnej-w-centrum-poznania-jedna-osoba-nie-zyje,nId,6905947", "date_published": "2023-07-16T15:59:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]