[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Prezydent Bu\u0142garii zaskoczy\u0142. Si\u0119ga po \"w\u0119giersk\u0105\" retoryk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-bulgarii-zaskoczyl-siega-po-wegierska-retoryke,nId,6905866\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Bu\u0142garii zaskoczy\u0142. Si\u0119ga po &quot;w\u0119giersk\u0105&quot; retoryk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-bulgarii-zaskoczyl-siega-po-wegierska-retoryke/000HESR8WY4NXT9V-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dca Bu\u0142garii Rumen Radew nie przestaje zaskakiwa\u0107 swoimi kontrowersyjnymi wypowiedziami na temat wojny w Ukrainie. Tym razem wskaza\u0142, \u017ce Kij\u00f3w &quot;nalega na kontynuowanie wojny&quot;, a &quot;ca\u0142a Europa p\u0142aci za to rachunki&quot;. S\u0142owa bu\u0142garskiego prezydenta skrytykowa\u0142 szef tamtejszego rz\u0105du oraz ambasador Ukrainy w Sofii. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-bulgarii-zaskoczyl-siega-po-wegierska-retoryke,nId,6905866", "date_published": "2023-07-16T11:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]