[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Policja moralno\u015bci\" w Iranie b\u0119dzie zmusza\u0107 kobiety do zas\u0142aniania w\u0142os\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lWfktkuTURBXy85ZmUyMGZmZC1hNjRlLTQ0YjAtOGUzYi0yZWZkZTJmMjMwNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Policja moralno\u015bci&quot; zn\u00f3w b\u0119dzie zmusza\u0107 kobiety w Iranie do zas\u0142aniania w\u0142os\u00f3w. Rzecznik policji o\u015bwiadczy\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce na ulice zostan\u0105 wys\u0142ane patrole, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wypatrywa\u0107 os\u00f3b nosz\u0105cych &quot;nadzwyczajne ubrania&quot; oraz tych, kt\u00f3re &quot;uparcie \u0142ami\u0105 normy&quot; - poinformowa\u0142 portal stacji radiowej RFE.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8790992,policja-moralnosci-w-iranie-bedzie-zmuszac-kobiety-do-zaslaniania-wl.html", "date_published": "2023-07-16T21:15:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pow\u00f3d\u017a w Pensylwanii. Zgin\u0119\u0142y cztery osoby", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jiQktkuTURBXy85Y2FiZGVmNC1jNDNlLTQwYzYtYjgxZC02MTA3NmY3Zjc3ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Pensylwanii zgin\u0119\u0142y w powodzi cztery osoby. Trwaj\u0105 poszukiwania trzech zaginionych, w tym dwuletniej dziewczynki i jej dziewi\u0119ciomiesi\u0119cznego brata. Zagro\u017ceniem \u017cywio\u0142em w USA obj\u0119to 40 mln ludzi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8790991,powodz-w-pensylwanii-zginely-cztery-osoby.html", "date_published": "2023-07-16T21:12:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d Francji wprowadza now\u0105 kategori\u0119 zab\u00f3jstwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uybktkuTURBXy9kMTg1YmNiZC03YmJmLTQ5MzctYTNkYS1jNzllZGZiYjFkZjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u017celi ofiara zginie w wypadku spowodowanym przez kierowc\u0119, kt\u00f3ry by\u0142 pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w, wobec winnego zostanie zastosowana nowa kategoria - &quot;zab\u00f3jstwo drogowe&quot; poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 portal dziennika &quot;Liberation&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8790651,rzad-francji-wprowadza-nowa-kategorie-zabojstwa.html", "date_published": "2023-07-16T19:16:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tunezja zajmie si\u0119 uchod\u017acami w zamian za wsparcie finansowe Unii Europejskiej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gqmktkuTURBXy84NzIxZDlmNi1mYTBmLTQ0MTgtOTNiNS03ZjkxODc3NjkxODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zamian za wsparcie finansowe tunezyjski rz\u0105d podejmie dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu powstrzymanie nielegalnego przekraczania granicy przez Morze \u015ar\u00f3dziemne, wynika z porozumienia osi\u0105gni\u0119tego w niedziel\u0119 przez Uni\u0119 Europejsk\u0105 i Tunezj\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8790650,tunezja-zajmie-sie-uchodzcami-w-zamian-za-wsparcie-finansowe-unii-euro.html", "date_published": "2023-07-16T19:09:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Malinowa zmowa cenowa. Rz\u0105d b\u0119dzie skupowa\u0142 te\u017c porzeczki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KCVktkuTURBXy8yNGUwNGI3OS02MzkxLTRlZGYtYWZjNy00ZjE2YWY3MDUzMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uruchomili\u015bmy pa\u0144stwowy skup malin, druga firma pa\u0144stwowa zacz\u0119\u0142a prowadzi\u0107 skup - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 w Polsat News minister rolnictwa Robert Telus. Zapowiedzia\u0142, \u017ce skupowane b\u0119d\u0105 te\u017c porzeczki.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8790594,malinowa-zmowa-cenowa-rzad-bedzie-skupowal-tez-porzeczki.html", "date_published": "2023-07-16T18:55:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d w Turcji drastycznie podnosi podatki. To kolejny skutek trz\u0119sienia ziemi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qr-ktkuTURBXy9hOTU0YTRjOS0wYWQzLTQ0YzQtOWVmMi0xZWNjMGQyZGMwNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Turcji podni\u00f3s\u0142 w niedziel\u0119 podatek konsumpcyjny na paliwo o 200 proc. oraz na gaz ziemny u\u017cywany w mieszkaniach o 224 proc. - poinformowa\u0142 portal Duvar.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8790591,rzad-w-turcji-drastycznie-podnosi-podatki-to-kolejny-skutek-trzesieni.html", "date_published": "2023-07-16T18:45:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Strzelanina w centrum Poznania. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vjpktkuTURBXy9lMmYzZDdmMC1hZDJmLTRkOTktOTQ5ZS0zZTU4ODBlYzkwNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dwie osoby nie \u017cyj\u0105 po zdarzeniu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w niedziel\u0119 po po\u0142udniu w centrum Poznania. Policja potwierdza, \u017ce dosz\u0142o do u\u017cycia broni palnej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8790590,strzelanina-w-centrum-poznania-nie-zyja-dwie-osoby.html", "date_published": "2023-07-16T18:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska po raz pierwszy zosta\u0142a beneficjentem netto bud\u017cetu ONZ", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y7QktkuTURBXy9iODAyMjM5ZS04ODNhLTRiNmUtYWE4OS01ZThkZjkwODhkNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska po raz pierwszy zosta\u0142a beneficjentem netto bud\u017cetu ONZ \u2013 przekaza\u0142 w niedziel\u0119 minister spraw zagraniczny Zbigniew Rau.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8790088,polska-po-raz-pierwszy-zostala-beneficjentem-netto-budzetu-onz.html", "date_published": "2023-07-16T15:22:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosjanie uciekaj\u0105 do Izraela. Spada liczba przybywaj\u0105cych z Ukrainy i innych kraj\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UifktkuTURBXy8wNTUyNzViOS1mYWFiLTRmMzItOWM1OS1mOWM3Nzg1NmFkYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izrael odnotowa\u0142 wzrost liczby migrant\u00f3w przybywaj\u0105cych z Rosji, przy jednoczesnym spadku liczby przybywaj\u0105cych z kraj\u00f3w zachodnich - wynika z najnowszych statystyk Agencji \u017bydowskiej na rzecz Izraela.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8790082,rosjanie-uciekaja-do-izraela-spada-liczba-przybywajacych-z-ukrainy-i.html", "date_published": "2023-07-16T14:53:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja wysy\u0142a na front coraz starsze czo\u0142gi. Niekt\u00f3re maj\u0105 wi\u0119cej lat ni\u017c Putin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XO-ktkuTURBXy85OGM3ZGRiYi04MmFkLTRhNWMtOWFjOS0yMTQ0NDNmNTM3MjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja wysy\u0142a na front coraz starsze czo\u0142gi. W\u015br\u00f3d deputowanych pojawi\u0142y si\u0119 propozycje, by stworzy\u0107 oddzia\u0142 ze zdemontowanych pomnik\u00f3w: na wielu coko\u0142ach czo\u0142gi T-34 upami\u0119tniaj\u0105 bitwy II wojny \u015bwiatowej - napisa\u0142a w niedziel\u0119 agencja prasowa Unian.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8790074,rosja-wysyla-na-front-coraz-starsze-czolgi-niektore-maja-wiecej-lat-n.html", "date_published": "2023-07-16T13:36:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ka\u017cdy awansuje a\u017c do przekroczenia progu w\u0142asnej niekompetencji?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WavktkuTURBXy9iNGE0ZTViYi1lMmE0LTRiNzEtYTY5ZS00ZTdjOTE1ZTFiOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Regu\u0142a Petera stwierdza, \u017ce ka\u017cdy awansuje a\u017c do przekroczenia progu w\u0142asnej niekompetencji.", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/8779388,kazdy-awansuje-az-do-przekroczenia-progu-wlasnej-niekompetencji.html", "date_published": "2023-07-16T12:51:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pandemia i wojna? Cz\u0142owiek przetrwa nawet najwi\u0119ksze kataklizmy [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tIxktkuTURBXy81MjdmNWU3MS0xOWJhLTQ5NzAtYjRhMC0zYzllZDUyYzRlOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spory s\u0105 elementem nauki. Kluczowe jest unikanie dogmatyzmu. Niestety, w ostatnich latach wiele instytucji pozuj\u0105cych na naukowe nabra\u0142o przekonania o tym, \u017ce maj\u0105 absolutn\u0105 racj\u0119 - m\u00f3wi w wywiadzie Matt Ridley, dziennikarz, przedsi\u0119biorca, autor publikacji popularnonaukowych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8777358,pandemia-i-wojna-czlowiek-przetrwa-nawet-najwieksze-kataklizmy-wywia.html", "date_published": "2023-07-16T12:50:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nikt tak nie ucierpia\u0142 na kryzysie, jak najbiedniejsze 20 proc. spo\u0142ecze\u0144stwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K36ktkuTURBXy9iZTVhYWQ2Yy1jYmRjLTRjZTYtYWZlMy1jZGYzNmZiMGE5MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja obra\u0142a wyra\u017anie kurs w d\u00f3\u0142 i w najbli\u017cszych miesi\u0105cach spadnie pewnie do jednocyfrowego poziomu. Mo\u017cna wi\u0119c zacz\u0105\u0107 podsumowywa\u0107 kryzys koszt\u00f3w \u017cycia, kt\u00f3ry przetoczy\u0142 si\u0119 w\u0142a\u015bciwie przez ca\u0142y \u015bwiat.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8777369,nikt-tak-nie-ucierpial-na-kryzysie-jak-najbiedniejsze-20-proc-spolec.html", "date_published": "2023-07-16T12:50:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska rozpocz\u0119\u0142a szkolenie ochotnik\u00f3w w ramach programu \"Trenuj jak \u017co\u0142nierz\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s78ktkuTURBXy8xODFkNzI0Ni0wYjYzLTQ3YjktYWE3OC0xYTljYWZhZjY0MDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ramach projektu &quot;Trenuj jak \u017co\u0142nierz&quot; w kilkunastu jednostkach wojskowych rozpoczyna si\u0119 szkolenie kilkuset ochotnik\u00f3w \u2013 poda\u0142 w niedziel\u0119 szef MON Mariusz B\u0142aszczak. To kolejny projekt, kt\u00f3ry wzmacnia bezpiecze\u0144stwo \u2013 zaznaczy\u0142 minister.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8790072,polska-rozpoczela-szkolenie-ochotnikow-w-ramach-programu-trenuj-jak-z.html", "date_published": "2023-07-16T12:46:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rau w Nowym Jorku. We\u017amie udzia\u0142 w obradach ONZ", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yz9ktkuTURBXy8wYjdlYmUzZC0zNmU2LTQ5YzAtODMwMC0xNzEzNjU5MjAzODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef MSZ Zbigniew Rau uda\u0142 si\u0119 do Nowego Jorku, gdzie we\u017amie udzia\u0142 w obradach Rady Bezpiecze\u0144stwa i Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ oraz b\u0119dzie uczestniczy\u0142 w wydarzeniu ministerialnym z okazji 25. rocznicy przyj\u0119cia Rzymskiego Statutu Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego \u2013 poinformowa\u0142 resort dyplomacji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8790071,rau-w-nowym-jorku-wezmie-udzial-w-obradach-onz.html", "date_published": "2023-07-16T12:42:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielka Brytania z najwa\u017cniejsz\u0105 umow\u0105 handlow\u0105 zawart\u0105 po brexicie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CHsktkuTURBXy84ODkyMzIyYi1kMDAzLTRhNDAtYjEyMi1iZGNhZTc3MjZmNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wielka Brytania formalnie podpisa\u0142a w niedziel\u0119 porozumienie o wej\u015bciu do Wszechstronnego i Post\u0119powego Porozumienia na rzecz Partnerstwa Transpacyficznego (CPTPP), bloku handlowego 11 pa\u0144stw, le\u017c\u0105cych wok\u00f3\u0142 Pacyfiku. To najwa\u017cniejsza umowa handlowa Wielkiej Brytanii, zawarta po brexicie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/8790064,wielka-brytania-z-najwazniejsza-umowa-handlowa-zawarta-po-brexicie.html", "date_published": "2023-07-16T11:05:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja nie b\u0119dzie kontynuowa\u0107 umowy zbo\u017cowej. Z portu w Odessie wyp\u0142yn\u0105\u0142 ostatni statek w ramach tej inicjatywy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HquktkuTURBXy9mZGYyYmI5ZC00YTU0LTQwOWMtYjYxNy1jZjNiOTM3OTEzYmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z portu w Odessie na po\u0142udniu Ukrainy wyp\u0142yn\u0105\u0142 w niedziel\u0119 rano ostatni statek w ramach inicjatywy zbo\u017cowej - poinformowa\u0142a agencja Reutera. Termin obowi\u0105zywania umowy, zezwalaj\u0105cej na bezpieczny eksport ukrai\u0144skiego zbo\u017ca przez Morze Czarne, up\u0142ywa w poniedzia\u0142ek.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8790063,rosja-nie-bedzie-kontynuowac-umowy-zbozowej-z-portu-w-odessie-wyplyna.html", "date_published": "2023-07-16T10:58:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dzicy lokatorzy zaj\u0119li \"dom szpieg\u00f3w\" w Amsterdamie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dn3ktkuTURBXy8wMjllNmY1Yi0yZTQ5LTRjMjQtYTk5MC0wNGMxNmQ5ZGQzMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Squattersi zaj\u0119li dom w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci stolicy Holandii, w kt\u00f3rym mie\u015bci\u0142a si\u0119 do niedawna siedziba biura handlowego Federacji Rosyjskiej - poinformowa\u0142y w niedziel\u0119 tamtejsze media. &quot;Wszystko wewn\u0105trz budynku oddycha szpiegostwem&quot; - napisa\u0142 dziennik &quot;Algemeen Dagblad&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8790061,dzicy-lokatorzy-zajeli-dom-szpiegow-w-amsterdamie.html", "date_published": "2023-07-16T10:50:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA: Trz\u0119sienie ziemi na Alasce. Odwo\u0142ano ostrze\u017cenie przed tsunami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QOiktkuTURBXy8xZDY0MDQwNS03MDg0LTRhYWQtYmRjNS02YjFmY2I2MzQxYmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Odwo\u0142ane zosta\u0142o ostrze\u017cenie przed tsunami, wydane wcze\u015bniej w niedziel\u0119 w zwi\u0105zku z trz\u0119sieniem ziemi o magnitudzie 7,2, kt\u00f3ra mia\u0142o miejsce na Alasce - poinformowa\u0142 ameryka\u0144ski system ostrzegania przed tsunami. Ostrze\u017cenie przed zosta\u0142o wydane w niedziel\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8790060,usa-trzesienie-ziemi-na-alasce-odwolano-ostrzezenie-przed-tsunami.html", "date_published": "2023-07-16T10:44:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA: Trz\u0119sienie ziemi na Alasce. Ostrze\u017cenie przed tsunami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QOiktkuTURBXy8xZDY0MDQwNS03MDg0LTRhYWQtYmRjNS02YjFmY2I2MzQxYmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ostrze\u017cenie przed tsunami zosta\u0142o wydane w niedziel\u0119 w zwi\u0105zku z trz\u0119sieniem ziemi o magnitudzie 7,2, kt\u00f3ra mia\u0142o miejsce na Alasce - poinformowa\u0142 ameryka\u0144ski system ostrzegania przed tsunami.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8790060,usa-trzesienie-ziemi-na-alasce-ostrzezenie-przed-tsunami.html", "date_published": "2023-07-16T10:44:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 Grupy Wagnera b\u0119dzie zwi\u0105zana z Afryk\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XRdktkuTURBXy9hNTMxMTJlNS0xM2EyLTQwZDItYmI4MS04NDM2MTMzN2I0ODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjski aparat bezpiecze\u0144stwa wszed\u0142 w okres zamieszania i negocjacji po buncie Grupy Wagnera, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce 24 czerwca, ale w ostatnich dniach zacz\u0119\u0142o kszta\u0142towa\u0107 si\u0119 tymczasowe porozumienie dotycz\u0105ce przysz\u0142o\u015bci grupy - przekaza\u0142o w niedziel\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8790057,przyszlosc-grupy-wagnera-bedzie-zwiazana-z-afryka.html", "date_published": "2023-07-16T10:41:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Giorgia Meloni pasa\u017cerk\u0105 pierwszego bezpo\u015bredniego poci\u0105gu do Pompej\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DUzktkuTURBXy9iZGE5M2QwYi1mZjRhLTQxNDUtYjdiNi1jZGZiNWQxMjkzNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwszy bezpo\u015bredni poci\u0105g z Rzymu do Pompej\u00f3w odjecha\u0142 w niedziel\u0119 z dworca Termini. Z przedstawicielami w\u0142oskiego ministerstwa kultury i dziennikarzami podr\u00f3\u017cuje premier Giorgia Meloni.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8790055,giorgia-meloni-pasazerka-pierwszego-bezposredniego-pociagu-do-pompejow.html", "date_published": "2023-07-16T10:38:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy wpad\u0142y w zakl\u0119ty kr\u0105g prowadz\u0105cy do marazmu gospodarczego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hPSktkuTURBXy84ZGVlMzA4My1jZmY1LTRkYjQtYjYwNi1jZWE3NTM4MmM3ODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemiecki model gospodarczy si\u0119 wyczerpa\u0142; kraj ten wpad\u0142 z zakl\u0119ty kr\u0105g prowadz\u0105cy do zastoju - m\u00f3wi w rozmowie z PAP Konrad Pop\u0142awski z warszawskiego O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich (OSW), gdzie zajmuje si\u0119 analiz\u0105 handlu mi\u0119dzynarodowego, \u0142a\u0144cuchami dostaw oraz gospodark\u0105 UE.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8789397,niemcy-wpadly-w-zaklety-krag-prowadzacy-do-marazmu-gospodarczego.html", "date_published": "2023-07-16T06:35:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Alarm przeciwlotniczy w sze\u015bciu obwodach Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YevktkuTURBXy81ZTgyNDRiOC01ZTZiLTRhMDItYjFiMS0yYTAxNWRhOTE3YzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dow\u00f3dztwo Si\u0142 Powietrznych Ukrainy og\u0142osi\u0142o w niedziel\u0119, tu\u017c po p\u00f3\u0142nocy czasu lokalnego, o zagro\u017ceniu rosyjskimi atakami broni rakietowej w sze\u015bciu obwodach: donieckim, charkowskim, dniepropietrowskim, kirowogradzkim, po\u0142tawskim i sumskim. W tych obwodach og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy, poinformowa\u0142 Ukrinform.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8789396,alarm-przeciwlotniczy-w-szesciu-obwodach-ukrainy.html", "date_published": "2023-07-16T06:29:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "P\u0142on\u0105 lasy na hiszpa\u0144skiej wyspie. Ewakuowano ponad 2 tysi\u0105ce ludzi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y5BktkuTURBXy85OWZmNmEyMi0zZmRlLTQ5ZTgtOTgzMy04MGFiYTdmZDc1ZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najnowsze aktualizacje s\u0142u\u017cb ratowniczych potwierdzaj\u0105, \u017ce po\u017car las\u00f3w nadal rozprzestrzenia si\u0119 z powodu silnych wiatr\u00f3w na La Palmie i obejmuje obecnie 4,5 tysi\u0105ca hektar\u00f3w, 2 tysi\u0105ce os\u00f3b zosta\u0142o ewakuowanych ze swoich dom\u00f3w, poinformowa\u0142y w\u0142adze wyspy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8789395,plona-lasy-na-hiszpanskiej-wyspie-ewakuowano-ponad-2-tysiace-ludzi.html", "date_published": "2023-07-16T06:21:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier Netanjahu w szpitalu. M\u00f3wi, \u017ce czuje si\u0119 bardzo dobrze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/37MktkuTURBXy8yODg0YzI5OS0yM2U3LTQ1ZTQtYjk4OS1iNWI4OTUxOWVmZjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Izraela Benjamin Netanjahu opublikowa\u0142 w sobot\u0119 nagranie ze szpitala, w kt\u00f3rym przekaza\u0142, \u017ce czuje si\u0119 dobrze. Szef izraelskiego rz\u0105du zosta\u0142 przewieziony do szpitala, gdy zas\u0142ab\u0142 w swoim domu w Cezarei na p\u00f3\u0142nocy kraju.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8789394,premier-netanjahu-w-szpitalu-mowi-ze-czuje-sie-bardzo-dobrze.html", "date_published": "2023-07-16T06:14:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brzydkie s\u0142owo na \u201ea\u201d. Przes\u0142anki przerywania ci\u0105\u017cy musz\u0105 pozosta\u0107 niedookre\u015blone [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UVDktkuTURBXy84MTNjZjQ5My1iMTQ5LTRkMGYtYjdlOS1lMzVlZDMxMjFkNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przes\u0142anki przerywania ci\u0105\u017cy musz\u0105 pozosta\u0107 niedookre\u015blone. Ich bli\u017csze precyzowanie nale\u017cy do wiedzy medycznej - m\u00f3wi w wywiadzie Maria Boraty\u0144ska, doktor habilitowany nauk prawnych, specjalistka w zakresie prawa cywilnego i prawa medycznego.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8777345,brzydkie-slowo-na-a-przeslanki-przerywania-ciazy-musza-pozostac-nie.html", "date_published": "2023-07-16T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dziambor: My\u015bleli\u015bmy, \u017ce \u015bwiat b\u0119dziemy zmienia\u0107. Niczego nie zmieniamy [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2fFktkuTURBXy83OTg5M2M4ZC01NDNkLTRhYzEtODZhMS1hMGJlY2ZjM2VhOTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sejm gromadzi administrator\u00f3w, kt\u00f3rzy raz na cztery lata my\u015bl\u0105 o tym, jak zachowa\u0107 swoje miejsce pracy - m\u00f3wi w wywiadzie pose\u0142 Artur Dziambor, od 2022 roku prezes partii Wolno\u015bciowcy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8777351,dziambor-myslelismy-ze-swiat-bedziemy-zmieniac-niczego-nie-zmieniam.html", "date_published": "2023-07-16T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ilu mieszka\u0144c\u00f3w UE nie sta\u0107 na porz\u0105dny posi\u0142ek? Niepokoj\u0105ce dane Eurostatu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r8nktkuTURBXy9lZjg3NzI0ZS1kMTFmLTQxMTMtOTY2Zi1jOTk5Zjg1ODI4ZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 roku 8,3 proc. mieszka\u0144c\u00f3w Unii Europejskiej nie by\u0142o sta\u0107 na to, aby co drugi dzie\u0144 zje\u015b\u0107 posi\u0142ek sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z mi\u0119sa, ryb lub wegetaria\u0144skiego odpowiednika tych pokarm\u00f3w. Odsetek ten w\u015br\u00f3d os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem by\u0142 jeszcze wi\u0119kszy - wynika z danych Eurostatu.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8770436,ilu-mieszkancow-ue-nie-stac-na-porzadny-posilek-niepokojace-dane-euro.html", "date_published": "2023-07-16T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kampania wyborcza 2023: w wakacje hamulec, jesieni\u0105 gaz do dechy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ndrktkuTURBXy84MWNjYjc4MS0xYWNkLTQ0YWYtYTBkMS0xM2IxYTAzZGNmM2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do ko\u0144ca kampanii zosta\u0142o p\u00f3\u0142tora miesi\u0105ca. To nie \u017cart. Wprawdzie formalnie wybory odb\u0119d\u0105 si\u0119 za trzy miesi\u0105ce, ale po\u0142owa tego okresu przypada na wakacje, kiedy trudno si\u0119 przebi\u0107 do ludzi, kt\u00f3rzy na co dzie\u0144 nie \u017cyj\u0105 polityk\u0105. Raczej nie ma si\u0119 co spodziewa\u0107 spektakularnych konwencji \u2013 i tak nie mia\u0142by ich kto ogl\u0105da\u0107.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8777374,kampania-wyborcza-2023-w-wakacje-hamulec-jesienia-gaz-do-dechy.html", "date_published": "2023-07-16T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowe plany strachu. Islami\u015bci chc\u0105 odzyska\u0107 znaczenie i presti\u017c", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-RgktkuTURBXy8wZjIwOTYxNi1lZjIxLTRhNTUtYjg5My1lZjkwMGE0NjJlNTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Islami\u015bci wci\u0105\u017c snuj\u0105 plany zamach\u00f3w, dzi\u0119ki kt\u00f3rym chc\u0105 odzyska\u0107 znaczenie i presti\u017c.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8777320,nowe-plany-strachu-islamisci-chca-odzyskac-znaczenie-i-prestiz.html", "date_published": "2023-07-16T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rewolucja technologiczna na talerzu, czyli wszystko, co warto wiedzie\u0107 o czystym mi\u0119sie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6F2ktkuTURBXy9kNGQ3ZWI1Ny0xMzRmLTQyYTUtOTA4Ni00ZDc3YjM1YzRmZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug portalu \u201ePlant Based News\u201d technologia hodowli mi\u0119sa kom\u00f3rkowego w 2023 roku znajdzie si\u0119 w momencie prze\u0142omowym. Je\u015bli to prawda i je\u015bli faktycznie opracowane zostan\u0105 sposoby na obni\u017cenie koszt\u00f3w produkcji clean meat, mo\u017ce czeka nas druga, obok tej wywo\u0142anej przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119, rewolucja na rynku, kt\u00f3ra zmieni tak\u017ce nasz\u0105 codzienno\u015b\u0107.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8787396,rewolucja-technologiczna-na-talerzu-czyli-wszystko-co-warto-wiedziec.html", "date_published": "2023-07-16T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W potrzasku. Tak \u017cyj\u0105 uchod\u017acy wewn\u0119trzni w Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KF-ktkuTURBXy8wZTc5ZjUzMy1iZjBkLTQ1ZDYtYjMxNy01ZDkzMjFlMmE5ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trwaj\u0105 w zawieszeniu. Nie mog\u0105 do siebie wr\u00f3ci\u0107, niech\u0119tnie si\u0119 ich zatrudnia, a ich dzieci ucz\u0105 si\u0119 zdalnie. Tak \u017cyj\u0105 uchod\u017acy wewn\u0119trzni w Ukrainie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8777325,w-potrzasku-tak-zyja-uchodzcy-wewnetrzni-w-ukrainie.html", "date_published": "2023-07-16T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]