[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polityka Orbana uderzy\u0142a w w\u0119gierskich student\u00f3w. Zostali odci\u0119ci od programu Erasmus", "description": "<img alt=\"Polityka Orbana uderzy\u0142a w w\u0119gierskich student\u00f3w. Zostali odci\u0119ci od programu Erasmus\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3crc0b-polityka-orbana-uderzyla-w-wegierskich-studentow-zostali-oni-odcieci-od-programu-erasmus-7202771/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Programy edukacyjne i badawcze - Erasmus Plus i Horyzont Europa - zosta\u0142y dla W\u0119gier wstrzymane. Protesty rz\u0105du w Budapeszcie na nic si\u0119 zda\u0142y - decyzj\u0119 podtrzyma\u0142 w\u0142a\u015bnie Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/polityka-orbana-uderzyla-w-wegierskich-studentow-zostali-odcieci-od-programu-erasmus-7202772?source=rss", "date_published": "2023-07-04T19:16:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polityka Orbana uderzy\u0142a w w\u0119gierskich student\u00f3w. Zostali oni odci\u0119ci od programu Erasmus", "description": "<img alt=\"Polityka Orbana uderzy\u0142a w w\u0119gierskich student\u00f3w. Zostali oni odci\u0119ci od programu Erasmus\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3crc0b-polityka-orbana-uderzyla-w-wegierskich-studentow-zostali-oni-odcieci-od-programu-erasmus-7202771/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Programy edukacyjne i badawcze - Erasmus Plus i Horyzont Europa - zosta\u0142y dla W\u0119gier wstrzymane. Protesty rz\u0105du w Budapeszcie na nic si\u0119 zda\u0142y - decyzj\u0119 podtrzyma\u0142 w\u0142a\u015bnie Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/polityka-orbana-uderzyla-w-wegierskich-studentow-zostali-oni-odcieci-od-programu-erasmus-7202772?source=rss", "date_published": "2023-07-04T19:16:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Poniedzia\u0142ek by\u0142 najgor\u0119tszym dniem w historii pomiar\u00f3w", "description": "<img alt=\"Poniedzia\u0142ek by\u0142 najgor\u0119tszym dniem w historii pomiar\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8idr17-upaly-w-chinach-7202799/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poniedzia\u0142ek by\u0142 najgor\u0119tszym dniem w historii pomiar\u00f3w. \u015arednia globalna temperatura osi\u0105gn\u0119\u0142a 17,01 stopnia Celsjusza. Poprzedni rekord zosta\u0142 ustanowiony w sierpniu 2016 roku. W\u00f3wczas termometry odnotowa\u0142y 16,92 st. C.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/poniedzialek-byl-najgoretszym-dniem-w-historii-pomiarow-7202775?source=rss", "date_published": "2023-07-04T19:14:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Twitter wprowadzi\u0142 \"ekstremalne \u015brodki\". Podano powody", "description": "<img alt=\"Twitter wprowadzi\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7y2rwe-twitter-elon-musk-7202773/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Twitter wy\u0142\u0105czy\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 anonimowego przegl\u0105dania wpis\u00f3w zamieszczanych na platformie. Wprowadzono te\u017c dzienne limity dost\u0119pnych tre\u015bci. Zmiany wywo\u0142a\u0142y kontrowersje w\u015br\u00f3d u\u017cytkownik\u00f3w serwisu spo\u0142eczno\u015bciowego. Twitter we wtorek poda\u0142 powody wprowadzonych zmian. Zapewniono, \u017ce s\u0105 one tymczasowe.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/twitter-ograniczyl-dostep-do-tresci-twitter-inc-podal-powody-7202710?source=rss", "date_published": "2023-07-04T18:51:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szpitale powiatowe stoj\u0105 na kraw\u0119dzi. \"Mo\u017cemy m\u00f3wi\u0107 o bankructwie systemu ochrony zdrowia w Polsce\"", "description": "<img alt=\"Szpitale powiatowe stoj\u0105 na kraw\u0119dzi. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tfcm76-szpitale-powiatowe-stoja-na-krawedzi-mozemy-mowic-o-bankructwie-systemu-ochrony-zdrowia-w-polsce-7202667/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 szpitali powiatowych jest tak zad\u0142u\u017cona, \u017ce padaj\u0105 ju\u017c s\u0142owa o bankructwie. D\u0142ug jest coraz wi\u0119kszy. Szpitale przetrwa\u0142y pandemi\u0119, ale mog\u0105 nie przetrwa\u0107 kolejnych decyzji rz\u0105du.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/szpitale-powiatowe-stoja-na-krawedzi-mozemy-mowic-o-bankructwie-systemu-ochrony-zdrowia-w-polsce-7202750?source=rss", "date_published": "2023-07-04T18:20:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod Allegro. Przest\u0119pcy wy\u0142udzaj\u0105 dane logowania", "description": "<img alt=\"Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod Allegro. Przest\u0119pcy wy\u0142udzaj\u0105 dane logowania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xx5sok-smartfon-laptop-komputer-shutterstock_1099878668-7134844/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    NASK ostrzega przed oszustami, kt\u00f3rzy w dalszym ci\u0105gu podszywaj\u0105 si\u0119 pod platform\u0119 Allegro i wy\u0142udzaj\u0105 dane do portalu. Rozsy\u0142ane masowo wiadomo\u015bci e-mail sugeruj\u0105 otrzymanie dodatkowych pieni\u0119dzy od serwisu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/allegro-na-celowniku-oszustow-ostrzezenie-nask-7202375?source=rss", "date_published": "2023-07-04T18:14:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Popularny s\u0142odzik rakotw\u00f3rczy? \"To dawka czyni trucizn\u0119\"", "description": "<img alt=\"Popularny s\u0142odzik rakotw\u00f3rczy? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-73hbe9-shutterstock_1680967501-7200451/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug doniesie\u0144 medialnych jeszcze w tym miesi\u0105cu powszechnie stosowany jako zamiennik cukru\u00a0aspartam ma zosta\u0107 uznany przez \u015awiatow\u0105 Organizacj\u0119 Zdrowia za czynnik potencjalnie rakotw\u00f3rczy. - Pami\u0119tajmy jednak, \u017ce to dawka czyni trucizn\u0119 - m\u00f3wi\u0142a na antenie TVN24 BiS dietetyczka Anna Podg\u00f3rska. Doda\u0142a, \u017ce \"osoba wa\u017c\u0105ca 60, 70 kilogram\u00f3w musia\u0142aby spo\u017cy\u0107 kilkana\u015bcie, a nawet kilkadziesi\u0105t puszek z napojem zawieraj\u0105cym aspartam dziennie, aby sprawia\u0142o to zagro\u017cenie dla zdrowia\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/who-aspartam-moze-trafic-na-liste-zwiazkow-potencjalnie-rakotworczych-who-7202700?source=rss", "date_published": "2023-07-04T18:11:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Inwestycje czekaj\u0105, pieni\u0119dzy na KPO wci\u0105\u017c nie ma. R\u00f3\u017ca Thun: bardzo szybko mo\u017cna je odblokowa\u0107", "description": "<img alt=\"Inwestycje czekaj\u0105, pieni\u0119dzy na KPO wci\u0105\u017c nie ma. R\u00f3\u017ca Thun: bardzo szybko mo\u017cna je odblokowa\u0107\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3waud3-inwestycje-czekaja-pieniedzy-na-kpo-wciaz-nie-ma-roza-thun-bardzo-szybko-mozna-je-odblokowac-7202665/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilka lat temu rz\u0105dz\u0105cy m\u00f3wili o niepowtarzalnej szansie, jak\u0105 pieni\u0105dze na KPO daj\u0105 na odbudow\u0119 polskiej gospodarki. Jednak ca\u0142y czas unijne \u015brodki do nas nie dotar\u0142y.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/inwestycje-czekaja-pieniedzy-na-kpo-wciaz-nie-ma-roza-thun-bardzo-szybko-mozna-je-odblokowac-7202689?source=rss", "date_published": "2023-07-04T18:08:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Media: \u015bledczy zmienili zdanie w sprawie 10 miliard\u00f3w rubli skonfiskowanych Prigo\u017cynowi", "description": "<img alt=\"Media: \u015bledczy zmienili zdanie w sprawie 10 miliard\u00f3w rubli skonfiskowanych Prigo\u017cynowi  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-damzsi-forum-0768045821-1-7197147/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjscy \u015bledczy zmienili zdanie i oddali Jewgienijowi Prigo\u017cynowi, szefowi najemniczej rosyjskiej Grupy Wagnera, 10 miliard\u00f3w rubli (ponad 100 mln dolar\u00f3w) - napisa\u0142 petersburski portal Fontanka. Pieni\u0105dze zosta\u0142y skonfiskowane podczas pr\u00f3by buntu zbrojnego przeciwko resortowi obrony.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-portal-fontanka-jewgienij-prigozyn-odzyskal-swoje-10-miliardow-rubli-7202687?source=rss", "date_published": "2023-07-04T18:04:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda, 5.07. W cz\u0119\u015bci kraju burze mog\u0105 by\u0107 szczeg\u00f3lnie gwa\u0142towne", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda, 5.07. W cz\u0119\u015bci kraju burze mog\u0105 by\u0107 szczeg\u00f3lnie gwa\u0142towne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iebqk2-burze-7186949/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. \u015aroda 5.07 przyniesie cz\u0119\u015bci kraju burze, kt\u00f3re miejscami mog\u0105 by\u0107 gwa\u0142towne. Pojawi\u0105 si\u0119 opady deszczu, lokalnie mo\u017ce spa\u015b\u0107 te\u017c grad. Termometry wska\u017c\u0105 maksymalnie 31 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sroda-507-w-czesci-kraju-burze-moga-byc-szczegolnie-gwaltowne-7202579?source=rss", "date_published": "2023-07-04T17:55:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Skr\u0119ca\u0142 w prawo, potr\u0105ci\u0142 rowerzystk\u0119", "description": "<img alt=\"Skr\u0119ca\u0142 w prawo, potr\u0105ci\u0142 rowerzystk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p9kbpr-potracenie-rowerzystki-przy-ulicy-polskiej-7202656/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do potr\u0105cenia rowerzystki dosz\u0142o na ulicy Polskiej przy Trasie Siekierkowskiej. Policja przekaza\u0142a, \u017ce kobieta zosta\u0142a przetransportowana do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-potracenie-rowerzystki-na-ulicy-polskiej-7202686?source=rss", "date_published": "2023-07-04T17:45:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Politycy reklamuj\u0105 si\u0119 i cz\u0119sto \u0142ami\u0105 prawo. \"Nie mo\u017cna wiesza\u0107 og\u0142osze\u0144 tam, gdzie nam si\u0119 podoba\"", "description": "<img alt=\"Politycy reklamuj\u0105 si\u0119 i cz\u0119sto \u0142ami\u0105 prawo. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-enhyal-politycy-sie-reklamuja-i-czesto-lamia-prawo-nie-mozna-wieszac-tam-ogloszen-tam-gdzie-nam-sie-podoba-7202559/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prekampania trwa. S\u0105 plakaty, s\u0105 banery - a na nich politycy. Formalnie nie w roli kandydat\u00f3w. Czy to wszystko jest zgodne z prawem?", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/politycy-reklamuja-sie-i-czesto-lamia-prawo-nie-mozna-wieszac-ogloszen-tam-gdzie-nam-sie-podoba-7202563?source=rss", "date_published": "2023-07-04T17:04:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Politycy si\u0119 reklamuj\u0105 i cz\u0119sto \u0142ami\u0105 prawo. \"Nie mo\u017cna wiesza\u0107 og\u0142osze\u0144 tam, gdzie nam si\u0119 podoba\"", "description": "<img alt=\"Politycy si\u0119 reklamuj\u0105 i cz\u0119sto \u0142ami\u0105 prawo. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-enhyal-politycy-sie-reklamuja-i-czesto-lamia-prawo-nie-mozna-wieszac-tam-ogloszen-tam-gdzie-nam-sie-podoba-7202559/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prekampania trwa. S\u0105 plakaty, s\u0105 banery - a na nich politycy. Formalnie nie w roli kandydat\u00f3w. Czy to wszystko jest zgodne z prawem?", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/politycy-sie-reklamuja-i-czesto-lamia-prawo-nie-mozna-wieszac-ogloszen-tam-gdzie-nam-sie-podoba-7202563?source=rss", "date_published": "2023-07-04T17:04:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chcia\u0142a zawr\u00f3ci\u0107, zderzy\u0142a si\u0119 z tramwajem", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142a zawr\u00f3ci\u0107, zderzy\u0142a si\u0119 z tramwajem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3jxgfa-kierujaca-bmw-zderzyla-sie-z-tramwajem-7202603/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zderzenie osobowego bmw z tramwajem w alei Jana Paw\u0142a II. Policja przekaza\u0142a, \u017ce nie ma os\u00f3b poszkodowanych. By\u0142y jednak chwilowe utrudnienia w kursowaniu tramwaj\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kolizja-bmw-z-tramwajem-w-alei-jana-pawla-ii-7202615?source=rss", "date_published": "2023-07-04T16:26:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie b\u0119dzie umowy z dawn\u0105 najemczyni\u0105 Prochowni. Ratusz zrzuca win\u0119 na radnych", "description": "<img alt=\"Nie b\u0119dzie umowy z dawn\u0105 najemczyni\u0105 Prochowni. Ratusz zrzuca win\u0119 na radnych \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-b458vf-stoleczny-ratusz-nie-podpisal-umowy-z-dawna-najemczynia-prochowni-7202450/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczny ratusz wycofa\u0142 si\u0119 ze wst\u0119pnego porozumienia z tw\u00f3rczyni\u0105 Prochowni w parku \u017beromskiego na \u017boliborzu i nie wydzier\u017cawi Mariannie Zjawi\u0144skiej lokalu, kt\u00f3ry prowadzi\u0142a przez dekad\u0119. Piecz\u0119 nad zabytkowym obiektem, jak i ca\u0142ym parkiem, przejmuje dzielnica. Budynek ma zosta\u0107 wykorzystany przez \u017boliborski Dom Kultury. - Czuj\u0119 si\u0119 zwyczajnie oszukana - skomentowa\u0142a decyzj\u0119 urz\u0119dnik\u00f3w Zjawi\u0144ska.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-nie-bedzie-umowy-z-dawna-najemczynia-prochowni-ratusz-zrzuca-wine-na-radnych-7202330?source=rss", "date_published": "2023-07-04T16:13:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Brakuje ch\u0119tnych do zostania rodzin\u0105 zast\u0119pcz\u0105. Problem pog\u0142\u0119bia brak wystarczaj\u0105cego wsparcia pa\u0144stwa", "description": "<img alt=\"Brakuje ch\u0119tnych do zostania rodzin\u0105 zast\u0119pcz\u0105. Problem pog\u0142\u0119bia brak wystarczaj\u0105cego wsparcia pa\u0144stwa\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ji32pe-brakuje-chetnych-do-zostania-rodzina-zastepcza-panstwo-nie-ulatwia-podjecia-decyzji-7202522/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Krakowie sto, w Bia\u0142ej Podlaskiej dwadzie\u015bcia pi\u0119\u0107 - tyle dzieci wci\u0105\u017c czeka na sw\u00f3j upragniony dom. Inflacja i niewystarczaj\u0105ce wsparcie pa\u0144stwa to g\u0142\u00f3wne powody, przez kt\u00f3re wci\u0105\u017c brakuje ch\u0119tnych, by zosta\u0107 rodzicem zast\u0119pczym.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/brakuje-chetnych-do-zostania-rodzina-zastepcza-problem-poglebia-brak-wystarczajacego-wsparcia-panstwa-7202546?source=rss", "date_published": "2023-07-04T16:10:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Motocyklista p\u0119dzi\u0142 prawie 200 km/h. \"Ubrany by\u0142 w szorty i koszulk\u0119\". Nagranie", "description": "<img alt=\"Motocyklista p\u0119dzi\u0142 prawie 200 km/h. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ed5x34-chorzow-policja-zatrzymala-motocykliste-ktory-jechal-prawie-200-kmh-7202560/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chorzowscy policjanci zatrzymali motocyklist\u0119, kt\u00f3ry rozp\u0119dzi\u0142 sw\u00f3j pojazd do prawie 200 kilometr\u00f3w na godzin\u0119 na drodze, na kt\u00f3rej obowi\u0105zuje ograniczenie do 100 km/h. Zosta\u0142 ukarany mandatem w wysoko\u015bci 2500 z\u0142 i 15 punktami karnymi.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/chorzow-motocyklista-pedzil-prawie-200-kmh-ubrany-byl-w-szorty-i-koszulke-nagranie-7202574?source=rss", "date_published": "2023-07-04T15:48:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Dulkiewicz zajuma\u0142a tablic\u0119 pami\u0119ci Anny Walentynowicz\"? Sprawdzamy", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yv32ur-dulkiewicz-zajumala-tablice-pamieci-anny-walentynowicz-sprawdzamy-7202240/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug jednego z przekaz\u00f3w w sieci to prezydent Gda\u0144ska Aleksandra Dulkiewicz jest odpowiedzialna za znikni\u0119cie tablicy upami\u0119tniaj\u0105cej Ann\u0119 Walentynowicz. Rzecznik prezydent miasta stanowczo zaprzecza, a policja sprawdza, co si\u0119 sta\u0142o.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/dulkiewicz-zajumala-tablice-pamieci-anny-walentynowicz-sprawdzamy-7202013?source=rss", "date_published": "2023-07-04T15:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Re\u017cyserka \"Barbie\" odrzuci\u0142a \"przera\u017caj\u0105cy\" pomys\u0142. Chodzi\u0142o o stopy Margot Robbie", "description": "<img alt=\"Re\u017cyserka \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wmel35-gosling-i-robbie-w-filmie-barbie-7145754/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pocz\u0105tkowo tw\u00f3rcy \"Barbie\" zastanawiali si\u0119, czy w jednej ze scen stopy tytu\u0142owej bohaterki, granej przez Margot Robbie, nie powinny zosta\u0107 wygenerowane komputerowo - zdradzi\u0142a w australijskim talk show Greta Gerwig, re\u017cyserka filmu. Zapewni\u0142a jednak, \u017ce szybko uci\u0119\u0142a dyskusje na ten temat. O kulisach tego uj\u0119cia m\u00f3wi\u0142a te\u017c sama aktorka.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/barbie-film-czy-stopy-margot-robbie-w-jednej-ze-scen-sa-wygenerowane-komputerowo-greta-gerwig-tlumaczy-7202481?source=rss", "date_published": "2023-07-04T15:45:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W ubieg\u0142ym roku na warszawskich ulicach zgin\u0119\u0142y 33 osoby", "description": "<img alt=\"W ubieg\u0142ym roku na warszawskich ulicach zgin\u0119\u0142y 33 osoby\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-a4lnwv-smiertelny-wypadek-na-trasie-s8-6540542/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - 95 procent wypadk\u00f3w w ubieg\u0142ym roku, to wypadki spowodowane przez kieruj\u0105cych pojazdami. A\u017c jedna trzecia z nich z uwagi na przekroczenie pr\u0119dko\u015bci - powiedzia\u0142 na wtorkowej konferencji wiceprezydent Warszawy Micha\u0142 Olszewski. Podsumowa\u0142, \u017ce na sto\u0142ecznych ulicach zgin\u0119\u0142y w ubieg\u0142ym roku 33 osoby. To najni\u017csza liczba od kiedy tragiczna statystyka jest prowadzona, czyli od 40 lat.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ile-osob-zginelo-na-warszawskich-drogach-w-2022-roku-7202387?source=rss", "date_published": "2023-07-04T15:05:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car lasu w Wielkopolsce. Dw\u00f3ch stra\u017cak\u00f3w trafi\u0142o do szpitala", "description": "<img alt=\"Po\u017car lasu w Wielkopolsce. Dw\u00f3ch stra\u017cak\u00f3w trafi\u0142o do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-89caou-pozar-w-okolicy-swietna-7202496/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na terenie powiatu wolszty\u0144skiego stra\u017cacy walcz\u0105 z po\u017carem lasu. Akcj\u0119 utrudnia porywisty wiatr. Dw\u00f3ch stra\u017cak\u00f3w w trakcie akcji zas\u0142ab\u0142o i zosta\u0142o zabranych do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/pozar-lasu-w-wielkopolsce-dwoch-strazakow-trafilo-do-szpitala-7202492?source=rss", "date_published": "2023-07-04T14:58:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "21 pseudokibic\u00f3w z wyrokami za propagowanie faszyzmu, rozboje czy czerpanie korzy\u015bci z prostytucji", "description": "<img alt=\"21 pseudokibic\u00f3w z wyrokami za propagowanie faszyzmu, rozboje czy czerpanie korzy\u015bci z prostytucji\" src=\"https://tvn24.pl/bialystok/cdn-zdjecie-i2a3o3-21-pseudokibicow-z-wyrokami-za-propagowanie-faszyzmu-rozboje-czy-czerpanie-korzysci-z-prostytucji-7202505/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bia\u0142ostocki s\u0105d og\u0142osi\u0142 wyrok w procesie du\u017cej grupy zwi\u0105zanej ze \u015brodowiskiem pseudokibic\u00f3w pi\u0142karskich, kt\u00f3rej cz\u0142onkowie dopu\u015bcili si\u0119 propagowania faszyzmu, udzia\u0142u w b\u00f3jkach czy czerpania korzy\u015bci z prostytucji. Dw\u00f3ch z nich skazano na ponad 3 lata wi\u0119zienia bez zawieszenia. Wobec pozosta\u0142ych zas\u0105dzono kar\u0119 od roku do p\u00f3\u0142tora roku w zawieszeniu. Post\u0119powanie wobec jednego z uczestnik\u00f3w procesu zosta\u0142o umorzone.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-21-pseudokibicow-z-wyrokami-za-propagowanie-faszyzmu-rozboje-czy-czerpanie-korzysci-z-prostytucji-7202436?source=rss", "date_published": "2023-07-04T14:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nastolatkowie chcieli si\u0119 zem\u015bci\u0107. Pobicie zlecili 21-letniemu koledze", "description": "<img alt=\"Nastolatkowie chcieli si\u0119 zem\u015bci\u0107. Pobicie zlecili 21-letniemu koledze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ygloh-nastolatkowie-zaplanowali-zemste-na-rzekomym-donosicielu-7198709/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    17-letnia dziewczyna z Gniezna (woj. wielkopolskie) razem ze swoim 16-letnim ch\u0142opakiem obmy\u015blili plan zemsty na znajomym za rzekome donosy na policj\u0119. W obawie przed konsekwencjami pobicie zlecili 21-latkowi koledze. Ca\u0142a tr\u00f3jka us\u0142ysza\u0142a zarzuty.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gniezno-nastolatkowie-zaplanowali-zemste-na-rzekomym-donosicielu-pobicie-zlecili-21-letniemu-koledze-7202343?source=rss", "date_published": "2023-07-04T14:17:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Urz\u0119dnicy chc\u0105 wyburzy\u0107 przedwojenn\u0105 kamienic\u0119. Spo\u0142ecznicy walcz\u0105 o jej ocalenie", "description": "<img alt=\"Urz\u0119dnicy chc\u0105 wyburzy\u0107 przedwojenn\u0105 kamienic\u0119. Spo\u0142ecznicy walcz\u0105 o jej ocalenie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qa8xf2-przedwojenna-kamienica-przy-ulicy-grzybowskiej-7201978/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Planowana przebudowa Grzybowskiej ma wi\u0105za\u0107 si\u0119 z wyburzeniem starej kamienicy. Podczas II wojny \u015bwiatowej budynek znajdowa\u0142 si\u0119 w granicach tzw. ma\u0142ego getta. Spo\u0142ecznicy chc\u0105 j\u0105 uratowa\u0107 przed rozbi\u00f3rk\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-przedwojenna-kamienica-przy-grzybowskiej-ma-byc-wyburzona-7201855?source=rss", "date_published": "2023-07-04T13:44:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Debata o zdrowiu psychicznym dzieci i m\u0142odzie\u017cy w Sejmie. Czarzasty: to nie jest problem polityczny, tylko ludzki", "description": "<img alt=\"Debata o zdrowiu psychicznym dzieci i m\u0142odzie\u017cy w Sejmie. Czarzasty: to nie jest problem polityczny, tylko ludzki \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r09p2y-politycy-lewicy-zorganizowali-debate-o-zdrowiu-psychicznym-w-sejmie-7202137/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Problem zdrowia psychicznego dzieci i m\u0142odzie\u017cy nie jest problemem politycznym, tylko problemem m\u0142odego pokolenia, kt\u00f3ry trzeba rozwi\u0105za\u0107 w imi\u0119 jego przysz\u0142o\u015bci - m\u00f3wi\u0142 wicemarsza\u0142ek Sejmu, wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty podczas debaty w Sejmie. Paulina Piechna-Wi\u0119ckiewicz wymieni\u0142a postulaty, kt\u00f3ra jak m\u00f3wi\u0142a, niebawem nabior\u0105 mocy legislacyjnej w postaci wniosk\u00f3w skierowanych do poszczeg\u00f3lnych ministerstw.", "link": "https://tvn24.pl/polska/problem-zdrowia-psychicznego-dzieci-i-mlodziezy-wlodzimierz-czarzasty-musimy-to-rozwiazac-to-nie-jest-problem-polityczny-tylko-ludzki-7202129?source=rss", "date_published": "2023-07-04T13:43:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Remont schod\u00f3w ruchomych, budowa wind, mycie siedze\u0144. Pracowite wakacje w metrze", "description": "<img alt=\"Remont schod\u00f3w ruchomych, budowa wind, mycie siedze\u0144. Pracowite wakacje w metrze\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4od5jp-schody-prowadzace-na-stacje-metra-centrum-7202193/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Metro Warszawskie, korzystaj\u0105c z mniejszego ruchu pasa\u017cerskiego, rozpocz\u0119\u0142o wakacyjne prace. Naprawa czeka ruchome schody na stacji Centrum, wymieniona zostanie winda na Marymoncie, mycie i dezynfekcj\u0119 czeka ponad 12 tysi\u0119cy siedze\u0144 w poci\u0105gach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wymiana-wind-remont-schodow-ruchomych-mycie-siedzen-szlifowanie-torow-wakacyjne-prace-w-metrze-7202119?source=rss", "date_published": "2023-07-04T13:41:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142 grozi\u0107 adwokatowi zab\u00f3jcy prezydenta Adamowicza. Teraz sam mo\u017ce i\u015b\u0107 do wi\u0119zienia", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 grozi\u0107 adwokatowi zab\u00f3jcy prezydenta Adamowicza. Teraz sam mo\u017ce i\u015b\u0107 do wi\u0119zienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4kglwo-mezczyzna-grozil-obroncy-stefana-w-zatrzymala-go-policja-6846671/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura w Gda\u0144sku poinformowa\u0142a o skierowaniu aktu oskar\u017cenia przeciwko 37-latkowi, kt\u00f3ry grozi\u0142 obro\u0144cy Stefana W. skazanego za zab\u00f3jstwo Paw\u0142a Adamowicza. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 zadzwoni\u0107 do prawnika i w czasie tej rozmowy mia\u0142 mu grozi\u0107 i go zniewa\u017ca\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/mial-grozic-adwokatowi-zabojcy-prezydenta-adamowicza-teraz-sam-moze-isc-do-wiezienia-7202342?source=rss", "date_published": "2023-07-04T13:25:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie jest burza? Grzmi w jednym z wojew\u00f3dztw", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Grzmi w jednym z wojew\u00f3dztw \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tml04q-wyladowania-nad-polska-7202346/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? We wtorek po po\u0142udniu nad cz\u0119\u015bci\u0105 Polski pojawiaj\u0105 si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Zjawiskom towarzysz\u0105 porywy wiatru osi\u0105gaj\u0105ce pr\u0119dko\u015b\u0107 do 70 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-we-wtorek-407-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-7202337?source=rss", "date_published": "2023-07-04T13:05:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Most, kt\u00f3ry stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach, odbudowany. Aby dosta\u0107 si\u0119 do \u0142\u0105k, nie trzeba ju\u017c jecha\u0107 oko\u0142o 30 kilometr\u00f3w", "description": "<img alt=\"Most, kt\u00f3ry stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach, odbudowany. Aby dosta\u0107 si\u0119 do \u0142\u0105k, nie trzeba ju\u017c jecha\u0107 oko\u0142o 30 kilometr\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fw56fx-most-jest-juz-przejezdny-7202311/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czerwcu w miejscowo\u015bci Bronowo (woj. podlaskie) zapali\u0142 si\u0119 drewniany most na Narwi. Chocia\u017c po\u017car obj\u0105\u0142 jedynie niewielk\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 budowli, trzeba by\u0142o zamkn\u0105\u0107 przepraw\u0119. A to oznacza\u0142o ogromne utrudnienia mi\u0119dzy innymi dla okolicznych rolnik\u00f3w, kt\u00f3rzy musieli jecha\u0107 30 kilometr\u00f3w w jedn\u0105 stron\u0119, aby dosta\u0107 si\u0119 do swoich \u0142\u0105k. Most zosta\u0142 jednak szybko odbudowany. Po 19 dniach od po\u017caru.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bronowo-most-ktory-stanal-w-plomieniach-zostal-juz-odbudowany-skonczyl-sie-problem-ktory-mieli-rolnicy-7201988?source=rss", "date_published": "2023-07-04T13:04:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Drzewom w centrum Poznania grozi rze\u017a. Rosn\u0105 zbyt blisko tor\u00f3w kolejowych", "description": "<img alt=\"Drzewom w centrum Poznania grozi rze\u017a. Rosn\u0105 zbyt blisko tor\u00f3w kolejowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u5293m-drzewa-na-ulicy-pulaskiego-7197307/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. chc\u0105 wyci\u0105\u0107 kilkaset drzew z nasypu kolejowego przy ul. Pu\u0142askiego i dalej na nasypach, a\u017c do ul. Garbary w Poznaniu\" - alarmuje Koalicja ZaZiele\u0144 Pozna\u0144. Kolej potwierdza - wniosek w tej sprawie skierowali ju\u017c do miasta niemal dwa lata temu i tylko czekaj\u0105 na \"zielone \u015bwiat\u0142o\". Jak t\u0142umaczy rzecznik PKP Polskie linie Kolejowe w Poznaniu - wymagaj\u0105 tego przepisy.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/drzewom-w-centrum-poznania-grozi-rzez-rosna-zbyt-blisko-torow-kolejowych-7194669?source=rss", "date_published": "2023-07-04T12:47:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ziemia spad\u0142a na autobus, poci\u0105g si\u0119 wykolei\u0142", "description": "<img alt=\"Ziemia spad\u0142a na autobus, poci\u0105g si\u0119 wykolei\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vl5r1f-slowenia-7202062/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burze nawiedzi\u0142y w poniedzia\u0142kowy wiecz\u00f3r S\u0142oweni\u0119. Ulewny deszcz i silny wiatr uszkodzi\u0142y budynki oraz doprowadzi\u0142y do wypadk\u00f3w drogowych. W gminie Zagorje ob Savi \u017cywio\u0142 spowodowa\u0142 wykolejenie si\u0119 poci\u0105gu, a namokni\u0119ta ziemia spad\u0142a na autobus.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/slowenia-osuwisko-spadlo-na-autobus-pociag-sie-wykoleil-przez-burze-7202066?source=rss", "date_published": "2023-07-04T12:47:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rabowanie policyjnych furgonetek, zrzucanie aut, uwalnianie zwierz\u0105t z zoo... To nie jest Francja teraz", "description": "<img alt=\"Rabowanie policyjnych furgonetek, zrzucanie aut, uwalnianie zwierz\u0105t z zoo... To nie jest Francja teraz \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s485ta-te-materialy-nie-dokumentuja-trwajacych-zamieszek-we-francji-7200865/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwaj\u0105ce we francuskich miastach protesty i zamieszki spowodowa\u0142y, \u017ce w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych rozsy\u0142ane s\u0105 nagrania i zdj\u0119cia maj\u0105ce rzekomo pokazywa\u0107 te wydarzenia. Niekt\u00f3re jednak nie maj\u0105 z nimi nic wsp\u00f3lnego - to stare materia\u0142y, tak\u017ce spoza Francji.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/francja-rabowanie-policyjnych-furgonetek-zrzucanie-aut-uwalnianie-zwierzat-z-zoo-to-nie-sa-aktualne-nagrania-7201607?source=rss", "date_published": "2023-07-04T11:45:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Media: piel\u0119gniarka zwolniona z pracy po \u015bmierci pacjenta. Mia\u0142a mie\u0107 z nim romans", "description": "<img alt=\"Media: piel\u0119gniarka zwolniona z pracy po \u015bmierci pacjenta. Mia\u0142a mie\u0107 z nim romans\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z611al-pielegniarka-szpital-shutterstock1079071553-6161085/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piel\u0119gniarka zosta\u0142a zwolniona z pracy w szpitalu w Wrexham po tym, jak zmar\u0142 pacjent, z kt\u00f3rym mia\u0142a mie\u0107 romans. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 przebywa\u0107 wraz z ni\u0105 w samochodzie na parkingu plac\u00f3wki, a kobieta nie wezwa\u0142a do niego pomocy - informuj\u0105 media. Przekazuj\u0105 te\u017c opini\u0119 brytyjskiego regulatora, wed\u0142ug kt\u00f3rej jej dzia\u0142ania \"zagrozi\u0142y reputacji zawodu\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-media-pielegniarka-z-wrexham-miala-romans-z-pacjentem-i-nie-wezwala-pomocy-gdy-umieral-7202014?source=rss", "date_published": "2023-07-04T11:43:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jak\u0105 pomoc dostali producenci pszenicy, kukurydzy i gryki? Najnowsze dane", "description": "<img alt=\"Jak\u0105 pomoc dostali producenci pszenicy, kukurydzy i gryki? Najnowsze dane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oikvva-zboze-rolnicy-rolnictwo-uprawy-zywnosc-6919396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Agencja Restrukturyzacji i Modernizacji Rolnictwa zarejestrowa\u0142a na razie oko\u0142o 68,5 tysi\u0105ca wniosk\u00f3w o pomoc w zako\u0144czonym 30 czerwca 2023 roku naborze dla producent\u00f3w pszenicy, kukurydzy lub gryki, kt\u00f3rzy ponie\u015bli straty spowodowane wojn\u0105 na Ukrainie - podano w komunikacie. ARiMR doda\u0142a, \u017ce na konta 38,5 tysi\u0105ca rolnik\u00f3w wp\u0142yn\u0119\u0142o ju\u017c 377 milion\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wsparcie-dla-rolnikow-arimr-podal-dane-7201934?source=rss", "date_published": "2023-07-04T11:14:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sinice w Polsce. Kt\u00f3re k\u0105pieliska i pla\u017ce\u00a0s\u0105 zamkni\u0119te? Sprawd\u017a, gdzie nie mo\u017cna si\u0119 k\u0105pa\u0107", "description": "<img alt=\"Sinice w Polsce. Kt\u00f3re k\u0105pieliska i pla\u017ce\u00a0s\u0105 zamkni\u0119te? Sprawd\u017a, gdzie nie mo\u017cna si\u0119 k\u0105pa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ftssnr-baltyk-sinice-6086531/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sezon wakacyjny dopiero si\u0119 zacz\u0105\u0142, ale G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny poinformowa\u0142 ju\u017c o pi\u0119ciu zamkni\u0119tych k\u0105pieliskach na terenie kraju. Jak na razie problem zakwit\u00f3w omija ba\u0142tyckie pla\u017ce.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/sinice-w-polsce-2023-mapa-kapieliska-i-plaze-zamkniete-7201784?source=rss", "date_published": "2023-07-04T10:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odnaleziony po 8 latach od zagini\u0119cia. Rodzina przekaza\u0142a, w jakim jest stanie", "description": "<img alt=\"Odnaleziony po 8 latach od zagini\u0119cia. Rodzina przekaza\u0142a, w jakim jest stanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gnrgj9-szpital-choroba-chory-pacjent-shutterstock707675890-6592989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rudy Farias, 25-latek z Houston, kt\u00f3ry zosta\u0142 odnaleziony osiem lat po tym, jak zagin\u0105\u0142 podczas spaceru z psami, przebywa obecnie w szpitalu. Nie m\u00f3wi i nie da si\u0119 nawi\u0105za\u0107 z nim kontaktu - przekaza\u0142a w o\u015bwiadczeniu rodzina m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-rudy-farias-odnaleziony-po-8-latach-oswiadczenie-rodziny-w-jakim-jest-stanie-7201890?source=rss", "date_published": "2023-07-04T10:23:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pieszy by\u0142 ju\u017c na przej\u015bciu i nagle si\u0119 cofn\u0105\u0142. Obok przemkn\u0105\u0142 samoch\u00f3d. Nagranie", "description": "<img alt=\"Pieszy by\u0142 ju\u017c na przej\u015bciu i nagle si\u0119 cofn\u0105\u0142. Obok przemkn\u0105\u0142 samoch\u00f3d. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qsr3sj-pieszy-byl-juz-na-przejsciu-i-nagle-sie-cofnal-obok-przemknal-samochod-7201886/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna wchodzi na przej\u015bcie dla pieszych i nagle si\u0119 cofa, bo obok z du\u017c\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 przeje\u017cd\u017ca samoch\u00f3d. Nagranie ze zdarzenia w \u0141odzi trafi\u0142o do sieci, a teraz zaj\u0119\u0142a si\u0119 nim policja, kt\u00f3ra m\u00f3wi o wysokim mandacie dla kierowcy osob\u00f3wki. - Przede wszystkim dosz\u0142o tutaj do nieust\u0105pienia pierwsze\u0144stwa pieszemu, kt\u00f3ry by\u0142 ju\u017c na przej\u015bciu. Za to wykroczenie kierowcy grozi 1500 z\u0142otych mandatu i 15 punkt\u00f3w karnych - przekazuje rzeczniczka \u0142\u00f3dzkiej drog\u00f3wki.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-pieszy-byl-juz-na-przejsciu-i-nagle-sie-cofnal-obok-przemknal-samochod-nagranie-7201994?source=rss", "date_published": "2023-07-04T10:23:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wydatki rzecznika PiS na wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w, kt\u00f3rych rzekomo nie ma", "description": "<img alt=\"Wydatki rzecznika PiS na wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w, kt\u00f3rych rzekomo nie ma\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v6ubqk-pap_20230530_0tv-1-7201684/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rafa\u0142 Bochenek, pose\u0142 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci i rzecznik prasowy partii rz\u0105dz\u0105cej, opublikowa\u0142 na stronie Sejmu deklaracj\u0119, z kt\u00f3rej wynika, \u017ce nie ma wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w. Tymczasem w sprawozdaniach za prowadzenie biura poselskiego pojawiaj\u0105 si\u0119 u niego wydatki na dwa telefony i wynagrodzenie\u00a0dla pracownika. Pose\u0142 w rozmowie z TVN24 Biznes wyja\u015bnia, \u017ce to \"niedopatrzenie techniczne\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/wydatki-rafala-bochenka-rzecznika-prasowego-pis-na-biuro-poselskie-7200980?source=rss", "date_published": "2023-07-04T10:20:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Politycy Koalicji Obywatelskiej zach\u0119caj\u0105 do udzia\u0142u w akcji \"Pilnuj\u0119 wybor\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Politycy Koalicji Obywatelskiej zach\u0119caj\u0105 do udzia\u0142u w akcji \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ju74ps-koalicja-obywatelska-zacheca-do-udzialu-w-akcji-pilnuje-wyborow-7201943/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Politycy Koalicji Obywatelskiej zach\u0119cali we wtorek w Wyszkowie (woj. mazowieckie) do udzia\u0142u w akcji \"Pilnuj\u0119 wybor\u00f3w\", maj\u0105cej na celu zach\u0119cenie obywateli do uczestnictwa w pracach obwodowych komisji wyborczych podczas najbli\u017cszych wybor\u00f3w parlamentarnych. - Zapraszam wszystkie osoby, kt\u00f3rym dobro demokracji le\u017cy na sercu, do zarejestrowania si\u0119 przez nasz portal i pilnowania z nami wybor\u00f3w - powiedzia\u0142a pos\u0142anka Barbara Nowacka.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/politycy-koalicji-obywatelskiej-zachecaja-do-udzialu-w-akcji-pilnuje-wyborow-7201859?source=rss", "date_published": "2023-07-04T10:18:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "33-latek us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa swojego brata.\u00a0Policja: kilkukrotnie ugodzi\u0142 go no\u017cem", "description": "<img alt=\"33-latek us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa swojego brata.\u00a0Policja: kilkukrotnie ugodzi\u0142 go no\u017cem\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tp7ya-33-latek-uslyszal-zarzut-usilowania-zabojstwa-7201753/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 1,6 promila alkoholu mia\u0142 w organizmie 33-latek zatrzymany przez policj\u0119 w jednym z mieszka\u0144 w \u0141\u0119cznej (woj. lubelskie). Us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa swojego brata. Mia\u0142, zgodnie z ustaleniami, kilkukrotnie ugodzi\u0107 go no\u017cem. Grozi mu do\u017cywocie.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/leczna-33-latek-uslyszal-zarzuty-usilowania-zabojstwa-swojego-bratamial-go-kilkukrotnie-ugodzil-nozem-7201749?source=rss", "date_published": "2023-07-04T10:16:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gryz\u0105 pla\u017cowicz\u00f3w, ale to nie ich wina. Tajemnicze zachowanie uszanek kalifornijskich", "description": "<img alt=\"Gryz\u0105 pla\u017cowicz\u00f3w, ale to nie ich wina. Tajemnicze zachowanie uszanek kalifornijskich\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vv4flb-uszanki-kalifornijskie-zdj-ilustracyjne-7201758/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uszanki kalifornijskie coraz cz\u0119\u015bciej rani\u0105 pla\u017cowicz\u00f3w na pla\u017cach w po\u0142udniowej Kalifornii. Jak wyja\u015bniaj\u0105 eksperci, za nietypowe zachowanie zwierz\u0105t odpowiedzialne s\u0105 toksyczne algi. Wydzielana przez nie substancja chemiczna jest \u015bmiertelnie niebezpieczna nie tylko dla uszanek, ale i innych morskich ssak\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/uszanki-atakuja-w-kalifornii-gryza-plazowiczow-ale-to-nie-ich-wina-7201761?source=rss", "date_published": "2023-07-04T10:14:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Oskar\u017conych 11 os\u00f3b. Wystawiali fa\u0142szywe oferty sprzeda\u017cy w sieci i nie wysy\u0142ali towaru. Bo \u017cadnego nie by\u0142o", "description": "<img alt=\"Oskar\u017conych 11 os\u00f3b. Wystawiali fa\u0142szywe oferty sprzeda\u017cy w sieci i nie wysy\u0142ali towaru. Bo \u017cadnego nie by\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tvubt9-mieli-umieszczac-w-sieci-falszywe-ogloszenia-zdjecie-ilustracyjne-7201632/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aktem oskar\u017cenia sporz\u0105dzonym przez Prokuratur\u0119 Okr\u0119gow\u0105 w Bia\u0142ymstoku obj\u0119tych jest 11 os\u00f3b, kt\u00f3re odpowiedz\u0105 za oszustwa na szkod\u0119 ponad stu os\u00f3b. Chodzi m.in. o wystawianie fa\u0142szywych og\u0142osze\u0144, wy\u0142udzanie pieni\u0119dzy poprzez kody Blik i uzyskiwanie\u00a0dost\u0119pu do rachunk\u00f3w bankowych.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-oskarzonych-11-osob-mieli-wystawiac-falszywe-ogloszenia-i-nie-wysylac-towaru-7201615?source=rss", "date_published": "2023-07-04T09:35:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trybuna\u0142 Konstytucyjny przek\u0142ada rozpraw\u0119 dotycz\u0105c\u0105 organizacji pracy Trybuna\u0142u Konstytucyjnego", "description": "<img alt=\"Trybuna\u0142 Konstytucyjny przek\u0142ada rozpraw\u0119 dotycz\u0105c\u0105 organizacji pracy Trybuna\u0142u Konstytucyjnego \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-diacoe-trybunal-konstytucyjny-shutterstock_2070299147-7074768/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozprawa przed Trybuna\u0142em Konstytucyjnym dotycz\u0105ca wniosku premiera w sprawie pe\u0142nego sk\u0142adu TK zosta\u0142a prze\u0142o\u017cona z 13 na 19 lipca - wynika ze strony internetowej Trybuna\u0142u. Zmianie uleg\u0142 te\u017c sk\u0142ad s\u0119dziowski wyznaczony do rozpatrzenia tej sprawy. Krystyna Paw\u0142owicz zast\u0105pi Stanis\u0142awa Piotrowicza. Nowym przewodnicz\u0105cym b\u0119dzie za\u015b s\u0119dzia Bart\u0142omiej Socha\u0144ski.", "link": "https://tvn24.pl/polska/trybunal-konstytucyjny-przeklada-rozprawe-dotyczaca-organizacji-pracy-trybunalu-konstytucyjnego-7201775?source=rss", "date_published": "2023-07-04T09:14:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zjecha\u0142 na przeciwleg\u0142y pas, uderzy\u0142 w latarni\u0119. By\u0142 pijany", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 na przeciwleg\u0142y pas, uderzy\u0142 w latarni\u0119. By\u0142 pijany  \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bjpu5o-zderzenie-w-wilanowie-7201329/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142u\u017cby interweniowa\u0142y w poniedzia\u0142ek wieczorem w Wilanowie, gdzie kierowca audi straci\u0142 panowanie nad autem i wjecha\u0142 na chodnik. Nasz reporter dowiedzia\u0142 si\u0119, \u017ce prowadz\u0105cy by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu. Policja potwierdzi\u0142a t\u0105 informacj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kolizja-na-sytej-kierowca-pijany-7201310?source=rss", "date_published": "2023-07-04T09:12:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Byk zsun\u0105\u0142 si\u0119 ze zbocza, zosta\u0142 ranny. Uratowano go z powietrza", "description": "<img alt=\"Byk zsun\u0105\u0142 si\u0119 ze zbocza, zosta\u0142 ranny. Uratowano go z powietrza\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wnvk7k-strazacy-uratowali-byka-7201726/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Byk ze\u015blizgn\u0105\u0142 si\u0119 ze zbocza i wpad\u0142 do rowu w \u015brodkowych W\u0142oszech. Zwierz\u0119 zosta\u0142o ranne i nie potrafi\u0142o si\u0119 samo wydosta\u0107 z pu\u0142apki. Pomogli mu dopiero stra\u017cacy, kt\u00f3rzy musieli skorzysta\u0107 ze \u015bmig\u0142owca.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-byk-zsunal-sie-ze-zbocza-zostal-ranny-uratowano-go-z-powietrza-7201660?source=rss", "date_published": "2023-07-04T09:08:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "55-latek przyw\u0142aszczy\u0142 porsche warte 500 tysi\u0119cy z\u0142otych, auto odzyskali policjanci", "description": "<img alt=\"55-latek przyw\u0142aszczy\u0142 porsche warte 500 tysi\u0119cy z\u0142otych, auto odzyskali policjanci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fvwo14-samochod-odzyskany-przez-policjantow-7201500/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do policjant\u00f3w z Mokotowa zg\u0142osi\u0142 si\u0119 w\u0142a\u015bciciel firmy leasingowej. Mia\u0142 k\u0142opot z klientem, kt\u00f3ry nie chcia\u0142 zwr\u00f3ci\u0107 Porsche 911 Targa 4, wartego 500 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-przywlaszczyl-sobie-porsche-warte-500-tysiecy-zlotych-nie-chcial-go-oddac-7201496?source=rss", "date_published": "2023-07-04T07:42:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chiny chc\u0105 ograniczy\u0107 eksport materia\u0142\u00f3w potrzebnych do produkcji chip\u00f3w", "description": "<img alt=\"Chiny chc\u0105 ograniczy\u0107 eksport materia\u0142\u00f3w potrzebnych do produkcji chip\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xm9mul-shutterstock_1082137556-7179457/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chiny b\u0119d\u0105 kontrolowa\u0107 eksport niekt\u00f3rych metali potrzebnych do produkcji p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w - poda\u0142o chi\u0144ski ministerstwo handlu. To kolejny etap wojny Pekinu z Waszyngtonem o dost\u0119p do zaawansowanych technologicznie mikrouk\u0142ad\u00f3w - poinformowa\u0142 Reuters.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/polprzewodniki-chiny-ogranicza-eksport-materialow-do-produkcji-chipow-7201454?source=rss", "date_published": "2023-07-04T07:25:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Grad wielko\u015bci orzech\u00f3w w\u0142oskich niszczy\u0142 budynki i rani\u0142 ludzi", "description": "<img alt=\"Grad wielko\u015bci orzech\u00f3w w\u0142oskich niszczy\u0142 budynki i rani\u0142 ludzi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-onf4hu-grad-nad-hiszpanskim-burjassot-7201544/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Historyczna burza przesz\u0142a w poniedzia\u0142ek nad wschodni\u0105 Hiszpani\u0105. W regionie Walencji spad\u0142 ulewny deszcz i grad - tak du\u017cych gradzin nie zanotowano tam jeszcze nigdy. Jak poda\u0142y lokalne media, burza spowodowa\u0142a obra\u017cenia u trzech os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hiszpania-najwieksza-ulewa-od-lat-grad-wielkosci-orzechow-wloskich-7201533?source=rss", "date_published": "2023-07-04T07:24:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rozbili bimbrowni\u0119 na poddaszu \"T\u0142umaczy\u0142, \u017ce potrzebuje alkoholu do rozlicze\u0144 z pracownikami\"", "description": "<img alt=\"Rozbili bimbrowni\u0119 na poddaszu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-70xzbl-znalezli-nielegalny-alkohol-7201507/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pokoju doniczka, a w niej prawdopodobnie konopie indyjskie. Na poddaszu za\u015b bimbrownia. To wszystko odkryli policjanci gdy weszli na teren jednej z posesji w gminie Grajewo (woj. podlaskie). 26-latek powiedzia\u0142 mundurowym, \u017ce potrzebowa\u0142 alkoholu do rozlicze\u0144 z pracownikami. Po co mu konopie? \u2013 nie potrafi\u0142 wyt\u0142umaczy\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/gmina-grajewo-rozbili-bimbrownie-na-poddaszu-mowil-ze-potrzebuje-alkoholu-do-rozliczen-z-pracownikami-7201501?source=rss", "date_published": "2023-07-04T06:22:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "PiS chce referendum w sprawie migrant\u00f3w w dniu wybor\u00f3w. Czarzasty: To wielkie \u015bwi\u0144stwo. Jest to robione tylko i wy\u0142\u0105cznie ze wzgl\u0119du na wybory", "description": "<img alt=\"PiS chce referendum w sprawie migrant\u00f3w w dniu wybor\u00f3w. Czarzasty: To wielkie \u015bwi\u0144stwo. Jest to robione tylko i wy\u0142\u0105cznie ze wzgl\u0119du na wybory\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-koyy8o-04-0730-piasecki-cln-0001-7201457/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u0119dziemy przeciwko referendum w sprawie migracji - poinformowa\u0142 w \"Rozmowie Piaseckiego\" w TVN24 wicemarsza\u0142ek Sejmu, wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty. PiS z\u0142o\u017cy\u0142o projekt nowelizacji ustawy zak\u0142adaj\u0105cy wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych przeprowadzenie referendum w tym samym dniu co wybor\u00f3w parlamentarnych. Czarzasty oceni\u0142, \u017ce \"to jest robione tylko i wy\u0142\u0105cznie ze wzgl\u0119du na wybory\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/wlodzimierz-czarzasty-o-referendum-w-sprawie-migrantow-to-wielkie-swinstwo-jest-to-robione-tylko-i-wylacznie-ze-wzgledu-na-wybory-7201503?source=rss", "date_published": "2023-07-04T06:14:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po tragicznym wypadku aktywi\u015bci apelowali o poszerzenie chodnika. Urz\u0119dnicy: wystarczy przyci\u0119cie ga\u0142\u0119zi", "description": "<img alt=\"Po tragicznym wypadku aktywi\u015bci apelowali o poszerzenie chodnika. Urz\u0119dnicy: wystarczy przyci\u0119cie ga\u0142\u0119zi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8fuokb-aktywisci-chcieli-zmian-w-miejscu-tragicznego-wypadku-7200934/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podci\u0119cie ga\u0142\u0119zi, konserwacja chodnika i jego poszerzenie. Aktywi\u015bci zwr\u00f3cili si\u0119 do piaseczy\u0144skiego starostwa z apelem o popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa na ulicy Rejonowej w Woli Mrokowskiej. W czerwcu zgin\u0105\u0142 tam 14-letni rowerzysta.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wola-mrokowska-14-latek-zginal-pod-kolami-autobusu-aktywisci-chcieli-zmian-na-ulicy-urzednicy-odpowiedzieli-7200926?source=rss", "date_published": "2023-07-04T05:59:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015amiertelne potr\u0105cenie. 13-latka nie \u017cyje, kieruj\u0105ca autem w szpitalu", "description": "<img alt=\"\u015amiertelne potr\u0105cenie. 13-latka nie \u017cyje, kieruj\u0105ca autem w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vmpig-w-wypadku-zginela-13-letnia-dziewczynka-7201442/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Toruniu (woj. kujawsko-pomorskie) 13-latka zosta\u0142a potr\u0105cona przez nadje\u017cd\u017caj\u0105cy samoch\u00f3d osobowy. Dziewczynka zmar\u0142a na miejscu w wyniku odniesionych obra\u017ce\u0144. 25-letnia kieruj\u0105ca trafi\u0142a do szpitala. Policjanci pod nadzorem prokuratora wyja\u015bniaj\u0105 przyczyny i okoliczno\u015bci tego wypadku.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/smiertelne-potracenie-13-latka-nie-zyje-kierujaca-autem-w-szpitalu-7201451?source=rss", "date_published": "2023-07-04T05:50:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Du\u017ce zainteresowanie Bezpiecznym Kredytem 2 procent", "description": "<img alt=\"Du\u017ce zainteresowanie Bezpiecznym Kredytem 2 procent\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-h9z654-osiedle-bliska-wola-tower-6780551/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Banki, kt\u00f3re od poniedzia\u0142ku oferuj\u0105 Bezpieczny kredyt 2 procent informuj\u0105, \u017ce cieszy si\u0119 on du\u017cym zainteresowaniem klient\u00f3w. Bank Gospodarstwa Krajowego (BGK) przekaza\u0142, \u017ce umowy w zakresie nowego kredytu ze wsparciem pa\u0144stwa podpisa\u0142o z nim sze\u015b\u0107 bank\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/program-bezpieczny-kredyt-2-procent-duze-zainteresowanie-klientow-bankow-nowym-programem-7201429?source=rss", "date_published": "2023-07-04T05:47:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chcia\u0142a uratowa\u0107 syna, osieroci\u0142a sze\u015bcioro dzieci. \u015awiadkowie: kobiet\u0119 mo\u017cna by\u0142o uratowa\u0107", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142a uratowa\u0107 syna, osieroci\u0142a sze\u015bcioro dzieci. \u015awiadkowie: kobiet\u0119 mo\u017cna by\u0142o uratowa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ocdwq-kobieta-utonela-w-kaliszu-7193462/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobiet\u0119, kt\u00f3ra rzuci\u0142a si\u0119 do rzeki Prosna w Kaliszu mo\u017cna by\u0142o uratowa\u0107 - twierdz\u0105 \u015bwiadkowie tragedii. Ch\u0142opiec sam wydosta\u0142 si\u0119 z wody, matka uton\u0119\u0142a. Po tragedii, do kt\u00f3rej dosz\u0142o 27 czerwca w kaliskim Parku Miejskim osieroconych zosta\u0142o sze\u015bcioro dzieci.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kalisz-42-latka-skoczyla-do-rzeki-ratowac-syna-utonela-osierocila-szescioro-dzieci-swiadkowie-mozna-ja-bylo-uratowac-7201443?source=rss", "date_published": "2023-07-04T05:32:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nadci\u0105ga ni\u017c Poly. Mo\u017cliwe alerty IMGW nawet drugiego stopnia", "description": "<img alt=\"Nadci\u0105ga ni\u017c Poly. Mo\u017cliwe alerty IMGW nawet drugiego stopnia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-cjcyyj-burze-7169053/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 na \u015brod\u0119. Wynika z niej, \u017ce w prawie ca\u0142ym kraju mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 alarmy drugiego stopnia przed burzami z gradem. Synoptycy ostrzegaj\u0105, \u017ce zjawiska zwi\u0105zane z nadej\u015bciem ni\u017cu Poly mog\u0105 by\u0107 gwa\u0142towne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/nadciaga-niz-poly-mozliwe-alerty-imgw-drugiego-stopnia-burze-z-gradem-ulewy-huraganowe-porywy-wiatru-7201412?source=rss", "date_published": "2023-07-04T04:29:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jeden pas dla aut na Marsza\u0142kowskiej, oczko wodne na pl. Konstytucji? Aktywistom marzy si\u0119 \"rewolucja\"", "description": "<img alt=\"Jeden pas dla aut na Marsza\u0142kowskiej, oczko wodne na pl. Konstytucji? Aktywistom marzy si\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fgdyc1-zmiany-na-marszalkowskiej-wedlug-mjn-7199986/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wizji aktywist\u00f3w z Miasto Jest Nasze ulica Marsza\u0142kowska jest zw\u0119\u017cona do jednego pasa dla kierowc\u00f3w. Wi\u0119cej miejsca zyskuj\u0105 piesi i rowerzy\u015bci, a wzd\u0142u\u017c torowiska tramwajowego pojawia si\u0119 trawnik obsadzony szpalerami drzew. To\u017csame zmiany spo\u0142ecznicy chcieliby przeprowadzi\u0107 na placu Konstytucji. Rzecznik drogowc\u00f3w odpowiada: do rzeczowej dyskusji potrzebne s\u0105 konkrety.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-jeden-pas-dla-aut-na-marszalkowskiej-oczko-wodne-na-placu-konstytucji-mjn-chce-rewolucji-w-centrum-7199837?source=rss", "date_published": "2023-07-04T04:07:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 4.07. Pogodnie w cz\u0119\u015bci kraju. W innych regionach pojawi\u0105 si\u0119 chmury, deszcz oraz lokalne burze", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 4.07. Pogodnie w cz\u0119\u015bci kraju. W innych regionach pojawi\u0105 si\u0119 chmury, deszcz oraz lokalne burze \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0mzczo-pojawia-sie-burze-5203595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W cz\u0119\u015bci kraju we wtorek mo\u017cliwe s\u0105 opady. Lokalnie prognozowane s\u0105 burze z silniejszym deszczem oraz porywistym wiatrem. Na termometrach zobaczymy maksymalnie 22-28 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-wtorek-407-pogodnie-w-czesci-kraju-w-innych-regionach-pojawia-sie-chmury-deszcz-oraz-lokalne-burze-7201193?source=rss", "date_published": "2023-07-04T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]