[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afganistan. Talibowie zamykaj\u0105 zak\u0142ady fryzjerskie i salony pi\u0119kno\u015bci. \"By\u0142am w kompletnym szoku\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/8d/1c/z29939896M,Salon-pieknosci-w-Kabulu--25-kwietnia-2021-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Afga\u0144scy talibowie wprowadzaj\u0105 kolejne restrykcje dla kobiet. W ostatnich dniach nakazali zamkn\u0105\u0107 wszystkie damskie salony fryzjerskie oraz salony pi\u0119kno\u015bci. - Wygl\u0105da na to, \u017ce talibowie nie maj\u0105 \u017cadnego planu politycznego poza skupieniem si\u0119 na kobiecych cia\u0142ach. Pr\u00f3buj\u0105 wyeliminowa\u0107 kobiety na ka\u017cdym szczeblu \u017cycia publicznego - skomentowa\u0142a w rozmowie z BBC jedna z Afganek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29939869,afganistan-talibowie-zamykaja-zaklady-fryzjerskie-i-salony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T20:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ochojska o spocie Morawieckiego: Lubi\u0119 Polsk\u0119, ale nie lubi\u0119, jak kto\u015b nas ok\u0142amuje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/8d/1c/z29939822M,Janina-Ochojska.jpg\" vspace=\"2\" />- To s\u0105 po prostu Francuzi, to nie s\u0105 migranci, tak jak pr\u00f3buje nam wm\u00f3wi\u0107 premier Mateusz Morawiecki - tak o uczestnikach zamieszek we Francji m\u00f3wi\u0142a we wtorek w internetowej transmisji europos\u0142anka Janina Ochojska. Parlamentarzystka podkre\u015bli\u0142a jednocze\u015bnie, \u017ce jest przeciwna tej formie protest\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29939773,ochojska-o-spocie-morawieckiego-lubie-polske-ale-nie-lubie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T19:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja. Prigo\u017cynowi jednak oddano 10 mld rubli. Pieni\u0105dze odebra\u0142 jego kierowca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/8d/1c/z29939879M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />Jewgienij Prigo\u017cyn odzyska\u0142 m.in. 10 mld rubli (ponad 100 mln dolar\u00f3w), kt\u00f3re skonfiskowano podczas jego \"marszu sprawiedliwo\u015bci\" - informuje we wtorek portal Fontanka. Biznesmen nie by\u0142 obecny podczas przekazania pieni\u0119dzy, got\u00f3wk\u0119 odebra\u0142 jego kierowca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29939688,rosja-prigozynowi-oddano-10-mld-rubli-pieniadze-odebral-jego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T19:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemowl\u0119 pod opiek\u0105 pijanych rodzic\u00f3w? Ojciec mia\u0142 wyskoczy\u0107 z okna i straszy\u0107 policj\u0119 siekier\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/1c/1c/z29475690M,Niemowle--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Nietrze\u017awi rodzice mieli zajmowa\u0107 si\u0119 swoim dwumiesi\u0119cznym synem w Sosnowcu. Podczas interwencji ojciec dziecka mia\u0142 grozi\u0107 policjantom siekier\u0105. Jeden z funkcjonariuszy odda\u0142 podczas interwencji strza\u0142 ostrzegawczy w powietrze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29939745,niemowle-pod-opieka-pijanych-rodzicow-ojciec-mial-wyskoczyc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T19:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pijany kierowca nie chcia\u0142 si\u0119 zatrzyma\u0107 do kontroli. Taranowa\u0142 policj\u0119, p\u00f3\u017aniej ucieka\u0142 pieszo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/8d/1c/z29939680M,Lubuskie--Pijany-kierowca-nie-chcial-zatrzymac-sie.jpg\" vspace=\"2\" />Pijany kierowca jecha\u0142 w\u0119\u017cykiem, zanim zauwa\u017cy\u0142 policyjny radiow\u00f3z. M\u0119\u017cczyzna zacz\u0105\u0142 brawurowo ucieka\u0107 i z wojew\u00f3dztwa lubuskiego dojecha\u0142 do dolno\u015bl\u0105skiego. W pewnym momencie wybra\u0142 ucieczk\u0119 pieszo. Po zatrzymaniu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce opr\u00f3cz alkoholu posiada inne wykroczenia na swoim koncie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29939611,poscig-po-dwoch-wojewodztwach-pijany-kierowca-nie-chcial-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T18:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Erdogan dosadnie skomentowa\u0142 zamieszki we Francji. Ekspertka: Wykorzysta\u0142 okazj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9f/8d/1c/z29939615M,Recep-Erdogan.jpg\" vspace=\"2\" />- Wi\u0119kszo\u015b\u0107 migrant\u00f3w, kt\u00f3rzy spotykaj\u0105 si\u0119 z systematycznymi represjami, s\u0105 wykluczeni z \u017cycia publicznego, skazani na \u017cycie na przedmie\u015bciach i w gettach, to muzu\u0142manie. Niestety, przemoc zrodzi\u0142a przemoc, i to wywo\u0142a\u0142o obecne incydenty - stwierdzi\u0142 prezydent Turcji Recep Erdogan, nawi\u0105zuj\u0105c do protest\u00f3w we Francji. Zdaniem Erdogana, \"incydenty doprowadz\u0105 do nowej fali nacisk\u00f3w, zastraszania i represji wobec migrant\u00f3w i muzu\u0142man\u00f3w\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29939520,erdogan-dosadnie-skomentowal-zamieszki-we-francji-ekspertka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T18:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragedia na promie. Pasa\u017cerka wspomina zachowanie 36-latki chwil\u0119 przed tragedi\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/8c/1c/z29937203M.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa \u015bledztwo w sprawie tragedii, kt\u00f3ra wydarzy\u0142a si\u0119 podczas rejsu promem do Szwecji. \"Fakt\" ustali\u0142, kim by\u0142a Paulina Sz. Dziennikarze dotarli tak\u017ce do pasa\u017cerki promu, kt\u00f3ra widzia\u0142a kobiet\u0119 i jej synka przed tragedi\u0105. - Zwr\u00f3ci\u0142am uwag\u0119, \u017ce dziecko by\u0142o du\u017ce, za du\u017ce jak na dzieci, kt\u00f3re normalnie siedz\u0105 w w\u00f3zku. Kobieta siedzia\u0142a w cieniu z opuszczon\u0105 g\u0142ow\u0105 - relacjonowa\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29939530,tragedia-na-promie-pasazerka-wspomina-zachowanie-36-latki-chwile.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T18:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PO mo\u017ce przegra\u0107 wybory, je\u015bli nie rozbroi referendum ws. migrant\u00f3w. Tusk to wie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/8b/1c/z29932384M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />- Nagranie Donalda Tuska przys\u0142u\u017cy si\u0119 temu, \u017ceby wywali\u0107 w kosmos PiS-owi to ca\u0142e referendum - m\u00f3wi nam znany polityk PO. Poza w\u0105skim gronem ludzi wok\u00f3\u0142 Donalda Tuska, o jego nagraniu na temat migrant\u00f3w wszyscy inni dowiaduj\u0105 si\u0119 z jego konta na Twitterze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29937943,po-moze-przegrac-wybory-jesli-nie-rozbroi-referendum-ws-migrantow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T18:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Si\u0142y Izraela wkroczy\u0142y do D\u017ceninu. Ekspert: M\u0142odzi uwa\u017caj\u0105, \u017ce dawny proces pokojowy nic nie da\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/8d/1c/z29938064M,Izraelskie-sily-bezpieczenstwa-pracuja-na-miejscu-.jpg\" vspace=\"2\" />Si\u0142y Izraela prowadz\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 od 20 lat operacj\u0119 na Zachodnim Brzegu Jordanu. - Izraelska armia, to nie s\u0105 si\u0142y pokojowe. Robi\u0105 to, do czego zostali stworzeni. Pacyfikuj\u0105 zagro\u017cenie w spos\u00f3b profesjonalny, jak trzeba krwawy, ale bezpieczny dla siebie - ocenia w rozmowie z Gazeta.pl Jaros\u0142aw Kociszewski, ekspert zajmuj\u0105cy si\u0119 Bliskim Wschodem. Podkre\u015bla, \u017ce radykalizm po stronie palesty\u0144skiej wynika z poczucia kompletnej beznadziei.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29938664,sily-izraela-wkroczyly-do-dzeninu-ekspert-mlodzi-uwazaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T17:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tajemnicza \u015bmier\u0107 37-letniej Mo\u0142dawianki na wyspie Sifnos w Grecji. Poszukiwania trwa\u0142y pi\u0119\u0107 dni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/8d/1c/z29939472M,Obywatelka-Moldawii-zginela-na-greckiej-wyspie.jpg\" vspace=\"2\" />Na greckiej wyspie Sifnos znaleziono zw\u0142oki 37-leniej obywatelki Mo\u0142dawii. Kobieta zagin\u0119\u0142a 30 czerwca, kilka dni po przyje\u017adzie z Aten. Jeszcze nie ustalono, co przyczyni\u0142o si\u0119 do \u015bmierci 37-latki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29939305,tajemnicza-smierc-37-letniej-moldawianki-na-wyspie-sifnos-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T17:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe zdj\u0119cie Morawieckiego z Kaczy\u0144skim. \"To kto jest premierem? Prezes?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/8d/1c/z29939332M,Posiedzenie-Rady-Ministrow-pod-przewodnictwem-Prem.jpg\" vspace=\"2\" />W sieci pojawi\u0142o si\u0119 kolejne zdj\u0119cie z posiedzenia Rady Ministr\u00f3w, kt\u00f3re zn\u00f3w by\u0142o prowadzone przez premiera Mateusza Morawieckiego i wicepremiera Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Podpis fotografii przyku\u0142 uwag\u0119 polityk\u00f3w i internaut\u00f3w. \"To kto jest premierem? Prezes?\", \"Wszyscy wiedz\u0105, \u017ce ten pilnuj\u0105cy jest najwa\u017cniejszy\", \"Cyrk na k\u00f3\u0142kach\" - czytamy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29939307,nowe-zdjecie-morawieckiego-z-kaczynskim-to-kto-jest-premierem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T17:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Znane aktorki oszukane na setki tysi\u0119cy z\u0142otych. Do s\u0105du wp\u0142yn\u0105\u0142 ju\u017c pierwszy akt oskar\u017cenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/8d/1c/z29939187M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W czerwcu do s\u0105du trafi\u0142 akt oskar\u017cenia ws. trzech m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy mieli pom\u00f3c w oszukaniu znanych os\u00f3b. Przest\u0119pcy stosowali metod\u0119 \"na policjanta\". Wmawiali ofiarom, \u017ce uczestnicz\u0105 w policyjnej zasadzce. Siedem aktorek mia\u0142o straci\u0107 w ten spos\u00f3b \u0142\u0105cznie ok. miliona z\u0142otych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29939120,znane-aktorki-oszukane-na-setki-tysiecy-zlotych-do-sadu-wplynal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T17:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Rekin zaatakowa\u0142 15-latka w pobli\u017cu Nowego Jorku. Pogryziony surfer trafi\u0142 do szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/8d/1c/z29939396M,Rekin--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W USA dosz\u0142o do ataku rekina. Zwierz\u0119 pogryz\u0142o 15-letniego surfera przebywaj\u0105cego w pobli\u017cu pla\u017cy na nowojorskiej wyspie. Ch\u0142opak trafi\u0142 do szpitala z okaleczon\u0105 stop\u0105. Policja przekaza\u0142a, \u017ce obra\u017cenia odniesione przez niego nie zagra\u017caj\u0105 \u017cyciu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29939214,usa-rekin-zaatakowal-15-latka-w-poblizu-nowego-jorku-pogryziony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T16:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragiczne dylematy warszawskich singielek. \"Nie chc\u0119 si\u0119 z nim rozstawa\u0107. Wiem, \u017ce musz\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/5b/1b/z28684558M,Karolina-B--oskarzona-jest-o-zabojstwo-swojego-par.jpg\" vspace=\"2\" />Przyjazd do wielkiego miasta, kariera... Brakuje ju\u017c tylko kogo\u015b, z kim mo\u017cna dzieli\u0107 \u017cycie. Ale to w\u0142a\u015bnie tu mo\u017ce by\u0107 najtrudniej. Najgro\u017aniej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29918499,samotnosc-w-wielkim-miescie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T16:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjski MiG-31 rozbi\u0142 si\u0119 na Kamczatce. Jest komunikat Floty Oceanu Spokojnego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/8d/1c/z29939245M,Zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek na Kamczatce dosz\u0142o do katastrofy my\u015bliwca MiG-31. Jak przekaza\u0142a po po\u0142udniu Flota Oceanu Spokojnego, si\u0142y poszukiwawczo-ratownicze uda\u0142y si\u0119 na miejsce, by znale\u017a\u0107 cz\u0142onk\u00f3w za\u0142ogi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29939224,mig-31-rozbil-sie-na-kamczatce-jest-komunikat-floty-oceanu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T16:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nadchodzi Poly - ni\u017c, kt\u00f3ry przyniesie za\u0142amanie pogody w Polsce. IMGW ostrzega", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/8d/1c/z29939277M,Niz-Poly--Pogoda-w-Polsce-ulegnie-w-najblizszym-cz.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy z IMGW zapowiadaj\u0105 za\u0142amanie pogody w \u015brod\u0119 za spraw\u0105 ni\u017cu Poly. Polska znajdzie si\u0119 w zasi\u0119gu ch\u0142odnego frontu, ponadto na niekt\u00f3rych obszarach spodziewane s\u0105 niebezpieczne zjawiska atmosferyczne. Kiedy pogoda ulegnie poprawie?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29939140,nadciaga-niz-poly-ktory-przyniesie-zalamanie-pogody-w-polsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T16:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "20 dzieci z kolonii w Bieszczadach trafi\u0142o do szpitala. Objawy pojawi\u0142y si\u0119 jeszcze w autobusie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/89/1c/z29924312M,Karetka-pogotowia---zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />20 dzieci przebywaj\u0105cych na wakacjach w Bieszczadach zosta\u0142o przewiezionych do szpitala. Uczestnicy kolonii mieli objawy zapalenia \u017co\u0142\u0105dkowo-jelitowego. Stan dzieci, spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych najm\u0142odsze maj\u0105 osiem lat, jest dobry. Trwa wyja\u015bnianie przyczyn tego zbiorowego zatrucia pokarmowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29939053,20-dzieci-trafilo-do-szpitala-z-objawami-zatrucia-pokarmowego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T15:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk opublikowa\u0142 nowe nagranie o migracji. \"Szykuj\u0105 nam prawdziw\u0105 bomb\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/8b/1c/z29932384M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Tusk w najnowszym spocie kolejny raz uderza w polityk\u0119 migracyjn\u0105 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Lider Platformy Obywatelskiej powo\u0142uje si\u0119 na rz\u0105dowe rozporz\u0105dzenie i straszy, \u017ce podczas ewentualnej nast\u0119pnej kadencji PiS Polska wyda ponad milion wniosk\u00f3w wizowych dla pracownik\u00f3w z Azji i Afryki. - Prawdziw\u0105 bomb\u0119 nam dopiero szykuj\u0105. To b\u0119dzie taki prawdziwy milion Kaczy\u0144skiego - m\u00f3wi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29939190,tusk-opublikowal-nowe-nagranie-o-migracji-szykuja-nam-prawdziwa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T15:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krak\u00f3w. Kierowca autobusu rejsowego mia\u0142 prawie dwa promile alkoholu. Wi\u00f3z\u0142 12 pasa\u017cer\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/5d/1c/z29742113M,Kierowca-autobusu--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pijany kierowca autobusu rejsowego przewozi\u0142 12 pasa\u017cer\u00f3w, zanim zatrzyma\u0142a go policja w Krakowie. Badanie wykaza\u0142o ponad dwa promile. Pocz\u0105tkowo uwag\u0119 funkcjonariuszy zwr\u00f3ci\u0142 inny szczeg\u00f3\u0142, kt\u00f3ry dotyczy\u0142 samego autobusu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29938992,krakow-kierowca-autobusu-mial-prawie-dwa-promile-wiozl-12.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T15:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przyjecha\u0142a do rz\u0105dzonej przez Kadyrowa Czeczenii. Wyci\u0105gni\u0119to j\u0105 z auta i ogolono g\u0142ow\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/77/8d/1c/z29939063M,Jelena-Milaszyna.jpg\" vspace=\"2\" />W Czeczenii nieustaleni sprawcy skatowali dziennikark\u0119 niezale\u017cnej \"Nowej Gaziety\" i towarzysz\u0105cego jej prawnika. Jelena Mi\u0142aszyna i Aleksandr Niemow polecieli do Groznego w zwi\u0105zku ze spraw\u0105 uprowadzonej i prze\u015bladowanej przez czecze\u0144ski re\u017cim Zaremy Musajewej. Dziennikarka i prawnik mieli uczestniczy\u0107 w procesie Czeczenki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29938989,przyjechala-do-rzadzonej-przez-kadyrowa-czeczenii-wyciagnieto.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T15:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "32-latek zgin\u0105\u0142 na przeje\u017adzie kolejowym. Zaj\u015bcie obserwowa\u0142 ojciec. \"Nie wiedzia\u0142em, \u017ce to m\u00f3j syn\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/84/1b/z28854260M,Przejazd-kolejowy---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Che\u0142m\u017cy na nieoznakowanym przeje\u017adzie kolejowym dosz\u0142o do \u015bmiertelnego wypadku. 32-latek wjecha\u0142 wprost pod p\u0119dz\u0105cy poci\u0105g. Jak si\u0119 okazuje, na miejscu wypadku by\u0142 ojciec ofiary. - Wtedy nie wiedzia\u0142em, \u017ce w tym wypadku zgin\u0105\u0142 m\u00f3j syn - powiedzia\u0142 ojciec 32-latka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29938903,32-latek-zginal-na-przejezdzie-kolejowym-zajscie-obserwowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T15:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupa Wagnera chce wysadzi\u0107 most Krymski? Media: Rosja obawia si\u0119 nowego, \u015bmierciono\u015bnego ataku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/8d/1c/z29939021M,Most-Krymski.jpg\" vspace=\"2\" />Media informuj\u0105, \u017ce Kreml obawia si\u0119 ataku na most Krymski, kt\u00f3ry mo\u017ce przeprowadzi\u0107 Grupa Wagnera. Zdaniem dziennikarzy taka operacja by\u0142aby konsekwencj\u0105 st\u0142umienia buntu Jewgienija Prigo\u017cyna i wyrazem niezadowolenia wagnerowc\u00f3w z sytuacji, w kt\u00f3rej si\u0119 obecnie znajduj\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29938663,grupa-wagnera-chce-wysadzic-most-krymski-media-rosja-obawia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T14:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. Pieszy chcia\u0142 przej\u015b\u0107 przez ulic\u0119. Przed nim przemkn\u0105\u0142 rozp\u0119dzony kierowca samochodu [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/8d/1c/z29938974M,Lodz--Chcial-przejsc-przez-ulice--Przed-nim-przemk.jpg\" vspace=\"2\" />Zdarzenie uchwycone na wideo trwa zaledwie kilka sekund, w kt\u00f3rych kierowca samochodu pope\u0142ni\u0142 dwa wykroczenia. Pieszy, kt\u00f3ry chcia\u0142 przedosta\u0107 si\u0119 przez jezdni\u0119, wycofa\u0142 si\u0119 kiedy zobaczy\u0142 pr\u0119dko\u015b\u0107, z jak\u0105 p\u0119dzi\u0142 pojazd. Policja zaj\u0119\u0142a si\u0119 spraw\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29938730,lodz-pieszy-chcial-przejsc-przez-ulice-przed-nim-przemknal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T14:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"NYT\": S\u0142u\u017cby wiedzia\u0142y, \u017ce setkom ludzi na \u0142odzi u wybrze\u017cy Grecji grozi \u015bmier\u0107. Nikt im nie pom\u00f3g\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/8c/1c/z29937276M,Nawet-600-osob-moglo-zginac-po-zatonieciu-lodzi-z-.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aledztwo dziennikarzy \"New York Timesa\" pokazuje, \u017ce tragedii u wybrze\u017ca Grecji i \u015bmierci co najmniej p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca os\u00f3b mo\u017cna by\u0142o unikn\u0105\u0107. Z wody i powietrza obserwowali go greccy i europejscy funkcjonariusze. By\u0142o jasne, \u017ce ludzie s\u0105 w niebezpiecze\u0144stwie. Ale nie przyst\u0105piono do akcji ratunkowej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29937264,nyt-sluzby-wiedzialy-ze-setkom-ludzi-na-lodzi-u-wybrzezy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T14:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny incydent z udzia\u0142em polskich policjant\u00f3w w Kosowie. Media: Mieli pobi\u0107 si\u0119 o W\u0142oszk\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/82/1c/z29893266M,zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Mi\u0119dzy dwoma oficerami z dow\u00f3dztwa polskiej zmiany, kt\u00f3rzy s\u0142u\u017c\u0105 w mi\u0119dzynarodowej misji w Kosowie, dosz\u0142o do b\u00f3jki. Jak podaje RMF FM, posz\u0142o o kobiet\u0119. Na jaw wychodz\u0105 kolejne informacje o incydentach z udzia\u0142em polskich s\u0142u\u017cb w Kosowie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29938556,kolejny-incydent-z-udzialem-polskich-policjantow-w-kosowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T14:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie \u017cyje 25-letni funkcjonariusz SOP. \"Rz\": Zastrzeli\u0142 si\u0119 z broni s\u0142u\u017cbowej na delegacji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/8d/1c/z29938971M,SOP--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje 25-letni funkcjonariusz S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa, kt\u00f3ry przebywa\u0142 w Rzeszowie na delegacji. Wed\u0142ug informacji \"Rzeczpospolitej\" m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 pope\u0142ni\u0107 samob\u00f3jstwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29938893,nie-zyje-funkcjonariusz-sop-rzeczpospolita-zastrzelil-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T14:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. By\u0142y szef Biura Kryminalnego KGP: Ona mia\u0142a jak\u0105\u015b tajemnic\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/ea/18/z26127239M,Iwona-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />17 lipca minie 13 lat od zagini\u0119cia 19-letniej Iwony Wieczorek. Wci\u0105\u017c mno\u017c\u0105 si\u0119 teorie dotycz\u0105ce sprawy. - Ona mia\u0142a jak\u0105\u015b tajemnic\u0119. Chcia\u0142a si\u0119 ni\u0105 podzieli\u0107 z babci\u0105, z kt\u00f3r\u0105 mia\u0142a bardzo dobre relacje. Tydzie\u0144 przed znikni\u0119ciem zapowiedzia\u0142a, \u017ce chce jej co\u015b wa\u017cnego powiedzie\u0107 przy kolejnej wizycie - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z PAP cytowanej przez Fakt24.pl insp. Marek Dyjasz, by\u0142y szef Biura Kryminalnego KGP.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29938763,zaginiecie-iwony-wieczorek-byly-szef-biura-kryminalnego-kgp.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T14:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grecja. Wyjechali, \u017ceby uczci\u0107 zdane egzaminy. Nie wr\u00f3cili. \"Koszmar, kt\u00f3rego obawia si\u0119 ka\u017cdy rodzic\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/8d/1c/z29938695M,Grecja--Uczniowie-wyjechali-na-wycieczke--aby-uczc.jpg\" vspace=\"2\" />- To jest dok\u0142adnie koszmar, kt\u00f3rego obawia si\u0119 ka\u017cdy rodzic, gdy wyje\u017cd\u017caj\u0105 na wakacje du\u017ce grupy dzieci. Po prostu nie chcesz otrzyma\u0107 telefonu z informacj\u0105, \u017ce twoje dziecko zagin\u0119\u0142o - powiedzia\u0142 Tim Kelleher, dyrektor irlandzkiej szko\u0142y, kt\u00f3rej absolwentami by\u0142o dw\u00f3ch 18-latk\u00f3w. Uczniowie chcieli na wyspie w Grecji uczci\u0107 uko\u0144czenie szko\u0142y. Wycieczka zako\u0144czy\u0142a si\u0119 tragedi\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29938286,grecja-wyjechali-zeby-uczcic-zdane-egzaminy-nie-wrocili.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T13:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "11-latka trafi\u0142a na SOR z zaburzeniami \u015bwiadomo\u015bci. W jej organizmie wykryto amfetamin\u0119. \"To by\u0142 szok\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/8d/1c/z29938623M,Narkotyki--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />11-latka, kt\u00f3ra mia\u0142a zaburzenia \u015bwiadomo\u015bci i zachowywa\u0142a si\u0119 agresywnie, trafi\u0142a na SOR. W szpitalu zrobiono jej test na obecno\u015b\u0107 narkotyk\u00f3w. Okaza\u0142 si\u0119, \u017ce nastolatka za\u017cy\u0142a amfetamin\u0119 podczas urodzin kole\u017canki. Szczeg\u00f3\u0142owe okoliczno\u015bci tej sprawy s\u0105 nadal wyja\u015bniane.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29938271,11-latka-trafila-na-sor-z-zaburzeniami-swiadomosci-w-jej-organizmie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T13:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dramat pod P\u0142o\u0144skiem. Psy zaatakowa\u0142y siedmioletnie dziecko. Dziewczynka trafi\u0142a do szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/8d/1c/z29938786M,Pies--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci Gucin (powiat p\u0142o\u0144ski) w ubieg\u0142\u0105 sobot\u0119 dosz\u0142o do niebezpiecznego incydentu. Psy zaatakowa\u0142y jad\u0105ce na rowerze dziecko. Wed\u0142ug ustale\u0144 policji czworonogi przebywa\u0142y w kojcu przy domu - najprawdopodobniej zrobi\u0142y podkop i wydosta\u0142y si\u0119 na ulic\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29938273,dramat-pod-plonskiem-psy-zaatakowaly-siedmioletnie-dziecko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T13:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek na niemieckiej autostradzie. Nie \u017cyje Polka. Apel niemieckiego Ministerstwa Spraw Zagranicznych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/83/1c/z29899151M,Niemiecka-policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na autostradzie A72 w pobli\u017cu Chemnitz w Niemczech dosz\u0142o do tragicznego wypadku z udzia\u0142em polskiej rodziny. Zgin\u0119\u0142a 49-letnia kobieta, a trzy kolejne osoby s\u0105 ci\u0119\u017cko ranne. Niemieckie MSZ szuka ich krewnych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29938319,wypadek-na-niemieckiej-autostradzie-nie-zyje-polka-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T13:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupa Wagnera nabierze si\u0142 na Bia\u0142orusi. \"Prigo\u017cyn uzyska\u0142 ju\u017c aprobat\u0119 \u0141ukaszenki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/8c/1c/z29935427M,20-05-2023--Jewgienij-Prigozyn-z-czlonkami-Grupy-W.jpg\" vspace=\"2\" />Jewgienij Prigo\u017cyn planuje w najbli\u017cszym czasie przeprowadzi\u0107 na Bia\u0142orusi rekrutacj\u0119 wi\u0119\u017ani\u00f3w do grupy Wagnera. \"W zasadzie uzyska\u0142 ju\u017c aprobat\u0119 Alaksandra \u0141ukaszenki\" - przekaza\u0142y niezale\u017cne rosyjskie media.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29938285,grupa-wagnera-nabierze-sil-na-bialorusi-prigozyn-uzyskal-juz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T13:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "O. Gu\u017cy\u0144ski: Ksi\u0119\u017ca mi odpisuj\u0105 \"jeszcze raz, a zg\u0142osimy to na policj\u0119 jako n\u0119kanie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/a0/1b/z28969447M,O--Pawel-Guzynski.jpg\" vspace=\"2\" />- Za pchanie si\u0119 polityk\u00f3w na ambon\u0119 goni\u0142bym ich nago pod batogiem po \u015bniegu dooko\u0142a Kremla. Bo to wykorzystywanie autorytetu i ufno\u015bci ludzi - m\u00f3wi dominikanin o. Pawe\u0142 Gu\u017cy\u0144ski. Wsp\u00f3\u0142autor akcji \"Ko\u015bci\u00f3\u0142 wolny od polityki\". Wraz z innymi osobami w ramach Kongresu Katoliczek i Katolik\u00f3w prowadzi akcj\u0119 \"Ko\u015bci\u00f3\u0142 wolny od polityki\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29936055,o-guzynski-ksieza-mi-odpisuja-jeszcze-raz-a-zglosimy-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T13:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja chce ukry\u0107 skal\u0119 strat w ludziach? \u015amig\u0142owce z cia\u0142ami l\u0105duj\u0105 na Krymie. Tu\u017c obok turyst\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/8d/1c/z29938406M,Wojna-w-Ukrainie--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rosja transportuje zabitych i rannych w Ukrainie \u017co\u0142nierzy na anektowany Krym. \u015amig\u0142owce l\u0105duj\u0105 pod nosem turyst\u00f3w, kt\u00f3rzy wypoczywaj\u0105 nad Morzem Czarnym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29938000,rosja-chce-ukryc-skale-strat-w-ludziach-smiglowce-z-cialami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T12:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Awaria kolejki g\u00f3rskiej w Wisconsin. Dzieci zawis\u0142y g\u0142owami w d\u00f3\u0142. Na cztery godziny [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/8d/1c/z29937905M,Awaria-kolejki-nastapila-w-trakcie-obchodow-festiw.jpg\" vspace=\"2\" />Uczestnicy festiwalu Forest County w ameryka\u0144skim stanie Wisconsin w USA prze\u017cyli chwile grozy z powodu awarii kolejki g\u00f3rskiej. Maszyna zawis\u0142a do g\u00f3ry nogami, unieruchamiaj\u0105c w tej pozycji jad\u0105ce ni\u0105 dzieci. Na pomoc poszkodowani pasa\u017cerowie atrakcji czekali a\u017c cztery godziny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29937629,awaria-kolejki-gorskiej-w-wisconsin-dzieci-zawisly-glowami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T12:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "M\u0119\u017cczyzna wypchn\u0105\u0142 z tramwaju 15-latka z t\u0119czow\u0105 frotk\u0105. Policjant kaza\u0142 ch\u0142opcu \"poda\u0107 r\u0119k\u0119 na zgod\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/86/8d/1c/z29937798M,15-latek-zostal-zaatakowany-za-teczowa-frotke--zdj.jpg\" vspace=\"2\" />Po Paradzie R\u00f3wno\u015bci w Warszawie pijany m\u0119\u017cczyzna wyzywa\u0142, oplu\u0142, a nast\u0119pnie wyrzuci\u0142 z tramwaju 15-latka, bo ten mia\u0142 t\u0119czow\u0105 frotk\u0119. Interweniuj\u0105cy na miejscu policjant kaza\u0142 nastolatkowi poda\u0107 \"r\u0119k\u0119 na zgod\u0119\" napastnikowi. - W moim przekonaniu jego dzia\u0142ania mia\u0142y charakter poni\u017caj\u0105cy - napisa\u0142 15-letni J\u00f3zef w skardze na policjanta z\u0142o\u017conej w Komendzie Sto\u0142ecznej Policji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29937411,mezczyzna-wypchnal-z-tramwaju-15-latka-z-teczowa-frotka-policjant.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T11:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ks. Isakowicz-Zaleski odpowiada Andrzejowi Dudzie: To prostackie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/23/19/z26361335M,Tadeusz-Isakowicz-Zaleski.jpg\" vspace=\"2\" />Wymiana zda\u0144 mi\u0119dzy ks. Tadeuszem Isakowiczem-Zaleskim a prezydentem Andrzejem Dud\u0105 trwa. Duchowny zarzuci\u0142 prezydentowi, \u017ce ten podczas wizyty w Ukrainie zlekcewa\u017cy\u0142 kwesti\u0119 rzezi wo\u0142y\u0144skiej. W odpowiedzi prezydent stwierdzi\u0142, \u017ce Polska nie prowadzi \"polityki biegania z wid\u0142ami\". Teraz duchowny nazwa\u0142 jego wypowied\u017a \"prostack\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29937511,ks-isakowicz-zaleski-odpowiada-andrzejowi-dudzie-to-prostackie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T11:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Znany zawodnik MMA zatrzymany przez policj\u0119. W domu maczety, kastety, kamizelki kuloodporne [JEST NAGRANIE]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/8c/1c/z29937647M.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Katowic zatrzymali czterech pseudokibic\u00f3w. Jeden z nich to zawodnik MMA federacji \"WOTORE\". W ich mieszkaniach zabezpieczono m.in. maczety, kastety, kamizelki kuloodporne, narkotyki oraz got\u00f3wk\u0119. M\u0119\u017cczyznom grozi nawet 12 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29937642,policja-zatrzymala-czterech-pseudokibicow-jeden-z-nich-to-znany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T11:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "GW: Lekarze, kt\u00f3rzy wykonywali legalne aborcje, trac\u0105 prac\u0119. \"Kobiety w Warszawie nie uzyska\u0142y pomocy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/89/1c/z29921732M.jpg\" vspace=\"2\" />Wskazania medyczne s\u0105 powodem do przeprowadzenia legalnej aborcji w Polsce - wynika z zapis\u00f3w Narodowego Funduszu Zdrowia. To jednak tylko przepisy, kt\u00f3rych pacjentki nie s\u0105 w stanie wyegzekwowa\u0107 w szpitalach. Pow\u00f3d? Lekarki i lekarze, kt\u00f3rzy przerywali ci\u0105\u017ce, trac\u0105 prac\u0119 z dnia na dzie\u0144. I nie mog\u0105 znale\u017a\u0107 nowej - ustali\u0142a \"Gazeta Wyborcza\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29937500,gw-lekarze-ktorzy-wykonywali-legalne-aborcje-traca-prace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T11:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izrael. Samoch\u00f3d wjecha\u0142 w t\u0142um ludzi. Kierowca odpowiedzialny za atak zosta\u0142 \"zneutralizowany\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3f/8d/1c/z29937983M.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek po po\u0142udniu na jednej z ulic Tel Awiwu dosz\u0142o do gro\u017anego incydentu. Jak informuj\u0105 media, w t\u0142um ludzi wjecha\u0142 samoch\u00f3d. Kierowca mia\u0142 nast\u0119pnie wysi\u0105\u015b\u0107 z samochodu i atakowa\u0107 przechodni\u00f3w ostrym narz\u0119dziem. Lokalne media donosz\u0105, \u017ce podejrzany napastnik zosta\u0142 zastrzelony.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29937804,izrael-samochod-wjechal-w-tlum-ludzi-jest-piecioro-rannych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T10:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co z Grup\u0105 Wagnera? Firma wci\u0105\u017c werbuje najemnik\u00f3w. \"Nie ma przeszk\u00f3d prawnych\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/63/8b/1c/z29930851M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />Co dalej z Grup\u0105 Wagnera? Cz\u0119\u015b\u0107 najemnik\u00f3w ma trafi\u0107 na Bia\u0142oru\u015b, gdzie prawdopodobnie przebywa ich szef Jewgenij Prigo\u017cyn. Mimo \u017ce firma tymczasowo zako\u0144czy\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107, nadal prowadzi rekrutacje. \"Nie ma przeszk\u00f3d prawnych ze strony pa\u0144stwa\" - czytamy w komunikacie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29936858,co-z-grupa-wagnera-firma-wciaz-werbuje-najemnikow-nie-ma.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T10:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pomnik Andrzeja Leppera w Warszawie? Mog\u0105 by\u0107 nawet dwa. Rolnicy podj\u0119li decyzj\u0119. \"Zas\u0142uguje jak ma\u0142o kto\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/6d/15/z22468033M,Andrzej-Lepper.jpg\" vspace=\"2\" />Og\u00f3lnopolskie Porozumienie Zwi\u0105zk\u00f3w Zawodowych Rolnik\u00f3w i Organizacji Rolniczych chce postawi\u0107 w Warszawie pomnik Andrzejowi Lepperowi. Rolnicy podj\u0119li ju\u017c uchwa\u0142\u0119 w sprawie upami\u0119tnienie szefa i za\u0142o\u017cyciela Samoobrony w stolicy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29937246,pomnik-andrzeja-leppera-w-warszawie-moga-byc-nawet-dwa-rolnicy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T10:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mi\u0119dzyzdroje. Pijani w Ba\u0142tyku. \"Jeden upada do wody, a za nim twarz\u0105 w morzu l\u0105duje kolega\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/8c/1c/z29937395M,Pijani-mezczyzni-w-Baltyku.jpg\" vspace=\"2\" />W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych WOPR Mi\u0119dzyzdroje pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym dw\u00f3ch kompletnie pijanych m\u0119\u017cczyzn wesz\u0142o do morza i nie jest w stanie utrzyma\u0107 si\u0119 na nogach. Przewracaj\u0105c si\u0119 padaj\u0105 twarz\u0105 do wody. Mimo \u017ce sytuacja mia\u0142a miejsce na niestrze\u017conej pla\u017cy, zainterweniowali ratownicy. - Alkohol i woda to po\u0142\u0105czenie, kt\u00f3re mo\u017ce zako\u0144czy\u0107 si\u0119 tragedi\u0105 - podkre\u015bli\u0142o WOPR.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29937024,miedzyzdroje-pijani-mezczyzni-w-baltyku-nieodpowiedzialnosc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T10:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny incydent na pok\u0142adzie Stena Spirit. W nocy z promu ewakuowano pasa\u017cera", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/8c/1c/z29937203M.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek na pok\u0142adzie Stena Spirit dosz\u0142o do kolejnego w ostatnich dniach incydentu. Stan zdrowia jednego z pasa\u017cer\u00f3w pogorszy\u0142 si\u0119, w zwi\u0105zku z czym zdecydowano o jego ewakuacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29937171,kolejny-incydent-na-pokladzie-stena-spirit-w-nocy-z-promu-ewakuowano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T09:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest decyzja ws. sekretarza generalnego NATO. \"Jestem zaszczycony\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/8c/1c/z29937430M,Jens-Stoltenberg.jpg\" vspace=\"2\" />Jens Stoltenberg przekaza\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 sekretarza generalnego NATO do 1 pa\u017adziernika 2024 roku. Jego mandat na tym stanowisku zosta\u0142 przed\u0142u\u017cony.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29937361,jest-decyzja-ws-sekretarza-generalnego-nato-jestem-zaszczycony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T09:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ochojska o filmie Donalda Tuska. \"Cz\u0119\u015b\u0107 ludzi s\u0105dzi, \u017ce on m\u00f3wi to samo, co PiS\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/8c/1c/z29936933M.jpg\" vspace=\"2\" />- Taka wypowied\u017a Donalda Tuska pojawia si\u0119 po raz pierwszy i mam nadziej\u0119, \u017ce ostatni. (...) Nie powinno si\u0119 w taki spos\u00f3b wykorzystywa\u0107 obrazu migrant\u00f3w - powiedzia\u0142a Janina Ochojska w programie \"T\u0142it\" Wirtualnej Polski na temat niedzielnego spotu opublikowanego przez lidera Platformy Obywatelskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29936887,ochojska-o-kontrowersyjnym-wpisie-donalda-tuska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T09:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Choroszcz. 72-letnia Eugenia Bia\u0142a wysz\u0142a na grzyby i nie wr\u00f3ci\u0142a. Nie ma jej od blisko tygodnia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/8c/1c/z29936998M,Zaginiona-Eugenia-Biala.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci Rogowo-Maj\u0105tek (woj. podlaskie) zagin\u0119\u0142a 72-letnia Eugenia Bia\u0142a. Mieszkanka Choroszczy wysz\u0142a 28 czerwca oko\u0142o po\u0142udnia do pobliskiego lasu na grzyby. Od tamtej pory nie nawi\u0105za\u0142a kontaktu z rodzin\u0105. Ostatni trop prowadzi do przystanku autobusowego w Klepaczach ko\u0142o Bia\u0142egostoku. Kobieta jest g\u0142ucha i mo\u017ce potrzebowa\u0107 pomocy medycznej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29936705,choroszcz-zaginela-72-letnia-eugenia-biala-seniorka-wyszla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T08:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Matka ratowa\u0142a syna, sama uton\u0119\u0142a. Osieroci\u0142a sze\u015bcioro dzieci. \u015awiadkowie nie reagowali", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/8c/1c/z29936851M,Matka-ratowala-syna--sama-utonela--Osierocila-szes.jpg\" vspace=\"2\" />Tragiczny fina\u0142 pr\u00f3by ratowania 13-latka w spektrum autyzmu, kt\u00f3ry wszed\u0142 do wody. Jego mama, kt\u00f3ra pospieszy\u0142a mu na ratunek, uton\u0119\u0142a. Wed\u0142ug \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia w Parku Miejskim w Kaliszu obecni na miejscu m\u0119\u017cczy\u017ani nie zareagowali na wezwania pomocy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29936662,matka-ratowala-syna-sama-utonela-osierocila-szescioro-dzieci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T08:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Matura 2023. Niebawem wyniki egzamin\u00f3w. Jak je sprawdzi\u0107? Kiedy poprawa?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/7d/1c/z29875470M,Wyniki-matur-2023--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Matura w tym roku zako\u0144czy\u0142a si\u0119 23 maja. Kiedy uczniowie poznaj\u0105 wyniki z egzamin\u00f3w? Gdy nie uzyskaj\u0105 odpowiedniej liczby punkt\u00f3w, mog\u0105 skorzysta\u0107 z sesji poprawkowej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29936696,matura-2023-niebawem-wyniki-egzaminow-jak-je-sprawdzic-kiedy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T08:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zadzwoni\u0142 na 112 po pomoc, \"bo zosta\u0142 pobity\". Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce liczy\u0142 na podw\u00f3zk\u0119 do domu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/8c/1c/z29936600M,Mezczyzna-bezpodstawnie-wezwal-sluzby-do-Woli-Rebk.jpg\" vspace=\"2\" />47-letni m\u0119\u017cczyzna zadzwoni\u0142 na 112 i wezwa\u0142 pomoc do Woli R\u0119bkowskiej pod Garwolinem (woj. mazowieckie). Twierdzi\u0142, \u017ce zosta\u0142 pobity i ma problemy z oddychaniem. Na miejscu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce rzekomy poszkodowany zmy\u015bli\u0142 ca\u0142\u0105 histori\u0119. Za swoje post\u0119powanie m\u0119\u017cczyzna odpowie przed s\u0105dem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29936493,zadzwonil-na-112-po-pomoc-bo-zostal-pobity-okazalo-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T08:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Politycy komentuj\u0105 film Tuska. Buda: \"Nie wiedzia\u0142em, \u017ce ta\u0144czy na rurze\". Czarzasty o \"tragedii\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/8c/1c/z29936685M,Waldemar-Buda.jpg\" vspace=\"2\" />Od dw\u00f3ch dni trwa medialna burza po wpisie opublikowanym w niedziel\u0119 przez szefa Platformy Obywatelskiej Donalda Tuska na temat imigrant\u00f3w. Do nagrania odni\u00f3s\u0142 si\u0119 mi\u0119dzy innymi minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29936640,burza-po-slowach-lidera-po-trwa-minister-buda-nie-wiedzialem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T08:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cia\u0142o Anastazji sprowadzone do Polski. Ojciec: Nie mamy ju\u017c \u017cadnych w\u0105tpliwo\u015bci, to nasza c\u00f3rka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/85/1c/z29906976M,Zamordowana-w-Grecji-Anastazja.jpg\" vspace=\"2\" />Cia\u0142o Anastazji zosta\u0142o sprowadzone do Wroc\u0142awia. - \u017bona by\u0142a w prokuraturze - przekaza\u0142 ojciec zamordowanej 27-latki. - Nie mamy ju\u017c \u017cadnych w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce to nasza c\u00f3rka - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29936521,cialo-anastazji-sprowadzone-do-polski-ojciec-nie-mamy-juz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T07:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "D\u0142ugie. Dom dziecka dosta\u0142 od youtubera 100 tys. z\u0142. Jak wykorzystaj\u0105 pieni\u0105dze? \"Co\u015b ekstra\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/8b/1c/z29933108M,Podkarpacie--Tajemniczy-kufer-przed-drzwiami-Domu-.jpg\" vspace=\"2\" />Pracownicy domu dziecka w D\u0142ugiem, kt\u00f3ry w sobot\u0119 dosta\u0142 w niespodziewany spos\u00f3b 100 tys. z\u0142otych, maj\u0105 ju\u017c pewne plany, na co przeznacz\u0105 hojn\u0105 darowizn\u0119. W sobot\u0119 skrzynk\u0119 z pieni\u0119dzmi podrzuci\u0142 pod drzwi plac\u00f3wki - jak donosz\u0105 media - youtuber Budda.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29936485,podkarpacie-obdarowany-dom-dziecka-ma-plany-wobec-hojnej-darowizny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T07:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Joachim Brudzi\u0144ski hojnie obdarowuje PiS. Ile przela\u0142 na parti\u0119? \"Zawsze dawa\u0142 dobry przyk\u0142ad\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/86/8c/1c/z29936518M,Joachim-Brudzinski.jpg\" vspace=\"2\" />Joachim Brudzi\u0144ski w ci\u0105gu zaledwie ostatnich dw\u00f3ch lat przekaza\u0142 na konto PiS 25 500 z\u0142 - poinformowa\u0142 \"Super Express\". Wed\u0142ug rejestru wp\u0142at, do kt\u00f3rego dotar\u0142 dziennik, europose\u0142 Brudzi\u0144ski, a od niedawna szef sztabu wyborczego PiS, regularnie dokonuje wp\u0142at na konto partii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29936446,joachim-brudzinski-hojnie-obdarowuje-pis-ile-przelal-na-partie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T07:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. 64-latka uderzy\u0142a nied\u017awiedzia w pysk, bo chcia\u0142 dopa\u015b\u0107 jej psa. \"Spojrza\u0142 na mnie, a ja na niego\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e3/8c/1c/z29936355M,Niedzwiedz---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszkaj\u0105ca w stanie Maine (USA) Lynn Kelly stan\u0119\u0142a twarz\u0105 w twarz z nied\u017awiedziem, kt\u00f3ry wtargn\u0105\u0142 na jej podw\u00f3rko. Kobieta chcia\u0142a ochroni\u0107 swojego psa, za kt\u00f3rym pod\u0105\u017ca\u0142o dzikie zwierz\u0119, dlatego uderzy\u0142a je w pysk. W odpowiedzi nied\u017awied\u017a ugryz\u0142 j\u0105 w r\u0119k\u0119 i uciek\u0142 do pobliskiego lasu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29936338,usa-64-latka-uderzyla-niedzwiedzia-w-pysk-bo-chcial-dopasc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T07:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "TVP ruszy\u0142o z \"Jak oni k\u0142ami\u0105\". Adrian Klarenbach rozlicza \"szaman\u00f3w z Wiertniczej\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/d4/18/z26036849M,Adrian-Klarenbach-i-Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />Ruszy\u0142 program Telewizji Polskiej \"Jak oni k\u0142ami\u0105\". - B\u0119dziemy tutaj prostowa\u0107 k\u0142amstwa i niedopowiedzenia, manipulacje TVN oraz to, co chc\u0105 przed swoimi widzami ukry\u0107 w tej stacji - przekaza\u0142 widzom prowadz\u0105cy Adrian Klarenbach, a nast\u0119pnie rozpocz\u0105\u0142 analiz\u0119 wydania \"Fat\u00f3w\". - Ten program \u015bwiadczy o pewnej bezradno\u015bci obozu rz\u0105dz\u0105cego - oceni\u0142 medioznawca z Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego dr Krzysztof Grzegorzewski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29936339,tvp-ruszylo-z-jak-oni-klamia-adrian-klarenbach-rozlicza-szamanow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T06:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"DGP\": PiS rezygnuje z u\u0142atwie\u0144 wizowych dla migrant\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/88/1c/z29919919M,Jaroslaw-Kaczynski--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />PiS wycofuje si\u0119 z prac dotycz\u0105cych u\u0142atwie\u0144 wizowych dla obywateli pa\u0144stw azjatyckiech - informuje \"Dziennik Gazeta Prawna\". Zgodnie z rozporz\u0105dzeniem resortu spraw zagranicznych migranci mieli podlega\u0107 prostszej procedurze uzyskania pozwole\u0144 na pobyt i prac\u0119 w Polsce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29936386,dgp-pis-rezygnuje-z-ulatwien-wizowych-dla-migrantow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T06:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwsze publiczne spotkanie Putina od czasu buntu Prigo\u017cyna. \"Chce zapewni\u0107, \u017ce kontroluje sytuacj\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/8c/1c/z29936473M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek W\u0142adimir Putin we\u017amie udzia\u0142 w wirtualnym szczycie Szanghajskiej Organizacji Wsp\u00f3\u0142pracy. To pierwsze spotkanie rosyjskiego przyw\u00f3dcy na arenie mi\u0119dzynarodowej od czasu jednodniowego buntu Jewgienija Prigo\u017cyna, przyw\u00f3dcy Grupy Wagnera.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29936341,pierwsze-publiczne-spotkanie-putina-od-czasu-buntu-prigozyna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T06:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jeszcze w tym tygodniu wr\u00f3c\u0105 burze. Kiedy? Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/8c/1c/z29936419M,Prognoza-zagrozen-IMGW.jpg\" vspace=\"2\" />Ju\u017c w tym tygodniu do Polski powr\u00f3c\u0105 niebezpieczne zjawiska atmosferyczne. W zwi\u0105zku z mo\u017cliwym zagro\u017ceniem Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 prognoz\u0119, gdzie i kiedy mog\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia przed burzami z gradem oraz intensywnymi opadami deszczu. Kt\u00f3re regiony Polski powinny zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29936333,prognoza-zagrozen-imgw-niebezpieczne-zjawiska-ponownie-zawitaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T06:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Atak dron\u00f3w na Moskw\u0119. Przekierowano samoloty z lotniska Moskwa-Wnukowo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/8c/1c/z29936368M,Atak-dronow-na-Moskwe--Przekierowano-samoloty-z-lo.jpg\" vspace=\"2\" />Co najmniej dwie eksplozje us\u0142yszeli we wtorek rano mieszka\u0144cy podmoskiewskich miejscowo\u015bci. Rosja twierdzi, \u017ce zestrzeli\u0142a kilka bezza\u0142ogowych obiekt\u00f3w lataj\u0105cych m.in. w pobli\u017cu stolicy. W tym samym czasie dosz\u0142o do zak\u0142\u00f3ce\u0144 ruchu w porcie lotniczym Moskwa-Wnukowo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29936308,atak-dronow-na-moskwe-przekierowano-samoloty-z-lotniska-moskwa-wnukowo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T05:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Daniel M. udusi\u0142 \u017con\u0119, a potem za\u017c\u0105da\u0142 rozwodu. Angelik\u0119 obwinia\u0142, \u017ce porzuci\u0142a go z roczn\u0105 c\u00f3rk\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/8b/1c/z29932408M,Angelika-Jakubowska-na-zdjeciu-udostepnionym-przez.jpg\" vspace=\"2\" />21-letnia Angelika mia\u0142a pewnego pa\u017adziernikowego dnia spakowa\u0107 si\u0119 i oznajmi\u0107 m\u0119\u017cowi, \u017ce wyje\u017cd\u017ca do rodziny. Po dw\u00f3ch dniach m\u0119\u017cczyzna zorientowa\u0142 si\u0119, \u017ce to wcale nie by\u0142a prawda, a kobieta znikn\u0119\u0142a z \u017cycia jego i c\u00f3rki. Taka narracja prowadzona by\u0142a przez 19 lat. Po tym czasie \u015bledczy z Archiwum X dowiedli, \u017ce Angelika wcale nie opu\u015bci\u0142a swojego dziecka, tylko zosta\u0142a zamordowana i pochowana niedaleko swojego domu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29932365,daniel-m-udusil-zone-a-potem-zazadal-rozwodu-angelike-obwinial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T05:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Strzelanina w Filadelfii. Nie \u017cyj\u0105 cztery osoby, w\u015br\u00f3d rannych dwuletnie dziecko", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/8c/1c/z29936306M,USA--Strzelanina-w-Filadelfii--Nie-zyja-cztery-oso.jpg\" vspace=\"2\" />Cztery osoby zgin\u0119\u0142y zastrzelone przez napastnika, kt\u00f3ry strzela\u0142 do ludzi w Filadelfii, w stanie Pensylwania na wschodnim wybrze\u017cu USA. Kolejne cztery s\u0105 ranne, w\u015br\u00f3d nich jest dwuletnie dziecko. Policja zatrzyma\u0142a uzbrojonego m\u0119\u017cczyzn\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29936284,usa-strzelanina-w-filadelfii-nie-zyja-cztery-osoby-wsrod.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T04:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wroc\u0142aw. 48-latka zaatakowa\u0142a blogerk\u0119 z Filipin. \"Choroby przynosicie\". Grozi jej do trzech lat wi\u0119zienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c8/8c/1c/z29936072M,Policja-we-Wroclawiu.jpg\" vspace=\"2\" />W sieci zamieszczono nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 jak agresywna Polka atakuje s\u0142ownie, a nast\u0119pnie fizycznie filipi\u0144sk\u0105 blogerk\u0119. 48-latce grozi do trzech lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29936051,wroclaw-48-latka-zaatakowala-filipinska-blogerke-grozi-jej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T03:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - wtorek 4 lipca [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/61/1c/z29761351M,Horoskop-dzienny---wtorek--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na wtorek 4 lipca. Czy czekaj\u0105 ci\u0119 zmiany w \u017cyciu osobistym? A mo\u017ce poszcz\u0119\u015bci ci si\u0119 w \u017cyciu zawodowym? Znajd\u017a sw\u00f3j znak i sprawd\u017a, co zaplanowa\u0142 dla ciebie los.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29935859,horoskop-dzienny-wtorek-4-lipca-baran-byk-bliznieta-rak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "17-letni Rudolph zagin\u0105\u0142 na spacerze. Odnalaz\u0142 si\u0119 po o\u015bmiu latach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/8c/1c/z29935825M,Rudolph-odnalazl-sie-po-osmiu-latach-poszukiwan.jpg\" vspace=\"2\" />17-letni Rudolph znikn\u0105\u0142 wychodz\u0105c na spacer ze swoimi psami w lecie 2015 roku. Rodzina nie ustawa\u0142a w poszukiwaniach wierz\u0105c, \u017ce z ch\u0142opakiem wszystko dobrze. Po o\u015bmiu latach matka zaginionego otrzyma\u0142a wiadomo\u015b\u0107, \u017ce jej syn \u017cyje i przebywa w szpitalu. - To z pewno\u015bci\u0105 by\u0142 cud - poinformowa\u0142 Tim Miller, dyrektor Texas EquuSearch - organizacji, kt\u00f3ra zajmuje si\u0119 poszukiwaniami os\u00f3b zaginionych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29935729,17-letni-rudolph-zaginal-na-spacerze-odnalazl-sie-po-osmiu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-04T01:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]