[{"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Zbudujesz z niego dom, ugotujesz obiad i wyprodukujesz energi\u0119. Jej nowe \u017ar\u00f3d\u0142o zaskakuje", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1000\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/ekologia.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1500\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/ekologia.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Cz\u0142owiek udowodni\u0142 ju\u017c, \u017ce potrafi wyprodukowa\u0107 alkohol z naprawd\u0119 wielu rzeczy, a teraz wygl\u0105da na to, i\u017c to samo mo\u017ce tyczy\u0107 si\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 energii.  Autorzy publikacji zamieszczonej na \u0142amach GCB Bioenergy doszli bowiem do wniosku, \u017ce \u017ar\u00f3d\u0142em energii odnawialnej m\u00f3g\u0142by by\u0107\u2026 bambus. Sk\u0105d w og\u00f3le taki pomys\u0142 i dlaczego akurat ta ro\u015blina mia\u0142aby stanowi\u0107 alternatyw\u0119 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/nowe-zrodlo-energii-bambus-paliwo", "date_published": "2023-07-04T19:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Jak przekona\u0107 \u0107wier\u0107 miliarda os\u00f3b do zmiany telefonu na nowy? Operator ma sprytny plan", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"900\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/10/asus-zenfone-9-11.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/10/asus-zenfone-9-11.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Jak przenie\u015b\u0107 \u0107wier\u0107 miliarda os\u00f3b z sieci 2G do sieci LTE? W najprostszy mo\u017cliwy spos\u00f3b &#8211; tanio. Bo nie m\u00f3wimy tu o u\u017cytkownikach na ca\u0142ym \u015bwiecie, a w zaledwie jednym kraju. Indie maj\u0105 250 mln u\u017cytkownik\u00f3w sieci 2G, ale nie planuj\u0105 jej wy\u0142\u0105cza\u0107 Indie to ogromny rynek telekomunikacyjny, na kt\u00f3rym jest ponad miliard u\u017cytkownik\u00f3w telefon\u00f3w [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/2g-wylaczenie-indie-siec-lte-jio", "date_published": "2023-07-04T18:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cny rozb\u0142ysk na S\u0142o\u0144cu. Blackout radiowy nad Stanami Zjednoczonymi", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1376\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/04/slonce-eso.png\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2496\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/04/slonce-eso.png\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Tego mo\u017cna by\u0142o si\u0119 spodziewa\u0107. Tak du\u017ca plama s\u0142oneczna rzadko kiedy przechodzi przez tarcz\u0119 s\u0142oneczn\u0105 bez echa. Tym razem by\u0142o tak samo. Astronomowie obserwowali plam\u0119 przez ca\u0142y tydzie\u0144, odk\u0105d pojawi\u0142a si\u0119 na tarczy naszej gwiazdy. W po\u0142owie ubieg\u0142ego tygodnia w ci\u0105gu dwudziestu czterech godzin znacz\u0105co powi\u0119kszy\u0142a swoje rozmiary. W ko\u0144cu w niedziel\u0119 tu\u017c przed tym [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/rozblysk-sloneczny-klasy-x-ar3354", "date_published": "2023-07-04T17:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Seria Xiaomi 14 si\u0119gnie po najpot\u0119\u017cniejszego Snapdragona. Nadchodz\u0105 prawdziwe bestie", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1200\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/xiaomi-13-xiaomi-13-pro-03.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1800\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/xiaomi-13-xiaomi-13-pro-03.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Wkroczyli\u015bmy ju\u017c w drug\u0105 po\u0142ow\u0119 roku, a to oznacza odliczanie do kilku wa\u017cnych premier, do kt\u00f3rych z pewno\u015bci\u0105 trzeba zaliczy\u0107 flagow\u0105 seri\u0119 Xiaomi. Do tej pory na ich temat m\u00f3wi\u0142o si\u0119 stosunkowo niewiele, ale dzi\u0119ki najnowszemu przeciekowi, smartfony Xiaomi 14 maj\u0105 przed nami odrobin\u0119 mniej tajemnic. Xiaomi zn\u00f3w chce bra\u0107 udzia\u0142 w wy\u015bcigu o to, [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/seria-xiaomi-14-specyfikacja-wyglad-ceny-data-premiery", "date_published": "2023-07-04T16:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Popularny producent telewizor\u00f3w przyznaje: pope\u0142nili\u015bmy b\u0142\u0105d. Nam zdradza, co zamierza zrobi\u0107 dalej", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/wizyta-w-centrum-badawczym-tp-vision-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1924\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/wizyta-w-centrum-badawczym-tp-vision-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Ile w dzisiejszych czasach znaczy innowacja? Z jednej strony przy do\u015b\u0107 niewielu nowo\u015bciach ka\u017cda z nich mo\u017ce by\u0107 na wag\u0119 z\u0142ota. Z drugiej zdaje si\u0119, \u017ce dotarli\u015bmy do punktu, gdy po\u015bcig za ni\u0105 traci na znaczeniu. Bynajmniej oznacza to koniec rozwoju firmy. Dop\u00f3ki mo\u017cna co\u015b ulepszy\u0107 i warto nad tym pracowa\u0107. St\u0105d te\u017c wizyta w [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/wizyta-w-centrum-tp-vision-telewizory-philips", "date_published": "2023-07-04T15:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Wszystko, co wiemy o Google Pixel 8 przed premier\u0105. Taki sam, a jednak inny", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1187\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/Pixel-8-Pro-rendery-5.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2118\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/Pixel-8-Pro-rendery-5.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W sieci zaczyna przybywa\u0107 przeciek\u00f3w i doniesie\u0144 o kolejnych flagowcach Google\u2019a. Ich premiera zbli\u017ca si\u0119 wielkimi krokami, warto wi\u0119c zebra\u0107 wszystko, co na temat serii Pixel 8 trafi\u0142o ju\u017c w nasze r\u0119ce. Wpis b\u0119dzie aktualizowany na bie\u017c\u0105co o nowe informacje. Co tym razem zeps\u2026 znaczy si\u0119, ulepszy Google? Kiedy Google wprowadzi\u0142y na rynek zupe\u0142nie odmienion\u0105 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/seria-pixel-8-specyfikacja-wyglad-data-premiery", "date_published": "2023-07-04T15:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Pozby\u0142em si\u0119 MacBooka, aby zachowa\u0107 work-life balance", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1601\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/macbook-pro-16-m2-pro-opinie-9.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2400\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/macbook-pro-16-m2-pro-opinie-9.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Pracuj\u0105c na swoim nie jest \u0142atwo zachowa\u0107 \u017cyciowy balans, oderwa\u0107 g\u0142ow\u0119 od pracy, nie pracowa\u0107 o r\u00f3\u017cnych porach dnia i nocy. W moim \u017cyciu te\u017c si\u0119 to zdarza i jest to troch\u0119 udr\u0119ka, ale i \u015bwiadomy wyb\u00f3r. Tak jak i \u015bwiadom\u0105 decyzj\u0105 by\u0142a przesiadka z MacBooka Pro z 2016 roku na Maca mini M1 2020.  [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/pozbylem-sie-macbooka-aby-zachowac-work-life-balance", "date_published": "2023-07-04T14:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Fanatycy elektryk\u00f3w nie b\u0119d\u0105 chcieli tego s\u0142ysze\u0107. Badacze ujawniaj\u0105, co te pojazdy zrobi\u0105 z drogami", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/pothole-1703340_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/pothole-1703340_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Pojazdy elektryczne na drogach to nie tylko zero emisji spalin, ale i\u2026 nowe dziury w asfalcie i pogorszenie stanu jezdni. Brytyjscy eksperci postawili spraw\u0119 czarno na bia\u0142ym. Bez zmiany nawierzchni dr\u00f3g wkr\u00f3tce elektryki rozjad\u0105 je w drobny mak. Naukowcy z Uniwersytetu w Leeds przeprowadzili analiz\u0119, kt\u00f3rej wyniki przedstawiaj\u0105, w jakim stopniu samochody elektrycznych r\u00f3\u017cnych marek [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/pojazdy-elektryczne-niszcza-drogi", "date_published": "2023-07-04T13:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Czas poprawi\u0107 babola. Karty graficzne Nvidia doczekaj\u0105 si\u0119 nowego z\u0142\u0105cza zasilania", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/nvidia-rtx-4090-oficjalna-grafika.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/nvidia-rtx-4090-oficjalna-grafika.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W technologicznym p\u00f3\u0142\u015bwiatku dziej\u0105 si\u0119 tajemnicze rzeczy. Wie\u015b\u0107 niesie, \u017ce firma MSI na targach Computex pokaza\u0142a zast\u0119pstwo wadliwego z\u0142\u0105cza, kt\u00f3re przysporzy\u0142o Nvidii wiele kontrowersji po premierze nowej generacji kart graficznych. Nowy standard z\u0142\u0105cza zasilania nie przetrwa\u0142 pr\u00f3by czasu. 12V-2&#215;6 spr\u00f3buje naprawi\u0107 b\u0142\u0119dy poprzednika Je\u015bli \u015bledzili\u015bcie premier\u0119 kart graficznych Nvidia nowej generacji, to zapewne doskonale pami\u0119tacie [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/karty-graficzne-zlacze-zasilania", "date_published": "2023-07-04T10:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Test obudowy Endorfy Arx 500 ARGB", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1500\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Endorfy-Arx-500-ARGB-35.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2000\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Endorfy-Arx-500-ARGB-35.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Endorfy Arx 500 ARGB to kolejna nowo\u015b\u0107 od polskiego producenta. Jest to te\u017c mniejsza wersja modelu Arx 700, kt\u00f3ry zebra\u0142 bardzo dobre opinie. Czy warto rozwa\u017cy\u0107 zakup tej obudowy do nowego komputera? Co otrzymujemy wraz z Endorfy Arx 500 ARGB? W zestawie mamy: Dodatki s\u0105 wi\u0119c standardowe i wymagane do z\u0142o\u017cenia komputera. Plusem na pewno [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/endorfy-arx-500-argb-test-recenzja-opinia", "date_published": "2023-07-04T10:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Apple szykuje petard\u0119. S\u0142uchawki AirPods Pro nowej generacji zast\u0105pi\u0105 Ci lekarzy", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"675\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/Apple-AirPods-Pro-2nd-gen-H2-chip-220907.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1200\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/Apple-AirPods-Pro-2nd-gen-H2-chip-220907.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Dla wielu Apple AirPods pozostan\u0105 ju\u017c zawsze najlepszymi s\u0142uchawkami, kt\u00f3re wr\u0119cz odmieni\u0142y oblicze rynku TWS. Wygl\u0105da na to, \u017ce Apple nadal chce by\u0107 uznawany za innowatora i dlatego ma aktualnie ciekawe plany na AirPods Pro nowej generacji. Laryngolog i termometr w jednym. Apple mo\u017ce zrobi\u0107 z nowych s\u0142uchawek AirPods Pro co\u015b specjalnego Wedle regularnie podrzucaj\u0105cego [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/apple-airpods-pro-nowa-generacja", "date_published": "2023-07-04T09:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Typhon i Tomahawk to zab\u00f3jcze duo. Armia USA ma nowy bat na wrog\u00f3w", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/Armia-USA-pocisk-artyleryjski-ST-PGAR-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1622\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/Armia-USA-pocisk-artyleryjski-ST-PGAR-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Mawiaj\u0105, \u017ce wojna nigdy si\u0119 nie zmienia, ale Armia USA regularnie potwierdza, \u017ce narz\u0119dzia do wojaczki zmieniaj\u0105 si\u0119 cz\u0119sto tylko po to, aby zapewnia\u0107 nowe sposoby niszczenia wrog\u00f3w. Tym razem Amerykanie potwierdzili, \u017ce mog\u0105 sia\u0107 wojenny pogrom nawet z l\u0105du, wykorzystuj\u0105c swoje wyrzutnie Typhon oraz pociski Tomahawk. Typhon oraz Tomahawk to nowy duet, kt\u00f3rym Armia [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/armia-usa-typhon-tomahawk", "date_published": "2023-07-04T09:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "S\u0142o\u0144ce bije kolejne rekordy. Niestety, to fatalna wiadomo\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1000\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/slonce.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1500\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/slonce.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Aktywno\u015b\u0107 naszej gwiazdy ro\u015bnie ostatnimi czasy tak bardzo, \u017ce liczba plam s\u0142onecznych pojawiaj\u0105cych si\u0119 na jej powierzchni jest najwy\u017csza od lat. To z\u0142a wiadomo\u015b\u0107. S\u0142o\u0144ce zbli\u017ca si\u0119 obecnie do szczytu swojej aktywno\u015bci (oczywi\u015bcie w obr\u0119bie trwaj\u0105cego teraz cyklu), cho\u0107 nikt tak naprawd\u0119 nie wie, kiedy on nast\u0105pi. Pocz\u0105tkowo m\u00f3wi\u0142o si\u0119 o 2025 roku, lecz aktualnie [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/slonce-rekordowa-liczba-plam-slonecznych", "date_published": "2023-07-04T07:00:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Czas p\u0142ynie tam zupe\u0142nie inaczej, ni\u017c na Ziemi. Wszech\u015bwiat to naprawd\u0119 dziwne miejsce", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/kwazar-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1822\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/kwazar-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Im wi\u0119cej dowiadujemy si\u0119 na temat wszech\u015bwiata, tym d\u0142u\u017csza staje si\u0119 lista zagadek towarzysz\u0105cych jego istnieniu. Jedna z nich dotyczy tego, jak p\u0142ynie czas. By\u0107 mo\u017ce z perspektywy mieszka\u0144c\u00f3w Ziemi takie pytanie wydaje si\u0119 pozbawione sensu, ale je\u015bli we\u017amiemy pod uwag\u0119 zjawisko dylatacji czasu, to sprawy maj\u0105 si\u0119 naprawd\u0119 ciekawie. Oczywi\u015bcie nie jest ono nowe, [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/czas-plynie-woniej-niz-na-zem-rnta-pi-pna", "date_published": "2023-07-04T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Paskudna tajemnica systemu Patriot. Niszczyciel rosyjskiego lotnictwa ma co\u015b na sumieniu", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1078\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/Rosja-Patriot-Kijow-Ukraina.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/Rosja-Patriot-Kijow-Ukraina.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Wygl\u0105da na to, \u017ce Ukraina mo\u017ce mie\u0107 k\u0142opoty. Dostarczone przez Stany Zjednoczone systemy przeciwlotnicze Patriot mog\u0142y bowiem zosta\u0107 wykorzystane w nieodpowiedni spos\u00f3b, realizuj\u0105c swoj\u0105 wielk\u0105 misj\u0119 niszczenia rosyjskiego lotnictwa nie tam, gdzie powinny. Ukraina wykorzysta\u0142a b\u0142\u0119dnie systemy Patriot? USA mog\u0105 na to krzywo popatrze\u0107 W trwaj\u0105cym ju\u017c od prawie p\u00f3\u0142tora roku wysi\u0142ku wspomagania zbrojnie Ukrainy [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/tajemnica-ukraina-patriot-rosyjskie-lotnictwo", "date_published": "2023-07-04T03:50:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]