[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Znane aktorki oszukane na setki tysi\u0119cy z\u0142otych. Do s\u0105du wp\u0142yn\u0105\u0142 ju\u017c pierwszy akt oskar\u017cenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/8d/1c/z29939187M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W czerwcu do s\u0105du trafi\u0142 akt oskar\u017cenia ws. trzech m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy mieli pom\u00f3c w oszukaniu znanych os\u00f3b. Przest\u0119pcy stosowali metod\u0119 \"na policjanta\". Wmawiali ofiarom, \u017ce uczestnicz\u0105 w policyjnej zasadzce. Siedem aktorek mia\u0142o straci\u0107 w ten spos\u00f3b \u0142\u0105cznie ok. miliona z\u0142otych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29939120,znane-aktorki-oszukane-na-setki-tysiecy-zlotych-do-sadu-wplynal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-04T17:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragiczne dylematy warszawskich singielek. \"Nie chc\u0119 si\u0119 z nim rozstawa\u0107. Wiem, \u017ce musz\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/5b/1b/z28684558M,Karolina-B--oskarzona-jest-o-zabojstwo-swojego-par.jpg\" vspace=\"2\" />Przyjazd do wielkiego miasta, kariera... Brakuje ju\u017c tylko kogo\u015b, z kim mo\u017cna dzieli\u0107 \u017cycie. Ale to w\u0142a\u015bnie tu mo\u017ce by\u0107 najtrudniej. Najgro\u017aniej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29918499,samotnosc-w-wielkim-miescie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-04T16:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nadchodzi Poly - ni\u017c, kt\u00f3ry przyniesie za\u0142amanie pogody w Polsce. IMGW ostrzega", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/8d/1c/z29939277M,Niz-Poly--Pogoda-w-Polsce-ulegnie-w-najblizszym-cz.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy z IMGW zapowiadaj\u0105 za\u0142amanie pogody w \u015brod\u0119 za spraw\u0105 ni\u017cu Poly. Polska znajdzie si\u0119 w zasi\u0119gu ch\u0142odnego frontu, ponadto na niekt\u00f3rych obszarach spodziewane s\u0105 niebezpieczne zjawiska atmosferyczne. Kiedy pogoda ulegnie poprawie?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29939140,nadciaga-niz-poly-ktory-przyniesie-zalamanie-pogody-w-polsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-04T16:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. By\u0142y szef Biura Kryminalnego KGP: Ona mia\u0142a jak\u0105\u015b tajemnic\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/ea/18/z26127239M,Iwona-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />17 lipca minie 13 lat od zagini\u0119cia 19-letniej Iwony Wieczorek. Wci\u0105\u017c mno\u017c\u0105 si\u0119 teorie dotycz\u0105ce sprawy. - Ona mia\u0142a jak\u0105\u015b tajemnic\u0119. Chcia\u0142a si\u0119 ni\u0105 podzieli\u0107 z babci\u0105, z kt\u00f3r\u0105 mia\u0142a bardzo dobre relacje. Tydzie\u0144 przed znikni\u0119ciem zapowiedzia\u0142a, \u017ce chce jej co\u015b wa\u017cnego powiedzie\u0107 przy kolejnej wizycie - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z PAP cytowanej przez Fakt24.pl insp. Marek Dyjasz, by\u0142y szef Biura Kryminalnego KGP.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29938763,zaginiecie-iwony-wieczorek-byly-szef-biura-kryminalnego-kgp.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-04T14:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "11-latka trafi\u0142a na SOR z zaburzeniami \u015bwiadomo\u015bci. W jej organizmie wykryto amfetamin\u0119. \"To by\u0142 szok\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/8d/1c/z29938623M,Narkotyki--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />11-latka, kt\u00f3ra mia\u0142a zaburzenia \u015bwiadomo\u015bci i zachowywa\u0142a si\u0119 agresywnie, trafi\u0142a na SOR. W szpitalu zrobiono jej test na obecno\u015b\u0107 narkotyk\u00f3w. Okaza\u0142 si\u0119, \u017ce nastolatka za\u017cy\u0142a amfetamin\u0119 podczas urodzin kole\u017canki. Szczeg\u00f3\u0142owe okoliczno\u015bci tej sprawy s\u0105 nadal wyja\u015bniane.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29938271,11-latka-trafila-na-sor-z-zaburzeniami-swiadomosci-w-jej-organizmie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-04T13:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dramat pod P\u0142o\u0144skiem. Psy zaatakowa\u0142y siedmioletnie dziecko. Dziewczynka trafi\u0142a do szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/8d/1c/z29938786M,Pies--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci Gucin (powiat p\u0142o\u0144ski) w ubieg\u0142\u0105 sobot\u0119 dosz\u0142o do niebezpiecznego incydentu. Psy zaatakowa\u0142y jad\u0105ce na rowerze dziecko. Wed\u0142ug ustale\u0144 policji czworonogi przebywa\u0142y w kojcu przy domu - najprawdopodobniej zrobi\u0142y podkop i wydosta\u0142y si\u0119 na ulic\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29938273,dramat-pod-plonskiem-psy-zaatakowaly-siedmioletnie-dziecko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-04T13:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ks. Isakowicz-Zaleski odpowiada Andrzejowi Dudzie: To prostackie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/23/19/z26361335M,Tadeusz-Isakowicz-Zaleski.jpg\" vspace=\"2\" />Wymiana zda\u0144 mi\u0119dzy ks. Tadeuszem Isakowiczem-Zaleskim a prezydentem Andrzejem Dud\u0105 trwa. Duchowny zarzuci\u0142 prezydentowi, \u017ce ten podczas wizyty w Ukrainie zlekcewa\u017cy\u0142 kwesti\u0119 rzezi wo\u0142y\u0144skiej. W odpowiedzi prezydent stwierdzi\u0142, \u017ce Polska nie prowadzi \"polityki biegania z wid\u0142ami\". Teraz duchowny nazwa\u0142 jego wypowied\u017a \"prostack\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29937511,ks-isakowicz-zaleski-odpowiada-andrzejowi-dudzie-to-prostackie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-04T11:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Znany zawodnik MMA zatrzymany przez policj\u0119. W domu maczety, kastety, kamizelki kuloodporne [JEST NAGRANIE]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/8c/1c/z29937647M.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Katowic zatrzymali czterech pseudokibic\u00f3w. Jeden z nich to zawodnik MMA federacji \"WOTORE\". W ich mieszkaniach zabezpieczono m.in. maczety, kastety, kamizelki kuloodporne, narkotyki oraz got\u00f3wk\u0119. M\u0119\u017cczyznom grozi nawet 12 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29937642,policja-zatrzymala-czterech-pseudokibicow-jeden-z-nich-to-znany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-04T11:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "GW: Lekarze, kt\u00f3rzy wykonywali legalne aborcje, trac\u0105 prac\u0119. \"Kobiety w Warszawie nie uzyska\u0142y pomocy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/89/1c/z29921732M.jpg\" vspace=\"2\" />Wskazania medyczne s\u0105 powodem do przeprowadzenia legalnej aborcji w Polsce - wynika z zapis\u00f3w Narodowego Funduszu Zdrowia. To jednak tylko przepisy, kt\u00f3rych pacjentki nie s\u0105 w stanie wyegzekwowa\u0107 w szpitalach. Pow\u00f3d? Lekarki i lekarze, kt\u00f3rzy przerywali ci\u0105\u017ce, trac\u0105 prac\u0119 z dnia na dzie\u0144. I nie mog\u0105 znale\u017a\u0107 nowej - ustali\u0142a \"Gazeta Wyborcza\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29937500,gw-lekarze-ktorzy-wykonywali-legalne-aborcje-traca-prace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-04T11:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kolejny incydent na pok\u0142adzie Stena Spirit. W nocy z promu ewakuowano pasa\u017cera", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/8c/1c/z29937203M.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek na pok\u0142adzie Stena Spirit dosz\u0142o do kolejnego w ostatnich dniach incydentu. Stan zdrowia jednego z pasa\u017cer\u00f3w pogorszy\u0142 si\u0119, w zwi\u0105zku z czym zdecydowano o jego ewakuacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29937171,kolejny-incydent-na-pokladzie-stena-spirit-w-nocy-z-promu-ewakuowano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-04T09:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Matka ratowa\u0142a syna, sama uton\u0119\u0142a. Osieroci\u0142a sze\u015bcioro dzieci. \u015awiadkowie nie reagowali", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/8c/1c/z29936851M,Matka-ratowala-syna--sama-utonela--Osierocila-szes.jpg\" vspace=\"2\" />Tragiczny fina\u0142 pr\u00f3by ratowania 13-latka w spektrum autyzmu, kt\u00f3ry wszed\u0142 do wody. Jego mama, kt\u00f3ra pospieszy\u0142a mu na ratunek, uton\u0119\u0142a. Wed\u0142ug \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia w Parku Miejskim w Kaliszu obecni na miejscu m\u0119\u017cczy\u017ani nie zareagowali na wezwania pomocy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29936662,matka-ratowala-syna-sama-utonela-osierocila-szescioro-dzieci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-04T08:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Matura 2023. Niebawem wyniki egzamin\u00f3w. Jak je sprawdzi\u0107? Kiedy poprawa?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/7d/1c/z29875470M,Wyniki-matur-2023--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Matura w tym roku zako\u0144czy\u0142a si\u0119 23 maja. Kiedy uczniowie poznaj\u0105 wyniki z egzamin\u00f3w? Gdy nie uzyskaj\u0105 odpowiedniej liczby punkt\u00f3w, mog\u0105 skorzysta\u0107 z sesji poprawkowej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29936696,matura-2023-niebawem-wyniki-egzaminow-jak-je-sprawdzic-kiedy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-04T08:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Cia\u0142o Anastazji sprowadzone do Polski. Ojciec: Nie mamy ju\u017c \u017cadnych w\u0105tpliwo\u015bci, to nasza c\u00f3rka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/85/1c/z29906976M,Zamordowana-w-Grecji-Anastazja.jpg\" vspace=\"2\" />Cia\u0142o Anastazji zosta\u0142o sprowadzone do Wroc\u0142awia. - \u017bona by\u0142a w prokuraturze - przekaza\u0142 ojciec zamordowanej 27-latki. - Nie mamy ju\u017c \u017cadnych w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce to nasza c\u00f3rka - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29936521,cialo-anastazji-sprowadzone-do-polski-ojciec-nie-mamy-juz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-04T07:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "D\u0142ugie. Dom dziecka dosta\u0142 od youtubera 100 tys. z\u0142. Jak wykorzystaj\u0105 pieni\u0105dze? \"Co\u015b ekstra\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/8b/1c/z29933108M,Podkarpacie--Tajemniczy-kufer-przed-drzwiami-Domu-.jpg\" vspace=\"2\" />Pracownicy domu dziecka w D\u0142ugiem, kt\u00f3ry w sobot\u0119 dosta\u0142 w niespodziewany spos\u00f3b 100 tys. z\u0142otych, maj\u0105 ju\u017c pewne plany, na co przeznacz\u0105 hojn\u0105 darowizn\u0119. W sobot\u0119 skrzynk\u0119 z pieni\u0119dzmi podrzuci\u0142 pod drzwi plac\u00f3wki - jak donosz\u0105 media - youtuber Budda.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29936485,podkarpacie-obdarowany-dom-dziecka-ma-plany-wobec-hojnej-darowizny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-04T07:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Joachim Brudzi\u0144ski hojnie obdarowuje PiS. Ile przela\u0142 na parti\u0119? \"Zawsze dawa\u0142 dobry przyk\u0142ad\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/86/8c/1c/z29936518M,Joachim-Brudzinski.jpg\" vspace=\"2\" />Joachim Brudzi\u0144ski w ci\u0105gu zaledwie ostatnich dw\u00f3ch lat przekaza\u0142 na konto PiS 25 500 z\u0142 - poinformowa\u0142 \"Super Express\". Wed\u0142ug rejestru wp\u0142at, do kt\u00f3rego dotar\u0142 dziennik, europose\u0142 Brudzi\u0144ski, a od niedawna szef sztabu wyborczego PiS, regularnie dokonuje wp\u0142at na konto partii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29936446,joachim-brudzinski-hojnie-obdarowuje-pis-ile-przelal-na-partie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-04T07:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "TVP ruszy\u0142o z \"Jak oni k\u0142ami\u0105\". Adrian Klarenbach rozlicza \"szaman\u00f3w z Wiertniczej\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/d4/18/z26036849M,Adrian-Klarenbach-i-Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />Ruszy\u0142 program Telewizji Polskiej \"Jak oni k\u0142ami\u0105\". - B\u0119dziemy tutaj prostowa\u0107 k\u0142amstwa i niedopowiedzenia, manipulacje TVN oraz to, co chc\u0105 przed swoimi widzami ukry\u0107 w tej stacji - przekaza\u0142 widzom prowadz\u0105cy Adrian Klarenbach, a nast\u0119pnie rozpocz\u0105\u0142 analiz\u0119 wydania \"Fat\u00f3w\". - Ten program \u015bwiadczy o pewnej bezradno\u015bci obozu rz\u0105dz\u0105cego - oceni\u0142 medioznawca z Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego dr Krzysztof Grzegorzewski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29936339,tvp-ruszylo-z-jak-oni-klamia-adrian-klarenbach-rozlicza-szamanow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-04T06:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jeszcze w tym tygodniu wr\u00f3c\u0105 burze. Kiedy? Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/8c/1c/z29936419M,Prognoza-zagrozen-IMGW.jpg\" vspace=\"2\" />Ju\u017c w tym tygodniu do Polski powr\u00f3c\u0105 niebezpieczne zjawiska atmosferyczne. W zwi\u0105zku z mo\u017cliwym zagro\u017ceniem Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 prognoz\u0119, gdzie i kiedy mog\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia przed burzami z gradem oraz intensywnymi opadami deszczu. Kt\u00f3re regiony Polski powinny zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29936333,prognoza-zagrozen-imgw-niebezpieczne-zjawiska-ponownie-zawitaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-04T06:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Daniel M. udusi\u0142 \u017con\u0119, a potem za\u017c\u0105da\u0142 rozwodu. Angelik\u0119 obwinia\u0142, \u017ce porzuci\u0142a go z roczn\u0105 c\u00f3rk\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/8b/1c/z29932408M,Angelika-Jakubowska-na-zdjeciu-udostepnionym-przez.jpg\" vspace=\"2\" />21-letnia Angelika mia\u0142a pewnego pa\u017adziernikowego dnia spakowa\u0107 si\u0119 i oznajmi\u0107 m\u0119\u017cowi, \u017ce wyje\u017cd\u017ca do rodziny. Po dw\u00f3ch dniach m\u0119\u017cczyzna zorientowa\u0142 si\u0119, \u017ce to wcale nie by\u0142a prawda, a kobieta znikn\u0119\u0142a z \u017cycia jego i c\u00f3rki. Taka narracja prowadzona by\u0142a przez 19 lat. Po tym czasie \u015bledczy z Archiwum X dowiedli, \u017ce Angelika wcale nie opu\u015bci\u0142a swojego dziecka, tylko zosta\u0142a zamordowana i pochowana niedaleko swojego domu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29932365,daniel-m-udusil-zone-a-potem-zazadal-rozwodu-angelike-obwinial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-04T05:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wroc\u0142aw. 48-latka zaatakowa\u0142a blogerk\u0119 z Filipin. \"Choroby przynosicie\". Grozi jej do trzech lat wi\u0119zienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c8/8c/1c/z29936072M,Policja-we-Wroclawiu.jpg\" vspace=\"2\" />W sieci zamieszczono nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 jak agresywna Polka atakuje s\u0142ownie, a nast\u0119pnie fizycznie filipi\u0144sk\u0105 blogerk\u0119. 48-latce grozi do trzech lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29936051,wroclaw-48-latka-zaatakowala-filipinska-blogerke-grozi-jej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-04T03:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]