[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Wakacje 2023. Festiwalowe lato. Dok\u0105d na koncert? Sprawdzamy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wakacje-2023-festiwalowe-lato-dokad-na-koncert-sprawdzamy,nId,6879574\"><img align=\"left\" alt=\"Wakacje 2023. Festiwalowe lato. Dok\u0105d na koncert? Sprawdzamy\" src=\"https://i.iplsc.com/wakacje-2023-festiwalowe-lato-dokad-na-koncert-sprawdzamy/000HCVMAO6SGW67I-C321.jpg\" /></a>Przed nami wakacje pe\u0142ne muzycznych emocji. W lipcu i sierpniu odb\u0119dzie si\u0119 kilka du\u017cych festiwali, b\u0119d\u0105 trasy koncertowe i mniejsze wydarzenia. Dok\u0105d jecha\u0107 na kr\u00f3tki urlop po\u0142\u0105czony ze s\u0142uchaniem muzyki na \u017cywo? Sprawdzili\u015bmy, jakie wydarzenia czekaj\u0105 w ci\u0105gu najbli\u017cszych dw\u00f3ch miesi\u0119cy w muzycznym kalendarzu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wakacje-2023-festiwalowe-lato-dokad-na-koncert-sprawdzamy,nId,6879574", "date_published": "2023-07-04T15:51:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Kancelaria Prezydenta zapowiada \"zbli\u017cenie\" z Ukrain\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kancelaria-prezydenta-zapowiada-zblizenie-z-ukraina,nId,6882038\"><img align=\"left\" alt=\"Kancelaria Prezydenta zapowiada &quot;zbli\u017cenie&quot; z Ukrain\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/kancelaria-prezydenta-zapowiada-zblizenie-z-ukraina/000HD3K4B01950KW-C321.jpg\" /></a>Chocia\u017c Polska jest jednym z najwi\u0119kszych sojusznik\u00f3w Ukrainy w wojnie z Rosj\u0105, do tej pory nie uda\u0142o si\u0119 wyja\u015bni\u0107 tragedii, kt\u00f3ra blisko sto lat temu podzieli\u0142a nasze narody. Wydaje si\u0119, \u017ce po stronie ukrai\u0144skiej wci\u0105\u017c brak zrozumienia chocia\u017cby w kwestii ekshumacji ofiar Rzezi Wo\u0142y\u0144skiej. Czy w przeddzie\u0144 80. rocznicy Krwawej Niedzieli mo\u017cna liczy\u0107 na prze\u0142om w relacjach? - Uroczysto\u015bci, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w przysz\u0142ym tygodniu, b\u0119d\u0105 kolejny momentem zbli\u017cenia mi\u0119dzy naszymi narodami - zdradzi\u0142 Interii prezydencki minister Wojciech Kolarski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kancelaria-prezydenta-zapowiada-zblizenie-z-ukraina,nId,6882038", "date_published": "2023-07-04T15:50:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]