[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Matka podopiecznej domu dziecka, w kt\u00f3rym zaatakowa\u0142 no\u017cownik: Niech nie m\u00f3wi\u0105, \u017ce pomagaj\u0105 tym dzieciom", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/50/5d/1c/z29744464M.jpg\" vspace=\"2\" />Matka jednej z nastolatek przebywaj\u0105cych w domu dziecka w Tomis\u0142awicach, gdzie dosz\u0142o do ataku no\u017cownika, m\u00f3wi\u0142a, \u017ce \"pomocy psychologa chcieli wszyscy\", jednak gdy ci pojawili si\u0119 na miejscu zdarzenia, nie rozmawiali z podopiecznymi o\u015brodka. \"Niech nie m\u00f3wi\u0105, \u017ce pomagaj\u0105 tym dzieciom. Wcale nie pomagaj\u0105\" relacjonowa\u0142a oburzona kobieta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29746672,matka-podopiecznej-domu-dziecka-w-ktorym-zaatakowal-nozownik.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 21:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Matura ustna z polskiego. Uczniowie o wra\u017ceniach z egzaminu: Wyciek\u0142y tematy i si\u0119 potwierdzi\u0142y", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/5e/1c/z29746561M,Egzamin-maturalny--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />10 maja rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 matury ustne z j\u0119zyka polskiego. Uczniowie, kt\u00f3rzy jako pierwsi przyst\u0105pili do egzamin\u00f3w, opowiedzieli o ich przebiegu oraz towarzysz\u0105cych im emocjach. Wielu zdaj\u0105cych podkre\u015bla, \u017ce matury ustne wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 ze sporym stresem, kt\u00f3ry mo\u017cna jednak skutecznie przezwyci\u0119\u017cy\u0107. Zw\u0142aszcza, gdy pytania zna si\u0119 ju\u017c przed egzaminem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29746383,matura-ustna-z-jezyka-polskiego-uczniowie-dziela-sie-swoimi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 19:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Sprawa \u015bmierci Kamila z Cz\u0119stochowy. Pracownicy MOPS boj\u0105 si\u0119 skali hejtu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/5c/1c/z29739160M,Czestochowa--Kamienica--w-ktorej-mieszkala-rodzina.jpg\" vspace=\"2\" />Nie milkn\u0105 echa \u015bmierci Kamila z Cz\u0119stochowy, kt\u00f3ry zmar\u0142 w poniedzia\u0142ek rano w szpitalu w Katowicach. Wcze\u015bniej by\u0142 katowany przez ojczyma. Pracownicy MOPS zapewniaj\u0105, \u017ce zrobili w tej sprawie \"wszystko, co mogli\", a teraz sami s\u0105 ofiarami hejtu. - S\u0142yszymy, \u017ce to my powinni\u015bmy le\u017ce\u0107 tam, gdzie le\u017cy Kamilek - m\u00f3wi w rozmowie z Onetem dyrektorka MOPS w Cz\u0119stochowie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29746260,sprawa-smierci-kamila-z-czestochowy-pracownicy-mops-boja-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 17:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Siostra zmar\u0142ego Kamila o tym, \u017ce ma brata, dowiedzia\u0142a si\u0119 rok temu. By\u0142o \"szcz\u0119\u015bcie, rado\u015b\u0107, a dzi\u015b smutek\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/5c/1c/z29737962M,W-poniedzialek-zmarl-Kamilek-skatowany-przez-ojczy.jpg\" vspace=\"2\" />Magdalena, siostra skatowanego i tragicznie zmar\u0142ego Kamila o tym, \u017ce ma brata, dowiedzia\u0142a si\u0119 w zesz\u0142ym roku. W rozmowie z dziennikarzem programu \"Uwaga\" powiedzia\u0142a, \u017ce widzia\u0142a 8-latka tylko trzy razy, poniewa\u017c \"by\u0142y problemy ze spotkaniem si\u0119\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29746004,siostra-zmarlego-kamila-o-tym-ze-ma-brata-dowiedziala-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 16:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Krystyna \u0141ubie\u0144ska nie \u017cyje. Aktorka Teatru Wybrze\u017ce zmar\u0142a w wieku 90 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2b/5e/1c/z29746219M,Krystyna-Lubienska.jpg\" vspace=\"2\" />Wieloletnia aktorka Teatru Wybrze\u017ce Krystyna \u0141ubie\u0144ska zmar\u0142a 10 maja w wieku 90 lat. Artystka zdoby\u0142a popularno\u015b\u0107, graj\u0105c g\u0142\u00f3wne role u Bohdana Korzeniewskiego, Andrzeja Wajdy czy Jerzego Goli\u0144skiego. Organizowa\u0142a te\u017c liczne spotkania poetyckie oraz promowa\u0142a pocz\u0105tkuj\u0105cych tw\u00f3rc\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29746169,nie-zyje-krystyna-lubienska-aktorka-teatru-wybrzeze-zmarla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 16:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Polak zgina\u0142 na Majorce. Sprawca by\u0142 pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w, jednak nie trafi\u0142 do aresztu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/31/b3/17/z24851249M,Hiszpanska-policja.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje Polak potr\u0105cony przez motocyklist\u0119 na Majorce. 61-latek straci\u0142 panowanie nad motorem i wjecha\u0142 w grup\u0119 rowerzyst\u00f3w. W wypadku uczestniczy\u0142o r\u00f3wnie\u017c dw\u00f3ch Brytyjczyk\u00f3w, ale ich obra\u017cenia nie zagra\u017ca\u0142y \u017cyciu. Sprawca wypadku, nie trafi\u0142 do aresztu, mimo \u017ce w momencie zdarzenia by\u0142 pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29745859,polak-zginal-na-majorce-sprawca-byl-pod-wplywem-narkotykow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 16:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ju\u017c nie \"Kaliningrad\" a \"Kr\u00f3lewiec\". Kreml nie kryje oburzenia. \"Decyzja granicz\u0105ca z szale\u0144stwem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/5e/1c/z29745932M,Znak-drogowy-z-nazwa--Kaliningrad-.jpg\" vspace=\"2\" />Komisja Standaryzacji Nazw Geograficznych wyda\u0142a zalecenie, zgodnie z kt\u00f3rym miasto nazywane dot\u0105d \"Kaliningrad\" ma zosta\u0107 przemianowane na \"Kr\u00f3lewiec\". Rekomendacja instytucji dzia\u0142aj\u0105cej przy G\u0142\u00f3wnym Geodecie Kraju, czyli organie polskiej administracji rz\u0105dowej, spotka\u0142a si\u0119 z ostr\u0105 reakcj\u0105 rosyjskich w\u0142adz. Kreml stwierdzi\u0142, \u017ce \"to ju\u017c nie rusofobia, ale decyzja granicz\u0105ca z szale\u0144stwem\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29745531,rosja-kreml-oburzony-na-polski-rzad-chodzi-o-kaliningrad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 15:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "B\u0142aszczak marzy o wielkiej armii. Najpierw nauczmy si\u0119 znajdowa\u0107 lec\u0105ce przez p\u00f3\u0142 Polski rakiety", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/5d/1c/z29744728M,Armatohaubice-Krab-podczas-cwiczen-na-poligonie-w-.jpg\" vspace=\"2\" />Polskie Wojska L\u0105dowe za dwa lata b\u0119d\u0105 najpot\u0119\u017cniejsze w Europie - powtarza po raz kolejny Mariusz B\u0142aszczak. To nic innego jak narracja w stylu \"Silni, zwarci i gotowi\", kt\u00f3ra w 1939 roku przyczyni\u0142a si\u0119 do naszej kl\u0119ski. Jednocze\u015bnie wiele wskazuje na to, \u017ce przez p\u00f3\u0142 roku nie potrafili\u015bmy znale\u017a\u0107 obcej rakiety, kt\u00f3ra przelecia\u0142a przez p\u00f3\u0142 kraju. Pracy przed nami mn\u00f3stwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29744571,blaszczak-sni-o-potedze-a-rakiety-lataja-nad-polska-i-nikt.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 14:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rosyjska rakieta pod Bydgoszcz\u0105. RMF FM: Polska armia mog\u0142a zlekcewa\u017cy\u0107 lub ukry\u0107 ten incydent", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/27/5d/1c/z29744423M.jpg\" vspace=\"2\" />Dziennikarze RMF FM ustalili nowe fakty ws. rosyjskiej rakiety, kt\u00f3ra spad\u0142a w Zamo\u015bciu. Z ich informacji wynika, \u017ce wojsko wbrew obowi\u0105zkowi, nie powiadomi\u0142o prokuratury o naruszeniu polskiej przestrzeni powietrznej przez niezidentyfikowany obiekt. \"Wygl\u0105da to tak, jakby polska armia zlekcewa\u017cy\u0142a ten incydent albo chcia\u0142a go ukry\u0107. Ju\u017c samo podejrzenie naruszenia polskiej przestrzeni powietrznej powinno skutkowa\u0107 zawiadomieniem organ\u00f3w \u015bcigania\" - czytamy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29745868,rosyjska-rakieta-pod-bydgoszcza-rmf-fm-polska-armia-mogla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 14:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pytanie o Lecha Kaczy\u0144skiego na maturze z WOS-u. \"Niekt\u00f3rzy mogli uzna\u0107, \u017ce chce si\u0119 go gloryfikowa\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/e0/14/z21889555M,Lech-Kaczynski--2009-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Na maturze z wiedzy o spo\u0142ecze\u0144stwie pojawi\u0142o si\u0119 pytanie dotycz\u0105ce Lecha Kaczy\u0144skiego. Uczniowie mieli przeczyta\u0107 tekst z przem\u00f3wienia z 2008 roku w sprawie konfliktu Rosji i Gruzji, a nast\u0119pnie wskaza\u0107, kt\u00f3ry z prezydent\u00f3w widocznych na zdj\u0119ciu wyg\u0142osi\u0142 te s\u0142owa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29745781,pytanie-o-lecha-kaczynskiego-na-maturze-z-wos-u-niektorzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 14:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pies powieszony na mo\u015bcie w K\u0142odzku. ''Nie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015bci ucieczki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/5e/1c/z29745752M,Pies-powieszony-na-moscie--Policja-szuka-sprawcy.jpg\" vspace=\"2\" />Patrol policji z K\u0142odzka uratowa\u0142 psa, kt\u00f3rego kto\u015b powiesi\u0142 za szyj\u0119 na barierce mostu. Jak relacjonuje rzeczniczka lokalnej policji, pomoc przysz\u0142a w ostatniej chwili, bo zwisaj\u0105ce na uwi\u0119zi zwierz\u0119 nie by\u0142o w stanie si\u0119 oswobodzi\u0107 i traci\u0142o przytomno\u015b\u0107. Trwaj\u0105 poszukiwania jego oprawcy. Grozi mu pi\u0119\u0107 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29745729,pies-powieszony-na-moscie-w-klodzku-nie-mial-mozliwosci-ucieczki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 14:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "No\u017cownik z Tomis\u0142awic us\u0142yszy zarzuty zab\u00f3jstwa i usi\u0142owania zab\u00f3jstw. W ataku zgin\u0119\u0142a 16-latka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/5d/1c/z29743369M,Dom-dziecka--w-ktorym-doszlo-do-ataku-nozownika--n.jpg\" vspace=\"2\" />Zarzuty zab\u00f3jstwa i usi\u0142owania zab\u00f3jstw us\u0142yszy sprawca ataku w domu dziecka w Tomis\u0142awicach - przekaza\u0142 rzecznik Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji Mariusz Ciarka. 19-latkowi grozi do\u017cywotnia kara pozbawienia wolno\u015bci. We wtorek sprawca zabi\u0142 o trzy lata m\u0142odsz\u0105 kole\u017cank\u0119, a kilka os\u00f3b rani\u0142, w tym opiekunk\u0119. Prokuratura bada okoliczno\u015bci zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29745486,nozownik-z-tomislawic-uslyszy-zarzuty-zabojstwa-i-usilowania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 14:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "IMGW opublikowa\u0142 prognoz\u0119 na wakacje. Mo\u017ce czeka\u0107 nas najcieplejszy czerwiec od prawie 30 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/5e/1c/z29745404M,Pogoda-na-wakacje--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Lato zbli\u017ca si\u0119 do Polski du\u017cymi krokami. \u015awiadcz\u0105 o tym prognozy, wed\u0142ug kt\u00f3rych od czerwca nast\u0105pi prawdziwie wakacyjna aura. IMGW opublikowa\u0142 eksperymentaln\u0105 prognoz\u0119 d\u0142ugoterminow\u0105 od czerwca do wrze\u015bnia. Czy mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 och\u0142odze\u0144, czy wi\u0119kszych upa\u0142\u00f3w ni\u017c dotychczas?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29745095,pogoda-na-wakacje-od-czerwca-moze-nadejsc-prawdzier.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 13:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kuriozalny b\u0142\u0105d wiceministerki rodziny i polityki spo\u0142ecznej. Poda\u0142a pe\u0142ne nazwisko matki Kamila", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/43/1c/z29637867M,Magdalena-B--doprowadzona-do-sadu-w-sprawie-tymcza.jpg\" vspace=\"2\" />W czasie \u015brodowej konferencji prasowej premiera i ministerek rodziny i polityki spo\u0142ecznej dosz\u0142o do b\u0142\u0119du jednej z polityczek. Anna Schmidt poda\u0142a nazwisko matki o\u015bmioletniego Kamila, katowanego przez ojczyma. Osobie, kt\u00f3ra us\u0142ysza\u0142a zarzuty, przys\u0142uguje prawo do ochrony danych osobowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29745274,kuriozalny-blad-wiceministerki-rodziny-i-polityki-spolecznej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 13:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Prokuratura przekaza\u0142a nowe informacje. S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok Kamila. B\u0119dzie zmiana zarzut\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/5e/1c/z29745614M,Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />Sekcja zw\u0142ok Kamila z Cz\u0119stochowy wykaza\u0142a, \u017ce przyczyn\u0105 \u015bmierci by\u0142y poparzenia cia\u0142a, w wyniku kt\u00f3rych dosz\u0142o do wstrz\u0105su pooparzeniowego, a nast\u0119pnie niewydolno\u015bci wielonarz\u0105dowej. - Istnieje bezpo\u015bredni zwi\u0105zek przyczynowo-skutkowy mi\u0119dzy poparzeniami a zgonem dziecka - powiedzia\u0142 prokurator Krzysztof Sierak. - Lada dzie\u0144 nast\u0105pi zmiana zarzut\u00f3w wobec ojczyma i matki 8-letniego Kamila - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29744850,smierc-8-letniego-kamila-prokuratura-przekazala-nowe-informacje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 12:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ordo Iuris z kolejnym okrutnym projektem. Tym razem radyka\u0142owie chc\u0105 zakaza\u0107 korekty p\u0142ci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/48/1c/z29656034M,Nowe-propozycje-Ordo-Iuris-.jpg\" vspace=\"2\" />Trzy lata wi\u0119zienia mia\u0142yby grozi\u0107 lekarzowi, kt\u00f3ry przeprowadzi zabieg zwi\u0105zany z korekt\u0105 p\u0142ci u osoby poni\u017cej 18. roku \u017cycia - to nowy pomys\u0142 radyka\u0142\u00f3w z Ordo Iuris. Skrajna organizacja twierdzi, \u017ce obecnie dochodzi do \"okaleczania m\u0142odych ludzi\" i powo\u0142uje si\u0119 przy tym na relacj\u0119 blogera, kt\u00f3rego teorie o transp\u0142ciowo\u015bci podwa\u017caj\u0105 naukowcy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29744075,ordo-iuris-z-kolejnym-okrutnym-projektem-tym-razem-radykalowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 11:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowe informacje ws. \u015bmierci 8-letniego Kamila. \"By\u0142a ogromna szansa, \u017ceby to dziecko uratowa\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/5d/1c/z29744547M.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug informacji przekazanych przez reporterk\u0119 TVN24, istnia\u0142a \"ogromna szansa\" na uratowanie 8-letniego Kamila. - Je\u017celi s\u0142u\u017cby by ze sob\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y, to ten ch\u0142opiec 30 marca powinien by\u0107 z tego mieszkania wyci\u0105gni\u0119ty - powiedzia\u0142a na antenie TVN24 Ma\u0142gorzata Go\u015bli\u0144ska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29744303,nowe-informacje-ws-smierci-8-letniego-kamila-byla-ogromna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 11:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amier\u0107 Kamila. Prof. Bodnar: Pracownik socjalny musi mie\u0107 poczucie, \u017ce organy pa\u0144stwa za nim stoj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3f/56/1b/z28665151M,Adam-Bodnar.jpg\" vspace=\"2\" />Po \u015bmierci Kamila z Cz\u0119stochowy wybrzmia\u0142a dyskusja na temat jego tragedii. Zdaniem wielu przyczynili si\u0119 do niej nie tylko oprawcy, ale tak\u017ce system i poszczeg\u00f3lne instytucje, kt\u00f3re nie zabra\u0142y ch\u0142opca z przemocowego domu. Zdaniem prof. Adama Bodnara przys\u0142u\u017cy\u0142a si\u0119 \"pewna atmosfera\", kt\u00f3r\u0105 stworzyli politycy. - Rodzina najwa\u017cniejsza, prawa rodzic\u00f3w i wychowywania dzieci zgodnie ze swoimi przekonaniami - jeszcze wa\u017cniejsze - powiedzia\u0142 by\u0142y Rzecznik Praw Obywatelskich.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29743769,smierc-kamila-bodnar-pracownik-socjalny-musi-miec-poczucie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 10:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W diecezji e\u0142ckiej brakuje ksi\u0119\u017cy. Biskup sprowadzi ich z Afryki? \"Najlepiej, gdyby m\u00f3wili po polsku\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/5d/1c/z29743799M,Ksieza-alumni--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Diecezja e\u0142cka zmaga si\u0119 z brakiem ksi\u0119\u017cy. Kuria rozwa\u017ca m.in. \u0142\u0105czenie parafii i sprowadzenie alumn\u00f3w z Afryki. \"Po otrzymaniu \u015bwi\u0119ce\u0144 kap\u0142a\u0144skich przez przynajmniej dziesi\u0119\u0107 lat pe\u0142niliby pos\u0142ug\u0119 kap\u0142a\u0144sk\u0105 w naszej diecezji\" - napisa\u0142 biskup Jerzy Mazur. O takie rozwi\u0105zanie zapytano w \u0141owiczu, sk\u0105d zniknie wkr\u00f3tce seminarium duchowne. - Dla mnie ksi\u0105dz z Afryki nie by\u0142by \u017cadnym problemem. A najlepiej, gdyby m\u00f3wi\u0142 po polsku - stwierdzi\u0142a jedna z mieszkanek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29743447,w-diecezji-elckiej-brakuje-ksiezy-biskup-sprowadzi-ich-z-afryki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 10:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "To koniec przymrozk\u00f3w. W maju przekroczymy \"pr\u00f3g gor\u0105ca\". Druga po\u0142owa miesi\u0105ca ma by\u0107 naprawd\u0119 ciep\u0142a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/42/5d/1c/z29743426M,Pogoda--W-maju-przekroczymy--prog-goraca---Druga-p.jpg\" vspace=\"2\" />Wkr\u00f3tce koniec przymrozk\u00f3w i sezonu grzewczego - zapowiadaj\u0105 synoptycy. Zgodnie z prognoz\u0105 druga po\u0142owa maja b\u0119dzie naprawd\u0119 ciep\u0142a - temperatura ma przekracza\u0107 tzw. pr\u00f3g gor\u0105ca, czyli co najmniej 25 stopni. Ocieplenie zacznie si\u0119 ju\u017c w tym tygodniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29743075,pogoda-w-maju-przekroczymy-prog-goraca-druga-polowa-miesiaca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 07:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tomis\u0142awice. Atak no\u017cownika w domu dziecka. Nieoficjalnie: Motywem m\u00f3g\u0142 by\u0107 zaw\u00f3d mi\u0142osny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/5d/1c/z29741797M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />19-letni no\u017cownik zabi\u0142 swoj\u0105 by\u0142\u0105 dziewczyn\u0119 podczas ataku na dom dziecka w Tomis\u0142awicach - ustali\u0142 nieoficjalnie PAP. 16-latka zgin\u0119\u0142a na miejscu. M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna podczas ataku rani\u0142 jeszcze kilkana\u015bcie innych os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29743238,tomislawice-atak-nozownika-w-domu-dziecka-nieoficjalnie-motywem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 06:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Piotr Zgorzelski w Gazeta.pl o sparali\u017cowanym TK: Nie nasze ma\u0142py, nie nasz cyrk. Problem stworzy\u0142 prezydent", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/5d/1c/z29743229M,Wicemarszalek-Sejmu-Piotr-Zgorzelski-gosciem-Poran.jpg\" vspace=\"2\" />- Zag\u0142osuj\u0119 oczywi\u015bcie przeciwko zmianom w Trybunale Konstytucyjnym. Dlaczego? Poniewa\u017c nie tworzy si\u0119 prawa pod jednostkow\u0105 sytuacj\u0119 personaln\u0105 - m\u00f3wi\u0142 go\u015b\u0107 Porannej rozmowy Gazeta.pl wicemarsza\u0142ek Sejmu i pose\u0142 PSL Piotr Zgorzelski. Jego zdaniem wyj\u015bciem z patowej sytuacji w TK jest zwr\u00f3cenie si\u0119 do prezydenta RP.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29742669,piotr-zgorzelski-wicemarszalek-sejmu-i-posel-psl-u-gosciem-porannej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 06:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rodzice unikaj\u0105 szczepie\u0144 dzieci. Liczba zaka\u017ce\u0144 chorobami gwa\u0142townie wzrasta. Lekarze alarmuj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/5d/1c/z29742472M,Szczepienia-dzieci--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Lekarze alarmuj\u0105, \u017ce gro\u017aba powrotu nieaktywnych od lat chor\u00f3b zwi\u0119ksza si\u0119 wraz z tendencj\u0105 rodzic\u00f3w do nieszczepienia swoich dzieci. Wed\u0142ug statystyk zwi\u0119ksza si\u0119 ilo\u015b\u0107 chorych na krztusiec i osp\u0119 wietrzn\u0105. Jakie szczepienia obowi\u0105zuj\u0105 dzieci?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29742364,rodzice-unikaja-szczepien-dzieci-liczba-zakazen-chorobami-gwaltownie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tomis\u0142awice. Atak no\u017cownika w domu dziecka. Rani\u0142 wiele os\u00f3b. Nie \u017cyje 16-latka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/5d/1c/z29741797M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Do ataku no\u017cownika dosz\u0142o we wtorek w nocy w Tomis\u0142awicach (powiat sieradzki) w miejscowym domu dziecka. Sprawca zosta\u0142 uj\u0119ty, to 19-letni mieszkaniec gminy Warta. - Jedna osoba ponios\u0142a \u015bmier\u0107 na miejscu, pi\u0119\u0107 os\u00f3b zosta\u0142o przetransportowanych do sieradzkiego szpitala, w tym opiekunka - przekaza\u0142 dla Gazeta.pl oficer prasowy Komendanta Powiatowego Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej Marcin Zwierzak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29743011,tomislawice-atak-nozownika-w-domu-dziecka-nie-zyje-jedna-osoba.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 04:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "64-latka dwa dni le\u017ca\u0142a na SOR-ze, bo nie by\u0142o miejsca na oddziale. Dosz\u0142o do perforacji jelita", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/2c/1c/z29541466M.jpg\" vspace=\"2\" />64-latka trafi\u0142a do Szpitala Po\u0142udniowego w Warszawie z problemami oddechowymi, b\u00f3lem brzucha i plec\u00f3w. Przez dwa dni kobieta le\u017ca\u0142a na SOR-ze, bo nie by\u0142o miejsc na oddziale. Jej stan si\u0119 pogarsza\u0142, a\u017c dosz\u0142o do perforacji jelita. - Zero empatii. Zero cz\u0142owiecze\u0144stwa - komentuje zachowanie lekarzy m\u0105\u017c kobiety.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29742575,64-latka-w-ciezkim-stanie-dwa-dni-lezala-na-sor-ze-nikt-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Politycy o \u015bmierci 8-letniego Kamila. Komisje \u015bledcze, kara \u015bmierci i obrzucanie si\u0119 b\u0142otem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/5b/1c/z29736179M,Slaskie--Nie-zyje-osmioletni-Kamil-z-Czestochowy--.jpg\" vspace=\"2\" />\u015amier\u0107 8-letniego Kamila podsyci\u0142a polityczne spory w sprawie ochrony dzieci w Polsce. Politycy przerzucaj\u0105 si\u0119 odpowiedzialno\u015bci\u0105 w sprawie. Niekt\u00f3rzy domagaj\u0105 si\u0119 utworzenia komisji \u015bledczej, inni chc\u0105 wprowadzenia kary \u015bmierci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29742542,politycy-o-smierci-kamila-komisje-sledcze-kara-smierci-i-obrzucanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-10 04:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]