[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Indukcyjna stacja \u0142aduj\u0105ca w BMW mo\u017ce zepsu\u0107 iPhone'a", "description": "BMW ma najwyra\u017aniej problem z firm\u0105 Apple, albo odwrotnie. P\u00f3ki co wiadomo, \u017ce iPhone 15 mo\u017ce ulec uszkodzeniu podczas bezprzewodowego \u0142adowania. Obydwie firmy s\u0105 na tropie przyczyny technicznej tej usterki.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39320001-indukcyjna-stacja-ladujaca-w-bmw-moze-zepsuc-iphone-a", "date_published": "2023-10-24T22:38:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tesla Model S Plaid: Elektryczna bestia", "description": "Tesla Model S Plaid to auto, kt\u00f3re zapocz\u0105tkowa\u0142o power boom w \u015bwiecie elektryk\u00f3w. Nawet je\u015bli nie jeste\u015b fanem Tesli, to ten model przypadnie ci do gustu.", "link": "https://moto.rp.pl/za-kierownica/art39318211-tesla-model-s-plaid-elektryczna-bestia", "date_published": "2023-10-24T22:18:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Elon Musk: Zach\u00f3d lunatykuje w kierunku III wojny \u015bwiatowej. Wezwa\u0142 do po\u015bwi\u0119cenia integralno\u015bci Ukrainy", "description": "Elon Musk wezwa\u0142 do natychmiastowego zawieszenia broni na Ukrainie i normalizacji stosunk\u00f3w z Rosj\u0105 w celu unikni\u0119cia trzeciej wojny \u015bwiatowej.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39319881-elon-musk-zachod-lunatykuje-w-kierunku-iii-wojny-swiatowej-wezwal-do-poswiecenia-integralnosci-ukrainy", "date_published": "2023-10-24T22:03:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Elon Musk: Zach\u00f3d lunatykuje w kierunku III wojny \u015bwiatowej. Wzywa do po\u015bwi\u0119cenia integralno\u015bci Ukrainy", "description": "Elon Musk wezwa\u0142 do natychmiastowego zawieszenia broni na Ukrainie i normalizacji stosunk\u00f3w z Rosj\u0105 w celu unikni\u0119cia trzeciej wojny \u015bwiatowej.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39319881-elon-musk-zachod-lunatykuje-w-kierunku-iii-wojny-swiatowej-wzywa-do-poswiecenia-integralnosci-ukrainy", "date_published": "2023-10-24T22:03:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tysi\u0105ce kobiet wysz\u0142o na ulice. Do\u0142\u0105czy\u0142a do nich premier kraju", "description": "Tysi\u0105ce kobiet z ca\u0142ej Islandii, w tym premier, strajkowa\u0142o we wtorek w ramach kampanii na rzecz wi\u0119kszej r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci w kraju.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39319851-tysiace-kobiet-wyszlo-na-ulice-dolaczyla-do-nich-premier-kraju", "date_published": "2023-10-24T20:38:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Koalicjanci stawiaj\u0105 Donalda Tuska pod \u015bcian\u0105. Najpierw rozmowy o marsza\u0142kach, potem o rz\u0105dzie", "description": "Zar\u00f3wno Szymon Ho\u0142ownia, jak i W\u0142odzimierz Czarzasty chc\u0105 zosta\u0107 marsza\u0142kiem Sejmu. Ruszy\u0142y negocjacje dotycz\u0105ce nowego rz\u0105du. Pewne jest tylko, kto b\u0119dzie premierem.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39318391-koalicjanci-stawiaja-donalda-tuska-pod-sciana-najpierw-rozmowy-o-marszalkach-potem-o-rzadzie", "date_published": "2023-10-24T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krzysztof Kwiatkowski: Zwolnienie nominat\u00f3w Ziobry u\u0142atwi wyp\u0142at\u0119 \u015brodk\u00f3w z KPO", "description": "Obecni rzecznicy dyscyplinarni \u015bcigali s\u0119dzi\u00f3w za to, w jaki spos\u00f3b orzekali. To przekre\u015bla niezawis\u0142o\u015b\u0107 \u2013 uwa\u017ca Krzysztof Kwiatkowski, senator niezale\u017cny.", "link": "https://www.rp.pl/wywiad/art39318401-krzysztof-kwiatkowski-zwolnienie-nominatow-ziobry-ulatwi-wyplate-srodkow-z-kpo", "date_published": "2023-10-24T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "85-letnia kobieta zosta\u0142a uwolniona przez Hamas: Przesz\u0142am przez piek\u0142o", "description": "Jedn\u0105 z zak\u0142adniczek uwolnionych przez Hamas zosta\u0142a 85-letnia obywatelska Izraela. Po odzyskaniu wolno\u015bci opowiedzia\u0142a o swoim uprowadzeniu oraz o dw\u00f3ch tygodniach w Strefie Gazy.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39319711-85-letnia-kobieta-zostala-uwolniona-przez-hamas-przeszlam-przez-pieklo", "date_published": "2023-10-24T18:33:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tajne spotkanie wojew\u00f3dzkich komendant\u00f3w policji. Nieoficjalnie: Otrzymali ofert\u0119 od komendanta g\u0142\u00f3wnego", "description": "W Warszawie mia\u0142a odby\u0107 si\u0119 we wtorek tajna odprawa komendant\u00f3w wojew\u00f3dzkich policji z ca\u0142ego kraju. Portal Onet.pl informuje, \u017ce komendant g\u0142\u00f3wny, gen. Jaros\u0142aw Szymczyk zaproponowa\u0142 im podwy\u017cszenie honorarium, je\u017celi zdecyduj\u0105 si\u0119 na odej\u015bcie ze s\u0142u\u017cby w najbli\u017cszym czasie.", "link": "https://www.rp.pl/policja/art39319561-tajne-spotkanie-wojewodzkich-komendantow-policji-nieoficjalnie-otrzymali-oferte-od-komendanta-glownego", "date_published": "2023-10-24T17:58:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bitcoin najdro\u017cszy od p\u00f3\u0142tora roku. Szykuje si\u0119 wysyp nowych funduszy?", "description": "Od do\u0142ka z 2022 r. bitcoin podwoi\u0142 warto\u015b\u0107, a we wtorek jego notowania chwilowo przekracza\u0142y 35 tys. dol. Zwy\u017cki nap\u0119dzaj\u0105 nadzieje, \u017ce dodatkowy popyt na bitcoina wygeneruje wej\u015bcie na rynek ETF-\u00f3w opartych na spotowym kursie kryptowaluty.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39318961-bitcoin-najdrozszy-od-poltora-roku-szykuje-sie-wysyp-nowych-funduszy", "date_published": "2023-10-24T17:14:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Maleje liczba zlece\u0144 na przewozy drogowe", "description": "Gie\u0142dy transportowe i duzi gracze obserwuj\u0105 ma\u0142\u0105 aktywno\u015b\u0107 nadawc\u00f3w. Jesie\u0144 nie przynios\u0142a \u201e\u017cniw transportowych\u201d.", "link": "https://logistyka.rp.pl/drogowy/art39319181-maleje-liczba-zlecen-na-przewozy-drogowe", "date_published": "2023-10-24T17:11:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "N\u00f3\u017c w klatce 74-latka. Lekarz stwierdzi\u0142 zgon z przyczyn naturalnych", "description": "W Skar\u017cysku-Kamiennej c\u00f3rka znalaz\u0142a nieprzytomnego 74-letniego ojca. Wezwany na miejsce lekarz stwierdzi\u0142 zgon z przyczyn naturalnych. Pracownicy domu pogrzebowego odkryli p\u00f3\u017aniej, \u017ce w piersi zmar\u0142ego znajduje si\u0119 n\u00f3\u017c.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39318951-noz-w-klatce-74-latka-lekarz-stwierdzil-zgon-z-przyczyn-naturalnych", "date_published": "2023-10-24T17:10:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Unia chce podwoi\u0107 moc w wietrze. Polska mo\u017ce temu sprosta\u0107", "description": "Unia Europejska chce podwoi\u0107 do 2030 r. moc energetyki wiatrowej na l\u0105dzie i na morzu do ponad 500 GW.  Polska w projekcie aktualizacji strategii energetycznej tak\u017ce zaproponowa\u0142a podwojenie mocy w wietrze z blisko 10 GW do 20 GW w 2030 r.  Wi\u0119cej mocy pojawi si\u0119 dzi\u0119ki wiatrakom na morzu.", "link": "https://energia.rp.pl/oze/art39318041-unia-chce-podwoic-moc-w-wietrze-polska-moze-temu-sprostac", "date_published": "2023-10-24T17:09:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niepokoj\u0105co niska jako\u015b\u0107 snu Polak\u00f3w. Niedosypiamy z tych samych powod\u00f3w co Rumuni", "description": "Z najnowszego raportu firmy Stada wynika, \u017ce Polacy \u015bpi\u0105 si\u0119 coraz gorzej. Co sp\u0119dza nam sen z powiek? Mamy te\u017c jeden z najni\u017cszych w Europie wska\u017anik\u00f3w dobrego zdrowia psychicznego.", "link": "https://kobieta.rp.pl/styl-zycia/art39318761-niepokojaco-niska-jakosc-snu-polakow-niedosypiamy-z-tych-samych-powodow-co-rumuni", "date_published": "2023-10-24T17:04:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cena to najwa\u017cniejsze kryterium podczas internetowych zakup\u00f3w", "description": "Wed\u0142ug badania Tpay cena to najwa\u017cniejsze kryterium podczas wyboru e-sklepu i dokonywania internetowych zakup\u00f3w. Nie jest to dobra wiadomo\u015b\u0107 dla przedsi\u0119biorc\u00f3w, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych wielu musia\u0142o podnie\u015b\u0107 ceny swoich produkt\u00f3w ze wzgl\u0119du rosn\u0105ce koszty utrzymania.", "link": "https://firma.rp.pl/finanse/art39317441-cena-to-najwazniejsze-kryterium-podczas-internetowych-zakupow", "date_published": "2023-10-24T16:59:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cher chce zrobi\u0107 biznes na \u015bwi\u0119tach. Zapowiedzia\u0142a, \u017ce... zdetronizuje Mariah Carey", "description": "Obecna na scenie od lat '60 XX wieku Cher powraca po 5 latach ciszy z nowym, innym ni\u017c dotychczasowe albumem \"Christmas\". To zbi\u00f3r 13 \u015bwi\u0105tecznych piosenek.", "link": "https://kobieta.rp.pl/styl-zycia/art39316471-cher-chce-zrobic-biznes-na-swietach-zapowiedziala-ze-zdetronizuje-mariah-carey", "date_published": "2023-10-24T16:42:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "ATP Tour. Hubert Hurkacz wygra\u0142 pierwszy mecz w Bazylei", "description": "Rywalem by\u0142 Dusan Lajovi\u0107, tenisista serbski. Stawia\u0142 op\u00f3r, ale nie mia\u0142 sposobu na serwisy i ataki Polaka przy siatce. Hurkacz zwyci\u0119\u017cy\u0142 7:6 (7-2), 6:3, w drugiej rundzie zagra z Niemcem Janem-Lennardem Struffem", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39318191-atp-tour-hubert-hurkacz-wygral-pierwszy-mecz-w-bazylei", "date_published": "2023-10-24T16:37:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nierealistyczne cele emisji dwutlenku w\u0119gla przez ci\u0119\u017car\u00f3wki", "description": "Kto ma p\u0142aci\u0107 za elektryfikacj\u0119 ci\u0119\u017ckiego transportu? Do pokrycia bilionowych w skali Europy koszt\u00f3w nie pal\u0105 si\u0119 rz\u0105dy i transportowcy. Producenci taboru swoje zrobili i przygotowali odpowiednie ci\u0119\u017car\u00f3wki.", "link": "https://logistyka.rp.pl/regulacje-ue/art39318201-nierealistyczne-cele-emisji-dwutlenku-wegla-przez-ciezarowki", "date_published": "2023-10-24T16:30:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo ws. Paw\u0142a Wojtunika. Zawiadomienie z\u0142o\u017cy\u0142o CBA", "description": "We wtorek CBA z\u0142o\u017cy\u0142o zawiadomienie do prokuratury w sprawie podejrzenia pope\u0142nienia przest\u0119pstw przez Paw\u0142a Wojtunika. Post\u0119powanie w sprawie wypowiedzi by\u0142ego szefa CBA wszcz\u0119\u0142a Prokuratura Okr\u0119gowa w Warszawie.", "link": "https://www.rp.pl/kraj/art39318141-prokuratura-wszczela-sledztwo-ws-pawla-wojtunika-zawiadomienie-zlozylo-cba", "date_published": "2023-10-24T16:30:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Skoda Fabia mo\u017ce po\u017cy\u0107 d\u0142u\u017cej. Wszystko dzi\u0119ki lu\u017aniejszej normie Euro 7", "description": "Zmora producent\u00f3w, czyli nadchodz\u0105ca norma Euro 7, ma zosta\u0107 znacznie z\u0142agodzona. Co to oznacza? Segment B nie musi jeszcze wybiera\u0107 si\u0119 na emerytur\u0119, a Skoda Fabia mo\u017ce doczeka\u0107 si\u0119 nawet nast\u0119pcy.", "link": "https://moto.rp.pl/po-drodze/art39317841-skoda-fabia-moze-pozyc-dluzej-wszystko-dzieki-luzniejszej-normie-euro-7", "date_published": "2023-10-24T16:19:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Biura w regionach. Co jest do wzi\u0119cia od zaraz?", "description": "W III kwartale na o\u015bmiu g\u0142\u00f3wnych rynkach regionalnych oddano do u\u017cytku obiekty biurowe o \u0142\u0105cznej powierzchni 119,7 tys. mkw. \u2013 podaje PINK.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39317641-biura-w-regionach-co-jest-do-wziecia-od-zaraz", "date_published": "2023-10-24T16:14:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowo wybrany pose\u0142 KO nie wie, co to jest Zgromadzenie Narodowe", "description": "Pose\u0142-elekt Koalicji Obywatelskiej Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak - lider Agrounii - przyzna\u0142 na antenie RMF FM, \u017ce nie wie, co to jest Zgromadzenie Narodowe, o kt\u00f3rym m\u00f3wi konstytucja. Z jego s\u0142\u00f3w wynika, \u017ce nowo wybrany parlamentarzysta, kt\u00f3ry uwa\u017ca, \u017ce Andrzej Duda powinien stan\u0105\u0107 przed Trybuna\u0142em Stanu nie wie te\u017c, jak wygl\u0105da procedura postawienia prezydenta przed TS.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39317181-nowo-wybrany-posel-ko-nie-wie-co-to-jest-zgromadzenie-narodowe", "date_published": "2023-10-24T15:47:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izrael t\u0142umaczy, czemu op\u00f3\u017ania inwazj\u0119 l\u0105dow\u0105 na Stref\u0119 Gazy. Hamas przygotowa\u0142 \"\u015bmierteln\u0105 pu\u0142apk\u0119\"", "description": "Izrael nie spieszy si\u0119 z rozpocz\u0119ciem inwazji l\u0105dowej na Stref\u0119 Gazy, poniewa\u017c \u017co\u0142nierze \"wpadliby w \u015bmierteln\u0105 pu\u0142apk\u0119\" zastawion\u0105 przez Hamas, gdyby wkroczyli zbyt wcze\u015bnie - powiedzia\u0142 przedstawiciel MSZ Izraela.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39317371-izrael-tlumaczy-czemu-opoznia-inwazje-ladowa-na-strefe-gazy-hamas-przygotowal-smiertelna-pulapke", "date_published": "2023-10-24T15:45:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dziennik Ustaw z 24 pa\u017adziernika 2023 (2285-2298)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39317391-dziennik-ustaw-z-24-pazdziernika-2023-2285-2298", "date_published": "2023-10-24T15:41:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Monitor Polski z 24 pa\u017adziernika 2023 (1134-1136)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39317381-monitor-polski-z-24-pazdziernika-2023-1134-1136", "date_published": "2023-10-24T15:36:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Politycy PiS straszyli unijnym planem \"jedzenia robak\u00f3w\". T\u0142umacz\u0105, czemu poparli rezolucj\u0119", "description": "W czwartek W parlamencie Europejskim g\u0142osowano w sprawie \"europejskiej strategii w zakresie bia\u0142ka\". Tekst rezolucji wskazuj\u0105cy na rosn\u0105cy potencja\u0142 bia\u0142ka pochodz\u0105cego z owad\u00f3w poparli europos\u0142owie PiS. T\u0142umacz\u0105, czemu g\u0142osowali za, cho\u0107 niedawno ostrzegali przed planami Unii Europejskiej.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39317321-politycy-pis-straszyli-unijnym-planem-jedzenia-robakow-tlumacza-czemu-poparli-rezolucje", "date_published": "2023-10-24T15:06:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Silny dolar zn\u00f3w daje si\u0119 we znaki kursowi z\u0142otego", "description": "Kurs z\u0142otego we wtorek spada\u0142, g\u0142\u00f3wnie przez si\u0142\u0119 dolara, kt\u00f3ry zosta\u0142 wsparty mocnymi danymi z ameryka\u0144skiej gospodarki.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39317261-silny-dolar-znow-daje-sie-we-znaki-kursowi-zlotego", "date_published": "2023-10-24T14:35:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kreml komentuje stan zdrowia Putina. Wy\u015bmiano pog\u0142oski o sobowt\u00f3rze prezydenta", "description": "Kreml zaprzeczy\u0142 doniesieniom m\u00f3wi\u0105cym o tym, \u017ce prezydent W\u0142adimir Putin przeszed\u0142 zawa\u0142 serca. Rzecznik Dmitrij Pieskow wy\u015bmia\u0142 teori\u0119, wed\u0142ug kt\u00f3rej rosyjski prezydent korzysta\u0142 z sobowt\u00f3r\u00f3w , kt\u00f3rzy zast\u0119powali go podczas publicznych wyst\u0105pie\u0144.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39317271-kreml-komentuje-stan-zdrowia-putina-wysmiano-pogloski-o-sobowtorze-prezydenta", "date_published": "2023-10-24T14:32:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Olaf Scholz: Ukraina mo\u017ce polega\u0107 na Niemczech", "description": "Kanclerz Niemiec obieca\u0142 Ukrainie d\u0142ugoterminowe wsparcie. Niemieckie firmy ju\u017c s\u0105 zaanga\u017cowane w odbudow\u0119 kraju.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39317281-olaf-scholz-ukraina-moze-polegac-na-niemczech", "date_published": "2023-10-24T14:24:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023. PKW wyda\u0142a komunikat ws. \"turystyki wyborczej\"", "description": "We wtorek Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza wyda\u0142a komunikat dotycz\u0105cy za\u015bwiadcze\u0144 o prawie do g\u0142osowania.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39317241-wybory-2023-pkw-wydala-komunikat-ws-turystyki-wyborczej", "date_published": "2023-10-24T14:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Turcy z zielonym \u015bwiat\u0142em na zakup Whirlpoola", "description": "Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a zakup regionalnej sp\u00f3\u0142ki ameryka\u0144skiego producenta AGD przez sp\u00f3\u0142k\u0119 Ar\u00e7elik z Turcji. Nie wiadomo na razie jak to zmieni rynek i sektor produkcyjny.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39317041-turcy-z-zielonym-swiatlem-na-zakup-whirlpoola", "date_published": "2023-10-24T13:53:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "NSA wyda\u0142 bardzo wa\u017cn\u0105 uchwa\u0142\u0119 dla podatnik\u00f3w VAT. Chodzi o blokad\u0119 STIR", "description": "Wykre\u015blenie z rejestru czynnych podatnik\u00f3w VAT w zwi\u0105zku z zastosowaniem tzw. blokady STIR nast\u0119puje przez zwyk\u0142\u0105 czynno\u015b\u0107 materialno-techniczn\u0105 - orzek\u0142 Naczelny S\u0105d Administracyjny. Oznacza to, \u017ce nie wymaga decyzji ani zawiadomienia.", "link": "https://firma.rp.pl/pit-cit-vat/art39317191-nsa-wydal-bardzo-wazna-uchwale-dla-podatnikow-vat-chodzi-o-blokade-stir", "date_published": "2023-10-24T13:47:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Giganci bran\u017cy lotniczej pomog\u0105 z CPK. Co to za firmy?", "description": "Vinci Airports, kt\u00f3ra wsp\u00f3lnie z australijskim IFM Global Infrastructure Fund chce pom\u00f3c w budowaniu i zarz\u0105dzaniu Lotniskiem Solidarno\u015b\u0107 wchodz\u0105cym w sk\u0142ad CPK, to najwi\u0119kszy inwestor z bran\u017cy lotniczej na \u015bwiecie.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39317021-giganci-branzy-lotniczej-pomoga-z-cpk-co-to-za-firmy", "date_published": "2023-10-24T13:37:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zamro\u017cone pensje prawnik\u00f3w na wokandzie TK. Jest termin rozprawy", "description": "Na \u015brod\u0119 8 listopada Trybuna\u0142 Konstytucyjny wyznaczy\u0142 dat\u0119 rozprawy w sprawie zamro\u017cenia pensji s\u0119dziowskich w 2023 r.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39317161-zamrozone-pensje-prawnikow-na-wokandzie-tk-jest-termin-rozprawy", "date_published": "2023-10-24T13:33:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eZabrak\u0142o 700 tys. g\u0142os\u00f3w\u201d. Marek Jakubiak wskaza\u0142 przyczyn\u0119 pora\u017cki PiS", "description": "- Zabrak\u0142o 700 tys. g\u0142os\u00f3w, na miliony oddane, \u017ceby mie\u0107 wi\u0119kszo\u015b\u0107 w parlamencie - stwierdzi\u0142 Marek Jakubiak, by\u0142y pose\u0142 Kukiz'15, w pa\u017adzierniku wybrany ponownie do Sejmu z list Prawa i Sprawiedliwo\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39317091-zabraklo-700-tys-glosow-marek-jakubiak-wskazal-przyczyne-porazki-pis", "date_published": "2023-10-24T13:28:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Postawiono zarzuty usi\u0142owania zab\u00f3jstwa matce 12-letniego ch\u0142opca z ranami k\u0142utymi", "description": "Matce 12-letniego ch\u0142opca, kt\u00f3ry w miniony czwartek trafi\u0142 do szpitala z ranami k\u0142utymi postawiono zarzuty usi\u0142owania jego zab\u00f3jstwa.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39317081-postawiono-zarzuty-usilowania-zabojstwa-matce-12-letniego-chlopca-z-ranami-klutymi", "date_published": "2023-10-24T13:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eBy\u0107 mo\u017ce nigdy wi\u0119cej mnie nie zobaczycie\u201d. Gwyneth Paltrow zamierza radykalnie zmieni\u0107 swoje \u017cycie", "description": "Kilka lat temu temu Gwyneth Paltrow porzuci\u0142a karier\u0119 aktorki i zacz\u0119\u0142a rozwija\u0107 w\u0142asn\u0105 mark\u0119. Teraz chce sprzeda\u0107 swoj\u0105 firm\u0119 Goop i odej\u015b\u0107 na emerytur\u0119.", "link": "https://kobieta.rp.pl/styl-zycia/art39316451-byc-moze-nigdy-wiecej-mnie-nie-zobaczycie-gwyneth-paltrow-zamierza-radykalnie-zmienic-swoje-zycie", "date_published": "2023-10-24T13:18:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kto\u015b \u015bledzi\u0142 prezydenta Dud\u0119? Nieoficjalnie: Lokalizator w aucie KPRP", "description": "W samochodzie nale\u017c\u0105cym do Kancelarii Prezydenta znaleziono lokalizator. Pojazd m\u00f3g\u0142 je\u017adzi\u0107 z tym urz\u0105dzeniem \"nawet kilka miesi\u0119cy\" - donosi portal tvn24.pl.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39317061-ktos-sledzil-prezydenta-dude-nieoficjalnie-lokalizator-w-aucie-kprp", "date_published": "2023-10-24T13:14:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mocne ci\u0119cie st\u00f3p na W\u0119grzech. Pierwszy raz od 13 miesi\u0119cy", "description": "Narodowy Bank W\u0119gier obci\u0105\u0142 g\u0142\u00f3wn\u0105 stop\u0119 procentow\u0105 a\u017c o 75 pb., do poziomu 12,25 proc. Rynek spodziewa\u0142 si\u0119 \u015brednio obni\u017cki o 50 pb.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39316941-mocne-ciecie-stop-na-wegrzech-pierwszy-raz-od-13-miesiecy", "date_published": "2023-10-24T12:47:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zaskakuj\u0105ce umocnienie rubla. Analitycy wyja\u015bniaj\u0105, dlaczego", "description": "Kurs dolara spad\u0142 w Rosji poni\u017cej 94 rubli i jest najni\u017cszy od sze\u015bciu tygodni. Rosyjsk\u0105 walut\u0119 wzmocni\u0142a decyzja Kremla, kt\u00f3ra zmusza eksporter\u00f3w do odsprzeda\u017cy walutowych zysk\u00f3w na rosyjskim rynku.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39316841-zaskakujace-umocnienie-rubla-analitycy-wyjasniaja-dlaczego", "date_published": "2023-10-24T12:38:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy Andrzej Duda zapowiedzia\u0142, \u017ce powierzy misj\u0119 tworzenia rz\u0105du Mateuszowi Morawieckiemu?", "description": "To by\u0142o dobre, merytorczne spotkanie o przysz\u0142o\u015bci polskiej polityki, o priorytetach na kolejn\u0105 kadencj\u0119, o tym jak wygl\u0105da proces formowania wi\u0119kszo\u015bci sejmowej - m\u00f3wi\u0142 rzecznik PiS, Rafa\u0142 Bochenek, pytany o przebieg konsultacji w Pa\u0142acu Prezydenckim.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39316931-czy-andrzej-duda-zapowiedzial-ze-powierzy-misje-tworzenia-rzadu-mateuszowi-morawieckiemu", "date_published": "2023-10-24T12:37:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ultraluksus w Arabii Saudyjskiej. Na pustyni stanie monumentalny kompleks hoteli", "description": "W Arabii Saudyjskiej powstaje kompleks hoteli dos\u0142ownie wyrastaj\u0105cych z g\u00f3r. To kolejna cz\u0119\u015b\u0107 gigaprojektu Neom, kt\u00f3ry ma by\u0107 wizyt\u00f3wk\u0105 gospodarki saudyjskiej, odchodz\u0105cej od paliw kopalnych i stawiaj\u0105cej na us\u0142ugi.", "link": "https://sukces.rp.pl/hotele/art39299521-ultraluksus-w-arabii-saudyjskiej-na-pustyni-stanie-monumentalny-kompleks-hoteli", "date_published": "2023-10-24T12:30:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d kaza\u0142 wyci\u0105\u0107 i przyci\u0105\u0107 kilkadziesi\u0105t drzew. Przeszkadzaj\u0105 nowej s\u0105siadce", "description": "S\u0105d Rejonowy w Suwa\u0142kach zobowi\u0105za\u0142 mieszka\u0144ca tego miasta do skr\u00f3cenia ponad 70 drzew oraz wyci\u0119cia kilku \u015bwierk\u00f3w rosn\u0105cych wzd\u0142u\u017c ogrodzenia jego posesji.  M\u0119\u017cczyzn\u0119 pozwa\u0142a jego nowa s\u0105siadka, kt\u00f3rej przeszkadza cie\u0144 i opad\u0142e li\u015bcie.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39316781-sad-kazal-wyciac-i-przyciac-kilkadziesiat-drzew-przeszkadzaja-nowej-sasiadce", "date_published": "2023-10-24T12:30:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d kaza\u0142 przyci\u0105\u0107 i wyci\u0105\u0107 kilkadziesi\u0105t drzew. Przeszkadzaj\u0105 nowej s\u0105siadce", "description": "S\u0105d Rejonowy w Suwa\u0142kach zobowi\u0105za\u0142 mieszka\u0144ca tego miasta do skr\u00f3cenia ponad 70 drzew oraz wyci\u0119cia kilku \u015bwierk\u00f3w rosn\u0105cych wzd\u0142u\u017c ogrodzenia jego posesji.  M\u0119\u017cczyzn\u0119 pozwa\u0142a jego nowa s\u0105siadka, kt\u00f3rej przeszkadza cie\u0144 i opad\u0142e li\u015bcie.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39316781-sad-kazal-przyciac-i-wyciac-kilkadziesiat-drzew-przeszkadzaja-nowej-sasiadce", "date_published": "2023-10-24T12:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kolejne zwyci\u0119stwo PIP i Ziobry ws. zakazu handlu w niedziele", "description": "S\u0105d Najwy\u017cszy w wyroku dotycz\u0105cym zakazu handlu w niedziele przyzna\u0142 racj\u0119 Pa\u0144stwowej Inspekcji Pracy i Prokuratorowi Generalnemu Zbigniewowi Ziobrze.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39316891-kolejne-zwyciestwo-pip-i-ziobry-ws-zakazu-handlu-w-niedziele", "date_published": "2023-10-24T12:29:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja: nied\u017awied\u017a parali\u017cuje milionowe miasto", "description": "W Krasnojarsku na Syberii trwaj\u0105 poszukiwania zwierz\u0119cia, kt\u00f3re od co najmniej dw\u00f3ch dni b\u0142\u0105ka si\u0119 po \u015br\u00f3dmie\u015bciu.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39316281-rosja-niedzwiedz-paralizuje-milionowe-miasto", "date_published": "2023-10-24T12:23:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Producenci zabawek odzyskuj\u0105 dawnych klient\u00f3w. Nostalgia nap\u0119dza sprzeda\u017c", "description": "Doro\u015bli coraz cz\u0119\u015bciej kupuj\u0105 rzeczy, kt\u00f3re przypominaj\u0105 im ko\u0144c\u00f3wk\u0119 XX wieku i prze\u0142om tysi\u0105cleci. W efekcie staj\u0105 si\u0119 coraz powa\u017cniejszym klientem producent\u00f3w zabawek.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39316311-producenci-zabawek-odzyskuja-dawnych-klientow-nostalgia-napedza-sprzedaz", "date_published": "2023-10-24T12:21:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chiny nie maj\u0105 ministra obrony. Nie podano przyczyn dymisji", "description": "Li Shangfu straci\u0142 stanowisko ministra obrony Chin oraz stanowisko w chi\u0144skiej Radzie Pa\u0144stwa - podaje Reuters.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39316811-chiny-nie-maja-ministra-obrony-nie-podano-przyczyn-dymisji", "date_published": "2023-10-24T12:11:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trybuna\u0142 w Strasburgu: Polska z\u0142ama\u0142a prawa s\u0119dzi\u00f3w - kobiet", "description": "Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka w Strasburgu orzek\u0142, \u017ce obni\u017cenie przez Polsk\u0119 wieku emerytalnego kobietom s\u0119dziom by\u0142o sprzeczne z Europejsk\u0105 Konwencj\u0105 Praw Cz\u0142owieka.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39316821-trybunal-w-strasburgu-polska-zlamala-prawa-sedziow-kobiet", "date_published": "2023-10-24T12:09:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0119dzia Juszczyszyn: Chc\u0119 by\u0107 cz\u0142onkiem odnowionej KRS", "description": "Rozwa\u017cam zg\u0142oszenie si\u0119 do nowej Krajowej Rady S\u0105downictwa by przypilnowa\u0107 niezale\u017cno\u015bci proces\u00f3w nominacji s\u0119dzi\u00f3w \u2013 m\u00f3wi w programie Rzecz o Prawie s\u0119dzia Pawe\u0142 Juszczyszyn, laureat XV edycji Nagrody im. Edwarda Wende.", "link": "https://www.rp.pl/prawnicy/art39316261-sedzia-juszczyszyn-chce-byc-czlonkiem-odnowionej-krs", "date_published": "2023-10-24T12:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sukcesja w imperium najbogatszego Europejczyka. Bernard Arnault zdecydowa\u0142", "description": "74-letni Bernard Arnault, tw\u00f3rca koncernu LVMH, potentata na rynku d\u00f3br luksusowych, i ojciec pi\u0105tki dzieci czekaj\u0105cych na sukcesj\u0119, podj\u0105\u0142\u00a0decyzj\u0119. Miliarder jeszcze d\u0142ugi nie odda w\u0142adzy nad zbudowanym przez siebie imperium biznesowym \u2013 pisze \u201eCorriere della Sera\u201d.", "link": "https://sukces.rp.pl/biznes/art39316431-sukcesja-w-imperium-najbogatszego-europejczyka-bernard-arnault-zdecydowal", "date_published": "2023-10-24T11:56:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Liba\u0144ski polityk: Hezbollah nie zacznie wojny z Izraelem. Jest jedno \"ale\"", "description": "Wp\u0142ywowy liba\u0144ski chrze\u015bcija\u0144ski polityk, D\u017cubran Bassil, lider Wolnego Ruchu Patriotycznego, zi\u0119\u0107 by\u0142ego prezydenta Michela Aouna, o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce Hezbollah nie rozpocznie wojny z Izraelem, ale b\u0119dzie si\u0119 broni\u0142, je\u015bli zostanie zaatakowany.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39316691-libanski-polityk-hezbollah-nie-zacznie-wojny-z-izraelem-jest-jedno-ale", "date_published": "2023-10-24T11:53:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Narges Mohammadi - za walk\u0119 o wolno\u015b\u0107 wci\u0105\u017c p\u0142aci najwy\u017csz\u0105 cen\u0119", "description": "Rzeczywisto\u015b\u0107 zdaje si\u0119 wyrasta\u0107 ponad film: Narges Mohammadi, ira\u0144ska dziennikarka, laureatka tegorocznej Pokojowej Nagrody Nobla walczy o wolno\u015b\u0107 zza wi\u0119ziennych krat.", "link": "https://kobieta.rp.pl/jej-historia/art39316481-narges-mohammadi-za-walke-o-wolnosc-wciaz-placi-najwyzsza-cene", "date_published": "2023-10-24T11:50:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szymon Ho\u0142ownia zapowiada \"partnerski rz\u0105d Donalda Tuska\". Trzecia Droga chce marsza\u0142ka Sejmu", "description": "- Wszystkie si\u0142y, kt\u00f3re dzisiaj stanowi\u0105 o tym, \u017ce jest wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Sejmie, b\u0119d\u0105 musia\u0142y by\u0107 reprezentowane w rz\u0105dzie - o\u015bwiadczy\u0142 przewodnicz\u0105cy Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia, jeden z lider\u00f3w Trzeciej Drogi.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39316521-szymon-holownia-zapowiada-partnerski-rzad-donalda-tuska-trzecia-droga-chce-marszalka-sejmu", "date_published": "2023-10-24T11:44:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Przedmioty nie mog\u0105 by\u0107 kreatywne\". Ekspert o tajnikach bycia tw\u00f3rczym", "description": "In\u017cynier Mamo\u0144 to taka postawa \u017cyciowa, kt\u00f3ra polega na tym, \u017ce lubimy tylko rzeczy, kt\u00f3re ju\u017c dobrze znamy. Jest nawet nazwa naukowa na okre\u015blenie tej postawy - neofobia - l\u0119k przez nowo\u015bci\u0105\u201d \u2013 m\u00f3wi profesor Krzysztof Szmidt.", "link": "https://kobieta.rp.pl/styl-zycia/art39316351-przedmioty-nie-moga-byc-kreatywne-ekspert-o-tajnikach-bycia-tworczym", "date_published": "2023-10-24T11:34:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hora\u0142a ostrzega opozycj\u0119: koszty skasowania projektu CPK b\u0119d\u0105 gigantyczne", "description": "Gdyby opozycja skasowa\u0142a ten projekt, koszty b\u0119d\u0105 gigantyczne, tak ogromne, \u017ce trudne do oszacowania - powiedzia\u0142 Marcin Hora\u0142a, pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. Centralnego Portu Komunikacyjnego, na konferencji prasowej po posiedzeniu rz\u0105du.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39316651-horala-ostrzega-opozycje-koszty-skasowania-projektu-cpk-beda-gigantyczne", "date_published": "2023-10-24T11:30:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak przed\u0142u\u017cy\u0107 Profil Zaufany krok po kroku", "description": "Do 31 pa\u017adziernika niekt\u00f3rzy obywatele powinni przed\u0142u\u017cy\u0107 sw\u00f3j Profil Zaufany, gdy\u017c inaczej nie b\u0119d\u0105 mogli za\u0142atwi\u0107 spraw urz\u0119dowych przez internet. Ministerstwo Cyfryzacji ju\u017c wysy\u0142a sms-y w tej sprawie. Podajemy, jak przed\u0142u\u017cy\u0107 Profil Zaufany samodzielnie, nie wychodz\u0105c z domu.", "link": "https://www.rp.pl/w-sadzie-i-w-urzedzie/art39316291-jak-przedluzyc-profil-zaufany-krok-po-kroku", "date_published": "2023-10-24T11:18:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "ZBP: nowe wakacje kredytowe nawet dla 1,75 mln os\u00f3b", "description": "Rz\u0105d PiS spe\u0142nia swoj\u0105 przedwyborcz\u0105 obietnic\u0119 i chce przed\u0142u\u017cy\u0107 ulgi w sp\u0142acie rat na ca\u0142y 2024 r. Nie wiadomo, czy nowy Sejm przyjmie odpowiedni\u0105 ustaw\u0119, wiadomo za to, \u017ce ewentualne koszty ponios\u0105 banki.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39316501-zbp-nowe-wakacje-kredytowe-nawet-dla-1-75-mln-osob", "date_published": "2023-10-24T11:12:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "WTA Elite Trophy. Magda Linette nie da\u0142a rady Barborze Krejcikovej", "description": "Pierwszy mecz Polki podczas turnieju WTA Elite Trophy w Zhuhai nie przyni\u00f3s\u0142 niespodzianki, Barbora Krejcikova, dziesi\u0105ta tenisistka \u015bwiata, wygra\u0142a z Polk\u0105 6:2, 6:4.", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39316551-wta-elite-trophy-magda-linette-nie-dala-rady-barborze-krejcikovej", "date_published": "2023-10-24T11:11:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukrai\u0144cy zapowiadaj\u0105 zniszczenie Mostu Krymskiego. \"Gdy b\u0119dzie trzeba\"", "description": "- Zniszczenie Mostu Kercze\u0144skiego (Krymskiego) nie jest symbolicznym krokiem - zapewni\u0142 rzecznik Marynarki Wojennej Ukrainy, kpt Dmytro Pletenczuk, w rozmowie z agencj\u0105 Ukrinform.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39316491-ukraincy-zapowiadaja-zniszczenie-mostu-krymskiego-gdy-bedzie-trzeba", "date_published": "2023-10-24T11:01:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Biskup sosnowiecki Grzegorz Kaszak odwo\u0142any. Rezygnacj\u0119 przyj\u0105\u0142 papie\u017c", "description": "Jak poinformowa\u0142a Nuncjatura Apostolska, papie\u017c Franciszek przyj\u0105\u0142 rezygnacj\u0119 biskupa Grzegorza Kaszaka z pos\u0142ugi biskupa sosnowieckiego. W diecezji duchownego mia\u0142o doj\u015b\u0107 do orgii na plebanii z udzia\u0142em ksi\u0119\u017cy.", "link": "https://www.rp.pl/kosciol/art39316511-biskup-sosnowiecki-grzegorz-kaszak-odwolany-rezygnacje-przyjal-papiez", "date_published": "2023-10-24T11:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Europejskie PMI nadal recesyjne", "description": "\u0141\u0105czny wska\u017anik PMI dla przemys\u0142u i sektora us\u0142ug strefy euro spad\u0142 z 47,2 pkt we wrze\u015bniu do 46,5 pkt w pa\u017adzierniku, czyli do najni\u017cszego poziomu od 35 miesi\u0119cy. Ka\u017cdy jego odczyt poni\u017cej 50 pkt sugeruje recesj\u0119 w obu sektorach.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39316231-europejskie-pmi-nadal-recesyjne", "date_published": "2023-10-24T10:57:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Roch Zygmunt: Partia Razem musi postawi\u0107 na samodzielno\u015b\u0107", "description": "Donald Tusk b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0142 do kompletnej marginalizacji Lewicy, zw\u0142aszcza partii Razem. W ko\u0144cu jest to polityk, kt\u00f3ry od zawsze lubi\u0142 gra\u0107 podporz\u0105dkowanymi sobie skrzyd\u0142ami. Je\u015bli zatem Adrian Zandberg i sp\u00f3\u0142ka chc\u0105, by lewica w Polsce przetrwa\u0142a, musz\u0105 podj\u0105\u0107 ku temu powa\u017cne kroki, np. stworzy\u0107 oddzielne ko\u0142o poselskie.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39316181-roch-zygmunt-partia-razem-musi-postawic-na-samodzielnosc", "date_published": "2023-10-24T10:49:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Konsekwencje zmiany czasu dla pracodawc\u00f3w i pracownik\u00f3w", "description": "Pracownicy, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 musieli zosta\u0107 d\u0142u\u017cej w firmie po zmianie czasu na zimowy dostan\u0105 z tego tytu\u0142u wynagrodzenie.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39316191-konsekwencje-zmiany-czasu-dla-pracodawcow-i-pracownikow", "date_published": "2023-10-24T10:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ponad po\u0142owa Polak\u00f3w wierzy, \u017ce koalicyjny rz\u0105d opozycji utrzyma si\u0119 przez 4 lata", "description": "Z sonda\u017cu IBRiS przeprowadzonego na zlecenie Radia ZET wynika, \u017ce a\u017c 55,1 proc. Polak\u00f3w wierzy w koalicyjny rz\u0105d opozycji oraz to, \u017ce utrzyma si\u0119 on przez najbli\u017csze cztery lata.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39316401-ponad-polowa-polakow-wierzy-ze-koalicyjny-rzad-opozycji-utrzyma-sie-przez-4-lata", "date_published": "2023-10-24T10:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polak: w\u015bciek\u0142y i bez motywacji. Nowy globalny raport Gallupa o rynku pracy", "description": "Najnowszy globalny raport Gallup Institute prezentuje nieweso\u0142y portret polskiego pracownika. Najwi\u0119ksze problemy? Jeste\u015bmy sfrustrowani i niezaanga\u017cowani w pracy. Jak Polacy wypadaj\u0105 w por\u00f3wnaniu do innych kraj\u00f3w Europy?", "link": "https://sukces.rp.pl/spoleczenstwo/art39315911-polak-wsciekly-i-bez-motywacji-nowy-globalny-raport-gallupa-o-rynku-pracy", "date_published": "2023-10-24T10:24:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacht oligarchy wspomo\u017ce Ukrain\u0119? Ma trafi\u0107 na sprzeda\u017c", "description": "Bia\u0142y Dom walczy o przej\u0119cie wielkiego jachtu rosyjskiego oligarchy. Je\u017celi wygra, to wystawi jednostk\u0119 na sprzeda\u017c. Spodziewane z transakcji 300 mln dolar\u00f3w Amerykanie zamierzaj\u0105 przekaza\u0107 Ukrainie.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39316171-jacht-oligarchy-wspomoze-ukraine-ma-trafic-na-sprzedaz", "date_published": "2023-10-24T10:22:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rozwodnik sam z\u0142o\u017cy pozew frankowy", "description": "Ustalanie kr\u0119gu kredytobiorc\u00f3w w sporze na tle umowy kredytowej po latach mog\u0142oby ogranicza\u0107 ich prawa s\u0105du \u2013 wskazuje Rafa\u0142 Kowalczyk, adwokat. Frankowicz, rozwodnik mo\u017ce pozwa\u0107 bank bez by\u0142ego ma\u0142\u017conka \u2013 orzek\u0142 niedawno SN.", "link": "https://www.rp.pl/konsumenci/art39316221-rozwodnik-sam-zlozy-pozew-frankowy", "date_published": "2023-10-24T10:21:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W Pa\u0142acu Prezydenckim rozpoczynaj\u0105 si\u0119 powyborcze konsultacje", "description": "Przedstawiciele PiS przybyli do Pa\u0142acu Prezydenckiego na konsultacje do prezydenta Andrzeja Dudy.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39316301-w-palacu-prezydenckim-rozpoczynaja-sie-powyborcze-konsultacje", "date_published": "2023-10-24T10:14:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Konsultacje u prezydenta Andrzeja Dudy: Donald Tusk w Pa\u0142acu Prezydenckim", "description": "Przedstawiciele PiS przybyli do Pa\u0142acu Prezydenckiego na konsultacje do prezydenta Andrzeja Dudy.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39316301-konsultacje-u-prezydenta-andrzeja-dudy-donald-tusk-w-palacu-prezydenckim", "date_published": "2023-10-24T10:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Teatr TV z miasta ministra Przemys\u0142awa Czarnka", "description": "Nowe argumenty na rzecz niezw\u0142ocznych zmian w zarz\u0105dzaniu Teatrem TV daje kolejna poniedzia\u0142kowa premiera, czyli \u201eZegarek\u201d Jerzego Szaniawskiego w re\u017cyserii Agnieszki Lipiec-Wr\u00f3blewskiej.", "link": "https://www.rp.pl/teatr/art39315881-teatr-tv-z-miasta-ministra-przemyslawa-czarnka", "date_published": "2023-10-24T10:13:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tak mog\u0105 wygl\u0105da\u0107 igrzyska. Ludzie Putina i Kadyrowa na mistrzostwach Europy", "description": "Porucznik rosyjskiej armii, kt\u00f3ry trenowa\u0142 z W\u0142adimirem Putinem, wyst\u0105pi na mistrzostwach Europy w judo. Rosjanie wysy\u0142aj\u0105 do Montpellier tak\u017ce sportowc\u00f3w z klubu Ramzana Kadyrowa oraz ludzi, kt\u00f3rzy wspieraj\u0105 atak na Ukrain\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/sport/art39315871-tak-moga-wygladac-igrzyska-ludzie-putina-i-kadyrowa-na-mistrzostwach-europy", "date_published": "2023-10-24T09:50:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "O\u015bwiadczenie opozycji: Jest kandydat na premiera", "description": "Trzy formacje opozycyjne o\u015bwiadczy\u0142y, \u017ce maj\u0105 wsp\u00f3lnego kandydata na premiera i \u017ce jest nim przewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej Donald Tusk. - Potwierdzili\u015bmy gotowo\u015b\u0107 pe\u0142nej wsp\u00f3\u0142pracy i tworzenia nowej wi\u0119kszo\u015bci w przysz\u0142ym parlamencie - powiedzia\u0142 lider PO.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39315471-oswiadczenie-opozycji-jest-kandydat-na-premiera", "date_published": "2023-10-24T09:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rak\u00f3w Cz\u0119stochowa zaczyna kolejny maraton. Teraz Sporting Lizbona", "description": "Rak\u00f3w Cz\u0119stochowa w czwartek gra ze Sportingiem Lizbona w Lidze Konferencji Europy. Mistrzowie Polski musz\u0105 jak najszybciej zapomnie\u0107 o pora\u017cce z G\u00f3rnikiem Zabrze (1:2), w kt\u00f3rej sw\u00f3j udzia\u0142 mia\u0142 trener Dawid Szwarga.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39315781-rakow-czestochowa-zaczyna-kolejny-maraton-teraz-sporting-lizbona", "date_published": "2023-10-24T09:30:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Europejski Nakaz Aresztowania za Grzegorzem Borysem podejrzanym o zabicie dziecka", "description": "S\u0105d wyda\u0142 Europejski Nakaz Aresztowania za Grzegorzem Borysem - poinformowa\u0142a  Prokuratura Okr\u0119gowa w Gda\u0144sku. M\u0119\u017cczyzna jest podejrzany o zamordowanie swojego 6-letniego syna. Nadal mo\u017ce ukrywa\u0107 si\u0119 w lasach Tr\u00f3jmiejskiego Parku Krajobrazowego, gdzie trwa na niego policyjna ob\u0142awa.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39316021-europejski-nakaz-aresztowania-za-grzegorzem-borysem-podejrzanym-o-zabicie-dziecka", "date_published": "2023-10-24T09:30:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "City Logistics III. 44 tys. metr\u00f3w parku dla jednej firmy", "description": "Panattoni rozpoczyna budow\u0119 najwi\u0119kszego parku City Logistics. 44 tys. mkw. powierzchni zajmie Raben.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39316071-city-logistics-iii-44-tys-metrow-parku-dla-jednej-firmy", "date_published": "2023-10-24T09:28:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polska sta\u0142a si\u0119 bogatsza od kolejnego pa\u0144stwa UE", "description": "Polska jest obecnie bogatsza ju\u017c od dziewi\u0119ciu kraj\u00f3w Unii Europejskiej.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39315941-polska-stala-sie-bogatsza-od-kolejnego-panstwa-ue", "date_published": "2023-10-24T09:27:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kosiniak-Kamysz: Wysoko postawiony polityk PSL, kt\u00f3ry rozmawia z Czarnkiem? Nie znam", "description": "Lider ludowc\u00f3w W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do s\u0142\u00f3w ministra edukacji i nauki Przemys\u0142awa Czarnka, kt\u00f3ry wyrazi\u0142 przekonanie, \u017ce PiS utworzy nowy rz\u0105d oraz powiedzia\u0142, \u017ce \"trwaj\u0105 rozmowy PiS z przedstawicielami PSL\".", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39316061-kosiniak-kamysz-wysoko-postawiony-polityk-psl-ktory-rozmawia-z-czarnkiem-nie-znam", "date_published": "2023-10-24T09:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "By\u0142y rzecznik PiS prezydenckim ministrem. Marcin Mastalerek otrzyma\u0142 nominacj\u0119 od Andrzeja Dudy", "description": "By\u0142y rzecznik PiS Marcin Mastalerek zosta\u0142 sekretarzem stanu w Kancelarii Prezydenta Andrzeja Dudy i szefem gabinetu prezydenta. Mastalerek zast\u0105pi\u0142 na tym stanowisku Paw\u0142a Szrota.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39315921-byly-rzecznik-pis-prezydenckim-ministrem-marcin-mastalerek-otrzymal-nominacje-od-andrzeja-dudy", "date_published": "2023-10-24T09:18:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Liga Mistrz\u00f3w. Czy Kamil Grabara zatrzyma Manchester United", "description": "Polski bramkarz FC Kopenhaga zagra we wtorek na Old Trafford. Pracy mu nie zabraknie, bo Manchester United bardzo potrzebuje punkt\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39315731-liga-mistrzow-czy-kamil-grabara-zatrzyma-manchester-united", "date_published": "2023-10-24T09:16:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kurs z\u0142otego czeka na impulsy i bacznie obserwuje dolara", "description": "Kurs z\u0142otego notuje niewielkie zmiany. Rynek patrzy na dolara i polityczn\u0105 uk\u0142adank\u0119 w Polsce.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39315651-kurs-zlotego-czeka-na-impulsy-i-bacznie-obserwuje-dolara", "date_published": "2023-10-24T09:16:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izraelska armia pokazuje, \u017ce Hamas ma paliwo, kt\u00f3rego brakuje szpitalom w Gazie", "description": "Rzecznik izraelskiej armii, adm. Daniel Hagari o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce armia \"jest gotowa i zdeterminowana\", by przyst\u0105pi\u0107 do kolejnego etapu wojny z Hamasem i czeka na \"polityczne instrukcje\".", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39315901-izraelska-armia-pokazuje-ze-hamas-ma-paliwo-ktorego-brakuje-szpitalom-w-gazie", "date_published": "2023-10-24T09:05:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Milion sprzedanych ksi\u0105\u017cek Szczepana Twardocha w WL", "description": "\u0141\u0105czny nak\u0142ad ksi\u0105\u017cek Szczepana Twardocha, sprzedanych pod szyldem Wydawnictwa Literackiego, przekroczy\u0142 w\u0142a\u015bnie milion egzemplarzy.", "link": "https://www.rp.pl/literatura/art39315771-milion-sprzedanych-ksiazek-szczepana-twardocha-w-wl", "date_published": "2023-10-24T09:04:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krzysztof Kwiatkowski: U\u0142o\u017cymy relacje z UE i odblokujemy fundusze europejskie", "description": "T\u0119 decyzj\u0119 mo\u017cna podj\u0105\u0107 w pi\u0119\u0107 minut \u2013 odwo\u0142a\u0107 s\u0119dzi\u00f3w politycznych i powo\u0142a\u0107 tych, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 sta\u0107 na stra\u017cy niezale\u017cno\u015bci s\u0105d\u00f3w i niezawis\u0142o\u015bci s\u0119dziowskiej. B\u0119dzie to wyra\u017any sygna\u0142 do Komisji Europejskiej, \u017ce min\u0119\u0142y bezpowrotnie z\u0142e czasy, kiedy w\u0142adza wykonawcza miesza\u0142a si\u0119 do w\u0142adzy sadowniczej. To mo\u017ce stanowi\u0107 jeden z filar\u00f3w podj\u0119cia decyzji o odblokowaniu funduszy europejskich - powiedzia\u0142 w programie #RZECZoPOLITYCE Krzysztof Kwiatkowski, senator KO.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39315751-krzysztof-kwiatkowski-ulozymy-relacje-z-ue-i-odblokujemy-fundusze-europejskie", "date_published": "2023-10-24T08:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zderzenie statk\u00f3w na Morzu P\u00f3\u0142nocnym. Jeden z nich by\u0142 z Polski", "description": "Kilka os\u00f3b jest zaginionych po zderzeniu polskiego frachtowca MS Polesie i frachtowca Verity na Morzu P\u00f3\u0142nocnym - podaje Reuters.", "link": "https://www.rp.pl/wypadki/art39315641-zderzenie-statkow-na-morzu-polnocnym-jeden-z-nich-byl-z-polski", "date_published": "2023-10-24T08:27:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rz\u0105d wybra\u0142 inwestora do budowy CPK. 8 mld z\u0142otych na budow\u0119 nowego lotniska", "description": "Konsorcjum Vinci Airports i IFM Global Infrastructure Fund inwestorem Centralnego Portu Komunikacyjnego - poinformowa\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du do spraw CPK Marcin Hora\u0142a. Inwestor chce wy\u0142o\u017cy\u0107 do 8 miliard\u00f3w z\u0142otych na budow\u0119 CPK w zamian za obj\u0119cie mniejszo\u015bciowych udzia\u0142\u00f3w w sp\u00f3\u0142ce operuj\u0105cej lotniskiem.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39315601-rzad-wybral-inwestora-do-budowy-cpk-8-mld-zlotych-na-budowe-nowego-lotniska", "date_published": "2023-10-24T08:15:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jakubas og\u0142osi\u0142 wezwanie na akcje Newagu", "description": "Biznesmen, wraz z podmiotami zale\u017cnymi i b\u0119d\u0105cymi z nim w porozumieniu, chce mie\u0107 wszystkie walory sp\u00f3\u0142ki, a nast\u0119pnie zamierza wycofa\u0107 je z gie\u0142dowego obrotu. Dzi\u015b oferuje po 18,55 z\u0142 za papier.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39315491-jakubas-oglosil-wezwanie-na-akcje-newagu", "date_published": "2023-10-24T08:09:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Convoy dalej ju\u017c nie pojedzie. Miliard dolar\u00f3w straty", "description": "Warta miliard dolar\u00f3w sp\u00f3\u0142ka Convoy maj\u0105ca przygotowa\u0107 oprogramowanie do zarz\u0105dzania flot\u0105, zosta\u0142a nieoczekiwanie zamkni\u0119ta 19 pa\u017adziernika.", "link": "https://logistyka.rp.pl/systemy-it/art39315571-convoy-dalej-juz-nie-pojedzie-miliard-dolarow-straty", "date_published": "2023-10-24T08:08:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "GUS poda\u0142 najnowsze dane o wrze\u015bniowym bezrobociu", "description": "Stopa bezrobocia we wrze\u015bniu 2023 r. wynios\u0142a 5,0 proc. wobec 5,0 proc. miesi\u0105c wcze\u015bniej - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39315341-gus-podal-najnowsze-dane-o-wrzesniowym-bezrobociu", "date_published": "2023-10-24T08:04:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Naczelna Rada Adwokacka zajmie si\u0119 pasa\u017cerem bmw Sebastiana Majtczaka", "description": "Do Naczelnej Rady Adwokackiej w Warszawie wp\u0142yn\u0105\u0142 wniosek o wszcz\u0119cie post\u0119powania dyscyplinarnego wobec adwokata z \u0141odzi,  kt\u00f3ry by\u0142 pasa\u017cerem bmw Sebastiana Majtczaka w czasie tragicznego wypadku na A1 w po\u0142owie wrze\u015bnia.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39315421-naczelna-rada-adwokacka-zajmie-sie-pasazerem-bmw-sebastiana-majtczaka", "date_published": "2023-10-24T08:02:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Emir Kataru: Nie zachowujmy si\u0119 tak, jakby \u017cycie dzieci z Palestyny si\u0119 nie liczy\u0142o", "description": "Emir Kataru, szejk Tamim ibn Hamad Al Sani wezwa\u0142 spo\u0142eczno\u015b\u0107 mi\u0119dzynarodow\u0105, by ta nie przyznawa\u0142a Izraelowi \"nieograniczonego prawa do zabijania\" w walce z Hamasem.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39315431-emir-kataru-nie-zachowujmy-sie-tak-jakby-zycie-dzieci-z-palestyny-sie-nie-liczylo", "date_published": "2023-10-24T07:54:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co dalej z Trzeci\u0105 Drog\u0105? Podzieli si\u0119 na PSL i Polsk\u0119 2050 czy przetrwa?", "description": "Zwyci\u0119stwo aktualnej opozycji w wyborach nie zamkn\u0119\u0142o polskiej polityki po stronie obozu obecnej opozycji czy prawicy. Wr\u0119cz przeciwnie, by\u0107 mo\u017ce rozpocz\u0119\u0142o jej najciekawszy okres po 2005 roku.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39314981-co-dalej-z-trzecia-droga-podzieli-sie-na-psl-i-polske-2050-czy-przetrwa", "date_published": "2023-10-24T07:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trzecia Droga idzie za ciosem", "description": "Zwyci\u0119stwo aktualnej opozycji w wyborach nie zamkn\u0119\u0142o polskiej polityki po stronie obozu obecnej opozycji czy prawicy. Wr\u0119cz przeciwnie, by\u0107 mo\u017ce rozpocz\u0119\u0142o jej najciekawszy okres po 2005 roku.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39314981-trzecia-droga-idzie-za-ciosem", "date_published": "2023-10-24T07:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przemys\u0142aw Czarnek: Oczywi\u015bcie, \u017ce utworzymy rz\u0105d. Trwaj\u0105 rozmowy z PSL", "description": "Minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek wyrazi\u0142 przekonanie, \u017ce PiS utworzy nowy rz\u0105d. Na antenie Radia Zet ujawni\u0142, \u017ce trwaj\u0105 rozmowy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci z przedstawicielami PSL na temat utworzenia nowego gabinetu.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39315221-przemyslaw-czarnek-oczywiscie-ze-utworzymy-rzad-trwaja-rozmowy-z-psl", "date_published": "2023-10-24T07:41:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015anieg mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 bielszy. To dobry znak", "description": "Naukowcy s\u0105 zdania, \u017ce w najbli\u017cszych latach mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 tego, \u017ce zim\u0105 \u015bnieg b\u0119dzie bardziej bia\u0142y. Co to oznacza?", "link": "https://klimat.rp.pl/planeta/art39311271-snieg-moze-stac-sie-bielszy-to-dobry-znak", "date_published": "2023-10-24T07:36:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Apartamenty na Wzg\u00f3rzach. J.W. Construction debiutuje w Ma\u0142opolsce", "description": "Deweloper buduje mieszkania w podkrakowskiej Zawadzie. Osiedle powstaje w technologii szkieletowej.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39315391-apartamenty-na-wzgorzach-j-w-construction-debiutuje-w-malopolsce", "date_published": "2023-10-24T07:23:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przedstawiciel giganta reklamowego zatrzymany w Chinach. Firma reaguje", "description": "Gigant reklamowy WPP poinformowa\u0142, \u017ce zwolni\u0142 dyrektora zatrzymanego w Chinach pod zarzutem przekupstwa. W zesz\u0142ym tygodniu pojawi\u0142a si\u0119 informacja, \u017ce chi\u0144ska policja wkroczy\u0142a do szanghajskiego biura agencji reklamowej GroupM, nale\u017c\u0105cej do WPP.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39315171-przedstawiciel-giganta-reklamowego-zatrzymany-w-chinach-firma-reaguje", "date_published": "2023-10-24T06:17:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ob\u00f3z treningowy dla programist\u00f3w", "description": "Ob\u00f3z treningowy dla programist\u00f3w 2023 ICPC European Training Camp odby\u0142 si\u0119 w Polsce ju\u017c po raz drugi. Wzi\u0119\u0142y w nim udzia\u0142 42 zespo\u0142y z 18 kraj\u00f3w europejskich.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/it/art39307541-oboz-treningowy-dla-programistow", "date_published": "2023-10-24T06:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rzecznik rz\u0105du: PiS nie oferowa\u0142 PSL stanowiska premiera", "description": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 testuje si\u0119 na sali sejmowej  - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z Polsat News rzecznik rz\u0105du, Piotr M\u00fcller, pytany o rozpoczynaj\u0105ce si\u0119 we wtorek konsultacje u prezydenta.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39315121-rzecznik-rzadu-pis-nie-oferowal-psl-stanowiska-premiera", "date_published": "2023-10-24T05:59:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izrael zaatakowa\u0142 ponad 400 obiekt\u00f3w w Strefie Gazy. W\u015br\u00f3d cel\u00f3w meczety", "description": "Izraelska armia poinformowa\u0142a, \u017ce w ci\u0105gu doby zaatakowa\u0142a ok. 400 obiekt\u00f3w zwi\u0105zanych z obecno\u015bci\u0105 Hamasu w Strefie Gazy.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39315101-izrael-zaatakowal-ponad-400-obiektow-w-strefie-gazy-wsrod-celow-meczety", "date_published": "2023-10-24T05:41:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kto znajdzie si\u0119 w rz\u0105dzie Donalda Tuska? Nieoficjalnie: B\u0119d\u0105 niespodzianki", "description": "Donald Tusk chce stworzy\u0107 osobisty rz\u0105d, w kt\u00f3rym koalicjanci KO nie obsadz\u0105 zbyt wielu stanowisk ministr\u00f3w - podaje Onet powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na swoje ustalenia.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39315071-kto-znajdzie-sie-w-rzadzie-donalda-tuska-nieoficjalnie-beda-niespodzianki", "date_published": "2023-10-24T05:15:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Uchwa\u0142a NSA w sprawie wykre\u015blenia z rejestru VAT na korzy\u015b\u0107 fiskusa", "description": "Wykre\u015blenie z rejestru czynnych podatnik\u00f3w VAT w zwi\u0105zku z blokad\u0105 kont nie wymaga decyzji ani zawiadomienia.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39312991-uchwala-nsa-w-sprawie-wykreslenia-z-rejestru-vat-na-korzysc-fiskusa", "date_published": "2023-10-24T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Orange Polska ma 1,3 mln abonent\u00f3w \u015bwiat\u0142owodu. Ale przychody stan\u0119\u0142y", "description": "Mimo podwy\u017cek cen abonament\u00f3w przychody Orange Polska w minionym kwartale po raz pierwszy od d\u0142u\u017cszego czasu nie uros\u0142y, a nawet lekko spad\u0142y. Winny ma by\u0107 m.in. popyt na us\u0142ugi IT.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39314761-orange-polska-ma-1-3-mln-abonentow-swiatlowodu-ale-przychody-stanely", "date_published": "2023-10-24T04:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Wolna, wolna Palestyna\" w londy\u0144skim metrze. Maszynista zawieszony", "description": "Maszynista poci\u0105gu londy\u0144skiego metra zosta\u0142 w poniedzia\u0142ek zawieszony, po tym jak mia\u0142 zach\u0119ca\u0107 pasa\u017cer\u00f3w metra do skandowania has\u0142a \"wolna, wolna Palestyna\" - poinformowa\u0142a Transport for London (TfL), jednostka organizacyjna samorz\u0105du terytorialnego Londynu odpowiedzialna za kwestie transportu.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39315051-wolna-wolna-palestyna-w-londynskim-metrze-maszynista-zawieszony", "date_published": "2023-10-24T04:03:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trzygwiazdkowy ameryka\u0144ski genera\u0142 ma pom\u00f3c Izraelowi w inwazji na Stref\u0119 Gazy", "description": "Administracja Joe Bidena wys\u0142a\u0142a w ostatnim czasie do Izraela trzygwiazdkowego genera\u0142a Korpusu Piechoty Morskiej, Jamesa Glynna i kilku innych oficer\u00f3w w charakterze doradc\u00f3w wojskowych.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39315031-trzygwiazdkowy-amerykanski-general-ma-pomoc-izraelowi-w-inwazji-na-strefe-gazy", "date_published": "2023-10-24T03:41:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hamas uwolni\u0142 dwie kolejne zak\u0142adniczki. Barack Obama ostrzega Izrael", "description": "W poniedzia\u0142ek Hamas uwolni\u0142 dwie kolejne zak\u0142adniczki, wywiezione do Strefy Gazy w czasie ataku na Izrael z 7 pa\u017adziernika. Tymczasem izraelska armia informuje, \u017ce przygotowuje si\u0119 do \"bezlitosnych atak\u00f3w\", kt\u00f3re maj\u0105 zniszczy\u0107 Hamas.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39315011-hamas-uwolnil-dwie-kolejne-zakladniczki-barack-obama-ostrzega-izrael", "date_published": "2023-10-24T03:17:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 608", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. W nocy Flota Czarnomorska musia\u0142a odpiera\u0107 atak ukrai\u0144skich dron\u00f3w podwodnych na Sewastopol.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39314991-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-608", "date_published": "2023-10-24T02:45:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zmiany w KRS na pierwszy ogie\u0144. Jest kilka pomys\u0142\u00f3w na stole", "description": "\u017badna z partii opozycyjnych nie chce czeka\u0107 do up\u0142ywu kadencji obecnych s\u0119dzi\u00f3w-cz\u0142onk\u00f3w KRS. \u2013 Trzeba si\u0119 ich pozby\u0107 \u2013 m\u00f3wi\u0105. Pomys\u0142\u00f3w jest kilka.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39314131-zmiany-w-krs-na-pierwszy-ogien-jest-kilka-pomyslow-na-stole", "date_published": "2023-10-24T01:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bogus\u0142aw Chrabota: Co z samorz\u0105dami po zmianie w\u0142adzy centralnej w Polsce", "description": "Do Sejmu trafi\u0142o wielu lider\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci lokalnych. Wszyscy licz\u0105, \u017ce nowy rz\u0105d b\u0119dzie mia\u0142 mniej konserwatywne podej\u015bcie do koniecznych reform. To by\u0142 najcz\u0119stszy ton w dyskusjach toczonych w zwi\u0105zku z tegorocznym Rankingiem Samorz\u0105d\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39313961-boguslaw-chrabota-co-z-samorzadami-po-zmianie-wladzy-centralnej-w-polsce", "date_published": "2023-10-24T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "CBA mia\u0142o pods\u0142uchiwa\u0107 Trzeci\u0105 Drog\u0119? Pods\u0142uchy pi\u0119ciodniowe praktycznie nie do wykrycia", "description": "Czy s\u0142u\u017cby pods\u0142uchiwa\u0142y opozycj\u0119? MSWiA zaprzecza. Historia pokazuje, \u017ce tzw. pi\u0119ciodni\u00f3wki s\u0105 praktycznie nie do wykrycia.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39313951-cba-mialo-podsluchiwac-trzecia-droge-podsluchy-pieciodniowe-praktycznie-nie-do-wykrycia", "date_published": "2023-10-24T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Firmy pe\u0142ne obaw. W 2024 nad pracownikami zbior\u0105 si\u0119 czarne chmury?", "description": "Tylko co pi\u0105te z badanych przedsi\u0119biorstw liczy na popraw\u0119 swojej sytuacji w 2024 r. Silne s\u0105 te\u017c obawy przed wzrostem koszt\u00f3w. Ale nie wida\u0107 czarnych chmur nad pracownikami.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39314041-firmy-pelne-obaw-w-2024-nad-pracownikami-zbiora-sie-czarne-chmury", "date_published": "2023-10-24T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak zebra\u0107 pieni\u0105dze dla Kijowa. Parlament Europejski ma plan", "description": "Ukraina potrzebuje stabilnego finansowania. Parlament Europejski apeluje do pa\u0144stw cz\u0142onkowskich o\u00a0szybk\u0105 decyzj\u0119 w\u00a0tej sprawie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39313891-jak-zebrac-pieniadze-dla-kijowa-parlament-europejski-ma-plan", "date_published": "2023-10-24T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Magda Linette w WTA Elite Trophy. Turniej skromniejszych mistrzy\u0144", "description": "Magda Linette zaczyna gr\u0119 w\u00a0WTA Elite Trophy, czyli turnieju mistrzy\u0144 drugiego szeregu w\u00a0Zhuhai. Hubert Hurkacz oraz inni wierz\u0105cy w\u00a0awans do Masters wracaj\u0105 do pracy w\u00a0Bazylei i\u00a0Wiedniu.", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39313851-magda-linette-w-wta-elite-trophy-turniej-skromniejszych-mistrzyn", "date_published": "2023-10-24T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mateusz Smoter: Co dalej z reform\u0105 rynku pracy?", "description": "Wiele os\u00f3b czeka\u0142o na reform\u0119 rynku pracy. Niestety, prace nad ustaw\u0105, kt\u00f3ra mia\u0142a j\u0105 wprowadzi\u0107, utkn\u0119\u0142y. Wa\u017cne, \u017ceby po wyborach wr\u00f3ci\u0107 do tematu i nie wywa\u017ca\u0107 otwartych drzwi.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39314031-mateusz-smoter-co-dalej-z-reforma-rynku-pracy", "date_published": "2023-10-24T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemcy na ostrym zakr\u0119cie. To nie jest dobra wadomo\u015b\u0107 dla Polski", "description": "Przez dziesi\u0119ciolecia dobrobyt Niemiec opiera\u0142 si\u0119 na taniej rosyjskiej energii i eksporcie, tak\u017ce do kraj\u00f3w autokratycznych, takich jak Chiny. Teraz ten model jest zagro\u017cony, co mo\u017ce mie\u0107 powa\u017cne skutki tak\u017ce dla Polski.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39314051-niemcy-na-ostrym-zakrecie-to-nie-jest-dobra-wadomosc-dla-polski", "date_published": "2023-10-24T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pieni\u0105dze uciekaj\u0105 z gie\u0142d w Chinach. Ro\u015bnie niepok\u00f3j", "description": "Z gie\u0142d Pa\u0144stwa \u015arodka w szybkim tempie odp\u0142ywaj\u0105 pieni\u0105dze inwestor\u00f3w zagranicznych. \u015aledztwo przeciwko Foxconnowi sta\u0142o si\u0119 dla nich nowym powodem do niepokoju.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39314011-pieniadze-uciekaja-z-gield-w-chinach-rosnie-niepokoj", "date_published": "2023-10-24T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pods\u0142uchy wracaj\u0105 jak bumerang. \"Pi\u0119ciodni\u00f3wki\" praktycznie nie do wykrycia", "description": "Czy s\u0142u\u017cby pods\u0142uchiwa\u0142y opozycj\u0119? MSWiA zaprzecza. Historia pokazuje, \u017ce tzw. pi\u0119ciodni\u00f3wki s\u0105 praktycznie nie do wykrycia.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39313951-podsluchy-wracaja-jak-bumerang-pieciodniowki-praktycznie-nie-do-wykrycia", "date_published": "2023-10-24T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po\u017cegnanie z m\u0105dro\u015bci\u0105", "description": "M\u0105dro\u015b\u0107 to zdolno\u015b\u0107 do w\u0142a\u015bciwego wykorzystania istniej\u0105cej wiedzy w poprzek op\u0142otk\u00f3w mi\u0119dzy dyscyplinami naukowymi. Odk\u0105d kariery naukowe robi si\u0119 w silosach w\u0105skich specjalizacji, uczeni nie potrafi\u0105 identyfikowa\u0107 szale\u0144stwa w \u017cyciu spo\u0142ecznym, a przede wszystkim w wielkiej i najwi\u0119kszej polityce.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39314021-pozegnanie-z-madroscia", "date_published": "2023-10-24T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prof. Robert Gil: Cholesterol atakuje bezbole\u015bnie", "description": "Z szacunk\u00f3w wynika, \u017ce zaburzenia cholesterolu w\u00a0Polsce ma co najmniej 10 mln os\u00f3b. Problem jest pot\u0119\u017cny i \u017ceby sobie z\u00a0nim poradzi\u0107, trzeba usprawni\u0107 system \u2013 m\u00f3wi prof. Robert Gil, kardiolog, prezes Polskiego Towarzystwa Kardiologicznego.", "link": "https://www.rp.pl/diagnostyka-i-terapie/art39313861-prof-robert-gil-cholesterol-atakuje-bezbolesnie", "date_published": "2023-10-24T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 ochrony zdrowia. Firmy walcz\u0105 o jak najwi\u0119kszy kawa\u0142ek tortu", "description": "Za dwa lata warto\u015b\u0107 rynku technologii medycznych si\u0119gnie 600 mld dol. Polskie firmy, takie jak Medinice, Healthsonic czy MediSonsonic chc\u0105 powalczy\u0107 o jak najwi\u0119kszy kawa\u0142ek tortu. Co planuj\u0105?", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39314001-przyszlosc-ochrony-zdrowia-firmy-walcza-o-jak-najwiekszy-kawalek-tortu", "date_published": "2023-10-24T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rozdano Koryfeusze. Honorowa Irena Santor ze skrzypcami", "description": "Koryfeusza \u2013 najbardziej presti\u017cow\u0105 nagrod\u0119 \u015brodowiska muzycznego \u2013\u00a0zdobyli w tym roku Irena Santor, a tak\u017ce Marzena Pastuszka i Wojciech Niedzi\u00f3\u0142ka.", "link": "https://www.rp.pl/muzyka-klasyczna/art39313881-rozdano-koryfeusze-honorowa-irena-santor-ze-skrzypcami", "date_published": "2023-10-24T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c. Niech prezes Kaczy\u0144ski ju\u017c nie b\u0119dzie prezesem", "description": "Respondenci krytycznie oceniaj\u0105 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego i\u00a0wol\u0105, by opu\u015bci\u0142 stanowisko. Ale bez niego PiS grozi rozpad, albo konieczno\u015b\u0107 zmiany szyldu.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39313931-sondaz-niech-prezes-kaczynski-juz-nie-bedzie-prezesem", "date_published": "2023-10-24T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Czy Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski powinien pozosta\u0107 prezesem PiS? Jednoznaczna opinia Polak\u00f3w", "description": "Respondenci krytycznie oceniaj\u0105 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego i\u00a0wol\u0105, by opu\u015bci\u0142 stanowisko. Ale bez niego PiS grozi rozpad, albo konieczno\u015b\u0107 zmiany szyldu.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39313931-sondaz-czy-jaroslaw-kaczynski-powinien-pozostac-prezesem-pis-jednoznaczna-opinia-polakow", "date_published": "2023-10-24T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tusk idzie na premiera. Jest porozumienie zjednoczonej opozycji", "description": "Opozycja demokratyczna porozumia\u0142a si\u0119 w\u00a0sprawie wsp\u00f3lnego kandydata na nowego szefa rz\u0105du, kt\u00f3rego przedstawi przed spotkaniem z\u00a0Andrzejem Dud\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39313941-tusk-idzie-na-premiera-jest-porozumienie-zjednoczonej-opozycji", "date_published": "2023-10-24T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wies\u0142aw Roz\u0142ucki: Pieni\u0105dze z KPO jak pocisk inwestycyjny", "description": "Je\u015bli polityka pa\u0144stwa wobec gie\u0142dy si\u0119 zmieni, to nadejd\u0105 dla niej dobre czasy \u2013 m\u00f3wi Wies\u0142aw Roz\u0142ucki, wieloletni prezes warszawskiej GPW.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39313991-wieslaw-rozlucki-pieniadze-z-kpo-jak-pocisk-inwestycyjny", "date_published": "2023-10-24T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna w Ukrainie. Zajad\u0142e walki na drugim brzegu Dniepru", "description": "Ukrai\u0144skie oddzia\u0142y kolejny raz sforsowa\u0142y Dniepr i\u00a0zaj\u0119\u0142y kilka miejscowo\u015bci w\u00a0okupowanej cz\u0119\u015bci Cherso\u0144szczyzny. Rosyjska armia gwa\u0142townie kontratakuje.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39313921-wojna-w-ukrainie-zajadle-walki-na-drugim-brzegu-dniepru", "date_published": "2023-10-24T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory ci\u0105gn\u0105 kurs PZU. Inwestorzy czekaj\u0105 na zmiany", "description": "Spodziewana po wyborach wymiana w\u0142adz w sp\u00f3\u0142kach z udzia\u0142em Skarbu Pa\u0144stwa obejmie te\u017c najpewniej najwi\u0119kszego polskiego ubezpieczyciela.", "link": "https://www.rp.pl/ubezpieczenia/art39314071-wybory-ciagna-kurs-pzu-inwestorzy-czekaja-na-zmiany", "date_published": "2023-10-24T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zwi\u0105zki zawodowe licz\u0105 na nowe otwarcie. Co w\u0142adza mo\u017ce zaoferowa\u0107 pracownikom", "description": "Pa\u0144stwow\u0105 Inspekcj\u0119 Pracy trzeba dofinansowa\u0107 i rozszerzy\u0107 jej uprawnienia. Konieczne s\u0105 podwy\u017cki w bud\u017cet\u00f3wce i wprowadzenie prawa do bycia offline.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39313011-zwiazki-zawodowe-licza-na-nowe-otwarcie-co-wladza-moze-zaoferowac-pracownikom", "date_published": "2023-10-24T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eKobieta bez cienia\u201d. Mocne wej\u015bcie Treli\u0144skiego w Lyonie", "description": "Ba\u015b\u0144 o \u201eKobiecie bez cienia\u201d Mariusz Treli\u0144ski opowiedzia\u0142 Francuzom w spos\u00f3b mroczny, klarowny i sugestywny.", "link": "https://www.rp.pl/opera/art39313871-kobieta-bez-cienia-mocne-wejscie-trelinskiego-w-lyonie", "date_published": "2023-10-24T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy samoopodatkowanie si\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w gminy ma sens", "description": "O instytucji samoopodatkowania si\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w gminy s\u0142ysza\u0142 ka\u017cdy, kto\u00a0interesuje si\u0119 prawem samorz\u0105du terytorialnego. Jednak w praktyce jest\u00a0to\u00a0instytucja bezu\u017cyteczna.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39304241-czy-samoopodatkowanie-sie-mieszkancow-gminy-ma-sens", "date_published": "2023-10-24T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ka\u017cde zwierze ma mie\u0107 zapewnion\u0105 opiek\u0119 weterynaryjn\u0105", "description": "Gmina ma obowi\u0105zek zapewnienia ca\u0142odobowej opieki weterynaryjnej zwierz\u0119tom, nie za\u015b jedynie okre\u015blonym gatunkom czy kategoriom zwierz\u0105t. Nie mo\u017ce te\u017c ograniczy\u0107 odpowiedzialno\u015bci za swoj\u0105 szkod\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/zadania/art39304251-kazde-zwierze-ma-miec-zapewniona-opieke-weterynaryjna", "date_published": "2023-10-24T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Opozycja po wyborach chce szybkiej likwidacji obecnej KRS", "description": "Baz\u0105 zmian w Krajowej Rady S\u0105downictwa ma by\u0107 projekt autorstwa stowarzyszenia Iustitia.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39313021-opozycja-po-wyborach-chce-szybkiej-likwidacji-obecnej-krs", "date_published": "2023-10-24T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Op\u0142ata za zmniejszenie naturalnej retencji terenowej", "description": "Samo posiadanie jakiegokolwiek systemu kanalizacji nie wystarczy do wy\u0142\u0105czenia z obowi\u0105zku uiszczenia op\u0142aty za\u00a0ograniczenie retencji.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39304271-oplata-za-zmniejszenie-naturalnej-retencji-terenowej", "date_published": "2023-10-24T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pieni\u0105dze na dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce efektywno\u015bci energetycznej", "description": "Kwot\u0105 50 milion\u00f3w z\u0142otych zamierza zasili\u0107 samorz\u0105d wojew\u00f3dztwa podlaskiego inwestycje s\u0142u\u017c\u0105ce efektywno\u015bci energetycznej realizowane zar\u00f3wno w\u00a0budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej jak i w wielorodzinnych budynkach komunalnych.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39304281-pieniadze-na-dzialania-sluzace-efektywnosci-energetycznej", "date_published": "2023-10-24T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojciech Tumidalski: By co\u015b ugra\u0107, trzeba si\u0119 dogada\u0107", "description": "Praworz\u0105dno\u015b\u0107 przywraca\u0107 mo\u017cna tylko praworz\u0105dnymi metodami. W czasie kohabitacji to trudne i d\u0142ugotrwa\u0142e.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39314211-wojciech-tumidalski-by-cos-ugrac-trzeba-sie-dogadac", "date_published": "2023-10-24T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}]