[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Dzie\u0144 Zaduszny w Polsce. Pochodzenie i tradycje 2 listopada", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-dzien-zaduszny-w-polsce-pochodzenie-i-tradycje-2-listopada,nId,7104835\"><img align=\"left\" alt=\"Dzie\u0144 Zaduszny w Polsce. Pochodzenie i tradycje 2 listopada\" src=\"https://i.iplsc.com/dzien-zaduszny-w-polsce-pochodzenie-i-tradycje-2-listopada/000HV2I33YL2KNN8-C321.jpg\" /></a>Listopad rozpoczynamy chwil\u0105 zadumy nad przemijaniem. To szczeg\u00f3lny czas pami\u0119ci o naszych bliskich zmar\u0142ych, kt\u00f3rzy odeszli ju\u017c z ziemskiego \u015bwiata. 1 listopada obchodzimy uroczysto\u015b\u0107 Wszystkich \u015awi\u0119tych, a kolejnego dnia \u2013 Dzie\u0144 Zaduszny. Czym r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 te dwa \u015bwi\u0119ta? Wyja\u015bniamy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-dzien-zaduszny-w-polsce-pochodzenie-i-tradycje-2-listopada,nId,7104835", "date_published": "2023-10-24T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych i Zaduszki: Uwaga na lokalne opady deszczu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-wszystkich-swietych-i-zaduszki-uwaga-na-lokalne-op,nId,7106704\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych i Zaduszki: Uwaga na lokalne opady deszczu \" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-na-wszystkich-swietych-i-zaduszki-uwaga-na-lokalne-op/000HV3UH6DBJSDIH-C321.jpg\" /></a>Na pocz\u0105tku listopada zrobi si\u0119 ch\u0142odniej? Z najnowszych prognoz pogody na ten czas wynika, \u017ce mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 przymrozki i deszcz ze \u015bniegiem. Prezentujemy najnowszy model pogody na Wszystkich \u015awi\u0119tych i Zaduszki, przygotowany przez Centrum Modelowania Meteorologicznego Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej. Sprawd\u017a, czy podczas odwiedzania grob\u00f3w bliskich nale\u017cy mie\u0107 parasol oraz czy trzeba si\u0119 obawia\u0107 niskich temperatur w tych wa\u017cnych dniach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-wszystkich-swietych-i-zaduszki-uwaga-na-lokalne-op,nId,7106704", "date_published": "2023-10-24T11:13:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Czy 1 listopada jest obowi\u0105zek uczestniczenia w mszy \u015bwi\u0119tej?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-czy-1-listopada-jest-obowiazek-uczestniczenia-w-mszy-swietej,nId,7104783\"><img align=\"left\" alt=\"Czy 1 listopada jest obowi\u0105zek uczestniczenia w mszy \u015bwi\u0119tej? \" src=\"https://i.iplsc.com/czy-1-listopada-jest-obowiazek-uczestniczenia-w-mszy-swietej/000HUWOFVTJ7FH7I-C321.jpg\" /></a>Wszystkich \u015awi\u0119tych zbli\u017ca si\u0119 wielkimi krokami. To \u015bwi\u0119to pe\u0142ne ciszy i zadumy nad \u017cyciem i jego przemijaniem. Jak zatem dobrze i \u015bwiadomie prze\u017cy\u0107 ten czas? Kilka wa\u017cnych uwag. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-czy-1-listopada-jest-obowiazek-uczestniczenia-w-mszy-swietej,nId,7104783", "date_published": "2023-10-24T07:37:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]