[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nurit i Yocheved zosta\u0142y uwolnione przez Hamas. \"Liczymy na to, \u017ce wkr\u00f3tce wi\u0119cej os\u00f3b odzyska wolno\u015b\u0107\"", "description": "<img alt=\"Nurit i Yocheved zosta\u0142y uwolnione przez Hamas. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eu670t-kazmierczak-7407532/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hamas uwolni\u0142 kolejne dwie zak\u0142adniczki - przyjaci\u00f3\u0142ki, mieszkanki jednego z kibuc\u00f3w, na kt\u00f3re napadli 7 pa\u017adziernika bojownicy. W r\u0119kach Hamasu ma znajdowa\u0107 si\u0119 oko\u0142o 200 os\u00f3b, w\u015br\u00f3d nich s\u0105 tak\u017ce m\u0119\u017cowie uwolnionych kobiet. Jeden z przedstawicieli\u00a0palesty\u0144skiego ugrupowania terrorystycznego przyzna\u0142, \u017ce cywile zostan\u0105 uwolnieni, je\u015bli Izrael spe\u0142ni szereg warunk\u00f3w.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/nurit-i-yocheved-zostaly-uwolnione-przez-hamas-liczymy-na-to-ze-wkrotce-wiecej-osob-odzyska-wolnosc-7407531?source=rss", "date_published": "2023-10-24T21:16:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Neo-KRS ma podj\u0105\u0107 decyzj\u0119 o nominacjach do S\u0105du Najwy\u017cszego. \"To by\u0142aby karykatura s\u0119dziego S\u0105du Najwy\u017cszego\"", "description": "<img alt=\"Neo-KRS ma podj\u0105\u0107 decyzj\u0119 o nominacjach do S\u0105du Najwy\u017cszego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ors2t4-sad-najwyzszy-6948637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co robi tu\u017c po wyborach upolityczniona Krajowa Rada S\u0105downictwa? Wybiera kandydat\u00f3w do Izby Kontroli Nadzwyczajnej i Spraw Publicznych S\u0105du Najwy\u017cszego, orzekaj\u0105cej o wa\u017cno\u015bci wybor\u00f3w. W\u015br\u00f3d kandydat\u00f3w pojawili si\u0119 ludzie zawdzi\u0119czaj\u0105cy kariery obecnej w\u0142adzy - miedzy innymi Jaros\u0142aw Dudzicz, kt\u00f3rego nazwisko pada\u0142o w kontek\u015bcie afery hejterskiej.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/neo-krs-ma-podjac-decyzje-o-nominacjach-do-sadu-najwyzszego-to-bylaby-karykatura-sedziego-sadu-najwyzszego-7407490?source=rss", "date_published": "2023-10-24T20:17:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Te gryzonie potrafi\u0105 przetrwa\u0107 w \"marsja\u0144skich\" warunkach", "description": "<img alt=\"Te gryzonie potrafi\u0105 przetrwa\u0107 w \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-y7j56x-lisciouch-zoltozady-phyllotis-vaccarum-zlapany-na-szczycie-wulkanu-llullaillaco-7406779/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Li\u015bciouchy, niewielkie gryzonie, potrafi\u0105 przetrwa\u0107 na wysoko\u015bci powy\u017cej 6000 metr\u00f3w nad poziomem morza. Badacze przeanalizowali DNA osobnik\u00f3w znalezionych wysoko w Andach i por\u00f3wnali je z genami zwierz\u0105t z ni\u017cszych partii g\u00f3r - jak si\u0119 okaza\u0142o, nale\u017c\u0105 one do tej samej populacji, co oznacza, \u017ce niekt\u00f3re li\u015bciouchy \u015bwiadomie wspinaj\u0105 si\u0119 na niego\u015bcinne szczyty. Tajemnic\u0105 pozostaje fakt, dlaczego to robi\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/lisciouchy-w-andach-te-gryzonie-potrafia-przetrwac-w-marsjanskich-warunkach-7406781?source=rss", "date_published": "2023-10-24T19:30:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odkryli masowy gr\u00f3b mieszka\u0144c\u00f3w Warszawy wyp\u0119dzonych po powstaniu", "description": "<img alt=\"Odkryli masowy gr\u00f3b mieszka\u0144c\u00f3w Warszawy wyp\u0119dzonych po powstaniu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-54xpxc-mieszkancy-warszawy-opuszczaja-miasto-po-powstaniu-warszawskim-7407453/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Stargardzie (wojew\u00f3dztwo zachodniopomorskie) odnaleziono masowy gr\u00f3b ze szcz\u0105tkami oko\u0142o 20 mieszka\u0144c\u00f3w stolicy wyp\u0119dzonych z miasta przez Niemc\u00f3w po upadku Powstania Warszawskiego. W czasie drugiej wojny \u015bwiatowej znajdowa\u0142 si\u0119 tam niemiecki ob\u00f3z dla je\u0144c\u00f3w wojennych. Po powstaniu trafia\u0142y tam ca\u0142e warszawskie rodziny.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/stargard-masowy-grob-mieszkancow-warszawy-wypedzonych-po-powstaniu-znaleziony-pod-szczecinem-7407429?source=rss", "date_published": "2023-10-24T19:27:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Duda uwa\u017ca, \u017ce Kaczy\u0144ski powinien odej\u015b\u0107? Awansowa\u0142 tego, kt\u00f3ry skrytykowa\u0142 prezesa PiS", "description": "<img alt=\"Duda uwa\u017ca, \u017ce Kaczy\u0144ski powinien odej\u015b\u0107? Awansowa\u0142 tego, kt\u00f3ry skrytykowa\u0142 prezesa PiS\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vas0va-sobieniowski-7407144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co us\u0142yszeli od prezydenta przedstawiciele PiS-u? \"Jasna deklaracja nie pad\u0142a\" - m\u00f3wi Rafa\u0142 Bochenek, kt\u00f3ry - razem z premierem Mateuszem Morawieckim i wicemarsza\u0142kiem Sejmu Ryszardem Terleckim - uczestniczy\u0142 w konsultacjach. Wiceprezes PiS Antoni Macierewicz twierdzi, \u017ce chodzi o gr\u0119 na czas, \u017ceby rz\u0105d PiS trwa\u0142 jak najd\u0142u\u017cej. Tymczasem Marcin Mastalerek, kt\u00f3ry uwa\u017ca, \u017ce Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski powinien odej\u015b\u0107 na emerytur\u0119, zosta\u0142 awansowany w Kancelarii Prezydenta tu\u017c przed rozmow\u0105 z przedstawicielami PiS.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/duda-uwaza-ze-kaczynski-powinien-odejsc-awansowal-tego-ktory-skrytykowal-prezesa-pis-7407221?source=rss", "date_published": "2023-10-24T19:18:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyniki Eurojackpot z\u00a024 pa\u017adziernika 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z\u00a024 pa\u017adziernika 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u5ba2s-eurojackpot-4729989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowym losowaniu Eurojackpot nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Blisko rozbicia kumulacji by\u0142o w Finlandii i Niemczech. W Polsce odnotowano dwie wygrane czwartego stopnia.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-241023-liczby-z-ostatniego-losowania-7407442?source=rss", "date_published": "2023-10-24T19:10:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uwierzy\u0142 \"prokuratorowi\", dzi\u0119ki pracownikowi banku nie straci\u0142 oszcz\u0119dno\u015bci", "description": "<img alt=\"Uwierzy\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d5w0d5-pieniadze-6709493/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tego dnia kilka starszych os\u00f3b odebra\u0142o telefony od \"prokuratura\", kt\u00f3ry informowa\u0142, \u017ce ich oszcz\u0119dno\u015bci s\u0105 zagro\u017cone i musz\u0105 odda\u0107 pieni\u0105dze \"na przechowanie\". Uwierzy\u0142a przynajmniej jedna osoba. 70-latka zd\u0105\u017cy\u0142 jednak w por\u0119 ostrzec pracownik banku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/oszustwo-uwierzyl-prokuratorowi-ale-dzieki-pracownikowi-banku-nie-stracil-oszczednosci-7407375?source=rss", "date_published": "2023-10-24T18:35:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czteroletni Leon umiera\u0142 kilka dni. Jego matka i jej konkubent s\u0105 oskar\u017ceni o zab\u00f3jstwo. Proces mo\u017ce si\u0119 toczy\u0107 w Warszawie", "description": "<img alt=\"Czteroletni Leon umiera\u0142 kilka dni. Jego matka i jej konkubent s\u0105 oskar\u017ceni o zab\u00f3jstwo. Proces mo\u017ce si\u0119 toczy\u0107 w Warszawie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-m7svz9-policja-wyprowadza-19-latka-6180974/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z Siedlec do Warszawy ma zosta\u0107 przeniesiona sprawa dotycz\u0105ca \u015bmierci czteroletniego Leona. O zab\u00f3jstwo prokuratura oskar\u017cy\u0142a matk\u0119 ch\u0142opca i jej konkubenta.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/warszawa-siedlce-zabojstwo-4-letniego-leona-jest-wniosek-o-zmiane-sadu-7407337?source=rss", "date_published": "2023-10-24T18:13:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z\u0142oty \"os\u0142abia si\u0119, ale robi to bardzo anemicznie\"", "description": "<img alt=\"Z\u0142oty \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecieef38f83cdc2a49cb2e97d0b4bc9225c1-zloty-oslabia-sie-wobec-glownych-walut-3725996/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z\u0142oty os\u0142abia wzgl\u0119dem g\u0142\u00f3wnych walut. Najmocniej dro\u017ceje dolar ameryka\u0144ski, za kt\u00f3rego we wtorek wieczorem trzeba zap\u0142aci\u0107 o blisko 4 grosze wi\u0119cej ni\u017c w poniedzia\u0142ek.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/euro-dolar-frank-funt-notowania-241023-zloty-oslabia-sie-komentarze-7407281?source=rss", "date_published": "2023-10-24T17:28:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 25.10. Deszczowo. Od 9 do 15 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 25.10. Deszczowo. Od 9 do 15 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-coet69-deszcz-5493400/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Zar\u00f3wno najbli\u017csza noc, jak i \u015broda zapowiadaj\u0105 si\u0119 pochmurno i deszczowo w wi\u0119kszo\u015bci kraju. W ci\u0105gu dnia b\u0119d\u0105 jednak miejsca, w kt\u00f3rych mo\u017ce si\u0119 rozpogadza\u0107. W najcieplejszej chwili dnia termometry wska\u017c\u0105 15 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sroda-2510-deszczowo-od-9-do-15-stopni-7407111?source=rss", "date_published": "2023-10-24T17:18:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ptasia grypa dotar\u0142a na Antarktyd\u0119", "description": "<img alt=\"Ptasia grypa dotar\u0142a na Antarktyd\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ly9iie-wydrzyk-brunatny-stercorarius-antarcticus-zdj-przykladowe-7407075/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ptasia grypa dotar\u0142a w region Antarktydy. Naukowcy potwierdzili pierwsze w historii przypadki zara\u017cenia wirusem H5N1 na Bird Island w archipelagu Georgii Po\u0142udniowej. Naukowcy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce choroba mo\u017ce mie\u0107 negatywny wp\u0142yw na zamieszkuj\u0105ce region stada rzadkich, zagro\u017conych gatunk\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/ptasia-grypa-na-antarktydzie-moze-zagrozic-cennym-gatunkom-7407079?source=rss", "date_published": "2023-10-24T16:47:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015aroda ostatnim dniem na z\u0142o\u017cenie protestu wyborczego. Ile wp\u0142yn\u0119\u0142o do tej pory", "description": "<img alt=\"\u015aroda ostatnim dniem na z\u0142o\u017cenie protestu wyborczego. Ile wp\u0142yn\u0119\u0142o do tej pory \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ors2t4-sad-najwyzszy-6948637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do S\u0105du Najwy\u017cszego do godziny 15.30 we wtorek wp\u0142yn\u0119\u0142y 92 protesty odnosz\u0105ce si\u0119 do wybor\u00f3w parlamentarnych oraz 110 protest\u00f3w przeciwko wa\u017cno\u015bci referendum - poinformowa\u0142 zesp\u00f3\u0142 prasowy S\u0105du Najwy\u017cszego.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-2023-protesty-wyborcze-i-referendalne-ile-zlozono-do-kiedy-termin-7407223?source=rss", "date_published": "2023-10-24T16:28:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejni przyw\u00f3dcy \u015bwiatowi odwiedzaj\u0105 Tel Awiw. Prezydent Francji zaproponowa\u0142 Izraelowi \"koalicj\u0119\"", "description": "<img alt=\"Kolejni przyw\u00f3dcy \u015bwiatowi odwiedzaj\u0105 Tel Awiw. Prezydent Francji zaproponowa\u0142 Izraelowi \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-94qsui-kolejni-przywodcy-swiatowi-odwiedzaja-tel-awiw-prezydent-francji-zaproponowal-koalicje-7407218/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek wizyt\u0119 z\u0142o\u017cyli premierzy Grecji i Holandii. We wtorek z kolei prezydent Francji Emmanuel Macron. Premier Benjamin Netanjahu m\u00f3wi, \u017ce Hamas jest testem dla Zachodu i dla cywilizacji. To, \u017ce palesty\u0144scy terrory\u015bci nie kieruj\u0105 si\u0119 cywilizowanymi zasadami, przyznaj\u0105 sami na przes\u0142uchaniach. Gdy dwa tygodnie temu zaatakowali Izrael, mieli zabija\u0107 cywil\u00f3w, a za ka\u017cdego uprowadzonego zak\u0142adnika mia\u0142a czeka\u0107 na nich nagroda pieni\u0119\u017cna i mieszkanie.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/kolejni-przywodcy-swiatowi-odwiedzaja-tel-awiw-prezydent-francji-zaproponowal-izraelowi-koalicje-7407128?source=rss", "date_published": "2023-10-24T16:00:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142 strzeli\u0107 w psa, uderza\u0107 siekier\u0105 i wywlec do lasu. Us\u0142ysza\u0142 wyrok. \"Zdecydowanie za niski\"", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 strzeli\u0107 w psa, uderza\u0107 siekier\u0105 i wywlec do lasu. Us\u0142ysza\u0142 wyrok. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie8278d5e7bb8457357b4fe8fd81551350-za-10-zlotych-zabil-psa-4350562/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rok wi\u0119zienia - to nieprawomocny wyrok s\u0105du wobec \u0141ukasza D., oskar\u017conego o brutalne zabicie psa w gminie Mas\u0142\u00f3w pod Kielcami. Wed\u0142ug \u015bledczych m\u0119\u017cczyzna podczas k\u0142\u00f3tni z matk\u0105 strzeli\u0142 do czworonoga z wiatr\u00f3wki, uderza\u0142 w niego siekier\u0105, a potem wywl\u00f3k\u0142 do lasu na \u0142a\u0144cuchu. Grozi\u0142o mu nawet osiem lat pozbawienia wolno\u015bci. - Ten wyrok jest zdecydowanie za niski - ocenia dla tvn24.pl prezes Stowarzyszenia Vox Animalium Ksenia Buglewicz.", "link": "https://tvn24.pl/kielce/kielce-wyrok-za-znecanie-sie-na-psem-ze-szczegolnym-okrucienstwem-i-nielegalne-posiadanie-broni-7407083?source=rss", "date_published": "2023-10-24T15:48:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wka uderzy\u0142a w auto pomocy drogowej. Dwaj ci\u0119\u017cko ranni pracownicy trafili do szpitala", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wka uderzy\u0142a w auto pomocy drogowej. Dwaj ci\u0119\u017cko ranni pracownicy trafili do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-g13sws-wypadek-w-zurominku-7407150/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch pracownik\u00f3w pomocy drogowej trafi\u0142o w ci\u0119\u017ckim stanie do szpitala. W ich auto na krajowej \"7\" uderzy\u0142a ci\u0119\u017car\u00f3wka.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/zurominek-wypadek-na-trasie-s7-po-uderzeniu-przez-ciezarowke-auto-pomocy-drogowej-wpadlo-na-bariery-i-dachowalo-7407130?source=rss", "date_published": "2023-10-24T15:35:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ziemia przysypa\u0142a robotnika. Uratowa\u0142 go kolega", "description": "<img alt=\"Ziemia przysypa\u0142a robotnika. Uratowa\u0142 go kolega\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-nl7qn-ziemia-przysypala-mezczyzne-7407172/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas prac ziemnych w Roczynach (woj. ma\u0142opolskie) jeden z robotnik\u00f3w zosta\u0142 przysypany ziemi\u0105. Uratowa\u0142 go kolega, kt\u00f3ry wyci\u0105gn\u0105\u0142 go na kraw\u0119d\u017a wykopu, nast\u0119pnie wezwa\u0142 pomoc.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/roczyny-robotnik-przysypany-ziemia-podczas-pracy-7407154?source=rss", "date_published": "2023-10-24T15:35:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef rosyjskiego giganta nie \u017cyje. \"Nag\u0142a\" \u015bmier\u0107", "description": "<img alt=\"Szef rosyjskiego giganta nie \u017cyje. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vsm5o7-wladimir-niekrasow-2011-7407178/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adimir Niekrasow, prezes zarz\u0105du \u0141ukoil, zmar\u0142 nagle w wieku 66 lat - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka we wtorek. Powodem mia\u0142a by\u0107 ostra niewydolno\u015b\u0107 serca. \u0141ukoil jest drugim co do wielko\u015bci rosyjskim koncernem naftowym.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-wladimir-niekrasow-nie-zyje-prezes-zarzadu-lukoil-mial-66-lat-7407139?source=rss", "date_published": "2023-10-24T15:30:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Polowali\" na Abramsy w pobli\u017cu Awdijiwki. Agenci rosyjskich s\u0142u\u017cb \"zneutralizowani\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u72nkz-czolgi-abrams-zdjecie-ilustracyjne-7360431/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy poinformowa\u0142a o \"neutralizowaniu\" grupy agent\u00f3w rosyjskiej Federalnej S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa, kt\u00f3ra \"polowa\u0142a\" na czo\u0142gi Abrams w pobli\u017cu miasta Awdijiwka w obwodzie donieckim. Zadaniem agent\u00f3w by\u0142o tak\u017ce przekazywanie informacji, gdzie znajduj\u0105 si\u0119 oddzia\u0142y si\u0142 ukrai\u0144skich na tym obszarze.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/sluzba-bezpieczenstwa-ukrainy-zatrzymala-agentow-rosyjskiej-fsb-polowali-na-abramsy-7407018?source=rss", "date_published": "2023-10-24T15:02:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Projekt likwidacji pa\u0144stwa polskiego\", \"utrata suwerenno\u015bci\", \"zmiana Polski w land niemiecki\". Pot\u0119\u017cna manipulacja PiS", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mqot58-patryk-jaki-7406913/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W narracji polityk\u00f3w prawicy Polska ju\u017c w najbli\u017cszych dniach mo\u017ce straci\u0107 liczne kompetencje, suwerenno\u015b\u0107, a nawet niepodleg\u0142o\u015b\u0107 i sta\u0107 si\u0119 niemieckim landem. Wszystko za spraw\u0105 g\u0142osowania w jednej z komisji Parlamentu Europejskiego. Wyja\u015bniamy, co stoi za t\u0105 skomplikowan\u0105 manipulacj\u0105, co tak naprawd\u0119 b\u0119dzie si\u0119 dzia\u0142o w komisji PE oraz jak wygl\u0105da proces zmian traktatowych w Unii Europejskiej.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/projekt-likwidacji-panstwa-polskiego-utrata-suwerennosci-zmiana-polski-w-land-niemiecki-potezna-manipulacja-pis-st7405274?source=rss", "date_published": "2023-10-24T15:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jedna z g\u0142\u00f3wnych ulic Bemowa b\u0119dzie w pe\u0142ni przejezdna", "description": "<img alt=\"Jedna z g\u0142\u00f3wnych ulic Bemowa b\u0119dzie w pe\u0142ni przejezdna\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hi79li-prace-na-lazurowej-dobiegaja-konca-7407090/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od czwartku, 26 pa\u017adziernika, kierowcy skorzystaj\u0105 ju\u017c z dw\u00f3ch jezdni ulicy Lazurowej. Na swoje sta\u0142e trasy wr\u00f3ci te\u017c kilka linii autobusowych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-prace-na-lazurowej-dobiegaja-konca-7407072?source=rss", "date_published": "2023-10-24T14:48:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zab\u00f3jca dw\u00f3ch os\u00f3b uznany za niepoczytalnego. Prokuratura chce umorzenia \u015bledztwa", "description": "<img alt=\"Zab\u00f3jca dw\u00f3ch os\u00f3b uznany za niepoczytalnego. Prokuratura chce umorzenia \u015bledztwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yq0sbm-zwloki-jednego-z-mezczyzn-znaleziono-w-muchocinie-6876610/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marcin W. zabi\u0142 dwie osoby w powiecie mi\u0119dzychodzkim (woj. wielkopolskie). Biegli, kt\u00f3rzy go badali, orzekli, \u017ce m\u0119\u017cczyzna w chwili zdarzenia by\u0142 niepoczytalny. W zwi\u0105zku z tym prokuratura wnios\u0142a do s\u0105du wniosek o umorzenie \u015bledztwa.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/muchocin-mezczyzna-ktory-zabil-dwie-osoby-byl-niepoczytalny-7407081?source=rss", "date_published": "2023-10-24T14:39:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na 5 dni. Ni\u017c Xanthos wypchnie z Polski ciep\u0142o", "description": "<img alt=\"Pogoda na 5 dni. Ni\u017c Xanthos wypchnie z Polski ciep\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3mw5qo-popada-deszcz-7407076/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogod\u0105 w najbli\u017cszych dniach rz\u0105dzi\u0107 b\u0119dzie ni\u017c Xanthos. Za jego spraw\u0105 cieplejsze powietrze zostanie wyparte poza granice naszego kraju. Ponadto przyniesie nam deszcz - miejscami o przelotnym, a w innych regionach o intensywnym charakterze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-5-dni-niz-xanthos-wypchnie-z-polski-cieplo-7407059?source=rss", "date_published": "2023-10-24T14:30:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Matka podejrzana o pr\u00f3b\u0119 zab\u00f3jstwa syna. Kobieta i 12-latek trafili do szpitala z ranami k\u0142utymi", "description": "<img alt=\"Matka podejrzana o pr\u00f3b\u0119 zab\u00f3jstwa syna. Kobieta i 12-latek trafili do szpitala z ranami k\u0142utymi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6ild7d-pobita-kobieta-zostala-przewieziona-do-szpitala-zdjecie-ilustracyjne-7181804/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa us\u0142ysza\u0142a kobieta, kt\u00f3ra w Zebrzydowicach (woj. ma\u0142opolskie) mia\u0142a zaatakowa\u0107 swojego 12-letniego syna. Ch\u0142opiec oraz kobieta trafili w czwartek do szpitala z ranami k\u0142utymi. Oboje nadal s\u0105 hospitalizowani, ale w osobnych plac\u00f3wkach.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/zebrzydowice-matka-podejrzana-o-usilowanie-zabojstwa-12-letniego-syna-7406986?source=rss", "date_published": "2023-10-24T14:22:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Co za widok!\". Wyj\u0105tkowe nagranie armii USA z nocnego patrolu nad Pacyfikiem", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9xttyg-operacja-poludniowa-tarcza-armia-usa-pokazala-nagranie-z-nocnego-patrolu-nad-pacyfikiem-7406766/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niezwyk\u0142e nagranie wykonane nad po\u0142udniowym Pacyfikiem opublikowa\u0142 ameryka\u0144ski Departament Stanu. Wida\u0107 na nim si\u0119gaj\u0105ce we wszystkich kierunkach po horyzont niezliczone statki rybackie wykonuj\u0105ce nocne po\u0142owy. Patrole powietrzne Stra\u017cy Przybrze\u017cnej USA, w trakcie kt\u00f3rych zarejestrowano to nagranie, maj\u0105 u\u0142atwi\u0107 kontrol\u0119 tych statk\u00f3w, cz\u0119\u015b\u0107 z kt\u00f3rych przyczynia si\u0119 do niszczenia morskich ekosystem\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pacyfik-patrol-strazy-przybrzeznej-usa-monitoruje-statki-rybackie-w-walce-z-przelowieniem-nagranie-7406729?source=rss", "date_published": "2023-10-24T14:19:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyproszono j\u0105 z poci\u0105gu, bo pies mia\u0142 zbyt lu\u017any kaganiec. Przewo\u017anik t\u0142umaczy", "description": "<img alt=\"Wyproszono j\u0105 z poci\u0105gu, bo pies mia\u0142 zbyt lu\u017any kaganiec. Przewo\u017anik t\u0142umaczy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ue4pi7-shutterstock_1490179793-7407027/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pani Krystyna jecha\u0142a poci\u0105giem z Lubina do Katowic, towarzyszy\u0142 jej pies. Zwierz\u0119 ze wzgl\u0119du na stan zdrowia mia\u0142o lu\u017ano za\u0142o\u017cony kaganiec \u2013 i w\u0142a\u015bnie dlatego pasa\u017cerka zosta\u0142a z poci\u0105gu wyproszona. Kierownik poci\u0105gu wezwa\u0142 nawet Stra\u017c Ochrony Kolei, jednak wed\u0142ug relacji \u015bwiadk\u00f3w funkcjonariusze uznali to wezwanie za bezzasadne i nie podj\u0119li interwencji. Teraz PKP Intercity t\u0142umaczy, \u017ce pies przebywa\u0142 w wagonie restauracyjnym, a w\u0142a\u015bcicielka nie tylko odm\u00f3wi\u0142a za\u0142o\u017cenia mu kaga\u0144ca i okazania za\u015bwiadczenia o szczepieniu przeciwko w\u015bciekli\u017anie, ale tak\u017ce wykupienia biletu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/gliwice-pasazerka-wyproszona-z-pociagu-z-powodu-z-psa-intercity-tlumaczy-7406582?source=rss", "date_published": "2023-10-24T14:05:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car w sklepie spo\u017cywczym", "description": "<img alt=\"Po\u017car w sklepie spo\u017cywczym\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-nn009j-pozar-sklepu-spozywczego-na-bielanach-7407009/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Bielanach w jednym ze sklep\u00f3w spo\u017cywczych wybuch\u0142 po\u017car. Nie ma os\u00f3b poszkodowanych. Jak informuje stra\u017c po\u017carna, sytuacja jest ju\u017c opanowana.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pozar-w-sklepie-spozywczym-7406990?source=rss", "date_published": "2023-10-24T13:40:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W autobusie zostawi\u0142a \"cenn\u0105 torb\u0119\". Bez niej lekcje mog\u0142yby si\u0119 nie odby\u0107", "description": "<img alt=\"W autobusie zostawi\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dz2tz9-straznicy-pomogli-nauczycielce-odzyskac-torbe-z-pomocami-naukowymi-7406961/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cnicy miejscy pomogli nauczycielce, kt\u00f3ra zostawi\u0142a w autobusie \"cenn\u0105 torb\u0119\". W \u015brodku by\u0142y pomoce naukowe dla uczni\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-straznicy-miejscy-pomogli-nauczycielce-w-odzyskaniu-torby-7406904?source=rss", "date_published": "2023-10-24T13:19:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Id\u0105 pierwsze \u015bnie\u017cyce. Zimowy front przetoczy si\u0119 przez p\u00f3\u0142noc USA", "description": "<img alt=\"Id\u0105 pierwsze \u015bnie\u017cyce. Zimowy front przetoczy si\u0119 przez p\u00f3\u0142noc USA\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-id6gi1-zawiejezamiecie-sniezne-6641356/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do Stan\u00f3w Zjednoczonych, a dok\u0142adniej do ich p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci, ju\u017c w tym tygodniu przyjdzie zima. \u015anie\u017cny front wepchnie si\u0119 nad kraj od zachodu i z ka\u017cdym kolejnym dniem b\u0119dzie przesuwa\u0142 si\u0119 coraz bardziej na wsch\u00f3d. Opady mog\u0105 gdzieniegdzie przekracza\u0107 30 centymetr\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/stany-zjednoczone-ida-pierwsze-sniezyce-zimowy-front-przetoczy-sie-przez-polnocne-regiony-7406910?source=rss", "date_published": "2023-10-24T13:15:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jest decyzja w sprawie st\u00f3p procentowych na W\u0119grzech", "description": "<img alt=\"Jest decyzja w sprawie st\u00f3p procentowych na W\u0119grzech\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s3t9d9-budapeszt-wegry-7397501/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Narodowy Bank W\u0119gier (MNB) we wtorek zdecydowa\u0142 o obni\u017ceniu g\u0142\u00f3wnej stopy procentowej o 75 punkt\u00f3w bazowych do 12,25 procent. Konsensus rynkowy zak\u0142ada\u0142 ci\u0119cie o 50 punkt\u00f3w bazowych. \"To pierwsza obni\u017cka st\u00f3p na W\u0119grzech od 2020 roku\" - wskazali przedstawiciele domu maklerskiego Oanda TMS Brokers.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wegry-stopy-procentowe-stopa-referencyjna-w-dol-komentarze-7406865?source=rss", "date_published": "2023-10-24T13:04:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uderzy\u0142 w latarni\u0119, wysiad\u0142 z auta i pr\u00f3bowa\u0142 odej\u015b\u0107 boso", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142 w latarni\u0119, wysiad\u0142 z auta i pr\u00f3bowa\u0142 odej\u015b\u0107 boso\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9jlfan-pijana-prowadzila-samochod-zdjecie-ilustracyjne-7223977/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Ciechanowa zatrzyma\u0142a 73-latka, kt\u00f3ry prowadzi\u0142 samoch\u00f3d pod wp\u0142ywem alkoholu. M\u0119\u017cczyzna uderzy\u0142 w latarni\u0119 i ogrodzenie posesji. Kluczyki zabra\u0142a mu kobieta, kt\u00f3ra by\u0142a \u015bwiadkiem kolizji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ciechanow-na-boso-i-po-alkoholu-prowadzil-auto-73-latek-staranowal-latarnie-i-ogrodzenie-7406857?source=rss", "date_published": "2023-10-24T13:03:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zrobili podkop pod blaszanym gara\u017cem, zrealizowali \"niecny plan\". Jest wyrok", "description": "<img alt=\"Zrobili podkop pod blaszanym gara\u017cem, zrealizowali \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-136d3k-nie-mieli-trudnego-zadania-bo-garaz-stal-na-podlozu-z-piasku-7145243/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Karami po roku pozbawienia wolno\u015bci z warunkowym zawieszeniem na dwa lata zostali ukarani dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani oskar\u017ceni o zrobienie podkopu, przez kt\u00f3ry w\u0142amali si\u0119 do blaszanego gara\u017cu z narz\u0119dziami w Marcinkowie (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Policja informowa\u0142a, \u017ce podczas realizacji swojego \"niecnego planu\" podejrzani wykazali si\u0119 \"du\u017c\u0105 pomys\u0142owo\u015bci\u0105, a zarazem zaanga\u017cowaniem\".", "link": "https://tvn24.pl/olsztyn/marcinkowo-zrobili-podkop-pod-blaszany-garaz-zabrali-sprzet-budowlany-zapadl-nieprawomocny-wyrok-7406518?source=rss", "date_published": "2023-10-24T12:01:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Buduj\u0105 hotel w historycznej okolicy. Wyr\u00f3s\u0142 ponad zabytkow\u0105 kamienic\u0119", "description": "<img alt=\"Buduj\u0105 hotel w historycznej okolicy. Wyr\u00f3s\u0142 ponad zabytkow\u0105 kamienic\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fql3o-budynek-hotelu-jest-widoczny-z-placu-teatralnego-7406462/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Betonowa konstrukcja nowego hotelu wyros\u0142a ponad historyczn\u0105 zabudow\u0119 w okolicy placu Teatralnego. Zgod\u0119 na inwestycj\u0119 wydali urz\u0119dnicy ze \u015ar\u00f3dmie\u015bcia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-co-buduja-przy-placu-teatralnym-hotel-przy-canaletta-7406597?source=rss", "date_published": "2023-10-24T11:54:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jedna osoba nie \u017cyje, a cztery zosta\u0142y ranne w wyniku pora\u017cenia pr\u0105dem w fontannie", "description": "<img alt=\"Jedna osoba nie \u017cyje, a cztery zosta\u0142y ranne w wyniku pora\u017cenia pr\u0105dem w fontannie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rop1aw-coconut-creek-floryda-policja-straz-pozarna-usa-sluzby-shutterstock_1802158231-7406761/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna doros\u0142a osoba nie \u017cyje, a cztery inne - w tym troje dzieci - zosta\u0142y ranne w wyniku pora\u017cenia pr\u0105dem w fontannie na po\u0142udniu Florydy - informuj\u0105 miejscowe s\u0142u\u017cby. Policja prowadzi dochodzenie w sprawie. Cytowany przez media rzecznik centrum handlowo-rozrywkowego, na terenie kt\u00f3rego dosz\u0142o do tragedii przekaza\u0142, \u017ce na obszarze z fontannami \"obowi\u0105zuje zakaz wspinania si\u0119 i p\u0142ywania\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-piec-osob-porazonych-pradem-w-fontannie-policja-prowadzi-dochodzenie-7406557?source=rss", "date_published": "2023-10-24T11:52:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Burza Babet szala\u0142a nad Wyspami Brytyjskimi. Nie \u017cyje siedem os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Burza Babet szala\u0142a nad Wyspami Brytyjskimi. Nie \u017cyje siedem os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-22vvvs-powodzie-w-hrabstwie-yorkshire-7406565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burza Babet szala\u0142a nad Wielk\u0105 Brytani\u0105. \u017bywio\u0142 poch\u0142on\u0105\u0142 \u017cycie co najmniej siedmiu os\u00f3b na Wyspach, a miejscami w kilka dni spad\u0142o wi\u0119cej deszczu ni\u017c zazwyczaj pada w ci\u0105gu miesi\u0105ca. Ponad tysi\u0105c dom\u00f3w zosta\u0142o zalanych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wielka-brytania-burza-babet-nad-wyspami-nie-zyje-siedem-osob-7406492?source=rss", "date_published": "2023-10-24T11:38:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niemowl\u0119 w \u015bpi\u0105czce farmakologicznej. Prokuratura sprawdzi, jakie dzia\u0142ania by\u0142y podejmowane", "description": "<img alt=\"Niemowl\u0119 w \u015bpi\u0105czce farmakologicznej. Prokuratura sprawdzi, jakie dzia\u0142ania by\u0142y podejmowane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x4kjax-dziewczynka-przebywa-w-klinicznym-szpitalu-wojewodzkim-w-rzeszowie-7406606/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W stanie \u015bpi\u0105czki farmakologicznej utrzymywana jest czteromiesi\u0119czna dziewczynka, kt\u00f3ra ze \u015bladami przemocy trafi\u0142a do szpitala w Rzeszowie (woj. podkarpackie). Dziecko ma po\u0142amane ko\u0144czyny, zadrapania i uraz g\u0142owy. Rodzice us\u0142yszeli zarzuty zn\u0119cania si\u0119 i trafili do aresztu. Prokuratura - w zale\u017cno\u015bci od stanu niemowl\u0119cia - rozwa\u017ca modyfikacj\u0119 zarzut\u00f3w.  - Wyst\u0105pimy z wnioskiem do Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej o udost\u0119pnienie dokumentacji, aby sprawdzi\u0107, jakie dzia\u0142ania by\u0142y podj\u0119te w ramach procedury Niebieskiej karty - przekazuj\u0105 \u015bledczy.", "link": "https://tvn24.pl/rzeszow/rzeszow-jaslo-niemowle-w-spiaczce-farmakologicznej-prokuratura-sprawdzi-jakie-dzialania-byly-podejmowane-7406305?source=rss", "date_published": "2023-10-24T11:20:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Operator koparki zahaczy\u0142 o metalowy przedmiot. \"Gdy wraz z koleg\u0105 spojrzeli w d\u00f3\u0142, po ich plecach przesz\u0142y dreszcze\"", "description": "<img alt=\"Operator koparki zahaczy\u0142 o metalowy przedmiot. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ik21f1-operator-koparki-natrafil-na-niewybuch-7406604/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chwile grozy prze\u017cy\u0142 operator koparki pracuj\u0105cy na ulicy Kolejowej na Woli. W pewnym momencie \u0142y\u017cka zahaczy\u0142a o metalowy przedmiot. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142y nimi dwa pociski artyleryjskie z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-na-woli-znaleziono-niewybuch-z-czasow-ii-wojny-swiatowej-trafil-na-niego-operator-koparki-7406566?source=rss", "date_published": "2023-10-24T11:04:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ma amputowane obie nogi. Dwa razy zatrzymali go, gdy jecha\u0142 pijany skuterem elektrycznym", "description": "<img alt=\"Ma amputowane obie nogi. Dwa razy zatrzymali go, gdy jecha\u0142 pijany skuterem elektrycznym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vymi28-jechal-pijany-skuterem-zdjecie-ilustracyjne-7406036/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    70-letni m\u0119\u017cczyzna z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 jecha\u0142 w miejscowo\u015bci Skowronki (woj. warmi\u0144ski-mazurskie) po pijanemu skuterem elektrycznym. Wezwani na miejsce policjanci odebrali mu pojazd i przekazali wskazanej przez niego osobie. Gdy sytuacja si\u0119 powt\u00f3rzy\u0142a skuter zosta\u0142 zabrany przez mundurowych.", "link": "https://tvn24.pl/olsztyn/skowronki-ma-amputowane-obie-nogi-dwa-razy-zatrzymali-go-gdy-jechal-pijany-skuterem-elektrycznym-zabrali-mu-pojazd-7406411?source=rss", "date_published": "2023-10-24T10:28:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W rok mieszkania podro\u017ca\u0142y nawet o 28 procent. To nie koniec rajdu cenowego", "description": "<img alt=\"W rok mieszkania podro\u017ca\u0142y nawet o 28 procent. To nie koniec rajdu cenowego\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-gd8n7x-mieszkania-mieszkanie-nieruchomosci-bloki-4511314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceny\u00a0nieruchomo\u015bci w miastach rosn\u0105, w Krakowie nawet o 28 procent. Za metr kwadratowy mieszkania w stolicy trzeba zap\u0142aci\u0107 \u015brednio oko\u0142o 17 tysi\u0119cy z\u0142otych, a w Bia\u0142ymstoku ponad 9 tysi\u0119cy z\u0142otych - wynika z opublikowanego we wtorek raportu o rynku mieszkaniowym w Polsce. Jesieni\u0105 ceny b\u0119d\u0105 dalej ros\u0142y - dodano.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/nieruchomosci-ceny-mieszkan-2023-raport-jesien-pod-znakiem-dalszego-wzrostu-7406297?source=rss", "date_published": "2023-10-24T10:23:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ponad dwa promile w wydychanym powietrzu. W samochodzie otwarta puszka po alkoholu", "description": "<img alt=\"Ponad dwa promile w wydychanym powietrzu. W samochodzie otwarta puszka po alkoholu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bjdyyw-kierowca-mial-ponad-dwa-promile-alkoholu-w-organizmie-7406223/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Rawy Mazowieckiej (woj. \u0142\u00f3dzkie) zatrzymali pijanego kierowc\u0119, kt\u00f3ry je\u017adzi\u0142 po ulicach miasta. W samochodzie znale\u017ali otwart\u0105 puszk\u0119 po alkoholu. - Badanie wykaza\u0142o u kierowcy ponad dwa promile w wydychanym powietrzu - informuj\u0105 mundurowi. 35-latkowi grozi wysoka grzywna i do dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/rawa-mazowiecka-35-latek-mial-ponad-dwa-promile-w-wydychanym-powietrzu-w-samochodzie-policjanci-znalezli-puszke-po-alkoholu-7406316?source=rss", "date_published": "2023-10-24T10:17:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "91-letni student w\u0142a\u015bnie uzyska\u0142 15. dyplom. Tym razem zosta\u0142 magistrem kryminologii", "description": "<img alt=\"91-letni student w\u0142a\u015bnie uzyska\u0142 15. dyplom. Tym razem zosta\u0142 magistrem kryminologii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q8lr8x-leonardo-altobelli-odebral-15-dyplom-ukonczenia-studiow-7406308/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Leonardo Altobelli, 91-letni student-rekordzista, w\u0142a\u015bnie zdoby\u0142 15. dyplom uko\u0144czenia studi\u00f3w. Wcze\u015bniej uko\u0144czy\u0142 ju\u017c medycyn\u0119, prawo, pedagogik\u0119 czy biotechnologi\u0119, we wtorek zosta\u0142 magistrem kryminologii na Uniwersytecie w Foggi. \"Teraz zajm\u0119 si\u0119 pisaniem\" - zapowiada.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/wlochy-91-letni-leonardo-altobelli-ukonczyl-15-kierunek-studiow-zostal-magistrem-kryminologii-7406415?source=rss", "date_published": "2023-10-24T10:16:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Potwierdzili\u015bmy gotowo\u015b\u0107 tworzenia nowej wi\u0119kszo\u015bci w przysz\u0142ym parlamencie\". Wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie lider\u00f3w", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-a3apdx-liderzy-lewicy-trzeciej-drogi-i-ko-7406459/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wsp\u00f3lnie z liderami partii demokratycznych potwierdzili\u015bmy gotowo\u015b\u0107 pe\u0142nej wsp\u00f3\u0142pracy i tworzenia nowej wi\u0119kszo\u015bci w przysz\u0142ym parlamencie - o\u015bwiadczy\u0142 szef Platformy Donald Tusk. - Wsp\u00f3lnie wska\u017cemy dzisiaj i jutro, u pana prezydenta, naszego kandydata na premiera - przewodnicz\u0105cego Platformy Obywatelskiej Donalda Tuska - powiedzia\u0142 wsp\u00f3\u0142lider Trzeciej Drogi, szef PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. Przekaza\u0142, \u017ce liderzy zwr\u00f3c\u0105 si\u0119 do prezydenta o jak najszybsze zwo\u0142anie posiedzenia Sejmu.", "link": "https://tvn24.pl/polska/oswiadczenie-liderow-ko-trzeciej-drogi-i-lewicy-przed-spotkaniem-z-prezydentem-andrzejem-duda-7406311?source=rss", "date_published": "2023-10-24T10:01:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Awaria wodoci\u0105gowa w Szczecinie. Droga zapad\u0142a si\u0119 pod autem", "description": "<img alt=\"Awaria wodoci\u0105gowa w Szczecinie. Droga zapad\u0142a si\u0119 pod autem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k0883f-na-miejscu-pracuja-juz-odpowiednie-sluzby-7406361/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Awaria wodoci\u0105gowa w Szczecinie. Na ulic\u0119 wyla\u0142a si\u0119 woda, a jezdnia zapad\u0142a si\u0119 pod autem.  Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby techniczne i policja. Okoliczni mieszka\u0144cy musz\u0105 liczy\u0107 si\u0119 z przerwami w dostawie wody.", "link": "https://tvn24.pl/szczecin/szczecin-awaria-wodociagowa-na-ulicy-smolanskiej-woda-rozlala-sie-na-ulice-droga-zapadla-sie-pod-autem-7406408?source=rss", "date_published": "2023-10-24T09:56:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Znale\u017ali w Tatrach ubrania i sprz\u0119t, zacz\u0119\u0142y si\u0119 poszukiwania. W\u0142a\u015bciciel zg\u0142osi\u0142 si\u0119 po tygodniu", "description": "<img alt=\"Znale\u017ali w Tatrach ubrania i sprz\u0119t, zacz\u0119\u0142y si\u0119 poszukiwania. W\u0142a\u015bciciel zg\u0142osi\u0142 si\u0119 po tygodniu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hxw3xf-rzeczy-porzucone-w-jaworowej-dolinie-w-tatrach-7406256/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142owaccy ratownicy g\u00f3rscy poszukiwali turyst\u00f3w, kt\u00f3rzy w Tatrach rozbili ob\u00f3z i opu\u015bcili go. W miejscu prowizorycznego biwaku w Jaworowej Dolinie znaleziono mi\u0119dzy innymi ubrania, uprz\u0119\u017ce i przewodnik po Wielkiej Koronie Tatr w j\u0119zyku polskim. Po publikacji komunikatu do ratownik\u00f3w zg\u0142osi\u0142 si\u0119 w\u0142a\u015bciciel rzeczy.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tatry-gdy-znalezli-rzeczy-zostawione-przez-turyste-ratownicy-zaczeli-poszukiwania-7406282?source=rss", "date_published": "2023-10-24T09:49:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "M\u00f3wi\u0142, \u017ce zgubi\u0142 si\u0119 w lesie, poprosi\u0142 o pomoc policj\u0119. \"Chcia\u0142, by patrol odwi\u00f3z\u0142 go do domu\"", "description": "<img alt=\"M\u00f3wi\u0142, \u017ce zgubi\u0142 si\u0119 w lesie, poprosi\u0142 o pomoc policj\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-grn059-wezwal-policje-bo-twierdzil-ze-zgubil-sie-w-lesie-7406174/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    26-latek poprosi\u0142 policj\u0119 o pomoc, bo mia\u0142 zgubi\u0107 si\u0119 w lesie podczas grzybobrania. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce sam wr\u00f3ci\u0142 do domu.\u00a0Jak informuj\u0105 mundurowi, kolega m\u0119\u017cczyzny \"twierdzi\u0142, \u017ce wcale si\u0119 nie zgubili\". Powodem zg\u0142oszenia mia\u0142o by\u0107 to, \u017ce m\u0119\u017cczyzna chcia\u0142 przejecha\u0107 si\u0119 radiowozem.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/powiat-augustowski-mowil-ze-zgubil-sie-w-lesie-poprosil-o-pomoc-policje-teraz-ma-klopoty-7406171?source=rss", "date_published": "2023-10-24T09:46:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nied\u017awiedzie atakuj\u0105 ludzi, a nawet wchodz\u0105 do dom\u00f3w. Apele do rz\u0105du", "description": "<img alt=\"Nied\u017awiedzie atakuj\u0105 ludzi, a nawet wchodz\u0105 do dom\u00f3w. Apele do rz\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mvhqqo-niedzwiedz-6998365/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nied\u017awiedzie w Rumunii regularnie wchodz\u0105 na zamieszkane tereny, stwarzaj\u0105c zagro\u017cenie dla ludzi i zwierz\u0105t hodowlanych. \u017bandarmeria okr\u0119gu Harghita w \u015brodkowej cz\u0119\u015bci kraju od pocz\u0105tku roku musia\u0142a interweniowa\u0107 z tego powodu 357 razy. O zmniejszenie populacji zwierz\u0105t do \"dopuszczalnych rozmiar\u00f3w\" zaapelowa\u0142y do rz\u0105du w\u0142adze regionu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/rumunia-niedzwiedzie-atakuja-ludzi-a-nawet-wchodza-do-domow-apele-do-rzadu-7406243?source=rss", "date_published": "2023-10-24T09:36:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Marcin Mastalerek szefem Gabinetu Prezydenta RP", "description": "<img alt=\"Marcin Mastalerek szefem Gabinetu Prezydenta RP\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cyat9i-andrzej-duda-i-marcin-mastalerek-7406393/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda powo\u0142a\u0142 Marcina Mastalerka na stanowisko szefa Gabinetu Prezydenta RP. Zast\u0105pi\u0142 na tym stanowisku Paw\u0142a Szrota, kt\u00f3ry zdoby\u0142 mandat poselski z list Prawa i Sprawiedliwo\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/polska/marcin-mastalerek-szefem-gabinetu-prezydenta-rp-kim-jest-sylwetka-7406324?source=rss", "date_published": "2023-10-24T09:31:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jak si\u0119 robi telewizj\u0119? Warsztaty dla m\u0142odych widz\u00f3w w studiu TVN Warner Bros. Discovery", "description": "<img alt=\"Jak si\u0119 robi telewizj\u0119? Warsztaty dla m\u0142odych widz\u00f3w w studiu TVN Warner Bros. Discovery \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tn5qxz-miniciti-7406213/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    TVN Warner Bros. Discovery zosta\u0142 partnerem miniciti, miasteczka edukacyjnego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy mieszcz\u0105cego si\u0119 w Centrum Praskim Koneser w Warszawie. M\u0142odzi ludzie mog\u0105 tam pozna\u0107 tajniki 13 miejsc pracy. Maj\u0105 do dyspozycji\u00a0mi\u0119dzy innymi wyposa\u017cone Studio TVN miniciti, w kt\u00f3rym ucz\u0105 si\u0119, na czym polega praca w telewizji.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/tvn-warner-bros-discovery-partnerem-miniciti-miasteczka-edukacyjnego-dla-dzieci-i-mlodziezy-w-centrum-praskim-koneser-7406208?source=rss", "date_published": "2023-10-24T09:30:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jest Europejski Nakaz Aresztowania Grzegorza Borysa. Ob\u0142awa trwa", "description": "<img alt=\"Jest Europejski Nakaz Aresztowania Grzegorza Borysa. Ob\u0142awa trwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y10022-gdynia-16-3-7406370/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa ob\u0142awa na 44-letniego Grzegorza Borysa, podejrzanego o zab\u00f3jstwo swojego sze\u015bcioletniego syna. Jak poinformowa\u0142a prokuratura, s\u0105d wyda\u0142 Europejski Nakaz Aresztowania poszukiwanego. Ob\u0142awa trwa. - Wiemy, dok\u0105d si\u0119 uda\u0142. Badamy wszystkie elementy i informacje zwi\u0105zane z tras\u0105 - przekaza\u0142 we wtorek przedstawiciel \u017bandarmerii Wojskowej.", "link": "https://tvn24.pl/trojmiasto/grzegorz-borys-poszukiwany-w-lasach-w-okolicach-gdyni-jest-europejski-nakaz-aresztowania-7405850?source=rss", "date_published": "2023-10-24T09:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zajmowali si\u0119 nielegaln\u0105 dystrybucj\u0105 kluczy aktywacyjnych do produkt\u00f3w Microsoft. \"Sprzedali je za \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 4 milion\u00f3w z\u0142otych\"", "description": "<img alt=\"Zajmowali si\u0119 nielegaln\u0105 dystrybucj\u0105 kluczy aktywacyjnych do produkt\u00f3w Microsoft. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f1ftsf-zajmowali-sie-nielegalna-dystrybucja-kluczy-aktywacyjnych-do-produktow-microsoft-zdjecie-ilustracyjne-7406253/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Regionalna w Warszawie skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko cz\u0142onkom zorganizowanej grupy przest\u0119pczej. Jak podaje, zajmowali si\u0119 oni nielegaln\u0105 dystrybucj\u0105 kluczy aktywacyjnych do produkt\u00f3w Microsoft. Z materia\u0142\u00f3w \u015bledztwa wynika, \u017ce sprzedali je za \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 oko\u0142o 4 milion\u00f3w z\u0142otych. U jednego z oskar\u017conych znaleziono amunicj\u0119 i substancje wybuchowe.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zajmowali-sie-nielegalna-dystrybucja-kluczy-aktywacyjnych-do-produktow-microsoft-jest-akt-oskarzenia-7406080?source=rss", "date_published": "2023-10-24T09:27:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z ziemi wystawa\u0142y szcz\u0105tki, znaleziono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. Sprawdzali, czy to nie Jacek Jaworek", "description": "<img alt=\"Z ziemi wystawa\u0142y szcz\u0105tki, znaleziono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. Sprawdzali, czy to nie Jacek Jaworek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-myf9tf-ludzkie-szczatki-w-lesie-pod-mstowem-zdjecie-ilustracyjne-7354905/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny znalezione w lesie w miejscowo\u015bci \u017buraw ko\u0142o Cz\u0119stochowy to nie poszukiwany za potr\u00f3jne zab\u00f3jstwo Jacek Jaworek - potwierdzi\u0142a prokuratura. \u015aledczy nadal jednak nie wiedz\u0105, kim jest zmar\u0142y. Teraz por\u00f3wnuj\u0105 jego DNA z baz\u0105 poszukiwanych os\u00f3b. Je\u015bli to nie przyniesie skutku, powo\u0142aj\u0105 bieg\u0142ego, kt\u00f3ry odtworzy wygl\u0105d m\u0119\u017cczyzny. Wszcz\u0119to \u015bledztwo w sprawie zab\u00f3jstwa.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/zuraw-spacerowicz-znalazl-cialo-mezczyzny-biegli-sprawdzali-czy-to-poszukiwany-jacek-jaworek-7406055?source=rss", "date_published": "2023-10-24T09:25:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czy 1 i 2 listopada to dni wolne od pracy i szko\u0142y?", "description": "<img alt=\"Czy 1 i 2 listopada to dni wolne od pracy i szko\u0142y?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mauyup-firma-pracownik-4550090/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszystkich \u015awi\u0119tych (1 listopada) przypada w 2023 roku w \u015brod\u0119. Jest to dzie\u0144 ustawowo wolny od pracy oraz zaj\u0119\u0107 lekcyjnych. Z kolei 2 listopada to Dzie\u0144 Zaduszny. Czy trzeba i\u015b\u0107 wtedy do pracy i szko\u0142y? Wyja\u015bniamy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-pracownika/czy-1-i-2-listopada-to-dni-wolne-od-pracy-i-szkoly-wszystkich-swietych-i-zaduszki-2023-7406246?source=rss", "date_published": "2023-10-24T09:21:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Setki ludzi bez pr\u0105du z powodu kota. Policja pisze o \"KOTostrofie\"", "description": "<img alt=\"Setki ludzi bez pr\u0105du z powodu kota. Policja pisze o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qzkkgt-kot-utknal-na-slupie-elektrycznym-pozbawil-pradu-okolo-200-domow-7406149/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kot, kt\u00f3ry utkn\u0105\u0142 na s\u0142upie elektrycznym w miasteczku Columbia w Pensylwanii, na jaki\u015b czas pozbawi\u0142 pr\u0105du oko\u0142o 200 okolicznych dom\u00f3w. Dostawy elektryczno\u015bci zosta\u0142y wstrzymane ze wzgl\u0119du na bezpiecze\u0144stwo zwierz\u0119cia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-kot-utknal-na-slupie-energetycznym-pozbawil-pradu-okolo-200-domow-7406232?source=rss", "date_published": "2023-10-24T08:59:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uderzy\u0142 w przydro\u017cny nasyp. Zgin\u0105\u0142 na miejscu", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142 w przydro\u017cny nasyp. Zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3d0vfa-samochod-uderzyl-w-nasyp-zginal-kierowca-7406203/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek w miejscowo\u015bci Dobu\u017cek (woj. lubelskie). Nie \u017cyje 27-letni kierowca. Z ustale\u0144 policji wynika, \u017ce zjecha\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w przydro\u017cny nasyp.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/dobuzek-nie-zyje-kierowca-ktory-uderzyl-w-przydrozny-nasyp-7406200?source=rss", "date_published": "2023-10-24T08:55:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Fordem uderzy\u0142a w drzewo. \"Mia\u0142a blisko 2 promile alkoholu w organizmie\"", "description": "<img alt=\"Fordem uderzy\u0142a w drzewo. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-or04zl-kierujaca-uderzyla-w-drzewo-w-miejscowosci-gora-7406157/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pod Legionowem 32-letnia kieruj\u0105ca fordem nie dostosowa\u0142a pr\u0119dko\u015bci do warunk\u00f3w panuj\u0105cych na drodze. Pojazd wypad\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w pobliskie drzewo. Wed\u0142ug ustale\u0144 policji kieruj\u0105ca mia\u0142a prawie 2 promile alkoholu w organizmie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/gora-legionowo-kierujaca-uderzyla-w-drzewo-policja-wskazuje-ze-kobieta-byla-nietrzezwa-7406106?source=rss", "date_published": "2023-10-24T08:46:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "MSZ Estonii: jeste\u015bmy w kontakcie z w\u0142adzami Chin w sprawie awarii kabli telekomunikacyjnych na dnie Ba\u0142tyku", "description": "<img alt=\"MSZ Estonii: jeste\u015bmy w kontakcie z w\u0142adzami Chin w sprawie awarii kabli telekomunikacyjnych na dnie Ba\u0142tyku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-exgmbx-zatoka-finska-7396255/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Estonia wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo dotycz\u0105ce ostatnich wydarze\u0144 na Ba\u0142tyku, gdy uszkodzeniu uleg\u0142 podmorski kabel telekomunikacyjny \u0142\u0105cz\u0105cy j\u0105 ze Szwecj\u0105. Mo\u017ce to mie\u0107 zwi\u0105zek z uszkodzeniem ruroci\u0105gu i kabla \u0142\u0105cz\u0105cego j\u0105 z Finlandi\u0105. W Finlandii trwa ju\u017c \u015bledztwo w tej sprawie. Tamtejszy rz\u0105d prowadzi rozmowy ze stron\u0105 chi\u0144sk\u0105 i rosyjsk\u0105 w zwi\u0105zku z podejrzeniami o sabota\u017c.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/estonia-msz-jestesmy-w-kontakcie-z-wladzami-chin-w-sprawie-awarii-kabli-telekomunikacyjnych-na-dnie-baltyku-7405839?source=rss", "date_published": "2023-10-24T08:43:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z ko\u015bcio\u0142a zgin\u0105\u0142 poz\u0142acany kielich i relikwiarz. Policja prosi o pomoc", "description": "<img alt=\"Z ko\u015bcio\u0142a zgin\u0105\u0142 poz\u0142acany kielich i relikwiarz. Policja prosi o pomoc\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j8pdhc-policja-poszukuje-sprawcow-kradziezy-7406015/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z ko\u015bcio\u0142a w Brennej (woj. \u015bl\u0105skie) kto\u015b ukrad\u0142 poz\u0142acany kielich oraz relikwiarz. Policja prosi o pomoc w namierzeniu sprawcy b\u0105d\u017a sprawc\u00f3w kradzie\u017cy.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/brenna-z-kosciola-zginal-pozlacany-kielich-i-relikwiarz-policja-prosi-o-pomoc-7406022?source=rss", "date_published": "2023-10-24T07:36:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rodzice wydali j\u0105 za m\u0105\u017c w wieku 6 lat. Razem z jej m\u0119\u017cem zostali skazani na pobyt za kratami od 16 do 30 lat", "description": "<img alt=\"Rodzice wydali j\u0105 za m\u0105\u017c w wieku 6 lat. Razem z jej m\u0119\u017cem zostali skazani na pobyt za kratami od 16 do 30 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9dqr4o-ankara-turcja-photo-oz-shutterstock_1391397314-7294719/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    25-letnia obecnie kobieta doczeka\u0142a si\u0119 wyroku w sprawie wydania jej pod przymusem za m\u0105\u017c. Historia tej dziewczynki, a obecnie m\u0142odej kobiety, wstrz\u0105sn\u0119\u0142a Turcj\u0105 - relacjonuje AFP.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-od-16-do-30-lat-wiezienia-dla-rodzicow-i-malzonka-malej-dziewczynki-wydanej-pod-przymusem-za-maz-7405844?source=rss", "date_published": "2023-10-24T06:53:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zmiana czasu na zimowy. Poci\u0105gi zatrzymaj\u0105 si\u0119 na godzin\u0119", "description": "<img alt=\"Zmiana czasu na zimowy. Poci\u0105gi zatrzymaj\u0105 si\u0119 na godzin\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e761au-pociag-na-stacji-kolejowej-7311608/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmiana czasu z letniego na zimowy nast\u0105pi w najbli\u017cszy weekend. W nocy z 28 na 29 pa\u017adziernika 13 poci\u0105g\u00f3w PKP Intercity zatrzyma si\u0119 na godzinny post\u00f3j na najbli\u017cszej stacji, aby dotrze\u0107 do celu zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym rozk\u0142adem jazdy - przekaza\u0142 przewo\u017anik.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zmiana-czasu-na-zimowy-2023-kiedy-przestawiamy-zegarki-pociagi-zatrzymaja-sie-na-godzine-komunikat-pkp-plk-i-pkp-intercity-7405674?source=rss", "date_published": "2023-10-24T06:43:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Susza ods\u0142oni\u0142a wyrze\u017abione ludzkie twarze. Mog\u0105 mie\u0107 dwa tysi\u0105ce lat", "description": "<img alt=\"Susza ods\u0142oni\u0142a wyrze\u017abione ludzkie twarze. Mog\u0105 mie\u0107 dwa tysi\u0105ce lat\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3cderd-susza-w-brazylijskiej-amazonii-odslonila-starozytne-rzezby-naskalne-7405913/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwi\u0119ksza susza w brazylijskiej Amazonii od ponad wieku doprowadzi\u0142a do rekordowo niskiego poziomu w\u00f3d, ods\u0142aniaj\u0105c staro\u017cytne formacje skalne. Naukowcy twierdz\u0105, \u017ce ryciny z wyrze\u017abionymi ludzkimi twarzami mog\u0105 pochodzi\u0107 sprzed oko\u0142o dw\u00f3ch tysi\u0119cy lat.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/brazylia-amazonia-susza-odslonila-wyrzezbione-ludzkie-twarze-moga-miec-dwa-tysiace-lat-7405888?source=rss", "date_published": "2023-10-24T06:36:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzy budynki usuni\u0119te z gminnej ewidencji zabytk\u00f3w. NSA wyda\u0142 wyrok", "description": "<img alt=\"Trzy budynki usuni\u0119te z gminnej ewidencji zabytk\u00f3w. NSA wyda\u0142 wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dqs4um-budynek-kina-relax-zdjecie-z-2019-roku-7405940/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Budynek warszawskiego Kina Relax, gmach dawnej cenzury przy ulicy Mysiej 3 oraz willa przy ulicy Pogonowskiego 10 na \u017boliborzu, musz\u0105 zosta\u0107 usuni\u0119te z gminnej ewidencji zabytk\u00f3w. Tak w wyroku postanowi\u0142 Naczelny S\u0105d Administracyjny.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-trzy-budynki-usuniete-z-gminnej-ewidencji-zabytkow-nsa-wydal-wyrok-7405889?source=rss", "date_published": "2023-10-24T06:35:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rozbior\u0105 altany w Parku Magicznym. \"Koszt remontu wiat by\u0142by wy\u017cszy ni\u017c ich warto\u015b\u0107\"", "description": "<img alt=\"Rozbior\u0105 altany w Parku Magicznym. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ryvw5a-drewniane-domki-w-parku-magiczna-7193093/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozebrane zostan\u0105 wiaty, znajduj\u0105ce si\u0119 w Parku Magicznym. Powod\u00f3w jest kilka. Jak przekaza\u0142 Urz\u0105d Dzielnicy Bia\u0142o\u0142\u0119ka mog\u0105 one stanowi\u0107 zagro\u017cenie dla u\u017cytkownik\u00f3w, a koszt ich remontu by\u0142by wy\u017cszy ni\u017c ich warto\u015b\u0107. Innym powodem s\u0105 liczne skargi na zachowanie os\u00f3b korzystaj\u0105cych z altan.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-rozbiorka-altan-w-parku-magicznym-powody-termin-7405426?source=rss", "date_published": "2023-10-24T05:07:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Opozycja chce rozliczy\u0107 spraw\u0119 zaanga\u017cowania sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa w kampani\u0119 referendaln\u0105", "description": "<img alt=\"Opozycja chce rozliczy\u0107 spraw\u0119 zaanga\u017cowania sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa w kampani\u0119 referendaln\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ln3hgw-lubian-7405802/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sp\u00f3\u0142ki Skarbu Pa\u0144stwa niech\u0119tnie podaj\u0105 kwoty, jakie zainwestowa\u0142y w referendaln\u0105 kampani\u0119. Opozycja zapowiada rozliczenia, bo ka\u017cda z\u0142ot\u00f3wka wydana na rz\u0105dowe g\u0142osowanie by\u0142a w rzeczywisto\u015bci publiczna. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-2023-opozycja-chce-rozliczyc-sprawe-zaangazowania-spolek-skarbu-panstwa-w-kampanie-referendalna-7405822?source=rss", "date_published": "2023-10-24T04:34:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent Duda przeprowadzi powyborcze konsultacje z liderami partii", "description": "<img alt=\"Prezydent Duda przeprowadzi powyborcze konsultacje z liderami partii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gs5z04-palac-prezydencki-jesien-warszawa-shutterstock1851199615-6182674/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda przeprowadzi konsultacje z przedstawicielami komitet\u00f3w wyborczych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y swoj\u0105 reprezentacj\u0119 w nowym Sejmie. We wtorek spotka si\u0119 z liderami Prawa i Sprawiedliwo\u015bci oraz Koalicji Obywatelskiej - w \u015brod\u0119 z przedstawicielami Trzeciej Drogi, Lewicy i Konfederacji. Przed rozpocz\u0119ciem konsultacji z prezydentem liderzy KO, Trzeciej Drogi oraz Lewicy maj\u0105 wyda\u0107 wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-2023-prezydent-andrzej-duda-konsultacje-z-liderami-partii-ws-nowego-rzadu-7405838?source=rss", "date_published": "2023-10-24T03:37:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z668jk-zniszczenia-wojenne-w-awdijiwce-7396730/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska pe\u0142noskalowa inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 608 dni. Wed\u0142ug ukrai\u0144skiego wywiadu Rosja skoncentrowa\u0142a na terytorium Ukrainy ponad 400 000 \u017co\u0142nierzy - poda\u0142 portal Ukrai\u0144ska Prawda, cytuj\u0105c przedstawiciela G\u0142\u00f3wnego Zarz\u0105du Wywiadu Ministerstwa Obrony Ukrainy (HUR) Andrija Usowa. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin wojny w Ukrainie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7405852?source=rss", "date_published": "2023-10-24T03:29:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 24.10. Du\u017ca r\u00f3\u017cnica temperatury mi\u0119dzy p\u00f3\u0142noc\u0105 a po\u0142udniem", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 24.10. Du\u017ca r\u00f3\u017cnica temperatury mi\u0119dzy p\u00f3\u0142noc\u0105 a po\u0142udniem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ri9a7n-mgly-7405499/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Wtorek 24.10 zapowiada si\u0119 pochmurno, a w niekt\u00f3rych regionach do po\u0142udnia b\u0119dzie mglisto. Termometry poka\u017c\u0105 od 8 do 18 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-wtorek-2410-duza-roznica-temperatury-miedzy-polnoca-a-poludniem-7405458?source=rss", "date_published": "2023-10-24T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]