[{"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "NBC: Ataki na ameryka\u0144skie bazy w Syrii i Iraku. Ponad 20 rannych", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-nbc-ataki-na-amerykanskie-bazy-w-syrii-i-iraku-ponad-20-rann,nId,7107293\"><img align=\"left\" alt=\"NBC: Ataki na ameryka\u0144skie bazy w Syrii i Iraku. Ponad 20 rannych\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/nbc-ataki-na-amerykanskie-bazy-w-syrii-i-iraku-ponad-20-rann/000HVAESQBF8ULE8-C307.jpg\" /></a>W atakach dron\u00f3w na ameryka\u0144skie bazy w Iraku i w Syrii rannych zosta\u0142o prawdopodobnie 24 \u017co\u0142nierzy armii USA - takie informacje poda\u0142a stacja NBC News.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-nbc-ataki-na-amerykanskie-bazy-w-syrii-i-iraku-ponad-20-rann,nId,7107293", "date_published": "2023-10-24T21:33:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u015awi\u0119tokrzyskie. \u015amiertelny wypadek na DK 77", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/kielce/news-swietokrzyskie-smiertelny-wypadek-na-dk-77,nId,7107289\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0119tokrzyskie. \u015amiertelny wypadek na DK 77\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/swietokrzyskie-smiertelny-wypadek-na-dk-77/000HVACYAF91COEX-C307.jpg\" /></a>Do \u015bmiertelnego wypadku dosz\u0142o we wtorek wieczorem na drodze krajowej nr 77 w miejscowo\u015bci Milczany ko\u0142o Sandomierza.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/kielce/news-swietokrzyskie-smiertelny-wypadek-na-dk-77,nId,7107289", "date_published": "2023-10-24T20:45:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Odby\u0142a si\u0119 rozmowa najwy\u017cszych dow\u00f3dc\u00f3w armii USA i Wojska Polskiego", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/news-odbyla-sie-rozmowa-najwyzszych-dowodcow-armii-usa-i-wojska-p,nId,7107285\"><img align=\"left\" alt=\"Odby\u0142a si\u0119 rozmowa najwy\u017cszych dow\u00f3dc\u00f3w armii USA i Wojska Polskiego\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/odbyla-sie-rozmowa-najwyzszych-dowodcow-armii-usa-i-wojska-p/000HVAASXS6ELR20-C307.jpg\" /></a>Szef Sztabu Generalnego WP i Przewodnicz\u0105cy Kolegium Po\u0142\u0105czonych Szef\u00f3w Sztab\u00f3w w rozmowie telefonicznej om\u00f3wili aspekty globalnego bezpiecze\u0144stwa, w szczeg\u00f3lno\u015bci sytuacj\u0119 w Izraelu i Ukrainie - poda\u0142 Sztab Generalny WP we wtorek wieczorem na platformie X (dawniej Twitter).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/news-odbyla-sie-rozmowa-najwyzszych-dowodcow-armii-usa-i-wojska-p,nId,7107285", "date_published": "2023-10-24T20:19:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "O planach inwazji Rosji na Ukrain\u0119 USA wiedzia\u0142y p\u00f3\u0142 roku wcze\u015bniej", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-o-planach-inwazji-rosji-na-ukraine-usa-wiedzialy-pol-roku-wc,nId,7107266\"><img align=\"left\" alt=\"O planach inwazji Rosji na Ukrain\u0119 USA wiedzia\u0142y p\u00f3\u0142 roku wcze\u015bniej\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/o-planach-inwazji-rosji-na-ukraine-usa-wiedzialy-pol-roku-wc/000HVA7CE6Q8TKC0-C307.jpg\" /></a>Pierwsze tajne raporty wywiadu USA na temat rosyjskich plan\u00f3w inwazji na Ukrain\u0119 pojawi\u0142y na pocz\u0105tku pa\u017adziernika 2021 roku \u2013 tak  twierdzi autorka publikacji w magazynie \u201eNew Yorker\u201d. Nied\u0142ugo po uzyskaniu tych informacji prezydent Biden wys\u0142a\u0142 szefa CIA do Moskwy z ostrze\u017ceniem skierowanym do W\u0142adimira Putina.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-o-planach-inwazji-rosji-na-ukraine-usa-wiedzialy-pol-roku-wc,nId,7107266", "date_published": "2023-10-24T19:42:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Autobus wjecha\u0142 w blok w Bia\u0142ymstoku. Kierowca w szpitalu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/bialystok/news-autobus-wjechal-w-blok-w-bialymstoku-kierowca-w-szpitalu,nId,7107261\"><img align=\"left\" alt=\"Autobus wjecha\u0142 w blok w Bia\u0142ymstoku. Kierowca w szpitalu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/autobus-wjechal-w-blok-w-bialymstoku-kierowca-w-szpitalu/000HVA247GO29644-C307.jpg\" /></a>Autobus rejsowy uderzy\u0142 w blok mieszkalny przy ulicy Poleskiej w Bia\u0142ymstoku. Kierowca trafi\u0142 do szpitala, pasa\u017cerom nic si\u0119 nie sta\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/bialystok/news-autobus-wjechal-w-blok-w-bialymstoku-kierowca-w-szpitalu,nId,7107261", "date_published": "2023-10-24T19:33:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Szwecja na drodze do NATO. W\u0119gry zabra\u0142y g\u0142os po decyzji Erdogana", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-szwecja-na-drodze-do-nato-wegry-zabraly-glos-po-decyzji-erdo,nId,7107238\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja na drodze do NATO. W\u0119gry zabra\u0142y g\u0142os po decyzji Erdogana\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/szwecja-na-drodze-do-nato-wegry-zabraly-glos-po-decyzji-erdo/000HV9Z7BHH0JR8V-C307.jpg\" /></a>Fakt, \u017ce prezydent Turcji przed\u0142o\u017cy\u0142 parlamentowi wniosek o zatwierdzenie przyst\u0105pienia Szwecji do NATO, nie zmieni\u0142 sytuacji na W\u0119grzech. Nasz parlament podejmie suwerenn\u0105 decyzj\u0119 w tej sprawie - poinformowa\u0142 minister spraw zagranicznych W\u0119gier Peter Szijjarto.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-szwecja-na-drodze-do-nato-wegry-zabraly-glos-po-decyzji-erdo,nId,7107238", "date_published": "2023-10-24T19:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Brutalne pobicie koszykarki w Gdyni. Wyda\u0142a o\u015bwiadczenie", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-brutalne-pobicie-koszykarki-w-gdyni-mikayla-cowling-wydala-o,nId,7107184\"><img align=\"left\" alt=\"Brutalne pobicie koszykarki w Gdyni. Wyda\u0142a o\u015bwiadczenie\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/brutalne-pobicie-koszykarki-w-gdyni-wydala-oswiadczenie/000HV9JZOM5UVULI-C307.jpg\" /></a>&quot;To by\u0142 najbardziej ekstremalny przypadek nienawi\u015bci, jakiego kiedykolwiek do\u015bwiadczy\u0142am&quot; - napisa\u0142a na Instagramie Mikayla Cowling z VBW Arka Gdynia. 27-letnia czarnosk\u00f3ra Amerykanka zosta\u0142a brutalnie pobita po \u015brodowym meczu Pucharu Europy w Gdyni. Dzi\u015b opublikowa\u0142a swoje o\u015bwiadczenie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-brutalne-pobicie-koszykarki-w-gdyni-mikayla-cowling-wydala-o,nId,7107184", "date_published": "2023-10-24T17:10:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Balticconnector uszkodzony. Wy\u0142owiono 6-tonow\u0105 kotwic\u0119", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-balticconnector-uszkodzony-wylowiono-6-tonowa-kotwice,nId,7107182\"><img align=\"left\" alt=\"Balticconnector uszkodzony. Wy\u0142owiono 6-tonow\u0105 kotwic\u0119\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/balticconnector-uszkodzony-wylowiono-6-tonowa-kotwice/000HV9IBYR0PKR5F-C307.jpg\" /></a>\u200bZ dna Zatoki Fi\u0144skiej spod grubej warstwy mu\u0142u zosta\u0142a wyci\u0105gni\u0119ta we wtorek du\u017ca, wa\u017c\u0105ca 6 ton kotwica, o wymiarach 2,5 x 2 x 1 m - poinformowa\u0142a fi\u0144ska policja. Wy\u0142owiono j\u0105 w miejscu uszkodzenia gazoci\u0105gu Balticconnector, \u0142\u0105cz\u0105cego Estoni\u0119 i Finlandi\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-balticconnector-uszkodzony-wylowiono-6-tonowa-kotwice,nId,7107182", "date_published": "2023-10-24T17:05:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Szko\u0142y, media, dworzec - ostrze\u017cenia o bombach w Niemczech", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-szkoly-media-dworzec-ostrzezenia-o-bombach-w-niemczech,nId,7107176\"><img align=\"left\" alt=\"Szko\u0142y, media, dworzec - ostrze\u017cenia o bombach w Niemczech\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/szkoly-media-dworzec-ostrzezenia-o-bombach-w-niemczech/000HV9GCXMAKY88I-C307.jpg\" /></a>Wiele instytucji w kilku niemieckich krajach zwi\u0105zkowych otrzyma\u0142o ostrze\u017cenia o pod\u0142o\u017ceniu materia\u0142\u00f3w wybuchowych. Dotyczy\u0142o to m.in. Dworca G\u0142\u00f3wnego i siedziby partii SPD w Berlinie. Gro\u017cono r\u00f3wnie\u017c szko\u0142om i mediom w innych landach - informuje we wtorek portal tagesschau.de.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-szkoly-media-dworzec-ostrzezenia-o-bombach-w-niemczech,nId,7107176", "date_published": "2023-10-24T16:41:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Nowe ustalenia ws. zw\u0142ok m\u0119\u017cczyzny pod Cz\u0119stochow\u0105. Jedna z hipotez wykluczona", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-nowe-ustalenia-ws-zwlok-mezczyzny-pod-czestochowa-jedna-z-hi,nId,7107168\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe ustalenia ws. zw\u0142ok m\u0119\u017cczyzny pod Cz\u0119stochow\u0105. Jedna z hipotez wykluczona\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/nowe-ustalenia-ws-zwlok-mezczyzny-pod-czestochowa-jedna-z-hi/000HV9FT77DBF7R8-C307.jpg\" /></a>Zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny znalezione w lesie 14 pa\u017adziernika w miejscowo\u015bci \u017buraw ko\u0142o Cz\u0119stochowy nie nale\u017c\u0105 do Jacka Jaworka - poinformowa\u0142 prokurator Tomasz Ozimek, rzecznik prasowy Prokuratury Okr\u0119gowej w Cz\u0119stochowie. Takie s\u0105 ustalenia bada\u0144 DNA. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-nowe-ustalenia-ws-zwlok-mezczyzny-pod-czestochowa-jedna-z-hi,nId,7107168", "date_published": "2023-10-24T16:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Kowal: Prezydent ma rozezna\u0107 - ma od tego rozum", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/popoludniowa-rozmowa/news-kowal-prezydent-ma-rozeznac-ma-od-tego-rozum,nId,7106954\"><img align=\"left\" alt=\"Kowal: Prezydent ma rozezna\u0107 - ma od tego rozum\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/kowal-prezydent-ma-rozeznac-ma-od-tego-rozum/000HV8AH3DKTDCOF-C307.jpg\" /></a>&quot;S\u0105 powody pa\u0144stwowe, \u017ceby prezydent zachowa\u0142 si\u0119 powa\u017cnie. To znaczy, rozezna\u0142 wi\u0119kszo\u015b\u0107 - jest chyba jasne, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 ma dawna opozycja, dzisiaj my mamy wi\u0119kszo\u015b\u0107&quot; - m\u00f3wi\u0142 Pawe\u0142 Kowal w Popo\u0142udniowej rozmowie w RMF FM. &quot;Ka\u017cdy dzie\u0144 zabawy prezydenta konstytucj\u0105 (\u2026) jest na niekorzy\u015b\u0107 Polak\u00f3w&quot; - dowodzi\u0142 go\u015b\u0107 Anny Gielewskiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/popoludniowa-rozmowa/news-kowal-prezydent-ma-rozeznac-ma-od-tego-rozum,nId,7106954", "date_published": "2023-10-24T16:02:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Kowal: Ujawnimy list\u0119 firm, kt\u00f3re zarobi\u0142y na zbo\u017cu z Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/popoludniowa-rozmowa/news-kowal-ujawnimy-liste-firm-ktore-zarobily-na-zbozu-z-ukrainy,nId,7106954\"><img align=\"left\" alt=\"Kowal: Ujawnimy list\u0119 firm, kt\u00f3re zarobi\u0142y na zbo\u017cu z Ukrainy\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/kowal-ujawnimy-liste-firm-ktore-zarobily-na-zbozu-z-ukrainy/000HV9K1PRO5O13E-C307.jpg\" /></a>&quot;S\u0105 powody pa\u0144stwowe, \u017ceby prezydent zachowa\u0142 si\u0119 powa\u017cnie. To znaczy, rozezna\u0142 wi\u0119kszo\u015b\u0107 - jest chyba jasne, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 ma dawna opozycja, dzisiaj my mamy wi\u0119kszo\u015b\u0107&quot; - m\u00f3wi\u0142 Pawe\u0142 Kowal w Popo\u0142udniowej rozmowie w RMF FM. &quot;Ka\u017cdy dzie\u0144 zabawy prezydenta konstytucj\u0105 (\u2026) jest na niekorzy\u015b\u0107 Polak\u00f3w&quot; - dowodzi\u0142 go\u015b\u0107 Anny Gielewskiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/popoludniowa-rozmowa/news-kowal-ujawnimy-liste-firm-ktore-zarobily-na-zbozu-z-ukrainy,nId,7106954", "date_published": "2023-10-24T16:02:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Joanna Scheuring-Wielgus go\u015bciem Rozmowy o 7:00 w RMF FM i Radiu RMF24", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-o-7/news-joanna-scheuring-wielgus-gosciem-rozmowy-o-7-00-w-rmf-fm-i-r,nId,7107013\"><img align=\"left\" alt=\"Joanna Scheuring-Wielgus go\u015bciem Rozmowy o 7:00 w RMF FM i Radiu RMF24\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/joanna-scheuring-wielgus-gosciem-rozmowy-o-7-00-w-rmf-fm-i-r/000HV94MYDYQSUTK-C307.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 w Rozmowie o 7:00 w RMF FM i Radiu RMF24 pojawi si\u0119 reprezentantka Nowej Lewicy, Joanna Scheuring-Wielgus, pos\u0142anka wybrana na kolejn\u0105 kadencj\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-o-7/news-joanna-scheuring-wielgus-gosciem-rozmowy-o-7-00-w-rmf-fm-i-r,nId,7107013", "date_published": "2023-10-24T15:59:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Po\u017car hali w Nowym S\u0105czu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/zakopane/news-pozar-hali-w-nowym-saczu,nId,7107005\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car hali w Nowym S\u0105czu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/pozar-hali-w-nowym-saczu/000HV943P6SGW9IT-C307.jpg\" /></a>W hali w Nowym S\u0105czu (woj. ma\u0142opolskie) wybuch\u0142 po\u017car. Informacj\u0119 otrzymali\u015bmy na Gor\u0105c\u0105 Lini\u0119 RMF FM - potwierdzi\u0142y nam j\u0105 s\u0142u\u017cby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/zakopane/news-pozar-hali-w-nowym-saczu,nId,7107005", "date_published": "2023-10-24T15:44:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Po\u017car hali z meblami w Nowym S\u0105czu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/zakopane/news-pozar-hali-z-meblami-w-nowym-saczu,nId,7107005\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car hali z meblami w Nowym S\u0105czu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/pozar-hali-z-meblami-w-nowym-saczu/000HV943P6SGW9IT-C307.jpg\" /></a>W hali z meblami w Nowym S\u0105czu (woj. ma\u0142opolskie) wybuch\u0142 po\u017car. Informacj\u0119 otrzymali\u015bmy na Gor\u0105c\u0105 Lini\u0119 RMF FM - potwierdzi\u0142y nam j\u0105 s\u0142u\u017cby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/zakopane/news-pozar-hali-z-meblami-w-nowym-saczu,nId,7107005", "date_published": "2023-10-24T15:44:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "W Nowym S\u0105czu p\u0142onie hala z meblami", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/zakopane/news-w-nowym-saczu-plonie-hala-z-meblami,nId,7107005\"><img align=\"left\" alt=\"W Nowym S\u0105czu p\u0142onie hala z meblami\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/w-nowym-saczu-plonie-hala-z-meblami/000HV943P6SGW9IT-C307.jpg\" /></a>Po\u017car hali z meblami w Nowym S\u0105czu (woj. ma\u0142opolskie). Informacj\u0119 otrzymali\u015bmy na Gor\u0105c\u0105 Lini\u0119 RMF FM - potwierdzi\u0142y nam j\u0105 s\u0142u\u017cby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/zakopane/news-w-nowym-saczu-plonie-hala-z-meblami,nId,7107005", "date_published": "2023-10-24T15:44:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Jest \u015bledztwo po s\u0142owach Wojtunika ws. pods\u0142uchiwania opozycji", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-jest-sledztwo-po-slowach-wojtunika-ws-podsluchiwania-opozycj,nId,7106983\"><img align=\"left\" alt=\"Jest \u015bledztwo po s\u0142owach Wojtunika ws. pods\u0142uchiwania opozycji\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/jest-sledztwo-po-slowach-wojtunika-ws-podsluchiwania-opozycj/000HV8TN2WEA76C5-C307.jpg\" /></a>Prokuratura Okr\u0119gowa w Warszawie wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo dotycz\u0105ce m.in. znies\u0142awienia przez Paw\u0142a Wojtunika. W sobot\u0119 by\u0142y szef CBA powiedzia\u0142, \u017ce z kilku \u017ar\u00f3de\u0142 otrzyma\u0142 informacje o spotkaniu, podczas kt\u00f3rego mia\u0142y zapa\u015b\u0107 decyzje o masowym stosowaniu kontroli operacyjnej wobec przedstawicieli ugrupowa\u0144 opozycyjnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-jest-sledztwo-po-slowach-wojtunika-ws-podsluchiwania-opozycj,nId,7106983", "date_published": "2023-10-24T15:20:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Pawe\u0142 Kowal go\u015bciem Popo\u0142udniowej rozmowy w RMF FM", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/popoludniowa-rozmowa/news-pawel-kowal-gosciem-popoludniowej-rozmowy-w-rmf-fm,nId,7106954\"><img align=\"left\" alt=\"Pawe\u0142 Kowal go\u015bciem Popo\u0142udniowej rozmowy w RMF FM\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/pawel-kowal-gosciem-popoludniowej-rozmowy-w-rmf-fm/000HV8AH3DKTDCOF-C307.jpg\" /></a>Z by\u0142ym wiceministrem spraw zagranicznych, a obecnie pos\u0142em Koalicji Obywatelskiej Paw\u0142em Kowalem porozmawiamy m.in. o powyborczych konsultacjach u prezydenta Andrzeja Dudy. Czy Donald Tusk przekona\u0142 g\u0142ow\u0119 pa\u0144stwa do otrzymania misji utworzenia nowego rz\u0105du?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/popoludniowa-rozmowa/news-pawel-kowal-gosciem-popoludniowej-rozmowy-w-rmf-fm,nId,7106954", "date_published": "2023-10-24T14:25:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje prezes \u0141ukoila W\u0142adimir Niekrasow", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-nie-zyje-prezes-lukoila-wladimir-niekrasow,nId,7106945\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje prezes \u0141ukoila W\u0142adimir Niekrasow\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/nie-zyje-prezes-lukoila-wladimir-niekrasow/000HV88F77EDPIDE-C307.jpg\" /></a>Zmar\u0142 prezes \u0141ukoila W\u0142adimir Niekrasow - poinformowa\u0142 o tym w specjalnym komunikacie sam koncern. \u0141ukoil to drugi co do wielko\u015bci producent ropy w Rosji. Ukrai\u0144skie media ju\u017c komentuj\u0105, \u017ce to kolejna \u015bmier\u0107 czo\u0142owego mened\u017cera rosyjskiej bran\u017cy energetycznej od pocz\u0105tku zesz\u0142ego roku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-nie-zyje-prezes-lukoila-wladimir-niekrasow,nId,7106945", "date_published": "2023-10-24T14:24:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u017bycie na Ziemi mo\u017ce by\u0107 zagro\u017cone. Kolejny alarm w sprawie zmian klimatycznych", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/nauka/news-zycie-na-ziemi-moze-byc-zagrozone-kolejny-alarm-w-sprawie-zm,nId,7106909\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bycie na Ziemi mo\u017ce by\u0107 zagro\u017cone. Kolejny alarm w sprawie zmian klimatycznych\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zycie-na-ziemi-moze-byc-zagrozone-kolejny-alarm-w-sprawie-zm/000HV7EJYRXFA89N-C307.jpg\" /></a>Wkroczyli\u015bmy w niezbadany obszar zjawisk klimatycznych, \u017cycie na Ziemi mo\u017ce by\u0107 zagro\u017cone - przekonuje w najnowszym raporcie na \u0142amach &quot;BioScience&quot; mi\u0119dzynarodowy zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w. Wyniki analizy, przeprowadzonej pod kierunkiem Williama Ripple'a i Christophera Wolfa z Oregon State University wskazuj\u0105 na to, \u017ce parametry \u017cyciowe naszej planety pogorszy\u0142y si\u0119 w stopniu, kt\u00f3rego ludzie nigdy wcze\u015bniej nie do\u015bwiadczyli. Ich zdaniem bez rozwi\u0105zania kluczowego problemu, polegaj\u0105cego na tym, \u017ce ludzko\u015b\u0107 czerpie z Ziemi wi\u0119cej, ni\u017c nasza planeta...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/nauka/news-zycie-na-ziemi-moze-byc-zagrozone-kolejny-alarm-w-sprawie-zm,nId,7106909", "date_published": "2023-10-24T14:00:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Dwa cia\u0142a w mieszkaniu w Tychach. Przeprowadzono sekcj\u0119 zw\u0142ok", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-dwa-ciala-w-mieszkaniu-w-tychach-przeprowadzono-sekcje-zwlok,nId,7106914\"><img align=\"left\" alt=\"Dwa cia\u0142a w mieszkaniu w Tychach. Przeprowadzono sekcj\u0119 zw\u0142ok\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/dwa-ciala-w-mieszkaniu-w-tychach-przeprowadzono-sekcje-zwlok/000HV887VLBQSSKJ-C307.jpg\" /></a>&quot;Sekcja zw\u0142ok nie wyja\u015bni\u0142a przyczyn zgonu, konieczne b\u0119d\u0105 badania toksykologiczne&quot; - powiedzia\u0142a Maria Paszek, prokurator rejonowa z Tych\u00f3w (woj. \u015bl\u0105skie) w sprawie \u015bledztwa dotycz\u0105cego cia\u0142 dw\u00f3ch m\u0142odych os\u00f3b znalezionych w ubieg\u0142ym tygodniu w tym mie\u015bcie. Znajdowa\u0142y si\u0119 one w mieszkaniu w budynku wielorodzinnym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-dwa-ciala-w-mieszkaniu-w-tychach-przeprowadzono-sekcje-zwlok,nId,7106914", "date_published": "2023-10-24T13:57:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Skatowana 4-miesi\u0119czna Nadia jest w \u015bpi\u0105czce farmakologicznej", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/rzeszow/news-skatowana-4-miesieczna-nadia-jest-w-spiaczce-farmakologiczne,nId,7106931\"><img align=\"left\" alt=\"Skatowana 4-miesi\u0119czna Nadia jest w \u015bpi\u0105czce farmakologicznej\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/skatowana-4-miesieczna-nadia-jest-w-spiaczce-farmakologiczne/000HV858HP4GYIOS-C307.jpg\" /></a>Czteromiesi\u0119czna dziewczynka, kt\u00f3ra z ci\u0119\u017ckimi obra\u017ceniami trafi\u0142a do Klinicznego Szpitala Wojew\u00f3dzkiego nr 2 w Rzeszowie, jest obecnie w \u015bpi\u0105czce farmakologicznej. Jej stan jest nadal ci\u0119\u017cki, ale stabilny. Jest wspomagana oddechowo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/rzeszow/news-skatowana-4-miesieczna-nadia-jest-w-spiaczce-farmakologiczne,nId,7106931", "date_published": "2023-10-24T13:53:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Skandal z pochowaniem Polaka w Austrii. Policja chce decyzji s\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-skandal-z-pochowaniem-polaka-w-austrii-policja-chce-decyzji-,nId,7106868\"><img align=\"left\" alt=\"Skandal z pochowaniem Polaka w Austrii. Policja chce decyzji s\u0105du\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/skandal-z-pochowaniem-polaka-w-austrii-policja-chce-decyzji/000HV7B7PQO6UQ8U-C307.jpg\" /></a>Ci\u0105g dalszy skandalu z udzia\u0142em polskiej policji, kt\u00f3ra nie poinformowa\u0142a polskiej rodziny o \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny w Austrii - mimo posiadania wszystkich informacji. Dzi\u015b dowiadujemy si\u0119, \u017ce policja nie chce zap\u0142aci\u0107 odszkodowania. Sprawa znajdzie sw\u00f3j fina\u0142 w s\u0105dzie. Bliscy zmar\u0142ego nie kryj\u0105 zdziwienia i rozgoryczenia ca\u0142\u0105 sytuacj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-skandal-z-pochowaniem-polaka-w-austrii-policja-chce-decyzji-,nId,7106868", "date_published": "2023-10-24T13:21:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Wakacje kredytowe ma\u0142o prawdopodobne", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-wakacje-kredytowe-malo-prawdopodobne,nId,7106892\"><img align=\"left\" alt=\"Wakacje kredytowe ma\u0142o prawdopodobne\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wakacje-kredytowe-malo-prawdopodobne/000HV72LE8X2H9VL-C307.jpg\" /></a>Prawdopodobie\u0144stwo uchwalenia wakacji kredytowych jest mniejsze ni\u017c wi\u0119ksze. Ja bym swoich pieni\u0119dzy na to nie postawi\u0142 - m\u00f3wi w RMF FM Bartosz Turek, g\u0142\u00f3wny analityk HRE Investments. Odchodz\u0105cy za chwil\u0119 rz\u0105d, na finiszu swoich prac, przedstawi\u0142 skrywany w czasie kampanii wyborczej projekt ustawy przed\u0142u\u017caj\u0105cej wakacje kredytowe na 2024 rok. Po raz pierwszy oddech od sp\u0142aty rat nie b\u0119dzie przys\u0142ugiwa\u0142 wszystkim kredytobiorcom.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-wakacje-kredytowe-malo-prawdopodobne,nId,7106892", "date_published": "2023-10-24T13:19:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "P\u0142uca po pandemii. WO\u015aP zagra dla oddzia\u0142\u00f3w pulmonologicznych", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-pluca-po-pandemii-wosp-zagra-dla-oddzialow-pulmonologicznych,nId,7106884\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142uca po pandemii. WO\u015aP zagra dla oddzia\u0142\u00f3w pulmonologicznych\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/pluca-po-pandemii-wosp-zagra-dla-oddzialow-pulmonologicznych/000HV727I7GQAAL4-C307.jpg\" /></a>Tematem 32. Fina\u0142u Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy b\u0119d\u0105 p\u0142uca po pandemii - og\u0142osi\u0142 Jerzy Owsiak. Prezes fundacji WO\u015aP przekaza\u0142, \u017ce pieni\u0105dze b\u0119d\u0105 zbierane na oddzia\u0142y pulmonologiczne dla dzieci i doros\u0142ych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-pluca-po-pandemii-wosp-zagra-dla-oddzialow-pulmonologicznych,nId,7106884", "date_published": "2023-10-24T12:59:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Trzaskowski chce likwidacji CBA. Ziobro: To zemsta za wykrycie afery", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-trzaskowski-chce-likwidacji-cba-ziobro-to-zemsta-za-wykrycie,nId,7106874\"><img align=\"left\" alt=\"Trzaskowski chce likwidacji CBA. Ziobro: To zemsta za wykrycie afery\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/trzaskowski-chce-likwidacji-cba-ziobro-to-zemsta-za-wykrycie/000HV6XME8WY4MVI-C307.jpg\" /></a>Zbigniew Ziobro stanowczo odpowiedzia\u0142 na s\u0142owa Rafa\u0142a Trzaskowskiego o konieczno\u015bci likwidacji CBA. &quot;Trzaskowski chce w zem\u015bcie likwidowa\u0107 s\u0142u\u017cb\u0119, kt\u00f3ra w Warszawie wykry\u0142a ogromn\u0105 afer\u0119 korupcyjn\u0105, kt\u00f3ra cuchnie w jego gabinetach&quot; - powiedzia\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-trzaskowski-chce-likwidacji-cba-ziobro-to-zemsta-za-wykrycie,nId,7106874", "date_published": "2023-10-24T12:58:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Konsultacje PiS u prezydenta. \"Przedstawili\u015bmy priorytety na kolejn\u0105 kadencj\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-konsultacje-pis-u-prezydenta-przedstawilismy-priorytety-na-k,nId,7106872\"><img align=\"left\" alt=\"Konsultacje PiS u prezydenta. &quot;Przedstawili\u015bmy priorytety na kolejn\u0105 kadencj\u0119&quot;\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/konsultacje-pis-u-prezydenta-przedstawilismy-priorytety-na-k/000HV6VQ84UY9GG0-C307.jpg\" /></a>Przedstawili\u015bmy swoje stanowisko i priorytety na kolejn\u0105 kadencj\u0119 - tak Rafa\u0142 Bochenek m\u00f3wi\u0142 o dzisiejszych konsultacjach u prezydenta Andrzeja Dudy. \u201ePoinformowali\u015bmy jakie rozmowy prowadzimy ws. budowania wi\u0119kszo\u015bci koalicyjnej\u201d - doda\u0142 rzecznik PiS. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-konsultacje-pis-u-prezydenta-przedstawilismy-priorytety-na-k,nId,7106872", "date_published": "2023-10-24T12:46:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\"Prowadzono nas sieci\u0105 podziemnych tuneli\". Relacja zak\u0142adniczki Hamasu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-prowadzono-nas-siecia-podziemnych-tuneli-relacja-zakladniczk,nId,7106813\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Prowadzono nas sieci\u0105 podziemnych tuneli&quot;. Relacja zak\u0142adniczki Hamasu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/prowadzono-nas-siecia-podziemnych-tuneli-relacja-zakladniczk/000HV6R8OBJQ5J8K-C307.jpg\" /></a>W grupie zwolnionych przez Hamas zak\u0142adnik\u00f3w znalaz\u0142a si\u0119 Jochewed Lifshitz. 85-letnia kobieta relacjonuje, w jaki spos\u00f3b traktowali j\u0105 bojownicy palesty\u0144scy i twierdzi, \u017ce zawiod\u0142a si\u0119 na izraelskim aparacie pa\u0144stwa, kt\u00f3ry nie by\u0142 w stanie zapobiec atakowi z 7 pa\u017adziernika. W niewoli Hamasu nadal przebywa oko\u0142o 220 je\u0144c\u00f3w. Izraelska armia (IDF) rozrzuca w Strefie Gazy ulotki zach\u0119caj\u0105ce do przekazywania informacji o pojmanych. &quot;Armia Izraela zapewnia, \u017ce do\u0142o\u017cy wszelkich stara\u0144, aby zapewni\u0107 bezpiecze\u0144stwo tobie i twojemu domowi, a tak\u017ce...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-prowadzono-nas-siecia-podziemnych-tuneli-relacja-zakladniczk,nId,7106813", "date_published": "2023-10-24T12:29:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Morawiecki z misj\u0105 stworzenia rz\u0105du? \u201eTo by\u0142by znakomity prezent dla opozycji\u201d", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-morawiecki-z-misja-stworzenia-rzadu-to-bylby-znakomity-preze,nId,7106809\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki z misj\u0105 stworzenia rz\u0105du? \u201eTo by\u0142by znakomity prezent dla opozycji\u201d\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/morawiecki-z-misja-stworzenia-rzadu-to-bylby-znakomity-preze/000HV65YVHP7VQ6M-C307.jpg\" /></a>\u201eDla wielu obywateli by\u0142y i wkr\u00f3tce przysz\u0142y premier jest postaci\u0105 kontrowersyjn\u0105, cz\u0119\u015bci wyborc\u00f3w kojarz\u0105c\u0105 si\u0119 z ciep\u0142\u0105 wod\u0105 w kranie, innym z reformami, kt\u00f3re niekoniecznie wzmocni\u0142y pozycj\u0119 Platformy Obywatelskiej\u201d - m\u00f3wi profesor Rafa\u0142 Chwedoruk, politolog z Uniwersytetu Warszawskiego o Donaldzie Tusku. Go\u015b\u0107 internetowego Radia RMF24 ocenia, \u017ce powierzenie misji stworzenia rz\u0105du Mateuszowi Morawieckimu &quot;by\u0142oby znakomitym prezentem dla opozycji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-morawiecki-z-misja-stworzenia-rzadu-to-bylby-znakomity-preze,nId,7106809", "date_published": "2023-10-24T11:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "W Szczecinie ulica zapad\u0142a si\u0119 pod samochodem [ZDJ\u0118CIA]", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/szczecin/zdjecie,iId,3353688,iAId,446835\"><img align=\"left\" alt=\"W Szczecinie ulica zapad\u0142a si\u0119 pod samochodem [ZDJ\u0118CIA]\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/w-szczecinie-ulica-zapadla-sie-pod-samochodem-zdjecia/000HV5PA4TRGYGEN-C307.jpg\" /></a>Droga zapad\u0142a si\u0119 pod samochodem osobowym na ulicy Smola\u0144skiej w Szczecinie. Przyczyn\u0105 podmycia i zapadni\u0119cia si\u0119 ulicy by\u0142a p\u0119kni\u0119ta rura. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/szczecin/zdjecie,iId,3353688,iAId,446835", "date_published": "2023-10-24T10:57:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Biskup rezygnuje po skandalu na plebanii", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-biskup-rezygnuje-po-skandalu-na-plebanii,nId,7106752\"><img align=\"left\" alt=\"Biskup rezygnuje po skandalu na plebanii\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/biskup-rezygnuje-po-skandalu-na-plebanii/000HV4IF9NL06USI-C307.jpg\" /></a>Ojciec \u015awi\u0119ty Franciszek przyj\u0105\u0142 rezygnacj\u0119 biskupa Grzegorza Kaszaka z pe\u0142nienia pos\u0142ugi biskupa sosnowieckiego. Administratorem apostolskim sede vacante diecezji sosnowieckiej zosta\u0142 mianowany arcybiskup katowicki Adrian Galbas - poinformowa\u0142a Nuncjatura Apostolska w Polsce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-biskup-rezygnuje-po-skandalu-na-plebanii,nId,7106752", "date_published": "2023-10-24T10:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Papie\u017c Franciszek przyj\u0105\u0142 rezygnacj\u0119 biskupa Kaszaka", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-papiez-franciszek-przyjal-rezygnacje-biskupa-kaszaka,nId,7106752\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c Franciszek przyj\u0105\u0142 rezygnacj\u0119 biskupa Kaszaka\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/papiez-franciszek-przyjal-rezygnacje-biskupa-kaszaka/000HV4IF9NL06USI-C307.jpg\" /></a>Ojciec \u015awi\u0119ty Franciszek przyj\u0105\u0142 rezygnacj\u0119 biskupa Grzegorza Kaszaka z pe\u0142nienia pos\u0142ugi biskupa sosnowieckiego. Administratorem apostolskim sede vacante diecezji sosnowieckiej zosta\u0142 mianowany arcybiskup katowicki Adrian Galbas - poinformowa\u0142a Nuncjatura Apostolska w Polsce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-papiez-franciszek-przyjal-rezygnacje-biskupa-kaszaka,nId,7106752", "date_published": "2023-10-24T10:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Morawiecki premierem tylko na chwil\u0119? \"W kategoriach poni\u017cenia bym tego nie traktowa\u0142\"", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-w-poludnie/news-morawiecki-premierem-tylko-na-chwile-w-kategoriach-ponizenia,nId,7106643\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki premierem tylko na chwil\u0119? &quot;W kategoriach poni\u017cenia bym tego nie traktowa\u0142&quot;\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/morawiecki-premierem-tylko-na-chwile-w-kategoriach-ponizenia/000HV2GJ58ORRJGO-C307.jpg\" /></a>\u201eTego nie wiem, ale wszystko na to wskazuje, bo tradycja jest taka, \u017ce najwi\u0119ksze ugrupowanie, kt\u00f3re wygrywa wybory, wskazuje kandydata na premiera i misja tworzenia rz\u0105du jest przekazywana. Jak arytmetyka sejmowa si\u0119 u\u0142o\u017cy, to dalsze decyzje dopiero b\u0119d\u0105 nast\u0119powa\u0107. Zak\u0142adam, \u017ce taka propozycja b\u0119dzie ukierunkowana w stron\u0119 przedstawiciela najwi\u0119kszego ugrupowania, kt\u00f3re wygra\u0142o wybory. Oczywi\u015bcie arytmetyka sejmowa jest trudna, nie da si\u0119 tego ukry\u0107\u201d \u2013 tak na pytanie o to, czy prezydent powierzy misj\u0119 stworzenia rz\u0105du Mateuszowi...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-w-poludnie/news-morawiecki-premierem-tylko-na-chwile-w-kategoriach-ponizenia,nId,7106643", "date_published": "2023-10-24T10:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Opozycja gotowa do rz\u0105dzenia. Apeluje do Dudy, by nie marnowa\u0142 czasu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/polityka/news-opozycja-gotowa-do-rzadzenia-apeluje-do-dudy-by-nie-marnowal,nId,7106715\"><img align=\"left\" alt=\"Opozycja gotowa do rz\u0105dzenia. Apeluje do Dudy, by nie marnowa\u0142 czasu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/opozycja-gotowa-do-rzadzenia-apeluje-do-dudy-by-nie-marnowal/000HV3U3KEA9FEN6-C307.jpg\" /></a>Partie opozycyjne s\u0105 gotowe do przej\u0119cia w\u0142adzy \u2013 zapewni\u0142 lider PO Donald Tusk. Jak zapowiedzia\u0142, z takim przes\u0142aniem p\u00f3jdzie dzi\u015b na konsultacje do prezydenta. Spotkanie to planowane jest na 14:00. W po\u0142udnie Andrzej Duda przyjmie na konsultacjach polityk\u00f3w PiS. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/polityka/news-opozycja-gotowa-do-rzadzenia-apeluje-do-dudy-by-nie-marnowal,nId,7106715", "date_published": "2023-10-24T09:53:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Kto\u015b \u015bledzi\u0142 Andrzeja Dud\u0119? TVN24: Lokalizator w aucie nale\u017c\u0105cym do KPRP", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-ktos-sledzil-andrzeja-dude-tvn24-lokalizator-w-aucie-nalezac,nId,7106700\"><img align=\"left\" alt=\"Kto\u015b \u015bledzi\u0142 Andrzeja Dud\u0119? TVN24: Lokalizator w aucie nale\u017c\u0105cym do KPRP\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/ktos-sledzil-andrzeja-dude-tvn24-lokalizator-w-aucie-nalezac/000HV3T7W4RMS335-C307.jpg\" /></a>W aucie nale\u017c\u0105cym do Kancelarii Prezydenta RP funkcjonariusze S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa znale\u017ali lokalizator - podaje portal TVN24.pl. Wed\u0142ug \u017ar\u00f3de\u0142 samoch\u00f3d wcze\u015bniej by\u0142 w Ukrainie, a z lokalizatorem m\u00f3g\u0142 je\u017adzi\u0107 nawet kilka miesi\u0119cy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-ktos-sledzil-andrzeja-dude-tvn24-lokalizator-w-aucie-nalezac,nId,7106700", "date_published": "2023-10-24T09:37:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Marcin Mastalerek zamiast Paw\u0142a Szrota. Jest nowy szef gabinetu prezydenta", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/polityka/news-marcin-mastalerek-zamiast-pawla-szrota-jest-nowy-szef-gabine,nId,7106691\"><img align=\"left\" alt=\"Marcin Mastalerek zamiast Paw\u0142a Szrota. Jest nowy szef gabinetu prezydenta\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/marcin-mastalerek-zamiast-pawla-szrota-jest-nowy-szef-gabine/000HV33RDHA1863Y-C307.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda powo\u0142a\u0142 we wtorek Marcina Mastalerka na stanowisko szefa gabinetu prezydenta RP. Mastalerek zast\u0105pi\u0142 Paw\u0142a Szrota, kt\u00f3ry zdoby\u0142 mandat poselski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/polityka/news-marcin-mastalerek-zamiast-pawla-szrota-jest-nowy-szef-gabine,nId,7106691", "date_published": "2023-10-24T09:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u200bCeny nieruchomo\u015bci ci\u0105gle w g\u00f3r\u0119. W Krakowie a\u017c o 28 procent!", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-ceny-nieruchomosci-ciagle-w-gore-w-krakowie-az-o-28-procent,nId,7106683\"><img align=\"left\" alt=\"\u200bCeny nieruchomo\u015bci ci\u0105gle w g\u00f3r\u0119. W Krakowie a\u017c o 28 procent!\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/ceny-nieruchomosci-ciagle-w-gore-w-krakowie-az-o-28-procent/000HV331MQTYBOKP-C307.jpg\" /></a>Ceny nieruchomo\u015bci w miastach rosn\u0105, w Krakowie nawet o 28 proc. \u015arednio za metr kwadratowy mieszkania w stolicy trzeba zap\u0142aci\u0107 ok. 17 tys. z\u0142, w Bia\u0142ymstoku ponad 9 tys. z\u0142 - wynika z opublikowanego raportu o rynku mieszkaniowym w Polsce. Jesieni\u0105 ceny b\u0119d\u0105 dalej ros\u0142y - dodano.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-ceny-nieruchomosci-ciagle-w-gore-w-krakowie-az-o-28-procent,nId,7106683", "date_published": "2023-10-24T09:23:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Laweta wjecha\u0142a w budynek. Zniszczony zak\u0142ad szewski, 14 os\u00f3b ewakuowanych", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-laweta-wjechala-w-budynek-zniszczony-zaklad-szewski-14-osob-,nId,7106677\"><img align=\"left\" alt=\"Laweta wjecha\u0142a w budynek. Zniszczony zak\u0142ad szewski, 14 os\u00f3b ewakuowanych\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/laweta-wjechala-w-budynek-zniszczony-zaklad-szewski-14-osob/000HV32W1IKBUC7W-C307.jpg\" /></a>Laweta wjecha\u0142a w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek w budynek przy Szosie Che\u0142mi\u0144skiej w Toruniu. Zniszczona zosta\u0142a zupe\u0142nie przednia \u015bciana zak\u0142adu szewskiego. Czterna\u015bcie os\u00f3b zosta\u0142o ewakuowanych z mieszka\u0144, kt\u00f3re znajdowa\u0142y si\u0119 nad zak\u0142adami us\u0142ugowymi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-laweta-wjechala-w-budynek-zniszczony-zaklad-szewski-14-osob-,nId,7106677", "date_published": "2023-10-24T09:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Porzucony biwak w s\u0142owackich Tatrach. Ratownicy szukaj\u0105 w\u0142a\u015bciciela", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/zakopane/news-porzucony-biwak-w-slowackich-tatrach-ratownicy-szukaja-wlasc,nId,7106673\"><img align=\"left\" alt=\"Porzucony biwak w s\u0142owackich Tatrach. Ratownicy szukaj\u0105 w\u0142a\u015bciciela  \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/porzucony-biwak-w-slowackich-tatrach-ratownicy-szukaja-wlasc/000HV2LT49Y3KK50-C307.jpg\" /></a>S\u0142owaccy ratownicy g\u00f3rscy poszukuj\u0105 w\u0142a\u015bciciela przedmiot\u00f3w odnalezionych na prowizorycznym biwaku w Dolinie Jaworowej w Tatrach Wysokich. Przedmioty mog\u0105 nale\u017ce\u0107 do Polaka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/zakopane/news-porzucony-biwak-w-slowackich-tatrach-ratownicy-szukaja-wlasc,nId,7106673", "date_published": "2023-10-24T09:03:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Gdzie jest rz\u0105d, czyli rozjazd narracji PiS", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/tomasz_skory/komentarze/news-gdzie-jest-rzad-czyli-rozjazd-narracji-pis,nId,7106666\"><img align=\"left\" alt=\"Gdzie jest rz\u0105d, czyli rozjazd narracji PiS\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/gdzie-jest-rzad-czyli-rozjazd-narracji-pis/000HV2KE37Q6KECJ-C307.jpg\" /></a>Zaj\u0119ci konsultacjami nt. tworzenia nowego gabinetu niemal zapominamy o istnieniu obecnego rz\u0105du. Jeszcze kilka dni temu premiera i ministr\u00f3w by\u0142o pe\u0142no w mediach i w terenie, a nagle ich aktywno\u015b\u0107 spad\u0142a niemal do zera. Nie pasuje to ani do wyborczego tryumfu, ani wizerunku rz\u0105du troskliwego i ws\u0142uchuj\u0105cego si\u0119 w g\u0142os obywateli.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/tomasz_skory/komentarze/news-gdzie-jest-rzad-czyli-rozjazd-narracji-pis,nId,7106666", "date_published": "2023-10-24T08:49:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Odchodz\u0105cy rz\u0105d wybra\u0142 inwestora dla CPK. Hora\u0142a: Chce wy\u0142o\u017cy\u0107 do 8 mld z\u0142", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-odchodzacy-rzad-wybral-inwestora-dla-cpk-horala-chce-wylozyc,nId,7106656\"><img align=\"left\" alt=\"Odchodz\u0105cy rz\u0105d wybra\u0142 inwestora dla CPK. Hora\u0142a: Chce wy\u0142o\u017cy\u0107 do 8 mld z\u0142\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/odchodzacy-rzad-wybral-inwestora-dla-cpk-horala-chce-wylozyc/000HV2IKC6URCF35-C307.jpg\" /></a>Konsorcjum Vinci Airports i IFM Global Infrastructure Fund inwestorem Centralnego Portu Komunikacyjnego - poda\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. CPK Marcin Hora\u0142a. Rzutem na ta\u015bm\u0119 gabinet Mateusza Morawieckiego wybra\u0142 inwestora dla szykowanego przez odchodz\u0105cy rz\u0105d superlotniska. Tego, kt\u00f3re ma powsta\u0107 w Baranowie, mi\u0119dzy Warszaw\u0105, a \u0141odzi\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-odchodzacy-rzad-wybral-inwestora-dla-cpk-horala-chce-wylozyc,nId,7106656", "date_published": "2023-10-24T08:37:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Walka z czasem u wybrze\u017cy Szwecji: Prom osiad\u0142 na mieli\u017anie, wycieka paliwo", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-walka-z-czasem-u-wybrzezy-szwecji-prom-osiadl-na-mieliznie-w,nId,7106600\"><img align=\"left\" alt=\"Walka z czasem u wybrze\u017cy Szwecji: Prom osiad\u0142 na mieli\u017anie, wycieka paliwo \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/walka-z-czasem-u-wybrzezy-szwecji-prom-osiadl-na-mieliznie-w/000HV25W8B015LL9-C307.jpg\" /></a>Szwedzkie s\u0142u\u017cby zbieraj\u0105 tysi\u0105ce litr\u00f3w ropy, jaka wyciek\u0142a z promu, kt\u00f3ry osiad\u0142 na mieli\u017anie. Do zdarzenia dosz\u0142o w niedziel\u0119 u wybrze\u017cy Karlshamn.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-walka-z-czasem-u-wybrzezy-szwecji-prom-osiadl-na-mieliznie-w,nId,7106600", "date_published": "2023-10-24T08:10:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Islandki nie posz\u0142y dzi\u015b do pracy. Razem z premier walcz\u0105 o r\u00f3wne p\u0142ace", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-islandki-nie-poszly-dzis-do-pracy-razem-z-premier-walcza-o-r,nId,7106623\"><img align=\"left\" alt=\"Islandki nie posz\u0142y dzi\u015b do pracy. Razem z premier walcz\u0105 o r\u00f3wne p\u0142ace\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/islandki-nie-poszly-dzis-do-pracy-razem-z-premier-walcza-o-r/000HV1WBKOSV2N4N-C307.jpg\" /></a>Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy obywatelek Islandii, w ty premier kraju Katrin Jakobsdottir, odm\u00f3wi\u0142y dzi\u015b pracy. W ten spos\u00f3b protestuj\u0105 przeciwko luce p\u0142acowej mi\u0119dzy kobietami i m\u0119\u017cczyznami, a tak\u017ce przemocy dotykaj\u0105cej kobiet.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-islandki-nie-poszly-dzis-do-pracy-razem-z-premier-walcza-o-r,nId,7106623", "date_published": "2023-10-24T07:44:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zderzenie statk\u00f3w na Morzu P\u00f3\u0142nocnym. S\u0105 zaginieni", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-zderzenie-statkow-na-morzu-polnocnym-sa-zaginieni,nId,7106608\"><img align=\"left\" alt=\"Zderzenie statk\u00f3w na Morzu P\u00f3\u0142nocnym. S\u0105 zaginieni \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zderzenie-statkow-na-morzu-polnocnym-sa-zaginieni/000HV1TQH6FMTA18-C307.jpg\" /></a>Dwa frachtowce zderzy\u0142y si\u0119 w Zatoce Niemieckiej w po\u0142udniowo-wschodniej cz\u0119\u015bci Morza P\u00f3\u0142nocnego. Jednym z nich jest nale\u017c\u0105cy do Polskiej \u017beglugi Morskiej statek MS Polesie. Mowa jest o kilku zaginionych osobach. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-zderzenie-statkow-na-morzu-polnocnym-sa-zaginieni,nId,7106608", "date_published": "2023-10-24T07:29:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zderzenie statk\u00f3w na Morzu P\u00f3\u0142nocnym. Trwa akcja ratunkowa", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-zderzenie-statkow-na-morzu-polnocnym-trwa-akcja-ratunkowa,nId,7106608\"><img align=\"left\" alt=\"Zderzenie statk\u00f3w na Morzu P\u00f3\u0142nocnym. Trwa akcja ratunkowa \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zderzenie-statkow-na-morzu-polnocnym-trwa-akcja-ratunkowa/000HV2GHK3PAD24D-C307.jpg\" /></a>Dwa frachtowce zderzy\u0142y si\u0119 w Zatoce Niemieckiej w po\u0142udniowo-wschodniej cz\u0119\u015bci Morza P\u00f3\u0142nocnego. Jednym z nich jest nale\u017c\u0105cy do Polskiej \u017beglugi Morskiej statek MS Polesie. Pocz\u0105tkowo mowa by\u0142a o sze\u015bciu zaginionych osobach. Za\u0142oga Polesia jest bezpieczna - zapewnia\u0142 Krzysztof Gogol z Polskiej \u017beglugi Morskiej. Rozbitkowie to za\u0142oga brytyjskiego frachtowca Verity.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-zderzenie-statkow-na-morzu-polnocnym-trwa-akcja-ratunkowa,nId,7106608", "date_published": "2023-10-24T07:29:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zaparkowa\u0142 na \u015brodku ronda. Zosta\u0142 zatrzymany przez \u015bwiadk\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-zaparkowal-na-srodku-ronda-zostal-zatrzymany-przez-swiadkow,nId,7106596\"><img align=\"left\" alt=\"Zaparkowa\u0142 na \u015brodku ronda. Zosta\u0142 zatrzymany przez \u015bwiadk\u00f3w\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zaparkowal-na-srodku-ronda-zostal-zatrzymany-przez-swiadkow/000HV1RN6VWXY07X-C307.jpg\" /></a>Do niecodziennego zdarzenia dosz\u0142o na jednym ze skrzy\u017cowa\u0144 w centrum Pszczyny (woj. \u015bl\u0105skie).  Kieruj\u0105cy samochodem osobowym dos\u0142ownie wskoczy\u0142 na wysepk\u0119 ronda, po czym wysiad\u0142 z pojazdu i chcia\u0142 uciec. Uniemo\u017cliwili to \u015bwiadkowie zdarzenia, kt\u00f3rzy zatrzymali 24-letniego obywatela Gruzji, a nast\u0119pnie przekazali policji. Jak si\u0119 okaza\u0142o m\u0119\u017cczyzna w chwili zdarzenia by\u0142 nietrze\u017awy, kierowa\u0142 pojazdem nie maj\u0105c uprawnie\u0144, a na terenie Polski przebywa\u0142 nielegalnie.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-zaparkowal-na-srodku-ronda-zostal-zatrzymany-przez-swiadkow,nId,7106596", "date_published": "2023-10-24T07:15:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Nielegalnie sprzedawali kody aktywacyjne do produkt\u00f3w Microsoft. Zarobili 4 mln z\u0142", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-nielegalnie-sprzedawali-kody-aktywacyjne-do-produktow-micros,nId,7106589\"><img align=\"left\" alt=\"Nielegalnie sprzedawali kody aktywacyjne do produkt\u00f3w Microsoft. Zarobili 4 mln z\u0142\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/nielegalnie-sprzedawali-kody-aktywacyjne-do-produktow-micros/000HV1PAOYUEFYK0-C307.jpg\" /></a>Sprzedali prawie 100 tysi\u0119cy nielegalnie uzyskanych kluczy aktywacyjnych do produkt\u00f3w firmy Microsoft. Prokuratura Regionalna w Warszawie skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia wobec zorganizowanej grupy przest\u0119pczej dzia\u0142aj\u0105cej od 2015 do 2019 roku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-nielegalnie-sprzedawali-kody-aktywacyjne-do-produktow-micros,nId,7106589", "date_published": "2023-10-24T07:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zima szans\u0105 dla Ukrai\u0144c\u00f3w? Dodatkowy atut w r\u0119kach Kijowa", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-zima-szansa-dla-ukraincow-dodatkowy-atut-w-rekach-kijowa,nId,7106584\"><img align=\"left\" alt=\"Zima szans\u0105 dla Ukrai\u0144c\u00f3w? Dodatkowy atut w r\u0119kach Kijowa\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zima-szansa-dla-ukraincow-dodatkowy-atut-w-rekach-kijowa/000HV1D6VMGEN6TP-C307.jpg\" /></a>W miesi\u0105cach zimowych rosyjskie wojska ponownie b\u0119d\u0105 atakowa\u0107 obiekty cywilne na Ukrainie, lecz to Kij\u00f3w mo\u017ce lepiej wykorzysta\u0107 zim\u0119 do cel\u00f3w militarnych; ukrai\u0144ska armia, kt\u00f3ra dysponuje ju\u017c pociskami ATACMS, si\u0119gnie po t\u0119 bro\u0144, by przeprowadzi\u0107 skuteczniejsze ni\u017c dotychczas uderzenia na pozycje zdemoralizowanego przeciwnika - oceni\u0142 dziennik &quot;The New York Times&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-zima-szansa-dla-ukraincow-dodatkowy-atut-w-rekach-kijowa,nId,7106584", "date_published": "2023-10-24T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ukradli z terenu kopalni 200 kg miedzi. Grozi im 5 lat wi\u0119zienia", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-ukradli-z-terenu-kopalni-200-kg-miedzi-grozi-im-5-lat-wiezie,nId,7106562\"><img align=\"left\" alt=\"Ukradli z terenu kopalni 200 kg miedzi. Grozi im 5 lat wi\u0119zienia \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/ukradli-z-terenu-kopalni-200-kg-miedzi-grozi-im-5-lat-wiezie/000HV17Z3N03H58P-C307.jpg\" /></a>Rydu\u0142towscy policjanci, dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z kierownictwem kopalni w Rydu\u0142towach zatrzymali sprawc\u00f3w kradzie\u017cy miedzi. Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani i kobieta us\u0142yszeli zarzuty kradzie\u017cy z terenu kopalni ponad 200 kg miedzi. Z\u0142odziejskiej bandzie grozi kara 5 lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-ukradli-z-terenu-kopalni-200-kg-miedzi-grozi-im-5-lat-wiezie,nId,7106562", "date_published": "2023-10-24T06:28:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Konsultacje u prezydenta ws. tworzenia rz\u0105du. PiS na pierwszy ogie\u0144", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-konsultacje-u-prezydenta-ws-tworzenia-rzadu-pis-na-pierwszy-,nId,7106558\"><img align=\"left\" alt=\"Konsultacje u prezydenta ws. tworzenia rz\u0105du. PiS na pierwszy ogie\u0144\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/konsultacje-u-prezydenta-ws-tworzenia-rzadu-pis-na-pierwszy/000HV151IUSFSO00-C307.jpg\" /></a>Ten wtorek zdominuje polityka! U prezydenta zaczn\u0105 si\u0119 powyborcze konsultacje partii, kt\u00f3re wejd\u0105 do nowego parlamentu. Dodatkowo dzi\u015b Koalicja Obywatelska, Trzecia Droga i Lewica przedstawi\u0105 pierwsze informacje w sprawie przysz\u0142ej koalicji rz\u0105dz\u0105cej i oficjalnie wska\u017c\u0105 kandydata na premiera.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-konsultacje-u-prezydenta-ws-tworzenia-rzadu-pis-na-pierwszy-,nId,7106558", "date_published": "2023-10-24T06:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak nowym ministrem rolnictwa? \"Jestem cierpliwy\"", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/poranna-rozmowa/news-michal-kolodziejczak-nowym-ministrem-rolnictwa-jestem-cierpl,nId,7104792\"><img align=\"left\" alt=\"Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak nowym ministrem rolnictwa? &quot;Jestem cierpliwy&quot;\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/michal-kolodziejczak-nowym-ministrem-rolnictwa-jestem-cierpl/000HV1ACG5DF1VFE-C307.jpg\" /></a>&quot;Dzisiaj najwa\u017cniejsze jest dobre skonstruowanie rz\u0105du i zaakceptowanie go przez wszystkich, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 go tworzy\u0107. Ja mam ambicj\u0119, kt\u00f3re dzisiaj m\u00f3wi\u0105, \u017ce rz\u0105d ma by\u0107 stabilny, zrobiony a przede wszystkim sprawny&quot; \u2013 m\u00f3wi\u0142 w Porannej rozmowie w RMF FM lider Agrounii i pose\u0142-elekt KO, Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak, pytany czy chcia\u0142by zosta\u0107 ministrem rolnictwa w nowym rz\u0105dzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/poranna-rozmowa/news-michal-kolodziejczak-nowym-ministrem-rolnictwa-jestem-cierpl,nId,7104792", "date_published": "2023-10-24T06:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "O krok od tragedii na pok\u0142adzie samolotu. Pilot po s\u0142u\u017cbie pr\u00f3bowa\u0142 wy\u0142\u0105czy\u0107 silniki", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-o-krok-od-tragedii-na-pokladzie-samolotu-pilot-po-sluzbie-pr,nId,7106531\"><img align=\"left\" alt=\"O krok od tragedii na pok\u0142adzie samolotu. Pilot po s\u0142u\u017cbie pr\u00f3bowa\u0142 wy\u0142\u0105czy\u0107 silniki\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/o-krok-od-tragedii-na-pokladzie-samolotu-pilot-po-sluzbie-pr/000HV12PUX5XBNF5-C307.jpg\" /></a>Niebezpieczna sytuacja na pok\u0142adzie samolotu Alaska Airlines. Pilot, kt\u00f3ry by\u0142 po s\u0142u\u017cbie, pr\u00f3bowa\u0142 wy\u0142\u0105czy\u0107 silniki maszyny. 44-latek zosta\u0142 zatrzymany, a samolot przekierowany do Portland. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 83 zarzuty usi\u0142owania morderstwa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-o-krok-od-tragedii-na-pokladzie-samolotu-pilot-po-sluzbie-pr,nId,7106531", "date_published": "2023-10-24T05:34:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ob\u0142awa na Grzegorza Borysa z Gdyni. Jest Europejski Nakaz Aresztowania", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-oblawa-na-grzegorza-borysa-z-gdyni-jest-europejski-nakaz-are,nId,7106530\"><img align=\"left\" alt=\"Ob\u0142awa na Grzegorza Borysa z Gdyni. Jest Europejski Nakaz Aresztowania\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/oblawa-na-grzegorza-borysa-z-gdyni-jest-europejski-nakaz-are/000HV12L5OXQU1N7-C307.jpg\" /></a>S\u0105d wyda\u0142 Europejski Nakaz Aresztowania wobec Grzegorza Borysa - dowiedzia\u0142 si\u0119 reporter RMF FM. \u017bo\u0142nierz Marynarki Wojennej jest podejrzany o zab\u00f3jstwo ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem swojego 6-letniego syna w Gdyni. \u015aledczy nie wykluczaj\u0105, \u017ce m\u0119\u017cczyzna zbieg\u0142 za granic\u0119. To pi\u0105ty dzie\u0144 ob\u0142awy na 44-latka. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-oblawa-na-grzegorza-borysa-z-gdyni-jest-europejski-nakaz-are,nId,7106530", "date_published": "2023-10-24T05:34:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ob\u0142awa na Grzegorza Borysa z Gdyni. Poszukiwany zbieg\u0142 za granic\u0119?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-oblawa-na-grzegorza-borysa-z-gdyni-poszukiwany-zbiegl-za-gra,nId,7106530\"><img align=\"left\" alt=\"Ob\u0142awa na Grzegorza Borysa z Gdyni. Poszukiwany zbieg\u0142 za granic\u0119?\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/oblawa-na-grzegorza-borysa-z-gdyni-poszukiwany-zbiegl-za-gra/000HV12L5OXQU1N7-C307.jpg\" /></a>Nie ma prze\u0142omu w poszukiwaniu Grzegorza Borysa, \u017co\u0142nierza Marynarki Wojennej, podejrzanego o zab\u00f3jstwo ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem swojego 6-letniego syna w Gdyni. \u015aledczy nie wykluczaj\u0105, \u017ce m\u0119\u017cczyzna zbieg\u0142 za granic\u0119. W poniedzia\u0142ek do s\u0105du trafi\u0142 te\u017c wniosek o wydanie ENA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-oblawa-na-grzegorza-borysa-z-gdyni-poszukiwany-zbiegl-za-gra,nId,7106530", "date_published": "2023-10-24T05:34:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Marihuana zamiast koncentratu pomidorowego w transporcie z Hiszpanii", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/poznan/news-marihuana-zamiast-koncentratu-pomidorowego-w-transporcie-z-h,nId,7106520\"><img align=\"left\" alt=\"Marihuana zamiast koncentratu pomidorowego w transporcie z Hiszpanii\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/marihuana-zamiast-koncentratu-pomidorowego-w-transporcie-z-h/000HV11CG9XWR237-C307.jpg\" /></a>120 kilogram\u00f3w marihuany przej\u0119li policjanci z pozna\u0144skiego CB\u015aP. Narkotyki znajdowa\u0142y si\u0119 w transporcie, kt\u00f3rym z Hiszpanii mia\u0142 by\u0107 przewo\u017cony koncentrat pomidorowy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/poznan/news-marihuana-zamiast-koncentratu-pomidorowego-w-transporcie-z-h,nId,7106520", "date_published": "2023-10-24T05:03:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Borowski: Ten rz\u0105d zrobi wszystko, \u017ceby utrudni\u0107 nast\u0119pcom \u017cycie", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-o-7/news-borowski-ten-rzad-zrobi-wszystko-zeby-utrudnic-nastepcom-zyc,nId,7105108\"><img align=\"left\" alt=\"Borowski: Ten rz\u0105d zrobi wszystko, \u017ceby utrudni\u0107 nast\u0119pcom \u017cycie\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/borowski-ten-rzad-zrobi-wszystko-zeby-utrudnic-nastepcom-zyc/000HUZL9MCU9PRTR-C307.jpg\" /></a> \u201eKluczow\u0105 spraw\u0105 jest informacja, \u017ce koalicja jest sformu\u0142owana i \u017ce kandydatem na premiera jest Tusk. To jest komunikat dla prezydenta, \u017ce nie powinien tu kluczy\u0107 i wyznaczy\u0107 kandydata z PiS-u, kt\u00f3ry nieskutecznie b\u0119dzie pr\u00f3bowa\u0142 stworzy\u0107 rz\u0105d\u201d \u2013 m\u00f3wi\u0142 senator Koalicji Obywatelskiej Marek Borowski. Go\u015b\u0107 Rozmowy o 7:00 w RMF FM i Radiu RMF24 podkre\u015bli\u0142, \u017ce nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce PSL i Polska 2050 popr\u0105 kandydatur\u0119 Donalda Tuska na premiera.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-o-7/news-borowski-ten-rzad-zrobi-wszystko-zeby-utrudnic-nastepcom-zyc,nId,7105108", "date_published": "2023-10-24T05:00:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Liga Mistrz\u00f3w: Kilka dru\u017cyn nie mo\u017ce pozwoli\u0107 sobie na kolejne pora\u017cki", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/sport/news-liga-mistrzow-kilka-druzyn-nie-moze-pozwolic-sobie-na-kolejn,nId,7105097\"><img align=\"left\" alt=\"Liga Mistrz\u00f3w: Kilka dru\u017cyn nie mo\u017ce pozwoli\u0107 sobie na kolejne pora\u017cki\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/liga-mistrzow-kilka-druzyn-nie-moze-pozwolic-sobie-na-kolejn/000HUZK30U8LCXPS-C307.jpg\" /></a>Przed nami trzecia kolejka fazy grupowej Ligi Mistrz\u00f3w. We wtorek i \u015brod\u0119 zostanie rozegranych \u0142\u0105cznie 16 mecz\u00f3w. Po\u0142owa z nich ju\u017c dzi\u015b wieczorem. Kilka klub\u00f3w po dw\u00f3ch kolejkach mo\u017ce ju\u017c m\u00f3wi\u0107 o pewnych problemach. Tylko cztery dru\u017cyny zachowa\u0142y komplet punkt\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/sport/news-liga-mistrzow-kilka-druzyn-nie-moze-pozwolic-sobie-na-kolejn,nId,7105097", "date_published": "2023-10-24T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Z\u0142oto Scyt\u00f3w warte 60 mln euro odzyskano w Hiszpanii", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-zloto-scytow-warte-60-mln-euro-odzyskano-w-hiszpanii,nId,7106519\"><img align=\"left\" alt=\"Z\u0142oto Scyt\u00f3w warte 60 mln euro odzyskano w Hiszpanii\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zloto-scytow-warte-60-mln-euro-odzyskano-w-hiszpanii/000HV10G49VNPKPW-C307.jpg\" /></a>11 sztuk antycznej bi\u017cuterii, zwanej z\u0142otem scytyjskim, zosta\u0142o odzyskanych przez hiszpa\u0144sk\u0105 policj\u0119. Skarby datowane na VIII w. p. n. e. zosta\u0142y przeszmuglowane z Ukrainy w 2016 roku. Ich warto\u015b\u0107 szacowana jest na 60 mln euro. Zatrzymano w tej sprawie 5 os\u00f3b: dw\u00f3ch Ukrai\u0144c\u00f3w i trzech Hiszpan\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-zloto-scytow-warte-60-mln-euro-odzyskano-w-hiszpanii,nId,7106519", "date_published": "2023-10-24T04:49:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Rosja \u015bci\u0105ga na front kobiety i nastolatk\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-rosja-sciaga-na-front-kobiety-i-nastolatkow,nId,7106514\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja \u015bci\u0105ga na front kobiety i nastolatk\u00f3w\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/rosja-sciaga-na-front-kobiety-i-nastolatkow/000HV0ZJRYL5TTLJ-C307.jpg\" /></a>Rosja rekrutuje kobiety na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 \u2013 podaj\u0105 niezale\u017cne media. Kilka dni temu pojawi\u0142a si\u0119 informacja o szkoleniu tak\u017ce bardzo m\u0142odych ludzi w wieku od 14 do 17 lat, kt\u00f3rzy tak\u017ce mieliby trafi\u0107 na front. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-rosja-sciaga-na-front-kobiety-i-nastolatkow,nId,7106514", "date_published": "2023-10-24T04:21:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u200bTrump o Orbanie: Przyw\u00f3dca Turcji. Jeden z najsilniejszych na \u015bwiecie", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-trump-o-orbanie-przywodca-turcji-jeden-z-najsilniejszych-na-,nId,7106511\"><img align=\"left\" alt=\"\u200bTrump o Orbanie: Przyw\u00f3dca Turcji. Jeden z najsilniejszych na \u015bwiecie\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/trump-o-orbanie-przywodca-turcji-jeden-z-najsilniejszych-na/000HV0YGI55B3KNI-C307.jpg\" /></a>Viktor Orban to jeden z najsilniejszych przyw\u00f3dc\u00f3w na \u015bwiecie, przyja\u017ani si\u0119 zar\u00f3wno z Rosj\u0105 i Chinami i nie wpuszcza do kraju terroryst\u00f3w - powiedzia\u0142 by\u0142y prezydent USA Donald Trump podczas wiecu w New Hampshire. Trump nazwa\u0142 Orbana przyw\u00f3dc\u0105 Turcji, myl\u0105c W\u0119gry z tym krajem. Sugerowa\u0142 te\u017c, \u017ce prezydent Joe Biden jest op\u0142acany przez Iran.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-trump-o-orbanie-przywodca-turcji-jeden-z-najsilniejszych-na-,nId,7106511", "date_published": "2023-10-24T03:30:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Rosjanie nasilili bombardowania w obwodzie cherso\u0144skim [RELACJA]", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-rosjanie-nasilili-bombardowania-w-obwodzie-chersonskim-relac,nId,7106510\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie nasilili bombardowania w obwodzie cherso\u0144skim [RELACJA]\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/rosjanie-nasilili-bombardowania-w-obwodzie-chersonskim-relac/000HV0XVLME4BCQQ-C307.jpg\" /></a>Dwie osoby zgin\u0119\u0142y w ci\u0105gu minionej doby w obwodzie cherso\u0144skim na po\u0142udniu Ukrainy, a 14 zosta\u0142o rannych - poinformowa\u0142y we wtorek w\u0142adze lokalne. Armia ukrai\u0144ska ocenia, \u017ce Rosjanie zrzucaj\u0105 ostatnio nawet do sze\u015bciu bomb lotniczych na niekt\u00f3re wsie tego regionu. Rosyjskie ministerstwo obrony rozpocz\u0119\u0142o rekrutacj\u0119 kobiet na wojn\u0119 w Ukrainie \u2013 poinformowa\u0142 niezale\u017cny od Kremla rosyjski portal Meduza. Potrzeby obronne Ukrainy i Izraela niewiele maj\u0105 ze sob\u0105 wsp\u00f3lnego, dlatego Stany Zjednoczone s\u0105 gotowe udzieli\u0107 pomocy obu krajom...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-rosjanie-nasilili-bombardowania-w-obwodzie-chersonskim-relac,nId,7106510", "date_published": "2023-10-24T03:05:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}]