[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rymanowski do Ho\u0142owni: \"Witam serdecznie, panie marsza\u0142ku\". Szybka odpowied\u017a lidera Polski 2050", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/ee/1c/z30337497M,Szymon-Holownia.jpg\" vspace=\"2\" />- No c\u0102\u0142\u017c, marsza\u0142ek Witek sp\u0119dzi\u0142a wiele dni jako parlamentarzystka, podobnie marsza\u0142kowie Terlecki i Kuchci\u0144ski i - no jak wiemy - niewiele z tego wynik\u0142o. (...) Liczy si\u0119 to, kto, z jak\u0105 ide\u0105 przychodzi do parlamentu - m\u0102\u0142wi\u0142 Szymon Ho\u0142ownia na antenie Polsat News. Lider Polski 2050 zosta\u0142 zapytany, co by powiedzia\u0142 tym, kt\u0102\u0142rzy m\u0102\u0142wi\u0105, \u017ce si\u0119 \"nie nadaje, bo nie sp\u0119dzi\u0142 ani jednego dnia jako parlamentarzysta\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30337490,rymanowski-do-holowni-witam-serdecznie-panie-marszalku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T20:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kulisy rozm\u0102\u0142w Andrzeja Dudy o przysz\u0142ym premierze. Morawiecki bojowy, Tusk zrobi\u0142 wra\u017cenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/77/ee/1c/z30337399M,Spotkanie-prezydenta-Andrzeja-Dudy-z-przedstawicie.jpg\" vspace=\"2\" />Tak Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107, jak i Platforma Obywatelska zadeklarowa\u0142y na spotkaniu z prezydentem Andrzejem Dud\u0105, \u017ce chc\u0105 tworzy\u0107 rz\u0105d. Ale prezydent, jak m\u0102\u0142wi\u0105 nasi rozm\u0102\u0142wcy znaj\u0105cy kulisy rozm\u0102\u0142w w Pa\u0142acu, nie podj\u0105\u0142 jeszcze decyzji, komu powierzy t\u0119 misj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30337450,kulisy-rozmow-andrzeja-dudy-o-przyszlym-premierze-morawiecki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T20:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Telus przegra\u0142 z Kosiniakiem-Kamyszem w s\u0105dzie. Nakaza\u0142 ministrowi przeprosi\u0107 lidera PSL", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/ee/1c/z30337378M,Robert-Telus.jpg\" vspace=\"2\" />Robert Telus przegra\u0142 z W\u0142adys\u0142awem Kosiniakiem-Kamyszem w s\u0105dzie. S\u0105d Okr\u0119gowy w Krakowie oddali\u0142 za\u017calenie ministra z\u0142o\u017cone na wyrok w s\u0105dzie pierwszej instancji. Posz\u0142o o s\u0142owa wypowiedziane na antenie TVP.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30337364,telus-przegral-z-kosiniakiem-kamyszem-w-sadzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T19:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pawe\u0142 Wojtunik o decyzji prokuratury: Szkoda, \u017ce w sprawie katastrofy na A1 nie byli\u015bcie tacy szybcy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/ec/1c/z30327585M,Pawel-Wojtunik.jpg\" vspace=\"2\" />Pawe\u0142 Wojtunik odni\u0102\u0142s\u0142 si\u0119 do wszcz\u0119cia wobec niego post\u0119powania przez prokuratur\u0119. \"Szkoda, \u017ce w sprawie katastrofy na A1 nie byli\u015bcie tacy szybcy\" - napisa\u0142 by\u0142y szef CBA.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30337377,pawel-wojtunik-o-decyzji-prokuratury-szkoda-ze-w-sprawie-katastrofy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T19:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spotkanie Andrzeja Dudy z Donaldem Tuskiem by\u0142o \"zaskakuj\u0105co mi\u0142e\". Pojawi\u0142y si\u0119 \"drobne \u017carty\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/ee/1c/z30337398M,Oswiadczenie-opozycji-przed-spotkaniem-z-Prezydent.jpg\" vspace=\"2\" />Spotkanie prezydenta Andrzeja Dudy z liderem Platformy Obywatelskiej Donaldem Tuskiem oraz przedstawicielami Koalicji Obywatelskiej przebieg\u0142o nadzwyczaj mi\u0142o. - Wr\u0119cz zaskakuj\u0105co. By\u0142y nawet jakie\u015b drobne \u017carty - przekaza\u0142 jeden z informator\u0102\u0142w Onetu. - Dobra rozmowa - skomentowa\u0142 z kolei Borys Budka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30337317,kon.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T19:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Prowadzono nas sieci\u0105 tuneli\". Zak\u0142adniczka Hamasu prze\u017cy\u0142a \"piek\u0142o\", ale poda\u0142a r\u0119k\u0119 terrory\u015bcie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/ee/1c/z30337393M,Zakladniczka-Hamasu-podala-reke-terroryscie.jpg\" vspace=\"2\" />Hamas opublikowa\u0142 nagranie, kt\u0102\u0142re pokazuje moment uwolnienia dw\u0102\u0142ch zak\u0142adniczek. Jedn\u0105 z nich by\u0142a Yocheved Lifshitz. 85-latka powiedzia\u0142a, \u017ce zosta\u0142a pobita podczas porwania. Doda\u0142a jednak, \u017ce dobrze j\u0105 traktowano, gdy przebywa\u0142a w Strefie Gazy. Kobieta stwierdzi\u0142a, \u017ce porywacze \"zaspokajali wszystkie potrzeby\" zak\u0142adnik\u0102\u0142w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30337182,izrael-zakladniczka-hamasu-przezyla-pieklo-ale-podala-reke.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T18:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Doniesienia o tajnej odprawie w policji. Media: Komendanci dostali intratn\u0105 propozycj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/e9/1c/z30317695M,Jaroslaw-Szymczyk.jpg\" vspace=\"2\" />Onet opisuje policyjn\u0105 odpraw\u0119, na kt\u0102\u0142rej gen. Jaros\u0142aw Szymczyk mia\u0142 zaproponowa\u0107 komendantom wojew\u0102\u0142dzkim podwy\u017cszenie honorarium, je\u015bli odejd\u0105 w najbli\u017cszym czasie ze s\u0142u\u017cby. Dzi\u0119ki temu maj\u0105 uzyska\u0107 wy\u017csze emerytury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30337269,doniesienia-o-tajnej-odprawie-w-policji-media-komendanci-dostali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T18:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanie szkol\u0105 kobiety i dzieci do wojny w Ukrainie. Najm\u0142odsi \"\u017co\u0142nierze\" maj\u0105 14 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/ee/1c/z30337294M,Ukrainski-transporter-opancerzony-ostrzeliwuje-poz.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjskie Ministerstwo Obrony rozpocz\u0119\u0142o rekrutacj\u0119 kobiet oraz nastolatk\u0102\u0142w do udzia\u0142u w \"specjalnej operacji wojskowej\", czyli w inwazji na Ukrain\u0119. Informacj\u0119 o naborze prowadzi prywatna kompania wojskowa Redut, kt\u0102\u0142ra jest kontrolowana przez ministerstwo - poinformowa\u0142 niezale\u017cny rosyjski portal Meduza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30337048,rosjanie-rekrutuja-kobiety-i-dzieci-do-wojny-w-ukrainie-najmlodsi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T18:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ambasador Izraela spotka\u0142 si\u0119 z rektorem warszawskiej uczelni. \"Studenci s\u0105 nara\u017ceni na gro\u017aby\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c5/ee/1c/z30337221M.jpg\" vspace=\"2\" />Ambasador Izraela w Polsce interweniowa\u0142 w sprawie studentki Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego, kt\u0102\u0142ra nios\u0142a antysemicki transparent na propalesty\u0144skim marszu. \"Studenci izraelscy (...) s\u0105 obecnie nara\u017ceni na gro\u017aby ze strony student\u0102\u0142w o pogl\u0105dach antysemickich i popieraj\u0105cych Hamas\" - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Ja'akow Liwne, kt\u0102\u0142ry spotka\u0142 si\u0119 z rektorem warszawskiej uczelni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30337156,ambasador-izraela-spotkal-sie-z-rektorem-warszawskiej-uczelni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T17:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zderzenie z udzia\u0142em polskiego statku na Morzu P\u0102\u0142\u0142nocnym. Jedna osoba nie \u017cyje. Wci\u0105\u017c trwaj\u0105 poszukiwania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/50/ed/1c/z30334288M,Zderzenie-dwoch-frachtowcow-w-poblizu-wyspy-Helgol.jpg\" vspace=\"2\" />Zmar\u0142 cz\u0142onek za\u0142ogi brytyjskiego statku \"Verity\", kt\u0102\u0142ry zderzy\u0142 si\u0119 ze statkiem nale\u017c\u0105cym do Polskiej \u017beglugi Morskiej statek MS Polesie. Brytyjska jednostka zaton\u0119\u0142a zaraz po zderzeniu, cztery osoby nadal s\u0105 poszukiwane przez ratownik\u0102\u0142w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30337137,zderzenie-z-udzialem-polskiego-statku-na-morzu-polnocnym-jedna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T17:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "K\u0142\u0102\u0142tnia na prawicy o spadek notowa\u0144 PiS. Wybranowski o po\u015ble Wr\u0102\u0142blewskim: Mentalny ubek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/65/1c/z29775398M.jpg\" vspace=\"2\" />Wojciech Wybranowski, by\u0142y redaktor naczelny nale\u017c\u0105cego do Orlenu \"G\u0142osu Wielkopolskiego\", nazwa\u0142 Bart\u0142omieja Wr\u0102\u0142blewskiego \"spirytus movens najwi\u0119kszego t\u0105pni\u0119cia poparcia dla PiS\". Polityk odpowiedzia\u0142 dziennikarzowi, \u017ce spadek notowa\u0144 PiS w Poznaniu to wina dziennikarza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30337131,klotnia-na-prawicy-o-spadek-notowan-pis-wybranowski-o-posle.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T17:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mateusz Morawiecki zrobi\u0142 \"ostatni skok na kas\u0119\"? Lewica pyta o ojca Tadeusza Rydzyka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/ee/1c/z30337142M,Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />Dzia\u0142acze Lewicy zapytali Mateusza Morawieckiego, ile pieni\u0119dzy z bud\u017cetu pa\u0144stwa otrzyma\u0142 po wyborach ojciec Tadeusz Rydzyk. Jak wyja\u015bni\u0142 pose\u0142 Tomasz Trela, list w tej sprawie jest reakcj\u0119 na \"bardzo niepokoj\u0105ce informacje\", z kt\u0102\u0142rych wynika, \u017ce rz\u0105d PiS podj\u0105\u0142 niedawno ostatni\u0105 pr\u0102\u0142b\u0119 \"wyprowadzenia publicznych pieni\u0119dzy\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30337004,mateusz-morawiecki-zrobil-ostatni-skok-na-kase-lewica-pyta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T17:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hamas zaatakowa\u0142 centralny Izrael. \"Najwi\u0119kszy ostrza\u0142 od pocz\u0105tku wojny\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/ee/1c/z30337135M,Wojna-Hamasu-z-Izraelem.jpg\" vspace=\"2\" />Pi\u0119ciu Izraelczyk\u0102\u0142w zosta\u0142o rannych w wyniku pot\u0119\u017cnego ostrza\u0142u rakietowego wystrzelonego przez Hamas ze Strefy Gazy - poda\u0142o we wtorek \"The Jerusalem Post\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30336983,hamas-zaatakowal-centralny-izrael-najwiekszy-ostrzal-od-poczatku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T16:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142adimir Putin jest na oddziale intensywnej terapii? Dmitrij Pieskow zareagowa\u0142 \u015bmiechem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c5/ee/1c/z30336965M,Wladimir-Putin--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W mediach pojawi\u0142y si\u0119 doniesienia o pogarszaj\u0105cym si\u0119 stanie zdrowia W\u0142adimira Putina. \"Genera\u0142 SWR\" poda\u0142, \u017ce dyktator le\u017cy \"pod\u0142\u0105czony do sprz\u0119tu monitoruj\u0105cego jego parametry \u017cyciowe\", a obowi\u0105zki prezydenta przej\u0105\u0142 jeden z sobowt\u0102\u0142r\u0102\u0142w. Rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow na te informacje zareagowa\u0142 \u015bmiechem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30336768,wladimir-putin-jest-na-oddziale-intensywnej-terapii-dmitrij.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T16:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ma\u0142opolska policja pogr\u0105\u017cona w \u017ca\u0142obie. Nie \u017cyje asp. Leszek Kita. Mia\u0142 40 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f6/ee/1c/z30337014M,Zmarl-aspirant-Leszek-Kita.jpg\" vspace=\"2\" />Ma\u0142opolska policja poinformowa\u0142a o nag\u0142ej \u015bmierci jednego z funkcjonariuszy. Nie \u017cyje asp. Leszek Kita. \"Zostanie zapami\u0119tany jako osoba \u017cyczliwa, empatyczna, na kt\u0102\u0142r\u0105 zawsze mo\u017cna by\u0142o liczy\u0107\" - przekaza\u0142a Komenda Miejska w Krakowie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30336945,krakow-nie-zyje-asp-leszek-kita-zmarl-nagle-w-wieku-40-lat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T16:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo ws. s\u0142\u0102\u0142w Paw\u0142a Wojtunika o pods\u0142uchach. \"Pom\u0102\u0142wienie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />Jest \u015bledztwo ws. s\u0142\u0102\u0142w by\u0142ego szefa CBA Paw\u0142a Wojtunika na temat rzekomej inwigilacji polityk\u0102\u0142w Trzeciej Drogi. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a je po zawiadomieniu Mariusza Kami\u0144skiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30336979,prokuratura-wszczela-sledztwo-ws-slow-pawla-wojtunika-o-podsluchach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T15:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ucieczka Grzegorza Borysa \"przypomina spraw\u0119 Jacka Jaworka\". By\u0142y policjant o mo\u017cliwym miejscu pobytu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/ee/1c/z30336954M,Grzegorz-Borys.jpg\" vspace=\"2\" />Ucieczk\u0119 Grzegorza Borysa mo\u017cna por\u0102\u0142wna\u0107 do sprawy Jacka Jaworka - uwa\u017ca by\u0142y dyrektor Biura Kryminalnego Komendy G\u0142\u0102\u0142wnej Policji. Inspektor Marek Dyjasz wypowiedzia\u0142 si\u0119 r\u0102\u0142wnie\u017c na temat najwi\u0119kszego zagro\u017cenia zwi\u0105zanego ze \u015bledztwem i prawdopodobnego miejsca pobytu m\u0119\u017cczyzny podejrzanego o zab\u0102\u0142jstwo sze\u015bcioletniego syna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30336670,ucieczka-grzegorza-borysa-przypomina-sprawe-jacka-jaworka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T15:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co ju\u017c wiemy. PiS i KO na konsultacjach u Andrzeja Dudy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/ee/1c/z30335797M,Spotkanie-Andrzeja-Dudy-z-przedstawicielami-partii.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek w Pa\u0142acu Prezydenckim odby\u0142y si\u0119 dwie tury rozm\u0102\u0142w dotycz\u0105ce utworzenia rz\u0105du. Na konsultacjach z prezydentem Andrzejem Dud\u0105 nie by\u0142o Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Opozycja wyda\u0142a wsp\u0102\u0142lne o\u015bwiadczenie o poparciu Donalda Tuska jako kandydata na premiera. W mediach pojawia si\u0119 coraz wi\u0119cej doniesie\u0144 na temat kszta\u0142tu przysz\u0142ego rz\u0105du. Oto najwa\u017cniejsze informacje dotycz\u0105ce wtorkowych konsultacji i ewentualnego przysz\u0142ego rz\u0105du.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30336536,co-juz-wiemy-pis-i-ko-na-konsultacjach-u-andrzeja-dudy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T15:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwsze przecieki po spotkaniu KO u Andrzeja Dudy. Jest te\u017c g\u0142os z Kancelarii Prezydenta", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/03/ee/1c/z30336771M,Konsultacje-prezydenta-z-KO.jpg\" vspace=\"2\" />\"Prezydent pogratulowa\u0142 zwyci\u0119stwa w wyborach Prawu i Sprawiedliwo\u015bci oraz dobrego wyniku wyborczego Koalicji Obywatelskiej\" - napisa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych szefowa Kancelarii Prezydenta Gra\u017cyna Ignaczak-Bandych. \"Oba ugrupowania przedstawi\u0142y swoich kandydat\u0102\u0142w na premiera i zadeklarowa\u0142y wol\u0119 utworzenia rz\u0105du\" - przekaza\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30336729,szefowa-kancelarii-andrzeja-dudy-o-konsultacjach-prezydent.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T15:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest raport o knowaniu w \"Wiadomo\u015bciach\" TVP przed wyborami. \"Pomijano tematy szkodz\u0105ce w\u0142adzy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/ee/1c/z30336885M,Danuta-Holecka-w--Wiadomosciach--TVP.jpg\" vspace=\"2\" />Nazwisko Donalda Tuska pad\u0142o w \"Wiadomo\u015bciach\" TVP przed wyborami 547 razy - wynika z analizy Towarzystwa Dziennikarskiego. W monitoringu uwzgl\u0119dniono wydania z okresu 11 wrze\u015bnia-13 pa\u017adziernika. \"Dominowa\u0142o szczucie na Donalda Tuska i na opozycj\u0119; nienawi\u015b\u0107, kt\u0102\u0142r\u0105 przypisywano jej wyborcom; skojarzenia pozytywne \u0142\u0105czone wy\u0142\u0105cznie z kandydatami i dzia\u0142aniami w\u0142adzy\" - stwierdzi\u0142 wsp\u0102\u0142\u0142autor raportu Andrzej Krajewski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30336643,jest-raport-o-sztuczkach-w-wiadomosciach-tvp-przed-wyborami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T15:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaja Godek nie odpuszcza aktywistkom. S\u0105d Najwy\u017cszy zajmie si\u0119 spraw\u0105 t\u0119czowej Matki Boskiej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/ee/1c/z30336855M,Aktywistki-podczas-rozprawy-w-sadzie.jpg\" vspace=\"2\" />W S\u0105dzie Najwy\u017cszym odb\u0119dzie si\u0119 kolejna rozprawa przeciwko aktywistkom oskar\u017conym o obraz\u0119 uczu\u0107 religijnych. Spraw\u0119 przeciwko kobietom z\u0142o\u017cy\u0142a m.in. Kaja Godek. \"Nasi oskar\u017cyciele (...) skorzystali z nadzwyczajnego \u015brodka odwo\u0142awczego, adekwatnego do nadzwyczajnej sytuacji, jak\u0105 jest umieszczenie gdzie\u015b t\u0119czowej flagi\" - komentowa\u0142a jedna z aktywistek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30336314,kaja-godek-nie-odpuszcza-aktywistkom-sad-apelacyjny-zajmie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T15:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lewica o aborcji: \"Wprowad\u017amy ustaw\u0119 ratunkow\u0105\". No to sprawdzamy, co w niej jest", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/ee/1c/z30336264M,Magdalena-Biejat.jpg\" vspace=\"2\" />Parlamentarzystki Lewicy po wyborach przypominaj\u0105 w mediach ustaw\u0119 ratunkow\u0105, kt\u0102\u0142r\u0105 trzy lata temu z\u0142o\u017cy\u0142 ich klub. To pierwszy krok, \u017ceby u\u0142atwi\u0107 dost\u0119p do aborcji - i gest w stron\u0119 konserwatywnej Trzeciej Drogi, kt\u0102\u0142rej liderzy wci\u0105\u017c proponuj\u0105 prawo aborcyjne w stylu \"zakaz z wyj\u0105tkami\". Sprawdzam, co w jest ustawie ratunkowej Lewicy. I co o niej s\u0105dz\u0105 aktywistki aborcyjne - pisze Marta Nowak z Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30336204,lewica-o-aborcji-wprowadzmy-ustawe-ratunkowa-no-to-sprawdzmy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T15:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rafa\u0142 Trzaskowski popiera likwidacj\u0119 CBA. Ziobro: To \u017c\u0105dza zemsty. Smr\u0102\u0142d w gabinecie ma nie do opisania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/ee/1c/z30336629M,Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />Rafa\u0142 Trzaskowski opowiada si\u0119 za likwidacj\u0105 Centralnego Biura Antykorupcyjnego. Zbigniew Ziobro stwierdzi\u0142, \u017ce prezydent Warszawy chce w ten spos\u0102\u0142b zem\u015bci\u0107 si\u0119 na agentach, kt\u0102\u0142rzy \"wykryli afer\u0119\" w sto\u0142ecznym ratuszu. U\u017cywa wobec Trzaskowskiego i ratusza zwrot\u0102\u0142w dalekich od prawniczych: \"szambo si\u0119 leje\", \"cuchnie korupcj\u0105\", \"smr\u0102\u0142d w gabinecie nie do opisania\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30336307,rafal-trzaskowski-popiera-likwidacje-cba-ziobro-uwaza-ze-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T14:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Polacy zag\u0142osowali nie tylko g\u0142upio, ale wr\u0119cz samob\u0102\u0142jczo\". Co si\u0119 dzieje w pismach prawicy tu\u017c po wyborach?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/ed/1c/z30334264M,Sieci-i-DoRzeczy-w-powyborczym-tygodniu.jpg\" vspace=\"2\" />PiS wygra\u0142, czy przegra\u0142? Trudna sprawa. A mo\u017ce najbardziej przegrali (i pob\u0142\u0105dzili) sami Polacy, kt\u0102\u0142rzy nie wiedzieli, \u017ce powinni g\u0142osowa\u0107 na wci\u0105\u017c nam cudnie rz\u0105dz\u0105cych? Odpowiedzi szukam na \u0142amach powyborczych numer\u0102\u0142w \"DoRzeczy\" i \"Sieci\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30334115,polacy-zaglosowali-nie-tylko-glupio-ale-wrecz-samobojczo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T14:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spotkanie w\u0142adz PiS na Nowogrodzkiej. \"Strategia na najbli\u017csze dni\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/ee/1c/z30336525M,Siedziba-PiS--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Cz\u0142onkowie w\u0142adz Prawa i Sprawiedliwo\u015bci spotkaj\u0105 si\u0119 we wtorek po po\u0142udniu w siedzibie partii, by om\u0102\u0142wi\u0107 strategi\u0119 polityczn\u0105 na najbli\u017csze dni i tygodnie - podaje Interia.pl. Kilka godzin wcze\u015bniej dosz\u0142o do rozmowy przedstawicieli PiS z Andrzejem Dud\u0105 w Pa\u0142acu Prezydenckim. Jak ustali\u0142 jednocze\u015bnie portal Gazeta.pl wtorkowe spotkanie na Nowogrodzkiej, nie zosta\u0142o zwo\u0142ane nagle, a by\u0142o zaplanowane wcze\u015bniej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30336481,pilne-spotkanie-wladz-pis-na-nowogrodzkiej-strategia-na-najblizsze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T14:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy program Czarnka. Chodzi o rozdysponowanie 400 mln z\u0142. \"Mieli\u015bmy zamiar to wprowadzi\u0107 i wprowadzimy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/e9/1c/z30318145M,Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />Realizacja przygotowanego przez Przemys\u0142awa Czarnka programu wsparcia m\u0142odzie\u017cowych dru\u017cyn po\u017carniczych ma kosztowa\u0107 400 mln z\u0142. Rz\u0105d chce si\u0119 nim zaj\u0105\u0107 w tym kwartale. - Znakomity, edukacyjny program - powiedzia\u0142 w Radiu ZET Czarnek. Minister doda\u0142, \u017ce by\u0142 on konsultowany z Waldemarem Pawlakiem, prezesem zwi\u0105zku OSP RP", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30336289,nowy-program-czarnka-chodzi-o-rozdysponowanie-400-mln-zl-mielismy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T14:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mieszkanka Zebrzydowic podejrzana o usi\u0142owanie zab\u0102\u0142jstwa swojego syna. 12-latek dochodzi do siebie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/ee/1c/z30336408M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci incydentu, do kt\u0102\u0142rego dosz\u0142o we wsi Zebrzydowice w pobli\u017cu Kalwarii Zebrzydowskiej. Do szpitala trafi\u0142 12-latek i jego matka, oboje mieli rany k\u0142ute brzucha. Kobieta ma us\u0142ysze\u0107 zarzut usi\u0142owania zab\u0102\u0142jstwa swojego dziecka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30336321,mieszkanka-zebrzydowic-podejrzana-o-usilowanie-zabojstwa-swojego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T13:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jerzy Owsiak og\u0142osi\u0142 cel 32. Fina\u0142u WO\u015aP. Zmieni\u0142 miejsce imprezy na \"bardzo znane wszystkim Polakom\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/db/c4/1c/z30166235M,Jurek-Owsiak-podczas-Final-Wielkiej-Orkiestry-Swia.jpg\" vspace=\"2\" />Jerzy Owsiak poinformowa\u0142, \u017ce celem kolejnej zbi\u0102\u0142rki Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy b\u0119dzie pulmonologia. \"'P\u0142uca po pandemii' to temat 32. Fina\u0142u WO\u015aP. Pandemia na ca\u0142ym \u015bwiecie narobi\u0142a mas\u0119 z\u0142a. W Polsce dodatkowo, bo system totalnie nie by\u0142 przygotowany na konfrontacj\u0119\" - przekaza\u0142 Owsiak. Kiedy i gdzie odb\u0119dzie si\u0119 tegoroczny fina\u0142?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30335990,jerzy-owsiak-oglosil-cel-32-finalu-wosp-zmienil-miejsce-imprezy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T13:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rafa\u0142 Bochenek o spotkaniu z prezydentem. Dlaczego nie by\u0142o Kaczy\u0144skiego? \"Prezes wyznaczy\u0142 delegacj\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/bf/1c/z30143804M,Rafal-Bochenek.jpg\" vspace=\"2\" />- To by\u0142o dobre, merytoryczne spotkanie o przysz\u0142o\u015bci polskiej polityki, o priorytetach na kolejn\u0105 kadencj\u0119, o tym jak wygl\u0105da proces formowania wi\u0119kszo\u015bci sejmowej - powiedzia\u0142 Rafa\u0142 Bochenek po spotkaniu przedstawicieli PiS z prezydentem Andrzejem Dud\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30336031,rafal-bochenek-o-spotkaniu-z-prezydentem-dlaczego-nie-bylo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T13:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zn\u0119cali si\u0119 nad ma\u0142\u0105 Nadi\u0105? Wcze\u015bniej w domu by\u0142a awantura. Magda wyprowadza\u0142a si\u0119 w asy\u015bcie policji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/ed/1c/z30331186M,Czteromiesieczna-dziewczynka-z-polamanymi-konczyna.jpg\" vspace=\"2\" />Polska \u017cyje histori\u0105 czteromiesi\u0119cznej Nadii, kt\u0102\u0142ra ze \u015bladami przemocy trafi\u0142a do rzeszowskiego szpitala. Jak m\u0102\u0142wi\u0105 nam s\u0105siedzi rodziny, dwa tygodnie wcze\u015bniej w domu dosz\u0142o do awantury, a matka dziecka mia\u0142a wyprowadzi\u0107 si\u0119 w asy\u015bcie policji. Mieszka\u0144cy wspominaj\u0105, \u017ce ojciec dziecka za m\u0142odu potrafi\u0142 ju\u017c imprezowa\u0107 i rozrabia\u0107. Nie wierz\u0105 jednak, by to on mia\u0142 krzywdzi\u0107 dziewczynk\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30335697,znecali-sie-nad-mala-nadia-wczesniej-w-domu-byla-awantura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T13:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konsultacje z PiS, a przed Pa\u0142acem Prezydenckim transparenty. \"Panie Duda, ko\u0144cz pan ten mecz!\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/ee/1c/z30336145M,Protest-podczas-spotkania-przedstawicieli-PiS-z-pr.jpg\" vspace=\"2\" />Grupa ludzi z transparentami pojawi\u0142a si\u0119 we wtorek przed Pa\u0142acem Prezydenckim podczas konsultacji Andrzeja Dudy z przedstawicielami PiS. Has\u0142a protestuj\u0105cych krytykowa\u0142y g\u0142ow\u0119 pa\u0144stwa za zwlekanie z desygnowaniem nowego premiera. \"Panie Duda, ko\u0144cz pan ten mecz!\"", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30335505,konsultacje-z-pis-a-przed-palacem-prezydenckim-transparenty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T12:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop na tydzie\u0144 24-30 pa\u017adziernika [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/48/ed/1c/z30331976M,Horoskop-tygodniowy---zdj--ilustr-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop na tydzie\u0144 24-30 pa\u017adziernika 2023. Wkraczamy w okres pe\u0142en zawirowa\u0144 przeplatanych z zadum\u0105. Na przestrzeni kilku dni Baran zyska godnego rywala, Rak zatraci si\u0119 w p\u0119dzie, a Skorpion podejmie bardzo wa\u017cn\u0105 decyzj\u0119. Odszukaj sw\u0102\u0142j znak zodiaku i sprawd\u017a, co czeka ci\u0119 w tym tygodniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30331895,horoskop-na-tydzien-24-30-pazdziernika-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T12:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest pierwszy powyborczy sonda\u017c. Jedno z ugrupowa\u0144 wystrzeli\u0142o w g\u0102\u0142r\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/ee/1c/z30335950M,Sala-sejmowa--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Gdyby wybory parlamentarne odby\u0142y si\u0119 w ubieg\u0142\u0105 niedziel\u0119, KO, Trzecia Droga i Lewica mia\u0142yby wsp\u0102\u0142lnie jeszcze wi\u0119cej mandat\u0102\u0142w - wynika z sonda\u017cu United Surveys dla Wp.pl. W badaniu wida\u0107 spory wzrost poparcia dla jednego z komitet\u0102\u0142w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30335698,jest-pierwszy-powyborczy-sondaz-jedno-z-ugrupowan-wystrzelilo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T12:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pi\u0105ta doba poszukiwa\u0144 Grzegorza Borysa. \"Nie wiadomo, jak si\u0119 zachowa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/ec/1c/z30327511M,Grzegorz-Borys.jpg\" vspace=\"2\" />Wtorek to pi\u0105ta doba poszukiwa\u0144 44-letniego Grzegorza Borysa, kt\u0102\u0142ry jest podejrzewany o zab\u0102\u0142jstwo ze szczeg\u0102\u0142lnym okrucie\u0144stwem swojego sze\u015bcioletniego syna. W sobot\u0119 prokuratura wyda\u0142a za m\u0119\u017cczyzn\u0105 list go\u0144czy. Jest tak\u017ce postanowienie o postawieniu zarzutu zab\u0102\u0142jstwa ze szczeg\u0102\u0142lnym okrucie\u0144stwem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30335352,piata-doba-poszukiwan-grzegorza-borysa-nie-wiadomo-jak-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T12:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "RCB wys\u0142a\u0142o specjalny alert. Chodzi o poszukiwania Grzegorza Borysa. \"Nie utrudniaj dzia\u0142a\u0144\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Do mieszka\u0144c\u0102\u0142w Gda\u0144ska, Sopotu, Gdyni oraz pow. kartuskiego zosta\u0142 wys\u0142any specjalny alert RCB w zwi\u0105zku z poszukiwaniami Grzegorza Borysa. Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa apeluje, by nie utrudnia\u0107 dzia\u0142a\u0144 s\u0142u\u017cb.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30335850,rcb-wyslalo-specjalny-alert-chodzi-o-poszukiwania-grzegorza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T12:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Znamy termin pierwszego posiedzenia w sprawie wypadku na A1. Czy Sebastian M. otrzyma list \u017celazny?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/be/d7/1c/z30243262M,Wypadek-na-autostradzie-A1--wrak-samochodu.jpg\" vspace=\"2\" />Za nieca\u0142e dwa tygodnie S\u0105d Okr\u0119gowy w Piotrkowie Trybunalskim rozstrzygnie o li\u015bcie \u017celaznym dla Sebastiana M., podejrzewanego o spowodowanie \u015bmiertelnego wypadku na autostradzie A1. Wniosek o wydanie dokumentu pozwalaj\u0105cego kierowcy bmw na odpowiadanie z wolnej stopy zosta\u0142 z\u0142o\u017cony jeszcze przed zatrzymaniem Sebastiana M. w Dubaju.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30334429,znamy-termin-pierwszego-posiedzenia-w-sprawie-wypadku-na-a1.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T12:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ho\u0142ownia zdradzi\u0142, na jakie stanowiska liczy Polska 2050. Chodzi m.in. o drug\u0105 osob\u0119 w pa\u0144stwie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/ee/1c/z30335257M,Szymon-Holownia.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie b\u0119dzie nikt z nas rzuca\u0142 si\u0119 Rejtanem, nikt z nas nie b\u0119dzie twierdzi\u0142, \u017ce tylko on i nikt inny - zapewni\u0142 we wtorek przewodnicz\u0105cy Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia, nawi\u0105zuj\u0105c do obsadzania wysokich pa\u0144stwowych stanowisk. Polityk zdradzi\u0142 jednocze\u015bnie, na jakie funkcje liczy jego ugrupowanie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30335100,holownia-zdradzil-na-jakie-stanowiska-liczy-polska-2050-chodzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T11:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dwa tysi\u0105ce dzieci zgin\u0119\u0142o w Strefie Gazy. Rodzice podpisuj\u0105 im nogi i brzuchy do identyfikacji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/ed/1c/z30334591M,Dwa-tysiace-dzieci-zginelo-w-Strefie-Gazy--Dalsze-.jpg\" vspace=\"2\" />W nalotach na Stref\u0119 Gazy zgin\u0119\u0142y dwa tysi\u0105ce dzieci - alarmuj\u0105 organizacje pomocowe oraz lekarzy, zajmuj\u0105cy si\u0119 rannymi Palesty\u0144czykami. Ostrzegaj\u0105 te\u017c, \u017ce odci\u0119cie dostaw pr\u0105du spowoduje \u015bmier\u0107 kolejnych dzieci w zaledwie kilka minut - niekt\u0102\u0142rzy z najmniejszych pacjent\u0102\u0142w plac\u0102\u0142wek w Strefie Gazy s\u0105 pod\u0142\u0105czeni do respirator\u0102\u0142w, urz\u0105dze\u0144 do dializ lub s\u0105 w inkubatorach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30334286,dwa-tysiace-dzieci-zginelo-w-strefie-gazy-dalsze-walki-izraela.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T11:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy ch\u0119tnie usun\u0119liby Kaczy\u0144skiego z Nowogrodzkiej. Jest nowy sonda\u017c", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/ed/1c/z30334960M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Czy Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski powinien wci\u0105\u017c piastowa\u0107 funkcj\u0119 prezesa Prawa i Sprawiedliwo\u015bci? To pytanie cz\u0119sto pada\u0142o w ostatnich dniach w zwi\u0105zku z wyborczym wynikiem tej partii. Ugrupowanie, cho\u0107 zaj\u0119\u0142o pierwsze miejsce, straci\u0142o kilkudziesi\u0119ciu pos\u0142\u0102\u0142w i nie jest ju\u017c w stanie zebra\u0107 sejmowej wi\u0119kszo\u015bci. O przysz\u0142o\u015b\u0107 prezesa PiS zapytano te\u017c w sonda\u017cu IBRiS dla \"Rzeczpospolitej\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30334747,polacy-chetnie-usuneliby-kaczynskiego-z-nowogrodzkiej-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T11:36:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Piotr M\u0102\u017aller po posiedzeniu rz\u0105du: \"Podejmiemy pr\u0102\u0142b\u0119 utworzenia rz\u0105du\". Twierdzi, \u017ce opozycja si\u0119 k\u0142\u0102\u0142ci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/ce/1c/z30204657M,Rzecznik-rzadu-Piotr-Muller.jpg\" vspace=\"2\" />- O tym, kto b\u0119dzie kandydatem na premiera decyduje pan prezydent Andrzej Duda - m\u0102\u0142wi\u0142 we wtorek po po\u0142udniu rzecznik rz\u0105du Piotr M\u0102\u017aller. Zapewni\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce Zjednoczone Prawica \"jest gotowa do podj\u0119cia pr\u0102\u0142by utworzenia rz\u0105du\". Tu\u017c po wsp\u0102\u0142lnej konferencji lider\u0102\u0142w opozycji, rzecznik przekonywa\u0142, \u017ce jest ona sk\u0142\u0102\u0142cona.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30335051,piotr-muller-po-posiedzeniu-rzadu-podejmiemy-probe-utworzenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T11:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda by\u0142 \u015bledzony? Tajemniczy lokalizator w aucie Kancelarii Prezydenta. W SOP si\u0119 zagotowa\u0142o", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/ee/1c/z30335149M,Andrzej-Duda-w-prezydenckiej-limuzynie.jpg\" vspace=\"2\" />W samochodzie, kt\u0102\u0142ry nale\u017cy do Kancelarii Prezydenta, funkcjonariusze S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa znale\u017ali lokalizator - dowiedzia\u0142 si\u0119 portal tvn24.pl. Specyfika urz\u0105dzenia pozwala\u0142a na \u015bledzenie pozycji pojazdu w czasie rzeczywistym. Wed\u0142ug portalu auto, przy kt\u0102\u0142rym odnaleziono lokalizator, mog\u0142o je\u017adzi\u0107 z tajemniczym urz\u0105dzeniem nawet przez kilka miesi\u0119cy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30334649,andrzej-duda-byl-sledzony-tajemniczy-lokalizator-w-aucie-kancelarii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T11:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Papie\u017c przyj\u0105\u0142 rezygnacj\u0119 Grzegorza Kaszaka z funkcji biskupa. To pok\u0142osie orgii na plebanii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/de/1c/z30272748M,Biskup-sosnowiecki-Grzegorz-Kaszak.jpg\" vspace=\"2\" />Papie\u017c Franciszek przyj\u0105\u0142 rezygnacj\u0119 biskupa Grzegorza Kaszaka z pe\u0142nienia pos\u0142ugi biskupa sosnowieckiego. Ma to zwi\u0105zek z orgi\u0105 na jednej z plebanii w D\u0105browie G\u0102\u0142rniczej. Na Kaszaka spad\u0142y gromy za reakcj\u0119 na wydarzenia, m.in. za list, w kt\u0102\u0142rym ubolewa\u0142 nad losem kap\u0142an\u0102\u0142w i zach\u0119ca\u0142 do postu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30335028,papiez-przyjal-rezygnacje-grzegorza-kaszaka-z-funkcji-biskupa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T11:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spotkanie przedstawicieli PiS z Andrzejem Dud\u0105 trwa. Zabrak\u0142o Kaczy\u0144skiego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/ee/1c/z30335132M,Spotkanie-przedstawicieli-PiS-z-Andrzejem-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa spotkanie Andrzeja Dudy z reprezentantami Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Podczas dzisiejszych konsultacji z prezydentem poruszone maj\u0105 zosta\u0107 tematy dotycz\u0105ce mo\u017cliwo\u015bci utworzenia rz\u0105du oraz kandydat\u0102\u0142w na nowego premiera rz\u0105du. Stronnictwo partii rz\u0105dz\u0105cej reprezentuje obecny Prezes Rady Ministr\u0102\u0142w Mateusz Morawiecki oraz Ryszard Terlecki i Rafa\u0142 Bochenek. Na spotkaniu zabra\u0142o prezesa partii PiS, Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30334886,przedstawiciele-pis-w-palacu-prezydenckim-w-rozmowach-o-nowym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T10:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marek Suski zaliczy\u0142 wpadk\u0119 w TVP Info. Pomyli\u0142 tat\u0119 z m\u0119\u017cem pos\u0142anki Trzeciej Drogi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/ed/1c/z30334426M,Posel-PiS-Marek-Suski.jpg\" vspace=\"2\" />Marek Suski na antenie TVP Info przekonywa\u0142, \u017ce PiS b\u0119dzie w stanie utworzy\u0107 rz\u0105d, mimo \u017ce nie ma wi\u0119kszo\u015bci w Sejmie. Podczas rozmowy zwr\u0102\u0142ci\u0142 si\u0119 do obecnej w studiu przysz\u0142ej pos\u0142anki Agnieszki K\u0142opotek i zaliczy\u0142 spor\u0105 wpadk\u0119. Przedstawicielka Trzeciej Drogi nie kry\u0142a rozbawienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30333947,marek-suski-zaliczyl-wpadke-w-tvp-info-pomylil-tate-z-mezem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T09:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wsp\u0102\u0142lne o\u015bwiadczenie opozycji: Popieramy Tuska. \"Koniec kombinowania\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/ed/1c/z30334707M,Wspolne-oswiadczenie-opozycji.jpg\" vspace=\"2\" />- Jeste\u015bmy gotowi do tworzenia rz\u0105du, a lider najwi\u0119kszej partii dostanie trudn\u0105 misj\u0119 tworzenia rz\u0105du - m\u0102\u0142wi\u0142 przed po\u0142udniem w Sejmie Donald Tusk, wsp\u0102\u0142lny kandydat PO, Trzeciej Drogi i Lewicy na szefa rz\u0105du.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30334126,wspolne-oswiadczenie-opozycji-demokratycznej-przed-konsultacjami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T09:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest Europejski Nakaz Aresztowania za Grzegorzem Borysem. Poszukiwania trwaj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d wyda\u0142 Europejski Nakaz Aresztowania za Grzegorzem Borysem - przekaza\u0142a rzeczniczka gda\u0144skiej prokuratury Gra\u017cyna Wawryniuk. Poszukiwania m\u0119\u017cczyzny podejrzewanego o zamordowanie swojego 6-letniego syna trwaj\u0105 od pi\u0119ciu dni. S\u0142u\u017cby nie wykluczaj\u0105, \u017ce m\u0102\u0142g\u0142 on zbiec za granic\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30334468,jest-europejski-nakaz-aresztowania-za-grzegorzem-borysem-poszukiwania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T09:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kto stworzy nowy rz\u0105d? Opozycja apeluje do prezydenta, Szrot ma rady dla Tuska", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/ed/1c/z30333872M,Donald-Tusk-i-Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />Wci\u0105\u017c czekamy na decyzj\u0119 Andrzeja Dudy o przekazaniu misji stworzenia rz\u0105du kandydatowi jednego ze stronnictw. Politycy PiS podkre\u015blaj\u0105, \u017ce zadanie to powinno przypa\u015b\u0107 partii, kt\u0102\u0142ra uzyska\u0142a najwi\u0119ksze poparcie w wyborach i proponuj\u0105 powierzenie zadania Mateuszowi Morawieckiemu. Opozycja wskazuje jednak, \u017ce obecna partia w\u0142adzy nie ma szans na utworzenie nowego rz\u0105du i apeluje do prezydenta, by nie marnowa\u0107 czasu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30333686,kto-stworzy-nowy-rzad-opozycja-apeluje-do-prezydenta-szrot.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T08:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ostre starcie polityk\u0102\u0142w w TVP. \"Pan \u0142yka jak m\u0142ody pelikan\". Interweniowa\u0142a prowadz\u0105ca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/ed/1c/z30334118M,Ostre-starcie-politykow-w-TVP--Interweniowala-prow.jpg\" vspace=\"2\" />W programie \"Go\u015b\u0107 Wiadomo\u015bci\" w TVP Info dosz\u0142o do starcia pos\u0142a PiS Rados\u0142awa Fogla z przedstawicielem KO Arkadiuszem Myrch\u0105. W trakcie dyskusji na temat migracji i unijnych zmian traktatowych dosz\u0142o k\u0142\u0102\u0142tni mi\u0119dzy politykami. Przerwa\u0142a j\u0105 prowadz\u0105ca, kt\u0102\u0142ra z trudem panowa\u0142a nad przebiegiem programu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30333692,ostre-starcie-politykow-w-tvp-pan-lyka-jak-mlody-pelikan.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T08:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef MSWiA chce \u015bciga\u0107 Wojtunika z art. 212 KK. \"Za bardzo si\u0119 to w standardach konstytucyjnych nie mie\u015bci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/dc/1c/z30264719M,Mariusz-Kaminski.jpg\" vspace=\"2\" />Mariusz Kami\u0144ski z\u0142o\u017cy\u0142 zawiadomienie do prokuratury w zwi\u0105zku z wypowiedziami Paw\u0142a Wojtunika. Wed\u0142ug ministra by\u0142y szef CBA dopu\u015bci\u0142 si\u0119 znies\u0142awienia. Co ciekawe, \u015bciganie tego przest\u0119pstwa odbywa si\u0119 z oskar\u017cenia prywatnego - Ten przepis jest w\u015br\u0102\u0142d przest\u0119pstw przeciwko czci, w grupie przest\u0119pstw, kt\u0102\u0142re dotycz\u0105 praw jednostki, nie instytucji, a tym bardziej organ\u0102\u0142w nie pa\u0144stwa - powiedzia\u0142 prof. W\u0142odzimierz Wr\u0102\u0142bel, s\u0119dzia S\u0105du Najwy\u017cszego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30333745,szef-mswia-chce-scigac-wojtunika-z-art-212-kk-za-bardzo-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T08:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoficjalnie: Tak mo\u017ce wygl\u0105da\u0107 podzia\u0142 ministerstw. Jeden resort jest problematyczny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fb/ed/1c/z30333691M,Barbara-Nowacka--Wladyslaw-Kosiniak-Kamysz--Agnies.jpg\" vspace=\"2\" />PiS, KO, Trzecia Droga, Lewica i Konfederacja - w takiej kolejno\u015bci prezydent Andrzej Duda b\u0119dzie podejmowa\u0142 w Pa\u0142acu Prezydenckim polityk\u0102\u0142w partii, kt\u0102\u0142re znajd\u0105 si\u0119 w Sejmie X kadencji. Konsultacje z politykami maj\u0105 dotyczy\u0107 kszta\u0142tu rz\u0105du i tego, komu prezydent powierzy misj\u0119 jego stworzenia. Opozycja demokratyczna, kt\u0102\u0142ra ma stabiln\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107, ma przedstawi\u0107 prezydentowi konkretne plany i nazwiska. Podzia\u0142 ministerstw mi\u0119dzy koalicjantami i nazwiska potencjalnych nowych ministr\u0102\u0142w pojawiaj\u0105 si\u0119 tak\u017ce w mediach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30333563,nieoficjalnie-tak-moze-wygladac-podzial-ministerstw-miedzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T07:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zderzenie statk\u0102\u0142w na Morzu P\u0102\u0142\u0142nocnym. Jeden jest z Polski, drugi zaton\u0105\u0142. S\u0105 zaginieni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Dwa frachtowce zderzy\u0142y si\u0119 w Zatoce Niemieckiej, na po\u0142udniowy zach\u0102\u0142d od wyspy Helgoland. Jednym ze statk\u0102\u0142w by\u0142a polska jednostka \"Polesie\". Drugi, brytyjski \"Verity\", zaton\u0105\u0142. Wed\u0142ug informacji medi\u0102\u0142w zagin\u0119\u0142o kilka os\u0102\u0142b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30334008,zderzenie-statkow-na-morzu-polnocnym-jeden-jest-z-polski-drugi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T07:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda. Ni\u017c nap\u0142ynie nad Polsk\u0119. Mo\u017cliwe przeja\u015bnienia, p\u0102\u0142\u017aniej za\u0142amanie. Gdzie b\u0119dzie pada\u0107?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/ed/1c/z30333616M,Pogoda-na-24-pazdziernika--W-nocy-powrot-opadow-de.jpg\" vspace=\"2\" />Weekend i pocz\u0105tek tygodnia up\u0142yn\u0119\u0142y pod znakiem d\u0142ugotrwa\u0142ych opad\u0102\u0142w deszczu oraz du\u017cego zachmurzenia. Prognozy wskazuj\u0105, \u017ce pomimo porannych mgie\u0142 we wtorek (24 pa\u017adziernika) w ci\u0105gu dnia podziewa\u0107 mo\u017cemy si\u0119 ju\u017c nieco wy\u017cszej temperatury i przeja\u015bnie\u0144. Stabilizacja pogody nie potrwa jednak d\u0142ugo, a warunki ulegn\u0105 zmianie ju\u017c podczas zbli\u017caj\u0105cej si\u0119 nocy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30333550,pogoda-niz-naplynie-nad-polske-mozliwe-przejasnienia-pozniej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T06:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmiana czasu z letniego na zimowy 2023. Kiedy przestawiamy zegarki? O godzin\u0119 do przodu czy do ty\u0142u?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/ed/1c/z30333560M,Zmiana-czasu---zdj--ilustr-.jpg\" vspace=\"2\" />Zmiana czasu z letniego na zimowy zbli\u017ca si\u0119 wielkimi krokami. W 2023 roku zegarki przestawimy ju\u017c w najbli\u017cszy weekend, w nocy z 28 na 29 pa\u017adziernika. W kt\u0102\u0142r\u0105 stron\u0119 trzeba przesun\u0105\u0107 wskaz\u0102\u0142wki zegar\u0102\u0142w?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30333554,zmiana-czasu-z-letniego-na-zimowy-2023-kiedy-przestawiamy-zegarki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T06:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Poranna rozmowa\" Gazeta.pl. Go\u015bciem Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak [NA \u017bYWO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/ed/1c/z30333054M.jpg\" vspace=\"2\" />Go\u015bciem Karoliny Hytrek-Prosieckiej we wtorkowej \"Porannej rozmowie\" Gazeta.pl b\u0119dzie lider Agrounii Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak. Zapraszamy o godz. 9:00.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30333049,poranna-rozmowa-gazeta-pl-gosciem-michal-kolodziejczak-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T06:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konsultacje ws. nowego rz\u0105du bez Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Media: Unika Andrzeja Dudy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/31/83/1c/z29898033M,Prezydent-RP-Andrzej-Duda-dokonal-zmian-w-skladzie.jpg\" vspace=\"2\" />Ruszaj\u0105 konsultacje ws. nowego rz\u0105du. Nie we\u017amie w nich udzia\u0142u Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, kt\u0102\u0142ry unika Andrzeja Dudy, z kt\u0102\u0142rym ma \"zamro\u017cone\" kontakty. \"Ponadto chce by\u0107 zwolniony z konieczno\u015bci poinformowania g\u0142owy pa\u0144stwa o tym, \u017ce PiS nie da rady zbudowa\u0107 w Sejmie wi\u0119kszo\u015bci niezb\u0119dnej do utworzenia rz\u0105du\" - podaje Wirtualna Polska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30333564,konsultacje-ws-nowego-rzadu-bez-jaroslawa-kaczynskiego-media.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T06:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "QUIZ przyrodniczy na liter\u0119 F. Masz przewag\u0119, je\u015bli odr\u0102\u0142\u017cniasz faun\u0119 od flory", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/ec/1c/z30329609M,Zwierzeta.jpg\" vspace=\"2\" />To naprawd\u0119 trudny quiz przyrodniczy. Spr\u0102\u0142buj zdoby\u0107 przynajmniej 7 na 10 punkt\u0102\u0142w!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,19022,odrozniasz-faune-od-flory-sprawdz-jak-pojdzie-ci-w-tym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk, Kosiniak-Kamysz, Czarzasty - kto na premiera? Polacy maj\u0105 faworyta [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/ed/1c/z30333137M,Wladyslaw-Kosiniak-Kamysz-i-Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />W po\u0142udnie rozpoczn\u0105 si\u0119 dwudniowe konsultacje prezydenta Andrzeja Dudy z partiami politycznymi w sprawie utworzenia nowego rz\u0105du. Najprawdopodobniej po ich zako\u0144czeniu wyborcy dowiedz\u0105 si\u0119, komu Andrzej Duda powierzy misj\u0119 stworzenia rz\u0105du. Z najnowszego sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski wynika, \u017ce Polacy maj\u0105 zdecydowanego faworyta do tego stanowiska. Zaskakuj\u0105ce mo\u017ce by\u0107 jednak drugie miejsce w tym badaniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30333522,tusk-kosiniak-kamysz-czarzasty-kto-na-premiera-polacy-maja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T05:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - wtorek 24 pa\u017adziernika 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/cd/1c/z30202245M,Horoskop-dzienny---wtorek.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny - wtorek 24 pa\u017adziernika. Czy Wagi przy nadmiarze obowi\u0105zk\u0102\u0142w b\u0119d\u0105 w stanie sprosta\u0107 oczekiwaniom innych? Co przytrafi si\u0119 ciekawskim Bli\u017ani\u0119tom? Znajd\u017a sw\u0102\u0142j znak zodiaku i ju\u017c dzi\u015b przygotuj si\u0119 na to, co niesie ci przysz\u0142o\u015b\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30330504,horoskop-dzienny-wtorek-24-pazdziernika-2023-baran-byk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T04:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA wys\u0142a\u0142y oficer\u0102\u0142w do Izraela. Doradzaj\u0105 ws. ataku l\u0105dowego na Stref\u0119 Gazy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/ed/1c/z30333331M.jpg\" vspace=\"2\" />USA wys\u0142a\u0142y niedawno genera\u0142a i kilku innych oficer\u0102\u0142w wojskowych do Izraela, aby pomogli doradza\u0107 dow\u0102\u0142dztwu izraelskiej armii w operacji na terenie Strefy Gazy - poda\u0142 portal Axios, powo\u0142uj\u0105cy si\u0119 na ameryka\u0144skich urz\u0119dnik\u0102\u0142w. Tymczasem szef izraelskiego MON przekaza\u0142, \u017ce armia szykuje si\u0119 do \"wielostronnej operacji\" - w powietrzu, na l\u0105dzie i na morzu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30333318,usa-wyslaly-oficerow-do-izraela-doradzaja-ws-ataku-ladowego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T04:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - wtorek 24 pa\u017adziernika 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/cd/1c/z30202245M,Horoskop-dzienny---wtorek.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny - wtorek 24 pa\u017adziernika. Czy Wagi przy nadmiarze obowi\u0105zk\u0102\u0142w b\u0119d\u0105 w stanie sprosta\u0107 oczekiwaniom innych? Co przytrafi si\u0119 ciekawskim Bli\u017ani\u0119tom? Znajd\u017a sw\u0102\u0142j znak zodiaku i ju\u017c dzi\u015b przygotuj si\u0119 na to, co niesie ci przysz\u0142o\u015b\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30330504,horoskop-dzienny-wtorek-24-pazdziernika-2023-baran-byk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-24T03:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}]