[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Odbicie na Wall Street. S&P500 przerywa spadkow\u0105 seri\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/b740b7a30831a5-948-568-0-97-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nieco optymizmu na wyprzedanym rynku wnios\u0142y korporacyjne\nwyniki kwartalne oraz nieco lepsze od prognoz dane z gospodarki USA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odbicie-na-Wall-Street-S-P500-przerywa-spadkowa-serie-8635028.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T20:30:33.986387+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmar\u0142 szef rady dyrektor\u00f3w koncernu \u0141ukoil. To kolejny tajemniczy zgon", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/729bdb5e4a8633-948-568-12-31-2487-1492.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Moskwie w wieku 66 lat zmar\u0142 nagle W\u0142adimir Niekrasow, szef rady dyrektor\u00f3w (rady nadzorczej) \u0141ukoilu, drugiego pod wzgl\u0119dem wielko\u015bci rosyjskiego koncernu naftowego. To 17. zgon rosyjskich manager\u00f3w najwy\u017cszego szczebla od pocz\u0105tku rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119 - przekaza\u0142 we wtorek niezale\u017cny od Kremla serwis Mo\u017cem Objasnit'.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmarl-Wladimir-Niekrasow-szef-rady-dyrektorow-koncernu-Lukoi-To-kolejny-tajemniczy-zgon-8634974.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T18:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kotwica uszkodzi\u0142a gazoci\u0105g Balticconnector? Trwa \u015bledztwo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/aa018ec86fdf31-948-568-4-82-1823-1094.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z dna Zatoki Fi\u0144skiej spod grubej warstwy mu\u0142u z miejsca uszkodzenia gazoci\u0105gu Balticconnector, \u0142\u0105cz\u0105cego Estoni\u0119 i Finlandi\u0119, zosta\u0142a wyci\u0105gni\u0119ta we wtorek du\u017ca, wa\u017c\u0105ca 6 ton kotwica, o wymiarach 2,5 x 2 x 1 m \u2013 poinformowa\u0142a fi\u0144ska policja.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kotwica-uszkodzila-gazociag-Balticconnector-Trwa-sledztwo-8634970.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T17:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Odpowiemy szybko i zdecydowania\". USA da\u0142y Iranowi wyra\u017any sygna\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/98bce8b06600a0-948-568-0-0-1801-1080.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />USA nie chc\u0105 wojny z Iranem, ale je\u015bli Iran lub wspierane przez niego grupy zaatakuj\u0105 naszych \u017co\u0142nierzy, b\u0119dziemy broni\u0107 naszego bezpiecze\u0144stwa szybko i zdecydowanie - powiedzia\u0142 we wtorek w Radzie Bezpiecze\u0144stwa ONZ szef ameryka\u0144skiej dyplomacji Antony Blinken. Wezwa\u0142 te\u017c inne kraje do pow\u015bci\u0105gni\u0119cia d\u0105\u017ce\u0144 Teheranu, bo od tego zale\u017cy bezpiecze\u0144stwo ca\u0142ego regionu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odpowiemy-szybko-i-zdecydowania-USA-daly-Iranowi-wyrazny-sygnal-8634968.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T17:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka ostro o polskich emeryturach. \"Naruszaj\u0105 prawa kobiet\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/7837764d043dff-948-567-0-55-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przepisy obni\u017caj\u0105ce wiek emerytalny kobietom s\u0119dziom w Polsce naruszaj\u0105 ich prawa - orzek\u0142 we wtorek Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka (ETPCz) w Strasburgu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europejski-Trybunal-Praw-Czlowieka-ostro-o-polskich-emeryturach-Naruszaja-prawa-kobiet-8634958.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T17:05:55.583131+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y szef CBA Pawe\u0142 Wojtunik m\u00f3wi\u0142 o pods\u0142uchach. Teraz \u015bciga go prokuratura", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/2fc10762075e00-948-568-0-99-1595-957.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y szef CBA Pawe\u0142 Wojtunik poinformowa\u0142 w mediach, \u017ce otrzyma\u0142 informacje o masowym stosowaniu pods\u0142uch\u00f3w m.in. w telefonach partii jeszcze opozycyjnych podczas kampanii wyborczej. Prokuratura Okr\u0119gowa w Warszawie wszcz\u0119\u0142a post\u0119powanie, jednak nie w sprawie pods\u0142uch\u00f3w, a podejmowania podst\u0119pnych zabieg\u00f3w w celu skierowania przeciwko szefowi CBA oraz jego zast\u0119pcom \u015bcigania karnego o przest\u0119pstwo przekroczenia uprawnie\u0144.\n\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-szef-CBA-Pawel-Wojtunik-mowil-o-podsluchach-Teraz-sciga-go-prokuratura-8634913.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T16:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ONZ o sytuacji w Strefie Gazy: Dochodzi do wyra\u017anego \u0142amania prawa humanitarnego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/807356352289bb-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Gazie dochodzi do wyra\u017anego \u0142amania mi\u0119dzynarodowego prawa humanitarnego; w izraelskich bombardowaniach zgin\u0119\u0142o co najmniej 35 pracownik\u00f3w agencji ONZ UNRWA - powiedzia\u0142 we wtorek sekretarz generalny ONZ Antonio Guterres w Radzie Bezpiecze\u0144stwa. Ponowi\u0142 sw\u00f3j apel o zawieszenie broni.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ONZ-o-sytuacji-w-Strefie-Gazy-Dochodzi-do-wyraznego-lamania-prawa-humanitarnego-8634920.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T16:03:15.080957+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Banki poprowadzi\u0142y odbicie na WIG20. Dobra sesja na GPW na tle Europy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/62d855390f6cf3-945-560-540-540-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek indeksy z GPW by\u0142y w\u015br\u00f3d najmocniejszych w Europie ze szczeg\u00f3lnym wskazaniem na WIG20, gdzie wyra\u017anie przy wysokich obrotach ros\u0142y akcje najbardziej p\u0142ynnych sp\u00f3\u0142ek z warszawskiego parkietu.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-poprowadzily-odbicie-na-WIG20-Dobra-sesja-na-GPW-na-tle-Europy-8634892.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T16:03:15.072554+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "K\u0142opoty polskiego ciep\u0142ownictwa. URE przedstawi\u0142o dane", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/8ff937b9a27115-948-568-0-169-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na skutek wzrostu koszt\u00f3w zakupu paliw i uprawnie\u0144 do emisji, w 2022 r. zwi\u0119kszy\u0142o si\u0119 zad\u0142u\u017cenie ciep\u0142ownictwa, jednocze\u015bnie w sektorze odnotowano wzrost nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych - wynika z dorocznego raportu Prezesa URE. Rentowno\u015b\u0107 sektora wynios\u0142a minus 22 proc. - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klopoty-polskiego-cieplownictwa-URE-przedstawilo-dane-8634868.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T15:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS po spotkaniu z prezydentem. \"Przedstawili\u015bmy priorytety na kolejn\u0105 kadencj\u0119\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/4cb7c16485d3a2-948-568-7-0-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PiS z konsultacji z prezydentem Andrzejem Dud\u0105 poinformowa\u0142, \u017ce partia [przedstawi\u0142a swoje stanowisko.\u00a0- Zwyczajem konstytucyjnym misja formu\u0142owania rz\u0105du by\u0142a powierzana zwyci\u0119skiej partii, kt\u00f3r\u0105 jest PiS - poda\u0142 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-po-spotkaniu-z-prezydentem-Przedstawilismy-priorytety-na-kolejna-kadencje-8634793.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T13:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina dramatycznie potrzebuje pieni\u0119dzy. Oszacowa\u0142a kwot\u0119 wsparcia bud\u017cetowego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/d6c2b1e0176b5c-948-568-0-31-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukraina b\u0119dzie potrzebowa\u0107 w 2024 roku wsparcia finansowego od partner\u00f3w mi\u0119dzynarodowych w wysoko\u015bci oko\u0142o 42 mld euro, by pokry\u0107 deficyt bud\u017cetowy - poinformowa\u0142 we wtorek premier Denys Szmyhal podczas ukrai\u0144sko-niemieckiego forum gospodarczego w Berlinie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-dramatycznie-potrzebuje-pieniedzy-Oszacowala-kwote-wsparcia-budzetowego-8634794.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T13:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ile nadp\u0142acili kredytobiorcy dzi\u0119ki wakacjom kredytowym? Miliardy z\u0142otych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/b1ce9cee9dda8b-948-568-0-138-2510-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 nadp\u0142at kapita\u0142u dla kredyt\u00f3w obj\u0119tych wakacjami kredytowymi, dokonanych od momentu obj\u0119cia danego kredytu wakacjami kredytowymi do 30 czerwca br. wynios\u0142a 19,1 mld z\u0142 - poda\u0142a Kancelaria Premiera w komunikacie po posiedzeniu rz\u0105du.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-nadplacili-kredytobiorcy-dzieki-wakacjom-kredytowym-Miliardy-zlotych-8634765.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T13:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d inwestuje w klub pi\u0142karski. Przekazano miliony z rezerwy bud\u017cetowej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/a98272cf05919f-948-568-7-59-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\nW ostatnim czasie sporo m\u00f3wi\u0142o si\u0119 o tym, \u017ce pieni\u0105dze od rz\u0105du mia\u0142y dosta\u0107 Rak\u00f3w Cz\u0119stochowa czy Ruch Chorz\u00f3w. Okazuje si\u0119, \u017ce na tym si\u0119 nie ko\u0144czy. Jak podaje portal sport.pl, podobna sytuacja dotyczy Radomiaka Radom.\n\n\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-inwestuje-w-klub-pilkarski-Przekazano-miliony-z-rezerwy-budzetowej-8634685.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T13:37:05.030315+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Niedopasowane oferty mieszka\u0144\", czyli problemy rynku najmu w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/50ce653624287e-948-568-0-0-2902-1741.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynek najmu w Polsce jest bardzo zr\u00f3\u017cnicowany. Najemcy to nie tylko osoby m\u0142ode, samotne, z dobrym dochodem. Wiod\u0105cym problemem rynku najmu w Polsce jest brak dopasowania oferty mieszka\u0144 do popytu - powiedzia\u0142 dr Adam Czerniak, autor raportu \u201eDekada polskiego rynku najmu\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niedopasowane-oferty-mieszkan-czyli-problemy-rynku-najmu-w-Polsce-8634761.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T13:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zarobi 200 mld w 30 lat? Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 wieloletni program inwestycyjny dla CPK", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/1016dfc3faf6c3-948-568-0-76-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 ws. II etapu programu wieloletniego CPK na lata 2024-30, a tak\u017ce koncepcji zapewnienia taboru pasa\u017cerskiego w zwi\u0105zku z budow\u0105 CPK - przekaza\u0142 we wtorek pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. CPK Marcin Hora\u0142a. Bez CPK Polska mia\u0142aby trwale upo\u015bledzony system transportowy - oceni\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarobi-200-mld-w-30-lat-Rzad-przyjal-wieloletni-program-inwestycyjny-dla-CPK-8634760.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T13:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Analitycy oszacowali zysk netto gie\u0142dowych bank\u00f3w w III kwartale. Jest imponuj\u0105cy?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/2ece875d50afef-948-568-7-0-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy szacuj\u0105, \u017ce w III kwartale 2023 roku gie\u0142dowe banki zarobi\u0105 \u0142\u0105cznie 8,2 mld z\u0142, podczas gdy rok wcze\u015bniej wskutek koszt\u00f3w wakacji kredytowych zanotowa\u0142y ponad 4 mld z\u0142 straty - wynika z danych zebranych przez PAP Biznes. Wyniki cz\u0119\u015bci bank\u00f3w obci\u0105\u017c\u0105 kolejne rezerwy na portfel kredyt\u00f3w walutowych, a w por\u00f3wnaniu do II kwarta\u0142u jest szansa na dalsz\u0105 niewielk\u0105 popraw\u0119 wyniku odsetkowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analitycy-oszacowali-zysk-netto-gieldowych-bankow-w-III-kwartale-Jest-imponujacy-8634755.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T13:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0119grzy poszli w \u015blady RPP i te\u017c mocno obni\u017cyli stopy procentowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/bab21b831db73c-948-568-757-120-2237-1342.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Narodowy Bank W\u0119gier (MNB) zdecydowa\u0142 si\u0119 na pierwsz\u0105 w tym\ncyklu obni\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegrzy-poszli-w-slady-RPP-i-tez-mocno-obnizyli-stopy-procentowe-8634742.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T12:32:04.622289+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akcje browaru spad\u0142y o prawie 8 proc. Przyczyn\u0105 by\u0142... mocz", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/b8941825e9dd47-948-568-0-20-4032-2419.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapewne nikt jeszcze nie zaliczy\u0142 takiego spadku na gie\u0142dzie z powodu... moczu. Akcje browaru Tsingtao, najwi\u0119kszego w chi\u0144skim przemy\u015ble piwowarskim, zanotowa\u0142y na szanghajskiej i hongko\u0144skiej gie\u0142dzie gwa\u0142towne spadki, po tym jak w weekend chi\u0144skie media spo\u0142eczno\u015bciowe obieg\u0142o nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 pracownika oddaj\u0105cego mocz do kontenera z nieprzetworzonym s\u0142odem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcej-browaru-spadly-o-prawie-8-proc-Przyczyna-byl-mocz-8634704.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T12:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny pr\u0105du w 2024 w g\u00f3r\u0119. Podniesiono kolejny sk\u0142adnik rachunku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/cf8d4d101a4c84-948-568-50-180-3950-2369.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak co roku jesieni\u0105 pojawia si\u0119 temat cen pr\u0105du w kolejnym roku. W 2024 musimy szykowa\u0107 portfele na podwy\u017cki, za spraw\u0105 decyzji rz\u0105du PiS. Ostateczne taryfy czekaj\u0105 jeszcze na zatwierdzenie przez URE.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-pradu-w-2024-w-gore-Podniesiono-kolejny-skladnik-rachunku-8634641.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T11:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister Czarnek zostawia po sobie program, kt\u00f3ry b\u0119dzie kosztowa\u0107 400 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/3427e1adf2ab1a-948-568-9-37-3767-2260.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rzutem na ta\u015bm\u0119 do wykazu prac legislacyjnych rz\u0105du trafi\u0142 projekt pomys\u0142u Przemys\u0142awa Czarnka. Chodzi o program zach\u0119caj\u0105cy m\u0142odych do wst\u0119powania do ochotniczych stra\u017cy po\u017carnych. Koszt? 400 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Czarnek-zostawia-po-sobie-program-ktory-bedzie-kosztowac-400-mln-zl-8634632.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T11:27:01.670238+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Elektrownia j\u0105drowa \"to polska racja stanu\" przekonuje rz\u0105d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/c1a3074addaafb-948-567-0-55-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Elektrownia j\u0105drowa gwarantuje Polsce suwerenno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 i bezpiecze\u0144stwo. Samo OZE nie wystarczy\u00a0 - przekonywa\u0142a w Gdyni pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. strategicznej infrastruktury energetycznej Anna \u0141ukaszewska-Trzeciakowska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elektrownia-jadrowa-to-polska-racja-stanu-przekonuje-rzad-8634699.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T11:27:01.667231+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZBP poda\u0142 \u015bredni\u0105 warto\u015b\u0107 umowy w \"Bezpiecznym kredycie 2 proc.\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/a6b921a2cf9744-948-568-2-7-1042-625.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednia warto\u015b\u0107 umowy zawartej w ramach \"Bezpiecznego kredytu\" na zakup mieszkania wynosi 399,4 tys. z\u0142  - poinformowa\u0142a na wtorkowej konferencji prasowej wiceprezes Zwi\u0105zku Bank\u00f3w Polskich Agnieszka Wachnicka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-2-proc-ZBP-podal-srednia-wartosc-kredytu-8634700.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T11:27:01.665720+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wakacje kredytowe przed\u0142u\u017cone - rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy. Z programu mo\u017ce skorzysta\u0107 ok. 1 mln os\u00f3b", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/c5ae8119a9d7a6-948-568-0-645-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy przed\u0142u\u017caj\u0105cy wakacje kredytowe na 2024 r. - poinformowa\u0142 szef resortu rozwoju i technologii Waldemar Buda.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wakacje-kredytowe-przedluzone-rzad-przyjal-projekt-ustawy-Z-programu-moze-skorzystac-ok-1-mln-osob-8634684.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T11:27:01.663518+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wraca oszustwo \"na Booking\". Tym razem \u0142atwo mo\u017cna sta\u0107 si\u0119 ofiar\u0105 wy\u0142udzenia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/641524ae2f9d28-948-567-5-27-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Urlop w wymarzonym hotelu kojarz\u0105 si\u0119 raczej z mi\u0142ymi wspomnieniami. Jak si\u0119 okazuje, rezerwacja miejsca noclegowego mo\u017ce wi\u0105za\u0107 si\u0119 ze sporym niebezpiecze\u0144stwem. Portal Niebezpiecznik.pl zwraca uwag\u0119 na kolejny spos\u00f3b wy\u0142udzania pieni\u0119dzy - tym razem przy u\u017cyciu platformy Booking.com.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wraca-oszustwo-na-Booking-Tym-razem-latwo-mozna-stac-sie-ofiara-8634656.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T11:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Braki paliwa w Strefie Gazy? Hamas ukry\u0142 p\u00f3\u0142 miliona litr\u00f3w ON", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/82c50c630516f6-948-568-0-110-1052-631.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Strefie Gazy, gdzie jednym z g\u0142\u00f3wnych problem\u00f3w sta\u0142 si\u0119 niedob\u00f3r paliwa na potrzeby cywilne, palesty\u0144scy terrory\u015bci z Hamasu ukryli na pustyni p\u00f3\u0142 miliona litr\u00f3w oleju nap\u0119dowego - poinformowa\u0142y we wtorek si\u0142y zbrojne Izraela na arabskoj\u0119zycznym koncie na platformie X (d. Twitterze).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Braki-paliwa-w-Strefie-Gazy-Hamas-ukryl-pol-miliona-litrow-ON-8634647.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T10:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Opozycja b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107. \"Jeste\u015bmy gotowi do tworzenia rz\u0105du, jest kandydat na premiera\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/2a6fcca25cf9b7-948-568-115-0-1507-904.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Sejmie odby\u0142o si\u0119 wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie \nlider\u00f3w Koalicji Obywatelskiej - Donalda Tuska, Trzeciej Drogi - Szymona\n Ho\u0142owni i W\u0142adys\u0142awa Kosiniaka-Kamysza - oraz Nowej Lewicy - W\u0142odzimierza\n Czarzastego. O\u015bwiadczyli oni, \u017ce s\u0105 gotowi do wsp\u00f3\u0142pracy i tworzenia wiekszo\u015bci w parlamencie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Opozycja-bedzie-wspolpracowac-Jestesmy-gotowi-do-tworzenia-rzadu-jest-kandydat-na-premiera-8634636.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T10:22:14.836960+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zwolnienia w Viaplay Group. Platforma streamingowa ma opu\u015bci\u0107 Polsk\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/689d0b54427dc6-948-568-0-600-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Viaplay Group od lipca zmniejszy\u0142a zatrudnienie o 30 proc. i wycofuje si\u0119 z nierentownych rynk\u00f3w. Solidne, bo nawet miesi\u0119czne op\u00f3\u017anienie, zaliczy z kolei publikacja raportu finansowego za III kw. 2023 r. \u2013 informuj\u0105 Wirtualne Media.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwolnienia-w-Viaplay-Group-Platforma-streamingowa-ma-opuscic-Polske-8634633.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T10:22:14.833363+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oszu\u015bci pr\u00f3buj\u0105 wy\u0142udza\u0107 kredyty na pot\u0119g\u0119. Niechlubny rekord pobity", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/50516eabaafb66-948-568-30-120-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W III kwartale 2023 r. ka\u017cdego dnia podejmowano statystycznie 28 pr\u00f3b wy\u0142udze\u0144 kredyt\u00f3w na cudz\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 na \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 miliona z\u0142otych \u2013 poda\u0142 Zwi\u0105zek Bank\u00f3w Polskich. W okresie od lipca do wrze\u015bnia pr\u00f3bowano wy\u0142udzi\u0107 kredyty ponad 2,5 tys. razy. Pobito tym samym rekord z 2008 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszusci-probuja-wyludzac-kredyty-na-potege-Niechlubny-rekord-pobity-8634648.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T10:22:14.831660+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Liczba ludno\u015bci Polski znowu spad\u0142a. GUS pokaza\u0142 nowe dane", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/a6fbd1c4ad5751-948-568-0-68-3025-1814.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nieco ponad tydzie\u0144 temu GUS poinformowa\u0142 o liczbie ludno\u015bci Polski na koniec I p\u00f3\u0142rocza 2023 roku. Teraz ukaza\u0142 si\u0119 wst\u0119pny szacunek liczby ludno\u015bci na koniec III kwarta\u0142u '23. M\u00f3wi\u0105c kr\u00f3tko - nie jest dobrze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-ludnosci-Polski-znowu-spadla-GUS-pokazal-nowe-dane-8634595.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T10:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowo\u015bci dla inwestor\u00f3w w Revolucie. Nowe akcje i zlecenia sta\u0142e", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/ae43bc4cf86557-948-568-0-280-3783-2270.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fintech Revolut udost\u0119pni\u0142 klientom handel akcjami wybranych europejskich sp\u00f3\u0142ek (tak\u017ce w wariancie u\u0142amkowym) oraz wprowadzi\u0142 funkcj\u0119 sta\u0142ych zlece\u0144, kt\u00f3ra u\u0142atwi regularne inwestowanie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Revolut-dodaje-do-oferty-akcje-ulamkowe-z-Europy-od-1-EUR-8634573.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T10:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Banki zap\u0142ac\u0105 miliardy z\u0142otych za przed\u0142u\u017cone wakacje kredytowe. ZBP poda\u0142 koszty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/340d40ccc08a69-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koszty przed\u0142u\u017conych wakacji kredytowych dla bank\u00f3w w formule zaproponowanej przez rz\u0105d wynie\u015b\u0107 mog\u0105 w 2024 roku 4,71-6,38 mld z\u0142 - poinformowa\u0142a na konferencji wiceprezes ZBP Agnieszka Wachnicka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-zaplaca-miliardy-zlotych-za-przedluzone-wakacje-kredytowe-ZBP-podal-koszty-8634607.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T10:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ponad milion dzieci w Wielkiej Brytanii by\u0142o dotkni\u0119tych skrajnym ub\u00f3stwem w 2022 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/8a5ea987623ef0-948-568-11-168-4488-2693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad milion dzieci w Wielkiej Brytanii do\u015bwiadczy\u0142o w ubieg\u0142ym roku najbardziej skrajnej formy ub\u00f3stwa, czyli ich rodzin nie by\u0142o sta\u0107 na odpowiednie wy\u017cywienie, ubranie, zachowywanie higieny lub utrzymanie ciep\u0142a - wynika z opublikowanego we wtorek raportu Fundacji Josepha Rowntree (JRF).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-milion-dzieci-w-Wielkiej-Brytanii-bylo-dotknietych-skrajnym-ubostwem-w-2022-roku-8634583.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T09:16:57.929285+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Globalny podatek dla miliarder\u00f3w przyni\u00f3s\u0142by rocznie 250 mld dolar\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/9bc2e110edf816-948-568-30-810-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105dy powinny walczy\u0107 z uchylaniem si\u0119 od p\u0142acenia podatk\u00f3w za pomoc\u0105 globalnego minimalnego podatku dla miliarder\u00f3w, kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142by przynie\u015b\u0107 bud\u017cetom 250 miliard\u00f3w dolar\u00f3w rocznie, stwierdzi\u0142o Obserwatorium Podatkowe UE, think-tank Paryskiej Szko\u0142y Ekonomicznej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Globalny-podatek-dla-miliarderow-przynioslby-rocznie-250-mld-dolarow-8634600.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T09:16:57.926746+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PMI: coraz s\u0142absze dane z Europy. Recesja nieunikniona?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/e495a1bec40b00-948-568-0-200-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do pogr\u0105\u017conego w g\u0142\u0119bokim kryzysie\nprzemys\u0142u do\u0142\u0105cza coraz s\u0142absza aktywno\u015b\u0107 w sektorze us\u0142ug. To gotowy przepis\nna recesj\u0119 w strefie euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PMI-recesja-w-strefie-euro-nieunikniona-8634562.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T09:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bezrobocie w Polsce na stabilnym poziomie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/ab12614bbe924f-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stopa bezrobocia we wrze\u015bniu 2023 r. wynios\u0142a 5,0 proc. wobec 5,0 proc. miesi\u0105c wcze\u015bniej - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezrobocie-w-Polsce-na-stabilnym-poziomie-8634559.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T09:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "DPS-y na wag\u0119 z\u0142ota. Za senior\u00f3w cz\u0119sto musi dop\u0142aca\u0107 rodzina", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/fd19d741a9e6ad-948-568-0-210-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 oferuje si\u0119 seniorom 13. i 14. emerytur\u0119, cz\u0119sto jest to niewystarczaj\u0105ce wsparcie. Samodzielnie nie zawsze mo\u017cemy zaoferowa\u0107 pomoc na \nadekwatnym poziomie lub pilnowa\u0107 seniora przez ca\u0142y dzie\u0144. Rozwi\u0105zaniem \nmo\u017ce by\u0107 dom pomocy spo\u0142ecznej (DPS), ale na takie rozwi\u0105zanie nie \nwszystkich sta\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-kosztuje-DPS-Za-seniorow-czesto-musi-doplacac-rodzina-8634490.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strajk kobiet na Islandii. Do\u0142\u0105czy\u0142a premier Katrin Jakobsdottir", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/90d7929d0a695b-948-568-37-285-2962-1777.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy kobiet na Islandii, w tym premier Katr\u00edn Jakobsdottir, w\u0142\u0105czy\u0142y si\u0119 we wtorek do strajku w ramach protestu przeciwko r\u00f3\u017cnicom w wynagrodzeniach kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz przemocy ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strajk-kobiet-na-Islandii-Dolaczyla-premier-Katrin-Jakobsdottir-8634548.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T08:11:53.673928+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro powy\u017cej 4,45 z\u0142. Dolar blisko powyborczego minimum", "description": "<p>Kurs euro utrzyma\u0142 si\u0119 w pobli\u017cu 4,45 z\u0142. R\u00f3wnocze\u015bnie\nnotowania dolara zbli\u017cy\u0142 si\u0119 do powyborczego do\u0142ka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-powyzej-4-45-zl-Dolar-blisko-powyborczego-minimum-8634536.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T08:11:53.672888+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Litwiniuk z RPP: Nie ma podstaw do kolejnej obni\u017cki st\u00f3p procentowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/09be0ac4921480-847-508-0-57-847-508.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obecnie nie ma podstaw do kolejnej obni\u017cki st\u00f3p procentowych - oceni\u0142 w radiu TOK FM cz\u0142onek RPP Przemys\u0142aw Litwiniuk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Litwiniuk-z-RPP-Nie-ma-podstaw-do-kolejnej-obnizki-stop-procentowych-8634546.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T08:11:53.672385+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bitcoin najwy\u017cej od maja 2022 r. Pierwszy ETF na bitcoina coraz bli\u017cej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/62712b4594c97e-945-560-45-90-4455-2672.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs bitcoina pokona\u0142 dzi\u015b na kr\u00f3tko poziom 35 000 dolar\u00f3w, osi\u0105gaj\u0105c najwy\u017csz\u0105 wycen\u0119 od maja 2022 roku. Co stoi za najnowszymi wzrostami na rynku kryptowalut?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bitcoin-najwyzej-od-maja-2022-r-Pierwszy-ETF-na-bitcoina-coraz-blizej-8634521.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T08:11:53.667731+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y rzecznik PiS szefem gabinetu prezydenta.  Marcin Mastalerek wraca do gry", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/73a9ef1a5321e6-948-568-0-82-3004-1802.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Marcin Mastalerek zast\u0105pi Paw\u0142a Szrota na stanowisku szefa gabinetu prezydenta; dotychczasowy szef gabinetu zosta\u0142 pos\u0142em i jest wakat - podkre\u015bli\u0142 we wtorek w Polsat News rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-rzecznik-PiS-szefem-gabinetu-prezydenta-Marcin-Mastalerek-wraca-do-gry-8634531.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T08:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe informacje ws. CPK. Rz\u0105d wybra\u0142 inwestora", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/77f5e4c92a984e-948-568-0-210-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Konsorcjum Vinci Airports i IMF Global jest gotowe obj\u0105\u0107 mniejszo\u015bciowy udzia\u0142 w CPK za 8 mld z\u0142 - poda\u0142 na platformie X pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. budowy CPK Marcin Hora\u0142a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-informacje-ws-CPK-Rzad-wybral-inwestora-8634522.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T08:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Szwecji realne p\u0142ace zmala\u0142y pierwszy raz od lat 90. przez wysok\u0105 inflacj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/99ed299cb3dab3-948-568-0-31-1798-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Szwecji w ostatnich dw\u00f3ch lat realne p\u0142ace zmala\u0142y po raz pierwszy od lat 90. przez wysok\u0105 inflacj\u0119. \u015arednia pensja brutto wynosi w tym kraju 38,3 tys. koron (14,5 tys. z\u0142otych); nale\u017cy od tego zap\u0142aci\u0107 jeszcze podatek dochodowy zale\u017cny od miejsca zamieszkania.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Szwecji-realne-place-zmalaly-pierwszy-raz-od-lat-90-przez-wysoka-inflacje-8634491.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Opozycja daje zielone \u015bwiat\u0142o atomowi, ale najpierw m\u00f3wi \"sprawdzam\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/7afc8d3a319366-948-568-0-0-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska rozpocz\u0119\u0142a rozmowy z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 o pomocy publicznej dla pierwszej elektrowni j\u0105drowej. Opozycja, kt\u00f3ra przejmuje w\u0142adz\u0119, chce jednak przeprowadzi\u0107 audyt projektu z USA - pisze wtorkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Opozycja-daje-zielone-swiatlo-atomowi-ale-najpierw-mowi-sprawdzam-8634462.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T05:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy uwa\u017caj\u0105, \u017ce Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski powinien odej\u015b\u0107 ze stanowiska prezesa PiS", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/a034db9e9f98cf-948-568-0-184-4092-2455.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Respondenci krytycznie oceniaj\u0105 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego i wol\u0105, by opu\u015bci\u0142 stanowisko - wynika z najnowszego sonda\u017cu  IBRiS na zlecenie \u201eRzeczpospolitej\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-uwazaja-ze-Jaroslaw-Kaczynski-powinien-odejsc-ze-stanowiska-prezesa-PiS-8634459.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T05:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dzi\u015b startuj\u0105 konsultacje u prezydenta ws. nowego rz\u0105du", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/a6a69318328e87-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek rozpoczynaj\u0105 si\u0119 konsultacje prezydenta Andrzeja Dudy z przedstawicielami komitet\u00f3w wyborczych. W po\u0142udnie zaplanowano rozmowy z PiS, a p\u00f3\u017aniej z KO. Prezydent zapowiedzia\u0142, \u017ce b\u0119dzie pyta\u0142 polityk\u00f3w o ich pomys\u0142y na inwestycje, gospodark\u0119, energetyk\u0119 i obronno\u015b\u0107 oraz o potencjalnych kandydat\u00f3w na premiera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszaja-konsultacje-u-prezydenta-ws-nowego-rzadu-8634456.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T05:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u201eBezpieczny kredyt 2 procent\u201d jest skomplikowany \u2013 mamy twarde dowody", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/8b09108af2b210-948-568-270-400-3700-2220.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najnowszy schemat dop\u0142at do kredyt\u00f3w hipotecznych jest najmniej przejrzystym programem w historii wsparcia mieszkalnictwa. Tak\u0105 tez\u0119 wspiera nie tylko obj\u0119to\u015b\u0107 przepis\u00f3w reguluj\u0105cych \u201eBezpieczny kredyt 2 procent\u201d, ale tak\u017ce wyniki zabawy, do kt\u00f3rej zaprosili\u015bmy niedawno czytelnik\u00f3w Bankier.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-2-procent-jest-skomplikowany-mamy-twarde-dowody-8634195.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T04:56:46.407484+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polskie zag\u0142\u0119bie winiarskie z szans\u0105 na prac\u0119. Tu enoturystyka da zatrudnienie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/0f18e2e67c7bd7-948-568-0-148-4242-2545.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska bez w\u0105tpienia nie nale\u017cy do grona winiarskich potentat\u00f3w. Ale pod\n tym wzgl\u0119dem wyra\u017anie wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 wojew\u00f3dztwo lubuskie. W okolicach \nZielonej G\u00f3ry i Gorzowa o znalezienie winiarni naprawd\u0119 nie jest trudno.\n Nowe miejsca pracy powstaj\u0105 nie tylko w zwi\u0105zku z produkcj\u0105 wina, ale \ntak\u017ce w rozwijaj\u0105cej si\u0119 bran\u017cy turystyki winiarskiej, czyli \nenoturystyki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-w-Lubuskiem-Winnice-szansa-dla-lokalnej-gospodarki-8634280.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T04:56:46.406482+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy zaw\u00f3d zwi\u0105zany ze sztuczn\u0105 inteligencj\u0105. Coraz wi\u0119ksze zapotrzebowanie na takich specjalist\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/9bc89287572ef3-948-568-390-0-3333-2000.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Umiej\u0119tno\u015b\u0107\nobs\u0142ugi narz\u0119dzi opartych na sztucznej inteligencji staje si\u0119 coraz bardziej\nporz\u0105dan\u0105 cech\u0105 na rynku pracy. Nowoczesne technologie sprawi\u0142y, \u017ce powstaj\u0105\nr\u00f3wnie\u017c nowe stanowiska, gdzie\u00a0u\u017cywanie AI do wykonywania zawodowych obowi\u0105zk\u00f3w staje si\u0119 konieczno\u015bci\u0105. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Code-collar-workers-Nowy-zawod-zwiazany-ze-sztuczna-inteligencja-8634270.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T04:56:46.405462+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najlepsze lokaty roczne dadz\u0105 zarobi\u0107, ale stawki malej\u0105 po obni\u017ckach st\u00f3p procentowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/c/2b354bf303402e-948-568-0-75-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najlepsze lokaty roczne wci\u0105\u017c trzymaj\u0105 si\u0119 na poziomie i daj\u0105 \"zarobi\u0107\" 6,5 proc. w skali roku. Jednak ju\u017c tylko w trzech bankach klienci mog\u0105 liczy\u0107 na oprocentowanie powy\u017cej 6 proc. Na pozosta\u0142ych miejscach w zestawieniu wysoko\u015b\u0107 oprocentowania obni\u017cy\u0142a si\u0119 w por\u00f3wnaniu z poprzednim miesi\u0105cem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-12-miesiecy-pazdziernik-2023-Ranking-Bankier-pl-8634017.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T04:56:46.404868+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Powyborcza ruletka, czyli polityka okiem bukmacher\u00f3w. Te zak\u0142ady si\u0119 (ju\u017c) nie op\u0142acaj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/7a756408a8ae8f-948-568-195-0-3019-1811.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najbardziej prawdopodobne prognozy powyborczej uk\u0142adanki wyliczyli bukmacherzy z gie\u0142dowego STS-u. Obecnie bardziej mo\u017cliwa wed\u0142ug nich wydaje si\u0119 koalicja PiS z PSL ni\u017c z Konfederacj\u0105. Jednak w kluczowej politycznej rozgrywce, najwi\u0119cej szans na realizacj\u0119 ma scenariusz braku wotum zaufania dla rz\u0105du PiS.\u00a0 Kurs na to jest tak niski, a prawdopodobie\u0144stwo tak wysokie, \u017ce przez podatki zak\u0142ad jest nieop\u0142acalny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powyborcza-ruletka-Nowy-rzad-kto-zostanie-premierem-z-kim-koalicja-PiS-polityka-okiem-bukmacherow-8634178.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T04:56:46.404337+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bud\u017cetowe dziury i bzdury. Co \u201eukrywa\u201d rz\u0105d, a co opozycja? Ka\u017cdy ma co\u015b za uszami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/d701834e2712f7-948-568-0-82-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ledwo zliczono rozk\u0142ad sejmowych mandat\u00f3w, a ju\u017c wybuch\u0142a\npolityczna awantura o stan finans\u00f3w pa\u0144stwa. Podobnie jak przed\nwyborami tak i po wyborach medialna dyskusja zawiera ca\u0142\u0105 gam\u0119 prawd,\np\u00f3\u0142prawd, przerysowanych opinii i zwyczajnych k\u0142amstw.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budzetowe-dziury-i-bzdury-Co-ukrywa-rzad-a-co-opozycja-8633109.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T04:56:46.403776+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Rosja rozpocz\u0119\u0142a rekrutacj\u0119 kobiet na wojn\u0119 z Ukrain\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/0fadb4fb2873f4-948-568-0-228-1689-1013.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjskie ministerstwo obrony rozpocz\u0119\u0142o rekrutacj\u0119 kobiet na wojn\u0119 na Ukrainie w charakterze snajper\u00f3w i operator\u00f3w dron\u00f3w \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek niezale\u017cny od Kremla rosyjski portal Meduza.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Rosja-rozpoczela-rekrutacje-kobiet-na-wojne-z-Ukraina-8634437.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T03:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wywiad: Rosja skoncentrowa\u0142a w Ukrainie ponad 400 000 \u017co\u0142nierzy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/a0ced438c3ca14-948-568-0-152-1747-1048.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug ukrai\u0144skiego wywiadu Rosja skoncentrowa\u0142a na terytorium Ukrainy ponad 400 000 \u017co\u0142nierzy - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek portal Ukrai\u0144ska Prawda, cytuj\u0105c przedstawiciela G\u0142\u00f3wnego Zarz\u0105du Wywiadu Ministerstwa Obrony Ukrainy (HUR) Andrija Usowa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wywiad-Rosja-skoncentrowala-w-Ukrainie-ponad-400-000-zolnierzy-8634435.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T02:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pentagon: jeste\u015bmy w stanie udzieli\u0107 pomocy zar\u00f3wno Izraelowi, jak i Ukrainie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/ef423ef6a05251-948-568-0-269-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Potrzeby obronne Ukrainy i Izraela niewiele maj\u0105 ze sob\u0105 wsp\u00f3lnego, dlatego Stany Zjednoczone s\u0105 gotowe udzieli\u0107 pomocy obu krajom jednocze\u015bnie - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik Pentagonu Patrick Ryder.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pentagon-jestesmy-w-stanie-udzielic-pomocy-zarowno-Izraelowi-jak-i-Ukrainie-8634431.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-24T00:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}]