[{"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Szukaj\u0105 tych m\u0119\u017cczyzn. Rozpoznajesz?", "description": "Sprawa dotyczy kradzie\u017cy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144351-szukaja_tych_mezczyzn_rozpoznajesz?rss=1", "date_published": "2023-10-24T20:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W Poznaniu wprowadzono op\u0142at\u0119 za balkony", "description": "To dzisiejsza decyzja radnych.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144350-w_poznaniu_wprowadzono_oplate_za_balkony?rss=1", "date_published": "2023-10-24T20:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Dwie inauguracje w jeden dzie\u0144. Do tych miejsc od niedzieli polecimy z pozna\u0144skiego lotniska!", "description": "W rozk\u0142adzie lot\u00f3w znajd\u0105 si\u0119 dwie nowo\u015bci, jakich dot\u0105d nie by\u0142o.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144348-dwie_inauguracje_w_jeden_dzien_do_tych_miejsc_od_niedzieli_polecimy_z_poznanskiego_lotniska?rss=1", "date_published": "2023-10-24T20:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W Poznaniu powstanie nowy park. Taki jak w Nowym Jorku", "description": "Miejscy radni przyj\u0119li miejscowy plan zagospodarowania przestrzennego &quot;W rejonie ulic R. Dmowskiego i G\u00f3reckiej&quot;. Plan zak\u0142ada m.in. powstanie pierwszego w stolicy Wielkopolski parku linearnego na obszarze tor\u00f3w dawnej &quot;kolei berli\u0144skiej&quot;.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144347-w_poznaniu_powstanie_nowy_park_taki_jak_w_nowym_jorku?rss=1", "date_published": "2023-10-24T20:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zabarykadowa\u0142 si\u0119 w mieszkaniu. Grozi\u0142, \u017ce wysadzi blok", "description": "Na miejsce skierowano wszystkie s\u0142u\u017cby.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144349-zabarykadowal_sie_w_mieszkaniu_grozil_ze_wysadzi_blok?rss=1", "date_published": "2023-10-24T19:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Tak prezentuje si\u0119 Ogr\u00f3d Botaniczny w jesiennej ods\u0142onie!", "description": "Warto przypomnie\u0107, \u017ce pozna\u0144ski Ogr\u00f3d Botaniczny mo\u017cna zwiedza\u0107 o ka\u017cdej porze roku.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144343-tak_prezentuje_sie_ogrod_botaniczny_w_jesiennej_odslonie?rss=1", "date_published": "2023-10-24T19:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Poznaniacy zap\u0142ac\u0105 wy\u017cszy podatek. Jest decyzja radnych", "description": "Przedstawiciele rady miasta we wtorek zdecydowali si\u0119 podnie\u015b\u0107 podatek od nieruchomo\u015bci.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144346-poznaniacy_zaplaca_wyzszy_podatek_jest_decyzja_radnych?rss=1", "date_published": "2023-10-24T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Podpozna\u0144ska gmina ostrzega i apeluje do mieszka\u0144c\u00f3w!", "description": "Do drzwi mog\u0105 puka\u0107 oszu\u015bci.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144340-podpoznanska_gmina_ostrzega_i_apeluje_do_mieszkancow?rss=1", "date_published": "2023-10-24T18:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Popo\u0142udniowa akcja s\u0142u\u017cb pod Poznaniem. &quot;Jeden radiow\u00f3z za drugim&quot;", "description": "Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dosz\u0142o do kolizji.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144345-popoludniowa_akcja_sluzb_pod_poznaniem_jeden_radiowoz_za_drugim?rss=1", "date_published": "2023-10-24T18:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Remis Lecha z Jagielloni\u0105 w Poznaniu", "description": "", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144344-remis_lecha_z_jagiellonia_w_poznaniu?rss=1", "date_published": "2023-10-24T18:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W magazynie wynaj\u0119tym przez poznaniaka znale\u017ali 27 kg marihuany", "description": "M\u0119\u017cczy\u017anie grozi do 10 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144342-w_magazynie_wynajetym_przez_poznaniaka_znalezli_27_kg_marihuany?rss=1", "date_published": "2023-10-24T17:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Osoby dotkni\u0119te tragedi\u0105 na \u0141azarzu mog\u0105 liczy\u0107 na wsparcie. S\u0105 szczeg\u00f3\u0142y", "description": "Pomog\u0105 specjali\u015bci z Zespo\u0142u Poradni Psychologiczno-Pedagogicznych nr 1 oraz Punktu Interwencji Kryzysowej.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144341-osoby_dotkniete_tragedia_na_lazarzu_moga_liczyc_na_wsparcie_sa_szczegoly?rss=1", "date_published": "2023-10-24T17:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Podw\u00f3jne zab\u00f3jstwo pod Mi\u0119dzychodem. Post\u0119powanie zostanie umorzone?", "description": "Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 obserwacja psychiatryczna.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144339-podwojne_zabojstwo_pod_miedzychodem_postepowanie_zostanie_umorzone?rss=1", "date_published": "2023-10-24T16:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Podw\u00f3jne zab\u00f3jstwo pod Mi\u0119dzychodem. Prokuratura chce umorzenia post\u0119powania", "description": "Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 obserwacja psychiatryczna.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144339-podwojne_zabojstwo_pod_miedzychodem_prokuratura_chce_umorzenia_postepowania?rss=1", "date_published": "2023-10-24T16:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zapad\u0142a si\u0119 jezdnia w miejscu, gdzie rozbudowuj\u0105 wiadukt. &quot;Jeszcze tylko asfalt i otworz\u0105&quot;", "description": "Prace prowadzone s\u0105 w Swarz\u0119dzu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144338-zapadla_sie_jezdnia_w_miejscu_gdzie_rozbudowuja_wiadukt_jeszcze_tylko_asfalt_i_otworza?rss=1", "date_published": "2023-10-24T15:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Trzy pojazdy w p\u0142omieniach. Policjanci szukaj\u0105 podpalacza", "description": "Opublikowano wizerunek podejrzanego.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144337-trzy_pojazdy_w_plomieniach_policjanci_szukaja_podpalacza?rss=1", "date_published": "2023-10-24T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ponad dwa tygodnie utrudnie\u0144 na Staro\u0142\u0119ce.  B\u0119dzie ruch wahad\u0142owy i ograniczenia pr\u0119dko\u015bci", "description": "Od \u015brody wprowadzona zostanie tymczasowa organizacja ruchu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144336-ponad_dwa_tygodnie_utrudnien_na_starolece_bedzie_ruch_wahadlowy_i_ograniczenia_predkosci?rss=1", "date_published": "2023-10-24T14:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "3-miesi\u0119czna dziewczynka z obra\u017ceniami trafi\u0142a do szpitala. By\u0142a bita?", "description": "Rodzice zostali zatrzymani.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144334-3_miesieczna_dziewczynka_z_obrazeniami_trafila_do_szpitala_byla_bita?rss=1", "date_published": "2023-10-24T14:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Blokada drogi krajowej, ewakuacja i objazdy. Koparka uszkodzi\u0142a gazoci\u0105g", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w powiecie pilskim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144335-blokada_drogi_krajowej_ewakuacja_i_objazdy_koparka_uszkodzila_gazociag?rss=1", "date_published": "2023-10-24T13:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Czekaj\u0105 nas spore utrudnienia i zmiany w okolicach stadionu a\u017c do p\u00f3\u017anych godzin wieczornych", "description": "We wtorek o godzinie 18:00 na Enea Stadionie rozpocznie si\u0119 mecz ekstraklasy Lech Pozna\u0144 - Jagiellonia Bia\u0142ystok.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144332-czekaja_nas_spore_utrudnienia_i_zmiany_w_okolicach_stadionu_az_do_poznych_godzin_wieczornych?rss=1", "date_published": "2023-10-24T13:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Na 8 godzin zamkn\u0105 odcinek wa\u017cnej pozna\u0144skiej ulicy!", "description": "W tym czasie b\u0119d\u0105 uk\u0142ada\u0107 ostatni\u0105 warstw\u0119 masy bitumicznej.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144331-na_8_godzin_zamkna_odcinek_waznej_poznanskiej_ulicy?rss=1", "date_published": "2023-10-24T12:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Popularna szko\u0142a wyniesie si\u0119 z centrum Poznania", "description": "Chodzi o Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Komunikacji.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144328-popularna_szkola_wyniesie_sie_z_centrum_poznania?rss=1", "date_published": "2023-10-24T12:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W weekend zmieniamy czas. Poci\u0105gi stan\u0105 na godzin\u0119, tak\u017ce na Poznaniu G\u0142\u00f3wnym", "description": "Przed nami tradycyjna zmiana czasu z letniego na zimowy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144319-w_weekend_zmieniamy_czas_pociagi_stana_na_godzine_takze_na_poznaniu_glownym?rss=1", "date_published": "2023-10-24T12:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zastawiali w lesie wnyki. K\u0142usownicy przy\u0142apani na gor\u0105cym uczynku", "description": "Dzia\u0142ali na terenie Nadle\u015bnictwa Ko\u015bcian.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144322-zastawiali_w_lesie_wnyki_klusownicy_przylapani_na_goracym_uczynku?rss=1", "date_published": "2023-10-24T12:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Oko\u0142o 200 turyst\u00f3w utkn\u0119\u0142o na Zanzibarze. Nad ranem mieli l\u0105dowa\u0107 w Poznaniu", "description": "O sprawie poinformowali nas Czytelnicy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144330-okolo_200_turystow_utknelo_na_zanzibarze_nad_ranem_mieli_ladowac_w_poznaniu?rss=1", "date_published": "2023-10-24T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zagin\u0105\u0142 poznaniak. Ostatni raz widziano go w szpitalu", "description": "", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144329-zaginal_poznaniak_ostatni_raz_widziano_go_w_szpitalu?rss=1", "date_published": "2023-10-24T11:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "M\u0119\u017cczyzna zaatakowa\u0142 swoj\u0105 partnerk\u0119. Dusi\u0142 j\u0105 do utraty przytomno\u015bci, w ko\u0144cu uciek\u0142a przez okno", "description": "Do usi\u0142owania zab\u00f3jstwa dosz\u0142o na terenie gminy K\u0142ecko w powiecie gnie\u017anie\u0144skim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144327-mezczyzna_zaatakowal_swoja_partnerke_dusil_ja_do_utraty_przytomnosci_w_koncu_uciekla_przez_okno?rss=1", "date_published": "2023-10-24T11:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Adam Sz\u0142apka zostanie ministrem obrony narodowej?", "description": "Ruszy\u0142a gie\u0142da nazwisk.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144326-adam_szlapka_zostanie_ministrem_obrony_narodowej?rss=1", "date_published": "2023-10-24T11:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wiadukt Kosynier\u00f3w G\u00f3rczy\u0144skich: kradzionym autem doprowadzi\u0142 do kolizji z kilkoma samochodami. By\u0142 pijany", "description": "M\u0119\u017cczyzn\u0119 zatrzyma\u0142 postronny cz\u0142owiek.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144325-wiadukt_kosynierow_gorczynskich_kradzionym_autem_doprowadzil_do_kolizji_z_kilkoma_samochodami_byl_pijany?rss=1", "date_published": "2023-10-24T10:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Kolejna du\u017ca inwestycja zaczyna powstawa\u0107 w Poznaniu", "description": "Trzeci obiekt Panattoni zostanie w ca\u0142o\u015bci zaj\u0119ty przez jednego najemc\u0119.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144320-kolejna_duza_inwestycja_zaczyna_powstawac_w_poznaniu?rss=1", "date_published": "2023-10-24T09:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wojciech Korda zostanie pochowany w Poznaniu", "description": "Pogrzeb odb\u0119dzie si\u0119 w tym tygodniu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144321-wojciech_korda_zostanie_pochowany_w_poznaniu?rss=1", "date_published": "2023-10-24T09:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Prace na trasie k\u00f3rnickiej coraz bardziej zaawansowane. Kiedy pojad\u0105 tramwaje?", "description": "Mieszka\u0144cy okolicy nie mog\u0105 doczeka\u0107 si\u0119 powrotu tramwaj\u00f3w na tras\u0119.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144316-prace_na_trasie_kornickiej_coraz_bardziej_zaawansowane_kiedy_pojada_tramwaje?rss=1", "date_published": "2023-10-24T08:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Tragiczny wypadek na drodze. Nie \u017cyje pieszy", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Warszew na terenie powiatu kaliskiego.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144318-tragiczny_wypadek_na_drodze_nie_zyje_pieszy?rss=1", "date_published": "2023-10-24T07:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wyjecha\u0142 na szkoln\u0105 wymian\u0119 do USA i uratowa\u0142 \u017cycie 18-latkowi. Ucze\u0144 pozna\u0144skiego liceum bohaterem!", "description": "Szymon Koszyca zachowa\u0142 zimn\u0105 krew na boisku.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144315-wyjechal_na_szkolna_wymiane_do_usa_i_uratowal_zycie_18_latkowi_uczen_poznanskiego_liceum_bohaterem?rss=1", "date_published": "2023-10-24T07:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W ci\u0119\u017car\u00f3wce zatrzymanej do kontroli mia\u0142 by\u0107 przecier pomidorowy. W beczkach by\u0142o 120 kg marihuany wartej 5 mln z\u0142", "description": "Kontrola odby\u0142a si\u0119 na wielkopolskiej trasie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144314-w_ciezarowce_zatrzymanej_do_kontroli_mial_byc_przecier_pomidorowy_w_beczkach_bylo_120_kg_marihuany_wartej_5_mln_zl?rss=1", "date_published": "2023-10-24T06:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zab\u00f3jstwo seniorki na osiedlu Jagiello\u0144skim: co wiadomo?", "description": "W tej sprawie pisz\u0105 do nas Czytelnicy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144313-zabojstwo_seniorki_na_osiedlu_jagiellonskim_co_wiadomo?rss=1", "date_published": "2023-10-24T06:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Koniec z darmowym parkowaniem na ratajskich osiedlach! Sp\u00f3\u0142dzielnia chce wprowadzi\u0107 op\u0142aty", "description": "O konieczno\u015bci wprowadzenia op\u0142at za parkowanie na osiedlowym parkingach m\u00f3wi si\u0119 od pewnego czasu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144312-koniec_z_darmowym_parkowaniem_na_ratajskich_osiedlach_spoldzielnia_chce_wprowadzic_oplaty?rss=1", "date_published": "2023-10-24T05:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]