[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA nie planuj\u0105 kolejnych rozm\u00f3w z Rosj\u0105 na wysokim szczeblu w najbli\u017cszym czasie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1NBktkuTURBXy9kOGQ0NTVmZC1kMjllLTRjYjEtOTk5Mi03MWUzNjE2YjE4ODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie przewidujemy w najbli\u017cszym czasie przeprowadzenia kolejnych rozm\u00f3w na wysokim szczeblu z przedstawicielami Rosji - o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek rzecznik Departamentu Stanu USA Ned Price.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8671918,usa-nie-planuja-kolejnych-rozmow-z-rosja-w-najblizszym-czasie.html", "date_published": "2023-03-02 21:01:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cate Blanchett i Masih Aline\u017cad w\u015br\u00f3d dwunastu kobiet roku tygodnika \"Time\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZeZktkuTURBXy85M2MwNzNmNy1iNTQ5LTQ1NjMtYWExNC1iNGUxMmQyOGE4MjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na tegorocznej li\u015bcie dwunastu kobiet roku ameryka\u0144skiego tygodnika &quot;Time&quot; znalaz\u0142a si\u0119 m.in. aktorka Cate Blanchett, reprezentantka USA w pi\u0142ce no\u017cnej Megan Rapinoe i ira\u0144ska aktywistka na rzecz praw cz\u0142owieka i dziennikarka Masih Aline\u017cad.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8671914,cate-blanchett-masih-alinezad-wsrod-kobiet-roku-tygodnika-time.html", "date_published": "2023-03-02 20:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "G\u0142osowanie w w\u0119gierskim parlamencie nad przyj\u0119ciem Finlandii i Szwecji do NATO najwcze\u015bniej 20 marca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z6VktkuTURBXy9iZDYyOWM0ZS1lYTIzLTQ5YTUtODYxMC03OWM3NDZmYmY4OTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zgodnie z przyj\u0119tym w czwartek nowym harmonogramem sesji w\u0119gierskiego parlamentu, pos\u0142owie podejm\u0105 decyzj\u0119 w sprawie przyj\u0119cia Finlandii i Szwecji do NATO najwcze\u015bniej 20 marca, a nie w przysz\u0142ym tygodniu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8671910,glosowanie-wegry-parlamente-finlandia-szwecja-nato-20-marca.html", "date_published": "2023-03-02 20:21:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Coraz wi\u0119cej Ukrainc\u00f3w decyduje si\u0119 na prac\u0119 w Polsce. Przyci\u0105gaj\u0105 ich wy\u017csze zarobki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y27ktkuTURBXy8wYTkxODlkZC05MDQ1LTQ3MWUtYjhmNi02Yjg5YmVkNTc1OTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zarobki w Polsce na 10 kluczowych stanowiskach s\u0105 kilkakrotnie wy\u017csze ni\u017c w Ukrainie, w zwi\u0105zku z czym coraz wi\u0119cej Ukrai\u0144c\u00f3w pracuje w naszym kraju - wynika z badania mi\u0119dzynarodowej agencji po\u015brednictwa pracy Gremi Personal.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8671909,ukraincy-praca-w-polsce-przyciagaja-ich-wyzsze-zarobki.html", "date_published": "2023-03-02 20:15:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ponad po\u0142owa firm w Estonii do\u015bwiadczy\u0142a cyberataku w 2022 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YNzktkuTURBXy8wYmE3MTUwNi1iOTc5LTRhYjctYjJhOS0wYTdmYmFlYWRkYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 roku ponad po\u0142owa firm w Estonii do\u015bwiadczy\u0142a cyberataku - wynika z raportu zam\u00f3wionego przez sp\u00f3\u0142k\u0119 telekomunikacyjn\u0105 Telia.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8671908,polowa-firm-estonia-doswiadczyla-cyberataku-w-2022-roku.html", "date_published": "2023-03-02 20:07:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Economist\": Sytuacja na ameryka\u0144skim rynku nieruchomo\u015bci wskazuje na zbli\u017caj\u0105c\u0105 si\u0119 recesj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uHkktkuTURBXy82NzE5NWUwOC0yMDY3LTRjNDctODJmNy00NjU2OGQyMDZjZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dynamika ameryka\u0144skiego rynku nieruchomo\u015bci jest prawdopodobnie najwa\u017cniejszym sygna\u0142em na temat globalnych perspektyw gospodarczych; teraz dane z tego rynku wskazuj\u0105, \u017ce podnoszenie st\u00f3p procentowych przez Fed nie przynios\u0142y po\u017c\u0105danego rezultatu i w USA nadchodzi recesja - pisze \u201eEconomist&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8671907,economist-usa-rynek-nieruchomosci-wskazuje-zblizajaca-sie-recesje.html", "date_published": "2023-03-02 19:57:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W 2023 r. USA mog\u0105 uruchomi\u0107 baz\u0119 wojskow\u0105 nad Morzem Czarnym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9K8ktkuTURBXy81OWZmMjJiYi02ZmI2LTQ2ZDgtYjAwMC00ZjdkMmEzMDVmM2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Armia Stan\u00f3w Zjednoczonych mo\u017ce w 2023 r. uruchomi\u0107 swoj\u0105 baz\u0119 wojskow\u0105 nad Morzem Czarnym. S\u0142u\u017cy\u0142aby ona do wzmocnienia wschodniej flanki NATO - informuj\u0105 w czwartek rumu\u0144skie media.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8671904,2023-r-usa-uruchomic-baze-wojskowa-nad-morzem-czarnym.html", "date_published": "2023-03-02 19:46:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Majszczyk: CPK chce maksymalnie obni\u017cy\u0107 ryzyko wyst\u0105pienia konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6j1ktkuTURBXy8xYjk5ZmMyNi05ZGZjLTRjNzctOWVlOS1iODlmYzJmY2JkNTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niekiedy przed\u0142u\u017caj\u0105ce si\u0119, drobiazgowe prace planistyczne s\u0142u\u017c\u0105 ograniczeniu konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych i wynikaj\u0105 z tego, \u017ce ws\u0142uchujemy si\u0119 w g\u0142os mieszka\u0144c\u00f3w i samorz\u0105dowc\u00f3w \u2013 wskaza\u0142 rzecznik sp\u00f3\u0142ki CPK Konrad Majszyk, w kontek\u015bcie protest\u00f3w wobec planowania nowej linii kolejowej Katowice \u2013 Ostrawa.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8671903,majszczyk-cpk-obnizyc-ryzyko-wystapienia-konfliktow-spolecznych.html", "date_published": "2023-03-02 19:40:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Johnson: Trudno mi poprze\u0107 nowe porozumienie w sprawie Irlandii P\u0142n.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hg6ktkuTURBXy9jYWVkZWVhMy1mNjdmLTQ2MTgtOTljNS0wNjc1N2MzYmE5YjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y brytyjski premier Boris Johnson o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek, \u017ce b\u0119dzie mu &quot;bardzo trudno&quot; zag\u0142osowa\u0107 za nowym porozumieniem w sprawie Irlandii P\u00f3\u0142nocnej, kt\u00f3re wynegocjowa\u0142 z Uni\u0105 Europejsk\u0105 obecny szef rz\u0105du Rishi Sunak, gdy\u017c - jak wyja\u015bni\u0142 - nie polega ono na odzyskaniu kontroli.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/8671797,johnson-trudno-poprzec-nowe-porozumienie-irlandia-pln.html", "date_published": "2023-03-02 17:45:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Qin i Szojgui spotkali si\u0119 w kuluarach G20, rozmawiali o Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ptLktkuTURBXy9iMzA0ODQ1Mi0yZjc4LTRmZDktOTZhYS0xZGJjZDhlOWVlZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministrowie spraw zagranicznych Chin i Rosji, Qin Gang i Siergiej \u0141awrow, spotkali si\u0119 w czwartek w kuluarach konferencji G20 w Indiach i \u201ewymienili opinie na temat kryzysu ukrai\u0144skiego\u201d \u2013 poinformowa\u0142a pa\u0144stwowa chi\u0144ska agencja prasowa Xinhua.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8671790,qin-i-szojgui-spotkali-sie-na-g20-rozmawiali-o-ukrainie.html", "date_published": "2023-03-02 17:27:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spotkanie Blinken - \u0141awrowem. Przedstawiciel USA wezwa\u0142 Rosj\u0119 do powrotu do traktatu Nowy START", "description": "", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8671785,blinken-lawrow-przedstawiciel-usa-rosje-powrotu-do-traktatu-nowy-start.html", "date_published": "2023-03-02 17:12:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bruksela: Ambasadorzy Polski, USA, Kanady, Japonii, Korei P\u0142d. i Ukrainy rozmawiali o sankcjach wobec Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f7iktkuTURBXy83OWYyY2E2OS1kZGVjLTRkMGMtYjY2Mi03ZWU5NTcwODViYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek w Sta\u0142ym Przedstawicielstwie RP przy UE w Brukseli z inicjatywy strony polskiej odby\u0142y si\u0119 rozmowy ambasador\u00f3w m.in. Polski, USA, Kanady, Japonii, Korei P\u0142d. i Ukrainy. Rozmowy dotyczy\u0142y sankcji wobec Rosji i wsparcia Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8671780,bruksela-polska-usa-kanada-japonia-korei-pld-ukrainy-sankcje-na-rosje.html", "date_published": "2023-03-02 17:00:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spotkanie szef\u00f3w MSZ grupy G20: Tylko Rosja i Chiny nie pot\u0119pi\u0142y agresji na Ukrain\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w8yktkuTURBXy81YzU4MDU1YS0xMWU5LTRkNTUtYmMyYi1lYWQ2MDFhNjI0YmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjsk\u0105 agresj\u0119 przeciwko Ukrainie stanowczo pot\u0119pili wszyscy cz\u0142onkowie grupy G20, za wyj\u0105tkiem Rosji i Chin \u2013 poda\u0142a agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na w\u0142adze Indii, kt\u00f3re przewodniczy\u0142y w czwartek spotkaniu szef\u00f3w MSZ pa\u0144stw tej grupy w Delhi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8671779,szefowie-msz-g20-tylko-rosja-i-chiny-nie-potepily-agresji-na-ukraine.html", "date_published": "2023-03-02 16:52:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obajtek: Orlen jest otwarty na sojusze i kolejne przej\u0119cia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lD8ktkuTURBXy9mNzMyNjRmYS0xNDM0LTQwM2MtOTIzMS01Y2ExMmRiNzdlYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKN Orlen jest najwi\u0119ksz\u0105 firm\u0105 w Europie \u015arodkowej i gra w globalnej g\u0142\u00f3wnej lidzie. Chce dalej wzmacnia\u0107 swoj\u0105 pozycj\u0119, jest otwarty na sojusze z partnerami i kolejne przej\u0119cia - poinformowa\u0142 PAP Biznes prezes Orlenu Daniel Obajtek. W 2023 roku przychody grupy mog\u0105 si\u0119gn\u0105\u0107 400-500 mld z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8671770,obajtek-orlen-otwarty-na-sojusze-i-kolejne-przejecia.html", "date_published": "2023-03-02 16:20:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Mo\u0142dawii wojna hybrydowa jest coraz bardziej odczuwalna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hidktkuTURBXy82M2I2ZmMyYi0zN2YxLTQxZWEtOTdhMS03ZDNlMjRhMjQyMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Mo\u0142dawii mno\u017c\u0105 si\u0119 oznaki wojny hybrydowej, przy czym Ukraina jest gotowa na zagro\u017cenie z Naddniestrza - o\u015bwiadczy\u0142a w czwartek rzeczniczka si\u0142 obrony na po\u0142udniu Ukrainy Natalia Humeniuk na briefingu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8671757,moldawiawojna-hybrydowa-coraz-bardziej-odczuwalna.html", "date_published": "2023-03-02 15:13:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Warto\u015b\u0107 koncern\u00f3w zbrojeniowych jest o 20-3 proc. wy\u017csza ni\u017c rynkowa \u015brednia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Eb1ktkuTURBXy9lZTcyZTdmZi0xZWJhLTRmNTUtYWM2My02M2E3NTZhYWM1MmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8671753,wartosc-koncernow-zbrojeniowych-20-3-proc-wyzsza-niz-rynkowa-srednia.html", "date_published": "2023-03-02 15:06:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKO BP: Wzrost p\u0142acy minimalnej nie spowoduje redukcji zatrudnienia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-WZktkuTURBXy9iNzFiZTMyYy04MzAxLTQ2MjgtODg2ZC1iODQyM2E2MGZmN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzrost p\u0142acy minimalnej b\u0119dzie wi\u0119kszym obci\u0105\u017ceniem dla podmiot\u00f3w ze wschodniej Polski i ma\u0142ych firm; nie powinien jednak wp\u0142yn\u0105\u0107 na redukcj\u0119 zatrudnienia - ocenili ekonomi\u015bci PKO BP. Ich zdaniem, pracodawcy b\u0119d\u0105 rekompensowa\u0107 sobie wy\u017csze koszty pracy ograniczaj\u0105c elastyczne komponenty wynagrodzenia.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8671675,pko-bp-wzrost-placy-minimalnej-bez-redukcji-zatrudnienia.html", "date_published": "2023-03-02 14:31:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Musk znowu straci\u0142 tytu\u0142 najbogatszego cz\u0142owieka. Kto go wyprzedzi\u0142?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o06ktkuTURBXy82MjMzOTUyOC0zNDQ5LTQyNjgtOWQzNS1mNjQ4NDkyMGRhYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zaledwie 48 godz. Elon Musk, prezes m.in. Twittera i Tesli, cieszy\u0142 si\u0119 odzyskanym tytu\u0142em najbogatszego cz\u0142owieka na \u015bwiecie - poda\u0142y media prowadz\u0105ce rankingi miliarder\u00f3w. W czwartek Musk ponownie utraci\u0142 1. miejsce na listach najbogatszych ludzi \u015bwiata na rzecz prezesa LVMH, Bernarda Arnault.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8671640,musk-stracil-tytul-najbogatszego-czlowieka.html", "date_published": "2023-03-02 14:17:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Scholz: Nie b\u0119dzie porozumienia pokojowego, zawieranego ponad g\u0142owami Ukrai\u0144c\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Aq1ktkuTURBXy9mNWY4ZTY5MC1mNmU4LTQ4ZDEtOWI3Mi1jNGRmYjdjYmRlOGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kanclerz Olaf Scholz potwierdzi\u0142 w czwartek poparcie Niemiec dla zaatakowanej przez Rosj\u0119 Ukrainy, oceniaj\u0105c to jako wk\u0142ad w obron\u0119 bezpiecze\u0144stwa mi\u0119dzynarodowego. \u201eNie b\u0119dzie porozumienia pokojowego, zawieranego ponad g\u0142owami Ukrai\u0144c\u00f3w\u201d \u2013 podkre\u015bli\u0142 Scholz w Bundestagu w rok po zapowiedzi \u201epunktu zwrotnego\u201d (Zeitenwende) w polityce zagranicznej RFN.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8671620,scholz-nie-bedzie-porozumienia-pokojowego-bez-udzialu-ukraincow.html", "date_published": "2023-03-02 14:09:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BAT Polska i Policja wsp\u00f3lnie przeciw szarej strefie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QauktkuTURBXy9lODVlMjg4Yy1kNzJmLTRiZmQtYjZjOC1hYmZlOGU2YzIzZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od dnia 2 marca 2023 r. BAT Polska i Komenda G\u0142\u00f3wna Policji oficjalnie rozpoczynaj\u0105 systemow\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w zakresie zwalczania nielegalnej produkcji i handlu wyrobami tytoniowymi, a tak\u017ce ujawniania i eliminowania z obrotu gospodarczego wyrob\u00f3w tytoniowych pochodz\u0105cych z nielegalnych \u017ar\u00f3de\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8671617,bat-polska-i-policja-wspolnie-przeciw-szarej-strefie.html", "date_published": "2023-03-02 14:03:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny mieszka\u0144 nie chc\u0105 spada\u0107. Na rynku wt\u00f3rnym bardziej stabilne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0IZktkuTURBXy82OTczYWEwZS05M2VjLTQ3MDctOTIxMy1iNWE4ODdhZTNlNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W najwi\u0119kszych miastach \u015brednie ceny metra kwadratowego mieszka\u0144 z drugiej r\u0119ki zapad\u0142y w zimowy sen. U\u015bpione s\u0105 te\u017c inwestycje deweloperskie. Eksperci portali RynekPierwotny.pl i GetHome.pl zaobserwowali, \u017ce ci deweloperzy, kt\u00f3rym nie min\u0105\u0142 zapa\u0142 do budowania mieszka\u0144, dedykuj\u0105 je g\u0142\u00f3wnie zamo\u017cnym klientom.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8671612,ceny-mieszkan-w-polsce.html", "date_published": "2023-03-02 13:57:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Odpisy obni\u017c\u0105 jednostkowy wynik brutto Taurona za 2022 r. o 996 mln z\u0142, skons. o 75 mln z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0axktkuTURBXy83ODBiZDdhYi05YTc5LTQ2MjgtOTU2Yy01ZDFhZWUxYTU5OGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8671591,odpisy-obniza-jednostkowy-wynik-brutto-taurona-za-2022-r-o-996-mln-zl-skons-o-75-mln-zl.html", "date_published": "2023-03-02 13:21:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Capex Apatora wyniesie do 60 mln z\u0142 w 2023 r., g\u0142\u00f3wnie na automatyzacj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8671590,apatora-capex-naklady-na-inwestycje-w-2023-r.html", "date_published": "2023-03-02 13:19:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bank Pekao chce wyp\u0142aci\u0107 dywidend\u0119 w wysoko\u015bci 50-75 proc. zysku za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nl5ktkuTURBXy9kYWExZWExNi0xM2U5LTRlMGItYmJhMS0yZTY3ZmM0NjRkYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8671588,bank-pekao-dywidenda-w-wysokosci-50-75-proc-zysku-za-2022-r.html", "date_published": "2023-03-02 13:16:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Apator patrzy z optymizmem na I kwarta\u0142 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8671586,apator-patrzy-z-optymizmem-na-1-kwartal-2023-r.html", "date_published": "2023-03-02 13:12:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bank Pekao spodziewa si\u0119 spadku mar\u017cy odsetkowej o kilkana\u015bcie pb kwartalnie w 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/azrktkuTURBXy80OTQ1NjliYi01Y2U2LTQwNzEtOGEwYS05ZGM3YzBhNjA5NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8671555,bank-pekao-spodziewa-sie-spadku-marzy-odsetkowej-o-kilkanascie-pb-kwartalnie-w-2023-r.html", "date_published": "2023-03-02 13:10:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Blinken i \u0141awrow rozmawiali o Ukrainie. To pierwsze takie spotkanie od rozpocz\u0119cia wojny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TzTktkuTURBXy82ZTBhNTBiMy0yODBkLTQ1NjEtOTk3Zi02MTZhNGEzNjNhZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na marginesie konferencji ministr\u00f3w spraw zagranicznych pa\u0144stw grupy G20 w Delhi sekretarz stanu USA Antony Blinken rozmawia\u0142 kr\u00f3tko w czwartek z szefem dyplomacji Rosji Siergiejem \u0141awrowem m.in. na temat Ukrainy. By\u0142o to pierwsze spotkanie obu dyplomat\u00f3w od rozpocz\u0119cia rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 w lutym 2022 roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8671550,blinken-i-lawrow-spotkanie.html", "date_published": "2023-03-02 13:08:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Backlog Asseco BS na ten rok wynosi 241,4 mln z\u0142, 16,4 proc. wi\u0119cej r/r", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8671548,backlog-asseco-bs-na-ten-rok-wynosi-2414-mln-zl-164-proc-wiecej-rr.html", "date_published": "2023-03-02 13:06:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Newag ma umow\u0119 na 20 lokomotyw dla PKP IC za 426,5 mln z\u0142 netto, deklaruje szybk\u0105 dostaw\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kvJktkuTURBXy84YzhhMjAyNC1hZmE3LTRkMTQtYWQ2OC1mMDVmODJiZGI1MjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8671546,newag-ma-umowe-na-20-lokomotyw-dla-pkp-ic-za-4265-mln-zl-netto-deklaruje-szybka-dostawe.html", "date_published": "2023-03-02 13:03:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GreenX Metals wyst\u0105pi\u0142 o wstrzymanie obrotu na gie\u0142dzie w Australii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aIzktkuTURBXy81YWZmNTkyMS0xZGRhLTQwZmYtODM3ZC00YjRhYzc2NzIyMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8671545,greenx-metals-wystapil-o-wstrzymanie-obrotu-na-gieldzie-w-australii.html", "date_published": "2023-03-02 13:01:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przychody TIM spad\u0142y wst\u0119pnie o 1,7% r: r do 111,77 mln z\u0142 w lutym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8671541,tim-wstepne-wyniki-finansowe-przychody-w-lutym.html", "date_published": "2023-03-02 12:57:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bank Pekao mia\u0142 886 mln z\u0142 zysku netto w IV kw., ROE: 7,6% w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vY6ktkuTURBXy81OTk1NTUzYy00MmNlLTQ4M2QtYjUyZi1jNGQ4OWY2NzMyMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8671539,bank-pekao-mial-886-mln-zl-zysku-netto-w-iv-kw-roe-76-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-02 12:52:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Asseco BS rekomenduje 2,3 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8671536,asseco-bs-rekomendacja-23-zl-dywidendy-na-akcje-za-2022-r.html", "date_published": "2023-03-02 12:49:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Asseco BS mia\u0142o 85,29 mln z\u0142 zysku netto, 130,8 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5WSktkuTURBXy82NDdkNjRjNy1kYTJjLTRlMmQtODJhZC04Y2VjNzg4ZjA2ZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8671533,asseco-bs-mialo-8529-mln-zl-zysku-netto-1308-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-02 12:47:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MON: Czo\u0142gi K2 b\u0119d\u0105 serwisowane, remontowane i produkowane w Poznaniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/915ktkuTURBXy83OGJjZDdjMi0zMTY4LTQ0NWMtOTgyNS00MGZlY2ZhZDhkNTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najnowocze\u015bniejsze czo\u0142gi K2 b\u0119d\u0105 serwisowane, remontowane i produkowane w Wojskowych Zak\u0142adach Motoryzacyjnych w Poznaniu - o\u015bwiadczy\u0142 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8671532,szef-mon-czolgi-k2-beda-serwisowane-remontowane-i-produkowane-w-poznaniu.html", "date_published": "2023-03-02 12:46:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sescom mia\u0142 0,93 mln z\u0142 zysku netto, 1,65 mln z\u0142 zysku EBIT w I kw. r.obr. 2022/23", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DY5ktkuTURBXy84NDBhOTYwNS00ZjY1LTRlNzMtOGQ0NS0xODQ0OTQ3MDdmNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8671530,sescom-wyniki-finansowe-w-1-kw-robr-202223-zysk-netto-ebit.html", "date_published": "2023-03-02 12:44:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kredyt Inkaso mia\u0142o 0,58 mln z\u0142 zysku netto, 10,11 mln z\u0142 EBIT w III kw. r. obr. 2022: 23", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LWrktkuTURBXy80NjcxYTk2Yy00OWIwLTQ4N2EtOTUyYS1kNjIzZmJlNDNjYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8671502,kredyt-inkaso-wyniki-finansowe-w-3-kw-r-obr-202223-zysku-netto-ebit.html", "date_published": "2023-03-02 12:42:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Comarch mia\u0142 36,42 mln z\u0142 zysku netto, 16,49 mln z\u0142 zysku EBIT w IV kw. 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E-ZktkuTURBXy8yMzE5ODk3MS00NDNiLTRkOWYtYjhmMS1jMmRlN2ExMzdkNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/galerie/artykuly/8671497,comarch-wyniki-finansowe-zysk-netto-ebit-w-4-kw-2022-r.html", "date_published": "2023-03-02 12:39:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy praca zdalna podzieli los telepracy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z98ktkuTURBXy9jMTY0YzFhMi0zOWRhLTQ2YjEtYWY4MS1iMzNiODdmOGFiZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Skomplikowane regulacje i dodatkowe koszty, kt\u00f3re obci\u0105\u017c\u0105 pracodawc\u00f3w, mog\u0105 spowodowa\u0107, \u017ce praca zdalna podzieli los swojej poprzedniczki, telepracy, kt\u00f3ra nie by\u0142a stosowana na szerok\u0105 skal\u0119 - oceni\u0142 dr Pawe\u0142 \u0141uczak z Wydzia\u0142u Zarz\u0105dzania Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8671361,praca-zdalna-telepraca.html", "date_published": "2023-03-02 11:45:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja coraz bli\u017cej bankructwa? \u201ePieni\u0105dze sko\u0144cz\u0105 ju\u017c w przysz\u0142ym roku\u201d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1XDktkuTURBXy8wMGRhZjVmMS0zNmVhLTRjYTYtYjc2Yi1hMzBlYzJjNmE1ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjski miliarder Oleg Deripaska stwierdzi\u0142, \u017ce zasoby finansowe Rosji mog\u0105 si\u0119 wyczerpa\u0107 ju\u017c w przysz\u0142ym roku, dlatego kraj potrzebuje inwestycji ze strony \u201eprzyjaznych pa\u0144stw\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8671383,deripaska-rosji-skoncza-pieniadze-w-2024-roku.html", "date_published": "2023-03-02 11:45:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zach\u00f3d przegrywa technologiczny wy\u015bcig z Chinami? Australijski instytut ostrzega", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rrtktkuTURBXy9kZGMxNDFmMS1mNGUyLTQxNjYtYjlkMC03MGNjM2M2M2EyZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na 44 badane obszary technologii Chiny dominuj\u0105 w 37 - wynika z og\u0142oszonego w czwartek raportu think-tanku Australijski Instytut Polityki Strategicznej . W kilku obszarach Pekin ma ju\u017c potencja\u0142 monopolistyczny.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8671332,zachod-przegrywa-technologiczny-wyscig-z-chinami-australijski-instytut-ostrzega.html", "date_published": "2023-03-02 11:30:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKP Intercity kupi od sp\u00f3\u0142ki Newag 20 elektrycznych lokomotyw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pwsktkuTURBXy84NjkzNjJjNy03NGEwLTRmYzgtYmUxNS01N2JkN2RjNjY1NWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do PKP Intercity trafi 20 lokomotyw elektrycznych Griffin z Newagu - poinformowa\u0142 kolejowy przewo\u017anik. Umow\u0119 o warto\u015bci ponad 500 mln z\u0142 brutto podpisa\u0142y w czwartek sp\u00f3\u0142ki.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8671317,pkp-intercity-kupi-od-spolki-newag-20-elektrycznych-lokomotyw.html", "date_published": "2023-03-02 10:55:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stopa bezrobocia w eurolandzie bez zmian", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RrZktkuTURBXy85NjZhZGYxZi01OGYxLTQ0ZTktOGQ1Zi04YjlkYjNjMWUxY2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stopa bezrobocia w strefie euro w styczniu, po uwzgl\u0119dnieniu czynnik\u00f3w sezonowych, wynios\u0142a 6,7 proc. wobec 6,7 proc. w poprzednim miesi\u0105cu - poinformowa\u0142 w komunikacie Eurostat, urz\u0105d statystyczny Unii Europejskiej. Analitycy spodziewali si\u0119 stopy bezrobocia na poziomie 6,6 proc.", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8671315,stopa-bezrobocia-w-strefie-euro-w-styczniu.html", "date_published": "2023-03-02 10:53:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejny spadek bezrobocia w Polsce. Eurostat poda\u0142 najnowsze dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VvQktkuTURBXy82YjJjMTA0ZS00MjRjLTQ4NDUtOTZjYS04ODQ0NzM0ZmZjYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stopa bezrobocia, po dostosowaniu sezonowym, w styczniu, wed\u0142ug metodologii Eurostatu, wynios\u0142a w Polsce 2,8 proc. wobec 2,9 proc. w grudniu - poda\u0142 Eurostat.", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8671314,bezrobocie-w-polsce-w-styczniu-eurostat.html", "date_published": "2023-03-02 10:51:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Masz telewizor, a nie p\u0142acisz abonamentu? Mo\u017cesz zap\u0142aci\u0107 spor\u0105 grzywn\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-pSktkuTURBXy80Nzc5ZWU3MS1lODRhLTQ2NWItODFhNy1mM2UxYjEwNDgxMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Za odbiornik radiowy powiniene\u015b zap\u0142aci\u0107 miesi\u0119cznie 8,70 z\u0142. Za telewizyjny \u2013 ju\u017c 27,30 z\u0142. Chyba, \u017ce zap\u0142acisz z g\u00f3ry, wtedy rok z telewizorem b\u0119dzie ci\u0119 kosztowa\u0107 294,90 z\u0142, a z radiem \u2013 94 z\u0142. Nie p\u0142acisz? Uwa\u017caj. Kontrolerzy z Poczty Polskiej lub Urz\u0119du Skarbowego mog\u0105 ci\u0119 kt\u00f3rego\u015b dnia odwiedzi\u0107 i naliczy\u0107 ci kar\u0119, kt\u00f3ra wynosi 30-krotno\u015b\u0107 stawki podstawowej. 819 z\u0142 za jeden telewizor.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8671292,abonament-kontrola-grzywna.html", "date_published": "2023-03-02 10:23:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Unijny zakaz sprzeda\u017cy aut spalinowych. Niemcy i W\u0142ochy gro\u017c\u0105 sprzeciwem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f7iktkuTURBXy83OWYyY2E2OS1kZGVjLTRkMGMtYjY2Mi03ZWU5NTcwODViYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy i W\u0142ochy zagrozi\u0142y, \u017ce zablokuj\u0105 zakaz UE dotycz\u0105cy sprzeda\u017cy nowych aut z silnikami spalinowymi, co mo\u017ce uniemo\u017cliwi\u0107 Wsp\u00f3lnocie realizacj\u0119 jej zielonych cel\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8671288,akaz-sprzedazy-aut-spalinowych-niemcy-i-wlochy-groza-sprzeciwem.html", "date_published": "2023-03-02 10:15:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francuska turystyka podnios\u0142a si\u0119 z pandemicznego kryzysu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Q5ktkuTURBXy82M2JjNTQ5Yy0zZDJjLTRhYzYtOGNhNi05Zjc4MGZhNGZhNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po pandemicznej przerwie Francja odnotowa\u0142a wielki powr\u00f3t ameryka\u0144skich i europejskich turyst\u00f3w, a przychody za ubieg\u0142y rok wynios\u0142y 58 mld euro, co oznacza wzrost o 1,2 mld euro w stosunku do 2019 roku - poda\u0142a w czwartek rozg\u0142o\u015bnia RFI za raportem pa\u0144stwowej agencji rozwoju turystyki, Atout France.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8671274,francuska-turystyka-podniosla-sie-z-pandemicznego-kryzysu.html", "date_published": "2023-03-02 09:47:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "TSUE ocenia mechanizm, w kt\u00f3rym KRS musi wyrazi\u0107 zgod\u0119 na dalsze zajmowanie stanowiska przez s\u0119dziego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ATaktkuTURBXy82YjVkMTIyYi01MzBkLTQzYWItYWQzZC05MmNlNzgyYzA5ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wydanej w czwartek opinii rzecznik generalny Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci UE Athanasios Rantos wyrazi\u0142 w\u0105tpliwo\u015b\u0107 co do tego, czy mechanizm wyra\u017cania przez KRS zgody na dalsze zajmowanie stanowiska przez polskich s\u0119dzi\u00f3w po osi\u0105gni\u0119ciu wieku przej\u015bcia w stan spoczynku daje wystarczaj\u0105ce gwarancje niezale\u017cno\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8671272,tsue-ocenia-mechanizm-w-ktorym-krs-musi-wyrazic-zgode-na-dalsze-zajmowanie-stanowiska-przez-sedziego.html", "date_published": "2023-03-02 09:45:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co dalej z podatkiem od nadmiarowych zysk\u00f3w? Sasin zapowiada zmiany", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/63jktkuTURBXy80Zjg4MGMyYi1lMzZiLTQxOTItOTIzYi0xNzkyM2E2Mzk2YTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W marcu b\u0119dziemy w stanie przedstawi\u0107 projekt rozwi\u0105za\u0144 w sprawie zysk\u00f3w nadmiarowych Orlenu i sp\u00f3\u0142ek w\u0119glowych - poinformowa\u0142 w czwartek minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin. Doda\u0142, \u017ce prawdopodobnie obejm\u0105 one 2022 rok.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8671260,podatek-od-nadmiarowych-zyskow-orlen-jsw-sasin.html", "date_published": "2023-03-02 09:31:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Emisja CO2 osi\u0105gn\u0119\u0142a rekordowy poziom. Najwi\u0119ksi truciciele z rekordowymi zyskami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZvzktkuTURBXy80NTc1YTJiMy02ZGViLTRmYzUtOTQ3MS1lODA4NDBjMThhMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Globalna emisja dwutlenku w\u0119gla zwi\u0105zana z wytwarzaniem energii osi\u0105gn\u0119\u0142a w 2022 roku rekordowy poziom - poinformowa\u0142a w opublikowanym w czwartek raporcie Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energetyczna (IEA).", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8671248,emisja-co2-rekordowy-poziom-w-2022.html", "date_published": "2023-03-02 09:11:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Poznali\u015bmy nowego prezydenta Wietnamu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OqgktkuTURBXy83MzI4ZWQ4Yy00ODg0LTRiMGYtOTU3NC02ZDYyZDEzMjk5YjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Parlament Wietnamu zatwierdzi\u0142 w czwartek wyb\u00f3r cz\u0142onka Biura Politycznego rz\u0105dz\u0105cej partii komunistycznej Vo Van Thuonga na nowego prezydenta kraju. Poprzedni prezydent Nguyen Xuan Phuc ust\u0105pi\u0142 ze stanowiska w styczniu po oskar\u017ceniach o nieprawid\u0142owo\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8671243,wietnam-nowy-prezydent.html", "date_published": "2023-03-02 09:08:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Quo vadis, kredycie hipoteczny? [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZpcktkuTURBXy9jODUxZGI4My0xYjZjLTRkZTAtODg0Ni0yMDZmOTg1MWU4MTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ostatnie miesi\u0105ce to okres wysokiej inflacji i walka z ni\u0105 poprzez podwy\u017cki st\u00f3p procentowych. Dla Kowalskiego z kredytem hipotecznym o zmiennej stopie procentowej oznacza to, \u017ce co trzy lub sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy (w zale\u017cno\u015bci od rodzaju stawki w umowie) dowiadywa\u0142 si\u0119 o wzro\u015bcie wysoko\u015bci swojej raty, kt\u00f3ra znacz\u0105co zacz\u0119\u0142a uszczupla\u0107 jego domowy bud\u017cet.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8671058,kredyt-hipoteczny.html", "date_published": "2023-03-02 09:00:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trudny pocz\u0105tek roku dla bud\u017cetu. Wyniki, kt\u00f3re ju\u017c znamy, s\u0105 s\u0142odko-gorzkie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-z5ktkuTURBXy8yNDIyY2Q5My1kZTBlLTRjMWItYjA4ZC0yMmFlOTJjZWZmNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Resort finans\u00f3w opublikowa\u0142 dane za stycze\u0144 2023 r. Ci\u0105gle nie ma jeszcze informacji za grudzie\u0144 2022 r. Te wyniki, kt\u00f3re ju\u017c znamy, s\u0105 s\u0142odko-gorzkie.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8671066,budzet-polska.html", "date_published": "2023-03-02 08:49:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZUS kontroluje e-zwolnienia, rz\u0105d si\u0119 waha", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I2iktkuTURBXy85MTE1YmI4NS01ZGVlLTQ2OGUtYWI1YS02MjUzOWRmNWI4MDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />ZUS wchodzi z kontrol\u0105 do 23 plac\u00f3wek \u2013 uda\u0142o nam si\u0119 dotrze\u0107 do listy poradni, kt\u00f3re budz\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci z powodu wi\u0119kszej ni\u017c przeci\u0119tnie liczby wystawianych e-zwolnie\u0144. W rz\u0105dzie nie ma jednomy\u015blno\u015bci, czy wystawianie recept i L4 online trzeba doregulowa\u0107.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8670894,zus-e-zwolnienia-kontrole.html", "date_published": "2023-03-02 08:41:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Puda: Chcia\u0142bym, \u017ceby temat z wiatrakami zosta\u0142 jak najszybciej rozwi\u0105zany [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wCVktkuTURBXy81ZDhhYjQ2Ni1iNmFhLTQ4ZjQtYmJlOS0zZTk0YWY0ODg2NjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2023 r. instytucje zarz\u0105dzaj\u0105ce planuj\u0105 wnioskowa\u0107 do KE o refundacj\u0119 0,9 mld euro, co odpowiada 1,2 proc. alokacji na lata 2021\u20132027 - informuje Grzegorz Puda, minister funduszy i polityki regionalnej.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8671070,grzegorz-puda-wywiad-dgp.html", "date_published": "2023-03-02 08:26:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert: Rosjanie s\u0105 bardzo podatni na propagand\u0119, st\u0105d tak \u0142atwo poparli wojn\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jwyktkuTURBXy9hMTcxOWU5OS1hMjQ1LTRhOWItOTkxOC1lMWM1YzlhOTdkZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjska opinia publiczna jest bardzo podatna na propagand\u0119, wskutek czego \u0142atwo popar\u0142a wojn\u0119 na Ukrainie, ale to zarazem oznacza, \u017ce zaakceptowa\u0142aby jej zako\u0144czenie niezale\u017cnie od wyniku - m\u00f3wi PAP David Satter, ameryka\u0144ski dziennikarz i historyk zajmuj\u0105cy si\u0119 Rosj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8671216,rosjanie-propaganda-wojna.html", "date_published": "2023-03-02 08:12:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja szturmuje wsch\u00f3d Ukrainy. 170 atak\u00f3w w ci\u0105gu doby", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j2cktkuTURBXy9kYzI4MWM0NC1iODIzLTRiZjYtODQ1Ni04ZmM2NjQwYjFmNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojska rosyjskie w dalszym ci\u0105gu koncentruj\u0105 si\u0119 na atakach na pi\u0119ciu kierunkach na wschodzie Ukrainy, w obwodach \u0142uga\u0144skim i donieckim \u2013 powiadomi\u0142 sztab generalny ukrai\u0144skiej armii. W ci\u0105gu doby armia Ukrainy odpar\u0142a 170 atak\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8671214,szturm-rosji-na-wschodnia-ukraine.html", "date_published": "2023-03-02 08:10:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Borys: Chcemy zbudowa\u0107 pojazdy pasa\u017cerskie nap\u0119dzane wodorem w perspektywie 2025 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ulPktkuTURBXy9mNGYyNzQ0Yi1jZDY0LTQzYmEtOWQ3Mi04YjRiOGY5ZDA3MjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inwestujemy w badania i rozw\u00f3j nad wodorem. Stworzyli\u015bmy pierwsz\u0105 w Europie lokomotyw\u0119 wodorow\u0105. Chcemy tak\u017ce zbudowa\u0107 pojazdy pasa\u017cerskie nap\u0119dzane wodorem w perspektywie 2025 r. \u2013 powiedzia\u0142 PAP prezes PFR Pawe\u0142 Borys.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8671208,pojazdy-pasazerskie-napedzane-wodorem.html", "date_published": "2023-03-02 08:03:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ro\u015bnie liczba firm nale\u017c\u0105cych do cudzoziemc\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TsKktkuTURBXy9iMGEzZTAwNC1jODQ5LTRlOTUtYWUwYy01ZGFkZjI5ODliOTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ro\u015bnie liczba podmiot\u00f3w gospodarczych nale\u017c\u0105cych do cudzoziemc\u00f3w. Jak powiedzia\u0142 PAP Sebastian Szczurek, rzecznik regionalny ZUS w Opolu, pozarolnicz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w Polsce prowadzi ju\u017c ponad 31 tys. obcokrajowc\u00f3w. Co trzeci z nich to Ukrainiec. Drugie i trzecie miejsce zajmuj\u0105 Bia\u0142orusini i Wietnamczycy. Zaraz za nimi s\u0105 Niemcy i Rosjanie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8671200,firmy-nalezace-do-cudzoziemcow-polska.html", "date_published": "2023-03-02 07:53:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bia\u0142oru\u015b i Chiny podpisuj\u0105 szereg um\u00f3w. Cel Mi\u0144ska? Uwolnienie si\u0119 z u\u015bcisku Kremla", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zPektkuTURBXy8yYWJlNTFkZi1iNGNiLTQwNDItOWQ5OC03YzYyNzJlM2JkOTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dcy Bia\u0142orusi i Chin, Alaksandr \u0141ukaszenka i Xi Jinping, podpisali w \u015brod\u0119 w Pekinie pakiet 16 dokument\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 u\u0142atwi\u0107 omijanie sankcji poprzez dostarczanie pomocy dla Rosji przez Bia\u0142oru\u015b - informuje w najnowszej ocenie ameryka\u0144ski think tank Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8671194,bialorus-i-chiny-umowy-o-wspolpracy.html", "date_published": "2023-03-02 07:50:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biedro\u0144: B\u0119d\u0119 rozmawia\u0142 z premier Marin o darmowej aborcji dla Polek w Finlandii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_nhktkuTURBXy9kYjJhNjUzYy02NjQ5LTQ2OTktOWFmMS1mNWU1YTEzMGVlMGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek w Helsinkach b\u0119d\u0119 rozmawia\u0142 z premier Sann\u0105 Marin o darmowej aborcji dla Polek w Finlandii - powiedzia\u0142 PAP wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy, europose\u0142 Robert Biedro\u0144. W\u015br\u00f3d innych temat\u00f3w rozm\u00f3w znajd\u0105 si\u0119 te\u017c m.in. pomoc dla uchod\u017ac\u00f3w wojennych z Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8671193,darmowa-aborcja-dla-polek-w-finlandii.html", "date_published": "2023-03-02 07:49:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bank Pekao ze sporym zyskiem w 2022 roku, ale gorszym ni\u017c rok wcze\u015bniej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l0ZktkuTURBXy80NjViOTVkYS1lNTFjLTQ1YmEtOGZlYi0xNmQxYzNlZWMzMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bank Pekao w ca\u0142ym 2022 r. odnotowa\u0142 1,718 mld z\u0142 zysku netto wobec 2,175 mld z\u0142 zysku netto rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142 w czwartek bank. W samym IV kw. ub.r. Pekao odnotowa\u0142o 886 mln z\u0142 zysku netto wobec 694 mln z\u0142 w analogicznym okresie 2021 r. - dodano.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8671188,pekao-zysk-2022.html", "date_published": "2023-03-02 07:45:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Seniorzy mog\u0105 dorobi\u0107 wi\u0119cej do \u015bwiadcze\u0144. Od marca obowi\u0105zuj\u0105 zmiany", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1hpktkuTURBXy82M2UxYzY5Yi1iODg0LTQ3YTYtYmVjMy0wZjVhMzk0MDg5MzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Seniorzy mog\u0105 wi\u0119cej dorobi\u0107 do swoich \u015bwiadcze\u0144. Renci\u015bci oraz osoby pobieraj\u0105ce wcze\u015bniejsze emerytury b\u0119d\u0105 mogli zarobi\u0107 bez \u017cadnych konsekwencji do 4713,50 z\u0142otych brutto. Po przekroczeniu tej kwoty \u015bwiadczenie b\u0119dzie zmniejszane lub zawieszane.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8671186,seniorzy-dorabianie-do-renty-emerytury.html", "date_published": "2023-03-02 07:41:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bloomberg: UE zamierza znacznie zwi\u0119kszy\u0107 produkcj\u0119 i dostawy amunicji na Ukrain\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FuXktkuTURBXy9hMjNkMDljMy04YjdmLTRiZWEtOGM0OS04MDAwNDBiYTdlNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska zamierza znacznie zwi\u0119kszy\u0107 produkcj\u0119 amunicji i jej dostawy na Ukrain\u0119 - poda\u0142 w \u015brod\u0119 Bloomberg.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8671180,amunicja-ukraina-unia-europejska.html", "date_published": "2023-03-02 07:32:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0179r\u00f3d\u0142o \"wiecznych chemikali\u00f3w\u201d w \u015bciekach. Jak papier toaletowy wp\u0142ywa na \u015brodowisko?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SDiktkuTURBXy9iOTE4MGVlZC0zZTJkLTQ1N2MtOGM1Ni00NTJiOWZiNDY4NDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bardzo trwa\u0142e i zagra\u017caj\u0105ce zdrowiu zwi\u0105zki per- i polifluoroalkilowe (PFAS) uwalniaj\u0105 si\u0119 do \u015brodowiska mi\u0119dzy innymi z papieru toaletowego \u2013 informuje pismo \u201cEnvironmental Science &amp;amp; Technology Letters&quot;.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8671177,papier-toaletowy-zrodlo-wiecznych-chemikaliow-w-sciekach.html", "date_published": "2023-03-02 07:26:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak zmniejszy\u0107 ryzyko demencji u kobiet? Oto 7 zdrowych nawyk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BboktkuTURBXy9kMmQ1ZTJlZi00ZTM1LTQ2MzUtYTczZC1hZTA4MmM3ZTU1NzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak wykaza\u0142y prowadzone przez dwie dekady badania obserwacyjne, siedem zdrowych nawyk\u00f3w i czynnik\u00f3w zwi\u0105zanych ze stylem \u017cycia mo\u017ce odgrywa\u0107 rol\u0119 w zmniejszaniu ryzyka demencji u kobiet \u2013 poinformowa\u0142a American Academy of Neurology.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8671168,demencja-jak-zmniejszyc-ryzyko-zachorowania.html", "date_published": "2023-03-02 07:19:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "10 najbardziej niebezpiecznych miast na \u015bwiecie [LISTA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/juBktkuTURBXy9lNjg0YzEyZi1mNzZiLTQyYjQtOGFlOC1mMzFkZDc5MWY2NzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwi\u0119cej niebezpiecznych miast na \u015bwiecie znajduje si\u0119 w Ameryce \u0141aci\u0144skiej. Na li\u015bcie dominuje jeden kraj.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/galeria/8667427,najbardziej-niebezpieczne-miasta-na-swiecie.html", "date_published": "2023-03-02 07:09:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprzeda\u017c Tajwanowi amunicji do my\u015bliwc\u00f3w F-16. Jest zgoda  Departamentu Stanu USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OfRktkuTURBXy8xMmZjMDAxOS1mMjVmLTQ4YmYtYTNmNi1kNGY1N2QxNjk0NGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Departament Stanu USA zatwierdzi\u0142 sprzeda\u017c Tajwanowi amunicji do my\u015bliwc\u00f3w F-16 w ramach umowy o warto\u015bci 619 milion\u00f3w dolar\u00f3w - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Pentagon.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8671157,sprzedaz-tajwanowi-amunicji-do-mysliwcow-f-16.html", "date_published": "2023-03-02 07:02:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bloomberg: Rosja nadal eksploatuje samoloty pasa\u017cerskie zachodnich firm", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WCsktkuTURBXy9jMWU3ZGZmMy1iMmI0LTRiYzQtODkzMi0yNDg4MTVkOTQyNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po tym, jak Zach\u00f3d na\u0142o\u017cy\u0142 sankcje na Rosj\u0119 po jej ataku na Ukrain\u0119, rosyjskie linie lotnicze nie zwr\u00f3ci\u0142y z leasingu setek zagranicznych samolot\u00f3w pasa\u017cerskich i mimo restrykcji nadal eksploatuj\u0105 Boeingi i Airbusy - pisze w \u015brod\u0119 Bloomberg.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8671155,rosja-nadal-eksploatuje-samoloty-pasazerskie-zachodnich-firm.html", "date_published": "2023-03-02 06:58:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rodzice skazani za doprowadzenie do \u015bmiertelnej oty\u0142o\u015bci c\u00f3rki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yuiktkuTURBXy9hMmU3ODNlMS05MTMwLTRmNTAtYTQyMS1lOTQxNWJhMTk0NmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rodzice niepe\u0142nosprawnej nastolatki, kt\u00f3ra zmar\u0142a wskutek chorobliwej oty\u0142o\u015bci, zostali skazani w \u015brod\u0119 przez s\u0105d w Swansea w Walii na kary 7,5 oraz 6 lat wi\u0119zienia. 16-letnia Kaylea Titford w chwili \u015bmierci wa\u017cy\u0142a 146 kilogram\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8671149,doprowadzili-do-smiertelnej-otylosci-corki.html", "date_published": "2023-03-02 06:53:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Resort rolnictwa chce u\u0142atwi\u0107 inwestycje w biogazownie rolnicze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LG0ktkuTURBXy85ZmMxZmIwNi0yM2NiLTRjNTUtYWQyYS1lOGZiNWMwNmJmNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Resort rolnictwa pracuje nad przepisami, kt\u00f3re maj\u0105 u\u0142atwi\u0107 przygotowanie i realizacje inwestycji w zakresie biogazowni rolniczych - wynika z wpisu do wykazu prac legislacyjnych rz\u0105du. Za\u0142o\u017cono, \u017ce projekt zostanie przyj\u0119ty przez rz\u0105d w I kw. tego roku.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8671139,biogazownie-rolnicze.html", "date_published": "2023-03-02 06:43:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wywiad ameryka\u0144ski nie \u0142\u0105czy \"syndromu hawa\u0144skiego\" z wrog\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S_lktkuTURBXy9mZWJiYzc5OS1mNTdjLTRlYjEtYTNmMy0xNGUxMGNjYmU4MGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144skie s\u0142u\u017cby wywiadowcze nie \u0142\u0105cz\u0105 przypadk\u00f3w dolegliwo\u015bci tzw. syndromu hawa\u0144skiego z dzia\u0142aniami wrogich kraj\u00f3w - og\u0142oszono w \u015brod\u0119. Oceniono, \u017ce jest ma\u0142o prawdopodobne, aby niewyja\u015bniona choroba by\u0142a wynikiem ukierunkowanej kampanii przeciw Stanom Zjednoczonym.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8671134,syndrom-hawanski.html", "date_published": "2023-03-02 06:36:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przewaga spadk\u00f3w na Wall Street po wzro\u015bcie rentowno\u015bci obligacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DUhktkuTURBXy9mMjc5MzJlMi02YmNiLTQ2NjQtOTFiNS03OTQ3MzU3ODJhZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015arodowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 przewag\u0105 spadk\u00f3w w\u015br\u00f3d g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Pogorszenie nastroj\u00f3w to efekt wzrostu rentowno\u015bci ameryka\u0144skich obligacji skarbowych. Rentowno\u015bci 10-letnich papier\u00f3w po raz pierwszy od listopada 2022 roku wzros\u0142y do 4 proc.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8671136,wall-street-gielda.html", "date_published": "2023-03-02 06:36:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koniec zator\u00f3w w s\u0105dach wieczystoksi\u0119gowych. Skr\u00f3ci\u0142 si\u0119 czas oczekiwania na wpis", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jGlktkuTURBXy8yOTlkNDE3MS01Mzc1LTRkMGYtOTFmYi1hZjg3MDJhNTE2NjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Skr\u00f3ci\u0142 si\u0119 czas oczekiwania na wpis do ksi\u0119gi wieczystej. Zazwyczaj nie zajmuje to wi\u0119cej ni\u017c kilka miesi\u0119cy. Nie powinna tego zmieni\u0107 nawet zapowiadana kolejna reforma przekszta\u0142ceniowa.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8671008,ksiega-wieczysta-wpis-czas-oczekiwania.html", "date_published": "2023-03-02 06:11:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Protesty i wojna nerw\u00f3w. Kreml uderza w Mo\u0142dawi\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3TnktkuTURBXy9jMDA0YzA3NC1hMjFiLTQ5ODEtODBmMC03Y2I5Yzk0MTE1MzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie MSZ w propagandowym przekazie oskar\u017cy\u0142o Ukrain\u0119 o przygotowywanie prowokacji z u\u017cyciem materia\u0142\u00f3w rozszczepialnych w Naddniestrzu. W Kiszyniowie trwaj\u0105 antyrz\u0105dowe protesty.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8670829,moldawia-protesty-rosja.html", "date_published": "2023-03-02 06:00:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brakuje pracownik\u00f3w w USA. \"Gdzie te osoby podzia\u0142y si\u0119 po pandemii?\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t-qktkuTURBXy80OTZkNjM1OC1kMWU1LTQ0YzEtYjE0MC03NTNkN2NkNTlhMTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na ameryka\u0144skim rynku pracy po trzech latach od wybuchu pandemii COVID-19 wci\u0105\u017c brakuje milion\u00f3w pracownik\u00f3w. Ekonomi\u015bci \u2013 jak podaje Bloomberg \u2013 nie s\u0105 w stanie znale\u017a\u0107 odpowiedzi na to, co sta\u0142o si\u0119 z tzw. zaginion\u0105 grup\u0105.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8670832,braki-kadrowe-niedobor-pracownikow.html", "date_published": "2023-03-02 05:30:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "VR gaming pozostanie na zawsze nisz\u0105? Uderzaj\u0105ce dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A-AktkuTURBXy80MTIwZWUzYi0wMTM0LTQwMGQtODhkOC03NTc2MDUxZmVkMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bior\u0105c pod uwag\u0119 bie\u017c\u0105c\u0105 strategi\u0119 biznesow\u0105 Mety, czyli jej ogromne inwestycje na polu wirtualnej i rozszerzonej rzeczywisto\u015bci mog\u0142oby si\u0119 wydawa\u0107, \u017ce technologia VR jest przysz\u0142o\u015bci\u0105 rynku gier wideo i kolejnym wielkim technologicznym prze\u0142omem. Dane pokazuj\u0105 jednak zupe\u0142nie co innego.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/8670622,vr-udzial-w-brazny-gier.html", "date_published": "2023-03-02 05:30:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zmasowany atak USA na bran\u017c\u0119 krypto. UE i Azja ch\u0119tnie przejm\u0105 rynek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sUdktkuTURBXy9kNzE2NzUxNC01OWJjLTQ0MDctODBkZS1kZGMyNTMxZTQxNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bran\u017ca krypto zmaga si\u0119 ze zmasowanym atakiem ameryka\u0144skich regulator\u00f3w, tymczasem Europa robi zakusy na przej\u0119cie tego rynku \u2013 pisze Politico.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8670680,regulacyjny-atak-na-kryptowaluty-usa.html", "date_published": "2023-03-02 05:30:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy jeste\u015bmy skazani na \u017cywno\u015b\u0107 syntetyczn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cF5ktkuTURBXy83YjlhNzgyNy1hNDA5LTQwMDUtYTRiNi02NjQ4NjQ3MDA4NGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O przysz\u0142o\u015bci polskiego i globalnego rynku \u017cywno\u015bciowego m\u00f3wi Romuald Zabielski, profesor Szko\u0142y G\u0142\u00f3wnej Gospodarstwa Wiejskiego w Warszawie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8669286,czy-jestesmy-skazani-na-zywnosc-syntetyczna.html", "date_published": "2023-03-02 05:30:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak bogate s\u0105 unijne regiony? W Polsce wybija si\u0119 tylko jeden obszar [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hcQktktTURBXy9iMjhiNGI2Mi1kODQwLTQ3NDktOWY0Ny0xZTJkMTliMDcyYTkucG5nkZMFzQEdzKA\" />Eurostat opublikowa\u0142 ostatnie dost\u0119pne dane o gospodarce unijnych region\u00f3w. W 2021 r. regionalny PKB na mieszka\u0144ca wyra\u017cony w PPS waha\u0142 si\u0119 od 28 proc. \u015bredniej UE na francuskiej Majotcie, do 268 proc. w Luksemburgu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8669836,pkb-w-regionach-unii-europejskiej-polska.html", "date_published": "2023-03-02 05:30:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Us\u0142ugi BNPL (buy now pay later)", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LPmktkuTURBXy9kYWRmNmVkYy01N2JiLTQ2NTAtYWEzZC0yNDE3NzRmOTQxOGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Odroczona p\u0142atno\u015b\u0107 (BNPL) to us\u0142uga polegaj\u0105ca na umo\u017cliwieniu klientowi p\u0142atno\u015bci za zakupy w p\u00f3\u017aniejszym terminie ni\u017c data otrzymania towaru. Mo\u017cna j\u0105 oferowa\u0107 zar\u00f3wno w zakupach online, jak r\u00f3wnie\u017c w sklepach stacjonarnych. W ramach oferty dla konsument\u00f3w w Polsce finansowanie jest bezp\u0142atne przez pewien okres, z regu\u0142y 30 dni, potem naliczane s\u0105 odsetki. Popularno\u015b\u0107 us\u0142ugi BNPL, w istocie b\u0119d\u0105cej rodzajem kredytu konsumenckiego, ro\u015bnie dynamicznie. Wi\u0105\u017ce si\u0119 z tym szereg \u017ar\u00f3de\u0142 ryzyka, a tak\u017ce wyzwa\u0144 dla regulatora i nadzorcy rynku finansowego.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8669297,uslugi-bnpl-buy-now-pay-later.html", "date_published": "2023-03-02 05:30:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wirtualny prosument potrzebuje realnej zach\u0119ty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3POktkuTURBXy81ODUzMmFkNS0wYTA4LTQwMzUtOTNiYS1lNmFiYzI2N2EwMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Projekt zmiany ustawy o inwestycjach w zakresie elektrowni wiatrowych przewiduje, \u017ce inwestorzy b\u0119d\u0105 oferowali obowi\u0105zkowo 10 proc. mocy do dyspozycji mieszka\u0144c\u00f3w gminy, w kt\u00f3rej postawi\u0105 wiatrak. Czy rozwi\u0105zanie si\u0119 sprawdzi? Lakoniczny zapis w ustawie to mo\u017ce by\u0107 za ma\u0142o, by rozpropagowa\u0107 wirtualnego prosumenta.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8670724,wiatraki-gminy-inwestorzy.html", "date_published": "2023-03-02 05:30:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sk\u0142adka zdrowotna: Zapomniano, \u017ce niekt\u00f3rzy zmieni\u0105 podatek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OjHktkuTURBXy83NGQzZmEzNC1jODUzLTRlZGUtYTJlZi1kYjVlMzhmYmM4ZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z pisma Ministerstwa Zdrowia przedsi\u0119biorcy dowiaduj\u0105 si\u0119 w\u0142a\u015bnie, \u017ce chocia\u017c zap\u0142acili sk\u0142adk\u0119 zdrowotn\u0105 za stycze\u0144 br., to w rozliczeniu rocznym b\u0119dzie ona zerowa i dostan\u0105 zwrot nadp\u0142aty. Po raz pierwszy te\u017c s\u0142ysz\u0105 o \u201ejednomiesi\u0119cznym roku sk\u0142adkowym\u201d.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8670932,skladka-zdrowotna-przedsiebiorcy-podatki.html", "date_published": "2023-03-02 05:24:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Berlin zatrzyma zakaz spalin\u00f3wek?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XJ2ktkuTURBXy83NGYzZjRmYy1kZTUzLTRhYjctYTE2OC0yZGU1ZmZhZGZiNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwi\u0119ksi unijni gracze pr\u00f3buj\u0105 jeszcze zmieni\u0107 ograniczenia w sprzeda\u017cy aut przeg\u0142osowane przez Parlament Europejski.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8670846,samochody-spalinowe-zakaz-niemcy-unia-europejska.html", "date_published": "2023-03-02 05:08:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przychodzi Netflix do premiera", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hd9ktkuTURBXy9mN2RmMTI3ZS05ZDdjLTRhYjUtYmNkYy1mZDE5ZTZkNDQwNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czasie batalii o tantiemy od serwis\u00f3w streamingowych dla polskich tw\u00f3rc\u00f3w prezydent i premier spotykaj\u0105 si\u0119 z szefem Netflixa. Od tego momentu z KPRM i MF wyp\u0142ywaj\u0105 opinie pomy\u015blne dla platformy. Ustaw\u0105 w marcu zajmie si\u0119 rz\u0105d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8670854,netflix-premier-polska.html", "date_published": "2023-03-02 05:02:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]