[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Izabela zmar\u0142a w szpitalu w Pszczynie. Zarzuty rzecznika odpowiedzialno\u015bci zawodowej dla lekarzy", "description": "<img alt=\"Izabela zmar\u0142a w szpitalu w Pszczynie. Zarzuty rzecznika odpowiedzialno\u015bci zawodowej dla lekarzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-21ya7v-szpital-w-pszczynie-5479094/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zast\u0119pca okr\u0119gowego rzecznika odpowiedzialno\u015bci zawodowej w Katowicach postawi\u0142 zarzuty dw\u00f3m lekarzom ze szpitala w Pszczynie. W 2021 roku zajmowali si\u0119 oni 30-letni\u0105 ci\u0119\u017carn\u0105 Izabel\u0105, u kt\u00f3rej nie dokonano aborcji, czekaj\u0105c, a\u017c p\u0142\u00f3d sam obumrze. Kobieta zmar\u0142a w wyniku wstrz\u0105su septycznego.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/smierc-izabeli-w-szpitalu-w-pszczynie-zarzuty-rzecznika-odpowiedzialnosci-zawodowej-dla-lekarzy-6791979?source=rss", "date_published": "2023-03-02 21:45:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jedna osoba zgin\u0119\u0142a w po\u017carze na Mokotowie", "description": "<img alt=\"Jedna osoba zgin\u0119\u0142a w po\u017carze na Mokotowie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uurw1j-do-pozaru-doszlo-na-mokotowie-6791958/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do po\u017caru dosz\u0142o przy ulicy Pejza\u017cowej. Stra\u017cacy przekazali, \u017ce jest jedna ofiara \u015bmiertelna, a ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 w drewnianej konstrukcji dachu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/mokotow/warszawa-jedna-osoba-zginela-w-pozarze-budynku-letniskowego-na-mokotowie-6791951?source=rss", "date_published": "2023-03-02 20:46:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na Majorce wci\u0105\u017c sprz\u0105taj\u0105 po przej\u015bciu Juliette", "description": "<img alt=\"Na Majorce wci\u0105\u017c sprz\u0105taj\u0105 po przej\u015bciu Juliette\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-lbilpl-po-burzach-na-majorce-6791941/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    System pogodowy Juliette uderzy\u0142 we wtorek w Hiszpani\u0119 i Baleary. Jeszcze w czwartek na Majorce s\u0142u\u017cby sprz\u0105ta\u0142y po\u0142amane drzewa i konary.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hiszpania-na-majorce-wciaz-sprzataja-po-przejsciu-juliette-6791943?source=rss", "date_published": "2023-03-02 20:36:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejne problemy Elona Muska. Tym razem z implantami Neuralink", "description": "<img alt=\"Kolejne problemy Elona Muska. Tym razem z implantami Neuralink\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q3cc1c-gettyimages-1459166554-6791891/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Elon Musk obiecywa\u0142, \u017ce jego firma Neuralink stworzy implanty, dzi\u0119ki kt\u00f3rym niewidomi odzyskaj\u0105 wzrok a sparali\u017cowani zn\u00f3w b\u0119d\u0105 mogli chodzi\u0107. Jednak p\u00f3ki co nie otrzyma\u0142a ona od ameryka\u0144skiej Agencji \u017bywno\u015bci i Lek\u00f3w zgody na najprostsze pr\u00f3by kliniczne z udzia\u0142em ludzi, kt\u00f3rych celem jest umo\u017cliwienie osobom niepe\u0142nosprawnym pisania.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-implanty-neuralink-niedopuszczone-do-prob-z-udzialem-ludzi-przed-fda-porazka-elona-muska-6791813?source=rss", "date_published": "2023-03-02 20:22:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Masy \u015bniegu porwa\u0142y grup\u0119 narciarzy", "description": "<img alt=\"Masy \u015bniegu porwa\u0142y grup\u0119 narciarzy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6gj0gz-okolice-invermere-w-kolumbii-brytyjskiej-zdjecie-pogladowe-6791861/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 w okolicach Invermere w Kolumbii Brytyjskiej zesz\u0142a lawina. Jak przekaza\u0142a kanadyjska policja, \u015bnieg porywa\u0142 grup\u0119 dziesi\u0119ciu narciarzy. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich by\u0142a obcokrajowcami, z wyj\u0105tkiem przewodnika. Nie wszystkim uda\u0142o si\u0119 prze\u017cy\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/invermere-kolumbia-brytyjska-kanada-masy-sniegu-porwaly-grupe-narciarzy-6791856?source=rss", "date_published": "2023-03-02 19:40:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Akcja stra\u017cak\u00f3w w Ursusie. Spali\u0142a si\u0119 altana", "description": "<img alt=\"Akcja stra\u017cak\u00f3w w Ursusie. Spali\u0142a si\u0119 altana\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6ei55d-pozar-w-ursusie-6791844/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do po\u017caru dosz\u0142o w czwartek wieczorem przy ulicy Pra\u017cmowskiej. Stra\u017cacy przekazali, \u017ce nie ma os\u00f3b poszkodowanych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursus/warszawa-pozar-na-ogrodkach-dzialkowych-w-ursusie-6791850?source=rss", "date_published": "2023-03-02 19:39:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kaczy\u0144ski o sprawie KPO: robimy wszystko, co mo\u017cna. Nie zawsze mamy do czynienia z jednolitym stanowiskiem", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski o sprawie KPO: robimy wszystko, co mo\u017cna. Nie zawsze mamy do czynienia z jednolitym stanowiskiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wsdpim-jaroslaw-kaczynski-6791788/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robimy wszystko, co mo\u017cna, m\u00f3wi\u0119 o obozie politycznym, na kt\u00f3rego czele stoj\u0119, \u017ceby te \u015brodki otrzyma\u0107. Ale tutaj jest potrzebna wsp\u00f3\u0142praca r\u00f3\u017cnych organ\u00f3w w\u0142adzy - powiedzia\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w odpowiedzi na pytanie o \u015brodki z Krajowego Planu Odbudowy.", "link": "https://tvn24.pl/polska/srodki-z-kpo-jaroslaw-kaczynski-komentuje-6791779?source=rss", "date_published": "2023-03-02 19:25:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolizja na Bia\u0142o\u0142\u0119ce. Jeden z kierowc\u00f3w wydmucha\u0142 prawie trzy promile", "description": "<img alt=\"Kolizja na Bia\u0142o\u0142\u0119ce. Jeden z kierowc\u00f3w wydmucha\u0142 prawie trzy promile\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-si7btk-jeden-z-kierowcow-wydmuchal-prawie-trzy-promile-6791773/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zderzenia dw\u00f3ch samochod\u00f3w dosz\u0142o na ulicy Odkrytej, na wysoko\u015bci numeru 31. Policja przebada\u0142a kierowc\u00f3w na zawarto\u015b\u0107 alkoholu. Jeden z nich mia\u0142 blisko trzy promile.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kolizja-na-bialolece-kierowca-mial-prawie-3-promile-6791772?source=rss", "date_published": "2023-03-02 19:14:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Turbiny kontra renifery. Norweski rz\u0105d przeprasza za naruszenia praw cz\u0142owieka", "description": "<img alt=\"Turbiny kontra renifery. Norweski rz\u0105d przeprasza za naruszenia praw cz\u0142owieka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b4lpt1-shutterstock_1060031279-6791670/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Norweski minister do spraw ropy naftowej i energii Terje Aaslanda przeprosi\u0142\u00a0w imieniu rz\u0105du hodowc\u00f3w renifer\u00f3w. Tamtejszy s\u0105d najwy\u017cszy orzek\u0142 w 2021 roku, \u017ce turbiny postawione na dw\u00f3ch farmach wiatrowych w Fosen w \u015brodkowej Norwegii naruszy\u0142y na mocy mi\u0119dzynarodowych konwencji prawa Lapo\u0144czyk\u00f3w. W Oslo rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 protesty wspierane przez Gret\u0119 Thunberg. Lapo\u0144czycy domagaj\u0105 si\u0119 usuni\u0119cia 151 turbin wiatrowych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/norwegia-minister-do-spraw-ropy-naftowej-i-energii-terje-aaslanda-przeprasza-hodowcow-reniferow-6791615?source=rss", "date_published": "2023-03-02 18:27:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Znajoma obrzuci\u0142a mu samoch\u00f3d kamieniami\", straty na kilka tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8skogj-23-latka-obrzucala-samochod-kamieniami-zdj-ilustracyjne-6791690/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Bielan zatrzymali\u00a023-latk\u0119, kt\u00f3ra rzuca\u0142a kamieniami w samoch\u00f3d zaparkowany przy ulicy Conrada. Kobieta ju\u017c us\u0142ysza\u0142a zarzuty za zniszczenie mienia, powoduj\u0105c straty si\u0119gaj\u0105ce kilku tysi\u0119cy z\u0142otych - przekaza\u0142a podinspektor Elwira Koz\u0142owska z biela\u0144skiej policji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-nowo-poznana-znajoma-obrzucala-mu-samochod-kamieniami-6791688?source=rss", "date_published": "2023-03-02 18:26:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek 3.03. Mglista i mro\u017ana noc, za dnia nie powinno pada\u0107", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek 3.03. Mglista i mro\u017ana noc, za dnia nie powinno pada\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-g0t9vb-mrozna-i-mglista-noc-6791758/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Najbli\u017csza noc przyniesie mr\u00f3z i mg\u0142y. Miejscami widzialno\u015b\u0107 mo\u017ce by\u0107 utrudniona jeszcze w godzinach porannych. W pi\u0105tek mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 chmur, ale nie powinno pada\u0107. W najcieplejszej chwili dnia termometry wska\u017c\u0105 8 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-piatek-303-mglista-i-mrozna-noc-za-dnia-nie-powinno-padac-6791680?source=rss", "date_published": "2023-03-02 18:17:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zapadlisko tu\u017c przy szkole. Do \u015brodka wpad\u0142 samoch\u00f3d nauczycielki", "description": "<img alt=\"Zapadlisko tu\u017c przy szkole. Do \u015brodka wpad\u0142 samoch\u00f3d nauczycielki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-h7m7zy-zapadlisko-w-santa-paula-6791553/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Santa Paula w Kalifornii w \u015brod\u0119 dosz\u0142o do niebezpiecznego zdarzenia. W okolicach szko\u0142y zapad\u0142a si\u0119 ziemia. Samoch\u00f3d jednej z nauczycielek wpad\u0142 do dziury.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/zapadlisko-tuz-przy-szkole-do-srodka-wpadl-samochod-nauczycielki-6791595?source=rss", "date_published": "2023-03-02 17:05:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowy wiadukt na stacji Warszawa Zachodnia. PKP: poci\u0105gi pojad\u0105 nim 12 marca", "description": "<img alt=\"Nowy wiadukt na stacji Warszawa Zachodnia. PKP: poci\u0105gi pojad\u0105 nim 12 marca\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-sy8ura-prace-budowlane-na-stacji-warszawa-zachodnia-6791448/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawne przejazdy z linii radomskiej na lini\u0119 obwodow\u0105 zapewni nowy wiadukt kratownicowy wybudowany w ramach inwestycji na Warszawie Zachodniej. B\u0119dzie bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie z Radomia, Warki i Piaseczna m.in. do Warszawy M\u0142ynowa i Warszawy Gda\u0144skiej na linii obwodowej - przekaza\u0142 rzecznik PKP PLK Karol Jakubowski.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/nowy-wiadukt-na-stacji-warszawa-zachodnia-co-sie-zmieni-6791498?source=rss", "date_published": "2023-03-02 17:03:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rowerzystka potr\u0105ci\u0142a niedowidz\u0105c\u0105 nastolatk\u0119 i oskar\u017ca\u0142a j\u0105 o pr\u00f3b\u0119 zab\u00f3jstwa. Us\u0142ysza\u0142a wyrok", "description": "<img alt=\"Rowerzystka potr\u0105ci\u0142a niedowidz\u0105c\u0105 nastolatk\u0119 i oskar\u017ca\u0142a j\u0105 o pr\u00f3b\u0119 zab\u00f3jstwa. Us\u0142ysza\u0142a wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-asuy69-rowerzysta-zaplaci-mandaty-w-wysokosci-5-tysiecy-zlotych-zdj-ilustracyjne-5608746/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    45-letnia kobieta najpierw mia\u0142a potr\u0105ci\u0107 na chodniku 16-letni\u0105 dziewczyn\u0119, a nast\u0119pnie zaatakowa\u0142a niedowidz\u0105c\u0105 nastolatk\u0119, szarpi\u0105c j\u0105 za w\u0142osy, wyzywaj\u0105c i popychaj\u0105c. S\u0105d skaza\u0142 j\u0105 na rok prac spo\u0142ecznych.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/rowerzystka-potracila-niedowidzaca-nastolatke-i-oskarzala-ja-o-probe-zabojstwa-uslyszala-wyrok-6791324?source=rss", "date_published": "2023-03-02 17:00:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niezale\u017cne bia\u0142oruskie media publikuj\u0105 nagranie z drona w trakcie rozpoznania na lotnisku pod Mi\u0144skiem", "description": "<img alt=\"Niezale\u017cne bia\u0142oruskie media publikuj\u0105 nagranie z drona w trakcie rozpoznania na lotnisku pod Mi\u0144skiem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ri04c-samolot-6780616/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niezale\u017cne bia\u0142oruskie media opublikowa\u0142y w czwartek nagranie, udost\u0119pnione przez inicjatyw\u0119 BYPOL, prezentuj\u0105ce drona maj\u0105cego prowadz\u0105ci\u0107 rozpoznanie na terenie bia\u0142oruskiego lotniska wojskowego w Maczuliszczach ko\u0142o Mi\u0144ska. Na nagraniu wida\u0107 jak dron l\u0105duje na rosyjskim samolocie wczesnego ostrzegania A-50.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-bialorus-niezalezne-bialoruskie-media-publikuja-nagranie-z-drona-w-trakcie-rozpoznania-na-lotnisku-pod-minskiem-6791506?source=rss", "date_published": "2023-03-02 16:45:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mieszka\u0144cy skar\u017c\u0105 do s\u0105du zmiany w uchwale antysmogowej. \"Od o\u015bmiu lat trwa nasza walka o oddech\"", "description": "<img alt=\"Mieszka\u0144cy skar\u017c\u0105 do s\u0105du zmiany w uchwale antysmogowej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c4o6xq-shutterstock2075023543-6629336/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    20 mieszka\u0144c\u00f3w Ma\u0142opolski p\u00f3jdzie do s\u0105du ze skarg\u0105 na \"demonta\u017c uchwa\u0142y antysmogowej przez sejmik wojew\u00f3dztwa\". Radni zadecydowali we wrze\u015bniu o op\u00f3\u017anieniu wej\u015bcia w \u017cycie zakazu u\u017cywania najmniej ekologicznych piec\u00f3w, tak zwanych kopciuch\u00f3w. - Kocham aktywno\u015b\u0107 sportow\u0105, kocham przyrod\u0119 i zale\u017cy mi na tym, \u017cebym mog\u0142a z niej korzysta\u0107 jak najwi\u0119cej przy czystym powietrzu. Tlen to nasze paliwo - wyja\u015bnia Anna M\u0105ka, mieszkaj\u0105ca w Zakopanem biathlonistka i olimpijka z Pekinu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/mieszkancy-skarza-do-sadu-zmiany-w-uchwale-antysmogowej-od-osmiu-lat-trwa-nasza-walka-o-oddech-6789724?source=rss", "date_published": "2023-03-02 16:38:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Obok szko\u0142y znaleziono niewybuch. Ewakuowano 650 os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Obok szko\u0142y znaleziono niewybuch. Ewakuowano 650 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-68uymu-saperzy-policyjni-zdjecie-ilustracyjne-6791500/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 650 os\u00f3b - uczni\u00f3w i pracownik\u00f3w liceum og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Pile (woj. wielkopolskie) - ewakuowano po tym, jak na pobliskim placu budowy znaleziono niewybuch z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej. Niebezpieczny przedmiot zabrali saperzy.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/pila-650-osob-ewakuowane-z-liceum-znaleziono-niewybuch-6791487?source=rss", "date_published": "2023-03-02 16:12:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dw\u00f3jka dzieci w szpitalu, czterna\u015bcie os\u00f3b \"skar\u017cy\u0142o si\u0119 na podtrucie dymem\". Po po\u017carze zatrzymana jedna osoba", "description": "<img alt=\"Dw\u00f3jka dzieci w szpitalu, czterna\u015bcie os\u00f3b \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rtfpdr-pozar-wybuchl-w-czwartek-popoludniu-6791455/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby w szpitalu, czterna\u015bcie podtrutych dymem - to bilans po\u017caru, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w czwartek w L\u0119borku (woj. pomorskie). Na miejscu pracuje ekipa dochodzeniowo-\u015bledcza. Policja nie wyklucza, \u017ce dosz\u0142o do podpalenia. Zatrzymano jedn\u0105 osob\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/lebork-pozar-w-budynku-wielorodzinnym-dwojka-dzieci-w-szpitalu-6791438?source=rss", "date_published": "2023-03-02 15:54:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w i a\u017c dziesi\u0119\u0107 uszkodzonych aut. \"Kopali, rzucali butelkami i skakali po karoserii\"", "description": "<img alt=\"Dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w i a\u017c dziesi\u0119\u0107 uszkodzonych aut. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e4tejc-wandalom-grozi-do-pieciu-lat-wiezienia-6791380/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia grozi dw\u00f3m nastolatkom z \u0141\u0119czycy (woj. \u0142\u00f3dzkie). Policja przekazuje, \u017ce 19-latek i 18-latek niszczyli samochody zaparkowane przy ulicy Kaliskiej. - Kopali, rzucali butelkami i skakali po karoserii kolejnych pojazd\u00f3w. W jednym z nich przebili cztery opony - opowiada aspirant sztabowy Mariusz Kowalski, rzecznik \u0142\u0119czyckiej komendy.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/leczyca-dwoch-pijanych-nastolatkow-uszkodzilo-dziesiec-aut-na-ulicy-kaliskiej-straty-oszacowano-na-kilkanascie-tysiecy-zlotych-6791370?source=rss", "date_published": "2023-03-02 15:48:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nawigacja zaprowadzi\u0142a go do wykopu. \"Dobrze, \u017ce w\u0142\u0105czy\u0142em d\u0142ugie \u015bwiat\u0142a\"", "description": "<img alt=\"Nawigacja zaprowadzi\u0142a go do wykopu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kpls7s-zamiast-drogi-byly-glebokie-wykopy-6791334/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pan \u0141ukasz chcia\u0142 odwie\u017a\u0107 znajomych z Piotrkowa Trybunalskiego do \u0141odzi i jecha\u0142 zgodnie z tras\u0105 wyznaczon\u0105 przez nawigacj\u0119. Mimo \u017ce na mapach droga widnia\u0142a, w rzeczywisto\u015bci na jednym odcinku od kilku tygodni jej nie ma. - Gdybym nie w\u0142\u0105czy\u0142 d\u0142ugich \u015bwiate\u0142 i jecha\u0142 na pami\u0119\u0107, to po prostu wpad\u0142bym do wykopu - opowiada \u0142odzianin. Biuro prasowe Google zapewni\u0142o nas, \u017ce b\u0142\u0105d wkr\u00f3tce zostanie naprawiony i trasa zaktualizowana.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-zamiast-drogi-glebokie-wykopy-dobrze-ze-wlaczylem-dlugie-swiatla-6791375?source=rss", "date_published": "2023-03-02 15:32:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prokuratura: 28 os\u00f3b zg\u0142osi\u0142o, \u017ce w zak\u0142adzie karnym w Barczewie stosowano wobec nich tortury", "description": "<img alt=\"Prokuratura: 28 os\u00f3b zg\u0142osi\u0142o, \u017ce w zak\u0142adzie karnym w Barczewie stosowano wobec nich tortury\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d26qr1-zaklad-karny-w-barczewie-6791366/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Coraz wi\u0119cej os\u00f3b zg\u0142asza, \u017ce stosowano wobec nich tortury w zak\u0142adzie karnym w Barczewie (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) takie jak bicie, obra\u017canie, zastraszanie, podduszanie, a\u00a0nawet podtapianie. Prokuratura weryfikuje zg\u0142oszenia i zbiera dowody. Poszkodowanych mo\u017ce by\u0107 jeszcze wi\u0119cej.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/prokuratura-28-osob-zglosilo-ze-w-zakladzie-karnym-w-barczewie-stosowano-wobec-nich-tortury-6791347?source=rss", "date_published": "2023-03-02 15:21:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zakaz sprzeda\u017cy aut z silnikiem spalinowym. Niemcy chc\u0105 zmian", "description": "<img alt=\"Zakaz sprzeda\u017cy aut z silnikiem spalinowym. Niemcy chc\u0105 zmian\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecief41849a0dd44fc47b4d26a0c3e3c702c-paryz-chce-zakazu-uzywania-samochodow-spalinowych-od-2030-r-4454437/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Unia Europejska pr\u00f3buje uratowa\u0107 zakaz rejestracji nowych samochod\u00f3w z silnikami spalinowymi od 2035 roku. Po tym, jak Niemcy i W\u0142ochy zagrozi\u0142y, \u017ce zablokuj\u0105 propozycj\u0119 przepis\u00f3w. Jak donosi Bloomberg kompromisem zaproponowanym przez Niemcy jest zwolnienie z zakazu paliw ekologicznych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/zakaz-sprzedazy-aut-z-silnikiem-spalinowym-niemcy-probuja-go-opoznic-6791377?source=rss", "date_published": "2023-03-02 15:16:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Katownie w Chersoniu \"zosta\u0142y utworzone i by\u0142y bezpo\u015brednio finansowane przez pa\u0144stwo rosyjskie\"", "description": "<img alt=\"Katownie w Chersoniu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ckee9l-katownia-cherson-6229869/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sie\u0107 katowni w obwodzie cherso\u0144skim na po\u0142udniu Ukrainy \"zosta\u0142a utworzona i bezpo\u015brednio finansowana przez pa\u0144stwo rosyjskie\" - poinformowa\u0142a w czwartek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dowody przedstawione przez mi\u0119dzynarodow\u0105 grup\u0119 ekspert\u00f3w. Finansowanie izb tortur by\u0142o cz\u0119\u015bci\u0105 rosyjskiego planu maj\u0105cego na celu \"podporz\u0105dkowanie, reedukacj\u0119 lub zabicie ukrai\u0144skich lider\u00f3w obywatelskich i zwyk\u0142ych dysydent\u00f3w\" - poinformowa\u0142a grupa.v.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/ukraina-eksperci-katownie-w-obwodzie-chersonskim-byly-utworzone-i-finansowane-przez-rosje-6790792?source=rss", "date_published": "2023-03-02 15:13:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Rosja chce zastraszy\u0107 kraje wspieraj\u0105ce Ukrain\u0119\". Dezinformacja wok\u00f3\u0142 Mo\u0142dawii", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-km90iv-w-internecie-krazy-film-majacy-byc-dowodem-na-kumulowanie-sil-nato-przy-granicy-z-moldawia-to-jednak-stare-nagranie-6789319/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stare nagranie z pr\u00f3by przed parad\u0105 wojskow\u0105 w Rumunii zosta\u0142o wykorzystane w celu zastraszania mo\u0142dawskiej opinii publicznej. Autorzy dezinformacji wok\u00f3\u0142 Mo\u0142dawii maj\u0105 jednak dalej id\u0105ce cele.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/rosja-chce-zastraszyc-kraje-wspierajace-ukraine-dezinformacja-wokol-moldawii-6789308?source=rss", "date_published": "2023-03-02 15:08:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szczerba o by\u0142ym szefie sp\u00f3\u0142ki c\u00f3rki NCBR: dysponowa\u0142 gigantycznym kapita\u0142em siedmiuset milion\u00f3w z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Szczerba o by\u0142ym szefie sp\u00f3\u0142ki c\u00f3rki NCBR: dysponowa\u0142 gigantycznym kapita\u0142em siedmiuset milion\u00f3w z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bp97x8-02-1400-wit-100-0012-6791177/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krzysztof Bednarek, by\u0142y ju\u017c szef sp\u00f3\u0142ki Investment Fund powo\u0142anej przez Narodowe Centrum Bada\u0144 i Rozwoju przesta\u0142 w czwartek pe\u0142ni\u0107 swoj\u0105 rol\u0119. Pos\u0142owie Koalicji Obywatelskiej Micha\u0142 Szczerba i Dariusz Jo\u0144ski wskazywali kilka dni temu na nieprawid\u0142owo\u015bci w wydatkowaniu publicznych pieni\u0119dzy przez t\u0119 sp\u00f3\u0142k\u0119. - To by\u0142a jedna z os\u00f3b decyzyjnych w Narodowym Centrum Bada\u0144 i Rozwoju. To by\u0142 prezes sp\u00f3\u0142ki, jak\u0105 ta instytucja powo\u0142a\u0142a do zarz\u0105dzania gigantycznym kapita\u0142em siedmiuset milion\u00f3w z\u0142otych - skomentowa\u0142 sytuacj\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z wydatkami NCBR Micha\u0142 Szczerba.", "link": "https://tvn24.pl/polska/szczerba-o-bylym-szefie-spolki-corki-ncbr-dysponowal-gigantycznym-kapitalem-siedmiuset-milionow-zlotych-6791213?source=rss", "date_published": "2023-03-02 14:49:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany je\u017adzi\u0142 ulicami Saskiej K\u0119py. Nigdy nie mia\u0142 prawa jazdy", "description": "<img alt=\"Pijany je\u017adzi\u0142 ulicami Saskiej K\u0119py. Nigdy nie mia\u0142 prawa jazdy \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8g7sp0-36-latek-zostal-zatrzymany-6791180/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Patrol stra\u017cy miejskiej i policji zauwa\u017cy\u0142 na Saskiej K\u0119pie opla, kt\u00f3rego kierowca \"dziwnie\" jecha\u0142. Podejrzewaj\u0105c, \u017ce m\u0119\u017cczyzna mo\u017ce by\u0107 pod wp\u0142ywem alkoholu, funkcjonariusze zatrzymali auto do kontroli. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 36-latek prowadzi\u0142 pijany, bez prawa jazdy, bada\u0144 technicznych i ubezpieczenia pojazdu - poinformowa\u0142a sto\u0142eczna stra\u017c miejska.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-saska-kepa-prowadzil-pijany-i-nigdy-nie-mial-prawa-jazdy-kierowca-zatrzymany-6791179?source=rss", "date_published": "2023-03-02 14:32:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Matki pracuj\u0105 rzadziej, ojcowie cz\u0119\u015bciej. Luka zatrudnienia mi\u0119dzy rodzicami", "description": "<img alt=\"Matki pracuj\u0105 rzadziej, ojcowie cz\u0119\u015bciej. Luka zatrudnienia mi\u0119dzy rodzicami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vgn5ws-home-office-praca-dom-w-domu-dziecko-kobieta-corka-shutterstock1856560750s-5503213/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zwi\u0119ksza si\u0119 r\u00f3\u017cnica w zatrudnieniu w\u015br\u00f3d kobiet z dzie\u0107mi i bezdzietnymi. Jak podaje Eurostat w 2021 roku prac\u0119 mia\u0142o 77 proc. bezdzietnych kobiet w wieku 25-54 lat, a w\u015br\u00f3d kobiet w tej grupie wiekowej z dzie\u0107mi - 72 proc. Z drugiej strony w przypadku m\u0119\u017cczyzn r\u00f3\u017cnica ta jest znacznie wi\u0119ksza, ale w drug\u0105 stron\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/zatrudnienie-kobiet-i-mezczyzn-roznice-przy-posiadaniu-dzieci-dane-eurostatu-6791197?source=rss", "date_published": "2023-03-02 14:25:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W Japonii odkryto siedem tysi\u0119cy nieznanych dot\u0105d wysp", "description": "<img alt=\"W Japonii odkryto siedem tysi\u0119cy nieznanych dot\u0105d wysp\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ej4ds1-shutterstock_429021607-6791264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Japonia posiada ponad 14 tysi\u0119cy wysp - wynika z pierwszego tak dok\u0142adnego badania przy u\u017cyciu cyfrowego mapowania terenu. To przesz\u0142o dwukrotnie wi\u0119cej, ni\u017c dotychczas s\u0105dzono.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/japonia-odkryto-siedem-tysiecy-nieznanych-dotad-wysp-6791289?source=rss", "date_published": "2023-03-02 14:16:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Media: by\u0142y kanclerz Niemiec nie poniesie partyjnych konsekwencji za prorosyjskie dzia\u0142ania", "description": "<img alt=\"Media: by\u0142y kanclerz Niemiec nie poniesie partyjnych konsekwencji za prorosyjskie dzia\u0142ania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2fcjpa-gerhard-schroeder-6791167/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y kanclerz Niemiec\u00a0Gerhard Schroeder nie poniesie partyjnych konsekwencji ze strony macierzystej partii socjaldemokratycznej za swoj\u0105\u00a0blisk\u0105\u00a0wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Rosj\u0105 \u2013 poda\u0142a w czwartek agencja dpa. Komisja arbitra\u017cowa podokr\u0119gu SPD w Hanowerze odrzuci\u0142a ju\u017c w drugiej instancji wnioski lokalnych i okr\u0119gowych oddzia\u0142\u00f3w partii z terenu ca\u0142ych Niemiec.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/byly-kanclerz-niemiec-gerhard-schroeder-a-wspieranie-rosji-nie-poniesie-partyjnych-konsekwencji-podaly-media-6791120?source=rss", "date_published": "2023-03-02 14:07:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zamkni\u0119te trasy narciarskie i wspinaczkowe pod Rysami. Powodem \"szczeg\u00f3lny czas w \u017cyciu soko\u0142\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Zamkni\u0119te trasy narciarskie i wspinaczkowe pod Rysami. Powodem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-axhj5j-sokoly-wedrowne-w-tatrach-6791067/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 3 marca w Tatrach b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 ograniczenia dla narciarzy ekstremalnych i taternik\u00f3w. Pow\u00f3d? Gniazdo soko\u0142a w\u0119drownego w rejonie Kazalnicy Cubry\u0144skiej - tu\u017c przy Czarnym Stawie pod Rysami. \"Rejon wspinaczkowy zostanie ponownie otwarty, kiedy sokoli przych\u00f3wek bezpiecznie opu\u015bci gniazdo\" - informuje Tatrza\u0144ski Park Narodowy.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tatry-okolice-kazalnicy-cubrynskiej-zamkniete-dla-wspinaczki-i-narciarstwa-ekstremalnego-powodem-gniazdo-sokolow-6790779?source=rss", "date_published": "2023-03-02 14:02:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Brakuje \u017cywno\u015bci dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Po pomoc zg\u0142aszaj\u0105 si\u0119 osoby starsze, chore i matki z dzie\u0107mi", "description": "<img alt=\"Brakuje \u017cywno\u015bci dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Po pomoc zg\u0142aszaj\u0105 si\u0119 osoby starsze, chore i matki z dzie\u0107mi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v7hsdf-centrum-pomocy-szczecin-ukrainie-6790953/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miejskie Centrum Pomocy Szczecin Ukrainie alarmuje o braku \u017cywno\u015bci dla potrzebuj\u0105cych os\u00f3b, kt\u00f3re uciek\u0142y z Ukrainy. Po roku od rosyjskiej agresji przekazywane dary nie wystarczaj\u0105, by zaspokoi\u0107 potrzeby tych, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w stanie p\u00f3j\u015b\u0107 do pracy. Wolontariusze apeluj\u0105 o pomoc.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-brakuje-zywnosci-dla-uchodzcow-z-ukrainy-6791049?source=rss", "date_published": "2023-03-02 13:48:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ci\u0119\u017cki sprz\u0119t przy stacji Pole Mokotowskie. Ruszy\u0142a budowa nowych wind w metrze", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017cki sprz\u0119t przy stacji Pole Mokotowskie. Ruszy\u0142a budowa nowych wind w metrze \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kyqbmp-rozpoczela-sie-budowa-nowych-wind-przy-stacji-metra-pole-mokotowskie-6789909/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarz\u0105d Transportu Miejskiego poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 o rozpocz\u0119ciu budowy trzech dodatkowych wind prowadz\u0105cych do stacji Pole Mokotowskie na pierwszej linii metra. Teren zosta\u0142 ju\u017c wygrodzony, pojawi\u0142 si\u0119 te\u017c ci\u0119\u017cki sprz\u0119t. Zgodnie z harmonogramem widny maj\u0105 by\u0107 gotowe w po\u0142owie pa\u017adziernika.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-na-stacji-pole-mokotowskie-beda-nowe-windy-6789774?source=rss", "date_published": "2023-03-02 13:47:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uwaga! W prognozach wida\u0107 silniejsze porywy wiatru", "description": "<img alt=\"Uwaga! W prognozach wida\u0107 silniejsze porywy wiatru\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-71wizo-silny-wiatr-6757549/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 na kolejne dni. Synoptycy spodziewaj\u0105 si\u0119, \u017ce mieszka\u0144com niekt\u00f3rych region\u00f3w kraju we znaki mog\u0105 dawa\u0107 si\u0119 silniejsze porywy wiatru. Sprawd\u017a, gdzie pogoda mo\u017ce by\u0107 niebezpieczna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/prognoza-zagrozen-imgw-na-piatek-i-sobote-powieje-silny-wiatr-6791064?source=rss", "date_published": "2023-03-02 13:42:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W tych regionach mo\u017ce by\u0107 gro\u017anie. Ryzyko wydania alert\u00f3w IMGW", "description": "<img alt=\"W tych regionach mo\u017ce by\u0107 gro\u017anie. Ryzyko wydania alert\u00f3w IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zrg66l-oblodzenia-opady-marznace-5515042/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie i cz\u0119\u015bciowo w centrum Polski w czwartek mo\u017ce by\u0107 niebezpiecznie \u015blisko  - wynika z prognozy zagro\u017ce\u0144 IMGW. Przewidywane s\u0105 tam opady marzn\u0105ce powoduj\u0105ce go\u0142oled\u017a.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/prognoza-zagrozen-imgw-na-czwartek-opady-marznace-w-czterech-wojewodztwach-6791064?source=rss", "date_published": "2023-03-02 13:42:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "I\u0142-76 zniszczony w rosyjskim obwodzie uljanowskim", "description": "<img alt=\"I\u0142-76 zniszczony w rosyjskim obwodzie uljanowskim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fidwjs-il-76-6790994/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kad\u0142ub rosyjskiego samolotu transportowego I\u0142-76 zosta\u0142 zniszczony w fabryce w obwodzie uljanowskim - poinformowa\u0142a pa\u0144stwowa agencja informacyjna RIA Novosti, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na s\u0142u\u017cby ratunkowe.\u00a0Nie \u017cyje jedna osoba.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-samolot-il-76-zniszczony-w-obwodzie-uljanowskim-6791031?source=rss", "date_published": "2023-03-02 13:08:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uciekali przed policj\u0105. Przez okno wyrzucali narkotyki", "description": "<img alt=\"Uciekali przed policj\u0105. Przez okno wyrzucali narkotyki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ujfbwi-kierowca-i-pasazer-zostali-zatrzymani-6790787/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W W\u0105growcu (woj. wielkopolskie) kierowca nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli. Gdy \u015bciga\u0142a go policja, pasa\u017cer pr\u00f3bowa\u0142 przez okno pozby\u0107 si\u0119 narkotyk\u00f3w. - Plan ucieczki i zatarcia \u015blad\u00f3w jednak si\u0119 nie powi\u00f3d\u0142 - informuje m\u0142. asp. Dominik Zieli\u0144ski, oficer prasowy Komendy Powiatowej Policji w W\u0105growcu.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/wagrowiec-uciekali-przed-policja-przez-okno-wyrzucali-narkotyki-6790731?source=rss", "date_published": "2023-03-02 13:01:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bi\u0142 i kopa\u0142 ojca, na koniec wrzuci\u0142 go do rowu. Trafi\u0142 do aresztu", "description": "<img alt=\"Bi\u0142 i kopa\u0142 ojca, na koniec wrzuci\u0142 go do rowu. Trafi\u0142 do aresztu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e03aum-shutterstock1743910670-6758430/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trzy miesi\u0105ce do aresztu trafi\u0142 40-letni m\u0119\u017cczyzna zatrzymany przez policjant\u00f3w z Bia\u0142o\u015bliwia (woj. wielkopolskie) tu\u017c po awanturze domowej. M\u0119\u017cczyzna odpowie za psychiczne i fizyczne zn\u0119canie si\u0119 nad swoim ojcem.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/bialosliwie-areszt-za-znecanie-sie-nad-ojcem-6791002?source=rss", "date_published": "2023-03-02 13:00:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyprzedza\u0142 na linii podw\u00f3jnej ci\u0105g\u0142ej i zajecha\u0142 drog\u0119. \"Kierowcy grozi grzywna do 30 tysi\u0119cy z\u0142otych\". Nagranie", "description": "<img alt=\"Wyprzedza\u0142 na linii podw\u00f3jnej ci\u0105g\u0142ej i zajecha\u0142 drog\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e987pd-wyprzedzal-na-podwojnej-ciaglej-i-gwaltownie-hamowal-grozi-mu-30-tysiecy-kary-6790677/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do niebezpiecznej sytuacji dosz\u0142o na drodze wojew\u00f3dzkiej 702 w centrum Zgierza (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie). Kierowca srebrnego mercedesa, tu\u017c za skrzy\u017cowaniem z ulic\u0105 Musierowicza, wyprzedza\u0142 na linii podw\u00f3jnej ci\u0105g\u0142ej, wykorzystuj\u0105c przy tym pas dla jad\u0105cych w przeciwnym kierunku. Na koniec pirat drogowy zacz\u0105\u0142 gwa\u0142townie hamowa\u0107. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja. Kierowcy srebrnego mercedesa grozi nawet 30 tysi\u0119cy z\u0142otych grzywny.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/zgierz-niebezpieczne-manewry-w-centrum-miasta-kierowcy-grozi-grzywna-do-30-tysiecy-zlotych-nagranie-6790933?source=rss", "date_published": "2023-03-02 12:31:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Urz\u0119dnicy bez TikToka. \"Ze wzgl\u0119d\u00f3w bezpiecze\u0144stwa\"", "description": "<img alt=\"Urz\u0119dnicy bez TikToka. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4hbln1-ryga-lotwa-zima-shutterstock_1681366414-6791003/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0119dnicy \u0142otewskiego Ministerstwa Spraw Zagranicznych (MSZ) nie mog\u0105 korzysta\u0107 z chi\u0144skiej aplikacji TikTok na telefonach s\u0142u\u017cbowych. Podobne decyzje podj\u0119to tak\u017ce w USA, Kanadzie i Komisji Europejskiej.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/tiktok-zakaz-dotyczacy-aplikacji-dla-pracownikow-msz-lotwy-6790993?source=rss", "date_published": "2023-03-02 12:31:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dziemianowicz-B\u0105k: minister Czarnek publiczne pieni\u0105dze przeznacza nie na edukacj\u0119, a na swoich kumpli z partii i parafii", "description": "<img alt=\"Dziemianowicz-B\u0105k: minister Czarnek publiczne pieni\u0105dze przeznacza nie na edukacj\u0119, a na swoich kumpli z partii i parafii \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dj3oy4-02-1200-lewica-konfa-0002-kopia-6790841/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Operze Wroc\u0142awskiej wszcz\u0119to kontrol\u0119 po doniesieniach o imprezie urodzinowej zorganizowanej w tej instytucji przez wsp\u00f3\u0142pracownika ministra Przemys\u0142awa Czarnka, na kt\u00f3rej sam minister mia\u0142 by\u0107 obecny. Spraw\u0119 w czwartek podczas konferencji prasowej Lewicy skomentowa\u0142a pos\u0142anka Agnieszka Dziemianowicz-B\u0105k. - Minister Czarnek, w ramach s\u0142u\u017cbowej - jak twierdzi - podr\u00f3\u017cy, po prostu idzie na imprez\u0119 do kolegi. W\u0142adza, prawicowa w\u0142adza, organizuje sobie urodziny w operze. To jest zwyczajnie nieprzyzwoite - oceni\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/polska/kontrola-w-operze-wroclawskiej-komentarz-lewicy-6790865?source=rss", "date_published": "2023-03-02 12:30:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "My\u015bliwy zabi\u0142 psa B\u0105bla, twierdzi\u0142, \u017ce pomyli\u0142 go z lisem. Jest wyrok s\u0105du", "description": "<img alt=\"My\u015bliwy zabi\u0142 psa B\u0105bla, twierdzi\u0142, \u017ce pomyli\u0142 go z lisem. Jest wyrok s\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-az9f6d-babel-byl-z-rodzina-od-roku-5519458/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u00f3\u0142 roku pozbawienia wolno\u015bci w zawieszeniu na dwuletni okres pr\u00f3by - taki wyrok wyda\u0142 S\u0105d Rejonowy w Tomaszowie Lubelskim w sprawie my\u015bliwego, kt\u00f3ry w pobli\u017cu wsi Tarnawatka-Tartak (woj. lubelskie) zastrzeli\u0142 psa. M\u0119\u017cczyzna twierdzi\u0142, \u017ce pomyli\u0142 zwierz\u0119 z lisem. Wyrok nie jest prawomocny.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/tarnawatka-tartak-mysliwy-zabil-psa-babla-twierdzil-ze-pomylil-go-z-lisem-wyrok-sadu-6790664?source=rss", "date_published": "2023-03-02 12:10:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policjanci b\u0119d\u0105 zarabia\u0107 wi\u0119cej. Podwy\u017ck\u0119 dosta\u0142 te\u017c komendant g\u0142\u00f3wny", "description": "<img alt=\"Policjanci b\u0119d\u0105 zarabia\u0107 wi\u0119cej. Podwy\u017ck\u0119 dosta\u0142 te\u017c komendant g\u0142\u00f3wny \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pqv48n-policjanci-beda-zarabiac-wiecej-6790907/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Resort spraw wewn\u0119trznych i administracji zapowiedzia\u0142, \u017ce od marca tego roku policjanci b\u0119d\u0105 zarabia\u0107 \u015brednio o 7,8 procent wi\u0119cej ni\u017c dotychczas. Wi\u0119cej pieni\u0119dzy wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c na konto szefa polskiej policji genera\u0142a Jaros\u0142awa Szymczyka.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policjanci-beda-zarabiac-wiecej-podwyzke-dostal-tez-komendant-glowny-6790691?source=rss", "date_published": "2023-03-02 12:09:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Na kwiaty, \u015bwiece i sowieck\u0105 nostalgi\u0119\". W\u0142adze Wilna reaguj\u0105 na incydent przy wraku rosyjskiego czo\u0142gu", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qbmx8w-czolg-rosyjski-wilno-litwa-wrak-pap_20230224_1lm-6790676/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wicemer Wilna Valdas Benkunskas ustawi\u0142 pojemnik na odpady z napisem \"na kwiaty, \u015bwiece i sowieck\u0105 nostalgi\u0119\" w pobli\u017cu wraku rosyjskiego czo\u0142gu, wystawionego w centrum stolicy Litwy. To odpowied\u017a na incydent, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce kilka dni wcze\u015bniej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/litwa-wladze-wilna-reaguja-na-incydent-przy-wraku-rosyjskiego-czolgu-6790496?source=rss", "date_published": "2023-03-02 11:45:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chcia\u0142a da\u0107 winogrona rocznej c\u00f3rce. W \u015brodku paczki znalaz\u0142a jadowitego paj\u0105ka", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142a da\u0107 winogrona rocznej c\u00f3rce. W \u015brodku paczki znalaz\u0142a jadowitego paj\u0105ka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-71hflg-pajak-latrodectus-hasselti-6790705/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobieta z Perth w Australii Zachodniej prze\u017cy\u0142a szok, kiedy otworzy\u0142a torebk\u0119 winogron zakupion\u0105 w jednym z supermarket\u00f3w. W \u015brodku paczki owoc\u00f3w, kt\u00f3re kobieta chcia\u0142a da\u0107 swojej c\u00f3rce, kry\u0142 si\u0119 jadowity paj\u0105k.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/australia-jadowity-pajak-znaleziony-w-torebce-winogron-6790665?source=rss", "date_published": "2023-03-02 11:23:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z\u0142odziej nagrany podczas kradzie\u017cy busa. Wyznaczono nagrod\u0119 za pomoc w ustaleniu sprawcy", "description": "<img alt=\"Z\u0142odziej nagrany podczas kradzie\u017cy busa. Wyznaczono nagrod\u0119 za pomoc w ustaleniu sprawcy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-egbz9b-kamery-nagraly-kradziez-busa-w-szczecinie-6790699/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Firma, kt\u00f3rej nieznany sprawca ukrad\u0142 busa wartego razem ze sprz\u0119tem, kt\u00f3ry by\u0142 w \u015brodku, oko\u0142o 170 tysi\u0119cy z\u0142otych, postanowi\u0142a wzi\u0105\u0107 sprawy we w\u0142asne r\u0119ce i szuka z\u0142odzieja. Zamie\u015bci\u0142a w internecie nagranie z momentu kradzie\u017cy i liczy na to, \u017ce kto\u015b rozpozna przest\u0119pc\u0119. Spraw\u0119 prowadzi te\u017c policja.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-kamery-zarejestrowaly-jak-ukradl-busa-poszkodowany-nagranie-zamiescil-w-sieci-6790669?source=rss", "date_published": "2023-03-02 11:08:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ice-T o zako\u0144czeniu swojej kariery: hip-hop sta\u0142 si\u0119 g\u0142upkowaty, a raperzy s\u0142abi", "description": "<img alt=\"Ice-T o zako\u0144czeniu swojej kariery: hip-hop sta\u0142 si\u0119 g\u0142upkowaty, a raperzy s\u0142abi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w1u4hh-ice-t-odslonil-gwiazde-w-hollywoodzkiej-alei-gwiazd-6790525/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hip-hop si\u0119 zmieni\u0142. Ta muzyka sta\u0142a si\u0119 dla mnie g\u0142upkowata. M\u0142odzi raperzy zacz\u0119li dziwnie wygl\u0105da\u0107. Wszystko zmieni\u0142o si\u0119 w co\u015b, z czym nie czu\u0142em si\u0119 ju\u017c komfortowo - w rozmowie z Variety stwierdzi\u0142 Ice-T. W ten spos\u00f3b s\u0142ynny raper wyja\u015bni\u0142 powody zako\u0144czenia swojej solowej kariery muzycznej. W lutym Ice-T ods\u0142oni\u0142 swoj\u0105 gwiazd\u0119 w Alei Gwiazd w Los Angeles.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/usa-ice-t-wspolczesny-hip-hop-stal-sie-glupkowaty-a-raperzy-slabi-6790640?source=rss", "date_published": "2023-03-02 11:06:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jecha\u0142 slalomem i zje\u017cd\u017ca\u0142 ze swojego pasa ruchu. Na parkingu \u015bwiadek zabra\u0142 mu kluczyki", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 slalomem i zje\u017cd\u017ca\u0142 ze swojego pasa ruchu. Na parkingu \u015bwiadek zabra\u0142 mu kluczyki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lj3uj4-policja-zatrzymala-pijanego-kierowce-6725912/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pod Koszalinem (Zachodniopomorskie) dosz\u0142o do obywatelskiego zatrzymania pijanego kierowcy. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 zarzuty prowadzenia w stanie nietrze\u017awo\u015bci. Badanie alkomatem wykaza\u0142o u niego prawie 4 promile alkoholu w organizmie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/jechal-slalomem-i-zjezdzal-ze-swojego-pasa-ruchu-na-parkingu-swiadek-zabral-mu-kluczyki-6790563?source=rss", "date_published": "2023-03-02 10:48:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ziemia na terenie ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych w Trzebini zn\u00f3w si\u0119 zapad\u0142a. \"Teren jest zamkni\u0119ty na k\u0142\u00f3dk\u0119\"", "description": "<img alt=\"Ziemia na terenie ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych w Trzebini zn\u00f3w si\u0119 zapad\u0142a. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5j8akx-ogrodki-dzialkowe-w-trzebini-6790598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po raz kolejny zapad\u0142a si\u0119 ziemia na terenie ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych w Trzebini (woj. ma\u0142opolskie). Jak poinformowali stra\u017cacy, zapadlisko ma oko\u0142o dw\u00f3ch metr\u00f3w \u015brednicy i oko\u0142o p\u00f3\u0142tora metra g\u0142\u0119boko\u015bci. Teren, na kt\u00f3rym w czwartek rano pojawi\u0142a si\u0119 dziura, zosta\u0142 pod koniec lutego definitywnie zamkni\u0119ty po tym, jak ziemia zapad\u0142a si\u0119 pod budynkiem gospodarczym.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/trzebinia-kolejne-zapadlisko-na-terenie-ogrodkow-dzialkowych-urzad-to-zamkniety-teren-6790608?source=rss", "date_published": "2023-03-02 10:33:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ira\u0144ska bro\u0144 przej\u0119ta przez Brytyjczyk\u00f3w. Transport prawdopodobnie mia\u0142 trafi\u0107 do jeme\u0144skich rebeliant\u00f3w", "description": "<img alt=\"Ira\u0144ska bro\u0144 przej\u0119ta przez Brytyjczyk\u00f3w. Transport prawdopodobnie mia\u0142 trafi\u0107 do jeme\u0144skich rebeliant\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gk2yfk-hms-lancaster-6790654/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marynarka wojenna Wielkiej Brytanii zatrzyma\u0142a w Zatoce Oma\u0144skiej \u0142\u00f3d\u017a z nielegalnym transportem pocisk\u00f3w przeciwczo\u0142gowych i element\u00f3w pocisk\u00f3w balistycznych z Iranu. Brytyjski resort obrony o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce najprawdopodobniej bro\u0144 mia\u0142a trafi\u0107 w r\u0119ce wspieranych przez ira\u0144skie w\u0142adze jeme\u0144skich rebeliant\u00f3w Huti. Przedstawicielstwo Iranu przy ONZ nie odpowiedzia\u0142o na pro\u015bb\u0119 dziennikarzy o komentarz do tej sprawy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-transport-broni-przejety-przez-brytyjczykow-prawdopodobnie-mial-trafic-do-rebeliantow-w-jemenie-6790356?source=rss", "date_published": "2023-03-02 10:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015alady DNA na batacie pomog\u0142y ustali\u0107 podejrzanego o zab\u00f3jstwo sprzed 12 lat", "description": "<img alt=\"\u015alady DNA na batacie pomog\u0142y ustali\u0107 podejrzanego o zab\u00f3jstwo sprzed 12 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7yj59h-policja-usa-radiowoz-6172190/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Devarus Hampton z Massachusetts zosta\u0142 aresztowany i us\u0142ysza\u0142 zarzuty w zwi\u0105zku z zab\u00f3jstwem z 2011 roku. Jak pisze CNN badania wykaza\u0142y zgodno\u015b\u0107 jego DNA z materia\u0142em genetycznym zabezpieczonym na batacie le\u017c\u0105cym obok miejsca zbrodni. Zab\u00f3jca mia\u0142 u\u017cy\u0107 warzywa jako t\u0142umika. M\u0119\u017cczyzna nie przyznaje si\u0119 do winy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-40-latek-oskarzony-o-zabojstwo-z-2011-roku-zdradzilo-go-dna-na-batacie-6790393?source=rss", "date_published": "2023-03-02 10:17:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rzecznik TSUE wyda\u0142 opini\u0119 w sprawie mechanizmu nowej Krajowej Rady S\u0105downictwa", "description": "<img alt=\"Rzecznik TSUE wyda\u0142 opini\u0119 w sprawie mechanizmu nowej Krajowej Rady S\u0105downictwa \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ihmggi-krajowa-rada-sadownictwa-5412658/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik Generalny Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej Athanasios Rantos w opinii wyrazi\u0142 w\u0105tpliwo\u015b\u0107 co do tego, czy mechanizm wyra\u017cania przez polsk\u0105 Krajow\u0105 Rad\u0119 S\u0105downictwa zgody na dalsze zajmowanie stanowiska przez s\u0119dzi\u00f3w po osi\u0105gni\u0119ciu wieku przej\u015bcia w stan spoczynku daje wystarczaj\u0105ce gwarancje niezale\u017cno\u015bci. \"Decyzja o wyra\u017ceniu lub odmowie zgody na ewentualne dalsze zajmowanie stanowiska s\u0119dziego nie mo\u017ce opiera\u0107 si\u0119 na zbyt niejasnych i trudnych do zweryfikowania kryteriach\" - zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/luksemburg-rzecznik-tsue-wydal-opinie-w-sprawie-mechanizmu-nowej-krs-6790445?source=rss", "date_published": "2023-03-02 10:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wroc\u0142awskie MPK pozywa Orlen. \"Zawy\u017canie cen paliw i wykorzystywanie pozycji monopolisty\"", "description": "<img alt=\"Wroc\u0142awskie MPK pozywa Orlen. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kyjiu5-stacja-benzynowa-wroclawskiego-mpk-6790230/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miejskie Przedsi\u0119biorstwo Komunikacyjne we Wroc\u0142awiu poinformowa\u0142o o pozwaniu PKN Orlen. Jak twierdz\u0105 w\u0142adze sp\u00f3\u0142ki, koncern zawy\u017ca ceny paliw. W samym grudniu 2022 roku zap\u0142aci\u0142o prawie milion z\u0142otych wi\u0119cej za olej nap\u0119dowy ni\u017c w poprzednich miesi\u0105cach. PKN Orlen okre\u015bli\u0142 zarzuty \"zawy\u017cania cen\" oraz wykorzystywania \"monopolistycznej pozycji\" jako \"bezpodstawne\".", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-mpk-pozywa-orlen-zawyzanie-cen-paliw-i-wykorzystywanie-pozycji-monopolisty-6790179?source=rss", "date_published": "2023-03-02 10:01:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najwi\u0119kszy bank w Polsce ostrzega przed oszustami. \"Mo\u017cesz straci\u0107 pieni\u0105dze\"", "description": "<img alt=\"Najwi\u0119kszy bank w Polsce ostrzega przed oszustami. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6m4bcc-android-14-6305642/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PKO BP opublikowa\u0142 ostrze\u017cenie przed oszustami, kt\u00f3rzy pr\u00f3buj\u0105 wy\u0142udzi\u0107 dane klient\u00f3w. Cyberprzest\u0119pcy publikuj\u0105 na portalach spo\u0142eczno\u015bciowych reklamy zach\u0119caj\u0105ce do inwestowania w PKOCoin. \"To oszustwo\" - podkre\u015bli\u0142 bank.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pko-bp-ostrzega-przed-oszustami-mozesz-stracic-pieniadze-6790391?source=rss", "date_published": "2023-03-02 09:55:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czeka\u0142a na matk\u0119 przed sklepem, chcia\u0142a si\u0119 ogrza\u0107. Uruchomi\u0142a auto, kt\u00f3re wjecha\u0142o w skrzynk\u0119 gazow\u0105", "description": "<img alt=\"Czeka\u0142a na matk\u0119 przed sklepem, chcia\u0142a si\u0119 ogrza\u0107. Uruchomi\u0142a auto, kt\u00f3re wjecha\u0142o w skrzynk\u0119 gazow\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wwk4uc-auto-wjechalo-w-skrzynke-gazowa-6790428/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Serocku samoch\u00f3d stoczy\u0142 si\u0119 z parkingu i roztrzaska\u0142 skrzynk\u0119 gazow\u0105. W aucie by\u0142a nastolatka. Czeka\u0142a na matk\u0119, kt\u00f3ra robi\u0142a zakupy w pobliskim sklepie. Jak t\u0142umaczy\u0142a policjantom, uruchomi\u0142a pojazd, bo chcia\u0142a si\u0119 ogrza\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/serock-nastolatka-czekala-na-matke-przed-sklepem-niechcacy-uruchomila-auto-ktore-wjechalo-w-skrzynke-gazowa-6790344?source=rss", "date_published": "2023-03-02 09:42:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Milionowe dotacje z NCBR. R\u00f3\u017ca Rzepli\u0144ska: pytanie, kto zosta\u0142 odrzucony na etapie konkursowym", "description": "<img alt=\"Milionowe dotacje z NCBR. R\u00f3\u017ca Rzepli\u0144ska: pytanie, kto zosta\u0142 odrzucony na etapie konkursowym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-waq5cz-pap_20211125_087-1-6758984/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To s\u0105\u00a0pot\u0119\u017cne kwoty, na kt\u00f3re organizacje pozarz\u0105dowe czy zespo\u0142y startupowe cz\u0119sto nie mog\u0105\u00a0liczy\u0107 - powiedzia\u0142a w TVN24 R\u00f3\u017ca Rzepli\u0144ska z serwisu \"Mam prawo wiedzie\u0107\", kt\u00f3ra odnios\u0142a si\u0119 do nowych ustale\u0144 dotycz\u0105cych dotacji z Narodowego Centrum Bada\u0144 i Rozwoju. We \"Wstajesz i wiesz\" zwraca\u0142a uwag\u0119, \u017ce nale\u017cy przyjrze\u0107 si\u0119, jakie projekty zosta\u0142y odrzucone na etapie konkursowym.", "link": "https://tvn24.pl/polska/nbcr-narodowe-centrum-badan-i-rozwoju-dotacje-roza-rzeplinska-z-serwisu-mam-prawo-wiedziec-komentuje-6790315?source=rss", "date_published": "2023-03-02 09:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polskie w\u0142adze przegrywaj\u0105 przed TSUE. Wyrok w sprawie las\u00f3w i ochrony przyrody", "description": "<img alt=\"Polskie w\u0142adze przegrywaj\u0105 przed TSUE. Wyrok w sprawie las\u00f3w i ochrony przyrody\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v0hr0p-postanowienie-sadu-dotyczy-terenu-trzech-puszczanskich-nadlesnictw-zdjecie-z-pazdziernika-2017-roku-5535510/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej uzna\u0142, \u017ce organizacje ochrony przyrody powinny mie\u0107 prawo do zaskar\u017cania przed s\u0105dem plan\u00f3w urz\u0105dzenia lasu. Sprawa dotyczy\u0142a skargi skierowanej przeciwko polskim w\u0142adzom przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/polska/tsue-wyrok-w-sprawie-polskich-lasow-skarga-komisji-europejskiej-przeciwko-polsce-6790359?source=rss", "date_published": "2023-03-02 09:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car domku letniskowego, nie \u017cyje 76-latek", "description": "<img alt=\"Po\u017car domku letniskowego, nie \u017cyje 76-latek\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-ivv3at-ofiara-pozaru-jest-76-letni-wlasciciel-domku-6790165/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W po\u017carze domku letniskowego w \u015amiechowicach (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) zgin\u0105\u0142 76-letni m\u0119\u017cczyzna. Okoliczno\u015bci zdarzenia wyja\u015bnia policja i prokuratura.", "link": "https://tvn24.pl/polska/smiechowice-pozar-domku-letniskowego-zginal-76-latek-6790162?source=rss", "date_published": "2023-03-02 08:48:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bieszczady. \"Podesz\u0142a zbyt blisko gawry\", zaatakowa\u0142 j\u0105 nied\u017awied\u017a", "description": "<img alt=\"Bieszczady. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-18t0gg-niedzwiedz-brunatny-6766516/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkanka Wetliny (woj. podkarpackie) podczas spaceru po lesie zosta\u0142a zaatakowana przez nied\u017awiedzia. Z obra\u017ceniami trafi\u0142a do szpitala. Jak informuje policja, do ataku dosz\u0142o w g\u0142\u0119bi lasu, poza szlakiem.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/lesko-atak-niedzwiedzia-w-bieszczadach-6790224?source=rss", "date_published": "2023-03-02 08:10:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Smog od rana nad Polsk\u0105. Z\u0142a sytuacja w wielu miejscach", "description": "<img alt=\"Smog od rana nad Polsk\u0105. Z\u0142a sytuacja w wielu miejscach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6gejr5-smog-6273829/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Smog unosi si\u0119 nad wieloma regionami Polski w czwartek rano. Najgorsza sytuacja panuje na po\u0142udniu i w centrum kraju. Dobowe st\u0119\u017cenia szkodliwych cz\u0105steczek w powietrzu s\u0105 przekroczone o kilkaset procent. Sprawd\u017a jako\u015b\u0107 powietrza w swojej okolicy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/smog-w-polsce-w-czwartek-0203-jaka-jest-jakosc-powietrza-mapa-smogu-6790084?source=rss", "date_published": "2023-03-02 07:43:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prze\u0142om w poszukiwaniach dziecka arystokratki. \"Zako\u0144czenie, kt\u00f3rego mieli\u015bmy nadziej\u0119 unikn\u0105\u0107\"", "description": "<img alt=\"Prze\u0142om w poszukiwaniach dziecka arystokratki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2l19wi-wild-park-local-nature-reserve-near-moulsecoomb-brighton-6790106/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cia\u0142o noworodka zosta\u0142o znalezione na \"zalesionym obszarze\" w pobli\u017cu miejsca, gdzie zatrzymano arystokratk\u0119 Constance Marten i jej partnera - poinformowa\u0142a brytyjska policja. Para jest podejrzana o zaniedbania, kt\u00f3re mog\u0142y doprowadzi\u0107 do \u015bmierci ich kilkutygodniowego dziecka.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-cialo-noworodka-znalezione-blisko-miejsca-zatrzymania-constance-marten-6790121?source=rss", "date_published": "2023-03-02 07:43:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze na pograniczu z Bia\u0142orusi\u0105 i Rosj\u0105: Ruscy t\u0119dy nie przejd\u0105", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze na pograniczu z Bia\u0142orusi\u0105 i Rosj\u0105: Ruscy t\u0119dy nie przejd\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-azzyqv-ukrainscy-zolnierze-w-poblizu-granicy-z-bialorusia-6790078/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na p\u00f3\u0142nocy Ukrainy, przy granicy z Rosj\u0105 i Bia\u0142orusi\u0105, trwaj\u0105 przygotowania do ewentualnego rosyjskiego natarcia z tego kierunku. Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze wzmacniaj\u0105 linie obrony i zaminowuj\u0105 trasy.\u00a0- Ruscy t\u0119dy nie przejd\u0105 - zapewniaj\u0105 wojskowi, kt\u00f3rzy pe\u0142ni\u0105 wart\u0119 na tym odcinku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-umocnienia-na-granicy-z-bialorusia-i-rosja-zolnierze-ruscy-tedy-nie-przejda-6790088?source=rss", "date_published": "2023-03-02 07:05:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rozbi\u0142 auto z wypo\u017cyczalni, prawo jazdy mia\u0142 od miesi\u0105ca", "description": "<img alt=\"Rozbi\u0142 auto z wypo\u017cyczalni, prawo jazdy mia\u0142 od miesi\u0105ca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n83r85-kolizja-na-zjezdzie-z-trasy-siekierkowskiej-6790086/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z \u015brody na czwartek na zje\u017adzie z Trasy Siekierkowskiej kierowca auta osobowego uderzy\u0142 w barierki. Nie odni\u00f3s\u0142 obra\u017ce\u0144. Zosta\u0142 ukarany wysokim mandatem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/w-nocy-z-srody-na-czwartek-na-zjezdzie-z-trasy-siekierkowskiej-kierowca-auta-osobowego-uderzyl-w-barierki-nie-odniosl-obrazen-zostal-ukarany-wysokim-mandatem-6790089?source=rss", "date_published": "2023-03-02 07:01:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rozbi\u0142 auto z wypo\u017cyczalni, prawo jazdy mia\u0142 od miesi\u0105ca", "description": "<img alt=\"Rozbi\u0142 auto z wypo\u017cyczalni, prawo jazdy mia\u0142 od miesi\u0105ca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n83r85-kolizja-na-zjezdzie-z-trasy-siekierkowskiej-6790086/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z \u015brody na czwartek na zje\u017adzie z Trasy Siekierkowskiej kierowca auta osobowego uderzy\u0142 w barierki. Nie odni\u00f3s\u0142 obra\u017ce\u0144. Zosta\u0142 ukarany wysokim mandatem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-rozbil-auto-z-wypozyczalni-prawo-jazdy-mial-od-miesiaca-6790089?source=rss", "date_published": "2023-03-02 07:01:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bloomberg: UE zamierza znacznie zwi\u0119kszy\u0107 produkcj\u0119 i dostawy amunicji na Ukrain\u0119", "description": "<img alt=\"Bloomberg: UE zamierza znacznie zwi\u0119kszy\u0107 produkcj\u0119 i dostawy amunicji na Ukrain\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-93rysw-ukrainscy-zolnierze-w-obwodzie-donieckim-luty-2023-6781839/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czwartek jest 372. dniem inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119. Unia Europejska zamierza znacznie zwi\u0119kszy\u0107 produkcj\u0119 amunicji i jej dostawy na Ukrain\u0119 - poda\u0142 Bloomberg. Plan Brukseli sk\u0142ada si\u0119 z trzech cz\u0119\u015bci, z kt\u00f3rych pierwsz\u0105 jest utworzenie funduszu w wysoko\u015bci miliarda euro na zwrot pa\u0144stwom cz\u0142onkowskim amunicji, przewo\u017conej na Ukrain\u0119 z zapas\u00f3w krajowych. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-2-marca-2023-6790049?source=rss", "date_published": "2023-03-02 04:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Departament Stanu zatwierdzi\u0142 sprzeda\u017c Tajwanowi amunicji do my\u015bliwc\u00f3w F-16", "description": "<img alt=\"Departament Stanu zatwierdzi\u0142 sprzeda\u017c Tajwanowi amunicji do my\u015bliwc\u00f3w F-16\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b77734-amerykanski-mysliwiec-f-16-6628550/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Departament Stanu USA zatwierdzi\u0142 sprzeda\u017c Tajwanowi broni i sprz\u0119tu wojskowego, w tym amunicji do my\u015bliwc\u00f3w F-16, w ramach umowy o warto\u015bci 619 milion\u00f3w dolar\u00f3w - poinformowa\u0142 Pentagon. Wcze\u015bniej w\u0142adze wyspy poinformowa\u0142y o kolejnym naruszeniu jej przestrzeni powietrznej prze chi\u0144skie samoloty.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-tajwan-kupi-amunicje-do-mysliwcow-f-16-departament-stanu-zgodzil-sie-6790051?source=rss", "date_published": "2023-03-02 04:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ro\u015bnie liczba zachorowa\u0144 na gryp\u0119", "description": "<img alt=\"Ro\u015bnie liczba zachorowa\u0144 na gryp\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ftpmcf-rosnie-liczba-zachorowan-na-grype-6790036/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142a wyciszona w czasie pandemii koronawirusa - teraz grypa idzie na rekord. Z niemal 4 milion\u00f3w chorych 24 tysi\u0105ce trafi\u0142o do szpitala, a szczyt zachorowa\u0144 jeszcze przed nami. Choruj\u0105 pacjenci w ka\u017cdym wieku, a cz\u0119sto zaczyna si\u0119 od przedszkolak\u00f3w. Lekarze przypominaj\u0105, \u017ceby grypy nie bagatelizowa\u0107, bo - niestety - nie zawsze przechodzi ona bez echa. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/grypa-w-polsce-zachorowalnosc-w-sezonie-2023-rosnie-liczba-zachorowan-na-grype-6790014?source=rss", "date_published": "2023-03-02 04:35:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Impas w Trybunale Konstytucyjnym", "description": "<img alt=\"Impas w Trybunale Konstytucyjnym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kmsazw-tk-przylebska-5147235/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Julia Przy\u0142\u0119bska uwa\u017ca, \u017ce nadal jest prezesem Trybuna\u0142u Konstytucyjnego i ze stanowiska nie zamierza rezygnowa\u0107. Z kolei niekt\u00f3rzy s\u0119dziowie ju\u017c drugi raz pisz\u0105 do niej list, \u017ce jej kadencja wygas\u0142a i trzeba wybra\u0107 nowego prezesa. Z Trybuna\u0142u przysz\u0142a informacja, \u017ce Zgromadzenie Og\u00f3lne S\u0119dzi\u00f3w podj\u0119\u0142o uchwa\u0142\u0119, w kt\u00f3rej stwierdzono brak podstaw do zwo\u0142ania zgromadzenia w celu wyboru kandydat\u00f3w na prezesa. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/impas-w-trybunale-konstytucyjnym-6790011?source=rss", "date_published": "2023-03-02 04:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Minister obrony S\u0142owacji: rozwa\u017camy przekazanie Ukrainie 10 my\u015bliwc\u00f3w MiG-29", "description": "<img alt=\"Minister obrony S\u0142owacji: rozwa\u017camy przekazanie Ukrainie 10 my\u015bliwc\u00f3w MiG-29\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h0dpew-mysliwiec-mig-29-podczas-media-day-w-22-bazie-lotnictwa-taktycznego-w-malborku-6761540/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przekazanie Ukrainie my\u015bliwc\u00f3w MiG-29 rozwa\u017ca S\u0142owacja - poinformowa\u0142 s\u0142owacki minister obrony Jaroslav Nad'. O samoloty osobi\u015bcie poprosi\u0142 premiera S\u0142owacji Eduarda Hegera prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski na szczycie Unii Europejskiej - napisa\u0142a agencja AP. Zaznaczy\u0142a jednocze\u015bnie, \u017ce nie wszyscy s\u0142owaccy politycy s\u0105 zgodni w tej kwestii.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/slowacja-samoloty-dla-ukrainy-minister-obrony-rozwazamy-przekazanie-ukrainie-mysliwcow-mig-29-6790043?source=rss", "date_published": "2023-03-02 04:26:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rodzina Andrzeja Poczobuta: z\u0142o\u017cy\u0142 odwo\u0142anie od wyroku s\u0105du", "description": "<img alt=\"Rodzina Andrzeja Poczobuta: z\u0142o\u017cy\u0142 odwo\u0142anie od wyroku s\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vlraa2-poczobut-pap20121025210-6733242/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Andrzej Poczobut z\u0142o\u017cy\u0142 odwo\u0142anie od wyroku s\u0105du, kt\u00f3ry skaza\u0142 go na osiem lat kolonii karnej o zaostrzonym re\u017cimie - poinformowa\u0142o Radio Swaboda. Doda\u0142o, \u017ce aktywista polskiej mniejszo\u015bci na Bia\u0142orusi w li\u015bcie do bliskich prosi\u0142 o przekazanie podzi\u0119kowa\u0144 za pami\u0119\u0107 o nim \"jak najwi\u0119kszej liczbie ludzi\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/bialorus-andrzej-poczobut-zlozyl-odwolanie-od-wyroku-sadu-dziekuje-za-wsparcie-informacje-od-rodziny-6790041?source=rss", "date_published": "2023-03-02 04:20:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fnxzug-ukrainscy-zolnierze-w-obwodzie-donieckim-luty-2023-6781726/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 372 dni. Prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych Joe Biden poinformowa\u0142 Kongres USA, \u017ce przed\u0142u\u017ca obowi\u0105zywanie stanu wyj\u0105tkowego w odniesieniu do Ukrainy. Prezydenckie o\u015bwiadczenie w tej sprawie zosta\u0142o opublikowane na stronie Bia\u0142ego Domu. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-1-marca-2023-6790048?source=rss", "date_published": "2023-03-02 04:14:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek 2.03. Ch\u0142odny dzie\u0144 pod znakiem zachmurzenia", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek 2.03. Ch\u0142odny dzie\u0144 pod znakiem zachmurzenia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-fezrl7-pogodny-dzien-6789988/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b, czyli czwartek 2.03. Dzie\u0144 zapowiada si\u0119 pochmurno, ale jedynie miejscami spodziewane s\u0105 s\u0142abe opady. Na termometrach zobaczymy do 7 stopni Celsjusza, ale w ca\u0142ym kraju odczujemy ch\u0142\u00f3d.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-czwartek-203-chlodny-dzien-pod-znakiem-zachmurzenia-6789953?source=rss", "date_published": "2023-03-02 01:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek 2.03. Ch\u0142odny dzie\u0144 pod znakiem zachmurzenia", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek 2.03. Ch\u0142odny dzie\u0144 pod znakiem zachmurzenia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-22xmor-pogodny-dzien-6789988/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Czwartek zapowiada si\u0119 pochmurno, ale jedynie miejscami spodziewane s\u0105 s\u0142abe opady m\u017cwaki. Na termometrach zobaczymy do 7 stopni Celsjusza. W ca\u0142ym kraju odczujemy ch\u0142\u00f3d.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-czwartek-203-chlodny-dzien-pod-znakiem-zachmurzenia-6789953?source=rss", "date_published": "2023-03-02 01:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]