[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S&P500 w g\u00f3r\u0119 po dw\u00f3ch dniach spadk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/17a8bdf702b3ff-948-568-115-250-1885-1130.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzy g\u0142\u00f3wne nowojorskie indeksy zako\u0144czy\u0142y dzie\u0144 blisko\njednoprocentowymi wzrostami. W dalszym ci\u0105gu wyra\u017anie tania\u0142y ameryka\u0144skie\nobligacje skarbowe.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/S-P500-w-gore-po-dwoch-dniach-spadkow-8499035.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 21:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chcieli wtargn\u0105\u0107 na posiedzenie rz\u0105du. Tak strajkuj\u0105 nauczyciele w Portugalii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/332d97bc469059-948-567-5-10-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Manifestuj\u0105cy w czwartek w Faro na po\u0142udniu Portugalii nauczyciele szk\u00f3\u0142 publicznych pr\u00f3bowali zak\u0142\u00f3ci\u0107 odbywaj\u0105ce si\u0119 tam wyjazdowe posiedzenie rady ministr\u00f3w na znak protestu przeciwko polityce o\u015bwiatowej rz\u0105du premiera Antonia Costy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chcieli-wtargnac-na-posiedzenie-rzadu-Tak-strajkuja-nauczyciele-w-Portugalii-8498989.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 19:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Economist\": rynek nieruchomo\u015bci w USA zwiastuje recesj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/b445783035bb74-948-568-0-463-1448-868.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podnoszenie st\u00f3p procentowych przez Fed nie przynios\u0142o po\u017c\u0105danego rezultatu i w USA nadchodzi recesja - takie wnioski p\u0142yn\u0105 z ameryka\u0144skiego rynku nieruchomo\u015bci, kt\u00f3ry jest prawdopodobnie najwa\u017cniejszym sygna\u0142em na temat globalnych perspektyw gospodarczych - pisze \u201eEconomist\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Economist-rynek-nieruchomosci-w-USA-zwiastuje-recesje-8498971.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 18:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co z KPO? Kaczy\u0144ski: Robimy wszystko co mo\u017cna, by otrzyma\u0107 te \u015brodki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/e6de8a4d421c5c-948-568-0-0-3571-2142.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d i ob\u00f3z polityczny robi\u0105 wszystko, co mog\u0105, \u017ceby \u015brodki z KPO otrzyma\u0107 - zapewni\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. W jego opinii nie ma praworz\u0105dno\u015bci w UE i trzeba j\u0105 przywr\u00f3ci\u0107, a tak\u017ce ustanowi\u0107 zasady, \u017ce je\u015bli co\u015b jest dozwolone w jednym kraju, to jest r\u00f3wnie\u017c powinno by\u0107 dozwolone we wszystkich - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-z-KPO-Kaczynski-PiS-Robimy-wszystko-co-mozemy-by-otrzymac-te-srodki-8498969.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 18:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polskie zarobki kusz\u0105 Ukrai\u0144c\u00f3w. Jakie s\u0105 r\u00f3znice?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/7847c9e97f0e8f-948-568-26-0-3516-2109.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kilkakrotnie wy\u017csze zarobki ni\u017c w Ukrainie - to jeden z powod\u00f3w, przez kt\u00f3ry coraz wi\u0119cej Ukrai\u0144c\u00f3w pracuje w naszym kraju - wynika z badania mi\u0119dzynarodowej agencji po\u015brednictwa pracy Gremi Personal. R\u00f3\u017cnice s\u0105 ogromne...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-zarobki-kusza-Ukraincow-Jakie-sa-roznice-8498970.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 18:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmiany w WIG20. Znamy nastepc\u0119 CCC, Orlen zostanie \"ograniczony\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/64bb0b43249f3c-945-560-250-360-3750-2249.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Alior Bank zast\u0105pi CCC w indeksie WIG20 po sesji 17 marca 2023 r. Do indeksu WIG30 wejd\u0105: Bumech, Ciech, Eurocash i XTB, a opuszcz\u0105 go AmRerst, Bank Handlowy, Livechat i Ten Square Games - poinformowa\u0142a GPW Benchmark w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alior-Bank-zastapi-CCC-w-WIG20-po-sesji-17-marca-2023-roku-8498924.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 17:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ministerstwo Finans\u00f3w zapowiada problemy z  e-Urz\u0119dem Skarbowym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/2d99ccc385d4cf-752-451-156-0-752-451.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mo\u017cliwe s\u0105 utrudnienia w dzia\u0142aniu e-Urz\u0119du Skarbowego dla loguj\u0105cych si\u0119 profilem zaufanym, ale nie powinny trwa\u0107 d\u0142u\u017cej ni\u017c do pi\u0105tku - poinformowa\u0142o w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Ministerstwo Finans\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ministerstwo-Finansow-zapowiada-problemy-z-e-Urzedem-Skarbowym-8498921.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 17:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Parlament Mo\u0142dawii \u017c\u0105da wycofania si\u0119 rosyjskich wojsk", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/8f06d0059c19d4-948-568-779-0-3708-2225.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja rozpocz\u0119\u0142a wojn\u0119 z Ukrain\u0105 od aneksji P\u00f3\u0142wyspu Krymskiego w 2014 r. i od tamtej pory trwa jej agresja przeciwko Ukrainie. Agresja ta zosta\u0142a nasilona w wyniku rosyjskiej inwazji na pe\u0142n\u0105 skal\u0119 24 lutego ubieg\u0142ego roku, dlatego te\u017c Parlament Mo\u0142dawii \u017c\u0105da wycofania si\u0119 rosyjskich wojsk - poinformowa\u0142a mo\u0142dawska agencja Moldpres.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Parlament-Moldawii-zada-wycofania-sie-rosyjskich-wojsk-8498906.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 16:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "WSA oddali\u0142 skarg\u0119 Altusa na kary na\u0142o\u017cone przez KNF", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/f1e3e1e3ddf88d-945-560-517-270-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojew\u00f3dzki S\u0105d Administracyjny, w wyniku ponownego rozpoznania skargi Altusa na kary na\u0142o\u017cone przez Komisj\u0119 Nadzoru Finansowego, oddali\u0142 skarg\u0119 sp\u00f3\u0142ki  - poinformowa\u0142 Altus w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WSA-oddalil-skarge-Altusa-na-kary-nalozone-przez-KNF-8498904.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 16:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czerwono na GPW przez s\u0142owa ministra Sasina. Inwestor\u00f3w zn\u00f3w wystraszy\u0142 temat podatk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/c887678b00874d-945-560-0-604-2630-1577.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejna ods\u0142ona cyklu dotycz\u0105cego wprowadzenia podatku od nadmiarowych zysk\u00f3w by\u0142a g\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 skali spadk\u00f3w na GPW. To jednak tylko jeden z czynnik\u00f3w, kt\u00f3ry odpowiada\u0142 za spadki przede wszystkim\u00a0sp\u00f3\u0142ek surowcowych. Innym jest wci\u0105\u017c pogarszaj\u0105cy si\u0119 sentyment na rynku akcyjnym.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czerwono-na-GPW-przez-slowa-ministra-Sasina-Inwestorow-znow-wystraszyl-temat-podatkow-8498865.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 16:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekspert Moody's komentuje rating Polski. \"Polska atrakcyjna dla inwestor\u00f3w\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/7582774b4a52f4-945-560-118-185-3133-1879.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aktualny rating Polski na poziomie A2 jest bardzo solidny, a Polska jest atrakcyjna dla inwestor\u00f3w - oceni\u0142 w trakcie XXII Konferencji Rynku Kapita\u0142owego w Bukowinie Colin Ellis, Global Credit Strategist agencji ratingowej Moody's.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-Moody-s-komentuje-rating-Polski-Polska-atrakcyjna-dla-inwestorow-8498859.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 16:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Napad na niemieck\u0105 furgonetk\u0119 z pieni\u0119dzmi. Zrabowano miliony euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/dc5a3f659fb04c-945-560-48-217-1106-663.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dw\u00f3ch zamaskowanych i uzbrojonych w pistolety maszynowe m\u0119\u017cczyzn obrabowa\u0142o pojazd przewo\u017c\u0105cy pieni\u0105dze przy zje\u017adzie z autostrady A20 w niemieckim landzie Meklemburgia-Pomorze Przednie; Sprawcy podpalili okradzion\u0105 furgonetk\u0119 i uda\u0142o im si\u0119 zbiec - poinformowa\u0142a w czwartek policja z Neubrandenburga. Skradzione kasety z pieni\u0119dzmi mog\u0142y zawiera\u0107 nawet kilka milion\u00f3w euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Napad-na-niemiecka-furgonetke-z-pieniedzmi-Zrabowano-miliony-euro-8498838.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 15:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ko\u0142odziejczak chce uderzy\u0107 w deweloper\u00f3w. \"20 proc. mieszka\u0144 na lokale komunalne\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/08fca8302c14f3-948-568-0-8-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyborcze licytacje ws. mieszka\u0144 trwaj\u0105 dalej. Lider AgroUnii Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak chce uderzy\u0107 w deweloper\u00f3w. Podmioty buduj\u0105ce najwi\u0119cej mieszka\u0144 w Polsce powinni przekazywa\u0107 20 proc. z nich na lokale komunalne, czynszowe zarz\u0105dzane przez samorz\u0105dy - powiedzia\u0142 Ko\u0142odziejczak, na wsp\u00f3lnej konferencji z liderk\u0105 Porozumienia Magdalen\u0105 Srok\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolodziejczak-chce-uderzyc-w-deweloperow-20-proc-mieszkan-na-lokale-komunalne-8498826.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 15:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zani\u017cona dotacja o\u015bwiatowa. SN wyda\u0142 wa\u017cne orzeczenie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/81480edcee391c-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprawa zani\u017conej dotacji o\u015bwiatowej w latach 2008-2016 ma rozpozna\u0107 s\u0105d powszechny, poniewa\u017c takie sprawy przypisano s\u0105dom administracyjnym dopiero od 2017 r. - wskaza\u0142 S\u0105d Najwy\u017cszy, uwzgl\u0119dniaj\u0105c skarg\u0119 nadzwyczajn\u0105 RPO w takiej sprawie. Pozew w\u0142a\u015bcicielki przedszkola opiewa na 6,3 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zanizona-dotacja-oswiatowa-SN-wydal-wazne-orzeczenie-8498786.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 14:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kotecki: Inflacj\u0119 trzeba jak najszybciej sprowadzi\u0107 do celu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/edbff0d85a2bb8-948-568-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacje trzeba jak najszybciej sprowadzi\u0107 do celu, bo w przeciwnym wypadku podwy\u017cszona inflacja si\u0119 utrwali na d\u0142u\u017cej. Ca\u0142a polityka makroekonomiczna, nie tylko monetarna, powinna by\u0107 nakierowana na ten cel - ocenia cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kotecki-Inflacje-trzeba-jak-najszybciej-sprowadzic-do-celu-8498761.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 13:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KNF: Zaanga\u017cowanie pa\u0144stwa w gospodark\u0119 wzro\u015bnie. Wa\u017cny b\u0119dzie \u0142ad korporacyjny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/596e49aa6b8eaa-945-560-11-315-4481-2688.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaanga\u017cowanie pa\u0144stwa w gospodark\u0119 w najbli\u017cszym czasie wzro\u015bnie, dlatego te\u017c \u0142ad korporacyjny mo\u017ce by\u0107 jednym z narz\u0119dzi, kt\u00f3re pomo\u017ce zapewni\u0107 r\u00f3wne zasady gry pomi\u0119dzy r\u00f3\u017cnymi uczestnikami rynku - oceni\u0142 przewodnicz\u0105cy Komisji Nadzoru Finansowego Jacek Jastrz\u0119bski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-Zaangazowanie-panstw-w-gospodarke-wzrosnie-Wazny-bedzie-lad-korporacyjny-8498752.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 13:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Globalne emisje CO2 rosn\u0105, ale wolniej ni\u017c planowano. Pom\u00f3g\u0142 boom na OZE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/ed9f2bb9c1f5fd-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 globalne emisje CO2 w 2022 r. ponownie wzros\u0142y osi\u0105gaj\u0105c nowy rekord, to wzrost ten (0,9 proc. rdr) jest ni\u017cszy, ni\u017c oczekiwano. Pom\u00f3g\u0142 boom na OZE, kt\u00f3ry zr\u00f3wnowa\u017cy\u0142 emisj\u0119 CO2 z ropy i gazu - og\u0142osi\u0142a w czwartek Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energii (MAE).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Globalne-emisje-CO2-rosna-ale-wolniej-niz-planowano-Pomogl-boom-na-OZE-8498751.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 13:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Odbudowa Ukrainy. Sobo\u0144: Rynek kapita\u0142owy powinien by\u0107 ko\u0142em zamachowym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/67b89bac578898-948-568-256-0-3840-2303.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynek kapita\u0142owy doskonale uzupe\u0142nia inne formy finansowania i powinien by\u0107 ko\u0142em zamachowym odbudowy Ukrainy - oceni\u0142 wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144, podczas wyst\u0105pienia na XXIII Konferencji Rynku Kapita\u0142owego, organizowanej przez Izb\u0119 Dom\u00f3w Maklerskich.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odbudowa-Ukrainy-Sobon-Rynek-kapitalowy-powinien-byc-kolem-zamachowym-8498748.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 13:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Elon Musk ju\u017c nie jest najbogatszy na \u015bwiecie. \"Dopad\u0142\" go Francuz", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/b4c802f7689e16-948-568-0-0-1777-1066.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trwa zaciek\u0142a walka o miano najbogatszego cz\u0142owieka \u015bwiata. Jedynie przez 48 godz. Elon Musk, prezes m.in. Twittera i Tesli, cieszy\u0142 si\u0119 odzyskaniem tytu\u0142u. W czwartek Musk ponownie je utraci\u0142 na rzecz prezesa LVMH, Bernarda Arnault.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elon-Musk-juz-nie-jest-najbogatszy-na-swiecie-Dopadl-go-Francuz-8498721.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 13:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Blinken rozmawia\u0142 z \u0141awrowem. To pierwsze spotkanie od pocz\u0105tku wojny w Ukrainie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/d7c2af6c80211a-948-568-0-22-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas spotkania ministr\u00f3w spraw zagranicznych pa\u0144stw grupy G20 w Delhi dosz\u0142o do rozmowy sekretarza stanu USA Antonego Blinkena z szefem dyplomacji Rosji Siergiejem \u0141awrowem m.in. na temat Ukrainy. Cho\u0107 rozmowa by\u0142a kr\u00f3tka, by\u0142o to pierwsze spotkanie obu dyplomat\u00f3w od rozpocz\u0119cia rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 w lutym 2022 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blinken-rozmawial-z-Lawrowem-To-pierwsze-spotkanie-od-poczatku-wojny-w-Ukrainie-8498703.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 12:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Uniwesytet Warszawski wykszta\u0142ci kadry dla energetyki j\u0105drowej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/2d8b6ac6d6954d-948-568-0-213-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce powstan\u0105 elektrownie atomowe, ale do ich obs\u0142ugi potrzeba b\u0119dzie specjalist\u00f3w. Kadry dla sektora j\u0105drowego wykszta\u0142ci m.in. Uniwersytet Warszawski. Umowa przewiduje m.in. rekomendacje sp\u00f3\u0142ki Polskie Elektrownie J\u0105drowe dla programu nauczania student\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uniwesytet-Warszawski-wyksztalci-kadry-dla-energetyki-jadrowej-8498699.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 12:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Play i dane osobowe. WSA wyda\u0142 wa\u017cn\u0105 decyzj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/e148d68edbe20a-948-568-0-175-1673-1004.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Operator telekomunikacyjny P4 (Play) nie zawiadomi\u0142 o wykryciu narusze\u0144 danych osobowych Urz\u0119du Ochrony Danych Osobowych. Ten na\u0142o\u017cy\u0142 100 tys. z\u0142otych kary, o kt\u00f3rej sp\u00f3\u0142ka pr\u00f3bowa\u0142a si\u0119 wymiga\u0107. Jednak Wojew\u00f3dzki S\u0105d Administracyjny w Warszawie oddali\u0142 skarg\u0119 operatora.\u00a0- poinformowa\u0142 w czwartek UODO.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Play-i-dane-osoboew-WSA-wydal-wazna-decyzje-8498671.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 12:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Odpisy obni\u017c\u0105 skonsolidowany wynik brutto Tauronu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/da6feccbb6930d-948-568-57-0-1715-1029.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tauron utworzy w wynikach za 2022 rok odpisy, kt\u00f3re obni\u017c\u0105 jednostkowy wynik finansowy brutto sp\u00f3\u0142ki o 996 mln z\u0142, a wynik skonsolidowany o 75 mln z\u0142 - poda\u0142 Tauron w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odpisy-obniza-skonsolidowany-wynik-brutto-Tauronu-o-75-mln-zl-8498667.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 12:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bud\u017cet Orlenu jak bud\u017cet pa\u0144stwa? Koncern ma do dyspozycji miliardy z\u0142otych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/022076e82023f5-948-568-0-0-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Raport i nowa strategia PKN Orlen pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 wielko\u015bciami id\u0105cymi w setki miliard\u00f3w z\u0142otych. Te opisuj\u0105 przychody, inwestycje i mo\u017cliwo\u015bci finansowe koncernu multienergetycznego. Czy to jednak pe\u0142ny obraz potencja\u0142u przychodowego sp\u00f3\u0142ki?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budzet-Orlenu-jak-budzet-panstwa-Koncern-ma-do-dyspozycji-miliardy-zlotych-8498485.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska ponownie przegrywa w TSUE. Tym razem chodzi o lasy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/06a91f799c12d4-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />TSUE wyrazi\u0142 si\u0119 jasno: organizacje ochrony przyrody maj\u0105 prawo kwestionowa\u0107 przed s\u0105dem plany urz\u0105dzenia lasu. Tym samym Polska ponownie przegrywa przed trybuna\u0142em w starciu ze skarg\u0105 z\u0142o\u017con\u0105 przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-ponownie-przegrywa-w-TSUE-Tym-razem-chodzi-o-lasy-8498525.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ustawodawca \"przedobrzy\u0142\"? Ekspert krytykuje nowe przepisy o pracy zdalnej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/cebf4fc2f69fa6-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skomplikowane regulacje i dodatkowe koszty, kt\u00f3re obci\u0105\u017c\u0105 pracodawc\u00f3w, mog\u0105 spowodowa\u0107, \u017ce praca zdalna podzieli los swojej poprzedniczki, telepracy, kt\u00f3ra nie by\u0142a stosowana na szerok\u0105 skal\u0119 - oceni\u0142 dr Pawe\u0142 \u0141uczak z Wydzia\u0142u Zarz\u0105dzania Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ustawodawca-przedobrzyl-Ekspert-krytykuje-nowe-przepisy-o-pracy-zdalnej-8498635.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 11:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kogo ominie \u015bwiadectwo energetyczne? Pom\u00f3c mo\u017ce... kapliczka", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/4943b4727880a8-948-568-0-133-1971-1182.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 500 z\u0142 do nawet 1500 z\u0142 \u2013 tyle od 28 kwietnia b\u0119d\u0105 musieli zap\u0142aci\u0107 uzyskanie \u015bwiadectwa charakterystyki energetycznej w\u0142a\u015bciciele dom\u00f3w jednorodzinnych, je\u015bli b\u0119d\u0105 chcieli je sprzeda\u017c lub wynaj\u0105\u0107. Za brak \u015bwiadectwa b\u0119dzie grozi\u0142o 5 tys. z\u0142 kary, jednak od kosztownego obowi\u0105zku uchroni cho\u0107by monta\u017c kapliczki \u2013 informuje serwis prawo.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Swiadectwo-energetyczne-jak-zdobyc-ile-kosztuje-kogo-nie-dotyczy-8498530.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 11:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szybkiej obni\u017cki st\u00f3p procentowych nie b\u0119dzie. Analitycy t\u0142umacz\u0105 powody", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/8aef0960c24c7f-948-568-0-60-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysoki poziom inflacji bazowej wykluczy obni\u017cki st\u00f3p procentowych w Polsce w tym roku - oceniaj\u0105 ekonomi\u015bci Polskiego Instytutu Ekonomicznego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szybkiej-obnizki-stop-procentowych-nie-bedzie-Analitycy-tlumacza-powody-8498613.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja w strefie euro nie za bardzo chce spada\u0107. Dezinflacja pod znakiem zapytania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/e707ac8815541b-948-568-0-1286-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lutowe statystyki inflacji HICP w strefie euro pokaza\u0142y\ns\u0142absze od oczekiwa\u0144 wyhamowanie wzrostu cen. Wci\u0105\u017c przyspiesza za to inflacja\nbazowa, co stawia pod znakiem zapytania wyczekiwany od miesi\u0119cy scenariusz\ndezinflacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-strefie-euro-luty-2023-8498567.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "GreenX Metals \u017c\u0105da wstrzymania obrotu akcjami. Na GPW handel odbywa si\u0119 normalnie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/4811dc740c9196-945-560-22-56-4466-2679.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak poda\u0142a w komunikacie sp\u00f3\u0142ka GreenX Metals, wcze\u015bniej znana jako Praire Mining, z\u0142o\u017cy\u0142a ona\nwniosek o wstrzymanie obrotu swoimi akcjami na gie\u0142dzie w Sydney. Handel ma\ndalej odbywa\u0107 si\u0119 na gie\u0142dach w Londynie i Warszawie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GreenX-Metals-zada-wstrzymania-obrotu-akcjami-Na-GPW-handel-odbywa-sie-normalnie-8498560.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 09:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzecznik TSUE wyda\u0142 opini\u0119 ws. polskich s\u0119dzi\u00f3w. Nie po my\u015bli KRS", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/ef9713421c99d1-945-567-9-19-1940-1164.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wydanej w czwartek opinii rzecznik generalny Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci UE Athanasios Rantos wyrazi\u0142 w\u0105tpliwo\u015b\u0107 co do tego, czy mechanizm wyra\u017cania przez KRS zgody na dalsze zajmowanie stanowiska przez polskich s\u0119dzi\u00f3w po osi\u0105gni\u0119ciu wieku przej\u015bcia w stan spoczynku daje wystarczaj\u0105ce gwarancje niezale\u017cno\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzecznik-TSUE-wydal-opinie-ws-polskich-sedziow-Nie-po-mysli-KRS-8498559.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 09:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Newag dostarczy PKP Intercity 20 lokomotyw za 426,5 mln z\u0142 netto", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/06e00885dcfa48-948-568-0-33-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Newag podpisa\u0142 umow\u0119 z PKP Intercity na dostaw\u0119 20 lokomotyw elektrycznych wraz ze \u015bwiadczeniami dodatkowymi o szacunkowej warto\u015bci 426,5 mln z\u0142 netto - poinformowa\u0142 Newag w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Newag-dostarczy-PKP-Intercity-20-lokomotyw-za-426-5-mln-zl-netto-8498558.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 09:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z\u0142oty najmocniejszy od dw\u00f3ch miesi\u0119cy. Kurs euro na linii trendu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/53ccbeda863acf-948-569-55-10-1891-1135.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015aroda przynios\u0142a bardzo zdecydowane umocnienie z\u0142otego. W\nrezultacie kurs euro dotar\u0142 do linii trendu wzrostowego rozpocz\u0119tego niemal\nr\u00f3wno trzy lata temu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-najmocniejszy-od-dwoch-miesiecy-Kurs-euro-na-linii-trendu-8498523.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 09:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Karol nakazuje eksmisje cz\u0142onk\u00f3w rodziny. Kto musi opu\u015bci\u0107 pa\u0142ace?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/23a05e1009b59f-948-568-16-65-3247-1948.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Odchudzona monarchia Karola III oznacza tak\u017ce przeprowadzki dla cz\u0142onk\u00f3w rodziny kr\u00f3lewskiej. I tak s\u0142ynny dom Frogmore Cottage zostaje zabrany Harry'emu i przekazany ksi\u0119ciu Andrzejowi, kt\u00f3ry w nie\u0142asce ma opu\u015bci\u0107 wystawn\u0105 rezydencj\u0119 Royal Lodge.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Karol-nakazuje-eksmisje-czlonkow-rodziny-Kto-musi-opuscic-palace-8497933.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 08:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podatek od nadzwyczajnych zysk\u00f3w. Sasin zdradza, kt\u00f3re bran\u017ce obejmie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/2ff99517593661-948-568-0-252-3878-2326.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d pracuje nad podatkiem od nadmiarowych zysk\u00f3w od sp\u00f3\u0142ek g\u00f3rniczych i paliwowych - poinformowa\u0142 wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-pracuje-nad-podatkiem-od-nadmiarowych-zyskow-od-spolek-gorniczych-i-paliwowych-Sasin-8498479.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 08:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NIK skontroluje dotacje z programu \"Szybka \u015bcie\u017cka\". Wyniki jeszcze przed wyborami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/170c7dfadebc92-948-568-0-88-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podejrzewam, \u017ce kontrola NIK w Narodowym Centrum Bada\u0144 i Rozwoju powinna si\u0119 zako\u0144czy\u0107 w okolicach czerwca - poinformowa\u0142 w czwartek prezes Najwy\u017cszej Izby Kontroli Marian Bana\u015b. \"Zosta\u0142a ju\u017c podj\u0119ta decyzja, a w przysz\u0142ym tygodniu rozpoczniemy pierwsze czynno\u015bci kontrolne\" - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-NIK-kontrola-w-NCBR-powinna-zakonczyc-sie-w-czerwcu-8498459.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 07:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kasy samoobs\u0142ugowe daj\u0105 pole do popisu oszustom. Pose\u0142 domaga si\u0119 zmian", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/f11f2b3b820a9a-948-568-0-40-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wraz z rosn\u0105c\u0105 popularno\u015bci\u0105 kas samoobs\u0142ugowych, coraz wi\u0119cej klient\u00f3w decyduje si\u0119 na nieuczciwe praktyki, takie jak podmienianie etykiet na produktach. Brak odpowiednich regulacji prawnych dotycz\u0105cych tego zjawiska stwarza powa\u017cne wyzwania dla handlu detalicznego. Pojawia si\u0119 r\u00f3wnie\u017c pytanie, czy oszustwo wobec \"automatu\" jest tak samo karalne, jak oszustwo pope\u0142nione w stosunku do kasjera?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brakuje-regulacji-ws-oszustw-w-kasach-samoobslugowych-Posel-domaga-sie-zmian-8498457.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 07:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "O ile wi\u0119cej wydajemy przez inflacj\u0119? Kwota robi wra\u017cenie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/5/1eb491473a69fa-948-567-25-82-975-584.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z powodu bardzo wysokiej inflacji przeci\u0119tna rodzina \nwyda\u0142a w minionym roku a\u017c o blisko 14 tysi\u0119cy z\u0142otych wi\u0119cej, ni\u017c gdyby \nceny ros\u0142y w tempie b\u0119d\u0105cym celem NBP - wynika z szacunk\u00f3w ekonomisty \nMarcina Czaplickiego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/O-ile-wiecej-wydajemy-przez-inflacje-Kwota-robi-wrazenie-8498424.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 07:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Karuzela w cennikach hipotek \u2013 tym razem podwy\u017cki w promocjach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/d46d31f09b74ea-948-568-0-28-1280-767.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W marcowych specjalnych cennikach bank\u00f3w promuj\u0105cych kredyty\nhipoteczne wida\u0107 podwy\u017cki stawek. Na razie oznaczaj\u0105 one jednak tylko powr\u00f3t do poziom\u00f3w obserwowanych na pocz\u0105tku roku. Sprawdzamy, co serwuj\u0105 w tej chwili\nkredytodawcy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Promocje-kredytow-hipotecznych-marzec-2023-8497973.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 06:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cena a\u017c 600 lek\u00f3w w g\u00f3r\u0119 od marca. \"Z 3 do 200 z\u0142 za Firazyr\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/5c41a82e986e33-948-568-0-139-3986-2392.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pacjenci b\u0119d\u0105 musieli zap\u0142aci\u0107 wi\u0119cej za niekt\u00f3re \nleki, w tym insuliny stosowane w leczeniu cukrzycy. Od 1 marca bowiem \nwzros\u0142y ceny a\u017c 600 lek\u00f3w - podaje w czwartek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cena-az-600-lekow-w-gore-od-marca-Z-3-do-200-zl-za-Firazyr-8498420.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 06:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Warzywa dla bogatych? Pomidory po 35 z\u0142, papryka w hurcie po 20 z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/d0a85a4696496a-948-568-0-7-2989-1793.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Europie brakuje warzyw. To efekt zale\u017cno\u015bci od dostaw z Hiszpanii\n i Maroka, gdzie atak zimy spowodowa\u0142 katastrofalne szkody w uprawach.\n W efekcie p\u00f3\u0142ki s\u0105 puste, a ceny warzyw posz\u0142y w g\u00f3r\u0119. Pisze o tym dzi\u015b \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warzywa-dla-bogatych-Pomidory-po-35-zl-papryka-w-hurcie-po-20-zl-8498415.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 06:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zysk netto grupy Pekao w IV kw. znacznie powy\u017cej oczekiwa\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/03540be366421c-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy Banku Pekao w czwartym kwartale 2022 roku wzr\u00f3s\u0142 do 886,1 mln z\u0142 z 693,7 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142 bank w raporcie. Zysk banku okaza\u0142 si\u0119 21 proc. powy\u017cej konsensusu PAP Biznes, kt\u00f3ry zak\u0142ada\u0142 zysk  na poziomie 735,2 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-grupy-Pekao-w-IV-kw-22-wyniosl-886-1-mln-zl-powyzej-ocxekwian-8498414.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 06:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poci\u0105gi wodorowe zasil\u0105 polsk\u0105 kolej? PFR wyznaczy\u0142 konkretny termin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/2a2cdef3b774d7-816-490-67-2-816-490.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestujemy w badania i rozw\u00f3j nad wodorem. Stworzyli\u015bmy pierwsz\u0105 w Europie lokomotyw\u0119 wodorow\u0105. Chcemy tak\u017ce zbudowa\u0107 pojazdy pasa\u017cerskie nap\u0119dzane wodorem w perspektywie 2025 r. \u2013 powiedzia\u0142 PAP prezes PFR Pawe\u0142 Borys.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pociagi-wodorowe-zasila-polska-kolej-PFR-wyznaczyl-konkretny-termin-8498408.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 06:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prognoza walutowa: dolar nie b\u0119dzie ta\u0144szy ni\u017c 4 z\u0142ote", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/0dfb2b2cb2352f-775-465-0-45-775-465.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najnowsza edycja prognoz walutowych przynios\u0142a delikatn\u0105\npopraw\u0119 postrzegania z\u0142otego przez rynkowych ekspert\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prognoza-walutowa-marzec-2023-Dolar-nie-bedzie-tanszy-niz-4-zlote-8498094.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZUS zabra\u0142 si\u0119 za e-zwolnienia. Zarz\u0105dza gigantyczn\u0105 kontrol\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/6c4943f3012455-948-568-0-223-3883-2329.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />23 plac\u00f3wki zajmuj\u0105ce si\u0119 wystawianiem e-zwolnie\u0144 i e-recept znalaz\u0142y si\u0119 na li\u015bcie podmiot\u00f3w, kt\u00f3re postanowi\u0142 skontrolowa\u0107 ZUS - wynika z ustale\u0144 \"Dziennika Gazety Prawnej\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-skontroluje-e-zwolnienia-i-e-recepty-8498407.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 05:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cudzoziemcy zak\u0142adaj\u0105 w Polsce coraz wi\u0119cej firm. W czo\u0142\u00f3wce Ukrai\u0144cy i Bia\u0142orusini", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/367d4c7848aec9-948-568-0-56-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ro\u015bnie liczba podmiot\u00f3w gospodarczych nale\u017c\u0105cych do cudzoziemc\u00f3w. Jak powiedzia\u0142 PAP Sebastian Szczurek, rzecznik regionalny ZUS w Opolu, pozarolnicz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w Polsce prowadzi ju\u017c ponad 31 tys. obcokrajowc\u00f3w. Co trzeci z nich to Ukrainiec. Drugie i trzecie miejsce zajmuj\u0105 Bia\u0142orusini i Wietnamczycy. Zaraz za nimi s\u0105 Niemcy i Rosjanie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cudzoziemcy-zakladaja-w-Polsce-coraz-wiecej-firm-W-czolowce-Ukraincy-i-Bialorusini-8498396.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 05:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mocno wzros\u0142a sprzeda\u017c piwa bezalkoholowego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/e0e2d801d3fc63-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 roku sprzedano tyle samo piwa, co rok wcze\u015bniej, za to warto\u015b\u0107 rynku wzros\u0142a o\u00a010 proc. - wynika z\u00a0danych NielsenIQ. Chocia\u017c cieszy\u0107 mo\u017ce brak spadk\u00f3w, wyniki te nie\u00a0napawaj\u0105 bran\u017cy optymizmem. Po pierwsze,...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocno-wzrosla-sprzedaz-piwa-bezalkoholowego-8498391.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 05:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja obchodzi sankcje, odcinek kolejny. Tym razem chodzi o samoloty pasa\u017cerskie zachodnich firm", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/d0fba765560716-948-568-765-686-3731-2238.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po tym, jak Zach\u00f3d na\u0142o\u017cy\u0142 sankcje na Rosj\u0119 po jej \nataku na Ukrain\u0119, rosyjskie linie lotnicze nie zwr\u00f3ci\u0142y z leasingu setek\n zagranicznych samolot\u00f3w pasa\u017cerskich i mimo restrykcji nadal \neksploatuj\u0105 boeingi i airbusy - pisze w \u015brod\u0119 Bloomberg.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-obchodzi-sankcje-odcinek-kolejny-Tym-razem-chodzi-o-samoloty-pasazerskie-zachodnich-firm-8498365.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 05:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy zapakowali si\u0119 w obligacje oszcz\u0119dno\u015bciowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/de6338b7fad18d-948-568-0-49-3951-2370.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 r. Polacy do\u0142o\u017cyli do swoich portfeli \ninwestycyjnych obligacje oszcz\u0119dno\u015bciowe za niespe\u0142na 28 mld z\u0142, prawie \ndwa razy wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej. W tym roku ten wynik b\u0119dzie bardzo \ntrudno powt\u00f3rzy\u0107, na co wskazuj\u0105 wyniki sprzeda\u017cy w styczniu i lutym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-zapakowali-sie-w-obligacje-oszczednosciowe-8497856.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rynek pracownika w IT powoli przemija? Presja p\u0142acowa na pewno nie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/4cd04f17d77a1c-948-568-0-106-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blisko 40 proc. polskich firm IT planuje w tym roku\nskoncentrowa\u0107 na pozyskiwaniu nowych klient\u00f3w. Natomiast co czwarta chce\nzmniejszy\u0107 rotacj\u0119 w zespole i efektywnie pozyskiwa\u0107 nowych pracownik\u00f3w \u2013\nwynika z najnowszego Barometru Nastroj\u00f3w, przeprowadzonego przez polsk\u0105\nOrganizacj\u0119 Pracodawc\u00f3w Us\u0142ug IT \u2013 SoDA. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-druga-polska-firma-IT-w-dobrym-nastroju-8498307.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UE chce dostarcza\u0107 Ukrainie znacznie wi\u0119cej amunicji. Opracowano plan zwi\u0119kszenia produkcji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/97fcc980413399-948-568-0-0-3329-1997.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unia Europejska zamierza znacznie zwi\u0119kszy\u0107 produkcj\u0119 amunicji i jej dostawy na Ukrain\u0119 - poda\u0142 w \u015brod\u0119 Bloomberg.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-chce-dostarczac-Ukrainie-znacznie-wiecej-amunicji-Opracowano-plan-zwiekszenia-produkcji-8498367.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-02 03:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]