[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Ze\u0142enski uda\u0142 si\u0119 do Holandii. Wyg\u0142osi przem\u00f3wienie w Hadze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-zelenski-udal-sie-do-holandii-wyglosi-przemowienie-w-h,nId,6755414\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Ze\u0142enski uda\u0142 si\u0119 do Holandii. Wyg\u0142osi przem\u00f3wienie w Hadze\" src=\"https://i.iplsc.com/media-zelenski-udal-sie-do-holandii-wyglosi-przemowienie-w-h/000H3UX5YCT6B3IC-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 wieczorem na lotnisku w Amsterdamie wyl\u0105dowa\u0142 samolot z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim - podaj\u0105 niderlandzkie media. Wed\u0142ug medialnych doniesie\u0144, Ze\u0142enski w czwartek wyg\u0142osi przem\u00f3wienie w Hadze. Jest to kolejna niespodziewana wizyta prezydenta, kt\u00f3ry w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu pojawi\u0142 si\u0119 w Finlandii. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-zelenski-udal-sie-do-holandii-wyglosi-przemowienie-w-h,nId,6755414", "date_published": "2023-05-03 21:25:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjskie MSZ: Urz\u0105dzenia wybuchowe w konsulacie w Finlandii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-msz-urzadzenia-wybuchowe-w-konsulacie-w-finlandii,nId,6755412\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie MSZ: Urz\u0105dzenia wybuchowe w konsulacie w Finlandii\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-msz-urzadzenia-wybuchowe-w-konsulacie-w-finlandii/000H3UTXQIEEV9MF-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Spraw Zagranicznych Federacji Rosyjskiej powiadomi\u0142o, \u017ce do rosyjskiego konsulatu w Mariehamn w Finlandii wrzucono urz\u0105dzenie wybuchowe - przekaza\u0142a prokremlowska agencja Ria Nowosti. Mimo \u017ce do zdarzenia mia\u0142o doj\u015b\u0107 w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek dopiero w \u015brod\u0119 pojawi\u0142 si\u0119 oficjalny komunikat MSZ.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-msz-urzadzenia-wybuchowe-w-konsulacie-w-finlandii,nId,6755412", "date_published": "2023-05-03 20:44:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Si\u0142a: Wielkie poszukiwania \u015bmig\u0142owca pod Olsztynem. Namierzono nieletniego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-sila-wielkie-poszukiwania-smiglowca-pod-olsztynem-namierzono,nId,6755400\"><img align=\"left\" alt=\"Si\u0142a: Wielkie poszukiwania \u015bmig\u0142owca pod Olsztynem. Namierzono nieletniego\" src=\"https://i.iplsc.com/sila-wielkie-poszukiwania-smiglowca-pod-olsztynem-namierzono/000H3UPFM5UWWWTG-C321.jpg\" /></a>W okolicach miejscowo\u015bci Si\u0142a pod Olsztynem szukano \u015bmig\u0142owca po tym, jak za\u0142oga zg\u0142osi\u0142a potrzeb\u0119 awaryjnego l\u0105dowania. Przed godzin\u0105 22 okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 to \u017cart - na telefon alarmowy dzwoni\u0142a prawdopodobnie nieletnia osoba. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-sila-wielkie-poszukiwania-smiglowca-pod-olsztynem-namierzono,nId,6755400", "date_published": "2023-05-03 19:35:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Si\u0142a: Wielkie poszukiwania \u015bmig\u0142owca pod Olsztynem. Postawiono na nogi s\u0142u\u017cby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-sila-wielkie-poszukiwania-smiglowca-pod-olsztynem-postawiono,nId,6755400\"><img align=\"left\" alt=\"Si\u0142a: Wielkie poszukiwania \u015bmig\u0142owca pod Olsztynem. Postawiono na nogi s\u0142u\u017cby\" src=\"https://i.iplsc.com/sila-wielkie-poszukiwania-smiglowca-pod-olsztynem-postawiono/000H3UPFM5UWWWTG-C321.jpg\" /></a>W okolicach miejscowo\u015bci Si\u0142a pod Olsztynem szukano \u015bmig\u0142owca po tym, jak za\u0142oga mia\u0142a zg\u0142osi\u0107 potrzeb\u0119 awaryjnego l\u0105dowania. Przed godzin\u0105 22 okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 to \u017cart - na telefon alarmowy dzwoni\u0142a prawdopodobnie nieletnia osoba. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-sila-wielkie-poszukiwania-smiglowca-pod-olsztynem-postawiono,nId,6755400", "date_published": "2023-05-03 19:35:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowa nazwa partii Ziobry. Terlecki: To nic nie zmieni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowa-nazwa-partii-ziobry-terlecki-to-nic-nie-zmieni,nId,6755362\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa nazwa partii Ziobry. Terlecki: To nic nie zmieni\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-nazwa-partii-ziobry-terlecki-to-nic-nie-zmieni/000H3UEZTA07X4TQ-C321.jpg\" /></a>&quot;Ma\u0142a partia og\u0142asza, \u017ce to ona b\u0119dzie broni\u0107 suwerenno\u015bci Polski? Zmiana nazwy nic nie zmieni&quot; - napisa\u0142 Ryszard Terlecki, odnosz\u0105c si\u0119 do zmiany nazwy ugrupowania Zbigniewa Ziobry na Suwerenna Polska. - Nie b\u0119dziemy odpowiada\u0107 z\u0142o\u015bliwo\u015bci\u0105 na z\u0142o\u015bliwo\u015b\u0107 - odpowiedzia\u0142 Ziobro w &quot;Go\u015bciu Wydarze\u0144&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowa-nazwa-partii-ziobry-terlecki-to-nic-nie-zmieni,nId,6755362", "date_published": "2023-05-03 19:11:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Pasa\u017cerowie interweniowali w metrze. Zgin\u0105\u0142 30-latek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-pasazerowie-interweniowali-w-metrze-zginal-30-latek,nId,6755369\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Pasa\u017cerowie interweniowali w metrze. Zgin\u0105\u0142 30-latek\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-pasazerowie-interweniowali-w-metrze-zginal-30-latek/000H3UDF5A3LR335-C321.jpg\" /></a>30-letni bezdomny krzycza\u0142 i rozbiera\u0142 si\u0119 w metrze w Nowym Jorku, gdy 24-leni pasa\u017cer powali\u0142 go na ziemi\u0119 i trzymaj\u0105c razem z innymi osobami, zacz\u0105\u0142 poddusza\u0107 - podaje portal The New York News. Po interwencji pasa\u017cer\u00f3w 30-latek zmar\u0142. W sprawie prowadzone jest \u015bledztwo. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-pasazerowie-interweniowali-w-metrze-zginal-30-latek,nId,6755369", "date_published": "2023-05-03 19:03:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka Brytania: Ukrywa\u0142 cia\u0142o w zamra\u017carce. Mia\u0142 korzysta\u0107 z karty zmar\u0142ego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-ukrywal-cialo-w-zamrazarce-mial-korzystac-z-,nId,6755319\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Ukrywa\u0142 cia\u0142o w zamra\u017carce. Mia\u0142 korzysta\u0107 z karty zmar\u0142ego\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-ukrywal-cialo-w-zamrazarce-mial-korzystac-z/000H3TX66FN17W09-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna z Wielkiej Brytanii przez prawie dwa lata ukrywa\u0142 cia\u0142o martwego wsp\u00f3\u0142lokatora w zamra\u017carce. Zosta\u0142 oskar\u017cony tak\u017ce o korzystanie z jego karty bankomatowej.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-ukrywal-cialo-w-zamrazarce-mial-korzystac-z-,nId,6755319", "date_published": "2023-05-03 17:40:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wzmo\u017cone obawy NATO. \"Zagro\u017cenie jest realne\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wzmozone-obawy-nato-zagrozenie-jest-realne,nId,6755360\"><img align=\"left\" alt=\"Wzmo\u017cone obawy NATO. &quot;Zagro\u017cenie jest realne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wzmozone-obawy-nato-zagrozenie-jest-realne/000H3U721RO5MS6D-C321.jpg\" /></a>- Mamy wzmo\u017cone obawy, \u017ce Rosjanie mog\u0105 pr\u00f3bowa\u0107 zaatakowa\u0107 podmorskie kable lub inne elementy kluczowej dla Zachodu infrastruktury - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 zast\u0119pca sekretarza generalnego NATO ds. wywiadu David Cattler. Z wywiadowczych danych wynika, \u017ce Rosjanie aktywnie mapuj\u0105 krytyczn\u0105 infrastruktur\u0119 sojuszu i mog\u0105 planowa\u0107 sabota\u017c, by zyska\u0107 przewag\u0119 nad Zachodem i zem\u015bci\u0107 si\u0119 na krajach pomagaj\u0105cych Ukrainie. Zagro\u017cenie okre\u015bla si\u0119 jako &quot;realne&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wzmozone-obawy-nato-zagrozenie-jest-realne,nId,6755360", "date_published": "2023-05-03 17:39:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0119gry: Przyj\u0119to ustaw\u0119 o s\u0105downictwie. Fundusze UE coraz bli\u017cej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-przyjeto-ustawe-o-sadownictwie-fundusze-ue-coraz-blize,nId,6755347\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gry: Przyj\u0119to ustaw\u0119 o s\u0105downictwie. Fundusze UE coraz bli\u017cej\" src=\"https://i.iplsc.com/wegry-przyjeto-ustawe-o-sadownictwie-fundusze-ue-coraz-blize/000H3U5UL62U3WD1-C321.jpg\" /></a>W\u0119gierscy pos\u0142owie przyj\u0119li w \u015brod\u0119 ustaw\u0119 wzmacniaj\u0105c\u0105 niezale\u017cno\u015b\u0107 s\u0105downictwa. Ustawa ma pom\u00f3c w odblokowaniu \u015brodk\u00f3w z Unii Europejskiej. To jednak dopiero pierwszy krok na drodze do odmro\u017cenia ca\u0142ej kwoty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-przyjeto-ustawe-o-sadownictwie-fundusze-ue-coraz-blize,nId,6755347", "date_published": "2023-05-03 17:17:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak w szkole podstawowej w Berlinie. Dwie dziewczynki w ci\u0119\u017ckim stanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-w-szkole-podstawowej-w-berlinie-dwie-dziewczynki-w-ciez,nId,6755346\"><img align=\"left\" alt=\"Atak w szkole podstawowej w Berlinie. Dwie dziewczynki w ci\u0119\u017ckim stanie\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-w-szkole-podstawowej-w-berlinie-dwie-dziewczynki-w-ciez/000H3U4FD80DU55C-C321.jpg\" /></a>Dwie dziewczynki zosta\u0142y ci\u0119\u017cko ranne w ataku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w \u015brod\u0119 w szkole w Berlinie - poda\u0142a agencja AP. Wed\u0142ug policji stan jednej z rannych dziewczynek zagra\u017ca jej \u017cyciu. 39-latek, podejrzewany o atak, zosta\u0142 zatrzymany. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-w-szkole-podstawowej-w-berlinie-dwie-dziewczynki-w-ciez,nId,6755346", "date_published": "2023-05-03 16:59:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Pierwszy egzamin ju\u017c jutro. Musisz go zda\u0107, aby zaliczy\u0107 matur\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-pierwszy-egzamin-juz-jutro-musisz-go-zdac-aby-za,nId,6741219\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Pierwszy egzamin ju\u017c jutro. Musisz go zda\u0107, aby zaliczy\u0107 matur\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-pierwszy-egzamin-juz-jutro-musisz-go-zdac-aby-za/000H2TTA9FFRO17U-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c w czwartek (4 maja) rozpoczyna si\u0119 matura 2023. Tradycyjnie pierwszego dnia maturzy\u015bci przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu z j\u0119zyka polskiego na poziomie podstawowym. Na abiturient\u00f3w czeka nowa formu\u0142a egzaminu. Warto zatem wiedzie\u0107, jak przygotowa\u0107 si\u0119 do matury 2023 z j\u0119zyka polskiego, aby przyst\u0105pi\u0107 do niej z wi\u0119ksz\u0105 pewno\u015bci\u0105. Poni\u017cej przedstawiamy zatem najwa\u017cniejsze informacje: dat\u0119 i godzin\u0119, zmiany w egzaminie oraz wymagania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-pierwszy-egzamin-juz-jutro-musisz-go-zdac-aby-za,nId,6741219", "date_published": "2023-05-03 16:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zakaz importu zbo\u017ca z Ukrainy. KE proponuje 39,3 mln euro wsparcia dla Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zakaz-importu-zboza-z-ukrainy-ke-proponuje-39-3-mln-euro-wsp,nId,6755336\"><img align=\"left\" alt=\"Zakaz importu zbo\u017ca z Ukrainy. KE proponuje 39,3 mln euro wsparcia dla Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/zakaz-importu-zboza-z-ukrainy-ke-proponuje-39-3-mln-euro-wsp/000H3U0ZC70DVC3E-C321.jpg\" /></a>Komisja Europejska przedstawi\u0142a propozycj\u0119 wsparcia o warto\u015bci 100 mln euro dla rolnik\u00f3w z Bu\u0142gari, W\u0119gier, Polski, Rumunii i S\u0142owacji. To nast\u0119pstwo porozumienia z 28 kwietnia w sprawie zakaz importu zbo\u017ca z Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zakaz-importu-zboza-z-ukrainy-ke-proponuje-39-3-mln-euro-wsp,nId,6755336", "date_published": "2023-05-03 16:18:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: 10-latki pracowa\u0142y w McDonald's. W\u0142a\u015bciciel znalaz\u0142 \"wyt\u0142umaczenie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-10-latki-pracowaly-w-mcdonald-s-wlasciciel-znalazl-wytlu,nId,6755332\"><img align=\"left\" alt=\"USA: 10-latki pracowa\u0142y w McDonald's. W\u0142a\u015bciciel znalaz\u0142 &quot;wyt\u0142umaczenie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-10-latki-pracowaly-w-mcdonald-s-wlasciciel-znalazl-wytlu/000H3U0JW3O6SJC4-C321.jpg\" /></a>McDonald's w Kentucky zatrudnia\u0142 dwoje 10-latk\u00f3w, naruszaj\u0105c federalne prawo pracy - poda\u0142 portal CBC News, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na o\u015bwiadczenie resortu pracy. Franczyzobiorca z Louisville w rozmowie z mediami t\u0142umaczy\u0142, \u017ce dzieci &quot;jedynie odwiedza\u0142y w lokalach rodzic\u00f3w&quot;. Jak si\u0119 okazuje, w\u0142a\u015bciciel r\u00f3wnie\u017c \u0142ama\u0142 prawo, zezwalaj\u0105c na prac\u0119 os\u00f3b niepe\u0142noletnich w zawy\u017conym wymiarze godzin. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-10-latki-pracowaly-w-mcdonald-s-wlasciciel-znalazl-wytlu,nId,6755332", "date_published": "2023-05-03 16:12:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja \u017c\u0105da odwetu. Wzywa do ataku na Ze\u0142enskiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-zada-odwetu-wzywa-do-ataku-na-zelenskiego,nId,6755335\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja \u017c\u0105da odwetu. Wzywa do ataku na Ze\u0142enskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-zada-odwetu-wzywa-do-ataku-na-zelenskiego/000H3TZ71VC2CHEJ-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie w\u0142adze s\u0105 \u017c\u0105dne odwetu za atak dron\u00f3w na Kreml, o kt\u00f3ry oskar\u017caj\u0105 Ukrain\u0119. Kremlowscy deputowani wzywaj\u0105 do ataku rakietowego na Ze\u0142enskiego, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce &quot;powinien zacz\u0105\u0107 si\u0119 ba\u0107&quot;. Ukrain\u0119 okre\u015blaj\u0105 natomiast mianem nazistowskiego pa\u0144stwa terrorystycznego, kt\u00f3re nale\u017cy po prostu pokona\u0107. &quot;Trzeba ich tylko zniszczy\u0107, szybko i bezlito\u015bnie. Czas rozpocz\u0105\u0107 atak rakietowy na Ze\u0142enskiego&quot; - brzmi fragment wpisu opublikowanego przez rosyjskiego deputowanego Michai\u0142a Szeremeta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-zada-odwetu-wzywa-do-ataku-na-zelenskiego,nId,6755335", "date_published": "2023-05-03 16:09:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prigo\u017cyn: Wszystko si\u0119 rozpocz\u0119\u0142o. W najbli\u017cszych dniach aktywna faza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-wszystko-sie-rozpoczelo-w-najblizszych-dniach-aktyw,nId,6755317\"><img align=\"left\" alt=\"Prigo\u017cyn: Wszystko si\u0119 rozpocz\u0119\u0142o. W najbli\u017cszych dniach aktywna faza\" src=\"https://i.iplsc.com/prigozyn-wszystko-sie-rozpoczelo-w-najblizszych-dniach-aktyw/000GVQDD9VPWE93Q-C321.jpg\" /></a>Kontrofensywa armii ukrai\u0144skiej ju\u017c si\u0119 rozpocz\u0119\u0142a - uwa\u017ca Jewgienij Prigo\u017cyn, za\u0142o\u017cyciel tzw. grupy Wagnera. - Wszystko si\u0119 rozpocz\u0119\u0142o. A kiedy przejdzie w aktywn\u0105 faz\u0119? My\u015bl\u0119, \u017ce ju\u017c niebawem. Mo\u017ce w najbli\u017cszych dniach - m\u00f3wi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-wszystko-sie-rozpoczelo-w-najblizszych-dniach-aktyw,nId,6755317", "date_published": "2023-05-03 15:11:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tybet: Poczu\u0142 smr\u00f3d w hotelowym pokoju. Makabryczne odkrycie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tybet-poczul-smrod-w-hotelowym-pokoju-makabryczne-odkrycie,nId,6755315\"><img align=\"left\" alt=\"Tybet: Poczu\u0142 smr\u00f3d w hotelowym pokoju. Makabryczne odkrycie\" src=\"https://i.iplsc.com/tybet-poczul-smrod-w-hotelowym-pokoju-makabryczne-odkrycie/000H3TIN6EG6GRH4-C321.jpg\" /></a>Pan Zhang wszed\u0142 do wynaj\u0119tego w Tybecie pokoju i od razu zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na okropny zapach. Poprosi\u0142 wi\u0119c o zmian\u0119 apartamentu. Kilka godzin p\u00f3\u017aniej pod \u0142\u00f3\u017ckiem znaleziono zw\u0142oki. Zszokowany m\u0119\u017cczyzna wyjecha\u0142 z miasta ju\u017c kolejnego dnia, a nast\u0119pnie opisa\u0142 wszystko w internecie. Hotel pocz\u0105tkowo zaprzecza\u0142, jednak o sprawie zrobi\u0142o si\u0119 g\u0142o\u015bno, gdy zainteresowa\u0142y si\u0119 ni\u0105 media. Jak zw\u0142oki znalaz\u0142y si\u0119 pod hotelowym \u0142\u00f3\u017ckiem i dlaczego odkryto je dopiero z pomoc\u0105 hotelowego go\u015bcia?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tybet-poczul-smrod-w-hotelowym-pokoju-makabryczne-odkrycie,nId,6755315", "date_published": "2023-05-03 15:06:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Miliard euro na amunicj\u0119 dla Ukrainy. Prze\u0142om", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miliard-euro-na-amunicje-dla-ukrainy-przelom,nId,6755311\"><img align=\"left\" alt=\"Miliard euro na amunicj\u0119 dla Ukrainy. Prze\u0142om\" src=\"https://i.iplsc.com/miliard-euro-na-amunicje-dla-ukrainy-przelom/000H3TGRNBL4P80B-C321.jpg\" /></a>Po tygodniach trudnych negocjacji jest porozumienie w sprawie wsp\u00f3lnych zakup\u00f3w amunicji i rakiet dla Ukrainy - poinformowa\u0142a szwedzka prezydencja w Radzie UE. Na ten cel ma zosta\u0107 przeznaczony miliard euro.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miliard-euro-na-amunicje-dla-ukrainy-przelom,nId,6755311", "date_published": "2023-05-03 14:27:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent: Wierz\u0119, \u017ce Polska b\u0119dzie trwa\u0142a suwerenna i niepodleg\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-wierze-ze-polska-bedzie-trwala-suwerenna-i-niepodl,nId,6755306\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent: Wierz\u0119, \u017ce Polska b\u0119dzie trwa\u0142a suwerenna i niepodleg\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-wierze-ze-polska-bedzie-trwala-suwerenna-i-niepodl/000H3TFH1VAUFMS3-C321.jpg\" /></a>- Wierz\u0119, \u017ce Polska b\u0119dzie trwa\u0142a wolna, suwerenna i niepodleg\u0142a, taka o jak\u0105 walczyli nasi pradziadkowie i dziadkowie - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda. Na Placu Zamkowym w Warszawie odby\u0142y si\u0119 uroczysto\u015bci z okazji \u015awi\u0119ta Konstytucji 3 Maja. - Uczestniczcie w wyborach, to jest probierz demokracji - apelowa\u0142 prezydent.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-wierze-ze-polska-bedzie-trwala-suwerenna-i-niepodl,nId,6755306", "date_published": "2023-05-03 14:23:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak dron\u00f3w na Kreml. Jest o\u015bwiadczenie Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-dronow-na-kreml-jest-oswiadczenie-ukrainy,nId,6755282\"><img align=\"left\" alt=\"Atak dron\u00f3w na Kreml. Jest o\u015bwiadczenie Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-dronow-na-kreml-jest-oswiadczenie-ukrainy/000H3SP90HGTSH43-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144cy przeprowadzili pr\u00f3b\u0119 ataku dronami na Kreml - donosi rosyjska propagandowa agencja informacyjna RIA Nowosti. &quot;Dwa bezza\u0142ogowce by\u0142y wycelowane w kremlowsk\u0105 rezydencj\u0119, w wyniku szybkich dzia\u0142a\u0144 zosta\u0142y unieszkodliwione&quot; - brzmi wydany komunikat. W sieci pojawiaj\u0105 si\u0119 filmy, na kt\u00f3rych wida\u0107 jednak, jak co\u015b uderza w dach budynk\u00f3w Kremla, potem pojawia si\u0119 ogie\u0144. Ukraina odrzuca oskar\u017cenia i podkre\u015bla, \u017ce z atakiem nie ma nic wsp\u00f3lnego - donosi agencja Reutera.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-dronow-na-kreml-jest-oswiadczenie-ukrainy,nId,6755282", "date_published": "2023-05-03 12:43:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak ukrai\u0144skich dron\u00f3w na Kreml. Putinowi nic si\u0119 nie sta\u0142o", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-ukrainskich-dronow-na-kreml-putinowi-nic-sie-nie-stalo,nId,6755282\"><img align=\"left\" alt=\"Atak ukrai\u0144skich dron\u00f3w na Kreml. Putinowi nic si\u0119 nie sta\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-ukrainskich-dronow-na-kreml-putinowi-nic-sie-nie-stalo/000EO8G15X8BYWNI-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144cy przeprowadzili pr\u00f3b\u0119 ataku dronami na Kreml - donosi rosyjska propagandowa agencja informacyjna RIA Nowosti. &quot;Dwa bezza\u0142ogowce by\u0142y wycelowane w kremlowsk\u0105 rezydencj\u0119, w wyniku szybkich dzia\u0142a\u0144 zosta\u0142y unieszkodliwione&quot; - brzmi wydany komunikat. W sieci pojawiaj\u0105 si\u0119 filmy, na kt\u00f3rych wida\u0107 jednak, jak co\u015b uderza w dach budynk\u00f3w Kremla, potem pojawia si\u0119 ogie\u0144. Ukraina odrzuca oskar\u017cenia i podkre\u015bla, \u017ce z atakiem nie ma nic wsp\u00f3lnego - donosi agencja Reutera.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-ukrainskich-dronow-na-kreml-putinowi-nic-sie-nie-stalo,nId,6755282", "date_published": "2023-05-03 12:43:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Solidarna Polska zmienia nazw\u0119. Nowo\u015bci tak\u017ce w programie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-solidarna-polska-zmienia-nazwe-nowosci-takze-w-programie,nId,6755267\"><img align=\"left\" alt=\"Solidarna Polska zmienia nazw\u0119. Nowo\u015bci tak\u017ce w programie \" src=\"https://i.iplsc.com/solidarna-polska-zmienia-nazwe-nowosci-takze-w-programie/000H3SI3R5ELS9TF-C321.jpg\" /></a>W Warszawie odbywa si\u0119 konwencja, podczas kt\u00f3rej ugrupowanie Zbigniewa Ziobry zmienia nazw\u0119 z Solidarna Polska na Suwerenna Polska. - Je\u015bli dopu\u015bcicie tych wariat\u00f3w z opozycji do w\u0142adzy, oddadz\u0105 suwerenno\u015b\u0107 szale\u0144com z Brukseli - przekonywa\u0142 wyst\u0119puj\u0105cy minister Micha\u0142 W\u00f3jcik. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-solidarna-polska-zmienia-nazwe-nowosci-takze-w-programie,nId,6755267", "date_published": "2023-05-03 11:57:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Solidarna Polska zmieni\u0142a nazw\u0119. Nowo\u015bci tak\u017ce w programie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-solidarna-polska-zmienila-nazwe-nowosci-takze-w-programie,nId,6755267\"><img align=\"left\" alt=\"Solidarna Polska zmieni\u0142a nazw\u0119. Nowo\u015bci tak\u017ce w programie \" src=\"https://i.iplsc.com/solidarna-polska-zmienila-nazwe-nowosci-takze-w-programie/000H3SQ0K644B5TO-C321.jpg\" /></a>W Warszawie odbywa si\u0119 konwencja, podczas kt\u00f3rej ugrupowanie Zbigniewa Ziobry zmieni\u0142o nazw\u0119 z Solidarna Polska na Suwerenna Polska. - Je\u015bli dopu\u015bcicie tych wariat\u00f3w z opozycji do w\u0142adzy, oddadz\u0105 suwerenno\u015b\u0107 szale\u0144com z Brukseli - przekonywa\u0142 wyst\u0119puj\u0105cy minister Micha\u0142 W\u00f3jcik. - Musimy broni\u0107 polskiej suwerenno\u015bci przed niemieckimi kolaborantami w polskiej polityce. Je\u015bli si\u0119 poddamy, nie b\u0119dziemy mieli demokracji, lecz pos\u0142uszn\u0105 Berlinowi tuskow\u0105 sitw\u0119 - powiedzia\u0142 z kolei Zbigniew Ziobro.        \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-solidarna-polska-zmienila-nazwe-nowosci-takze-w-programie,nId,6755267", "date_published": "2023-05-03 11:57:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. O czym pami\u0119ta\u0107 na maturze? Podpowiedzi dla maturzyst\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-o-czym-pamietac-na-maturze-podpowiedzi-dla-matur,nId,6755248\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. O czym pami\u0119ta\u0107 na maturze? Podpowiedzi dla maturzyst\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-o-czym-pamietac-na-maturze-podpowiedzi-dla-matur/000FCB7Y24EN6UUM-C321.jpg\" /></a>Wynik matury zdecyduje o przysz\u0142o\u015bci wielu m\u0142odych ludzi, kt\u00f3rzy chc\u0105 kontynuowa\u0107 swoj\u0105 edukacj\u0119 na studiach. Nie tylko dobre przygotowanie pozwala zdoby\u0107 wysok\u0105 liczb\u0119 punkt\u00f3w. Warto pami\u0119ta\u0107 o dozwolonych na egzaminie pomocach i wiedzie\u0107, jak rozplanowa\u0107 prac\u0119 w trakcie rozwi\u0105zywania zada\u0144. Kluczem do uzyskania pozytywnego wyniku b\u0119dzie opanowania stresu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-o-czym-pamietac-na-maturze-podpowiedzi-dla-matur,nId,6755248", "date_published": "2023-05-03 11:44:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142oru\u015b. Roman Pratasiewicz skazany za \"ekstremizm\". Zapad\u0142 wyrok s\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-roman-pratasiewicz-skazany-za-ekstremizm-zapadl-wyr,nId,6755257\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b. Roman Pratasiewicz skazany za &quot;ekstremizm&quot;. Zapad\u0142 wyrok s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-roman-pratasiewicz-skazany-za-ekstremizm-zapadl-wyr/000H3SGZ7W088ISH-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oruski s\u0105d w Mi\u0144sku og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 wyroki dla redaktor\u00f3w opozycyjnego kana\u0142u Nexta. Ramana Pratasiewicza skazano na osiem lat wi\u0119zienia. \u015aciapan Puci\u0142a i Jan Rudzik zostali skazani zaocznie na kary 20 i 19 lat wi\u0119zienia. Dziennikarze zostali oskar\u017ceni m.in. o wzniecanie nienawi\u015bci, organizacj\u0119 protest\u00f3w, wzywanie do przej\u0119cia w\u0142adzy czy zniewa\u017canie prezydenta \u0141ukaszenki. Sam kana\u0142 bia\u0142oruskie w\u0142adze wpisa\u0142y w 2022 roku na list\u0119 &quot;organizacji terrorystycznych&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-roman-pratasiewicz-skazany-za-ekstremizm-zapadl-wyr,nId,6755257", "date_published": "2023-05-03 11:42:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niespodziewana wizyta Ze\u0142enskiego. Prezydent Ukrainy w Finlandii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niespodziewana-wizyta-zelenskiego-prezydent-ukrainy-w-finlan,nId,6755255\"><img align=\"left\" alt=\"Niespodziewana wizyta Ze\u0142enskiego. Prezydent Ukrainy w Finlandii\" src=\"https://i.iplsc.com/niespodziewana-wizyta-zelenskiego-prezydent-ukrainy-w-finlan/000H3SGJU4YJUMK1-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przyby\u0142 z wizyt\u0105 do stolicy Finlandii Helsinek, by spotka\u0107 si\u0119 z prezydentem Saulim Niinisto oraz premierami Szwecji, Norwegii, Danii i Islandii, kt\u00f3rzy zebrali si\u0119 na jednodniowym szczycie przyw\u00f3dc\u00f3w pa\u0144stw nordyckich. To niespodziewana wizyta, by\u0142a trzymana w tajemnicy do ostatniej chwili - komentuje fi\u0144ska prasa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niespodziewana-wizyta-zelenskiego-prezydent-ukrainy-w-finlan,nId,6755255", "date_published": "2023-05-03 11:29:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niesamowite odkrycie na Florydzie. Zlokalizowali podwodny cmentarz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niesamowite-odkrycie-na-florydzie-zlokalizowali-podwodny-cme,nId,6755236\"><img align=\"left\" alt=\"Niesamowite odkrycie na Florydzie. Zlokalizowali podwodny cmentarz\" src=\"https://i.iplsc.com/niesamowite-odkrycie-na-florydzie-zlokalizowali-podwodny-cme/000H3SAPM3LNHJAS-C321.jpg\" /></a>O niezwyk\u0142ym odkryciu poinformowali archeolodzy z Parku Narodowego Dry Tortugas na Florydzie. Badacze zeszli g\u0142\u0119boko pod powierzchni\u0119 wody i zlokalizowali XIX-wieczny cmentarz, kt\u00f3ry znajdowa\u0142 si\u0119 na zatopionej wyspie w pobli\u017cu Fort Jefferson. - To intryguj\u0105ce znalezisko podkre\u015bla potencja\u0142 niezliczonych historii w Parku Narodowym Dry Tortugas, zar\u00f3wno nad, jak i pod wod\u0105 - powiedzia\u0142 archeolog morski Josh Marano.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niesamowite-odkrycie-na-florydzie-zlokalizowali-podwodny-cme,nId,6755236", "date_published": "2023-05-03 11:15:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023: Przecieki zada\u0144 z arkuszy. Oszustwa kontra CKE", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-przecieki-zadan-z-arkuszy-oszustwa-kontra-cke,nId,6755238\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023: Przecieki zada\u0144 z arkuszy. Oszustwa kontra CKE\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-przecieki-zadan-z-arkuszy-oszustwa-kontra-cke/000H3SBUS5B866FL-C321.jpg\" /></a>&quot;Przecieki&quot;, &quot;sprawd\u017a, co b\u0119dzie na maturze&quot;, &quot;mamy arkusze&quot; \u2013 co roku w sieci nie brakuje podobnych wpis\u00f3w. Maturzy\u015bci! Uwa\u017cajcie, by nie da\u0107 si\u0119 nabra\u0107 oszustom, kt\u00f3rzy pr\u00f3buj\u0105 sprzedawa\u0107 fa\u0142szywe przecieki. W tym roku CKE podj\u0119\u0142a te\u017c dodatkowe \u015brodki ostro\u017cno\u015bci, by zapobiec wydostaniu si\u0119 do sieci prawdziwych zada\u0144 i temat\u00f3w maturalnych. B\u0119d\u0105 niezapowiedziane kontrole i specjalne nadajniki. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-przecieki-zadan-z-arkuszy-oszustwa-kontra-cke,nId,6755238", "date_published": "2023-05-03 10:59:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w serbskiej szkole podstawowej. 14-latek losowo strzela\u0142 do ludzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-serbskiej-szkole-podstawowej-14-latek-losowo-strz,nId,6755207\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w serbskiej szkole podstawowej. 14-latek losowo strzela\u0142 do ludzi\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-serbskiej-szkole-podstawowej-14-latek-losowo-strz/000H3S739D5LMBPN-C321.jpg\" /></a>14-letni ch\u0142opiec postrzeli\u0142 swojego nauczyciela w szkole podstawowej w Belgradzie, po czym otworzy\u0142 ogie\u0144 do innych uczni\u00f3w i ochroniarzy. Zabi\u0142 co najmniej dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b. - Najpierw strzeli\u0142 do nauczyciela, a potem zacz\u0105\u0142 strzela\u0107 losowo - powiedzia\u0142 ojciec dziewczyny, kt\u00f3ra by\u0142a w klasie w momencie zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-serbskiej-szkole-podstawowej-14-latek-losowo-strz,nId,6755207", "date_published": "2023-05-03 10:02:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent wr\u0119czy\u0142 najwy\u017csze odznaczenie pa\u0144stwowe Order Or\u0142a Bia\u0142ego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-wreczyl-najwyzsze-odznaczenie-panstwowe-order-orla,nId,6755214\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent wr\u0119czy\u0142 najwy\u017csze odznaczenie pa\u0144stwowe Order Or\u0142a Bia\u0142ego\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-wreczyl-najwyzsze-odznaczenie-panstwowe-order-orla/000H3S5ZHURDHFLP-C321.jpg\" /></a>Stanis\u0142aw Mieczys\u0142aw Gebhardt - \u017co\u0142nierz AK i Szarych Szereg\u00f3w oraz Joanna Maria Wnuk-Nazar - kompozytorka i dyrygentka zostali odznaczeni przez prezydenta Orderem Or\u0142a Bia\u0142ego. To najstarsze i najwy\u017csze odznaczenie pa\u0144stwowe Rzeczypospolitej Polskiej. - Dla mnie to ogromny zaszczyt. Po 80 latach awanturowania si\u0119 o spraw\u0119 polsk\u0105 zosta\u0142em doceniony - powiedzia\u0142 Gebhardt. Z kolei Wnuk-Nazar zadedykowa\u0142a order swojemu ojcu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-wreczyl-najwyzsze-odznaczenie-panstwowe-order-orla,nId,6755214", "date_published": "2023-05-03 09:42:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka woda pustoszy Rwand\u0119. Dziesi\u0105tki ofiar", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-woda-pustoszy-rwande-dziesiatki-ofiar,nId,6755190\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka woda pustoszy Rwand\u0119. Dziesi\u0105tki ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-woda-pustoszy-rwande-dziesiatki-ofiar/000H3S1BFQFU3W8G-C321.jpg\" /></a>Ulewne deszcze doprowadzi\u0142y do dramatycznych w skutkach powodzi w zachodniej Rwandzie. Wielka woda i osuwaj\u0105ca si\u0119 ziemia spowodowa\u0142y \u015bmier\u0107 co najmniej 105 os\u00f3b - informuje Rwanda Broadcasting Agency. Wci\u0105\u017c trwaj\u0105 poszukiwania zabitych i zaginionych. W\u0142adze zapowiadaj\u0105, \u017ce ofiar b\u0119dzie wi\u0119cej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-woda-pustoszy-rwande-dziesiatki-ofiar,nId,6755190", "date_published": "2023-05-03 08:56:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kosiniak-Kamysz o \"wrzutce\" rz\u0105dz\u0105cych do ustawy: Chamstwo i syf", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kosiniak-kamysz-o-wrzutce-rzadzacych-do-ustawy-chamstwo-i-sy,nId,6753476\"><img align=\"left\" alt=\"Kosiniak-Kamysz o &quot;wrzutce&quot; rz\u0105dz\u0105cych do ustawy: Chamstwo i syf\" src=\"https://i.iplsc.com/kosiniak-kamysz-o-wrzutce-rzadzacych-do-ustawy-chamstwo-i-sy/000G0HZQKGKHSH3W-C321.jpg\" /></a>- Wiem, \u017ce najbli\u017csza kampania nie b\u0119dzie uczciwa. Instytucje publiczne zosta\u0142y zaw\u0142adni\u0119te, nie ma nas w mediach rz\u0105dowych, albo w du\u017cej cz\u0119\u015bci jeste\u015bmy tam atakowani i oczerniani. To wszystko powoduje, \u017ce trzeba \u0142\u0105czy\u0107 si\u0142y - m\u00f3wi Interii W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz, kt\u00f3ry zawi\u0105za\u0142 wyborczy sojusz z Polsk\u0105 2050 Szymona Ho\u0142owni. - Je\u015bli nasze dwa \u015brodowiska nie zdoby\u0142yby \u0142\u0105cznie 8 proc., to PiS b\u0119dzie mia\u0142 60 proc. - ostrzega lider PSL. Polityk i lekarz odni\u00f3s\u0142 si\u0119 te\u017c m.in. do opodatkowania internetowych zbi\u00f3rek na leczenie. - Zostali\u015bmy w...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kosiniak-kamysz-o-wrzutce-rzadzacych-do-ustawy-chamstwo-i-sy,nId,6753476", "date_published": "2023-05-03 08:48:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Us\u0142yszeli krzyk, a potem plusk. Cia\u0142o rybaka znaleziono we wn\u0119trzu krokodyla", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uslyszeli-krzyk-a-potem-plusk-cialo-rybaka-znaleziono-we-wne,nId,6755169\"><img align=\"left\" alt=\"Us\u0142yszeli krzyk, a potem plusk. Cia\u0142o rybaka znaleziono we wn\u0119trzu krokodyla\" src=\"https://i.iplsc.com/uslyszeli-krzyk-a-potem-plusk-cialo-rybaka-znaleziono-we-wne/0006GIS3FH8ORSO1-C321.jpg\" /></a>Odnaleziono szcz\u0105tki poszukiwanego od soboty Australijczyka. Znajdowa\u0142y si\u0119 we wn\u0119trzu krokodyla \u2013 informuje BBC. M\u0119\u017cczyzna zagin\u0105\u0142 podczas \u0142owienia ryb z przyjaci\u00f3\u0142mi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uslyszeli-krzyk-a-potem-plusk-cialo-rybaka-znaleziono-we-wne,nId,6755169", "date_published": "2023-05-03 08:08:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent wr\u0119czy\u0142 nominacje generalskie. \"Stanowicie emanacj\u0119 wojska\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-wreczyl-nominacje-generalskie-stanowicie-emanacje-,nId,6755179\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent wr\u0119czy\u0142 nominacje generalskie. &quot;Stanowicie emanacj\u0119 wojska&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-wreczyl-nominacje-generalskie-stanowicie-emanacje/000H3RX8UPYPN4P8-C321.jpg\" /></a>W \u015bwi\u0119to Konstytucji 3 maja prezydent Andrzej Duda wr\u0119czy\u0142 nominacje generalskie oraz admiralsk\u0105 o\u015bmiu oficerom Wojska Polskiego. - Panowie, stanowicie emanacj\u0119 polskiego wojska, kt\u00f3re jest dzisiaj tarcz\u0105 narodu - powiedzia\u0142 prezydent Duda. - Nar\u00f3d got\u00f3w jest do tak naprawd\u0119 wielkich po\u015bwi\u0119ce\u0144. Pieni\u0105dze publiczne mo\u017cna wyda\u0107 na r\u00f3\u017cne cele, ale mo\u017cna je wyda\u0107 tak\u017ce i na bezpiecze\u0144stwo; i na to s\u0105 one dzisiaj wydawane przy aprobacie spo\u0142ecznej - zaznaczy\u0142 prezydent.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-wreczyl-nominacje-generalskie-stanowicie-emanacje-,nId,6755179", "date_published": "2023-05-03 08:00:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przera\u017caj\u0105ce odkrycie w Radzyminie. Zw\u0142oki noworodka w kolektorze \u015bciekowym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-przerazajace-odkrycie-w-radzyminie-zwloki-noworodka-w-kolekt,nId,6755161\"><img align=\"left\" alt=\"Przera\u017caj\u0105ce odkrycie w Radzyminie. Zw\u0142oki noworodka w kolektorze \u015bciekowym\" src=\"https://i.iplsc.com/przerazajace-odkrycie-w-radzyminie-zwloki-noworodka-w-kolekt/000H3RTV8ME8UOVF-C321.jpg\" /></a>Pracownicy, kt\u00f3rzy chcieli naprawi\u0107 instalacj\u0119 kanalizacyjn\u0105 w Radzyminie, natkn\u0119li si\u0119 na zw\u0142oki noworodka. Spraw\u0119 odkrycia cia\u0142a dziecka potwierdza burmistrz miasta Krzysztof Chaci\u0144ski. &quot;Niestety te makabryczne doniesienia s\u0105 prawd\u0105. Przyczyn\u0105 zatkania kolektora \u015bciekowego okaza\u0142y si\u0119 zw\u0142oki noworodka&quot; - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-przerazajace-odkrycie-w-radzyminie-zwloki-noworodka-w-kolekt,nId,6755161", "date_published": "2023-05-03 07:27:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cny po\u017car zbiornika z paliwem. \"Ogie\u0144 widziany z mostu Krymskiego\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-potezny-pozar-zbiornika-z-paliwem-ogien-widziany-z-mostu-kry,nId,6755151\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cny po\u017car zbiornika z paliwem. &quot;Ogie\u0144 widziany z mostu Krymskiego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/potezny-pozar-zbiornika-z-paliwem-ogien-widziany-z-mostu-kry/000H3RQ02LUHW2JK-C321.jpg\" /></a>W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142o si\u0119 nagranie z pot\u0119\u017cnego po\u017caru w Rosji. &quot;W Kraju Krasnodarskim p\u0142onie zbiornik na paliwo&quot; - napisa\u0142 Anton Heraszczenko, doradca szefa MSW Ukrainy. &quot;Ogie\u0144 jest widoczny nawet z mostu Krymskiego&quot; - doda\u0142. Przypuszczalnie miejsce sta\u0142o si\u0119 celem ataku dron\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-potezny-pozar-zbiornika-z-paliwem-ogien-widziany-z-mostu-kry,nId,6755151", "date_published": "2023-05-03 07:09:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niebezpiecznie na po\u0142udniu. Ostrze\u017cenia w zwi\u0105zku z deszczem, mo\u017cliwe burze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niebezpiecznie-na-poludniu-ostrzezenia-w-zwiazku-z-deszczem-,nId,6755155\"><img align=\"left\" alt=\"Niebezpiecznie na po\u0142udniu. Ostrze\u017cenia w zwi\u0105zku z deszczem, mo\u017cliwe burze\" src=\"https://i.iplsc.com/niebezpiecznie-na-poludniu-ostrzezenia-w-zwiazku-z-deszczem/000GVRVERPA9EBCT-C321.jpg\" /></a>Po\u0142udnie Polski z ostrze\u017ceniami drugiego stopnia. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 alerty w zwi\u0105zku z intensywnymi opadami deszczu. Mo\u017cliwe lokalne podtopienia, a na Podkarpaciu burze. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niebezpiecznie-na-poludniu-ostrzezenia-w-zwiazku-z-deszczem-,nId,6755155", "date_published": "2023-05-03 06:56:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Harmonogram matur w pierwszym tygodniu. Kiedy s\u0105 egzaminy?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-harmonogram-matur-w-pierwszym-tygodniu-kiedy-sa-,nId,6743404\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Harmonogram matur w pierwszym tygodniu. Kiedy s\u0105 egzaminy?\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-harmonogram-matur-w-pierwszym-tygodniu-kiedy-sa/000H2ZDSFMTA04KI-C321.jpg\" /></a>W pierwszym tygodniu z maturami 2023 egzaminy rozpoczn\u0105 si\u0119 w czwartek 4 maja. To o tyle istotne, \u017ce w tym czasie maturzy\u015bci przyst\u0105pi\u0105 do napisania dw\u00f3ch egzamin\u00f3w obowi\u0105zkowych. Na uczni\u00f3w czeka w tym tygodniu matura z j\u0119zyka polskiego i matura z j\u0119zyka obcego nowo\u017cytnego. Ich zaliczenie jest konieczne, aby uzyska\u0107 \u015bwiadectwo maturalne. Kiedy odb\u0119d\u0105 si\u0119 egzaminy w pierwszym tygodniu matur 2023? Przedstawiamy szczeg\u00f3\u0142owy harmonogram wraz z godzinami, a tak\u017ce najwa\u017cniejsze informacje dotycz\u0105ce przebiegu egzamin\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-harmonogram-matur-w-pierwszym-tygodniu-kiedy-sa-,nId,6743404", "date_published": "2023-05-03 06:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kontrola gotowo\u015bci bojowej. Nad Bia\u0142orusi\u0105 rosyjskie samoloty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kontrola-gotowosci-bojowej-nad-bialorusia-rosyjskie-samoloty,nId,6755143\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrola gotowo\u015bci bojowej. Nad Bia\u0142orusi\u0105 rosyjskie samoloty \" src=\"https://i.iplsc.com/kontrola-gotowosci-bojowej-nad-bialorusia-rosyjskie-samoloty/00095WH1TW2LUJ4W-C321.jpg\" /></a>W maju Bia\u0142oru\u015b przeprowadzi kolejn\u0105 rund\u0119 kontroli gotowo\u015bci bojowej swoich si\u0142 zbrojnych. Przestrze\u0144 powietrzn\u0105 b\u0119d\u0105 patrolowa\u0107 wsp\u00f3lnie bia\u0142oruskie i rosyjskie samoloty bojowe \u2013 poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 Ministerstwo Obrony Bia\u0142orusi. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kontrola-gotowosci-bojowej-nad-bialorusia-rosyjskie-samoloty,nId,6755143", "date_published": "2023-05-03 05:55:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie nie ustaj\u0105 w dzia\u0142aniach. Zaatakowali ukrai\u0144sk\u0105 baz\u0119 paliwow\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-nie-ustaja-w-dzialaniach-zaatakowali-ukrainska-baze,nId,6755135\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie nie ustaj\u0105 w dzia\u0142aniach. Zaatakowali ukrai\u0144sk\u0105 baz\u0119 paliwow\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-nie-ustaja-w-dzialaniach-zaatakowali-ukrainska-baze/000H3RMXGBAIP24H-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie si\u0142y obrony powietrznej zestrzeli\u0142y w nocy z wtorku na \u015brod\u0119 21 z 26 ira\u0144skich dron\u00f3w Shahed \u2013 przekaza\u0142y ukrai\u0144skie Si\u0142y Powietrzne. Zneutralizowano wszystkie bezza\u0142ogowce, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 nad Kijowem - powiadomi\u0142 szef sto\u0142ecznej administracji wojskowej. Rosjanie za cel nocnego ataku wzi\u0119li m.in. ukrai\u0144sk\u0105 baz\u0119 paliwow\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-nie-ustaja-w-dzialaniach-zaatakowali-ukrainska-baze,nId,6755135", "date_published": "2023-05-03 05:35:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zabi\u0142 pi\u0119\u0107 os\u00f3b. Policja zako\u0144czy\u0142a ob\u0142aw\u0119. 38-latek z Teksasu aresztowany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabil-piec-osob-policja-zakonczyla-oblawe-38-latek-z-teksasu,nId,6755127\"><img align=\"left\" alt=\"Zabi\u0142 pi\u0119\u0107 os\u00f3b. Policja zako\u0144czy\u0142a ob\u0142aw\u0119. 38-latek z Teksasu aresztowany\" src=\"https://i.iplsc.com/zabil-piec-osob-policja-zakonczyla-oblawe-38-latek-z-teksasu/000H3RKJF2YQPG46-C321.jpg\" /></a>Organy \u015bcigania zatrzyma\u0142y 38-letniego Francisco Oropez\u0119 po trwaj\u0105cej od pi\u0105tku ob\u0142awie z udzia\u0142em ponad 250 funkcjonariuszy. M\u0119\u017cczyzna jest oskar\u017cony o zabicie pi\u0119ciu s\u0105siad\u00f3w, w tym o\u015bmioletniego ch\u0142opca. Nagroda za informacje prowadz\u0105ce do jego aresztowania zosta\u0142a wyznaczona na 80 tys. dolar\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabil-piec-osob-policja-zakonczyla-oblawe-38-latek-z-teksasu,nId,6755127", "date_published": "2023-05-03 05:32:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Genera\u0142 USA Mark Milley: Ukrai\u0144cy maj\u0105 w tej chwili zdolno\u015bci do ataku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-general-usa-mark-milley-ukraincy-maja-w-tej-chwili-zdolnosci,nId,6753806\"><img align=\"left\" alt=\"Genera\u0142 USA Mark Milley: Ukrai\u0144cy maj\u0105 w tej chwili zdolno\u015bci do ataku\" src=\"https://i.iplsc.com/general-usa-mark-milley-ukraincy-maja-w-tej-chwili-zdolnosci/000H25T9P10YVIY9-C321.jpg\" /></a>Najwy\u017cszy rang\u0105 dow\u00f3dca wojskowy USA gen. Mark Milley w rozmowie z &quot;Foreign Affairs&quot; powiedzia\u0142, \u017ce Ukrai\u0144cy maj\u0105 w tej chwili zdolno\u015bci do ataku. Wojskowy podkre\u015bla\u0142 te\u017c, \u017ce uwa\u017ca, i\u017c w Rosji dojd\u0105 do wniosku, \u017ce koszty wojny w Ukrainie przewy\u017cszaj\u0105 korzy\u015bci i zasi\u0105d\u0105 do negocjacji. W wywiadzie poruszy\u0142 tak\u017ce kwestie dotycz\u0105ce ewentualnego sojuszu Rosji i Chin, a tak\u017ce chi\u0144skiej inwazji na Tajwan czy wojny mi\u0119dzy mocarstwami, kt\u00f3rej USA musz\u0105 za wszelk\u0105 unikn\u0105\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-general-usa-mark-milley-ukraincy-maja-w-tej-chwili-zdolnosci,nId,6753806", "date_published": "2023-05-03 05:17:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brak zgody na Ba\u0142kanach. Zach\u00f3d ostrzega przed eskalacj\u0105 konfliktu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brak-zgody-na-balkanach-zachod-ostrzega-przed-eskalacja-konf,nId,6755131\"><img align=\"left\" alt=\"Brak zgody na Ba\u0142kanach. Zach\u00f3d ostrzega przed eskalacj\u0105 konfliktu\" src=\"https://i.iplsc.com/brak-zgody-na-balkanach-zachod-ostrzega-przed-eskalacja-konf/000H3RK7XUI1N6W2-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dcy Kosowa i Serbii nie doszli we wtorek w Brukseli do porozumienia w sprawie redukcji napi\u0119\u0107 na terenach zamieszka\u0142ych przez Serb\u00f3w w p\u00f3\u0142nocnym Kosowie - powiedzia\u0142 p\u00f3\u017anym wieczorem po wielogodzinnych negocjacjach szef polityki zagranicznej UE Josep Borrell. G\u0142\u00f3wny dyplomata unijny ostrzeg\u0142 przed eskalacj\u0105 konfliktu, kt\u00f3ra mo\u017ce podwa\u017cy\u0107 wspierane przez UE porozumienie w sprawie normalizacji wi\u0119zi mi\u0119dzy zwa\u015bnionymi krajami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brak-zgody-na-balkanach-zachod-ostrzega-przed-eskalacja-konf,nId,6755131", "date_published": "2023-05-03 05:16:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski o ameryka\u0144skim wycieku: Niekorzystny dla Kijowa i Bia\u0142ego Domu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-o-amerykanskim-wycieku-niekorzystny-dla-kijowa-i-bi,nId,6755130\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski o ameryka\u0144skim wycieku: Niekorzystny dla Kijowa i Bia\u0142ego Domu\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-o-amerykanskim-wycieku-niekorzystny-dla-kijowa-i-bi/000H3RJ02HA05O28-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w rozmowie z dziennikiem &quot;Washington Post&quot; przyzna\u0142, \u017ce o masowym wycieku dokument\u00f3w ameryka\u0144skiego wywiadu dowiedzia\u0142 si\u0119 z medi\u00f3w. - Nie mieli\u015bmy takich informacji. Ja osobi\u015bcie nie mia\u0142em. To zdecydowanie kiepska historia - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-o-amerykanskim-wycieku-niekorzystny-dla-kijowa-i-bi,nId,6755130", "date_published": "2023-05-03 05:08:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prorosyjski kr\u00f3l i jego dzie\u0142o \u017cycia: Konstytucja 3 maja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/historia/news-prorosyjski-krol-i-jego-dzielo-zycia-konstytucja-3-maja,nId,6745909\"><img align=\"left\" alt=\"Prorosyjski kr\u00f3l i jego dzie\u0142o \u017cycia: Konstytucja 3 maja \" src=\"https://i.iplsc.com/prorosyjski-krol-i-jego-dzielo-zycia-konstytucja-3-maja/000H37PH5I58OQPC-C321.jpg\" /></a>Jest jednym z g\u0142\u00f3wnych tw\u00f3rc\u00f3w Konstytucji 3 maja, ale do dzi\u015b pami\u0119ta mu si\u0119 g\u0142\u00f3wnie romans z Katarzyn\u0105, przyst\u0105pienie do Targowicy, abdykacj\u0119 i upadek pa\u0144stwa. Zamiast efektownej \u015bmierci za ojczyzn\u0119 wybra\u0142 strategi\u0119 mniejszego z\u0142a. Ostatni kr\u00f3l Rzeczypospolitej zmar\u0142 w Petersburgu. Stanis\u0142aw August Poniatowski nawet po \u015bmierci nie zazna\u0142 spokoju, a jego szcz\u0105tki spocz\u0119\u0142y w Warszawie dopiero w 1995 r.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/historia/news-prorosyjski-krol-i-jego-dzielo-zycia-konstytucja-3-maja,nId,6745909", "date_published": "2023-05-03 05:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]