[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy to ostatnia podwy\u017cka w cyklu? Stopy procentowe w USA najwy\u017csze od 2007 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/71c0716ed918bf-948-568-5-25-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Federalny Komitet Otwartego Rynku\nzdecydowa\u0142 si\u0119 podnie\u015b\u0107 przedzia\u0142 stopy funduszy federalnych o kolejne 25 pb. - do najwy\u017cszego poziomu od 2007 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fed-podnosi-stopy-procentowe-maj-2023-8534015.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 19:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "100 mln euro od KE dla rolnik\u00f3w z  Bu\u0142garii, W\u0119gier, Polski, Rumunii i S\u0142owacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/65b4593d506121-948-568-0-224-3736-2241.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nast\u0119pstwie porozumienia osi\u0105gni\u0119tego 28 kwietnia z Bu\u0142gari\u0105, W\u0119grami, Polsk\u0105, Rumuni\u0105 i S\u0142owacj\u0105 Komisja Europejska przedstawi\u0142a w \u015brod\u0119 propozycj\u0119 wsparcia o warto\u015bci 100 mln euro dla rolnik\u00f3w z tych kraj\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/100-mln-euro-od-KE-dla-rolnikow-z-Bulgarii-Wegier-Polski-Rumunii-i-Slowacji-8534009.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 17:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ziobro: Powo\u0142ujemy Suwerenn\u0105 Polsk\u0119. Suwerenno\u015b\u0107 jest zagro\u017cona najbardziej od czasu upadku komunizmu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/830a3abd326b84-948-568-0-140-3291-1975.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Suwerenno\u015b\u0107 Polski jest zagro\u017cona najbardziej od czasu upadku komunizmu; nieprzypadkowo spotykamy si\u0119 w rocznic\u0119 uchwalenia Konstytucji 3 maja - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 szef Solidarnej Polski, minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro. Na konwencji partii og\u0142oszono zmian\u0119 nazwy partii na \"Suwerenna Polska\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ziobro-Powolujemy-Suwerenna-Polske-Suwerennosc-jest-zagrozona-najbardziej-od-czasu-upadku-komunizmu-8533957.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 14:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Start-upy aktywnie w\u0142\u0105czaj\u0105 si\u0119 w walk\u0119 ze zmianami klimatycznymi. Bran\u017ca climate tech ro\u015bnie w si\u0142\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/67b0d706de4ce6-948-568-0-57-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce i\u00a0ca\u0142ej Europie \u015arodkowo-Wschodniej pojawia si\u0119 coraz wi\u0119cej start-up\u00f3w z\u00a0bran\u017cy climate tech, kt\u00f3re wspieraj\u0105 walk\u0119 ze zmianami klimatycznymi. Zajmuj\u0105 si\u0119 m.in.\u00a0alternatywnymi \u017ar\u00f3d\u0142ami...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Start-upy-aktywnie-wlaczaja-sie-w-walke-ze-zmianami-klimatycznymi-Branza-climate-tech-rosnie-w-sile-8528066.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjskie okr\u0119ty \"widma\" operowa\u0142y na Ba\u0142tyku przed wysadzeniem NS i NS2", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/613246a658b541-948-567-0-40-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czy to Rosjanie stoj\u0105 za wybuchami gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream 1 i 2? Trzy rosyjskie okr\u0119ty wojenne \"widma\" operowa\u0142y na Ba\u0142tyku w pobli\u017cu miejsca sabota\u017cu przez kilka godzin, a w jednym przypadku przez prawie dob\u0119 - ujawniaj\u0105 w \u015brod\u0119 nadawcy publiczni kraj\u00f3w nordyckich.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjskie-okrety-widma-operowaly-na-Baltyku-przed-wysadzeniem-NS-i-NS2-8533945.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 13:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bycie eko nie musi by\u0107 kosztowne. Walka o klimat mo\u017ce i\u015b\u0107 w parze z zyskami i rozwojem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/594a9883a3004c-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />-\u00a0Wci\u0105\u017c jeszcze pokutuje przestarza\u0142a narracja m\u00f3wi\u0105ca o\u00a0tym, \u017ce ochrona \u015brodowiska jest kosztowna, nudna, wymaga po\u015bwi\u0119ce\u0144 i\u00a0szkodzi rozwojowi gospodarczemu. Takie podej\u015bcie sprawia, \u017ce mamy do czynienia...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bycie-eko-nie-musi-byc-kosztowne-Walka-o-klimat-moze-isc-w-parze-z-zyskami-i-rozwojem-8526141.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y szef Audi chce przyzna\u0107 si\u0119 do winy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/8d3592e57fa757-945-560-0-22-1788-1072.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ekologia jedynie na papierze - Dieselgate to najwi\u0119ksza afera w motoryzacji w ostatnich latach. By\u0142y prezes niemieckiego producenta samochod\u00f3w Audi, Rupert Stadler, chce przyzna\u0107 si\u0119 do winy w procesie o oszustwo zwi\u0105zane z podawaniem emisji spalin i z\u0142o\u017cy\u0107 obszerne zeznania. Je\u015bli przyzna si\u0119 do winy i zap\u0142aci kar\u0119 finansow\u0105 oraz otrzyma wyrok w zawieszeniu. Stadler chce z\u0142o\u017cy\u0107 zeznanie za dwa tygodnie \u2013 informuje w \u015brod\u0119 portal dziennika \u201eWelt\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-Dieselgate-Byly-szef-Audi-chce-przyznac-sie-do-winy-8533888.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 11:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dziennikarz to bezpieczny zaw\u00f3d? Na pewno nie w Ameryce \u0141aci\u0144skiej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/1f32cb58011341-948-568-61-0-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dziennikarstwo sta\u0142o si\u0119 w Ameryce \u0141aci\u0144skiej jednym z zawod\u00f3w najwi\u0119kszego ryzyka,  a demokracja rozumiana jako wolno\u015b\u0107 s\u0142owa \u201eprze\u017cywa jeden z najgorszych moment\u00f3w\u201d \u2013 bije na alarm w og\u0142oszonym w czwartek w Miami dokumencie Mi\u0119dzyameryka\u0144skie Stowarzyszenie Prasy SIP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dziennikarz-to-bezpieczny-zawod-Na-pewno-nie-w-Ameryce-Lacinskiej-8531501.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strzelanina w szkole w centrum Belgradu. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/c058fb529378c9-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 rano w szkole w centrum Belgradu 14-latek otworzy\u0142 ogie\u0144 do uczni\u00f3w i pracownik\u00f3w szko\u0142y podstawowej. W wyniku strzelaniny zgin\u0119\u0142o o\u015bmioro dzieci i wo\u017any; nauczycielka i sze\u015bcioro dzieci trafi\u0142o do szpitala - poinformowa\u0142a agencja Tanjug, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na informacje ministerstwa spraw wewn\u0119trznych Serbii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strzelanina-w-szkole-w-centrum-Belgradu-Sa-ofiary-smiertelne-8533883.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 10:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny gazu w Europie spadaj\u0105. Jest najtaniej od 21 miesi\u0119cy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/e707ac8815541b-948-568-0-1286-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny gazu w Europie kontynuuj\u0105 spadki. Benchmarkowe kontrakty na gaz w Amsterdamie (ICE Entawex Dutch TTF) zni\u017ckuje o 1,1 proc., a cena paliwa wynosi 37,10 euro za MWh - informuj\u0105 maklerzy. Tak tanio nie by\u0142o od 21 miesi\u0119cy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-w-Europie-spadaja-Jest-najtaniej-od-21-miesiecy-8533853.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 09:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bran\u017ca turystyczna na wschodzie Polski boryka si\u0119 z problemami. Podr\u00f3\u017cuj\u0105cych odstrasza wojna w Ukrainie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/51dcbcae9575b5-948-568-180-0-2416-1450.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po dw\u00f3ch latach covidowych obostrze\u0144 wojna w\u00a0Ukrainie, problemy zwi\u0105zane z\u00a0inflacj\u0105 oraz\u00a0drastycznymi podwy\u017ckami cen pr\u0105du i\u00a0ogrzewania okaza\u0142y si\u0119 kolejnym ciosem dla\u00a0bran\u017cy turystycznej. Mimo ubieg\u0142orocznego...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-turystyczna-na-wschodzie-Polski-boryka-sie-z-problemami-Podrozujacych-odstrasza-wojna-w-Ukrainie-8528859.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stare kom\u00f3rki warte fortun\u0119. \u201ePrzeszukaj szuflady, mo\u017ce jeste\u015b bogaty\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/9adbfa57eeff5d-948-568-0-157-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przeszukaj swoje szuflady, albowiem mo\u017cesz by\u0107 bogaty, nawet o tym nie wiedz\u0105c - napisa\u0142 belgijski dziennik \u201eLe Soir\u201d. Wszystko dlatego, \u017ce niekt\u00f3re stare telefony kom\u00f3rkowe sta\u0142y si\u0119 przedmiotami kolekcjonerskimi i trzeba za nie zap\u0142aci\u0107 nawet... 40 tys. euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stare-komorki-warte-fortune-Przeszukaj-szuflady-moze-jestes-bogaty-8533617.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najwi\u0119ksza elektrownia s\u0142oneczna w Europie otwarta. Przy okazji Turcy informuj\u0105 o odkryciu nowych z\u0142\u00f3\u017c ropy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/0be015866fedae-948-568-0-93-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W centralnej Turcji otwarto najwi\u0119ksz\u0105 w Europie elektrownie s\u0142oneczn\u0105. Przy okazji uroczysto\u015bci prezydent Erdogan og\u0142osi\u0142 r\u00f3wnie\u017c odkrycie nowego z\u0142o\u017ca ropy, kt\u00f3re b\u0119dzie w stanie zaspokoi\u0107 10 proc. dziennego zapotrzebowania kraju na ten surowiec - poinformowa\u0142a agencja Anatolia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwieksza-elektrownia-sloneczna-w-Europie-otwarta-Przy-okazji-Turcy-informuja-o-odkryciu-nowych-zloz-ropy-8533833.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 08:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Panie, a\u017c \u017cal nie kupi\u0107, stan ig\u0142a\", czyli jak nie wpa\u015b\u0107 w sid\u0142a nieuczciwego sprzedawcy samochodu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/d77a996d773685-948-568-0-260-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kupno u\u017cywanego samochodu mo\u017ce by\u0107 stresuj\u0105cym procesem, szczeg\u00f3lnie w przypadku os\u00f3b, kt\u00f3re nie bardzo znaj\u0105 si\u0119 na motoryzacji. Niewiedz\u0119 kupuj\u0105cych ch\u0119tnie wykorzystuj\u0105 nieuczciwi sprzedawcy, kt\u00f3rzy chc\u0105 si\u0119 pozby\u0107 wadliwego pojazdu lub po prostu uzyska\u0107 du\u017co wi\u0119kszy zysk ze sprzeda\u017cy. Oszustwa w bran\u017cy motoryzacyjnej s\u0105 powszechne, dlatego warto wiedzie\u0107, jakie sposoby stosuj\u0105 naci\u0105gacze. Eksperci serwisu autobaza.pl podpowiadaj\u0105, jak mo\u017cna si\u0119 przed nimi ustrzec.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Panie-az-zal-nie-kupic-stan-igla-czyli-jak-nie-wpasc-w-sidla-nieuczciwego-sprzedawcy-samochodu-8530577.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podr\u00f3\u017c do Wielkiej Brytanii. Strajk na lotnisku Heathrow w okresie wok\u00f3\u0142 koronacji Karola III, pracownicy chc\u0105 podwy\u017cek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/183ebf03ee86bd-948-568-240-19-3568-2140.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z \"nieuniknionymi zak\u0142\u00f3ceniami\" b\u0119d\u0105 musieli si\u0119 liczy\u0107 podr\u00f3\u017cni przylatuj\u0105cy do Londynu w okresie wok\u00f3\u0142 koronacji kr\u00f3la Karola III - ostrzeg\u0142 w \u015brod\u0119 zwi\u0105zek zawodowy Unite, zapowiadaj\u0105c kolejny strajk pracownik\u00f3w kontroli bezpiecze\u0144stwa na lotnisku Heathrow.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podroz-do-Wielkiej-Brytanii-Strajk-na-lotnisku-Heathrow-w-okresie-wokol-koronacji-Karola-III-pracownicy-chca-podwyzek-8526062.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska \u015bmietniskiem Europy? W 2022 r. z Polski wyjecha\u0142o wi\u0119cej odpad\u00f3w ni\u017c przyjecha\u0142o z zagranicy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/fe06b1c9c34087-948-568-0-110-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />2022 rok by\u0142 pierwszym, kiedy wi\u0119cej odpad\u00f3w wyjecha\u0142o z kraju ni\u017c przyjecha\u0142o z zagranicy; w ub.r. do kraju wwieziono ok. 300 tys. ton odpad\u00f3w przeznaczonych m.in. do odzysku - poinformowa\u0142a PAP wiceszefowa G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Ochrony \u015arodowiska Magda Gosk. Polska nie jest \u015bmietnikiem Europy - podkre\u015bli\u0142a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-smietniskiem-Europy-W-2022-r-z-Polski-wyjechalo-wiecej-odpadow-niz-przyjechalo-z-zagranicy-8533801.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 06:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prawie dzie\u0144 rocznie. Tyle czasu tracimy na zmian\u0119 hase\u0142 do kont internetowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/5680ce932d6900-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cyfrowa rzeczywisto\u015b\u0107 staje si\u0119 faktem, a has\u0142o do konta jest jej nieod\u0142\u0105cznym elementem. Na zmian\u0119 nowych hase\u0142 przeci\u0119tny u\u017cytkownik internetu przeznacza a\u017c 21 godzin rocznie - wynika z raportu \"Cyberbezpiecze\u0144stwo Polak\u00f3w\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawie-dzien-rocznie-Tyle-czasu-tracimy-na-zmiane-hasel-do-kont-internetowych-8533780.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 06:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Banki p\u0142ac\u0105 za otwarcie konta firmowego. Sprawd\u017a premie dla przedsi\u0119biorc\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/641e0fc3cffbd5-948-568-0-0-2400-1439.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banki kusz\u0105 przedsi\u0119biorc\u00f3w premiami pieni\u0119\u017cnymi. Najwy\u017csze bonusy si\u0119gaj\u0105 3300 z\u0142 za wykonanie okre\u015blonych aktywno\u015bci. W najnowszym rankingu przyjrzeli\u015bmy si\u0119 promocyjnym ofertom dla os\u00f3b prowadz\u0105cych w\u0142asny biznes.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kont-firmowych-z-premia-maj-2023-r-8533397.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jeden z lider\u00f3w rynku kapita\u0142owego o \"odje\u017cd\u017caj\u0105cych kursach\" i mo\u017cliwych du\u017cych debiutach w 2023 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/6de236b7797142-948-568-0-1189-1333-799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnim tygodniu kwietnia GPW\u00a0nagrodzi\u0142a lider\u00f3w rynku kapita\u0142owego podczas Podsumowania Roku Gie\u0142dowego 2022. Jednym z laureat\u00f3w zosta\u0142 Dom Maklerski Navigator za\u00a0przeprowadzenie najwi\u0119kszej liczby wprowadze\u0144 na rynek g\u0142\u00f3wny w 2022 r. O pierwszych oznakach odwil\u017cy na rynku ofert publicznych w nowym roku rozmawiali\u015bmy z\u00a0Dariuszem Tenderend\u0105, cz\u0142onkiem zarz\u0105du Navigatora.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jeden-z-liderow-rynku-kapitalowego-o-odjezdzajacych-kursach-i-mozliwych-duzych-debiutach-w-2023-r-8531716.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przybywa promocji kredyt\u00f3w hipotecznych i... procent\u00f3w w cennikach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/1c8fd223dda64c-948-568-0-134-1994-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po wiosennych porz\u0105dkach w bankowych cennikach na scen\u0119 powracaj\u0105 banki, kt\u00f3re ju\u017c wcze\u015bniej promowa\u0142y hipoteki. Z\u0142a wiadomo\u015b\u0107 dla kredytobiorc\u00f3w to lekki wzrost stawek w por\u00f3wnaniu z poprzednim miesi\u0105cem. Wahania w g\u00f3r\u0119 i w d\u00f3\u0142 to ju\u017c norma, obserwowana przez nas od kilku miesi\u0119cy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Promocje-kredytow-hipotecznych-maj-2023-8533441.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "R\u00f3wno\u015b\u0107 p\u0142ci. W bogatszych krajach bardziej korzystaj\u0105 na tym m\u0119\u017cczy\u017ani ni\u017c kobiety", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/7f27f6f96668b7-948-568-0-260-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0119kszanie r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci przek\u0142ada si\u0119 na d\u0142u\u017csz\u0105 oczekiwan\u0105 d\u0142ugo\u015b\u0107 \u017cycia zar\u00f3wno kobiet, jak i\u00a0m\u0119\u017cczyzn, przy czym ten wzrost jest wi\u0119kszy w\u00a0przypadku pa\u0144 - zauwa\u017cyli naukowcy z\u00a0Imperial...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rownosc-plci-W-bogatszych-krajach-bardziej-korzystaja-na-tym-mezczyzni-niz-kobiety-8521917.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mia\u0142 zastrzeli\u0107 5 os\u00f3b, w tym dziecko. Zosta\u0142 aresztowany w Teksasie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/3f7421565ef65c-945-560-3-33-1197-718.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Organy \u015bcigania zatrzyma\u0142y we wtorek 38-letniego Francisco Oropes\u0119 po trwaj\u0105cej od pi\u0105tku ob\u0142awie z udzia\u0142em ponad 250 funkcjonariuszy, kt\u00f3ry jest oskar\u017cony o zabicie 5 s\u0105siad\u00f3w, w tym 8-letniego ch\u0142opca. Nagroda za informacje prowadz\u0105ce do jego aresztowania zosta\u0142a wyznaczona na 80 tys. dolar\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejna-strzelalnina-w-USA-Podejrzany-o-zastrzelenie-5-osob-aresztowany-8533777.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 04:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zawieszenie broni w Strefie Gazy. Izrael i Palesty\u0144czycy doszli do porozumienia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/24bb98bb4f5b53-945-560-0-187-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Izrael i palesty\u0144skie grupy zbrojne w Strefie Gazy zgodzi\u0142y si\u0119 na zawieszenie broni w \u015brod\u0119 we wczesnych godzinach porannych - przekaza\u0142 Reuters, cytuj\u0105c w\u0142adze palesty\u0144skie. W negocjacjach uczestniczy\u0142 Egipt, Katar i ONZ.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zawieszenie-broni-w-Strefie-Gazy-Izrael-i-Palestynczycy-doszli-do-porozumienia-8533773.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 03:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trudne relacje Serbii i Kosowa. Brak porozumienia i porozumienie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/153dde9f21a139-945-567-11-89-1488-893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyw\u00f3dcy Kosowa i Serbii nie doszli we wtorek w Brukseli do porozumienia w sprawie redukcji napi\u0119\u0107 na terenach zamieszka\u0142ych przez Serb\u00f3w w p\u00f3\u0142nocnym Kosowie - powiedzia\u0142 p\u00f3\u017anym wieczorem po wielogodzinnych negocjacjach szef polityki zagranicznej UE Josep Borrell. G\u0142\u00f3wny dyplomata unijny ostrzeg\u0142 przed eskalacj\u0105 konfliktu, kt\u00f3ra mo\u017ce podwa\u017cy\u0107 wspierane przez UE porozumienie w sprawie normalizacji wi\u0119zi mi\u0119dzy zwa\u015bnionymi krajami.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trudne-relacje-Serbii-i-Kosowa-Brak-porozumienia-i-porozumienie-8533771.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-03 01:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]