[{"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Twierdzenie Ramseya praktycznie nie zmieni\u0142o si\u0119 od 90 lat. Dzi\u0119ki nowym badaniom skorygowano dotychczasowe wyniki", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1350\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/liczba-ramseya.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2400\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/liczba-ramseya.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W 1935 roku Paul Erd\u0151s obliczy\u0142 maksymaln\u0105 warto\u015b\u0107 dla danej liczby Ramseya. Po up\u0142ywie niemal 90 lat naukowcom uda\u0142o si\u0119 nieco zaktualizowa\u0107 zgromadzone dane. Jak wyja\u015bniaj\u0105 autorzy bada\u0144, kt\u00f3rzy zaprezentowali swoje dotychczasowe ustalenia w formie preprintu, przysz\u0142a pora na pewne zmiany. Te nie s\u0105 mo\u017ce prze\u0142omowe z punktu widzenia matematyki, lecz robi\u0105 wra\u017cenie maj\u0105c na [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/twierdzenie-ramseya-liczba-ramseya-nowe-ustalenia", "date_published": "2023-05-03 19:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Wystarczy, \u017ce o czym\u015b pomy\u015blisz, a ten algorytm to odczyta. Technologia rodem z science-fiction w akcji", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/chatgpt-co-potrafi-sztuczna-inteligencja-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/chatgpt-co-potrafi-sztuczna-inteligencja-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Gdyby przedstawi\u0107 t\u0119 koncepcj\u0119 w XX wieku, to zapewne wi\u0119kszo\u015b\u0107 uzna\u0142aby nas w najlepszym wypadku za niepoprawnych marzycieli. Nauka si\u0119 jednak rozwija, a to, co do niedawna uchodzi\u0142o za science-fiction, teraz okazuje si\u0119 rzeczywisto\u015bci\u0105. Dok\u0142adniej rzecz ujmuj\u0105c, chodzi o model sztucznej inteligencji, kt\u00f3ry jest w stanie odczytywa\u0107 my\u015bli i zapisywa\u0107 je w formie s\u0142\u00f3w. Narz\u0119dzie [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/algorytm-odczytuje-mysli-i-zamienia-je-w-tekst", "date_published": "2023-05-03 17:07:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Test Mercedes GLC 220d &#8211; popularny SUV w ultraoszcz\u0119dnej wersji", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1200\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/mercedes-glc-220d-52.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1800\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/mercedes-glc-220d-52.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Eksperci s\u0142usznie przewidywali, \u017ce w 2022 roku zaobserwujemy spadek liczby nowych aut sprzedanych w Polsce. Wojna w Ukrainie, problemy z p\u00f3\u0142przewodnikami czy kryzys finansowy &#8211;\u00a0 okoliczno\u015bci nie rozpieszcza\u0142y producent\u00f3w, jednak Mercedes wyszed\u0142 z tego felernego roku obronn\u0105 r\u0119k\u0105, osi\u0105gaj\u0105c 5-procentowy wzrost sprzeda\u017cy nowych aut osobowych w stosunku do 2021 roku, sprzedaj\u0105c blisko 20,6 tys. sztuk. [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/mercedes-glc-220d-test-recenzja", "date_published": "2023-05-03 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Ogniwa fotowoltaiczne, kt\u00f3re \u015bledz\u0105 s\u0142o\u0144ce? B\u0119dziemy wdzi\u0119czni za ten wynalazek", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1329\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/solar-panels-384165_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/solar-panels-384165_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W zale\u017cno\u015bci od szeroko\u015bci geograficznej ogniwa fotowoltaiczne powinny by\u0107 nachylone pod innym k\u0105tem, aby optymalnie poch\u0142ania\u0142y promieniowanie s\u0142oneczne. W strefie r\u00f3wnikowej r\u00f3wnie\u017c jest to potrzebne i najnowszy wynalazek sprawi, \u017ce nie b\u0119dzie potrzebna do zmiany ustawienia ingerencja cz\u0142owieka. Czy ogniwa fotowoltaiczne mog\u0105 dos\u0142ownie \u015bledzi\u0107 s\u0142o\u0144ce automatycznie i bez \u017cadnej ingerencji cz\u0142owieka? Tak; sta\u0142o si\u0119 ju\u017c [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/ogniwa-fotowoltaiczne-ktore-sledza-slonce", "date_published": "2023-05-03 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Telewizor do 1000 z\u0142 &#8211; czy w tej cenie da si\u0119 kupi\u0107 co\u015b dobrego?", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1200\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/04/hisense-u7hq-21.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1800\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/04/hisense-u7hq-21.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Czy da si\u0119 kupi\u0107 telewizor za 1000 z\u0142otych lub mniej? Oczywi\u015bcie, \u017ce tak. Czy da si\u0119 kupi\u0107 dobry tani telewizor? Z tym ju\u017c jest nieco gorzej. W \u015bwiecie telewizor\u00f3w za 30 tysi\u0119cy z\u0142otych, OLED-\u00f3w, czy nawet tanich 55-calowych telewizor\u00f3w, ekrany mniejsze gabarytowo, ale te\u017c ta\u0144sze s\u0105 niechcianym produktem ubocznym producent\u00f3w. Podpowiadam, jak kupi\u0107 taki bardzo [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/telewizor-do-1000-zl-najlepsze-modele", "date_published": "2023-05-03 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Holendrzy zapowiadaj\u0105 punkt zwrotny w fotowoltaice. To kwestia kilku lat", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1297\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/fotowoltaika-na-morzu.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/fotowoltaika-na-morzu.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Je\u015bli zapowiedzi i przewidywania p\u0142yn\u0105ce z ust przedstawicieli pewnej holenderskiej firmy si\u0119 potwierdz\u0105, to ju\u017c wkr\u00f3tce powinno doj\u015b\u0107 do prze\u0142omu w zakresie wykorzystania farm s\u0142onecznych. Pomys\u0142 narodzi\u0142 si\u0119 dzi\u0119ki tamtejszym politykom, kt\u00f3rzy chcieliby wybudowania farm fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 3 GW u wybrze\u017cy Holandii. Finanse przeznaczone na ten cel pochodz\u0105 z pakietu \u015brodk\u00f3w klimatycznych o [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/punkt-zwrotny-w-fotowoltaice-holandia", "date_published": "2023-05-03 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Apple mo\u017ce si\u0119 ju\u017c ba\u0107? Microsoft ma zamiar wej\u015b\u0107 w rynek procesor\u00f3w", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"960\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/Microsoft-uklad-krzemowy.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/Microsoft-uklad-krzemowy.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Powiedzie\u0107, \u017ce Apple zdominowa\u0142 sektor wykorzystywania uk\u0142ad\u00f3w opartych o architektur\u0119 ARM w komputerach osobistych, to jakby nie powiedzie\u0107 nic.\u00a0Microsoft nie ma jednak zamiaru pozwoli\u0107 na to, aby Apple budowa\u0142 swoj\u0105 pot\u0119g\u0119 bezstresowo i w d\u0105\u017ceniu do zaj\u0119cia kawa\u0142ka tortu na rynku, firma mia\u0142a zdecydowa\u0107 si\u0119 na stworzenie w\u0142asnych autorskich uk\u0142ad\u00f3w obliczeniowych. Procesory firmy Microsoft, czyli [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/microsoft-procesory-apple", "date_published": "2023-05-03 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Konfiguracja nowego laptopa to katorga. Mo\u017cna straci\u0107 cierpliwo\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"900\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/08/lenovo-legion-5i-pro-04.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/08/lenovo-legion-5i-pro-04.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Korzystaj\u0105c z wolnego dnia rozpakowa\u0142em i uruchomi\u0142em testowego laptopa gamingowego. Konfiguracja takiego komputera b\u0119dzie dla wielu os\u00f3b prawdziwym testem cierpliwo\u015bci i wytrzyma\u0142o\u015bci. P\u00f3\u0142 dnia patrzenia, jak aktualizacje &#8220;si\u0119 robi\u0105&#8221; Jaki\u015b tydzie\u0144 temu przyjecha\u0142 do mnie gamingowy laptop. Zacznijmy od tego, \u017ce opisywana tutaj sytuacja nie jest win\u0105 ani tego konkretnego modelu, ani te\u017c producenta. R\u00f3wnie [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/konfiguracja-nowego-laptopa-problemy-aktualizacje", "date_published": "2023-05-03 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Jak masywne s\u0105 czarne dziury? Ta animacja pokazuje pot\u0119g\u0119 tych gigant\u00f3w", "description": "<img alt=\"czarna dziura\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1400\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/04/czarna-dziura.jpeg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1977\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/04/czarna-dziura.jpeg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Udost\u0119pniona przez NASA animacja pozwala lepiej zrozumie\u0107 skal\u0119 niekt\u00f3rych obiekt\u00f3w we wszech\u015bwiecie. Do grona takich niezwykle tajemniczych, ale i przera\u017caj\u0105cych struktur bez w\u0105tpienia nale\u017c\u0105 czarne dziury. I to w\u0142a\u015bnie one, a w zasadzie ich rozmiary, stanowi\u0105 kluczowy element materia\u0142u stworzonego przez naukowc\u00f3w z NASA. Czarne dziury od dawna zastanawia\u0142y badaczy kosmosu, poniewa\u017c ich niezwykle silne [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/jak-masywne-sa-czarne-dziury-animacja-nasa", "date_published": "2023-05-03 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Kolejny kolosalny niszczyciel na s\u0142u\u017cbie marynarki Chin. Dlaczego \u015bwiat mo\u017ce si\u0119 go ba\u0107?", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/Kolosalny-niszczyciel-na-sluzbie-chinskiej-marynarki.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/Kolosalny-niszczyciel-na-sluzbie-chinskiej-marynarki.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Chiny doczeka\u0142y si\u0119 nowego niszczyciela. Po do\u0142\u0105czeniu Xianyang do aktualnej floty pa\u0144stwa, pot\u0119ga chi\u0144skiej marynarki znacz\u0105co wzros\u0142a, bo tak si\u0119 sk\u0142ada, \u017ce ten nowy kolosalny niszczyciel jest przyk\u0142adem okr\u0119tu bojowego typu 055.\u00a0 Xianyang typu 055 to najnowszy niszczyciel chi\u0144skiej marynarki. Jest wielki i pot\u0119\u017cny Od wielu lat Chiny rozwijaj\u0105 swoj\u0105 flot\u0119 okr\u0119t\u00f3w, d\u0105\u017c\u0105c do uczynienia [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/kolosalny-niszczyciel-chiny-marynarka-flota", "date_published": "2023-05-03 03:55:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]