[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski niespodziewanie przylecia\u0142 do Holandii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OMFktkuTURBXy81ZWViYzg1Mi02MmFkLTRjNjMtOTUyOS00NWQ5MWY3ZWIwZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 wieczorem na lotnisku Schiphol w Amsterdamie wyl\u0105dowa\u0142 samolot z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim - informuj\u0105 niderlandzkie media. Wizyta nie by\u0142a wcze\u015bniej zapowiadana, jak podaje dziennik \u201eDe Telegraaf\u201d, ze wzgl\u0119d\u00f3w bezpiecze\u0144stwa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8709549,zelenski-niespodziewanie-przylecial-do-holandii.html", "date_published": "2023-05-03 21:32:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bu\u0142garia znios\u0142a zakaz importu ukrai\u0144skiej \u017cywno\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UtKktkuTURBXy84ZTFhMDk5My1hN2VlLTRiMDMtYWEwZC1iZDIyMTk2YWNlZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po osi\u0105gni\u0119ciu porozumienia z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 Bu\u0142garia w \u015brod\u0119 znios\u0142a zakaz importu ukrai\u0144skich produkt\u00f3w rolnych - poinformowa\u0142 gabinet tymczasowego premiera Gy\u0142yba Donewa.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8709548,bulgaria-zniosla-zakaz-importu-ukrainskiej-zywnosci.html", "date_published": "2023-05-03 21:29:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dziesi\u0105ta z rz\u0119du podwy\u017cka st\u00f3p procentowych w USA. O kolejne 25 punkt\u00f3w bazowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eywktkuTURBXy9iYTBkOTEwYy1jMzE1LTQxNDYtYTlhZi02Nzg4YWVlNDZjYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Federalny Komitet ds. Otwartego Rynku (FOMC) ameryka\u0144skiego banku centralnego zdecydowa\u0142 w \u015brod\u0119 o podwy\u017cce g\u0142\u00f3wnej stopy procentowej o kolejne 25 punkt\u00f3w bazowych (0,25 p.p.). W wydanym komunikacie Fed zasygnalizowa\u0142, \u017ce mo\u017ce to by\u0107 ostatnia podwy\u017cka w trwaj\u0105cej od ub. roku serii.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8709547,dziesiata-z-rzedu-podwyzka-stop-procentowych-w-usa-o-kolejne-25-punktow-bazowych.html", "date_published": "2023-05-03 21:26:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KE proponuje, \u017ceby system sankcji za \u0142amanie praw cz\u0142owieka m\u00f3g\u0142 by\u0107 uruchamiany r\u00f3wnie\u017c za korupcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GfpktkuTURBXy9mMjE4ZDZlNS0xZDQ3LTRiYjEtOWEwNC1kMmU0ZmYyZWVmZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska przedstawi\u0142a w \u015brod\u0119 plan, zgodnie z kt\u00f3rym system sankcji stosowany do karania kraj\u00f3w trzecich za \u0142amanie praw cz\u0142owieka zosta\u0142by rozszerzony tak, aby obejmowa\u0142 tak\u017ce korupcj\u0119 na wielk\u0105 skal\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8709546,ke-proponuje-zeby-system-sankcji-za-lamanie-praw-czlowieka-mogl-byc-uruchamiany-rowniez-za-korupcje.html", "date_published": "2023-05-03 21:21:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0105 takie osoby, kt\u00f3rych pensje wyprzedzi\u0142y inflacj\u0119. To prezesi najwi\u0119kszych firm w USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qdFktkuTURBXy81ZDcxNTUyNS0yMTZhLTQ0YjUtYjQ4Ni05M2MxNDM3NzE5MjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mediana wynagrodze\u0144 prezes\u00f3w najwa\u017cniejszych firm w USA wzros\u0142a w ubieg\u0142ym roku o 7,7 proc. do rekordowego poziomu 22,3 mln dolar\u00f3w; wzrost ten wyprzedzi\u0142 inflacj\u0119. P\u0142ace pracownik\u00f3w ros\u0142y wolniej - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8709446,sa-takie-osoby-ktorych-pensje-wyprzedzily-inflacje-to-prezesi-najwiekszych-firm-w-usa.html", "date_published": "2023-05-03 17:12:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0141otwa chce opracowa\u0107 z Polsk\u0105 deklaracj\u0119 popieraj\u0105c\u0105 akcesj\u0119 Ukrainy do NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8jyktkuTURBXy85NmZjM2QyZC1jOGVmLTQ3NTEtYTUxYS1jYzRmMzY3MDExYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kraje ba\u0142tyckie - Litwa, \u0141otwa i Estonia - oraz Polska b\u0119d\u0105 pracowa\u0107 nad wsp\u00f3ln\u0105 deklaracj\u0105 wyra\u017caj\u0105c\u0105 poparcie dla akcesji Ukrainy do NATO - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 przewodnicz\u0105cy Sejmu (Saeimy) \u0141otwy Edvards Smiltens.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8709445,lotwa-chce-opracowac-z-polska-deklaracje-popierajaca-akcesje-ukrainy-do-nato.html", "date_published": "2023-05-03 17:08:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "39,3 mln euro dla polskich rolnik\u00f3w. Propozycje Komisji Europejskiej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mQlktkuTURBXy9iODljZmJjMC03M2NhLTRlMjItYTUyMS05MzVjY2IxNTEwZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W nast\u0119pstwie porozumienia osi\u0105gni\u0119tego 28 kwietnia z Bu\u0142gari\u0105, W\u0119grami, Polsk\u0105, Rumuni\u0105 i S\u0142owacj\u0105 Komisja Europejska przedstawi\u0142a w \u015brod\u0119 propozycj\u0119 wsparcia o warto\u015bci 100 mln euro dla rolnik\u00f3w z tych kraj\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8709444,393-mln-euro-dla-polskich-rolnikow-propozycje-komisji-europejskiej.html", "date_published": "2023-05-03 17:05:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pow\u00f3d\u017a w Rwandzie. Zgin\u0119\u0142o ponad 100 os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lmbktkuTURBXy9hMjlmNGZmMS02YTc0LTQ1ODYtYjJhZS05YWQyMmI5MWM3MTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 100 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w p\u00f3\u0142nocnej i zachodniej Rwandzie w powodziach spowodowanych ulewnymi sezonowymi deszczami, kt\u00f3re nawiedzi\u0142y Afryk\u0119 Wschodni\u0105 - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 Rwanda Broadcasting Agency (RBA), powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na raporty lokalnych w\u0142adz.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8709443,powodz-w-rwandzie-zginelo-ponad-100-osob.html", "date_published": "2023-05-03 17:02:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w przysz\u0142ym tygodniu z\u0142o\u017cy wizyt\u0119 w Berlinie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IDFktkuTURBXy8zZDk5MmY3ZS01Nzk3LTQxZmUtYWQ2ZC1lNjRiY2NmMjRkOTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przyb\u0119dzie 13 maja do Niemiec - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 portal dziennika &quot;Bild&quot;. Ukrai\u0144ski przyw\u00f3dca przyjedzie na zaproszenie prezydenta Franka-Waltera Steinmeiera, jego samolot ma wyl\u0105dowa\u0107 na wojskowej cz\u0119\u015bci podberli\u0144skiego lotniska BER - przekaza\u0142 portal, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w kr\u0119gach bezpiecze\u0144stwa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8709214,wolodymyr-zelenski-w-przyszlym-tygodniu-zlozy-wizyte-w-berlinie.html", "date_published": "2023-05-03 12:12:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "By\u0142y szef Audi chce przyzna\u0107 si\u0119 do winy w procesie dotycz\u0105cym tzw. Dieselgate", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rz9ktkuTURBXy8yMmI2OTRlNS1hNGQxLTQ0ZjctOGRiOS0yZWQ2YjI0ZmRkZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y prezes niemieckiego producenta samochod\u00f3w Audi, Rupert Stadler, chce przyzna\u0107 si\u0119 do winy w procesie o oszustwo zwi\u0105zane z podawaniem emisji spalin, tzw. Dieselgate i z\u0142o\u017cy\u0107 obszerne zeznania. Je\u015bli przyzna si\u0119 do winy i zap\u0142aci kar\u0119 finansow\u0105, otrzyma wyrok w zawieszeniu. Stadler chce z\u0142o\u017cy\u0107 zeznanie za dwa tygodnie \u2013 informuje w \u015brod\u0119 portal dziennika \u201eWelt\u201d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8709212,byly-szef-audi-chce-przyznac-sie-do-winy-w-procesie-dotyczacym-tzw-dieselgate.html", "date_published": "2023-05-03 12:09:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Serbia: Strzelanina w szkole w centrum Belgradu. S\u0105 ofiary", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rLmktkuTURBXy81OGM4MmE5Yi1hMGM0LTRlYTctODQ4MC00OTlhM2M0YWU4Y2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 rano w szkole w centrum Belgradu 14-latek otworzy\u0142 ogie\u0144 do uczni\u00f3w i pracownik\u00f3w szko\u0142y podstawowej. W wyniku strzelaniny zgin\u0119\u0142o o\u015bmioro dzieci i wo\u017any; nauczycielka i sze\u015bcioro dzieci trafi\u0142o do szpitala - poinformowa\u0142a agencja Tanjug, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na informacje ministerstwa spraw wewn\u0119trznych Serbii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8709207,serbia-strzelanina-w-szkole-w-centrum-belgradu-sa-ofiary.html", "date_published": "2023-05-03 12:04:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bia\u0142oru\u015b: Raman Pratasiewicz skazany na 8 lat wi\u0119zienia. Zaoczne wyroki dla redaktor\u00f3w Nexty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aqLktkuTURBXy9jODJhOWI1Mi1mYWMwLTRhOWQtYmExOC03OGFiZTllZmNlMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105d w stolicy Bia\u0142orusi Mi\u0144sku og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 wyroki w g\u0142o\u015bnej sprawie redaktor\u00f3w opozycyjnego kana\u0142u Nexta. Zatrzymany w Mi\u0144sku Raman Pratasiewicz zosta\u0142 skazany na osiem lat pozbawienia wolno\u015bci, dwaj redaktorzy Sciapan Puci\u0142a i Jan Rudzik otrzymali zaocznie kary 20 i 19 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8709206,bialorus-raman-pratasiewicz-skazany-na-8-lat-wiezienia-zaoczne-wyroki-dla-redaktorow-nexty.html", "date_published": "2023-05-03 12:01:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kreml instruuje media, jak relacjonowa\u0107 wojn\u0119. I zwi\u0119ksza produkcj\u0119 rakiet", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kdaktkuTURBXy9kNzU2NDFiNC0yMWNjLTRlOWYtYjFkYy0yZGY4MjViM2MwNzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjski minister obrony twierdzi, \u017ce Rosja zwi\u0119ksza produkcj\u0119 pocisk\u00f3w precyzyjnych do u\u017cycia przeciwko Ukrainie \u2013 informuje ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW). Think tank analizuje tak\u017ce rzekom\u0105 now\u0105 instrukcj\u0119 Kremla dla medi\u00f3w pa\u0144stwowych, kt\u00f3ra opisuje jak powinny relacjonowa\u0107 zapowiadan\u0105 ukrai\u0144sk\u0105 kontrofensyw\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8709204,kreml-instruuje-media-jak-relacjonowac-wojne-i-zwieksza-produkcje-rakiet.html", "date_published": "2023-05-03 11:56:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Finlandia: Ze\u0142enski z wizyt\u0105 w Helsinkach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_k2ktkuTURBXy81Zjg1YmEwNi04Zjg0LTRiM2ItYTRlZS0wYmE4M2EzNjk4ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przyby\u0142 w \u015brod\u0119 z wizyt\u0105 do stolicy Finlandii Helsinek, by spotka\u0107 si\u0119 z prezydentem Saulim Niinisto oraz premierami Szwecji, Norwegii, Danii i Islandii, kt\u00f3rzy zebrali si\u0119 na jednodniowym szczycie przyw\u00f3dc\u00f3w pa\u0144stw nordyckich - poinformowa\u0142 pa\u0144stwowy fi\u0144ski nadawca Yle.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8709188,finlandia-zelenski-z-wizyta-w-helsinkach.html", "date_published": "2023-05-03 09:13:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Turcji otwarto najwi\u0119ksz\u0105 w Europie elektrowni\u0119 s\u0142oneczn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/krmktkuTURBXy9kNzJjN2Q4MC01MGY5LTRkYWEtODMxNy00YWMyYTY5OWE2ZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W centralnej Turcji otwarto we wtorek najwi\u0119ksz\u0105 w Europie elektrownie s\u0142oneczn\u0105 sk\u0142adaj\u0105c\u0105 si\u0119 z ponad 3,2 mln paneli. Przy okazji uroczysto\u015bci prezydent kraju Recep Tayyip Erdogan og\u0142osi\u0142 r\u00f3wnie\u017c odkrycie nowego z\u0142o\u017ca ropy, kt\u00f3re b\u0119dzie w stanie zaspokoi\u0107 10 proc. dziennego zapotrzebowania kraju na ten surowiec - poinformowa\u0142a agencja Anatolia.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8709177,w-turcji-otwarto-najwieksza-w-europie-elektrownie-sloneczna.html", "date_published": "2023-05-03 07:45:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent wr\u0119czy\u0142 nominacje generalskie oraz admiralsk\u0105 o\u015bmiu oficerom Wojska Polskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_63ktkuTURBXy8zNmRjNjhjYi0wYmQ1LTRjZmItOWE3NS1jYmQ4YmI5ZWMzZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015bwi\u0119to Konstytucji 3 maja prezydent Andrzej Duda wr\u0119czy\u0142 nominacje generalski i admiralsk\u0105 o\u015bmiu oficerom Wojska Polskiego. Na stopie\u0144 genera\u0142a broni zosta\u0142 mianowany m.in. gen. Jaros\u0142aw Gromadzi\u0144ski, a na genera\u0142a brygady - p\u0142k Miros\u0142aw Bry\u015b, szef CWCR.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8709176,prezydent-wreczyl-nominacje-generalskie-oraz-admiralska-osmiu-oficerom-wojska-polskiego.html", "date_published": "2023-05-03 07:43:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Absurdy na Parkuj i Jed\u017a zniech\u0119caj\u0105 warszawiak\u00f3w do przesiadania si\u0119 na komunikacj\u0119 miejsk\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vbvktkuTURBXy81YWViYTBjYS1iYzdiLTRhMjQtYmU1Yi00ZGQ4YzljMzIyMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sie\u0107 parking\u00f3w P&amp;amp;R ma zach\u0119ci\u0107 warszawiak\u00f3w i przyjezdnych, aby pozostawiali na nich swoje auta i przesiadali si\u0119 do komunikacji miejskiej. Jednak absurdy parkingowe mog\u0105 raczej zniech\u0119ci\u0107 kierowc\u00f3w do korzystania nich.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8709173,absurdy-na-parkuj-i-jedz-zniechecaja-warszawiakow-do-przesiadania-sie-na-komunikacje-miejska.html", "date_published": "2023-05-03 07:39:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Karta Praw Kobiet. Flagowy projekt europejskiej lewicy w wyborach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e0JktkuTURBXy9kMWM5N2IzYy1mNDBjLTRkZjgtOGYxOC1mOWI2YzZlMzJiZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Krakowie przedstawimy Europejsk\u0105 Kart\u0119 Praw Kobiet, kt\u00f3ra b\u0119dzie flagowym projektem europejskiej lewicy w wyborach - powiedzia\u0142 PAP europose\u0142, wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy Robert Biedro\u0144. B\u0119dzie to jeden z punkt\u00f3w wydarzenia z udzia\u0142em przedstawicieli Socjalist\u00f3w i Demokrat\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8709169,karta-praw-kobiet-flagowy-projekt-europejskiej-lewicy-w-wyborach.html", "date_published": "2023-05-03 07:33:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Polsce rozpocz\u0119to prace nad wyhodowaniem mi\u0119sa kom\u00f3rkowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UUvktkuTURBXy9jNTk0YjQ0Mi01NGY3LTQyMDItYWNjMi1hNWQwOGI2N2VkNmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />LabFarm to pierwsza w Polsce sp\u00f3\u0142ka, kt\u00f3ra podj\u0119\u0142a si\u0119 produkcji mi\u0119sa kom\u00f3rkowego. Firma uruchomi\u0142a laboratorium w grudniu 2022 r. Aktualnie trwaj\u0105 w nim prace nad wyhodowaniem kom\u00f3rek mi\u0119sa drobiowego. W 2025 r. planowane jest uruchomienie linii pilota\u017cowej.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8709167,w-polsce-rozpoczeto-prace-nad-wyhodowaniem-miesa-komorkowego.html", "date_published": "2023-05-03 07:28:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile czasu po\u015bwi\u0119camy na wymy\u015blanie hase\u0142 zabezpieczaj\u0105cych? [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/twEktkuTURBXy8zNGM2ZjQxOC00ZDE2LTRiNTYtOGJmMC02NGMzZjZkM2E5MWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na zmian\u0119 nowych hase\u0142 przeci\u0119tny u\u017cytkownik internetu przeznacza 21 godzin rocznie - wynika z raportu &quot;Cyberbezpiecze\u0144stwo Polak\u00f3w&quot;. Dodano w nim jednak, \u017ce niespe\u0142na po\u0142owa respondent\u00f3w zabezpiecza has\u0142em wszystkie swoje urz\u0105dzania elektroniczne.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8709163,ile-czasu-poswiecamy-na-wymyslanie-hasel-zabezpieczajacych-raport.html", "date_published": "2023-05-03 07:24:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izrael i palesty\u0144skie grupy zbrojne w Strefie Gazy zgodzi\u0142y si\u0119 na zawieszenie broni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XsYktkuTURBXy9hOWJlZWNlZS1kOTY2LTQ2NzQtYTcyNS04YWFmZDJlMjJmMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izrael i palesty\u0144skie grupy zbrojne w Strefie Gazy zgodzi\u0142y si\u0119 na zawieszenie broni w \u015brod\u0119 we wczesnych godzinach porannych - przekaza\u0142 Reuters, cytuj\u0105c w\u0142adze palesty\u0144skie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8709161,izrael-i-palestynskie-grupy-zbrojne-w-strefie-gazy-zgodzily-sie-na-zawieszenie-broni.html", "date_published": "2023-05-03 07:20:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kosowo i Serbia bez porozumienia w sprawie zmniejszenia napi\u0119\u0107 w p\u00f3\u0142nocnym Kosowie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BPgktkuTURBXy8zYjlmMzUwYy1hYzlmLTRmY2ItODNkOS1mOTE0OTNjODc1ODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dcy Kosowa i Serbii nie doszli we wtorek w Brukseli do porozumienia w sprawie redukcji napi\u0119\u0107 na terenach zamieszka\u0142ych przez Serb\u00f3w w p\u00f3\u0142nocnym Kosowie - powiedzia\u0142 p\u00f3\u017anym wieczorem po wielogodzinnych negocjacjach szef polityki zagranicznej UE Josep Borrell. G\u0142\u00f3wny dyplomata unijny ostrzeg\u0142 przed eskalacj\u0105 konfliktu, kt\u00f3ra mo\u017ce podwa\u017cy\u0107 wspierane przez UE porozumienie w sprawie normalizacji wi\u0119zi mi\u0119dzy zwa\u015bnionymi krajami.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8709160,kosowo-i-serbia-bez-porozumienia-w-sprawie-zmniejszenia-napiec-w-polnocnym-kosowie.html", "date_published": "2023-05-03 07:16:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "1,5 tys. ameryka\u0144skich \u017co\u0142nierzy na granicy z Meksykiem. W zwi\u0105zku ze z\u0142agodzeniem restrykcji pandemicznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MpuktkuTURBXy80OWEzNTA0Yi1jMGM0LTRiZjQtYjFjOS1hYTFjZmU0ZjkwYzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef Pentagonu Lloyd Austin zatwierdzi\u0142 we wtorek wys\u0142anie 1,5 tys. \u017co\u0142nierzy na granic\u0119 z Meksykiem, by wspom\u00f3c prac\u0119 funkcjonariuszy s\u0142u\u017cb granicznych - poda\u0142 resort. Ma to zwi\u0105zek z nadchodz\u0105cym z\u0142agodzeniem restrykcji na granicy wprowadzonych podczas pandemii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8709158,15-tys-amerykanskich-zolnierzy-na-granicy-z-meksykiem-w-zwiazku-ze-zlagodzeniem-restrykcji-pandemicznych.html", "date_published": "2023-05-03 07:12:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: Kt\u00f3re egzaminy id\u0105 na pierwszy ogie\u0144? Daty i terminy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fw2ktkuTURBXy8wMzZhNjAwZC1kMzkwLTQyMzktYjJhMS0yMzhkOGNlNTEzYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c jutro, czyli 4 maja, rozpocznie si\u0119 egzamin maturalny 2023. Przez kilka kolejnych tygodni absolwenci lice\u00f3w i technik\u00f3w zmierz\u0105 si\u0119 przynajmniej z sze\u015bcioma obowi\u0105zkowymi egzaminami. Poni\u017cej przedstawiamy szczeg\u00f3\u0142owy harmonogram kilku pierwszych dni matury 2023.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8709010,matura-2023-ktore-egzaminy-ida-na-pierwszy-ogien-daty-i-terminy.html", "date_published": "2023-05-03 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prawa pracownicze na \u015bwiecie. Oto najlepsze i najgorsze kraje [RANKING]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7c-ktkuTURBXy85Y2RjZjVhOC1mNjYzLTRjMTctYTZjZi1mYzg4Njg1MmQ1Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bangladesz jest jednym z dziesi\u0119ciu najgorszych kraj\u00f3w na \u015bwiecie pod wzgl\u0119dem praw pracowniczych, obok Bia\u0142orusi, Brazylii, Kolumbii, Egiptu, Eswatini, Filipin, Gwatemali, Mjanmy i Turcji - wynika z analizy Mi\u0119dzynarodowej Konfederacji Zwi\u0105zk\u00f3w Zawodowych (ITUC). Jak na tym tle wypada Polska?", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8706333,prawa-pracownicze-na-swiecie-oto-najlepsze-i-najgorsze-kraje-ranking.html", "date_published": "2023-05-03 06:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co jad\u0142o si\u0119 w czasach ostatniego kr\u00f3la Polski?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sR8ktkuTURBXy85Yzc0NTBjNS05ODY4LTQ3ZWItYTMyMi1kMGQxYWU2ZjRhYjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzi\u0119ki kuchmistrzowi Stanis\u0142awa Augusta mamy proste jajko sadzone czy p\u0105czki nieprzypominaj\u0105ce piernik\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/artykuly/8705884,co-jadlo-sie-w-czasach-ostatniego-krola-polski.html", "date_published": "2023-05-03 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hausner: Pa\u0144stwo bez regu\u0142 marnuje nasze szanse rozwojowe [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/riCktkuTURBXy84OTA3YTE5MC0xZTVkLTRlZDYtODI0Mi0wODdmNTliODM0MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ani robienie co tydzie\u0144 sonda\u017cy, ani ustawione spotkania z wyborcami to nie jest dialog spo\u0142eczny. To in\u017cynieria polityczna. Uwa\u017cam to za jedn\u0105 z podstawowych s\u0142abo\u015bci polityki publicznej w Polsce. To dlatego nie jest ona w stanie rozwi\u0105za\u0107 d\u0142ugofalowych problem\u00f3w spo\u0142ecznych, ani zaspokoi\u0107 realnych potrzeb Polek i Polak\u00f3w \u2013 m\u00f3wi prof. Jerzy Hausner, Przewodnicz\u0105cy Rady Programowej Open Eyes Economy Summit.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8708899,hausner-panstwo-bez-regul-marnuje-nasze-szanse-rozwojowe-wywiad.html", "date_published": "2023-05-03 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Upadek Silicon Valley Bank i ESG. Bycie \u201edobrym i zielonym\u201d nie zawsze kosztuje mniej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HepktkuTURBXy8yNjUwYjYzYy1mMDE3LTRmOTUtODYxYy1lYmMwYjA1ZjdmMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bywa, \u017ce ESG staje si\u0119 spraw\u0105 polityczn\u0105. I tak\u0105 si\u0119 objawi\u0142a po upadku Silicon Valley Bank. Instytucj\u0119 finansow\u0105 oskar\u017cono o skupianie si\u0119 bardziej na kwestiach inkluzyjno\u015bci ni\u017c na ryzyku. Zw\u0142aszcza, \u017ce przez ostatnie dziewi\u0119\u0107 miesi\u0119cy bank z Doliny Krzemowej nie mia\u0142 dyrektora do zarz\u0105dzania tym ostatnim. Tyle wystarczy\u0142o, aby narodzi\u0142 si\u0119 solidny problem. Biznesowy i polityczny.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8707748,upadek-silicon-valley-bank-i-esg-bycie-dobrym-i-zielonym-nie-zawsze-kosztuje-mniej.html", "date_published": "2023-05-03 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiwat maj, trzeci maj... Konstytucja by\u0142a na ustach wszystkich", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZKktkuTURBXy9jZDY5OWNiYS02MjQyLTRkZGUtYjQzNS01ODJkNDBkN2ZmZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najg\u0142upsza konstytucja b\u0119dzie doskona\u0142a podczas rz\u0105d\u00f3w m\u0105drych ludzi, a najm\u0105drzejsza b\u0119dzie okropna podczas rz\u0105d\u00f3w g\u0142uptas\u00f3w \u2013 pisa\u0142 Karol Zbyszewski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8705847,wiwat-maj-trzeci-maj-konstytucja-byla-na-ustach-wszystkich.html", "date_published": "2023-05-03 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]