[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pilot zg\u0142osi\u0142 awaryjne l\u0105dowanie, po chwili kontakt si\u0119 urwa\u0142. Trwaj\u0105 poszukiwania \u015bmig\u0142owca pod Olsztynem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/43/1c/z29635946M,Ochotnicza-straz-pozarna--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W okolicach miejscowo\u015bci Si\u0142a w powiecie olszty\u0144skim prowadzone s\u0105 poszukiwania \u015bmig\u0142owca. Pilot zasygnalizowa\u0142 potrzeb\u0119 awaryjnego l\u0105dowania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29724179,pilot-zglosil-awaryjne-ladowanie-kontakt-sie-urwal-trwaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-03 19:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Co zabra\u0107 ze sob\u0105 na matur\u0119? O tych przedmiotach trzeba pami\u0119ta\u0107 [LISTA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/56/1c/z29715915M,Egzamin-maturalny--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Maturzy\u015bci powinni koniecznie zabra\u0107 ze sob\u0105 na egzaminy kilka niezb\u0119dnych przedmiot\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich b\u0119dzie potrzebna uczniom podczas wszystkich egzamin\u00f3w maturalnych. O niekt\u00f3re rzeczy nale\u017cy natomiast zatroszczy\u0107 si\u0119 wtedy, gdy maturzy\u015bci b\u0119d\u0105 przyst\u0119powali do egzamin\u00f3w z poszczeg\u00f3lnych przedmiot\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29715830,co-zabrac-ze-soba-na-mature-trzeba-pamietac-o-kilku-przedmiotach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-03 17:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Matura 2023. Jakie konsekwencje czekaj\u0105 ucznia, kt\u00f3ry wniesie telefon na sal\u0119 egzaminacyjn\u0105? [ZASADY]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/db/56/1c/z29713883M,Posiadanie-telefonow-podczas-matury-jest-zabronion.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas egzamin\u00f3w maturalnych zabronione jest korzystanie z telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych, a nawet wnoszenie urz\u0105dze\u0144 na sal\u0119 egzaminacyjn\u0105. CKE poinformowa\u0142o, jakie konsekwencje czekaj\u0105 tych maturzyst\u00f3w, kt\u00f3rzy z\u0142ami\u0105 zakaz. Posiadanie przy sobie telefonu podczas matury b\u0119dzie skutkowa\u0142o uniewa\u017cnieniem egzaminu i brakiem mo\u017cliwo\u015bci podej\u015bcia do niego w terminie poprawkowym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29713750,matura-2023-cke-wniesienie-telefonu-na-sale-egaminacyjna-bedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-03 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Mamy nowych genera\u0142\u00f3w. Prezydent wr\u0119czy\u0142 nominacje o\u015bmiu oficerom. \"Zobowi\u0105zanie do lepszej s\u0142u\u017cby\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/58/1c/z29722500M,Prezydent-Andrzej-Duda-wreczyl-nominacje-generalsk.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Andrzej Duda wr\u0119czy\u0142 akty mianowania o\u015bmiu oficer\u00f3w Wojska Polskiego na stopnie generalskie. Uroczysto\u015b\u0107 odby\u0142a si\u0119 w Pa\u0142acu Prezydenckim w 232. rocznic\u0119 uchwalenia Kontytucji 3 Maja. - To jest zobowi\u0105zanie do jeszcze lepszej i wydajnej s\u0142u\u017cby dla Rzeczypospolitej, tak\u017ce do jeszcze wi\u0119kszego samodoskonalenia si\u0119 - m\u00f3wi\u0142 prezydent.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29722454,mamy-nowych-generalow-prezydent-wreczyl-nominacje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-03 11:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wielkopolska. Pijana, w zawansowanej ci\u0105\u017cy, zala\u0142a mieszkanie. Pod opiek\u0105 mia\u0142a niemowl\u0119. Jest zarzut", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/58/1c/z29722154M,Wielkopolska--Bulwersujace-zachowanie-ciezarnej--P.jpg\" vspace=\"2\" />Pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia grozi 39-letniej ci\u0119\u017carnej z Ostrowa Wielkopolskiego za nara\u017cenie kilkumiesi\u0119cznego dziecka na niebezpiecze\u0144stwo utraty \u017cycia lub zdrowia. Taki zarzut kobiecie postawi\u0142a prokuratura. Z mieszkania, w kt\u00f3rym by\u0142a z dzieckiem, la\u0142a si\u0119 woda, a kiedy stra\u017cacy weszli do \u015brodka okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kobieta jest pijana.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29722098,wielkopolska-bulwersujace-zachowanie-ciezarnej-pijana-zaniedbala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-03 09:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "TVP ma \u0142agodzi\u0107 przekaz w \"Wiadomo\u015bciach\" i pokazywa\u0107 reporter\u00f3w. \"Nie toporna propaganda\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/58/1c/z29722071M,TVP-lagodzi-przekaz-w--Wiadomosciach--i-pokazuje-r.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wiadomo\u015bci\" Telewizji Polskiej zmieniaj\u0105 spos\u00f3b przekazywania informacji - to zarz\u0105dzenie nowego kierownictwa Telewizyjnej Agencji Informacyjnej, o kt\u00f3rym pisz\u0105 Wirtualne Media. Reporterzy, kt\u00f3rzy przygotowuj\u0105 materia\u0142y do dziennika maj\u0105 pokazywa\u0107 si\u0119 na wizji w podsumowaniu tematu, a przekaz na paskach informacyjnych ma by\u0107 \"\u0142agodniejszy\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29722036,tvp-lagodzi-przekaz-w-wiadomosciach-i-pokazuje-reporterow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-03 08:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Biskupi zabrali g\u0142os ws. wybor\u00f3w parlamentarnych. Jest apel do \"wszystkich uczestnik\u00f3w kampanii\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/58/1c/z29721793M,Obrady-Rady-Stalej-Konferencji-Episkopatu-Polski.jpg\" vspace=\"2\" />Rada Sta\u0142a Konferencji Episkopatu Polski we wtorkowym komunikacie nawi\u0105za\u0142a m.in. do jesiennych wybor\u00f3w parlamentarnych. Biskupi udzielili politykom kilku rad, zwr\u00f3cili si\u0119 tak\u017ce z apelem o to, by powstrzyma\u0107 si\u0119 od \"instrumentalizowania Ko\u015bcio\u0142a\" w kampanii wyborczej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29721789,biskupi-zabrali-glos-ws-wyborow-parlamentarnych-jest-apel.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-03 05:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]