{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/szefowa-ke-ursula-von-der-leyen-unia-europejska-ue-musi-wznowic-rozmowy-z-mercosurem-6722461?source=rss", "title": "Strefa wolnego handlu dla 700 milion\u00f3w ludzi. \"Unia Europejska musi wznowi\u0107 rozmowy\"", "date_published": "2023-02-01 20:38:10+00:00", "description": "<img alt=\"Strefa wolnego handlu dla 700 milion\u00f3w ludzi. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h1k3z8-buenos-aires-6644073/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Unia Europejska musi wznowi\u0107 rozmowy w sprawie umowy handlowej z Mercosurem - stwierdzi\u0142a szefowa Komisji Europejskiej (KE) Ursula von der Leyen. Przedstawi\u0142a tak\u017ce nowy unijny plan budowy zielonego przemys\u0142u.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/legnica-dolny-slask-mezczyzna-ranil-nozem-policjanta-wczesniej-grozil-zonie-smiercia-6722469?source=rss", "title": "Legnica. M\u0119\u017cczyzna rani\u0142 no\u017cem policjanta, wcze\u015bniej grozi\u0142 \u015bmierci\u0105 \u017conie", "date_published": "2023-02-01 20:35:25+00:00", "description": "<img alt=\"Legnica. M\u0119\u017cczyzna rani\u0142 no\u017cem policjanta, wcze\u015bniej grozi\u0142 \u015bmierci\u0105 \u017conie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-682tbm-policja-policyjny-kogut-6722449/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Legnicy na Dolnym \u015al\u0105sku m\u0119\u017cczyzna rani\u0142 on no\u017cem w r\u0119k\u0119 i twarz policjanta. \u017byciu funkcjonariusza nie zagra\u017ca niebezpiecze\u0144stwo. Napastnik wcze\u015bniej grozi\u0142 \u015bmierci\u0105 swojej \u017conie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/kometa-c2022-e3-ztf-dzis-w-nocy-zielona-kometa-znajdzie-sie-najblizej-naszej-planety-6722443?source=rss", "title": "Dzi\u015b w nocy Zielona kometa znajdzie si\u0119 najbli\u017cej naszej planety", "date_published": "2023-02-01 20:19:26+00:00", "description": "<img alt=\"Dzi\u015b w nocy Zielona kometa znajdzie si\u0119 najbli\u017cej naszej planety\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ijjzk4-kometa-c2022-e3-ztf-6722460/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kometa C/2022 E3 (ZTF), zwana tak\u017ce Zielon\u0105 komet\u0105, w nocy ze \u015brody na czwartek znajdzie si\u0119 najbli\u017cej naszej planety. Ostatni raz odwiedzi\u0142a okolice Ziemi, kiedy \u017cyli na niej jeszcze neandertalczycy. Czy b\u0119dziemy mogli j\u0105 zobaczy\u0107 na w\u0142asne oczy?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-bedzie-kolejna-nowa-szkola-na-odolanach-6722401?source=rss", "title": "Na Odolanach powstanie nowa szko\u0142a. Dla 500 uczni\u00f3w", "date_published": "2023-02-01 19:58:27+00:00", "description": "<img alt=\"Na Odolanach powstanie nowa szko\u0142a. Dla 500 uczni\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ir48i3-szkola-przy-ulicy-karlinskiego-na-odolanach-6722453/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowa szko\u0142a ma powsta\u0107 na dzia\u0142ce u zbiegu ulic Kasprzaka i Ordona. Pomie\u015bci oko\u0142o 500 uczni\u00f3w. Pierwsze przymiarki do budowy rozpoczn\u0105 si\u0119 jeszcze w tym roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/badanie-drzewa-moga-zmniejszyc-smiertelnosc-podczas-fali-upalow-w-miastach-nawet-o-jedna-trzecia-6721503?source=rss", "title": "Drzewa mog\u0105 zmniejszy\u0107 \u015bmiertelno\u015b\u0107 podczas fali upa\u0142\u00f3w w miastach. Nawet o jedn\u0105 trzeci\u0105", "date_published": "2023-02-01 19:43:24+00:00", "description": "<img alt=\"Drzewa mog\u0105 zmniejszy\u0107 \u015bmiertelno\u015b\u0107 podczas fali upa\u0142\u00f3w w miastach. Nawet o jedn\u0105 trzeci\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-77fvjt-drzewa-w-miastach-6721905/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sadzenie drzew na obszarach miejskich mo\u017ce ograniczy\u0107 liczb\u0119 zgon\u00f3w spowodowanych zbyt wysokimi temperaturami. Jak wynika z modelu opracowanego przez mi\u0119dzynarodowy zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w, zwi\u0119kszenie pokrywy ro\u015blinnej do 30 procent mo\u017ce sch\u0142odzi\u0107 europejskie miasta \u015brednio o 0,4 stopnia Celsjusza. Wed\u0142ug oblicze\u0144 badaczy, wi\u0119ksza liczba drzew mo\u017ce prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na zmniejszenie liczby ofiar \u015bmiertelnych upa\u0142\u00f3w nawet o jedn\u0105 trzeci\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-w-muzeum-woli-mozna-ogladac-wystawe-poswiecona-kim-lee-6722269?source=rss", "title": "Wystawa o Kim Lee w Muzeum Woli. \"Przypomina, \u017ce historia Warszawy bywa bardzo kolorowa\"", "date_published": "2023-02-01 18:10:18+00:00", "description": "<img alt=\"Wystawa o Kim Lee w Muzeum Woli. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-465kie-w-garderobie-kim-lee-6722359/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od czwartku, 2 lutego, w Muzeum Woli b\u0119dzie mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 wystaw\u0119 po\u015bwi\u0119con\u0105 Kim Lee, czyli wykreowanej przez Andy\u2019ego Nguyena ikonie polskiej sceny drag queen. Na wystawie prezentowane b\u0119d\u0105 mi\u0119dzy innymi kostiumy, filmy oraz zdj\u0119cia z wyst\u0119p\u00f3w Kim Lee.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-czwartek-202-pochmurnie-opady-deszczu-i-sniegu-6722130?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - czwartek 2.02. Pochmurnie, opady deszczu i \u015bniegu", "date_published": "2023-02-01 18:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - czwartek 2.02. Pochmurnie, opady deszczu i \u015bniegu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e7ueuz-moze-popadac-snieg-z-deszczem-5043252/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli czwartek 2.02, b\u0119dzie wietrzny i pochmurny. W g\u00f3rach dosypie \u015bniegu, mo\u017ce spa\u015b\u0107 nawet 15 centymetr\u00f3w. W innych regionach pojawi\u0105 si\u0119 opady mieszane deszczu ze \u015bniegiem. Termometry wska\u017c\u0105 do 5 stopni Celsjusza.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-rewizja-fbi-w-domu-joe-bidena-w-rehoboth-beach-w-ramach-sledztwa-dotyczacego-posiadania-niejawnych-dokumentow-6722300?source=rss", "title": "Przeszukanie FBI w wakacyjnym domu Joe Bidena", "date_published": "2023-02-01 17:18:08+00:00", "description": "<img alt=\"Przeszukanie FBI w wakacyjnym domu Joe Bidena\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-imke4c-dom-joe-bidena-w-rehoboth-beach-w-stanie-delaware-6722317/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Federalne Biuro \u015aledcze (FBI) przeprowadzi\u0142o w \u015brod\u0119 planowane przeszukanie w wakacyjnym domu prezydenta USA Joe Bidena w Rehoboth Beach w stanie Delaware - przekaza\u0142 tego dnia prawnik prezydenta Bob Bauer. Wcze\u015bniej w styczniu podobn\u0105 rewizj\u0119 w ramach \u015bledztwa dotycz\u0105cego posiadania niejawnych dokument\u00f3w przeprowadzono tak\u017ce w posiad\u0142o\u015bci ameryka\u0144skiego prezydenta w Wilmington.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hongkong-cbd-zdelegalizowane-wladze-uznaly-je-za-niebezpieczny-narkotyk-6722274?source=rss", "title": "CBD uznane w Hongkongu za \"niebezpieczny narkotyk\". Od \u015brody obowi\u0105zuj\u0105 surowe kary za jego posiadanie", "date_published": "2023-02-01 16:56:23+00:00", "description": "<img alt=\"CBD uznane w Hongkongu za \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-srxq16-olej-konopny-shutterstock1433210075-6722292/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Hongkongu w \u017cycie wesz\u0142a ustawa delegalizuj\u0105ca CBD i uznaj\u0105ca je za \"niebezpieczny narkotyk\" - informuje CNN. Od tej pory za samo posiadanie produkt\u00f3w zawieraj\u0105cych t\u0119 substancj\u0119 grozi\u0107 b\u0119dzie do siedmiu lat wi\u0119zienia. Za ich produkcj\u0119 lub dystrybucj\u0119 - nawet do\u017cywocie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-skazane-w-procesach-czarownic-w-connecticut-moga-zostac-posmiertnie-oczyszczone-z-zarzutow-6722149?source=rss", "title": "Skazane za czary zostan\u0105 oczyszczone z zarzut\u00f3w? \"Wp\u0142ywa\u0142o to na ich rodziny z pokolenia na pokolenie\"", "date_published": "2023-02-01 16:42:31+00:00", "description": "<img alt=\"Skazane za czary zostan\u0105 oczyszczone z zarzut\u00f3w? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lh7gbf-salem-dom-czarownicy-shutterstock2230385783-6722289/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Potomkowie os\u00f3b oskar\u017canych ponad 300 lat temu o czary w stanie Connecticut chc\u0105 po\u015bmiertnego oczyszczenia ich z zarzut\u00f3w. -To bardzo \u0142atwa rzecz do zrobienia, je\u015bli ma da\u0107 ludziom spok\u00f3j - twierdzi Jane Garibay, cz\u0142onkini stanowej Izby Reprezentant\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mjanma-zamach-stanu-rocznica-puczu-wojskowego-jak-wyglada-sytuacja-6722176?source=rss", "title": "Mijaj\u0105 dwa lata od puczu wojskowego w Mjanmie. Kraj jest pogr\u0105\u017cony w chaosie i przemocy", "date_published": "2023-02-01 16:33:06+00:00", "description": "<img alt=\"Mijaj\u0105 dwa lata od puczu wojskowego w Mjanmie. Kraj jest pogr\u0105\u017cony w chaosie i przemocy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ipoalo-wojsko-w-mjanmie-5515031/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mijaj\u0105 dwa lata od wojskowego zamachu stanu\u00a0w Mjanmie (Birmie), kt\u00f3ra od tego czasu pogr\u0105\u017cona jest w chaosie i przemocy. W brutalnej wojnie domowej wojskowy re\u017cim coraz cz\u0119\u015bciej dokonuje nalot\u00f3w z powietrza na przeciwnik\u00f3w, u\u017cywaj\u0105c g\u0142\u00f3wnie samolot\u00f3w i \u015bmig\u0142owc\u00f3w wyprodukowanych w Rosji i Chinach \u2013 poda\u0142o BBC.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wiatraki-w-polsce-010223-padly-rekordy-wytwarzania-energii-zwiatru-dane-pse-6722272?source=rss", "title": "Pad\u0142y rekordy wytwarzania energii z\u00a0wiatru w\u00a0Polsce", "date_published": "2023-02-01 16:25:03+00:00", "description": "<img alt=\"Pad\u0142y rekordy wytwarzania energii z\u00a0wiatru w\u00a0Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-31zzh3-wiatraki-zima-polska-energetyka-oze-6480002/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 rano polskie farmy wiatrowe pracowa\u0142y z moc\u0105 niemal 7,7 gigawata (GW), to nowy rekord chwilowej mocy - poinformowa\u0142 operator elektroenergetycznego systemu przesy\u0142owego Polskie Sieci Elektroenergetyczne (PSE). Pad\u0142 r\u00f3wnie\u017c rekord godzinowej produkcji turbin wiatrowych. Energetyka wiatrowa zaspokaja\u0142a w \u015brod\u0119 o poranku ponad jedn\u0105 trzeci\u0105 potrzeb energetycznych naszego kraju.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-awaria-studzienki-na-trasie-s8-utrudnienia-6722291?source=rss", "title": "Awaria studzienki na trasie S8. Kierowc\u00f3w czeka kilkana\u015bcie godzin utrudnie\u0144", "date_published": "2023-02-01 16:21:56+00:00", "description": "<img alt=\"Awaria studzienki na trasie S8. Kierowc\u00f3w czeka kilkana\u015bcie godzin utrudnie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-13qxt4-awaria-studzienki-na-s8-zdjecie-ilustracyjne-6722280/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad ostrzega o utrudnieniach na trasie S8. Trwa tam naprawa awaryjnej studzienki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-powstala-inwestycja-brama-zniknela-budowa-zostala-zrealizowana-zgodnie-z-wytycznymi-6720535?source=rss", "title": "Deweloper nie wie, gdzie jest zabytkowa brama", "date_published": "2023-02-01 16:12:02+00:00", "description": "<img alt=\"Deweloper nie wie, gdzie jest zabytkowa brama\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pcewam-zniknela-ozdobna-brama-z-dawnego-browaru-przy-ulicy-walicow-6686112/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mennica Polska, kt\u00f3ra zbudowa\u0142a apartamentowiec przy Walic\u00f3w przyznaje, \u017ce nie wie, gdzie znajduje si\u0119 zabytkowa brama z historycznego muru wkomponowanego w nowy budynek. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 ju\u017c policja.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-skrocenie-wyroku-wiezniom-w-zamian-za-oddanie-narzadow-lub-szpiku-6721767?source=rss", "title": "Skr\u00f3cenie wyroku za oddanie narz\u0105d\u00f3w lub szpiku? \"Nie ma \u017cadnego powodu, by zabrania\u0107 tego wi\u0119\u017aniom\"", "date_published": "2023-02-01 16:02:41+00:00", "description": "<img alt=\"Skr\u00f3cenie wyroku za oddanie narz\u0105d\u00f3w lub szpiku? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8wt46d-wiezienie-usa-shutterstock410907007-4722452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Parlamentarzy\u015bci stanu Massachusetts\u00a0przedstawili projekt ustawy, w kt\u00f3rym proponuj\u0105, by osadzeni w wi\u0119zieniach mogli liczy\u0107 na skr\u00f3cenie kary pozbawienia wolno\u015bci w zamian za oddanie organ\u00f3w lub szpiku kostnego. Obecnie stan nie zezwala wi\u0119\u017aniom na zostanie dawc\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-krym-tatarscy-partyzanci-przeprowadzili-zamach-na-rosyjskich-oficerow-6721884?source=rss", "title": "\"Zamach na rosyjskich oficer\u00f3w\" na Krymie. \"To dopiero pocz\u0105tek!\"", "date_published": "2023-02-01 15:38:07+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c6m0vb-telegram-1-6721834/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzia\u0142aj\u0105cy na okupowanym przez Rosj\u0119 Krymie partyzanci z ukrai\u0144sko-tatarskiego ruchu oporu Atesz, przeprowadzili skuteczny zamach na dw\u00f3ch \"stosunkowo wa\u017cnych\" oficer\u00f3w rosyjskiej Gwardii Narodowej (Rosgwardii) - poinformowa\u0142 portal Centrum Narodowego Sprzeciwu, utworzony przez Si\u0142y Operacji Specjalnych armii Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/beyonce-w-polsce-2023-data-miejsce-bilety-kiedy-i-gdzie-koncert-6722235?source=rss", "title": "Beyonc\u00e9 wyst\u0105pi w Polsce w 2023 roku. Poda\u0142a dat\u0119 koncertu na Stadionie Narodowym", "date_published": "2023-02-01 15:36:56+00:00", "description": "<img alt=\"Beyonc\u00e9 wyst\u0105pi w Polsce w 2023 roku. Poda\u0142a dat\u0119 koncertu na Stadionie Narodowym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hamrla-beyonce-6646964/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    27 czerwca Beyonc\u00e9 wyst\u0105pi na Stadionie Narodowym w Warszawie. Koncert b\u0119dzie cz\u0119\u015bci\u0105 mi\u0119dzynarodowej trasy promuj\u0105cej now\u0105 p\u0142yt\u0119 artystki \"Renaissance, act I\". Gwiazda przyleci do Europy na pocz\u0105tku maja. Zagra m.in. w Szwecji, Wielkiej Brytanii, Francji i Niemczech.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/oscislowo-tragiczny-wypadek-pod-ciechanowem-19-letni-kierowca-zginal-na-miejscu-6722242?source=rss", "title": "Zjecha\u0142 z drogi i na polu uderzy\u0142 w drzewo. Nie \u017cyje 19-letni kierowca", "date_published": "2023-02-01 15:35:12+00:00", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 z drogi i na polu uderzy\u0142 w drzewo. Nie \u017cyje 19-letni kierowca\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ipjoes-tragiczny-wypadek-pod-ciechanowem-6722244/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tragicznego wypadku dosz\u0142o w \u015brod\u0119 rano w miejscowo\u015bci O\u015bcis\u0142owo ko\u0142o Ciechanowa. Samoch\u00f3d osobowy uderzy\u0142 w drzewie, zgin\u0105\u0142 19-letni kierowca.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/nysa-rachunek-za-prad-zaskoczyl-pogotowie-dla-zwierzat-6722162?source=rss", "title": "Rachunek za pr\u0105d zaskoczy\u0142 pogotowie dla kot\u00f3w i ps\u00f3w. \"Nie przyjmiemy ju\u017c kolejnych zwierz\u0105t\"", "date_published": "2023-02-01 15:31:30+00:00", "description": "<img alt=\"Rachunek za pr\u0105d zaskoczy\u0142 pogotowie dla kot\u00f3w i ps\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-js2cky-pogotowie-lapa-6722192/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W trudnej sytuacji byli ju\u017c przed podwy\u017ck\u0105, po niej m\u00f3wi\u0105 o dramatycznej. Nyskie pogotowie dla zwierz\u0105t \"\u0141apa\" dosta\u0142o rachunek na 7 tysi\u0119cy z\u0142otych za pr\u0105d, a to dwa razy wi\u0119cej ni\u017c jeszcze rok temu kiedy ju\u017c ci\u0119\u017cko by\u0142o im zwi\u0105za\u0107 koniec z ko\u0144cem. Pogotowie ma pod opiek\u0105 30 kot\u00f3w i 13 ps\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-rozpoczyna-sie-budowa-ostatniego-etapu-linii-m2-na-karolin-6722148?source=rss", "title": "Rozpoczyna si\u0119 budowa ostatniego etapu linii M2 na Karolin. Powstan\u0105 trzy nowe stacje: Karolin, Chrzan\u00f3w oraz Lazurowa", "date_published": "2023-02-01 15:22:35+00:00", "description": "<img alt=\"Rozpoczyna si\u0119 budowa ostatniego etapu linii M2 na Karolin. Powstan\u0105 trzy nowe stacje: Karolin, Chrzan\u00f3w oraz Lazurowa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-122lcz-wizualizacja-stacji-metra-chrzanow-6722195/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozpoczyna si\u0119 budowa ostatniego etapu linii M2 na Karolin. Powstan\u0105 trzy nowe stacje: Karolin, Chrzan\u00f3w oraz Lazurowa. Zacz\u0119to grodzi\u0107 teren, zabezpieczono te\u017c drzewa. Wprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c zmiany w ruchu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wawer/warszawa-pozar-salonu-urody-w-wawrze-poszukiwania-podpalacza-trwaja-zarzuty-dla-mezczyzny-ktory-grozil-wlascicielce-6722159?source=rss", "title": "Pierwsze zarzuty po po\u017carze salonu urody. Poszukiwania podpalacza trwaj\u0105", "date_published": "2023-02-01 15:12:10+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwsze zarzuty po po\u017carze salonu urody. Poszukiwania podpalacza trwaj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-oht3cg-przy-ulicy-poezji-pracuja-sluzby-6685913/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    42-letni m\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 trzy zarzuty gr\u00f3\u017ab oraz zarzut n\u0119kania w\u0142a\u015bcicielki salonu urody, kt\u00f3ry sp\u0142on\u0105\u0142 z soboty na niedziel\u0119 w Wawrze. S\u0105d nie zdecydowa\u0142 si\u0119 na aresztowanie zatrzymanego. Policja wci\u0105\u017c poszukuje sprawcy pod\u0142o\u017cenia ognia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-srode-102-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-6722216?source=rss", "title": "Gdzie jest burza? Pierwszy dzie\u0144 lutego i pierwsze wy\u0142adowania", "date_published": "2023-02-01 15:06:19+00:00", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Pierwszy dzie\u0144 lutego i pierwsze wy\u0142adowania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-juaqa1-mozliwe-burze-5195471/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W \u015brod\u0119 po po\u0142udniu nad Polsk\u0105 pojawi\u0142y si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Zjawiskom towarzysz\u0105 silne porywy wiatru. \u015aled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/puck-ptasia-grypa-w-powiecie-zebral-sie-sztab-kryzysowy-6722096?source=rss", "title": "Znaleziono kilkadziesi\u0105t martwych ptak\u00f3w. By\u0142y zaka\u017cone ptasi\u0105 gryp\u0105. Zebra\u0142 si\u0119 sztab kryzysowy", "date_published": "2023-02-01 14:36:23+00:00", "description": "<img alt=\"Znaleziono kilkadziesi\u0105t martwych ptak\u00f3w. By\u0142y zaka\u017cone ptasi\u0105 gryp\u0105. Zebra\u0142 si\u0119 sztab kryzysowy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ys2nt0-labedzie-6722103/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak poinformowa\u0142y s\u0142u\u017cby w powiecie puckim (Pomorze) znaleziono kilkadziesi\u0105t martwych ptak\u00f3w. Badania laboratoryjne potwierdzi\u0142y, \u017ce by\u0142y zaka\u017cone ptasi\u0105 gryp\u0105. Sztab kryzysowy stwierdzi\u0142, \u017ce \"zagro\u017cony jest ca\u0142y powiat pucki\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kierowca-autobusu-nie-przystapil-do-pracy-alkomat-wskazal-ponad-pol-promila-6722115?source=rss", "title": "Kierowca autobusu nie przyst\u0105pi\u0142 do pracy. Alkomat wskaza\u0142 ponad p\u00f3\u0142 promila", "date_published": "2023-02-01 14:35:47+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca autobusu nie przyst\u0105pi\u0142 do pracy. Alkomat wskaza\u0142 ponad p\u00f3\u0142 promila\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5athzp-pijany-kierowca-mial-zaczac-zmiane-na-petli-brodno-podgrodzie-6722124/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca autobusu miejskiego stawi\u0142 si\u0119 w pracy pod wp\u0142ywem alkoholu. Zauwa\u017cyli to inni pracownicy. Na miejsce wezwano policj\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/krosno-odrzanskie-zlikwidowano-plantacje-marihuany-wycieto-243-krzaki-hodowca-stanie-przed-sadem-6722025?source=rss", "title": "Zlikwidowano plantacj\u0119 marihuany. Wyci\u0119to 243 krzaki. Hodowca stanie przed s\u0105dem", "date_published": "2023-02-01 14:24:39+00:00", "description": "<img alt=\"Zlikwidowano plantacj\u0119 marihuany. Wyci\u0119to 243 krzaki. Hodowca stanie przed s\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4n91k0-sciete-krzaki-konopi-6722016/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osiem lat wi\u0119zienia grozi 40-latkowi, u kt\u00f3rego policjanci z Krosna Odrza\u0144skiego odkryli 243 krzaki konopi i 3 kilogramy suszu marihuany. Akt oskar\u017cenia w jego sprawie trafi\u0142 ju\u017c do s\u0105du.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/pisarz-kontra-polityk-rusza-kolejny-proces-roberto-saviano-6721796?source=rss", "title": "Pisarz kontra polityk. Rusza kolejny proces Roberto Saviano", "date_published": "2023-02-01 13:59:16+00:00", "description": "<img alt=\"Pisarz kontra polityk. Rusza kolejny proces Roberto Saviano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0p5j4b-roberto-saviano-4560355/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 ruszy\u0142 proces Roberto Saviano, w\u0142oskiego pisarza i dziennikarza. Stan\u0105\u0142 przed s\u0105dem na wniosek ministra Matteo Salviniego, kt\u00f3ry oskar\u017cy\u0142 go o znies\u0142awienie. - Jestem dumny z tego, \u017ce b\u0119d\u0119 m\u00f3g\u0142 broni\u0107 si\u0119 przed jego odra\u017caj\u0105cym populizmem - zapowiedzia\u0142 dziennikarz. W roli oskar\u017conego o znies\u0142awienie przez polityka Saviano wyst\u0119puje ju\u017c po raz drugi, bo w listopadzie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces, w kt\u00f3rym odpowiada za u\u017cycie s\u0142owa \"dra\u0144\". Tym mianem okre\u015bli\u0142 obecn\u0105 premier Giorgi\u0119 Meloni, kiedy krytykowa\u0142 jej dzia\u0142ania dotycz\u0105ce ratowania migrant\u00f3w na Morzu \u015ar\u00f3dziemnym.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/wojna-w-ukrainie-policjanci-ewakuowali-szesciolatke-z-bachmutu-w-slowiansku-czekala-na-nia-ciezarna-matka-6721978?source=rss", "title": "Policjanci ewakuowali sze\u015bciolatk\u0119 z Bachmutu. W S\u0142owia\u0144sku czeka\u0142a na ni\u0105 ci\u0119\u017carna matka", "date_published": "2023-02-01 13:56:11+00:00", "description": "<img alt=\"Policjanci ewakuowali sze\u015bciolatk\u0119 z Bachmutu. W S\u0142owia\u0144sku czeka\u0142a na ni\u0105 ci\u0119\u017carna matka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8pcjuq-2023-02-01t102642z1lwd650031012023rp1rtrwnevc6500-ukraine-crisis-bakhmut-evacuation-0005-6722032/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144ska policja ewakuowa\u0142a sze\u015bcioletni\u0105 dziewczynk\u0119 z obl\u0119\u017conego przez Rosjan Bachmutu w obwodzie donieckim. Arina zosta\u0142a tam ze swoimi dziadkami, jej matka zosta\u0142a wywieziona z miasta dwa dni wcze\u015bniej. Kobieta jest w \u00f3smym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy. Spotkanie matki i c\u00f3rki w S\u0142owia\u0144sku pokazali dziennikarze.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-ogrzewal-warsztat-zuzytym-olejem-samochodowym-100-metrow-od-okien-straznikow-miejskich-6721985?source=rss", "title": "Ogrzewa\u0142 warsztat zu\u017cytym olejem silnikowym, 100 metr\u00f3w od okien stra\u017cnik\u00f3w miejskich", "date_published": "2023-02-01 13:36:08+00:00", "description": "<img alt=\"Ogrzewa\u0142 warsztat zu\u017cytym olejem silnikowym, 100 metr\u00f3w od okien stra\u017cnik\u00f3w miejskich\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-lz713i-wlasciciel-warsztatu-ogrzewal-zaklad-olejem-samochodowym-6722027/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142a\u015bciciel jednego z warsztat\u00f3w samochodowych na Woli postanowi\u0142 zaoszcz\u0119dzi\u0107 na ogrzewaniu. \u0179r\u00f3d\u0142em ciep\u0142a w jego zak\u0142adzie by\u0142 zu\u017cyty olej silnikowy z aut klient\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/slupsk-zatrzymali-go-w-niedziele-wyrok-uslyszal-we-wtorek-6721921?source=rss", "title": "W niedziel\u0119 zatrzymali go za jazd\u0119 pod wp\u0142ywem alkoholu. Ju\u017c we wtorek us\u0142ysza\u0142 wyrok", "date_published": "2023-02-01 13:34:52+00:00", "description": "<img alt=\"W niedziel\u0119 zatrzymali go za jazd\u0119 pod wp\u0142ywem alkoholu. Ju\u017c we wtorek us\u0142ysza\u0142 wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0nh7xd-drogowka-6061866/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawa kierowcy ze S\u0142upska (Pomorskie) pokazuje, \u017ce wymiar sprawiedliwo\u015bci mo\u017ce dzia\u0142a\u0107 szybko i skutecznie. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany zosta\u0142 podczas jazdy samochodem pod wp\u0142ywem alkoholu i z orzeczonym zakazem prowadzenia pojazd\u00f3w. Wyrok us\u0142ysza\u0142 dwa dni p\u00f3\u017aniej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/trzebinia-nie-wiadomo-kto-wyplaci-odszkodowania-za-groby-pochloniete-przez-zapadlisko-6721861?source=rss", "title": "Ziemia na cmentarzu poch\u0142on\u0119\u0142a 40 grob\u00f3w. Nie wiadomo, kto ma zap\u0142aci\u0107 za zniszczone pomniki", "date_published": "2023-02-01 13:32:41+00:00", "description": "<img alt=\"Ziemia na cmentarzu poch\u0142on\u0119\u0142a 40 grob\u00f3w. Nie wiadomo, kto ma zap\u0142aci\u0107 za zniszczone pomniki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9ap71b-zapadlisko-na-cmentarzu-w-trzebini-6121793/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zapadlisko na cmentarzu w Trzebini poch\u0142on\u0119\u0142o 40 grob\u00f3w. Ze wzgl\u0119du na bezpiecze\u0144stwo zdecydowano si\u0119 zasypa\u0107 wyrw\u0119, nie ekshumuj\u0105c znajduj\u0105cych si\u0119 w niej szcz\u0105tk\u00f3w. Teraz komplikuje si\u0119 sytuacja w\u0142a\u015bcicieli zniszczonych pomnik\u00f3w, bo nie wiadomo, kto powinien wyp\u0142aci\u0107 im odszkodowania.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/barczewo-sledztwo-ws-podejrzenia-znecania-sie-w-zakladzie-karnym-efekt-raportu-krajowego-mechanizmu-prewencji-tortur-6721749?source=rss", "title": "Barczewo. \u015aledztwo ws. podejrzenia zn\u0119cania si\u0119 w zak\u0142adzie karnym", "date_published": "2023-02-01 13:30:06+00:00", "description": "<img alt=\"Barczewo. \u015aledztwo ws. podejrzenia zn\u0119cania si\u0119 w zak\u0142adzie karnym\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-4xgbm7-zaklad-karny-w-barczewie-6721852/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura prowadzi \u015bledztwo w sprawie podejrzenia zn\u0119cania si\u0119 ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem przez funkcjonariuszy S\u0142u\u017cby Wi\u0119ziennej z Barczewa (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) nad osadzonymi. Na tym etapie nikt nie us\u0142ysza\u0142 zarzut\u00f3w. Dyrektor generalny SW r\u00f3wnie\u017c nakaza\u0142 przeprowadzenie czynno\u015bci wyja\u015bniaj\u0105cych. To efekt raportu Krajowego Mechanizmu Prewencji Tortur.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/alert-rcb-dla-czesci-kraju-unikaj-otwartych-przestrzeni-uwaga-na-niebezpieczna-pogode-silny-wiatr-6721997?source=rss", "title": "Alert RCB dla cz\u0119\u015bci kraju. \"Unikaj otwartych przestrzeni\"", "date_published": "2023-02-01 13:21:40+00:00", "description": "<img alt=\"Alert RCB dla cz\u0119\u015bci kraju. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-z23a6e-sztorm-na-morzu-silny-wiatr-6721993/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Alert RCB zosta\u0142 wys\u0142any w \u015brod\u0119 do os\u00f3b przebywaj\u0105cych w niekt\u00f3rych regionach Polski. Eksperci ostrzegaj\u0105 w nim przed silnymi porywami wiatru. \"Mo\u017cliwe przerwy w dostawie pr\u0105du\" - napisano w komunikacie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/konstancin-jeziorna-zabojstwo-16-letniej-kornelii-k-proces-apelacyjny-6721846?source=rss", "title": "Zab\u00f3jstwo 16-letniej Kornelii. Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces apelacyjny, prokuratura chce do\u017cywocia dla Patryka B.", "date_published": "2023-02-01 13:17:44+00:00", "description": "<img alt=\"Zab\u00f3jstwo 16-letniej Kornelii. Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces apelacyjny, prokuratura chce do\u017cywocia dla Patryka B.\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-62q52v-16-letnia-kornelia-zostala-zamordowana-6721851/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 w S\u0105dzie Apelacyjnym w Warszawie odby\u0142a si\u0119 rozprawa apelacyjna w sprawie zab\u00f3jstwa 16-letniej Kornelii. S\u0105d cz\u0119\u015bciowo wy\u0142\u0105czy\u0142 jej jawno\u015b\u0107 na czas rozpoznawania wniosk\u00f3w dowodowych. Zdecydowa\u0142 te\u017c o dopuszczeniu opinii uzupe\u0142niaj\u0105cej s\u0105dowo-psychiatrycznej dotycz\u0105cej oskar\u017conej Martyny S. i wezwaniu bieg\u0142ych. W zwi\u0105zku z tym na czas przeprowadzenia uzupe\u0142niaj\u0105cego dowodu bezterminowo odroczy\u0142 rozpraw\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-erdogan-stawia-szwecji-nowy-warunek-w-sprawie-jej-wejscie-do-nato-wprowadzenie-zakazu-palenia-koranu-6721782?source=rss", "title": "Erdogan o szwedzkim wniosku do NATO: nie zaakceptujemy go, dop\u00f3ki dozwolone b\u0119dzie palenie Koranu", "date_published": "2023-02-01 13:08:15+00:00", "description": "<img alt=\"Erdogan o szwedzkim wniosku do NATO: nie zaakceptujemy go, dop\u00f3ki dozwolone b\u0119dzie palenie Koranu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ukv8nb-erdogan-6596183/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan postawi\u0142 Szwecji nowy warunek w sprawie akcesji tego kraju do NATO. - Nie zaakceptujemy szwedzkiego wniosku do NATO, dop\u00f3ki w Szwecji dozwolone b\u0119dzie palenie Koranu - o\u015bwiadczy\u0142 turecki przyw\u00f3dca w parlamencie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wysokie-ceny-energii-rachunki-za-ogrzewanie-szymon-holownia-komentuje-6721858?source=rss", "title": "\"Gaz radykalnie tanieje, a rachunki rosn\u0105. Kto\u015b musi na tym zarabia\u0107\"", "date_published": "2023-02-01 12:58:39+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uv66s7-szymon-holownia-6721737/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gaz dramatycznie stania\u0142, rachunki dramatycznie posz\u0142y do g\u00f3ry, kto\u015b si\u0119 na tym dorabia. Dobrze by\u0142oby, \u017ceby\u015bmy wiedzieli kto - powiedzia\u0142 na konferencji w Warszawie szef Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia. - Dzisiaj chcemy si\u0119 dowiedzie\u0107 od Mateusza Morawieckiego, od tych, kt\u00f3rzy nadzoruj\u0105 PGNiG, czy to przypadkiem nie jest kolejny szwindel - doda\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-kara-smierci-za-zabicie-policjanta-egzekucja-wesleya-ruiza-planowana-na-srode-6721641?source=rss", "title": "W trakcie po\u015bcigu zastrzeli\u0142 policjanta. Po 16 latach dzi\u015b ma zosta\u0107 stracony", "date_published": "2023-02-01 12:58:25+00:00", "description": "<img alt=\"W trakcie po\u015bcigu zastrzeli\u0142 policjanta. Po 16 latach dzi\u015b ma zosta\u0107 stracony \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8k3b8d-43-letni-wesley-ruiz-6721634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na \u015brod\u0119 zaplanowano egzekucj\u0119 43-letniego Wesley Ruiza. W 2007 roku, podczas policyjnego po\u015bcigu ulicami Dallas, \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 jednego z funkcjonariuszy. Rok p\u00f3\u017aniej skazano go na \u015bmier\u0107. Obro\u0144cy m\u0119\u017cczyzny do ko\u0144ca walczyli o zmian\u0119 wyroku, jednak s\u0105dy odrzuca\u0142y ich wnioski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-zalatali-dziury-w-gruntowej-drodze-asfaltem-pieniadze-wyrzucone-w-bloto-6721879?source=rss", "title": "Za\u0142atali dziury w gruntowej drodze asfaltem. \"Pieni\u0105dze wyrzucone w b\u0142oto\"", "date_published": "2023-02-01 12:47:46+00:00", "description": "<img alt=\"Za\u0142atali dziury w gruntowej drodze asfaltem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q09c8a-drogowcy-zalatali-asfaltem-dziury-w-gruntowej-ulicy-6721857/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 200-metrowy fragment gruntowej ulicy Herbowej w \u0141odzi do niedawna przypomina\u0142 krajobraz ksi\u0119\u017cycowy, teraz dziury zosta\u0142y za\u0142atane asfaltem. Mieszka\u0144cy - kt\u00f3rzy wcze\u015bniej wiele razy mieli prosi\u0107 Zarz\u0105d Dr\u00f3g i Transportu o wyremontowanie drogi - przecierali oczy ze zdumienia. Drogowcy twierdz\u0105, \u017ce to tylko dora\u017ane dzia\u0142anie i wiosn\u0105 ulica zostanie naprawiona.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-pradu-2023-otrzymal-umowe-z-czterokrotnie-wyzsza-stawka-za-kilowatogodzine-energii-elektrycznej-pge-wyjasnia-6721702?source=rss", "title": "Otrzyma\u0142 umow\u0119 z czterokrotnie wy\u017csz\u0105 stawk\u0105. PGE wyja\u015bnia", "date_published": "2023-02-01 12:34:23+00:00", "description": "<img alt=\"Otrzyma\u0142 umow\u0119 z czterokrotnie wy\u017csz\u0105 stawk\u0105. PGE wyja\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-2wqpt8-rachunki-za-prad-w-gore-4748575/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stawka za kilowatogodzin\u0119 energii elektrycznej wzros\u0142a czterokrotnie - poinformowa\u0142 pan Patrycjusz z Piotrkowa Trybunalskiego, kt\u00f3ry skontaktowa\u0142 si\u0119 z redakcj\u0105 Kontaktu 24. Sta\u0142o si\u0119 to po tym, jak jego umow\u0119, jako sprzedawca rezerwowy, przej\u0119\u0142o PGE. Sp\u00f3\u0142ka zaznaczy\u0142a, \u017ce klient nie ma mo\u017cliwo\u015bci rozliczania si\u0119 na zasadach umowy z poprzednim dostawc\u0105. Jednocze\u015bnie podkre\u015bli\u0142a, \u017ce \"w obliczu aktualnych rozwi\u0105za\u0144 prawnych trudno m\u00f3wi\u0107 o wy\u017cszych stawkach\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/willa-plus-pieniadze-od-czarnka-dla-organizacji-zwiazanych-z-pis-justyna-suchecka-jadczak-o-konkursie-i-skladanych-wnioskach-6721719?source=rss", "title": "B\u0142\u0119dy, \"mowa trawa\" i \"do z\u0142udzenia podobne\" wnioski w konkursie na dotacje od Czarnka. \"To budzi niesmak\"", "date_published": "2023-02-01 12:25:42+00:00", "description": "<img alt=\"B\u0142\u0119dy, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1iz3hi-przemyslaw-czarnek-w-sejmie-6628384/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Justyna Suchecka-Jadczak, dziennikarka tvn24.pl, m\u00f3wi\u0142a o procesie wy\u0142aniania fundacji zwi\u0105zanych z PiS, kt\u00f3re w konkursie ministra Czarnka otrzyma\u0142y dotacje na nieruchomo\u015bci. - Skrajny przyk\u0142ad to fundacja z Rzeszowa, kt\u00f3ra powsta\u0142a zaledwie trzy dni przed zako\u0144czeniem terminu zg\u0142osze\u0144 - powiedzia\u0142a. Jej zdaniem \"to jest co\u015b bardzo nieprzejrzystego, konkursy odbywaj\u0105 si\u0119 w cieniu, w atmosferze niedopowiedze\u0144\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/dotacje-na-zakup-nieruchomosci-od-ministra-czarnka-kim-jest-miroslaw-matuszny-zalozyciel-fundacji-pod-damaszkiem-6721637?source=rss", "title": "Dotacja od Czarnka. Za\u0142o\u017cyciel Fundacji pod Damaszkiem \"zas\u0142yn\u0105\u0142 z otwartych atak\u00f3w na spo\u0142eczno\u015b\u0107 LGBT\"", "date_published": "2023-02-01 12:22:44+00:00", "description": "<img alt=\"Dotacja od Czarnka. Za\u0142o\u017cyciel Fundacji pod Damaszkiem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mhe4ze-fundacja-pod-damaszkiem-kupuje-lokal-w-apartamentach-sowinskiego-6721753/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jednym z beneficjent\u00f3w konkursu MEiN Przemys\u0142awa Czarnka jest Fundacja Pod Damaszkiem, kt\u00f3ra na zakup lokalu w nowoczesnym apartamentowcu w Lublinie otrzyma\u0142a ponad 1 milion z\u0142otych. Fundacj\u0119 za\u0142o\u017cy\u0142 ksi\u0105dz Miros\u0142aw Matuszny, kt\u00f3ry przez wiele lat by\u0142 proboszczem parafii w \u015bcis\u0142ym centrum Lublinie. Jak m\u00f3wi\u0142 na antenie TVN24 Jacek Brzuszkiewicz, zast\u0119pca redaktora naczelnego \"Gazety Wyborczej\" w Lublinie, duchowny \"zas\u0142yn\u0105\u0142 z otwartych atak\u00f3w na spo\u0142eczno\u015b\u0107 LGBT\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-przejechal-bez-przerwy-ponad-dwa-tysiace-kilometrow-w-rece-mial-magnes-ktory-zaklocal-prace-tachografu-6721658?source=rss", "title": "Przejecha\u0142 bez przerwy ponad dwa tysi\u0105ce kilometr\u00f3w. W r\u0119ce mia\u0142 magnes, kt\u00f3ry zak\u0142\u00f3ca\u0142 prac\u0119 tachografu", "date_published": "2023-02-01 12:15:27+00:00", "description": "<img alt=\"Przejecha\u0142 bez przerwy ponad dwa tysi\u0105ce kilometr\u00f3w. W r\u0119ce mia\u0142 magnes, kt\u00f3ry zak\u0142\u00f3ca\u0142 prac\u0119 tachografu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cr0hbe-kierowca-tureckiej-ciezarowki-trzymal-w-reku-magnes-ktorego-uzywal-do-falszowania-zapisow-6721633/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca tureckiej ci\u0119\u017car\u00f3wki zatrzymany w Rzeszowie (woj. podkarpackie) przejecha\u0142 ponad dwa tysi\u0105ce kilometr\u00f3w bez odpoczynku. Podczas kontroli okaza\u0142o si\u0119, \u017ce u\u017cywa\u0142 magnesu, kt\u00f3ry zak\u0142\u00f3ca\u0142 prac\u0119 tachografu i drogomierza pojazdu. - Swoim post\u0119powaniem nara\u017ca\u0142 na niebezpiecze\u0144stwo nie tylko siebie, ale tak\u017ce innych uczestnik\u00f3w ruchu drogowego - podkre\u015blaj\u0105 inspektorzy ruchu drogowego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-uderzyl-w-karetke-na-sygnale-a-ta-smiertelnie-potracila-piesza-akt-oskarzenia-6721598?source=rss", "title": "Uderzy\u0142 w karetk\u0119 na sygnale, a ta \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142a piesz\u0105. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi 8 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2023-02-01 12:01:45+00:00", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142 w karetk\u0119 na sygnale, a ta \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142a piesz\u0105. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi 8 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n3psgo-karetka-wjechala-w-przystanek-5754016/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szczeci\u0144ska prokuratura poinformowa\u0142a o skierowaniu aktu oskar\u017cenia w sprawie tragicznego wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o czerwcu ubieg\u0142ego roku w centrum stolicy Pomorza Zachodniego. Zgin\u0119\u0142a w nim kobieta czekaj\u0105ca na przystanku na tramwaj. Zdaniem \u015bledczych winnym jej \u015bmierci ma by\u0107 35-letni kierowca, kt\u00f3ry nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa karetce jad\u0105cej na sygnale.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/brodnica-12-letnie-dziecko-potracone-na-przejsciu-dla-pieszych-6721638?source=rss", "title": "12-letni ch\u0142opiec potr\u0105cony na przej\u015bciu dla pieszych. Trafi\u0142 do szpitala", "date_published": "2023-02-01 11:48:58+00:00", "description": "<img alt=\"12-letni ch\u0142opiec potr\u0105cony na przej\u015bciu dla pieszych. Trafi\u0142 do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rl9cyo-dziecko-zostalo-potracone-na-przejsciu-dla-pieszych-6721626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwunastolatek zosta\u0142 potr\u0105cony na przej\u015bciu dla pieszych przy ul. Kolejowej w Brodnicy (woj. kujawsko-pomorskie). Ch\u0142opiec z obra\u017ceniami cia\u0142a trafi\u0142 do szpitala. Policja wyja\u015bnia dok\u0142adne przyczyny i okoliczno\u015bci tego zdarzenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-szef-rady-bezpieczenstwa-ukrainy-oleksij-danilow-o-przygotowaniach-rosji-do-ataku-6721469?source=rss", "title": "Szef Rady Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy o \"maksymalnej eskalacji\" ze strony Rosji. \"To b\u0119d\u0105 decyduj\u0105ce miesi\u0105ce w wojnie\"", "date_published": "2023-02-01 11:48:02+00:00", "description": "<img alt=\"Szef Rady Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-43d6i1-rosyjscy-rezerwisci-6720654/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukraina przygotowuje si\u0119 na \"maksymaln\u0105 eskalacj\u0119\" ze strony Rosji, kt\u00f3ra mo\u017ce nast\u0105pi\u0107 za dwa lub trzy tygodnie - przekaza\u0142 sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony Ukrainy O\u0142eksij Dani\u0142ow w telewizji Sky News. Najbli\u017csze miesi\u0105ce maj\u0105 by\u0107 wed\u0142ug Dani\u0142owa kluczowe dla los\u00f3w wojny. Jego zdaniem agresor ponownie mo\u017ce uderzy\u0107 na Ukrain\u0119 z trzech kierunk\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/sport-dla-wszystkich-a-dotacje-dla-wybranych-opozycja-kontroluje-ministerstwo-bortniczuka-6721648?source=rss", "title": "\"Sport dla wszystkich, a dotacje dla wybranych\". Opozycja kontroluje ministerstwo Bortniczuka", "date_published": "2023-02-01 11:36:45+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0ynet6-zrzut-ekranu-2023-02-1-o-11-6721629/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bardzo niepokoj\u0105ce jest, \u017ce w\u015br\u00f3d beneficjent\u00f3w konkursu organizowanego przez ministerstwo zn\u00f3w pojawiaj\u0105 si\u0119 nazwiska polityk\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 podczas konferencji prasowej pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej Micha\u0142 Szczerba. Dariusz Jo\u0144ski powiedzia\u0142 natomiast, \u017ce \"pieni\u0105dze dla sportowc\u00f3w s\u0105 zabierane im i przekazywane w spos\u00f3b absolutnie skandaliczny poprzez podzia\u0142 polityczny\". Natomiast Ma\u0142gorzata Niemczyk zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119, \u017ce tylko 1 proc. organizacji, kt\u00f3re stara\u0142o si\u0119 o dofinansowanie, otrzyma\u0142o pieni\u0105dze.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indie-lawina-zeszla-w-kaszmirze-nie-zyje-dwoch-polakow-6721660?source=rss", "title": "Lawina zesz\u0142a w Kaszmirze. Nie \u017cyje dw\u00f3ch Polak\u00f3w", "date_published": "2023-02-01 11:21:30+00:00", "description": "<img alt=\"Lawina zesz\u0142a w Kaszmirze. Nie \u017cyje dw\u00f3ch Polak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-4tvlf4-akcja-ratunkowa-w-kaszmirze-6721712/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch Polak\u00f3w zgin\u0119\u0142o w lawinie, kt\u00f3ra zesz\u0142a w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu w Kaszmirze. Masa \u015bniegu porwa\u0142a turyst\u00f3w w pobli\u017cu popularnego kurortu narciarskiego Gulmarg. Jak podaje indyjska policja, z \u017cywio\u0142u uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 19 os\u00f3b.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/nadma-na-mazowszu-w-trakcie-szarpaniny-ukradl-policjantowi-magazynek-z-amunicja-6721580?source=rss", "title": "W trakcie szarpaniny ukrad\u0142 policjantowi magazynek. Zarzuty dla 34-latka", "date_published": "2023-02-01 11:03:43+00:00", "description": "<img alt=\"W trakcie szarpaniny ukrad\u0142 policjantowi magazynek. Zarzuty dla 34-latka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-l3io9y-mezczyzna-ukradl-policjantowi-magazynek-z-amunicja-zdj-ilustracyjne-6721574/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W trakcie policyjnej interwencji w miejscowo\u015bci Nadma niedaleko Wo\u0142omina, agresywny m\u0119\u017cczyzna ukrad\u0142 funkcjonariuszowi magazynek z amunicj\u0105 i uciek\u0142. Policjanci wezwali posi\u0142ki, agresora uda\u0142o si\u0119 szybko z\u0142apa\u0107. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 poszukiwany listem go\u0144czym za inne przest\u0119pstwa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/eurojackpot-bogatynia-wysoka-wygrana-w-polsce-totalizator-sportowy-podal-szczegoly-wyniki-z-dnia-310123-6721567?source=rss", "title": "Wysoka wygrana w Polsce w Eurojackpot. Wiemy, gdzie pad\u0142a", "date_published": "2023-02-01 10:38:57+00:00", "description": "<img alt=\"Wysoka wygrana w Polsce w Eurojackpot. Wiemy, gdzie pad\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k45nfx-lotto1997459012-5742813/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatnim losowaniu Eurojackpot w Polsce pad\u0142a wygrana trzeciego stopnia w wysoko\u015bci ponad 1 miliona z\u0142otych. Szcz\u0119\u015bliwy kupon wys\u0142ano w Bogatyni w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim - poinformowa\u0142 Totalizator Sportowy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-podniesiony-poziom-bezpieczenstwa-placowek-dyplomatycznych-w-zwiazku-ze-sprawa-alfredo-cospito-6721060?source=rss", "title": "Podniesiony poziom bezpiecze\u0144stwa w\u0142oskich plac\u00f3wek dyplomatycznych w zwi\u0105zku ze spraw\u0105 Alfredo Cospito", "date_published": "2023-02-01 10:32:28+00:00", "description": "<img alt=\"Podniesiony poziom bezpiecze\u0144stwa w\u0142oskich plac\u00f3wek dyplomatycznych w zwi\u0105zku ze spraw\u0105 Alfredo Cospito\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4y1pgo-gettyimages-1246528891-6721536/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142oskie ambasady na ca\u0142ym \u015bwiecie s\u0105 zagro\u017cone atakami w zwi\u0105zku ze spraw\u0105 anarchisty Alfredo Cospito \u2013 powiedzia\u0142 we wtorek minister spraw zagranicznych W\u0142och Antonio Tajani. Odbywaj\u0105cy kar\u0119 wi\u0119zienia Cospito od ponad 100 dni prowadzi g\u0142od\u00f3wk\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/willa-plus-pieniadze-od-czarnka-dla-organizacji-zwiazanych-z-pis-slawomir-broniarz-fatalny-sygnal-minister-lekka-reka-wydaje-miliony-6721470?source=rss", "title": "Broniarz o pieni\u0105dzach od Czarnka na wille: to fatalny sygna\u0142, minister lekk\u0105 r\u0119k\u0105 wydaje miliony", "date_published": "2023-02-01 10:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"Broniarz o pieni\u0105dzach od Czarnka na wille: to fatalny sygna\u0142, minister lekk\u0105 r\u0119k\u0105 wydaje miliony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ydd19a-rozmowa-broniarz-6721449/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nauczyciel pocz\u0105tkuj\u0105cy zarabia poni\u017cej p\u0142acy minimalnej, a tutaj minister lekk\u0105 r\u0119k\u0105 wydaje kilkadziesi\u0105t milion\u00f3w na instytucje niemaj\u0105ce nic wsp\u00f3lnego z rzeczywistymi potrzebami szko\u0142y - m\u00f3wi\u0142 S\u0142awomir Broniarz, szef Zwi\u0105zku Nauczycielstwa Polskiego. Takie dzia\u0142anie - doda\u0142 - \"to jest fatalny sygna\u0142\" dla \u015brodowiska nauczycielskiego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/pogoda-w-gorach-tatry-trudne-warunki-turystyczne-w-gorach-trzeci-stopien-zagrozenia-lawinowego-6721427?source=rss", "title": "Trudne warunki turystyczne w Tatrach. Trzeci stopie\u0144 zagro\u017cenia lawinowego", "date_published": "2023-02-01 10:06:36+00:00", "description": "<img alt=\"Trudne warunki turystyczne w Tatrach. Trzeci stopie\u0144 zagro\u017cenia lawinowego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-px72cr-morskie-oko-widok-na-rysy-6721431/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Tatrach panuj\u0105 skrajnie trudne warunki turystyczne. W \u015brod\u0119 rano w g\u00f3rach obowi\u0105zywa\u0142 trzeci stopie\u0144 zagro\u017cenia lawinowego, a szlaki by\u0142y nieprzetarte. Ratownicy apeluj\u0105 o zachowanie ostro\u017cno\u015bci. Niebezpiecznie na drogach jest r\u00f3wnie\u017c na Podhalu, w tym w Zakopanem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/planowane-podwyzki-oplat-za-przejazd-autostrada-a4-katowice-krakow-budza-watpliwosci-sprawa-zajmie-sie-uokik-6721456?source=rss", "title": "Planowane podwy\u017cki na A4 budz\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci. Jest stanowisko GDDKiA", "date_published": "2023-02-01 09:52:55+00:00", "description": "<img alt=\"Planowane podwy\u017cki na A4 budz\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci. Jest stanowisko GDDKiA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jq2owv-shutterstock1316612201-6721490/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Planowane podwy\u017cki op\u0142at za przejazd autostrad\u0105 A4 Katowice - Krak\u00f3w budz\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci. Wed\u0142ug Generalnej Dyrekcji Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad wzrost ten jest niezasadny i uderza bezpo\u015brednio w kierowc\u00f3w i transport samochodowy. W przysz\u0142ym tygodniu Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w wyst\u0105pi o wyja\u015bnienia do sp\u00f3\u0142ki Stalexport Autostrada Ma\u0142opolska w sprawie podwy\u017cek - zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w RMF FM prezes tego urz\u0119du Tomasz Chr\u00f3stny. Wskaza\u0142, \u017ce przestrze\u0144 do wzrost\u00f3w cen jest, jednak nie mo\u017cna w spos\u00f3b nieuzasadniony eksploatowa\u0107 rynku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/a4-katowice-krakow-oplaty-maja-pojsc-w-gore-od-3-kwietnia-prezes-uokik-tomasz-chrostny-zapowiada-kontrole-6721456?source=rss", "title": "Planowane podwy\u017cki na A4 budz\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci. Prezes UOKiK \u017c\u0105da wyja\u015bnie\u0144", "date_published": "2023-02-01 09:52:55+00:00", "description": "<img alt=\"Planowane podwy\u017cki na A4 budz\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci. Prezes UOKiK \u017c\u0105da wyja\u015bnie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jq2owv-shutterstock1316612201-6721490/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Planowane podwy\u017cki op\u0142at za przejazd autostrad\u0105 A4 Katowice - Krak\u00f3w budz\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci. W przysz\u0142ym tygodniu Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w wyst\u0105pi o wyja\u015bnienia do sp\u00f3\u0142ki Stalexport Autostrada Ma\u0142opolska w sprawie podwy\u017cek - zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w RMF FM prezes tego urz\u0119du Tomasz Chr\u00f3stny. Wskaza\u0142, \u017ce przestrze\u0144 do wzrost\u00f3w cen jest, jednak nie mo\u017cna w spos\u00f3b nieuzasadniony eksploatowa\u0107 rynku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-analiza-isw-raport-wywiadowczy-brytyjskiego-resortu-obrony-6721393?source=rss", "title": "\"Wyj\u0105tkowo ma\u0142o prawdopodobne\". Eksperci analizuj\u0105 ryzyko rosyjskiego okr\u0105\u017cenia", "date_published": "2023-02-01 09:35:45+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dp5vtd-bachmut-broni-sie-przed-rosyjska-agresja-6642159/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Okr\u0105\u017cenie Bachmutu, kt\u00f3re by\u0142oby zaskoczeniem dla Ukrai\u0144c\u00f3w, jest \"wyj\u0105tkowo ma\u0142o prawdopodobne\" - pisze Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) w swoim raporcie. \"Je\u015bli jednak nast\u0105pi takie ryzyko, ukrai\u0144skie dow\u00f3dztwo zdecyduje o kontrolowanym odwrocie z miasta, by oszcz\u0119dzi\u0107 w\u0142asne si\u0142y\" - dodaje. Brytyjski resort obrony w swojej najnowszej informacji wywiadowczej przekaza\u0142 z kolei, \u017ce Cherso\u0144 jest najintensywniej ostrzeliwanym przez Rosjan du\u017cym ukrai\u0144skim miastem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/wojsko-polskie-blaszczak-pokazuje-wykres-o-liczbie-zolnierzy-co-sie-na-nim-nie-zgadza-6719926?source=rss", "title": "B\u0142aszczak pokazuje wykres o liczbie \u017co\u0142nierzy. Co si\u0119 na nim nie zgadza?", "date_published": "2023-02-01 09:32:35+00:00", "description": "<img alt=\"B\u0142aszczak pokazuje wykres o liczbie \u017co\u0142nierzy. Co si\u0119 na nim nie zgadza?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hrhfec-mariusz-blaszczak-o-liczbie-zolnierzy-6719567/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak, by udowodni\u0107, \u017ce \"Wojsko Polskie ro\u015bnie w si\u0142\u0119\", opublikowa\u0142 wykres pokazuj\u0105cy liczebno\u015b\u0107 armii w 2015 i 2022 roku. Zestawiono na nim niepor\u00f3wnywalne dane, wprowadzaj\u0105c w b\u0142\u0105d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/sepolno-krajenskie-znalezli-kilkaset-pojemnikow-z-chemikaliami-zatrzymano-dwie-osoby-6721199?source=rss", "title": "Znale\u017ali kilkaset pojemnik\u00f3w z chemikaliami. Zatrzymano dwie osoby", "date_published": "2023-02-01 09:07:07+00:00", "description": "<img alt=\"Znale\u017ali kilkaset pojemnik\u00f3w z chemikaliami. Zatrzymano dwie osoby\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-4hoyqi-kilkaset-pojemnikow-z-chemikaliami-ujawniono-na-terenie-hali-magazynowej-w-sepolnie-krajenskim-6721302/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inspektorzy Wojew\u00f3dzkiego Inspektoratu Ochrony \u015arodowiska w Bydgoszczy skontrolowali hale magazynowe na terenie jednej z firm w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim (woj. kujawsko-pomorskie), gdzie znale\u017ali kilkaset pojemnik\u00f3w z chemikaliami. Do sprawy zatrzymano dwie osoby.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/czestochowa-przechodzil-przez-pasy-na-zielonym-swietle-potracila-go-ciezarowka-6721318?source=rss", "title": "Mia\u0142 zielone \u015bwiat\u0142o. \"Wpad\u0142 pod ko\u0142a ci\u0119\u017car\u00f3wki, nast\u0119pnie by\u0142 przez ni\u0105 ci\u0105gni\u0119ty przez oko\u0142o 350 metr\u00f3w\"", "date_published": "2023-02-01 08:51:39+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 zielone \u015bwiat\u0142o. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mj7346-potracenie-mezczyzny-na-pasach-w-czestochowie-6721326/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 75-letni m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 potr\u0105cony w \u015brod\u0119 na pasach z sygnalizacj\u0105 \u015bwietln\u0105 w Cz\u0119stochowie (woj. \u015bl\u0105skie). Jak podaj\u0105 s\u0142u\u017cby, ci\u0119\u017car\u00f3wka ci\u0105gn\u0119\u0142a go za sob\u0105 przez oko\u0142o 350 metr\u00f3w. Stra\u017cacy wyci\u0105gn\u0119li m\u0119\u017cczyzn\u0119 spod pojazdu. Reanimacja przynios\u0142a skutek, wr\u00f3ci\u0142y funkcje \u017cyciowe, ale pieszy jest w ci\u0119\u017ckim stanie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/stany-zjednoczone-rekordowe-opady-sniegu-gigantyczne-karambole-na-drogach-6721194?source=rss", "title": "Rekordowe opady \u015bniegu, gigantyczne karambole na drogach. Ekstremalna zima w Stanach Zjednoczonych", "date_published": "2023-02-01 08:49:47+00:00", "description": "<img alt=\"Rekordowe opady \u015bniegu, gigantyczne karambole na drogach. Ekstremalna zima w Stanach Zjednoczonych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6lmadg-snieg-i-lod-na-drogach-w-dallas-6721188/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zimowa pogoda sparali\u017cowa\u0142a ruch w niekt\u00f3rych regionach Stan\u00f3w Zjednoczonych. We wtorek drogi w wielu miastach w Teksasie by\u0142y niebezpiecznie \u015bliskie - w ca\u0142ym stanie dosz\u0142o do kilkuset wypadk\u00f3w, w tym dw\u00f3ch \u015bmiertelnych. W niekt\u00f3rych regionach temperatury spad\u0142y do poni\u017cej -30 stopni Celsjusza.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/australia-radioaktywna-kapsulka-znaleziona-6721264?source=rss", "title": "Tydzie\u0144 poszukiwa\u0144, przeczesane setki kilometr\u00f3w i jest. Radioaktywna kapsu\u0142ka znaleziona", "date_published": "2023-02-01 08:28:25+00:00", "description": "<img alt=\"Tydzie\u0144 poszukiwa\u0144, przeczesane setki kilometr\u00f3w i jest. Radioaktywna kapsu\u0142ka znaleziona\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-q45nt4-trwaja-badania-promieniowania-wzdluz-odcinkow-autostrad-w-australii-zachodniej-6720080/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kapsu\u0142ka z materia\u0142em radioaktywnym, kt\u00f3ra zgin\u0119\u0142a niedawno w Australii, zosta\u0142a odnaleziona - pisze agencja informacyjna Reuters. Kontakt z tym niepozornie wygl\u0105daj\u0105cym przedmiotem m\u00f3g\u0142 grozi\u0107 powa\u017cnymi konsekwencjami dla zdrowia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-okragla-kladka-bedzie-nosila-imie-wosp-zdecydowali-radni-6721131?source=rss", "title": "Radni zdecydowali. Okr\u0105g\u0142a k\u0142adka w Rzeszowie b\u0119dzie nosi\u0142a imi\u0119 WO\u015aP", "date_published": "2023-02-01 08:16:40+00:00", "description": "<img alt=\"Radni zdecydowali. Okr\u0105g\u0142a k\u0142adka w Rzeszowie b\u0119dzie nosi\u0142a imi\u0119 WO\u015aP\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0pzhr2-radni-ko-chca-aby-popularna-kladka-miala-imie-wosp-6683501/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Okr\u0105g\u0142a k\u0142adka w Rzeszowie (woj. podkarpackie) b\u0119dzie nosi\u0142a imi\u0119 Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy. Wniosek radnych Koalicji Obywatelskiej, kt\u00f3rzy chcieli, aby w ten spos\u00f3b uhonorowa\u0107 30-lecie dzia\u0142ania fundacji WO\u015aP, jej za\u0142o\u017cyciela Jerzego Owsiaka oraz m\u0142odzie\u017c, kt\u00f3ra co roku anga\u017cuje si\u0119 w Orkiestr\u0119, wi\u0119kszo\u015bci\u0105 g\u0142os\u00f3w poparli miejscy radni.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/exxonmobil-z-rekordowym-wynikiem-finansowym-6721117?source=rss", "title": "Drastyczne podwy\u017cki cen ropy i rekordowe wyniki nafciarzy. Waszyngton m\u00f3wi o \"oburzeniu\"", "date_published": "2023-02-01 07:45:31+00:00", "description": "<img alt=\"Drastyczne podwy\u017cki cen ropy i rekordowe wyniki nafciarzy. Waszyngton m\u00f3wi o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pdgue0-ropa-paliwo-shutterstock1719908851s-5629502/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    ExxonMobil osi\u0105gn\u0105\u0142 rekordowe wyniki finansowe i zarobi\u0142 w 2022 roku prawie 56 miliard\u00f3w dolar\u00f3w. Przez drastyczne podwy\u017cki cen ropy naftowej, tylko na przestrzeni dwunastu miesi\u0119cy, ameryka\u0144ski koncern podwoi\u0142 swoje zyski. Tak ogromne profity nie us\u0142yszy uwadze Waszyngtonu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lotwa-prezydent-andrzej-duda-w-rydze-spotkal-sie-z-polakami-6721137?source=rss", "title": "Prezydent odwiedza \u0141otw\u0119. Wr\u0119czy\u0142 odznaczenia, m\u00f3wi\u0142 o \"monolicie pa\u0144stw\" i \"rosyjskim potworze\"", "date_published": "2023-02-01 07:39:05+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent odwiedza \u0141otw\u0119. Wr\u0119czy\u0142 odznaczenia, m\u00f3wi\u0142 o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rio5mf-andrzej-duda-w-rydze-6721122/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Andrzej Duda spotka\u0142 si\u0119 w Rydze z Polakami mieszkaj\u0105cymi na \u0141otwie. Prezydent podczas uroczysto\u015bci wr\u0119czy\u0142 odznaczenia pa\u0144stwowe. W swoim wyst\u0105pieniu poruszy\u0142 temat wojny w Ukrainie i wsparcia \u0141otwy oraz Polski dla broni\u0105cego si\u0119 pa\u0144stwa. - Wspieramy si\u0119 bardzo mocno, zw\u0142aszcza wspieramy si\u0119 bardzo mocno w tym ostatnim czasie, gdy ten potw\u00f3r ze wschodu rosyjski znowu powstaje - m\u00f3wi\u0142 prezydent.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/sokolka-zabral-ze-sklepu-puszke-z-datkami-na-chore-dziecko-kupil-narkotyki-policja-zatrzymala-27-latka-6721181?source=rss", "title": "Zabra\u0142 ze sklepu puszk\u0119 z datkami na chore dziecko, kupi\u0142 narkotyki. \"T\u0142umaczy\u0142, \u017ce nie mia\u0142 pieni\u0119dzy\"", "date_published": "2023-02-01 07:36:56+00:00", "description": "<img alt=\"Zabra\u0142 ze sklepu puszk\u0119 z datkami na chore dziecko, kupi\u0142 narkotyki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yrm7g1-ze-sklepu-zostala-skradziona-puszka-z-datkami-zdjecie-ilustracyjne-6721175/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali 27-latka podejrzanego o kradzie\u017c puszki z datkami na chore dziecko, kt\u00f3ra sta\u0142a w jednym ze sklep\u00f3w w Sok\u00f3\u0142ce (woj. podlaskie). W \u015brodku by\u0142o oko\u0142o 700 z\u0142otych. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 t\u0142umaczy\u0107 policjantom, \u017ce zabra\u0142 puszk\u0119, bo nie mia\u0142 pieni\u0119dzy. Za skradzione datki kupi\u0142 mi\u0119dzy innymi narkotyki. B\u0119dzie odpowiada\u0142 w warunkach recydywy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/pogrzebien-zderzenie-busa-z-autem-osobowym-10-osob-w-szpitalu-6721159?source=rss", "title": "Zderzenie busa z autem osobowym. 10 os\u00f3b w szpitalu", "date_published": "2023-02-01 07:07:36+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie busa z autem osobowym. 10 os\u00f3b w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-76rply-zderzenie-busa-i-osobowej-toyoty-w-pogrzebieniu-6721200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Busem podr\u00f3\u017cowa\u0142o osiem os\u00f3b, osobow\u0105 toyot\u0105 dwa m\u0119\u017cczy\u017ani. Auta zderzy\u0142y si\u0119 w \u015brod\u0119 rano w Pogrzebieniu pod Raciborzem (woj. \u015bl\u0105skie). Wszystkie osoby trafi\u0142y do szpitala, by\u0142y przytomne, oddycha\u0142y samodzielnie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/zabrze-pozar-kamienicy-nad-ranem-ewakuowano-14-osob-6721121?source=rss", "title": "Po\u017car kamienicy w Zabrzu. Nad ranem ewakuowano 14 os\u00f3b", "date_published": "2023-02-01 06:35:44+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car kamienicy w Zabrzu. Nad ranem ewakuowano 14 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e7h1j6-pozar-kamienicy-w-zabrzu-6721119/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 nad ranem ogie\u0144 obj\u0105\u0142 dach i poddasze kamienicy w Zabrzu (woj. \u015bl\u0105skie). Nikt nie zosta\u0142 poszkodowany. Ewakuowano 14 os\u00f3b, w tym pi\u0119cioro dzieci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/kradzione-busy-znalezione-w-dziupli-pod-pultuskiem-6721088?source=rss", "title": "\"Orze\u0142\" i \"Kobra\" na tropie skradzionych bus\u00f3w", "date_published": "2023-02-01 06:30:23+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ljei48-policjanci-zlikwidowali-dziuple-w-powiecie-puluskim-6721096/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja poinformowa\u0142a efektach wsp\u00f3lnej akcji po\u0142udniowopraskiej \"Kobry\" i sto\u0142ecznego \"Or\u0142a\". Odzyskano pi\u0119\u0107 skradzionych bus\u00f3w - cztery fiaty ducato i citroena jumpera. Warto\u015b\u0107 aut oszacowano na ponad 600 tysi\u0119cy z\u0142otych. Zatrzymano 48-latka, kt\u00f3ry us\u0142ysza\u0142 pi\u0119\u0107 zarzut\u00f3w paserstwa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-kontrola-zbrojen-departament-stanu-rosja-lamie-postanowienia-traktatu-nowy-start-6721026?source=rss", "title": "Departament Stanu USA: Rosja \u0142amie postanowienia traktatu Nowy START", "date_published": "2023-02-01 06:28:55+00:00", "description": "<img alt=\"Departament Stanu USA: Rosja \u0142amie postanowienia traktatu Nowy START\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2p4vpt-departament-stanu-waszyngton-s-shutterstock1417710644-5017362/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Departament Stanu USA oskar\u017ca Rosj\u0119 o niewywi\u0105zywanie si\u0119 ze zobowi\u0105za\u0144 w ramach traktatu kontroli zbroje\u0144 j\u0105drowych Nowy START. Chodzi o niewyra\u017cenie zgody na inspekcj\u0119 swojego arsena\u0142u j\u0105drowego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-minal-termin-kopciuchy-wciaz-dymia-jak-otrzymac-dotacje-na-wymiane-pieca-6720757?source=rss", "title": "Min\u0105\u0142 termin na wymian\u0119, ale kilka tysi\u0119cy kopciuch\u00f3w wci\u0105\u017c dymi w Warszawie. Mimo gro\u017c\u0105cych mandat\u00f3w", "date_published": "2023-02-01 06:05:14+00:00", "description": "<img alt=\"Min\u0105\u0142 termin na wymian\u0119, ale kilka tysi\u0119cy kopciuch\u00f3w wci\u0105\u017c dymi w Warszawie. Mimo gro\u017c\u0105cych mandat\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-285in8-od-2017-roku-w-warszawie-zlikwidowano-70-procent-kopciuchow-6721112/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 2017 roku w Warszawie by\u0142o a\u017c 15 tysi\u0119cy pozaklasowych piec\u00f3w na w\u0119giel lub drewno, potocznie zwanych kopciuchami. Dzi\u0119ki ich sukcesywnej likwidacji w lokalach komunalnych i miejskim dotacjom dla mieszka\u0144c\u00f3w, ta liczba zmala\u0142a do 4,4 tysi\u0105ca. Urz\u0119dnicy przypominaj\u0105: od 1 stycznia za palenie w kopciuchach gro\u017c\u0105 wysoki mandat i grzywna.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-departament-handlu-japonia-i-holandia-zawarly-porozumienie-ws-ograniczenia-eksportu-chipow-do-chin-6721078?source=rss", "title": "Departament Handlu USA: Japonia i Holandia ogranicz\u0105 eksport chip\u00f3w do Chin", "date_published": "2023-02-01 05:38:16+00:00", "description": "<img alt=\"Departament Handlu USA: Japonia i Holandia ogranicz\u0105 eksport chip\u00f3w do Chin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ppauv4-shutterstock248144539-5736602/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0119dnicy z Holandii i Japonii zawarli w Waszyngtonie porozumienie na mocy kt\u00f3rego ogranicz\u0105 eksport narz\u0119dzi do produkcji chip\u00f3w do Chin. W pa\u017adzierniku swoje ograniczenia na\u0142o\u017cy\u0142y Stany Zjednoczone. Umowa rozszerzy\u0142aby niekt\u00f3re kontrole eksportu na firmy z siedzib\u0105 w dw\u00f3ch sojuszniczych krajach, w tym ASML Holding NV, Nikon Corp i Tokyo Electron Ltd.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-intensywne-opady-sniegu-prognoza-zagrozen-na-kolejne-dni-6721079?source=rss", "title": "Intensywne opady \u015bniegu w po\u0142udniowej Polsce. Alerty IMGW", "date_published": "2023-02-01 05:27:41+00:00", "description": "<img alt=\"Intensywne opady \u015bniegu w po\u0142udniowej Polsce. Alerty IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vd8jcy-snieg-wiatr-zima-6721332/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed intensywnymi opadami \u015bniegu. Na po\u0142udniu kraju obowi\u0105zuj\u0105 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia. Na dodatek w kolejnych dniach w Polsce mog\u0105 zosta\u0107 wydane alerty przed silnym wiatrem, oblodzeniem, intensywnymi opadami \u015bniegu oraz zawiejami i zamieciami \u015bnie\u017cnymi.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-silny-wiatr-i-zawieje-niz-oleg-pomaranczowe-alerty-w-czesci-kraju-prognoza-zagrozen-na-kolejne-dni-6721079?source=rss", "title": "Uwaga na silne podmuchy wiatru o poranku. Alerty IMGW", "date_published": "2023-02-01 05:27:41+00:00", "description": "<img alt=\"Uwaga na silne podmuchy wiatru o poranku. Alerty IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t2rrps-silny-wiatr-moze-dac-sie-we-znaki-5727243/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed przed silnym wiatrem oraz zawiejami lub zamieciami \u015bnie\u017cnymi. W cz\u0119\u015bci kraju w \u015brodowy poranek obowi\u0105zuj\u0105 alerty pierwszego i drugiego stopnia. Dla cz\u0119\u015bci kraju synoptycy wydali r\u00f3wnie\u017c prognoz\u0119 pogodowych zagro\u017ce\u0144 na kolejne dni.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-reuters-ukraina-dostanie-rakiety-dalekiego-zasiegu-od-usa-6721067?source=rss", "title": "Reuters: USA przygotowuj\u0105 przekazanie Ukrainie rakiet dalekiego zasi\u0119gu", "date_published": "2023-02-01 04:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Reuters: USA przygotowuj\u0105 przekazanie Ukrainie rakiet dalekiego zasi\u0119gu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w4r6sv-wojna-w-ukrainie-amerykanska-haubica-m777-6636827/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    USA przygotowuj\u0105 si\u0119 do przekazania Ukrainie rakiet dalekiego zasi\u0119gu - informuje agencja Reutera, opieraj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142ach rz\u0105dowych. Jeden z urz\u0119dnik\u00f3w powiedzia\u0142, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 pakietu, 1,725 miliarda dolar\u00f3w, b\u0119dzie pochodzi\u0107 z funduszu znanego jako Ukraine Security Assistance Initiative (USAI).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-31-stycznia-2023-r-6721071?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2023-02-01 04:14:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ydxs4t-cwiczenia-rosyjskiego-wojska-6645725/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazja Rosji na Ukrain\u0119 trwa od 343 dni. Wojskowi rosyjscy wznosz\u0105 umocnienia naoko\u0142o lotniska w okupowanym Berdia\u0144sku na po\u0142udniu Ukrainy, kopi\u0105 tam okopy i przygotowuj\u0105 stanowiska - powiedzia\u0142 portalowi Suspilne ukrai\u0144ski komentator wojskowy Dmytro Sniehirjow. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sroda-102-bedzie-zimno-popada-snieg-deszcz-ze-sniegiem-i-deszcz-6720851?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - \u015broda, 1.02. B\u0119dzie zimno, popada \u015bnieg, deszcz ze \u015bniegiem i deszcz", "date_published": "2023-02-01 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - \u015broda, 1.02. B\u0119dzie zimno, popada \u015bnieg, deszcz ze \u015bniegiem i deszcz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5ok2q0-snieg-deszcz-ze-sniegiem-wiatr-6598773/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W \u015brod\u0119 1.02 wyst\u0105pi\u0105 opady \u015bniegu, deszczu ze \u015bniegiem i deszczu. Powieje te\u017c silniejszy wiatr. Na termometrach zobaczymy od 2 do 7 stopni Celsjusza.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "TVN24 Z kraju"}}