{"entries": [{"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/podatki/orlen-i-spolka-objeci-nowym-podatkiem-resort-dementuje-6861953680468544a.html", "title": "Orlen i sp\u00f3\u0142ka obj\u0119ci nowym podatkiem? Resort dementuje", "date_published": "2023-02-01 20:00:58+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b76ae214-c205-4f9a-ba99-862679ef089d\" width=\"308\" /> Resort klimatu i \u015brodowiska zaprzeczy\u0142, jakoby mia\u0142 prowadzi\u0107 prace dotycz\u0105ce opodatkowania nadmiarowych zysk\u00f3w od bran\u017cy w\u0119glowej i naftowej. Stanowisko to pad\u0142o po tym, jak portal WysokieNapiecie.pl przekaza\u0142, \u017ce zacz\u0119\u0142y si\u0119 nieoficjalne konsultacje w tej sprawie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/podatki/podatek-od-zrzutek-wprowadzony-wrzutka-poselska-rzad-chce-naprawic-pomysl-politykow-pis-6861908557400672a.html", "title": "\"Podatek od zrzutek\" wprowadzony wrzutk\u0105 poselsk\u0105. Rz\u0105d chce naprawi\u0107 pomys\u0142 polityk\u00f3w PiS", "date_published": "2023-02-01 17:47:07+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/bb965440-fedd-40b5-9a20-dbb9f8195405\" width=\"308\" /> W ustawie, kt\u00f3ra w za\u0142o\u017ceniu mia\u0142a zlikwidowa\u0107 bariery administracyjne i prawne, pos\u0142owie zaszyli niespodziank\u0119. Jedna z ich poprawek w praktyce nak\u0142ada podatek na prywatnych organizator\u00f3w zbi\u00f3rek np. na leczenie. Podniesiono alarm, rz\u0105d musi ugasi\u0107 po\u017car.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/podatki/podatek-od-zrzutek-morawiecki-organizacje-pomoce-moga-spac-spokojnie-6861883826940480a.html", "title": "Kontrowersje wok\u00f3\u0142 podatku od zrzutek. Rz\u0105d reaguje", "date_published": "2023-02-01 15:16:43+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/13f7a9a4-cb68-4ecc-b4f7-49d80fef4f58\" width=\"308\" /> Rz\u0105d pracuje nad now\u0105 danin\u0105 od spadk\u00f3w i darowizn. To cios dla beneficjent\u00f3w wielu zbi\u00f3rek. Premier w rozmowie z Interi\u0105 poda\u0142, \u017ce organizacje pomocowe \"mog\u0105 by\u0107 spokojne\", a pose\u0142 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci przekaza\u0142, \u017ce intencj\u0105 poselskiego projektu nie by\u0142o uderzenie w publiczne zbi\u00f3rki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gielda/bank-millennium-pokazal-ile-stracil-na-wakacjach-kredytowych-kwota-robi-wrazenie-6861850005260864a.html", "title": "Bank pokaza\u0142, ile straci\u0142 na wakacjach kredytowych. Kwota robi wra\u017cenie", "date_published": "2023-02-01 14:27:24+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/5bec93bc-c78d-4557-bdd2-1db60033f607\" width=\"308\" /> Bank Millennium przekaza\u0142 informacj\u0119 o gigantycznej stracie finansowej w 2022 r. w wysoko\u015bci 1,015 mld z\u0142. Jak wskazuje sp\u00f3\u0142ka notowana na GPW, to jednak i tak wynik lepszy ni\u017c w 2021 r., a na wynik spory wp\u0142yw mia\u0142y m. in. koszty wakacji kredytowych, kt\u00f3re wyceniono na 1,07 mld z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/banki/mieszkanie-w-niskim-standardzie-albo-wynajem-oto-skutki-zapasci-na-rynku-kredytow-6861847763610176a.html", "title": "Mieszkanie w niskim standardzie albo wynajem. Oto skutki zapa\u015bci na rynku kredyt\u00f3w", "date_published": "2023-02-01 13:51:21+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/fea2c929-1389-4b54-aa62-1e28d5090791\" width=\"308\" /> Os\u0142abienie akcji kredytowej prowadzi do spadku transakcji na rynku mieszkaniowym. Powodzeniem ciesz\u0105 si\u0119 lokale o ni\u017cszym standardzie, z ni\u017cszej p\u00f3\u0142ki cenowej - wynika z raportu. Zdaniem ekspert\u00f3w zapa\u015b\u0107 na rynku kredyt\u00f3w sprawia, \u017ce \"wynajem to jedyna droga do zaspokojenia potrzeb mieszkaniowych w\u015br\u00f3d grupy os\u00f3b, kt\u00f3ra jeszcze do niedawna planowa\u0142a zakup mieszkania\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/dymisje-na-wysokich-szczeblach-w-ukrainskim-rzadzie-chodzi-o-korupcje-6861851805383232a.html", "title": "Dymisje na wysokich szczeblach w ukrai\u0144skim rz\u0105dzie. Chodzi o korupcj\u0119", "date_published": "2023-02-01 13:16:42+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0d20a91e-625f-4d81-8f0f-2f30b8c81d4f\" width=\"308\" /> Przyw\u00f3dca Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zadecydowa\u0142 o szeregu dymisji na wysokich stanowiskach. Prac\u0119 straci\u0142 m.in. zast\u0119pca szefa Biura Prezydenta Kyry\u0142o Tymoszenko oraz czterech wiceministr\u00f3w. W tle oskar\u017cenia korupcyjne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/79-malych-reaktorow-jadrowych-w-polsce-w-kwietniu-poznamy-lokalizacje-6861844694739520a.html", "title": "79 ma\u0142ych reaktor\u00f3w j\u0105drowych w Polsce. W kwietniu poznamy lokalizacje", "date_published": "2023-02-01 12:37:29+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/4eb9f567-b4d8-434a-8b46-6b7aa14320d5\" width=\"308\" /> W kwietniu zostanie podanych 25 lokalizacji, gdzie powstanie ok. 79 ma\u0142ych reaktor\u00f3w j\u0105drowych (SMR) w ramach tzw. energetyki j\u0105drowej rozproszonej - zapowiedzia\u0142 prezes PKN Orlen Daniel Obajtek. - Zaczynamy bardzo mocno - skomentowa\u0142 prezes pa\u0144stwowego giganta.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/zus-sie-pomylil-i-przelewal-podwojna-emeryture-zorientowali-sie-po-roku-6861806784862784a.html", "title": "ZUS si\u0119 pomyli\u0142 i przelewa\u0142 podw\u00f3jn\u0105 emerytur\u0119. Zorientowali si\u0119 po roku", "date_published": "2023-02-01 11:13:09+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/1be3fd3c-520c-407c-9127-b7c9039a42ad\" width=\"308\" /> Emeryt przez rok otrzymywa\u0142 omy\u0142kowo podw\u00f3jne \u015bwiadczenie emerytalne. Kiedy b\u0142\u0105d wyszed\u0142 na jaw, radomski oddzia\u0142 ZUS za\u017c\u0105da\u0142 od m\u0119\u017cczyzny zwrotu 68,8 tys. z\u0142 wraz z odsetkami w wysoko\u015bci 2,6 tys. z\u0142. Sprawa trafi\u0142a do s\u0105du, kt\u00f3ry postanowi\u0142, \u017ce emeryt nie musi p\u0142aci\u0107 za pomy\u0142k\u0119 ZUS-u.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/podwyzka-kiedy-nie-powinnismy-o-nia-prosic-6861805428206176a.html", "title": "Podwy\u017cka \u2013 kiedy nie powinni\u015bmy o ni\u0105 prosi\u0107?", "date_published": "2023-02-01 09:58:25+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b3367e79-0201-46ba-89ac-ca5210e89649\" width=\"308\" /> Barometr Polskiego Rynku Pracy Personnel Service wskazuje, \u017ce 53 proc. przedsi\u0119biorc\u00f3w w Polsce planuje w 2023 roku podwy\u017cki p\u0142ac. 36 proc. firm zamierza cho\u0107 zbli\u017cy\u0107 si\u0119 pod tym wzgl\u0119dem do wska\u017anika inflacji, a 17 proc. podniesie pensje o wzrost wynagrodzenia minimalnego. Jednak s\u0105 i takie firmy, kt\u00f3re nie zwi\u0119ksz\u0105 pensji zatrudnionych, a oni sami bezskutecznie mog\u0105 inicjowa\u0107 rozmowy o podwy\u017cce. Sprawd\u017a, kiedy nie powiniene\u015b o ni\u0105 prosi\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wazna-deklaracja-orlenu-chodzi-o-rosyjska-rope-6861804238977632a.html", "title": "Wa\u017cna deklaracja Orlenu. Chodzi o rosyjsk\u0105 rop\u0119", "date_published": "2023-02-01 09:52:53+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/da40ca74-7b72-425e-bd7f-c6ec3527e6dc\" width=\"308\" /> PKN Orlen jest przygotowany do ca\u0142kowitej rezygnacji z rosyjskiej ropy, je\u017celi b\u0119d\u0105 wprowadzone kolejne sankcje na jej import - zapewnia sp\u00f3\u0142ka. Zerwali\u015bmy z uzale\u017cnieniem od rosyjskiego surowca. Obecnie 10 proc. rosyjskiej ropy trafia do rafinerii grupy \u2013 wskaza\u0142 prezes Orlenu Daniel Obajtek.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gielda/dino-gielda-rekordowa-wycena-marketow-spolka-kiedy-kurs-sie-zatrzyma-6861783358933568a.html", "title": "Rekordowa wycena market\u00f3w Dino. Sp\u00f3\u0142ka zmierza do historycznej granicy", "date_published": "2023-02-01 09:08:15+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/a82690aa-6903-416a-89e4-cd5052f0e14f\" width=\"308\" /> Kurs akcji Dino bije w tym tygodniu rekordy, a gie\u0142dowa wycena sieci market\u00f3w wynosi obecnie ponad 38 miliard\u00f3w z\u0142. To poziom dw\u00f3ch trzecich wyceny Jeronimo Martins, w\u0142a\u015bciciela Biedronki, a Dino jest pod tym wzgl\u0119dem trzeci\u0105 co do wielko\u015bci obecnie sp\u00f3\u0142k\u0105 na GPW.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/waloryzacja-emerytur-i-rent-nie-pomogla-inflacja-odchudza-portfele-polakow-6861765010795104a.html", "title": "Waloryzacja emerytur i rent nie pomog\u0142a. Inflacja odchudza portfele Polak\u00f3w", "date_published": "2023-02-01 07:13:13+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/9158a247-d98b-4405-8b3f-7608c9d6d64d\" width=\"308\" /> \"Spadek realnych \u015bwiadcze\u0144 z pozarolniczego systemu ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych odnotowano po raz pierwszy od 2000 r.\" - pisz\u0105 analitycy G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego w raporcie \"Sytuacja spo\u0142eczno-gospodarczej kraju w 2022 r.\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/covidowa-przykrywka-tak-rzad-wydaje-pieniadze-6861759077149280a.html", "title": "\"Covidowa przykrywka\". Tak rz\u0105d wydaje pieni\u0105dze", "date_published": "2023-02-01 06:49:07+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cd98f9c5-66f2-4c71-ac68-a6392a430a69\" width=\"308\" /> Rz\u0105d chce w tym roku wyda\u0107 25 mld z\u0142 z funduszu pandemicznego m.in. na dop\u0142aty do cen energii \u2013 pisze w \u015brod\u0119 \"Rzeczpospolita\". Wed\u0142ug gazety \"rz\u0105d zamieni\u0142 Fundusz Przeciwdzia\u0142ania COVID-19 na wehiku\u0142 projekt\u00f3w spo\u0142ecznych i rozwojowych\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/tansze-paliwo-i-transport-publiczny-tak-chca-walczyc-z-inflacja-najwyzsza-od-30-lat-6861747385145952a.html", "title": "Ta\u0144sze paliwo i transport publiczny. Tak chc\u0105 walczy\u0107 z inflacj\u0105 najwy\u017csz\u0105 od 30 lat", "date_published": "2023-02-01 06:01:26+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/3312f284-b11f-49dd-b826-1da6d819e383\" width=\"308\" /> Nowa Zelandia przed\u0142u\u017cy do ko\u0144ca czerwca okres obni\u017cek akcyzy na paliwo i op\u0142at za przejazdy \u015brodkami transportu publicznego - poinformowa\u0142 premier Chris Hipkins. W ten spos\u00f3b rz\u0105d  chce pom\u00f3c rodzinom borykaj\u0105cym si\u0119 ze wzrostem koszt\u00f3w utrzymania.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-01-02-2023-6861747334040128a.html", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 01.02.2023", "date_published": "2023-02-01 06:01:24+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 01.02.2023. W \u015brod\u0119 za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.3323 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-01-02-2023-6861747331385920a.html", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 01.02.2023", "date_published": "2023-02-01 06:01:23+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 01.02.2023. W \u015brod\u0119 za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.3291 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-01-02-2023-6861747328232000a.html", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 01.02.2023", "date_published": "2023-02-01 06:01:23+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 01.02.2023. W \u015brod\u0119 za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.7062 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-01-02-2023-6861747331406400a.html", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 01.02.2023", "date_published": "2023-02-01 06:01:23+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 01.02.2023. W \u015brod\u0119 za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.7252 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/500-plus-na-dziecko-ruszyl-nabor-wnioskow-6861740413819456a.html", "title": "500 plus na dziecko. Ruszy\u0142 nab\u00f3r wniosk\u00f3w", "date_published": "2023-02-01 05:33:11+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/7d84186b-48ac-4991-badd-0aedece8f6f0\" width=\"308\" /> Od \u015brody, 1 lutego  mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 wnioski o przyznanie \u015bwiadczenia 500 plus na nowy okres rozliczeniowy, kt\u00f3ry rozpocznie si\u0119 1 czerwca 2023 r. i potrwa do 31 maja 2024 r. Wnioski mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 przez portal Emp@tia, bankowo\u015b\u0107 elektroniczn\u0105, PUE ZUS, a tak\u017ce za po\u015brednictwem bezp\u0142atnej aplikacji mZUS.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/14-emerytura-rzad-ma-juz-projekt-ustawy-a-co-z-pieniedzmi-6861736058436192a.html", "title": "14. emerytura. Rz\u0105d ma ju\u017c projekt ustawy, a co z pieni\u0119dzmi?", "date_published": "2023-02-01 05:14:27+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/7583e143-e914-4072-bc1e-5d0177fbd1f3\" width=\"308\" /> Mamy przygotowany projekt ustawy dotycz\u0105cy czternastej emerytury w 2023 roku - zapowiedzia\u0142 wiceminister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Stanis\u0142aw Szwed. Doda\u0142, \u017ce pieni\u0105dze na ten cel s\u0105 zabezpieczone. \u015awiadczenie ma by\u0107 wyp\u0142acane na prze\u0142omie sierpnia i wrze\u015bnia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Money PL"}}