{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-nie-kupili-biletu-na-samolot-dla-dziecka-mieli-zostaw,nId,6571185", "title": "Izrael: Nie kupili biletu na samolot dla dziecka. Mieli zostawi\u0107 je przy odprawie", "date_published": "2023-02-01 17:25:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-nie-kupili-biletu-na-samolot-dla-dziecka-mieli-zostaw,nId,6571185\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael: Nie kupili biletu na samolot dla dziecka. Mieli zostawi\u0107 je przy odprawie\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-nie-kupili-biletu-na-samolot-dla-dziecka-mieli-zostaw/000FJTKNYUEESTP6-C321.jpg\" /></a>Para porzuci\u0142a swoje dziecko na stanowisku odprawy na lotnisku - do takiej sytuacji mia\u0142o doj\u015b\u0107 w Tel Awiwie, w Izraelu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce rodzice nie kupili dla syna biletu i nie chcieli ui\u015bci\u0107 dodatkowej op\u0142aty. Nagle, po prostu, mieli zostawi\u0107 w\u00f3zek i biec do kontroli paszportowej. Policja podaje, \u017ce w tej sprawie nie b\u0119dzie prowadzone dochodzenie.\n\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-saakaszwili-w-bardzo-ciezkim-stanie-wyraznie-schudl-tak-tera,nId,6570969", "title": "Saakaszwili w bardzo ci\u0119\u017ckim stanie. Wyra\u017anie schud\u0142. Tak teraz wygl\u0105da", "date_published": "2023-02-01 12:34:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-saakaszwili-w-bardzo-ciezkim-stanie-wyraznie-schudl-tak-tera,nId,6570969\"><img align=\"left\" alt=\"Saakaszwili w bardzo ci\u0119\u017ckim stanie. Wyra\u017anie schud\u0142. Tak teraz wygl\u0105da\" src=\"https://i.iplsc.com/saakaszwili-w-bardzo-ciezkim-stanie-wyraznie-schudl-tak-tera/000GP42A6MM89OPF-C321.jpg\" /></a>By\u0142y prezydent Gruzji Micheil Saakaszwili jest w bardzo z\u0142ym stanie. Podczas rozprawy dotycz\u0105cej odroczenia wykonywania przez niego kary wi\u0119zienia, pokaza\u0142 si\u0119 dzi\u0119ki \u0142\u0105czom internetowym. Wida\u0107 przede wszystkim sk\u00f3r\u0119 i ko\u015bci postawnego niegdy\u015b polityka.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Wydarzenia Interia - \u015awiat"}}