[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef Rady Europejskiej Michel zwo\u0142uje nadzwyczajny szczyt w sprawie wojny Izraela z Hamasem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/fb4bdd1bc4f2d8-948-568-0-130-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewodnicz\u0105cy Rady Europejskiej Charles Michel poinformowa\u0142 w sobot\u0119 wieczorem, \u017ce zwo\u0142uje na wtorek nadzwyczajny szczyt unijnych przyw\u00f3dc\u00f3w. Celem posiedzenia, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 w formie wideokonferencji jest \"okre\u015blenie wsp\u00f3lnego stanowiska (...), odzwierciedlaj\u0105cego z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 rozwijaj\u0105cej si\u0119 sytuacji\" w zwi\u0105zku z wojn\u0105 mi\u0119dzy Izraelem a palesty\u0144skim Hamasem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-Rady-Europejskiej-Michel-zwoluje-nadzwyczajny-szczyt-w-sprawie-wojny-Izraela-z-Hamasem-8629403.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-14T20:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Propalesty\u0144skie manifestacje w wielu krajach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/074d5819cc48fc-948-568-37-28-3742-2245.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Mediolanie, Turynie, Florencji i innych w\u0142oskich miastach odby\u0142y si\u0119 w sobot\u0119 propalesty\u0144skie manifestacje. Uczestniczy\u0142o w nich od kilkuset do kilku tysi\u0119cy os\u00f3b. Nie zanotowano powa\u017cnych incydent\u00f3w. Wiece odby\u0142y si\u0119 tydzie\u0144 po ataku Hamasu na Izrael i rozpocz\u0119ciu ostrza\u0142\u00f3w odwetowych armii izraelskiej na Stref\u0119 Gazy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Propalestynskie-manifestacje-w-wielu-krajach-8629397.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-14T19:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co zrobi\u0107 z cisz\u0105 wyborcz\u0105? Oto najlepsze odcinki seriali wed\u0142ug \"Vanity Fair\", a tak\u017ce autora \"Gry o tron\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/7d4d45e4cf23ca-948-568-0-74-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przeczekanie ciszy wyborczej czy wykorzystanie \ncudownie odpolitycznionego czasu, kt\u00f3ry zdarza si\u0119 za rzadko - \njakiekolwiek powody kieruj\u0105 widzami, warto przyjrze\u0107 si\u0119 odcinkom \nseriali polecanych przez mistrza George'a R.R. \"Gdzie s\u0105 Wichry Wojny do\n kro\u0107set?\" Martina. Mo\u017ce je nawet obejrze\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-odcinki-seriali-wedlug-Vanity-Fair-i-George-a-R-R-Martina-8627005.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-14T17:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stuu zatrzymany w Wielkiej Brytanii. \"Dzi\u0119ki listowi go\u0144czemu\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/a21b10ab3a0129-948-568-847-574-1340-804.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />G\u0142\u00f3wny podejrzany w Pandora Gate Stuart K.-B., znany jako Stuu, zosta\u0142 zatrzymany na podstawie polskiego listu go\u0144czego w Wielkiej Brytanii. Warszawska prokuratura ju\u017c podj\u0119\u0142a dzia\u0142ania ws. przekazania youtubera polskim organom - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 szef MS, prokurator generalny Zbigniew Ziobro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stuu-zatrzymany-w-Wielkiej-Brytanii-Dzieki-listowi-gonczemu-8629362.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-14T16:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Znaleziono tajne dokumenty Hamasu. \u201eZabi\u0107 tak wielu ludzi, jak to mo\u017cliwe\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/f64939ba2fc9b6-948-568-7-89-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z tajnych dokument\u00f3w znalezionych przy terrorystach, nagra\u0144 wideo i relacji \u015bwiadk\u00f3w wy\u0142ania si\u0119 obraz nadzwyczaj szczeg\u00f3\u0142owo zaplanowanego i skoordynowanego ataku palesty\u0144skiego Hamasu, kt\u00f3rego celem by\u0142o zabicie jak najwi\u0119kszej liczby os\u00f3b w Izraelu \u2013 pisze w sobot\u0119 portal Times of Israel.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tajne-dokumenty-Hamasu-Zabic-tak-wielu-ludzi-jak-to-mozliwe-8629363.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-14T16:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ameryka ju\u017c g\u0142osuje. Polonia w USA i w Kanadzie posz\u0142a do urn", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/9131eb939b0583-948-568-20-9-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 25 obwodach we wschodnich Stanach Zjednoczonych rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie w wyborach do Sejmu i Senatu RP i og\u00f3lnokrajowym referendum. Kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy Polak\u00f3w w USA b\u0119dzie g\u0142osowa\u0107 \u0142\u0105cznie w 52 komisjach w 21 stanach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ameryka-juz-glosuje-Polonia-w-USA-i-w-Kanadzie-poszla-do-urn-8629288.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-14T12:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dwie polskie strefy ekonomiczne w czo\u0142\u00f3wce \u015bwiatowego rankingu fDi Intelligence", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/40c1572ddfdb99-945-560-0-0-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Katowicka Specjalna Strefa Ekonomiczna znalaz\u0142a si\u0119 na czwartym miejscu w tegorocznej edycji globalnego rankingu specjalnych stref ekonomicznych, przygotowanego przez o\u015brodek analityczny fDi Intelligence z grupy Financial Times. Pierwsz\u0105 dziesi\u0105tk\u0119 rankingu zamyka inna polska strefa - \u0141\u00f3dzka SSE.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwie-polskie-strefy-ekonomiczne-w-czolowce-swiatowego-rankingu-fDi-Intelligence-8628169.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-14T11:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejne miasto w Polsce bierze si\u0119 za nat\u0142ok reklam na ulicach. \"Oczy\u015bcimy krajobraz\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/6b725b324d2299-948-568-0-180-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od czwartku w Gdyni wesz\u0142y w \u017cycie przepisy uchwa\u0142y \nkrajobrazowej. B\u0119d\u0105 one regulowa\u0107 wygl\u0105d oraz usytuowanie tablic i \nurz\u0105dze\u0144 reklamowych, ogrodze\u0144 i obiekt\u00f3w ma\u0142ej architektury w \nprzestrzeni miejskiej \u2013 informuje gdy\u0144ski magistrat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejne-miasto-w-Polsce-bierze-sie-za-natlok-reklam-na-ulicach-Oczyscimy-krajobraz-8627595.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-14T10:42:57.373822+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y prezes Formu\u0142y 1 przyzna\u0142 si\u0119 do oszustwa. Musi odda\u0107 ponad 650 mln funt\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/95644541bad74a-948-568-15-82-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bernie Ecclestone to bardzo znana posta\u0107 ze \u015bwiata Formu\u0142y 1. By\u0142 jej prezesem od ko\u0144ca lat 70. XX wieku do stycznia 2017 roku. \"BBC\" poinformowa\u0142o, \u017ce s\u0105d uzna\u0142 92-latka za winnego zarzucanych mu czyn\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bernie-Ecclestone-przyznal-sie-do-oszustwa-Musi-oddac-ponad-650-mln-funtow-8627940.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-14T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kryzys demograficzny w Chinach przyspiesza. Rekordowo niska liczba urodze\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/f6ed54b9aa21d1-948-568-0-120-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ubieg\u0142ym roku w Chinach na \u015bwiat przysz\u0142o zaledwie 9,56 mln dzieci \u2013 poda\u0142a Narodowa Komisja Zdrowia. Trend spadkowy utrzymuje si\u0119 mimo odej\u015bcia od polityki jednego dziecka i podejmowanych przez chi\u0144ski rz\u0105d pr\u00f3b pobudzenia wska\u017anika dzietno\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-demograficzny-w-Chinach-przyspiesza-Rekordowo-niska-liczba-urodzen-8628320.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-14T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na rynku ropa zdro\u017ca\u0142a o ponad 5 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/9a3e00f2f9f5de-948-568-0-22-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sobot\u0119 rano ropa Brent zdro\u017ca\u0142a o ponad 5,5 proc., notowania si\u0119gn\u0119\u0142y 90,8 dol. za bary\u0142k\u0119. R\u00f3wnie\u017c cena ameryka\u0144skiej ropy WTI posz\u0142a w g\u00f3r\u0119 o prawie 5,7 proc., do ponad 87,6 dol. za bary\u0142k\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-rynku-ropa-zdrozala-o-ponad-5-proc-8629240.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-14T08:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "500 km tuneli pod Stref\u0105 Gazy. Sie\u0107 \"metro Gaza\" konstruowano przez dwie dekady", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/e48878e5b936f9-948-568-20-90-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Walcz\u0105cy z terrorystycznym palesty\u0144skim Hamasem Izrael stara si\u0119 uderza\u0107 w rozci\u0105gaj\u0105c\u0105 si\u0119 pod Stref\u0105 Gazy sie\u0107 tuneli, kt\u00f3ra by\u0142a budowana przez dwie dekady - opisuje brytyjski portal BBC. Podziemna sie\u0107 pod terytorium, kt\u00f3rego d\u0142ugo\u015b\u0107 przekracza zaledwie 40 kilometr\u00f3w, nazywana \"metro Gaza\" ma \u0142\u0105cznie si\u0119ga\u0107 500 kilometr\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/500-km-tuneli-pod-Strefa-Gazy-Siec-metro-Gaza-konstruowano-przez-dwie-dekady-8628852.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-14T07:27:28.428913+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niewielu m\u0142odych Polak\u00f3w oszcz\u0119dza na emerytur\u0119. Nie s\u0105 pewni, czy ich pieni\u0105dze s\u0105 bezpieczne w PPK czy IKE/IKZE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/00f845518a61dd-948-568-0-116-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tylko 31% m\u0142odych Polak\u00f3w do 30. r.\u017c. oszcz\u0119dza na emerytur\u0119, przy czym jedynie 21% inwestuje w PPK. Najwa\u017cniejszym kryterium, kt\u00f3re mo\u017ce sk\u0142oni\u0107 m\u0142odych ludzi do inwestowania w IKE/IKZE/PPK, jest przekonanie ich, \u017ce ich pieni\u0105dze b\u0119d\u0105 tam bezpieczne i \u017ce nikt ich im nie zabierze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niewielu-mlodych-Polakow-oszczedza-na-emeryture-Nie-sa-pewni-czy-ich-pieniadze-sa-bezpieczne-w-PPK-czy-IKE-IKZE-8626225.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-14T07:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sztuczna inteligencja na rynku pracy. Najbardziej zagro\u017cone czuj\u0105 si\u0119 te zawody i bran\u017ce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/216e2d54a55eca-948-568-0-1070-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Du\u017ce obawy o utrat\u0119 stanowiska z powodu sztucznej inteligencji \u017cywi 21 proc. badanych pracownik\u00f3w, prawie po\u0142owa (49 proc.) nie czuje takiego zagro\u017cenia - wynika z 50. edycji badania \"Monitor Rynku Pracy\" przygotowanego przez Randstad. G\u0142\u00f3wnym powodem s\u0105 rosn\u0105ce ceny \u017cywno\u015bci i us\u0142ug.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sztuczna-inteligencja-na-rynku-pracy-Najbardziej-zagrozene-czuja-sie-te-zawody-i-branze-8626297.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-14T07:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Autorzy legendarnych serii ksi\u0105\u017cek pozywaj\u0105 OpenAI, w\u0142a\u015bciciela ChatGPT", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/500fe449188f43-948-568-252-180-1330-798.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ciekawe, czy gdy czyta\u0142 pozew swoich prawnik\u00f3w, nuci\u0142\n przy tym pie\u015bni \"Deszcze Castamere\"? George R.R. Martin zdecydowa\u0142 si\u0119 \ndo\u0142\u0105czy\u0107 do Johna Grishama i pozwa\u0107 OpenAI, w\u0142a\u015bciciela ChatGPT. Panowie\n stwierdzaj\u0105, \u017ce naruszono ich prawa autorskie podczas szkolenia \nsztucznej inteligencji.\n\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/George-R-R-Martin-i-John-Grisham-pozywaja-OpenAI-wlasciciela-ChatGPT-8627669.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-14T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chi\u0144ska motoryzacja nadci\u0105ga. Europejscy producenci maj\u0105 si\u0119 czego obawia\u0107?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/ef2d9406d1b446-948-568-0-230-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Transformacja w motoryzacji sprzyja ekspansji chi\u0144skich producent\u00f3w aut w\n Europie. Auta z Pa\u0144stwa \u015arodka ju\u017c dzi\u015b ciesz\u0105 si\u0119 spor\u0105 popularno\u015bci\u0105 \nnp. w Wielkiej Brytanii. Czy europejscy producenci maj\u0105 si\u0119 czego \nobawia\u0107?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinska-motoryzacja-nadciaga-Europejscy-producenci-maja-sie-czego-obawiac-8628454.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-14T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "WHO chce zakaza\u0107 pokazywania papieros\u00f3w w filmach, mediach i ksi\u0105\u017ckach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/32f502ba294bef-948-568-0-76-3058-1834.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch dekad walka z\u00a0paleniem papieros\u00f3w okaza\u0142a si\u0119 ma\u0142o efektywna, a liczba palaczy od lat zamiast spada\u0107, stoi w\u00a0miejscu. Przed listopadowym szczytem w\u00a0Panamie \u015awiatowa Organizacja...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WHO-chce-zakazac-pokazywania-papierosow-w-filmach-mediach-i-ksiazkach-8628378.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-14T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Influencerzy nielegalnie reklamowali alkohol. W\u015br\u00f3d oskar\u017conych znane aktorki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/1ed28f296faa5f-917-550-82-0-917-550.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jest kolejny akt oskar\u017cenia przeciwko osobom zaanga\u017cowanym w nielegaln\u0105 reklam\u0119 alkoholu. Obj\u0119tym nim zosta\u0142o 12 os\u00f3b. W\u015br\u00f3d nich s\u0105 influencerzy  i znane aktorki Joanna O. \u2013 K. i Olga K. - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Influencerzy-nielegalnie-reklamowali-alkohol-Wsrod-oskarzonych-znane-aktorki-8629175.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-14T06:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "95 lat temu w Polsce wprowadzono ksi\u0119gi meldunkowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/067806835684db-948-568-17-239-3525-2115.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />95 lat temu, w 1928 r., wprowadzono obowi\u0105zek prowadzenia ksi\u0105g meldunkowych przez w\u0142a\u015bcicieli budynk\u00f3w. Dla historyk\u00f3w i archiwist\u00f3w ksi\u0119gi meldunkowe s\u0105 bezcennym \u017ar\u00f3d\u0142em wiedzy o \u017cyciu lokalnej spo\u0142eczno\u015bci - powiedzia\u0142a PAP kierowniczka dzia\u0142u udost\u0119pniania Archiwum Pa\u0144stwowego w Warszawie Magdalena Mas\u0142owska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/95-lat-temu-w-Polsce-wprowadzono-ksiegi-meldunkowe-8629170.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-14T05:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "P\u0142ace ostro w g\u00f3r\u0119, dalsze wzrosty cen mieszka\u0144 oraz Pandora Gate i kryptowaluty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/099116bec51f1b-948-568-204-0-2496-1497.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ko\u0144czymy kolejny gor\u0105cy tydzie\u0144 w gospodarce. GUS \npotwierdzi\u0142 jednocyfrow\u0105 inflacj\u0119 we wrze\u015bniu, CPI zaskoczy\u0142a za\u015b w USA \ni... w Czechach (cho\u0107 tu pozytywnie). Z kolei w UE ceny mieszka\u0144 spadaj\u0105\n - Niemcy s\u0105 ich liderem, Polska niestety jest w czo\u0142\u00f3wce wzrost\u00f3w i nie\n zapowiada si\u0119, by by\u0142o taniej. Ale najciekawsze wydarzenie tygodnia \ndopiero przed nami.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jednocyfrowa-inflacja-prawda-o-zarobkach-w-Polsce-i-wzrosty-cen-mieszkan-8622789.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-14T04:12:34.902271+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Bezpieczny kredyt 2 proc.\" w rzeczywisto\u015bci jest dro\u017cszy. Warto zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na pewien haczyk w bankowych ofertach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/5cd40131343103-948-568-0-236-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rzeczywista roczna stopa oprocentowania kredyt\u00f3w z\nprogramu \"Bezpieczny kredyt 2 proc.\" jest ponad dwa razy wy\u017csza ni\u017c 2 proc. (mimo braku mar\u017cy na\npocz\u0105tku). Eksperci portalu RynekPierwotny.pl wyja\u015bniaj\u0105, co jest tego powodem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-2-proc-w-rzeczywistosci-jest-drozszy-Warto-zwrocic-uwage-na-pewien-haczyk-w-bankowych-ofertach-8625600.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-14T04:12:34.901513+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}]