[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nadzwyczajny szczyt unijnych przyw\u00f3dc\u00f3w. Chodzi o wojn\u0119 w Izraelu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-nadzwyczajny-szczyt-unijnych-przywodcow-chodzi-o-wojne-w-izr,nId,7087466\"><img align=\"left\" alt=\"Nadzwyczajny szczyt unijnych przyw\u00f3dc\u00f3w. Chodzi o wojn\u0119 w Izraelu\" src=\"https://i.iplsc.com/nadzwyczajny-szczyt-unijnych-przywodcow-chodzi-o-wojne-w-izr/000HT137X8BVIX63-C321.jpg\" /></a>Przewodnicz\u0105cy Rady Europejskiej Charles Michel poinformowa\u0142, \u017ce zwo\u0142uje na wtorek nadzwyczajny szczyt unijnych przyw\u00f3dc\u00f3w. Celem posiedzenia, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 w formie wideokonferencji jest &quot;okre\u015blenie wsp\u00f3lnego stanowiska, odzwierciedlaj\u0105cego z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 rozwijaj\u0105cej si\u0119 sytuacji&quot; w zwi\u0105zku z wojn\u0105 mi\u0119dzy Izraelem a palesty\u0144skim Hamasem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-nadzwyczajny-szczyt-unijnych-przywodcow-chodzi-o-wojne-w-izr,nId,7087466", "date_published": "2023-10-14T19:44:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy oddaj\u0105 swoje cia\u0142a nauce. Ch\u0119tnych wi\u0119cej ni\u017c potrzeba", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-oddaja-swoje-ciala-nauce-chetnych-wiecej-niz-potrzeba,nId,7087455\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy oddaj\u0105 swoje cia\u0142a nauce. Ch\u0119tnych wi\u0119cej ni\u017c potrzeba\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-oddaja-swoje-ciala-nauce-chetnych-wiecej-niz-potrzeba/0003K1FMG0M6X9HP-C321.jpg\" /></a>Tysi\u0105ce Niemc\u00f3w chce darowa\u0107 po \u015bmierci swoje cia\u0142o nauce. Uniwersytety medyczne rejestruj\u0105 znacznie wi\u0119cej ch\u0119tnych ni\u017c potrzebuj\u0105. W\u015br\u00f3d powod\u00f3w takiego zainteresowania s\u0105 nie tylko motywy finansowe, ale r\u00f3wnie\u017c... wdzi\u0119czno\u015b\u0107. - Ludzie, kt\u00f3rzy zostali wyleczeni z choroby lub otrzymywali opiek\u0119 medyczn\u0105 przez d\u0142ugi czas, chc\u0105 si\u0119 czym\u015b odwdzi\u0119czy\u0107 - t\u0142umaczy Katja Schmidt z Instytutu Anatomii w Lipsku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-oddaja-swoje-ciala-nauce-chetnych-wiecej-niz-potrzeba,nId,7087455", "date_published": "2023-10-14T19:21:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Starcie izraelskiej marynarki z Hamasem. Nagranie trafi\u0142o do sieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-starcie-izraelskiej-marynarki-z-hamasem-nagranie-trafilo-do-,nId,7087443\"><img align=\"left\" alt=\"Starcie izraelskiej marynarki z Hamasem. Nagranie trafi\u0142o do sieci\" src=\"https://i.iplsc.com/starcie-izraelskiej-marynarki-z-hamasem-nagranie-trafilo-do/000HT0X5WR37R906-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie ze starcia \u017co\u0142nierzy izraelskiej marynarki wojennej z bojownikami Hamasu. Do bitwy dosz\u0142o na wodach Morza \u015ar\u00f3dziemnego u wybrze\u017cy miasta Aszdod. &quot;Tutaj strzelaj\u0105 i rzucaj\u0105 granaty, a raczej ma\u0142e bomby g\u0142\u0119binowe&quot; - opisywa\u0142 na platformie X Jaros\u0142aw Kociszewski, dziennikarz zajmuj\u0105cy si\u0119 sprawami mi\u0119dzynarodowymi ze wskazaniem na Izrael i Bliski Wsch\u00f3d.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-starcie-izraelskiej-marynarki-z-hamasem-nagranie-trafilo-do-,nId,7087443", "date_published": "2023-10-14T18:54:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja boi si\u0119 o swoje okr\u0119ty. Zapad\u0142a decyzja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-boi-sie-o-swoje-okrety-zapadla-decyzja,nId,7087437\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja boi si\u0119 o swoje okr\u0119ty. Zapad\u0142a decyzja\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-boi-sie-o-swoje-okrety-zapadla-decyzja/000HT0YBYT8NL2JJ-C321.jpg\" /></a>Rosyjska Flota Czarnomorska wzmocni\u0142a swoj\u0105 defensywn\u0105 i reaktywn\u0105 postaw\u0119 i przenios\u0142a swoje okr\u0119ty na wsch\u00f3d Morza Czarnego, dalej od teren\u00f3w kontrolowanych przez Ukrain\u0119 - poinformowa\u0142o brytyjskie Ministerstwo Obrony. Decyzja zosta\u0142a podj\u0119ta po serii ukrai\u0144skich atak\u00f3w na rosyjskie okr\u0119ty w sierpniu i wrze\u015bniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-boi-sie-o-swoje-okrety-zapadla-decyzja,nId,7087437", "date_published": "2023-10-14T18:35:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Netanjahu na froncie. Zapowiedzia\u0142 \"nowy etap\" wojny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-netanjahu-na-froncie-zapowiedzial-nowy-etap-wojny,nId,7087418\"><img align=\"left\" alt=\"Netanjahu na froncie. Zapowiedzia\u0142 &quot;nowy etap&quot; wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/netanjahu-na-froncie-zapowiedzial-nowy-etap-wojny/00077258F4A2G49X-C321.jpg\" /></a>Premier Izraela Benjamin Netanjahu spotka\u0142 si\u0119 w sobot\u0119 z \u017co\u0142nierzami piechoty, stacjonuj\u0105cymi przy granicy z palesty\u0144sk\u0105 Stref\u0105 Gazy - poinformowa\u0142o biuro prasowe jego kancelarii. - Czy jeste\u015bcie gotowi na nast\u0119pny etap? Bo on si\u0119 zbli\u017ca - m\u00f3wi\u0142 szef rz\u0105du do \u017co\u0142nierzy. Tymczasem w sobot\u0119 po po\u0142udniu jeden z lider\u00f3w Hamasu Ismail Hanijja o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce Palesty\u0144czycy nie opuszcz\u0105 Gazy ani Zachodniego Brzegu. W pi\u0105tek izraelska armia nakaza\u0142a Palesty\u0144czykom ewakuacj\u0119 przed planowan\u0105 ofensyw\u0105 l\u0105dow\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-netanjahu-na-froncie-zapowiedzial-nowy-etap-wojny,nId,7087418", "date_published": "2023-10-14T17:49:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek w Borkowie. Na miejscu \u015bmig\u0142owiec LPR", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-tragiczny-wypadek-w-borkowie-na-miejscu-smiglowiec-lpr,nId,7087422\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek w Borkowie. Na miejscu \u015bmig\u0142owiec LPR\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-w-borkowie-na-miejscu-smiglowiec-lpr/000HNRL72JJ52XJT-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a jedna zosta\u0142a ranna w wypadku do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Borkowie pod Inowroc\u0142awiem (woj. kujawsko-pomorskie). Zderzy\u0142y si\u0119 tam trzy samochody osobowe. Droga w miejscu zdarzenia jest ca\u0142kowicie zablokowana. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-tragiczny-wypadek-w-borkowie-na-miejscu-smiglowiec-lpr,nId,7087422", "date_published": "2023-10-14T17:19:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Setki owiec na ulicach Szczawnicy. To g\u00f3ralska tradycja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-setki-owiec-na-ulicach-szczawnicy-to-goralska-tradycja,nId,7087412\"><img align=\"left\" alt=\"Setki owiec na ulicach Szczawnicy. To g\u00f3ralska tradycja\" src=\"https://i.iplsc.com/setki-owiec-na-ulicach-szczawnicy-to-goralska-tradycja/000HT0MXGA4O293O-C321.jpg\" /></a>Setki owiec prowadzone przez bac\u00f3w, psy pasterskie, a do tego g\u00f3ralska muzyka. Tak wygl\u0105da\u0142 tegoroczny jesienny redyk - czyli uroczyste zako\u0144czenia sezonu wypasowego w Szczawnicy (woj. ma\u0142opolskie). W ramach tej tradycji, g\u00f3rale ka\u017cdego roku przep\u0119dzaj\u0105 owce ulicami miasta. Podobnie by\u0142o w sobot\u0119, a wydarzenie ogl\u0105da\u0142y setki turyst\u00f3w ustawionych wzd\u0142u\u017c trasy przej\u015bcia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-setki-owiec-na-ulicach-szczawnicy-to-goralska-tradycja,nId,7087412", "date_published": "2023-10-14T16:36:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niecodzienny widok po tornadzie. \"To szale\u0144stwo widzie\u0107 co\u015b takiego\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niecodzienny-widok-po-tornadzie-to-szalenstwo-widziec-cos-ta,nId,7087382\"><img align=\"left\" alt=\"Niecodzienny widok po tornadzie. &quot;To szale\u0144stwo widzie\u0107 co\u015b takiego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niecodzienny-widok-po-tornadzie-to-szalenstwo-widziec-cos-ta/000HT0GXXKY6W2MW-C321.jpg\" /></a>Mieszkaniec Florydy wybra\u0142 si\u0119 w teren aby oceni\u0107 straty wyrz\u0105dzone przez tornado. M\u0119\u017cczyzna je\u017cd\u017c\u0105c po okolicy w pewnym momencie zauwa\u017cy\u0142 niecodzienny widok. Na jeden z latarni dostrzeg\u0142... fragment przeno\u015bnej toalety wisz\u0105cy kilka metr\u00f3w nad ziemi\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niecodzienny-widok-po-tornadzie-to-szalenstwo-widziec-cos-ta,nId,7087382", "date_published": "2023-10-14T16:19:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sukces izraelskiego lotnictwa. Zabito wa\u017cnych dow\u00f3dc\u00f3w Hamasu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-sukces-izraelskiego-lotnictwa-zabito-waznych-dowodcow-hamasu,nId,7087375\"><img align=\"left\" alt=\"Sukces izraelskiego lotnictwa. Zabito wa\u017cnych dow\u00f3dc\u00f3w Hamasu\" src=\"https://i.iplsc.com/sukces-izraelskiego-lotnictwa-zabito-waznych-dowodcow-hamasu/000HSZPNK3SSI8J5-C321.jpg\" /></a>Izrael poinformowa\u0142 o zabiciu dw\u00f3ch przyw\u00f3dc\u00f3w Hamasu, kt\u00f3rzy mieli by\u0107 zaanga\u017cowani w sobotni atak na to pa\u0144stwo. Jeden z nich mia\u0142 by\u0107 dow\u00f3dc\u0105 elitarnych oddzia\u0142\u00f3w Nukhba, kt\u00f3re stanowi\u0105 si\u0142y specjalne organizacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-sukces-izraelskiego-lotnictwa-zabito-waznych-dowodcow-hamasu,nId,7087375", "date_published": "2023-10-14T15:38:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pandora Gate. Youtuber Stuu zatrzymany w Wielkiej Brytanii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pandora-gate-youtuber-stuu-zatrzymany-w-wielkiej-brytanii,nId,7087398\"><img align=\"left\" alt=\"Pandora Gate. Youtuber Stuu zatrzymany w Wielkiej Brytanii\" src=\"https://i.iplsc.com/pandora-gate-youtuber-stuu-zatrzymany-w-wielkiej-brytanii/000HT0J8MGFPDRN0-C321.jpg\" /></a>G\u0142\u00f3wny podejrzany w Pandora Gate Stuart K.-B., znany jako Stuu, zosta\u0142 zatrzymany na podstawie polskiego listu go\u0144czego w Wielkiej Brytanii - poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro. Stuu to pierwszy tw\u00f3rca internetowy zwi\u0105zany z afer\u0105 dotycz\u0105 wykorzystywania seksualnego os\u00f3b nieletnich, kt\u00f3remu grozi odpowiedzialno\u015b\u0107 kara.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pandora-gate-youtuber-stuu-zatrzymany-w-wielkiej-brytanii,nId,7087398", "date_published": "2023-10-14T14:48:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Alarmy bombowe w Luwrze i Wersalu. Trwa ewakuacja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alarmy-bombowe-w-luwrze-i-wersalu-trwa-ewakuacja,nId,7087393\"><img align=\"left\" alt=\"Alarmy bombowe w Luwrze i Wersalu. Trwa ewakuacja\" src=\"https://i.iplsc.com/alarmy-bombowe-w-luwrze-i-wersalu-trwa-ewakuacja/000HT0HZVAT9TGQE-C321.jpg\" /></a>Niespokojnie we Francji. Po ataku no\u017cownika na tle wojny mi\u0119dzy Izraelem a Palestyn\u0105 og\u0142oszono najwy\u017cszy alert bezpiecze\u0144stwa. W sobot\u0119 z kolei w Wersalu i Luwrze wszcz\u0119to alarmy bombowe. Trwa ewakuacja pracownik\u00f3w oraz turyst\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alarmy-bombowe-w-luwrze-i-wersalu-trwa-ewakuacja,nId,7087393", "date_published": "2023-10-14T14:26:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najwy\u017cszy alert bezpiecze\u0144stwa we Francji. Macron zarz\u0105dzi\u0142 mobilizacj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-najwyzszy-alert-bezpieczenstwa-we-francji-macron-zarzadzil-m,nId,7087384\"><img align=\"left\" alt=\"Najwy\u017cszy alert bezpiecze\u0144stwa we Francji. Macron zarz\u0105dzi\u0142 mobilizacj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/najwyzszy-alert-bezpieczenstwa-we-francji-macron-zarzadzil-m/000HT0EBIX77DBHH-C321.jpg\" /></a>We Francji og\u0142oszono najwy\u017cszy alert bezpiecze\u0144stwa po tym, jak z r\u0105k islamist\u00f3w w Arras zgin\u0105\u0142 nauczyciel. Atak jest zwi\u0105zany z konfliktem izraelsko-palesty\u0144skim. &quot;Prezydent Francji Emmanuel Macron zarz\u0105dzi\u0142 mobilizacj\u0119 do 7000 \u017co\u0142nierzy w celu zwi\u0119kszenia patroli&quot; - przekaza\u0142a w sobot\u0119 agencja Reutera.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-najwyzszy-alert-bezpieczenstwa-we-francji-macron-zarzadzil-m,nId,7087384", "date_published": "2023-10-14T14:04:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polonia za Atlantykiem ju\u017c g\u0142osuje. W USA mo\u017ce pa\u015b\u0107 rekord", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-polonia-za-atlantykiem-juz-glosuje-w-usa-moze-pasc-rekord,nId,7087360\"><img align=\"left\" alt=\"Polonia za Atlantykiem ju\u017c g\u0142osuje. W USA mo\u017ce pa\u015b\u0107 rekord\" src=\"https://i.iplsc.com/polonia-za-atlantykiem-juz-glosuje-w-usa-moze-pasc-rekord/000HSZP721YQV68N-C321.jpg\" /></a>O godzinie 12 czasu polskiego do lokali wyborczych ruszyli przedstawiciele Polonii w Brazylii, Argentynie i Chile, a godzin\u0119 p\u00f3\u017aniej wybory parlamentarne rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 w 25 obwodach we wschodnich Stanach Zjednoczonych i w o\u015bmiu komisjach w Kanadzie. Jak wyja\u015bnia\u0142 minister spraw zagranicznych, organizacja g\u0142osowania za granic\u0105 w sobot\u0119 ma umo\u017cliwi\u0107 zako\u0144czenie wybor\u00f3w wed\u0142ug czasu polskiego w niedziel\u0119 tak, by Polacy w kraju nie musieli czeka\u0107 na oddanie g\u0142osu przez rodak\u00f3w za Atlantykiem.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-polonia-za-atlantykiem-juz-glosuje-w-usa-moze-pasc-rekord,nId,7087360", "date_published": "2023-10-14T13:46:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje rosyjski dyplomata. Cia\u0142o znaleziono w tureckim hotelu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-rosyjski-dyplomata-cialo-znaleziono-w-tureckim-hote,nId,7087354\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje rosyjski dyplomata. Cia\u0142o znaleziono w tureckim hotelu\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-rosyjski-dyplomata-cialo-znaleziono-w-tureckim-hote/000HSZJJDN5RH57K-C321.jpg\" /></a>Cia\u0142o Niko\u0142aja Kobry\u0144ca, szefa Departamentu Wsp\u00f3\u0142pracy Europejskiej znaleziono w hotelu w Turcji. Jak poda\u0142o rosyjskie MSZ, m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 &quot;nagle&quot; w wieku 62 lat. Wst\u0119pne informacje wskazuj\u0105, \u017ce Kobryniec mia\u0142 umrze\u0107 na zawa\u0142 serca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-rosyjski-dyplomata-cialo-znaleziono-w-tureckim-hote,nId,7087354", "date_published": "2023-10-14T12:00:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u0119\u017cczyzna wszed\u0142 na pomnik smole\u0144ski. Nowe informacje s\u0142u\u017cb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-mezczyzna-wszedl-na-pomnik-smolenski-nowe-informacje-sluzb,nId,7087357\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0119\u017cczyzna wszed\u0142 na pomnik smole\u0144ski. Nowe informacje s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/mezczyzna-wszedl-na-pomnik-smolenski-nowe-informacje-sluzb/000HSZM3S6J8HQ80-C321.jpg\" /></a>Zako\u0144czy\u0142y si\u0119 negocjacje z m\u0119\u017cczyzn\u0105, kt\u00f3ry wszed\u0142 na Pomnik Ofiar Katastrofy Smole\u0144skiej w Warszawie. - Zosta\u0142 zatrzymany i przewieziony na komisariat. Zostan\u0105 z nim wykonywane czynno\u015bci dochodzeniowo-\u015bledcze - powiedzia\u0142 Sylwester Marczak z komendy sto\u0142ecznej policji. Na placu Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego ca\u0142y czas trwaj\u0105 dzia\u0142ania s\u0142u\u017cb, w tym pirotechnik\u00f3w, kt\u00f3rzy sprawdzaj\u0105 plecak, w kt\u00f3rym mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 materia\u0142y wybuchowe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-mezczyzna-wszedl-na-pomnik-smolenski-nowe-informacje-sluzb,nId,7087357", "date_published": "2023-10-14T11:55:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u0119\u017cczyzna wszed\u0142 na pomnik smole\u0144ski. Zako\u0144czy\u0142y si\u0119 negocjacje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-mezczyzna-wszedl-na-pomnik-smolenski-zakonczyly-sie-negocjac,nId,7087357\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0119\u017cczyzna wszed\u0142 na pomnik smole\u0144ski. Zako\u0144czy\u0142y si\u0119 negocjacje\" src=\"https://i.iplsc.com/mezczyzna-wszedl-na-pomnik-smolenski-zakonczyly-sie-negocjac/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>Zako\u0144czy\u0142y si\u0119 negocjacje z m\u0119\u017cczyzn\u0105, kt\u00f3ry wszed\u0142 na pomnik smole\u0144ski. Negocjacje trwa\u0142y od oko\u0142o godziny 11.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-mezczyzna-wszedl-na-pomnik-smolenski-zakonczyly-sie-negocjac,nId,7087357", "date_published": "2023-10-14T11:55:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny fina\u0142 prac budowlanych. M\u0119\u017cczyzna przysypany ziemi\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragiczny-final-prac-budowlanych-mezczyzna-przysypany-ziemia,nId,7087349\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny fina\u0142 prac budowlanych. M\u0119\u017cczyzna przysypany ziemi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-final-prac-budowlanych-mezczyzna-przysypany-ziemia/000HSZGBV51QP99F-C321.jpg\" /></a>Mieleccy policjanci wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci dramatycznego wypadku, do jakiego dosz\u0142o w pi\u0105tek w Trzcianie w woj. podkarpackim. 44-letni m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 po przysypaniu ziemi\u0105 podczas prac budowlanych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragiczny-final-prac-budowlanych-mezczyzna-przysypany-ziemia,nId,7087349", "date_published": "2023-10-14T11:06:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sukces chi\u0144skich naukowc\u00f3w. Uzyskali w\u0142\u00f3kna mocniejsze ni\u017c kevlar", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sukces-chinskich-naukowcow-uzyskali-wlokna-mocniejsze-niz-ke,nId,7087328\"><img align=\"left\" alt=\"Sukces chi\u0144skich naukowc\u00f3w. Uzyskali w\u0142\u00f3kna mocniejsze ni\u017c kevlar\" src=\"https://i.iplsc.com/sukces-chinskich-naukowcow-uzyskali-wlokna-mocniejsze-niz-ke/000HSZBF02964324-C321.jpg\" /></a>Chi\u0144scy naukowcy zmodyfikowali jedwabniki tak, by produkowa\u0142y paj\u0119cze nici. Wed\u0142ug nich, owady wyprodukowa\u0142y w\u0142\u00f3kno kilkukrotnie trwalsze ni\u017c kevlar.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sukces-chinskich-naukowcow-uzyskali-wlokna-mocniejsze-niz-ke,nId,7087328", "date_published": "2023-10-14T10:02:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u0119\u017cczyzna grozi wysadzeniem si\u0119 w powietrze. Wszed\u0142 na pomnik smole\u0144ski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-mezczyzna-grozi-wysadzeniem-sie-w-powietrze-wszedl-na-pomnik,nId,7087325\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0119\u017cczyzna grozi wysadzeniem si\u0119 w powietrze. Wszed\u0142 na pomnik smole\u0144ski\" src=\"https://i.iplsc.com/mezczyzna-grozi-wysadzeniem-sie-w-powietrze-wszedl-na-pomnik/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 na Pomnik Ofiar Tragedii Smole\u0144skiej na Placu Pi\u0142sudskiego w Warszawie wspi\u0105\u0142 si\u0119 m\u0119\u017cczyzna. Grozi, \u017ce wysadzi si\u0119 w powietrze. Na miejscu dzia\u0142aj\u0105 policjanci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-mezczyzna-grozi-wysadzeniem-sie-w-powietrze-wszedl-na-pomnik,nId,7087325", "date_published": "2023-10-14T09:53:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wszed\u0142 na pomnik smole\u0144ski. \"Twierdzi, \u017ce ma bomb\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wszedl-na-pomnik-smolenski-twierdzi-ze-ma-bombe,nId,7087325\"><img align=\"left\" alt=\"Wszed\u0142 na pomnik smole\u0144ski. &quot;Twierdzi, \u017ce ma bomb\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wszedl-na-pomnik-smolenski-twierdzi-ze-ma-bombe/000HSZEOBD0UAUGQ-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 na Pomnik Ofiar Tragedii Smole\u0144skiej na Placu Pi\u0142sudskiego w Warszawie wspi\u0105\u0142 si\u0119 m\u0119\u017cczyzna. Twierdzi, \u017ce ma ze sob\u0105 bomb\u0119. Na miejscu dzia\u0142aj\u0105 policjanci, a plac oraz teren do niego przyleg\u0142y zosta\u0142y wy\u0142\u0105czone dla ruchu. - Z naszej strony jest jeden apel do mieszka\u0144c\u00f3w Warszawy, prosz\u0119, aby nikt nie zbli\u017ca\u0142 si\u0119 do Placu Pi\u0142sudskiego - przekaza\u0142 na antenie Polsat News rzecznik KSP podinsp. Sylwester Marczak</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wszedl-na-pomnik-smolenski-twierdzi-ze-ma-bombe,nId,7087325", "date_published": "2023-10-14T09:53:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Znalaz\u0142 przedmioty licz\u0105ce tysi\u0105ce lat. Le\u017ca\u0142y zakopane w ziemi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-znalazl-przedmioty-liczace-tysiace-lat-lezaly-zakopane-w-zie,nId,7087315\"><img align=\"left\" alt=\"Znalaz\u0142 przedmioty licz\u0105ce tysi\u0105ce lat. Le\u017ca\u0142y zakopane w ziemi\" src=\"https://i.iplsc.com/znalazl-przedmioty-liczace-tysiace-lat-lezaly-zakopane-w-zie/000HSZ95S5DF224E-C321.jpg\" /></a>Mieszkaniec Potoka G\u00f3rnego (woj. lubelskie) podczas prac w polu odnalaz\u0142 niezwyk\u0142e przedmioty z przesz\u0142o\u015bci. Jak informuje Lubelski Wojew\u00f3dzki Konserwator Zabytk\u00f3w, jest to fragment krzemiennej siekiery oraz grot do oszczepu. Analiza archeologiczna wykaza\u0142a, \u017ce pierwszy okaz liczy prawie pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy lat, drugi r\u00f3wnie\u017c przebywa\u0142 pod ziemi\u0105 tysi\u0105ce lat. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-znalazl-przedmioty-liczace-tysiace-lat-lezaly-zakopane-w-zie,nId,7087315", "date_published": "2023-10-14T09:17:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Problemy z wod\u0105 w Kalifornii. W\u0142adze mog\u0105 wprowadzi\u0107 regulacje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-problemy-z-woda-w-kalifornii-wladze-moga-wprowadzic-regulacj,nId,7087301\"><img align=\"left\" alt=\"Problemy z wod\u0105 w Kalifornii. W\u0142adze mog\u0105 wprowadzi\u0107 regulacje\" src=\"https://i.iplsc.com/problemy-z-woda-w-kalifornii-wladze-moga-wprowadzic-regulacj/000HSZ4AEOAF7Q6K-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Kalifornii mog\u0105 wprowadzi\u0107 regulacje dotycz\u0105ce korzystania z w\u00f3d gruntowych przez du\u017ce gospodarstwa rolne. Stan od lat boryka si\u0119 z susz\u0105, kt\u00f3ra mo\u017ce doprowadzi\u0107 do problem\u00f3w z dost\u0119pem mieszka\u0144c\u00f3w do wody pitnej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-problemy-z-woda-w-kalifornii-wladze-moga-wprowadzic-regulacj,nId,7087301", "date_published": "2023-10-14T08:14:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ewakuacja Polak\u00f3w. Ponad 1000 os\u00f3b wr\u00f3ci\u0142o z Izraela", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-ewakuacja-polakow-ponad-1000-osob-wrocilo-z-izraela,nId,7087295\"><img align=\"left\" alt=\"Ewakuacja Polak\u00f3w. Ponad 1000 os\u00f3b wr\u00f3ci\u0142o z Izraela\" src=\"https://i.iplsc.com/ewakuacja-polakow-ponad-1000-osob-wrocilo-z-izraela/000HSZ28IP125JC5-C321.jpg\" /></a>&quot;Operacja 'Neon' - zadanie wykonane. \u017bo\u0142nierze Wojska Polskiego ewakuowali z Izraela 1504 obywateli Polski oraz (kilkana\u015bcie - red.) os\u00f3b z innych kraj\u00f3w&quot; - poda\u0142o Dow\u00f3dztwo Generalne Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych. W akcji bra\u0142y udzia\u0142 samoloty C-130 Hercules oraz CASA C-295M. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-ewakuacja-polakow-ponad-1000-osob-wrocilo-z-izraela,nId,7087295", "date_published": "2023-10-14T07:54:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Powr\u00f3t truj\u0105cej mg\u0142y. Azja Po\u0142udniowo-Wschodnia spowita smogiem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powrot-trujacej-mgly-azja-poludniowo-wschodnia-spowita-smogi,nId,7087285\"><img align=\"left\" alt=\"Powr\u00f3t truj\u0105cej mg\u0142y. Azja Po\u0142udniowo-Wschodnia spowita smogiem\" src=\"https://i.iplsc.com/powrot-trujacej-mgly-azja-poludniowo-wschodnia-spowita-smogi/000HSZ2NT0GB6YBP-C321.jpg\" /></a>Indonezja, Malezja i Singapur od wielu tygodni mierz\u0105 si\u0119 z truj\u0105cym powietrzem. Przyczyn\u0105 jest dym z sezonowych po\u017car\u00f3w na Sumatrze i Borneo. W\u0142adze Indonezji - na kt\u00f3rej wyspach p\u0142on\u0105 najwi\u0119ksze obszary las\u00f3w i torfowisk - zaprzeczaj\u0105 jednak, \u017ce trwaj\u0105ce tam po\u017cary wywo\u0142uj\u0105 smog u s\u0105siad\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powrot-trujacej-mgly-azja-poludniowo-wschodnia-spowita-smogi,nId,7087285", "date_published": "2023-10-14T07:50:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rodzina czeka\u0142a na wie\u015bci o dziecku. Dowiedzieli si\u0119 o wielkiej wygranej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rodzina-czekala-na-wiesci-o-dziecku-dowiedzieli-sie-o-wielki,nId,7087282\"><img align=\"left\" alt=\"Rodzina czeka\u0142a na wie\u015bci o dziecku. Dowiedzieli si\u0119 o wielkiej wygranej\" src=\"https://i.iplsc.com/rodzina-czekala-na-wiesci-o-dziecku-dowiedzieli-sie-o-wielki/000HSYXQAPQLT9TD-C321.jpg\" /></a>- Powiedzia\u0142am m\u0119\u017cowi, \u017ce mam pewne wie\u015bci, ale na pocz\u0105tku mi nie uwierzy\u0142 - stwierdzi\u0142a kobieta z Kentucky, kt\u00f3ra wygra\u0142a dwa miliony dolar\u00f3w na loterii Powerball. Rodzina spodziewa\u0142a si\u0119 informacji o kolejnej ci\u0105\u017cy, a nie wielkiej wygranej. Amerykanka zdecydowa\u0142a si\u0119 zagra\u0107 po namowach znajomych z pracy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rodzina-czekala-na-wiesci-o-dziecku-dowiedzieli-sie-o-wielki,nId,7087282", "date_published": "2023-10-14T07:40:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bezskuteczne ataki Rosjan. Pr\u00f3buj\u0105 prze\u0142ama\u0107 ukrai\u0144sk\u0105 obron\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-bezskuteczne-ataki-rosjan-probuja-przelamac-ukrainska-obrone,nId,7087276\"><img align=\"left\" alt=\"Bezskuteczne ataki Rosjan. Pr\u00f3buj\u0105 prze\u0142ama\u0107 ukrai\u0144sk\u0105 obron\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/bezskuteczne-ataki-rosjan-probuja-przelamac-ukrainska-obrone/000HSYXG6URCEXK1-C321.jpg\" /></a>Rosjanie bezskutecznie pr\u00f3buj\u0105 prze\u0142ama\u0107 ukrai\u0144sk\u0105 obron\u0119 pod Awdijiwk\u0105 - przekaza\u0142 Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. Wed\u0142ug strony ukrai\u0144skiej w pi\u0105tek dosz\u0142o do oko\u0142o 100 star\u0107 z Rosjanami, a 130 ukrai\u0144skich miejscowo\u015bci zosta\u0142o ostrzelanych przez artyleri\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-bezskuteczne-ataki-rosjan-probuja-przelamac-ukrainska-obrone,nId,7087276", "date_published": "2023-10-14T06:34:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Majowie mieli sposoby na susz\u0119. Mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 skuteczne nawet teraz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-majowie-mieli-sposoby-na-susze-moga-okazac-sie-skuteczne-naw,nId,7082806\"><img align=\"left\" alt=\"Majowie mieli sposoby na susz\u0119. Mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 skuteczne nawet teraz\" src=\"https://i.iplsc.com/majowie-mieli-sposoby-na-susze-moga-okazac-sie-skuteczne-naw/000HSEP6W3O6USGW-C321.jpg\" /></a>Zbiorniki wodne budowane przez staro\u017cytnych Maj\u00f3w by\u0142y niezwykle skuteczne podczas kryzys\u00f3w czy r\u00f3\u017cnego rodzaju problem\u00f3w z dost\u0119pno\u015bci\u0105 wody. Jak wynika z publikacji ekspert\u00f3w z University of Illinois Urbana-Champaign, dawne rezerwuary lud\u00f3w india\u0144skich mog\u0105 by\u0107 wzorem dla spo\u0142ecze\u0144stwa w XXI wieku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-majowie-mieli-sposoby-na-susze-moga-okazac-sie-skuteczne-naw,nId,7082806", "date_published": "2023-10-14T06:00:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiana czasu na zimowy. Ju\u017c raz Unia by\u0142a blisko zniesienia przepisu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-czasu-na-zimowy-juz-raz-unia-byla-blisko-zniesienia-p,nId,7078531\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiana czasu na zimowy. Ju\u017c raz Unia by\u0142a blisko zniesienia przepisu \" src=\"https://i.iplsc.com/zmiana-czasu-na-zimowy-juz-raz-unia-byla-blisko-zniesienia-p/000HS0PC2MWPSYD0-C321.jpg\" /></a>W ostatni weekend pa\u017adziernika \u015bpimy d\u0142u\u017cej - w Polsce zaczyna obowi\u0105zywa\u0107 czas zimowy. Niewielu dzi\u015b o tym pami\u0119ta, ale ma\u0142o brakowa\u0142o, a ju\u017c od dw\u00f3ch lat nie przestawialiby\u015bmy zegark\u00f3w ani razu. Taki pomys\u0142 - wydaje si\u0119, \u017ce dobrze uzasadniony - mia\u0142a w planach Komisja Europejska. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-czasu-na-zimowy-juz-raz-unia-byla-blisko-zniesienia-p,nId,7078531", "date_published": "2023-10-14T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Louise Gl\u00fcck nie \u017cyje. Laureatka Nagrody Nobla mia\u0142a 80 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-louise-gluck-nie-zyje-laureatka-nagrody-nobla-miala-80-lat,nId,7087266\"><img align=\"left\" alt=\"Louise Gl\u00fcck nie \u017cyje. Laureatka Nagrody Nobla mia\u0142a 80 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/louise-gluck-nie-zyje-laureatka-nagrody-nobla-miala-80-lat/000HSYUVPWEBDVEA-C321.jpg\" /></a>Louise Gl\u00fcck, laureatka literackiej Nagrody Nobla w 2020 roku, a tak\u017ce Nagrody Pulitzera nie \u017cyje. Ameryka\u0144ska poetka i eseistka zmar\u0142a  w wieku 80 lat - poda\u0142y w pi\u0105tek ameryka\u0144skie media.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-louise-gluck-nie-zyje-laureatka-nagrody-nobla-miala-80-lat,nId,7087266", "date_published": "2023-10-14T05:42:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogoda szykuje niespodziank\u0119. Mo\u017cliwe wyst\u0105pienie burz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-szykuje-niespodzianke-mozliwe-wystapienie-burz,nId,7087265\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda szykuje niespodziank\u0119. Mo\u017cliwe wyst\u0105pienie burz\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-szykuje-niespodzianke-mozliwe-wystapienie-burz/000HSYV0SJBXS5FM-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 wy\u017cszych temperatur na wschodzie i po\u0142udniu kraju, gdzie lokalnie termometry wska\u017c\u0105 nawet do 25 stopni Celsjusza. Wiatr jednak nie odpu\u015bci, a Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 ostrze\u017cenie pierwszego stopnia dla kilku wojew\u00f3dztw. Synoptyk nie wyklucza r\u00f3wnie\u017c burz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-szykuje-niespodzianke-mozliwe-wystapienie-burz,nId,7087265", "date_published": "2023-10-14T05:34:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rekordowo szybka elekcja kr\u00f3la. Tylko jeden kandydat mia\u0142 szanse", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-historia-w-interii/news-rekordowo-szybka-elekcja-krola-tylko-jeden-kandydat-mial-sza,nId,7085824\"><img align=\"left\" alt=\"Rekordowo szybka elekcja kr\u00f3la. Tylko jeden kandydat mia\u0142 szanse\" src=\"https://i.iplsc.com/rekordowo-szybka-elekcja-krola-tylko-jeden-kandydat-mial-sza/000HSX30TA06TNS2-C321.jpg\" /></a>Odk\u0105d zmar\u0142 ostatni z Jagiellon\u00f3w, Rzeczypospolita wybiera\u0142a swoich kr\u00f3l\u00f3w podczas wolnej elekcji. Szlachta obradowa\u0142a zazwyczaj d\u0142ugo. Jednak w naszej historii zdarzy\u0142a si\u0119 te\u017c elekcja, podczas kt\u00f3rej w\u0142adc\u0119 wybrano b\u0142yskawicznie. W &quot;Historii w Interii&quot; opowiadamy jak szybko kr\u00f3lem zosta\u0142 W\u0142adys\u0142aw IV Waza i dlaczego podlegli mu p\u00f3\u017aniej Kozacy nie mieli prawa g\u0142osu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-historia-w-interii/news-rekordowo-szybka-elekcja-krola-tylko-jeden-kandydat-mial-sza,nId,7085824", "date_published": "2023-10-14T05:10:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pracownice ods\u0142aniaj\u0105 kulisy pracy w du\u017cej sieci dyskont\u00f3w. \"Dziewczyny p\u0142acz\u0105 po k\u0105tach\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pracownice-odslaniaja-kulisy-pracy-w-duzej-sieci-dyskontow-d,nId,7071113\"><img align=\"left\" alt=\"Pracownice ods\u0142aniaj\u0105 kulisy pracy w du\u017cej sieci dyskont\u00f3w. &quot;Dziewczyny p\u0142acz\u0105 po k\u0105tach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pracownice-odslaniaja-kulisy-pracy-w-duzej-sieci-dyskontow-d/000HRC5B5P3BE0T4-C321.jpg\" /></a>- Krzyk kierownik\u00f3w by\u0142 na porz\u0105dku dziennym. Dziewczyny p\u0142acz\u0105 po k\u0105tach. Raz ch\u0142opaka na kasie kierowniczka tak strofowa\u0142a, \u017ce z nerw\u00f3w a\u017c mu krew z nosa pu\u015bci\u0142a - opowiada o pracy w Biedronce Milena. Od d\u017awigania ci\u0119\u017car\u00f3w ponad si\u0142y wysiad\u0142 jej kr\u0119gos\u0142up. W Biedronce wci\u0105\u017c zatrudniona jest Anna. I, podobnie jak inne nasze rozm\u00f3wczynie, zarzuca: - Ta praca to wyzysk. &quot;Ka\u017cdy pracownik mo\u017ce skontaktowa\u0107 si\u0119 Biurem Obs\u0142ugi Pracownik\u00f3w i przekaza\u0107 sygna\u0142y o wszelkich nieprawid\u0142owo\u015bciach&quot; - podkre\u015bla Biedronka i wskazuje, \u017ce za tego typu...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pracownice-odslaniaja-kulisy-pracy-w-duzej-sieci-dyskontow-d,nId,7071113", "date_published": "2023-10-14T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Izraelu: Rosja sk\u0142ada projekt rezolucji w ONZ", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-wojna-w-izraelu-rosja-sklada-projekt-rezolucji-w-onz,nId,7085930\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Izraelu: Rosja sk\u0142ada projekt rezolucji w ONZ\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-izraelu-rosja-sklada-projekt-rezolucji-w-onz/000HSY0889K4TUSH-C321.jpg\" /></a>Rosja zaprezentowa\u0142a Radzie Bezpiecze\u0144stwa ONZ projekt rezolucji zak\u0142adaj\u0105cy &quot;humanitarne&quot; zawieszenie broni - ustali\u0142a agencja Reuters, kt\u00f3ra widzia\u0142a tekst dokumentu. Moskwa pot\u0119pia w nim akty terroru, kt\u00f3re od tygodnia maj\u0105 miejsce na Bliskim Wschodzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-wojna-w-izraelu-rosja-sklada-projekt-rezolucji-w-onz,nId,7085930", "date_published": "2023-10-14T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Nowy niebezpieczny poziom\" w Strefie Gazy. Apel sekretarza generalnego ONZ", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-nowy-niebezpieczny-poziom-w-strefie-gazy-apel-sekretarza-gen,nId,7087257\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nowy niebezpieczny poziom&quot; w Strefie Gazy. Apel sekretarza generalnego ONZ\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-niebezpieczny-poziom-w-strefie-gazy-apel-sekretarza-gen/000HSYSSG6FPBDYS-C321.jpg\" /></a>- Sytuacja w Strefie Gazy osi\u0105gn\u0119\u0142a nowy niebezpieczny poziom - stwierdzi\u0142 sekretarz generalny ONZ. Zdaniem Antonio Guterresa, &quot;nawet wojny maj\u0105 zasady&quot;. Za\u017c\u0105da\u0142 r\u00f3wnie\u017c, aby wszyscy zak\u0142adnicy przebywaj\u0105cy w Gazie zostali natychmiast uwolnieni. - Wymiana ognia przez niebiesk\u0105 lini\u0119 jest niepokoj\u0105ca i musi si\u0119 zako\u0144czy\u0107 - doda\u0142 Guterres.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-nowy-niebezpieczny-poziom-w-strefie-gazy-apel-sekretarza-gen,nId,7087257", "date_published": "2023-10-14T04:37:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]