[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201eLe Monde\u201d: Barbarzy\u0144ski d\u017cihadyzm po raz kolejny uderzy\u0142 we Francj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u9dktkuTURBXy8yNTRmYjA1NC0xYTQwLTQwNjUtYTJiNy00NmJmZTk1YTM2NDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na tle skrajnego napi\u0119cia mi\u0119dzynarodowego d\u017cihadyzm po raz kolejny uderzy\u0142 we Francj\u0119 \u2013 napisa\u0142 w sobot\u0119 francuski dziennik \u201eLe Monde\u201d po pi\u0105tkowym ataku no\u017cownika w liceum w Arras.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9322009,le-monde-barbarzynski-dzihadyzm-po-raz-kolejny-uderzyl-we-francje.html", "date_published": "2023-10-14T12:11:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "AFP: Arabia Saudyjska zawiesza rozmowy o mo\u017cliwej normalizacji stosunk\u00f3w z Izraelem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AMkktkuTURBXy8yZDgzMzc2Zi03NGM2LTRmYjUtOWQ3Ny0wNDhkNzk1MTQyNDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zwi\u0105zku z wojn\u0105 pomi\u0119dzy Izraelem a Hamasem, Arabia Saudyjska zdecydowa\u0142a o zawieszeniu rozm\u00f3w o normalizacji stosunk\u00f3w z Izraelem \u2013 poinformowa\u0142a w pi\u0105tek agencja AFP, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142o zbli\u017cone do rz\u0105du w Rijadzie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9322008,afp-arabia-saudyjska-zawiesza-rozmowy-o-mozliwej-normalizacji-stosunk.html", "date_published": "2023-10-14T12:09:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "AI zala\u0142a wojsko. Czy mo\u017cna j\u0105 jeszcze kontrolowa\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tn7ktkuTURBXy83NmQ2NTZlYS1mOTdiLTQ5NjItODk0My0yZjVkZGY4NTZmZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowoczesne wojsko korzysta ze sztucznej inteligencji praktycznie w ka\u017cdym obszarze \u2013 od rozpoznania, przez dowodzenie, po ra\u017cenie przeciwnika. Komputery potrafi\u0105 ju\u017c cz\u0119sto wi\u0119cej ni\u017c ludzie, a b\u0119d\u0105 potrafi\u0142y jeszcze wi\u0119cej. Czy mo\u017ce doj\u015b\u0107 do walki mi\u0119dzy maszynami? Czy cz\u0142owiek zostanie zmarginalizowany? Czy wojskow\u0105 SI mo\u017cna \u2013 albo trzeba - \u015bci\u015ble kontrolowa\u0107? Opowiada o tym p\u0142k. dr in\u017c. Rafa\u0142 Kasprzyk z Wojskowej Akademii Technicznej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9321956,ai-zalala-wojsko-czy-mozna-ja-jeszcze-kontrolowac.html", "date_published": "2023-10-14T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Amerykanie z rocznika 2019 b\u0119d\u0105 przyjmowa\u0107 leki przez ponad po\u0142ow\u0119 \u017cycia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XQkktkuTURBXy9lNjY5MWVjNi01NWFjLTQ3OGUtOGRjZC04NWI5ZWRjMGM1ZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144scy ch\u0142opcy i dziewczynki z rocznika 2019 b\u0119d\u0105 przyjmowa\u0107 leki na recept\u0119 przez odpowiednio 48 i 60 procent swojego \u017cycia - wynika z nowych analiz.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9321957,amerykanie-z-rocznika-2019-beda-przyjmowac-leki-przez-ponad-polowe-zyc.html", "date_published": "2023-10-14T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co robi\u0107 w czasie ciszy wyborczej? Czyta\u0107 ksi\u0105\u017cki. Polecamy 6 lektur idealnych na ten czas", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WoTktkuTURBXy82OTJiNTM4Yi1kNjkxLTRlNjYtOWYxZS1mYTczZGJkNDRlZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cisza wyborcza obowi\u0105zuje, o polityce nie da si\u0119 spokojnie porozmawia\u0107? O tej bie\u017c\u0105cej, polskiej \u2013 mo\u017ce i owszem. O tej szeroko rozumianej, na fascynuj\u0105cych przyk\u0142adach, z uwzgl\u0119dnieniem proces\u00f3w historycznych \u2013 czemu nie? Polecam sze\u015b\u0107 ksi\u0105\u017cek, kt\u00f3re moim zdaniem warto przeczyta\u0107 \u2013 w czasie trwania ciszy wyborczej lub kiedykolwiek.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/9320252,co-robic-w-czasie-ciszy-wyborczej-czytac-ksiazki-polecamy-6-lektur-i.html", "date_published": "2023-10-14T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Powerball. Rozbita pula, gracz z Kalifornii wygrywa 1,76 mld dolar\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kOwktkuTURBXy9hZDA2OTc3Zi0wMjY3LTQzNGQtODA4MS1mMjdkN2ZiZjgxYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zakupiona w Kalifornii karta wygra\u0142a w Powerball 1,76 miliarda dolar\u00f3w - drug\u0105 co do wielko\u015bci wygran\u0105 w historii loterii. To\u017csamo\u015b\u0107 posiadacza wygrywaj\u0105cego kuponu nie zosta\u0142a ujawniona.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/9321466,powerball-rozbita-pula-gracz-z-kalifornii-wygrywa-176-mld-dolarow.html", "date_published": "2023-10-14T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Ataki Rosjan na Awdijiwk\u0119 nieudane. Kreml snuje narracj\u0119 o zako\u0144czeniu kontrofensywy Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vFektkuTURBXy83NDU4N2JmZC0zNmIyLTQ3MTEtOTU5Mi01OWQ2MTZmNzE5OWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pi\u0105tkowe ataki Rosjan na Awdijiwk\u0119 na wschodzie Ukrainy zako\u0144czy\u0142y si\u0119 niepowodzeniem \u2013 ocenia Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). Wed\u0142ug ameryka\u0144skiego think tanku strona rosyjska pr\u00f3buje wykorzysta\u0107 swoje natarcia do promowania narracji o prze\u0142amaniu ukrai\u0144skiej kontrofensywy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9321961,isw-ataki-rosjan-na-awdijiwke-nieudane-kreml-snuje-narracje-o-zakonc.html", "date_published": "2023-10-14T08:09:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspertka: Hamas wezwa\u0142 do \u201ednia gniewu\u201d. To wezwanie do przemocy r\u00f3wnie\u017c na Zachodzie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y_PktkuTURBXy8wYmYyZmE0Mi1lYmE0LTRkNGYtYjIwOS1iYWZhODgzMDAyZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Retoryka Hamasu jest wroga nie tylko Izraelowi, ale te\u017c Zachodowi. Po wezwaniu tej organizacji do \u201ednia gniewu\u201d pa\u0144stwa europejskie ju\u017c reaguj\u0105 na demonstracje, zamieszki, zwi\u0119kszone ryzyko napi\u0119\u0107 i ulicznej przemocy \u2013 oceni\u0142a w rozmowie z PAP ekspertka ds. Bliskiego Wschodu z Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych (PISM) Sara Nowacka.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9321960,ekspertka-hamas-wezwal-do-dnia-gniewu-to-wezwanie-do-przemocy-rown.html", "date_published": "2023-10-14T08:06:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ONZ: Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy Palesty\u0144czyk\u00f3w uciek\u0142o na po\u0142udnie Strefy Gazy po ostrze\u017ceniu Izraela", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dy-ktkuTURBXy84MzFmNzlkMy1mYjlhLTRiZWMtOGFiNy00OTYxYjJmNjg3NmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy zamieszkuj\u0105cych Stref\u0119 Gazy Palesty\u0144czyk\u00f3w uciek\u0142o na po\u0142udnie tego terytorium po wydanym w pi\u0105tek przez Izrael wezwaniu do ewakuacji z p\u00f3\u0142nocy Gazy - poinformowa\u0142o Biuro Narod\u00f3w Zjednoczonych ds. Koordynacji Pomocy Humanitarnej (OCHA).", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9321958,onz-dziesiatki-tysiecy-palestynczykow-ucieklo-na-poludnie-strefy-gazy.html", "date_published": "2023-10-14T08:03:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UE odwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 od rosyjskiego gazu. Dramatyczny spadek importu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8S4ktkuTURBXy8zMzZmMmViOC0yYTFjLTQ0NTktYTBjYy00ZjA3ZGVkZDAyN2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inwazja Rosji na Ukrain\u0119 umie\u015bci\u0142a dywersyfikacj\u0119 dostaw energii wysoko na li\u015bcie priorytet\u00f3w kraj\u00f3w europejskich.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9320393,ue-odwrocila-sie-od-rosyjskiego-gazu-dramatyczny-spadek-importu.html", "date_published": "2023-10-14T07:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wakacje kredytowe 2024. Jakie jest kryterium dochodowe? [ZASADY]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EaOktkuTURBXy8zMzExZTYyZi0zYzhmLTRjMjEtOWJjYy0xYzkzMmNjNDMzMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wakacje kredytowe to mo\u017cliwo\u015b\u0107 czasowego zawieszenia sp\u0142at rat za kredyt. Rozwi\u0105zanie to b\u0119dzie przed\u0142u\u017cone na 2024 rok, ale pojawi si\u0119 kryterium dochodowe.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9320496,wakacje-kredytowe-2024-jakie-jest-kryterium-dochodowe-zasady.html", "date_published": "2023-10-14T07:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bez umowy, p\u0142atnego urlopu, sk\u0142adek na ZUS. Jak wygl\u0105da praca Ukrainek w polskich domach?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TB0ktkuTURBXy84MjYzNzhjMy1lNjlhLTQ5MTYtOTNiZi05NjllNjg1MDBiMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprz\u0105taj\u0105 polskie mieszkania, opiekuj\u0105 si\u0119 dzie\u0107mi i osobami starszymi. Przewa\u017cnie bez umowy, p\u0142atnego urlopu, sk\u0142adek na ZUS. Ich praca jest jak powietrze: niezb\u0119dna i niewidoczna.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9321086,bez-umowy-platnego-urlopu-skladek-na-zus-jak-wyglada-praca-ukrainek.html", "date_published": "2023-10-14T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Elementem kryzysu zbo\u017cowego jest te\u017c kryzys zaufania. A mo\u017cna by\u0142o zdusi\u0107 ten sp\u00f3r w zarodku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l9NktkuTURBXy84ZWQ3N2Q1NC04MzlhLTRkODMtYmI0Zi00NjhlYTgzZDczZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3r zbo\u017cowy m\u00f3g\u0142 zosta\u0107 zduszony w zarodku, ale zbyt wielu ludziom na tym nie zale\u017ca\u0142o. Zagl\u0105damy za kulisy skandalu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9321082,elementem-kryzysu-zbozowego-jest-tez-kryzys-zaufania-a-mozna-bylo-zdu.html", "date_published": "2023-10-14T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hamas jest postrzegany jako jedyna frakcja, kt\u00f3ra pot\u0119pia korupcj\u0119 w Autonomii Palesty\u0144skiej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8cHktkuTURBXy82N2M4OGM3Ny1lOGYwLTQxZTktOWQ3YS02ZjAwNmE3OTA4ZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Autonomia Palesty\u0144ska jest w oczach wielu jej mieszka\u0144c\u00f3w narz\u0119dziem izraelskiej okupacji, a Hamas jedyn\u0105 frakcj\u0105, kt\u00f3ra z ni\u0105 walczy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9321078,hamas-jest-postrzegany-jako-jedyna-frakcja-ktora-potepia-korupcje-w-a.html", "date_published": "2023-10-14T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hamas zaatakowa\u0142, a teraz mo\u017ce tylko straci\u0107. Zyska\u0107 mog\u0105 za to Saudowie, Rosjanie i\u2026 Chi\u0144czycy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NxvktkuTURBXy8xYTQ2N2NiZS1jMDU3LTQ3MWEtOGM4NC03Yjc1ODRiOGVjN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Konflikt palesty\u0144sko-izraelski to nie jest sp\u00f3r o ziemi\u0119, a przynajmniej nie tylko o ni\u0105. To wielopokoleniowy rachunek wzajemnych krzywd \u2013 prawdziwych i wyimaginowanych. To nawarstwione z\u0142e emocje g\u0142\u0119boko wro\u015bni\u0119te w mentalno\u015b\u0107 obu narod\u00f3w. I wreszcie, to rozliczne interesy aktor\u00f3w zewn\u0119trznych, zainteresowanych pog\u0142\u0119bianiem chaosu i niestabilno\u015bci. Kompromis jest ju\u017c dzi\u015b niemal niemo\u017cliwy, cho\u0107 s\u0142owo to wci\u0105\u017c jest powtarzane przez wielu polityk\u00f3w i moralist\u00f3w. Je\u015bli na Bliskim Wschodzie ma w og\u00f3le zapanowa\u0107 pok\u00f3j, kto\u015b musi teraz przegra\u0107 \u2013 i to mo\u017cliwie trwale.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9321090,hamas-zaatakowal-a-teraz-moze-tylko-stracic-zyskac-moga-za-to-saudow.html", "date_published": "2023-10-14T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rozwojem technologicznym mo\u017cna zarz\u0105dza\u0107, ale nie da si\u0119 zadekretowa\u0107, \u017ce nagle ca\u0142kowicie zmieni kierunek [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_rqktkuTURBXy8yOTI4YTNjOS0yODhjLTRmYzctYTMwNi05ODY2NTg2ZDRkN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Micha\u0142 Kurtyka to by\u0142y minister klimatu, prezydent COP24 w Katowicach. W latach 2016\u20132018 by\u0142 wiceministrem energii, odpowiada\u0142 m.in. za negocjacje unijnych regulacji klimatycznych oraz polityk\u0119 gazow\u0105 i naftow\u0105 RP. O Zielonym \u0141adzie i wsp\u00f3lnej polityce przemys\u0142owej z Kurtyk\u0105 rozmawia Marceli Sommer.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9321073,rozwojem-technologicznym-mozna-zarzadzac-ale-nie-da-sie-zadekretowac.html", "date_published": "2023-10-14T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]