[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reklama polityczna w social mediach. Algorytm rz\u0105dz\u0105cy kampani\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z7mktkuTURBXy9lMjhkODQ2Ni1jMzUzLTQzMDMtOTEyZS1lYmIyZWY2YTlkOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozkr\u0119caj\u0105ca si\u0119 kampania wyborcza w sieci pokazuje, jak rozmyte jest dzi\u015b to, co wolno w reklamie politycznej. Musimy si\u0119 zmierzy\u0107 ze smutn\u0105 prawd\u0105, \u017ce to szara strefa, kt\u00f3rej nie jeste\u015bmy w stanie kontrolowa\u0107.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8687560,reklama-polityczna-w-social-mediach-algorytm-rzadzacy-kampania.html", "date_published": "2023-03-25 23:16:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rozliczenia z przesz\u0142o\u015bci\u0105. Co przysporzy\u0142o Trumpowi najpowa\u017cniejszych k\u0142opot\u00f3w?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-K7ktkuTURBXy82YjY2YWVkOS0yYmVjLTRlMTctYTA4Mi00ZTZkNTQxODc0OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W kontek\u015bcie rozlicznych s\u0105dowych batalii Donalda Trumpa mo\u017ce si\u0119 wyda\u0107 zdumiewaj\u0105ce, \u017ce najpowa\u017cniejszych k\u0142opot\u00f3w prawnych przysporzy\u0142 mu seks z gwiazd\u0105 porno.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8688277,rozliczenia-z-przeszloscia-co-przysporzylo-trumpowi-najpowazniejszych-klopotow.html", "date_published": "2023-03-25 23:07:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dlaczego wiele os\u00f3b uwa\u017ca Jana Paw\u0142a II za ojca narodu? [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8pOktkuTURBXy81OWRhNTUwZi1jOTQwLTQ1NTYtYmY5NS03MDhkYjM2Y2Q1NWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zamiast balansowa\u0107 globalny kapitalizm, pa\u0144stwo zaczyna gra\u0107 wed\u0142ug tworzonych przez niego regu\u0142. Kosztem spo\u0142ecze\u0144stwa.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8687696,dlaczego-wiele-osob-uwaza-jana-pawla-ii-za-ojca-narodu-opinia.html", "date_published": "2023-03-25 23:06:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atak na polityka w Finlandii. Zyskowicz: Ten cz\u0142owiek rozpozna\u0142 mnie; wyzywa\u0142 za NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3iBktkuTURBXy9mMDhjYTM5OS1lZWE0LTRlMjgtODMwYi0zZDRmOTIyMTZmYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ben Zyskowicz, wieloletni deputowany Koalicji Narodowej, kt\u00f3ra jest na czele sonda\u017cy, zosta\u0142 uderzony w twarz i powalony na ziemi\u0119. Polityk, b\u0119d\u0105cy w trakcie wyborczej agitacji, czeka\u0142 na metro w Helsinkach. Napastnik, kt\u00f3ry grozi\u0142 pos\u0142owi tak\u017ce \u015bmierci\u0105, zosta\u0142 szybko uj\u0119ty przez policj\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8688503,atak-na-polityka-w-finlandii-zyskowicz-ten-czlowiek-rozpoznal-mnie-wyzywal-za-nato.html", "date_published": "2023-03-25 23:01:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MAEA uda si\u0119 do Zaporoskiej Elektrowni Atomowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jh6ktkuTURBXy82Y2I4ZDFiYi03OGI1LTQyM2EtOGUxZS05YjY1NzE1MDk4ZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dyrektor generalny Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej (MAEA) Raphael Grossi uda si\u0119 w przysz\u0142ym tygodniu do Zaporoskiej Elektrowni Atomowej, okupowanej przez wojska rosyjskie si\u0142owni j\u0105drowej na po\u0142udniu Ukrainy - poda\u0142a MAEA w sobot\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8688502,szef-maea-uda-sie-do-zaporoskiej-elektrowni-atomowej.html", "date_published": "2023-03-25 22:34:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski: W ci\u0105gu ostatniego tygodnia Ukraina sta\u0142a si\u0119 silniejsza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gu0ktkuTURBXy8yZjRjMDgwYi04MWEyLTQ5YTMtYjUxNy1iZjk3OTQzNjYzNzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Kolejny tydzie\u0144 obrony prawie si\u0119 sko\u0144czy\u0142, kolejny tydzie\u0144, w kt\u00f3rym Ukraina sta\u0142a si\u0119 silniejsza, a wr\u00f3g jeszcze bardziej odizolowany&quot; - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w tradycyjnym wieczornym wyst\u0105pieniu wideo.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8688501,zelenski-w-ciagu-ostatniego-tygodnia-ukraina-stala-sie-silniejsza.html", "date_published": "2023-03-25 22:32:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Godzina dla Ziemi. Gdzie zgas\u0142y \u015bwiat\u0142a? [ZDJ\u0118CIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xAjktkuTURBXy9lMzZiNWY3NC02MGQzLTQ2YjYtYWM4Ny1mOWZlOGMyMjlmYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Godzina dla Ziemi WWF to akcja obchodzona na ca\u0142ym \u015bwiecie w ostatni\u0105 sobot\u0119 marca. Wiele miast wygasi\u0142o o\u015bwietlenie w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8688500,godzina-dla-ziemi-gdzie-zgasly-swiatla.html", "date_published": "2023-03-25 20:36:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Uczniowie zobaczyli \"nagiego Dawida\" \u2013 s\u0142ynn\u0105 rze\u017ab\u0119 Micha\u0142a Anio\u0142a. Dyrektorka szko\u0142y zmuszona do rezygnacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ppuktkuTURBXy84MTJjMzA4ZC1jMGU0LTRkMTYtOWVhNy05OTA2MWM1YjE2ZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Tallahassee na Florydzie zmuszono do rezygnacji dyrektork\u0119 szko\u0142y Hope Carrasaquill\u0119, kt\u00f3r\u0105 jeden z rodzic\u00f3w oskar\u017cy\u0142 o nara\u017cenie uczni\u00f3w 6. klasy na kontakt z pornografi\u0105. Na lekcji o sztuce renesansowej pokazano im wizerunek nagiego Dawida d\u0142uta Micha\u0142a Anio\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8688499,uczniowie-zobaczyli-nagiego-dawida-slynna-rzezbe-michala-aniola-dyrektorka-szkoly-zmuszona-do-rezygnacji.html", "date_published": "2023-03-25 20:13:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy chc\u0105 si\u0119 rozliczy\u0107 z histori\u0105 kolonialn\u0105 w Tanzanii. Dyskusja o reparacjach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-eoktkuTURBXy83MWFlMDRmYS1lYzU4LTRlNTMtYWE0NS01NDdkNTU2ZTRjNjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sekretarz stanu w niemieckim ministerstwie spraw zagranicznych Katja Keul zapowiedzia\u0142a rozliczenie historii kolonialnej Niemiec w Tanzanii. Najwy\u017cszy czas zaj\u0105\u0107 si\u0119 tym problemem - o\u015bwiadczy\u0142a w sobot\u0119. Tanzania ju\u017c w 2020 roku wezwa\u0142a Berlin do negocjacji w sprawie reparacji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8688496,niemcy-chca-sie-rozliczyc-z-historia-kolonialna-w-tanzanii-dyskusja-o-reparacjach.html", "date_published": "2023-03-25 19:50:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kryzys bankowy. \"Szwajcaria nie jest ju\u017c bezpieczn\u0105 wysp\u0105\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wJ-ktkuTURBXy82YWUyYzQ5OS1lMTY0LTRhZmUtOWI5OC0yYjdiMDRmNjdlOTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przymusowe przej\u0119cie banku Credit Suisse pomog\u0142o w unikni\u0119ciu \u015bwiatowego kryzysu bankowego, jednak uderzy\u0142o w dum\u0119 Szwajcar\u00f3w - pisze w sobot\u0119 belgijski dziennik ekonomiczny \u201eDe Tijd\u201d. \u201eSzwajcaria nie jest ju\u017c bezpieczn\u0105 wysp\u0105\u201d \u2013 ocenia gazeta.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8688486,kryzys-bankowy-szwajcaria-nie-jest-juz-bezpieczna-wyspa.html", "date_published": "2023-03-25 18:43:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Putin: Rosja rozmie\u015bci taktyczn\u0105 bro\u0144 j\u0105drow\u0105 na Bia\u0142orusi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/33FktkuTURBXy9jMWUwZDQ3Yi1kYmRkLTRhNzEtYWY1OC04ZDllOWZmMDQ5ZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adimir Putin zawar\u0142 porozumienie ws. rozmieszczenia taktycznej broni j\u0105drowej na terenie Bia\u0142orusi. Rosja nie \u0142amie um\u00f3w mi\u0119dzynarodowych \u2013 doda\u0142 Putin.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8688484,putin-rosja-rozmiesci-taktyczna-bron-jadrowa-na-bialorusi.html", "date_published": "2023-03-25 18:04:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kowalczyk: W \u015brod\u0119 \"okr\u0105g\u0142y st\u00f3\u0142\u201d ws. sytuacji na rynku zb\u00f3\u017c", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y6IktkuTURBXy9hNjgzMjY5Yy1mOGU0LTQ4OGUtOTM3NC0zZTcyZjRhZDVmZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spotkanie &quot;okr\u0105g\u0142ego sto\u0142u\u201d ws. sytuacji na rynku zb\u00f3\u017c odb\u0119dzie si\u0119 w \u015brod\u0119, dyskusj\u0119 rozpoczniemy w godzinach po\u0142udniowych \u2013 zapowiedzia\u0142 w sobot\u0119 wicepremier, szef resortu rolnictwa Henryk Kowalczyk.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8688476,kowalczyk-w-srode-okragly-stol-ws-sytuacji-na-rynku-zboz.html", "date_published": "2023-03-25 17:21:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Produkcja amunicji. Premier: Polska zamierza uruchamia\u0107 nowe linie technologiczne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wOKktkuTURBXy9mMjdkZmM2Yi1lMTdmLTRlYTItOTMzYS01NzBlNWIxMjMzYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska zamierza uruchamia\u0107 nowe linie technologiczne do produkcji amunicji - zapowiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w wywiadzie dla RMF FM. Zapowiedzia\u0142 te\u017c starania o jak najszybsze zwielokrotnienie produkcji.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8688473,produkcja-amunicji-premier-polska-zamierza-uruchamiac-nowe-linie-technologiczne.html", "date_published": "2023-03-25 16:51:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Finansowa podr\u00f3\u017c\". Nic nowego pod s\u0142o\u0144cem [RECENZJA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fWKktkuTURBXy9iMTlkOTc3NC1mMjA3LTRmNWMtOGZlOS1mOTMwNGE0NzRjMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wydaje mi si\u0119, \u017ce przez kilka na\u015bcie lat recenzowania w tym miejscu ksi\u0105\u017cek ekonomiczno-biznesowych przez moje r\u0119ce przesz\u0142o przynajmniej kilkana\u015bcie poradnik\u00f3w spod znaku \u201ejak zdoby\u0107 finansow\u0105 niezale\u017cno\u015b\u0107?\u201d.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8687491,finansowa-podroz-nic-nowego-pod-sloncem.html", "date_published": "2023-03-25 15:17:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kierwi\u0144ski: Na posprz\u0105tanie po PiS mamy tak\u017ce inne sposoby ni\u017c tylko ustawowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tSUktkuTURBXy80Y2QzMDQ5MC0xYjhiLTQzNTgtOWM5Ny1kYWMzMGU3ZDI1ODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na posprz\u0105tanie po PiS mamy tak\u017ce inne sposoby ni\u017c tylko ustawowe. Prosz\u0119 wybaczy\u0107, z racji oczywistej nie b\u0119d\u0119 si\u0119 nimi teraz dzieli\u0142 - m\u00f3wi w rozmowie Marcin Kierwi\u0144ski, sekretarz generalny PO.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8687548,kierwinski-na-posprzatanie-po-pis-mamy-takze-inne-sposoby-niz-tylko-ustawowe.html", "date_published": "2023-03-25 14:16:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gor\u0105czka 49.3. Batalia o emerytury Francuz\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CMtktkuTURBXy9lYWM2N2VlZC1mMDYxLTQxOWQtYmZmYS03ZWQ5MzdiOTNlZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d ocala\u0142, ale straci\u0142 resztki spo\u0142ecznej legitymacji \u2013 tak mo\u017cna stre\u015bci\u0107 batali\u0119 o emerytury Francuz\u00f3w. Przy jej okazji pojawi\u0142a si\u0119 diagnoza ca\u0142kowitego oderwania w\u0142adzy od spo\u0142ecze\u0144stwa \u2013 jak za Ludwika XVI.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8687511,goraczka-493-batalia-o-emerytury-francuzow.html", "date_published": "2023-03-25 13:20:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Erdogan rozmawia\u0142 z Putinem. W\u015br\u00f3d temat\u00f3w m.in. sposoby poprawy relacji Turcji i Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MSgktkuTURBXy9kMjM5OWJhNC0xMDU1LTRkNjUtYmQ4NC01MjY0YWU3NGQwOGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan rozmawia\u0142 telefonicznie z W\u0142adimirem Putinem o przed\u0142u\u017conej umowie zbo\u017cowej umo\u017cliwiaj\u0105cej eksport zbo\u017ca ukrai\u0144skiego; Erdogan podkre\u015bli\u0142 rol\u0119 negocjacji w zako\u0144czeniu wojny na Ukrainie - poda\u0142a kancelaria prezydenta Turcji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8688440,erdogan-rozmawial-z-putinem-wsrod-tematow-min-sposoby-poprawy-relacji-turcji-i-rosji.html", "date_published": "2023-03-25 12:55:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Walka z nadu\u017cyciami w Ko\u015bciele\". Watykan opublikowa\u0142 uaktualnion\u0105 wersj\u0119 listu papie\u017ca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dxlktkuTURBXy81NzBhYTQxOC05NDgwLTQzNDYtYTUyNC0zMzIwMWQ1ZGZhZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Papie\u017c Franciszek definitywnie zatwierdzi\u0142 procedury, maj\u0105ce na celu zapobieganie i zwalczanie zjawiska nadu\u017cy\u0107 seksualnych w Ko\u015bciele katolickim. Watykan opublikowa\u0142 w sobot\u0119 uaktualnion\u0105 wersj\u0119 listu apostolskiego Franciszka &quot;Vos estis lux mundi&quot; (Wy jeste\u015bcie \u015bwiat\u0142em \u015bwiata), wydanego w 2019 roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8688438,walka-z-naduzyciami-w-kosciele-watykan-opublikowal-uaktualniona-wersje-listu-papieza.html", "date_published": "2023-03-25 12:37:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes UOKiK z nominacj\u0105 do grupy maj\u0105cej doradza\u0107 KE ws. rynku cyfrowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yj-ktkuTURBXy80MjFiNjdkNi1lZGE5LTQzYzQtYTY4MS03ZGNiYzQwOGEzNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes UOKiK Tomasz Chr\u00f3stny, razem z szefami urz\u0119d\u00f3w antymonopolowych pi\u0119ciu innych pa\u0144stw unijnych, ma doradza\u0107 Komisji Europejskiej w sprawach zwi\u0105zanych z wprowadzanymi przepisami dotycz\u0105cymi najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek technologicznych i internetowych - poda\u0142 w pi\u0105tek UOKiK.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8688436,prezes-uokik-z-nominacja-do-grupy-majacej-doradzac-ke-ws-rynku-cyfrowego.html", "date_published": "2023-03-25 12:12:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oszcz\u0119dzanie pr\u0105du. Czy zmiana czasu na letni zmniejsza zu\u017cycie energii?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QcLktkuTURBXy85OTdlYWNjZC03ZWI5LTQ1ZTQtODRjZi1iZjQ0NTkzM2FlMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zmiana czasu zosta\u0142a wprowadzona przez europejskie kraje w XX w. Do dzi\u015b pa\u0144stwa \u201ebawi\u0105 si\u0119 czasem\u201d \u2013 przesuwaj\u0105 zegary o godzin\u0119 do przodu wiosn\u0105, a jesieni\u0105 cofaj\u0105 wskaz\u00f3wki. Niekt\u00f3rzy politycy od dziesi\u0119cioleci naciskaj\u0105, by zako\u0144czy\u0107 t\u0119 praktyk\u0119 \u2013 przypomina Bloomberg.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8686861,oszczedzanie-pradu-czy-zmiana-czasu-na-letni-zmniejsza-zuzycie-energii.html", "date_published": "2023-03-25 12:06:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Regulacja ws. aut z silnikami spalinowymi. Jest porozumienie KE i Niemiec", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gKBktkuTURBXy8xN2Q5YjAyNC1lNTc3LTRiYTAtOGU1Yi1iODA2M2Q4N2UwYTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska i Niemcy og\u0142osi\u0142y w sobot\u0119, \u017ce osi\u0105gn\u0119\u0142y porozumienie w sprawie odblokowania kluczowego punktu planu klimatycznego UE, dotycz\u0105cego emisji CO2 z samochod\u00f3w. W tek\u015bcie z\u0142agodzono przepis o zakazie stosowania silnik\u00f3w spalinowych po 2035 roku.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8688433,regulacja-ws-aut-z-silnikami-spalinowymi-jest-porozumienie-ke-i-niemiec.html", "date_published": "2023-03-25 11:37:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ostatnie lata Polski w UE? Tusk: Je\u015bli Konfederacja i PiS b\u0119d\u0105 rz\u0105dzi\u0107 po nast\u0119pnych wyborach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4wwktkuTURBXy9iYTQ5NTcxYS00NDI5LTQwMGUtOWU1MS1mODQyNDc0NTBhZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli Konfederacja i PiS b\u0119d\u0105 w Polsce rz\u0105dzi\u0107 po nast\u0119pnych wyborach, znaczy, \u017ce to s\u0105 ostatnie lata obecno\u015bci Polski w Unii Europejskiej - oceni\u0142 w sobot\u0119 podczas spotkania z uczestnikami Campus Academy w Sosnowcu lider Platformy Obywatelskiej Donald Tusk.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8688431,ostatnie-lata-polski-w-ue-tusk-jesli-konfederacja-i-pis-beda-rzadzic-po-nastepnych-wyborach.html", "date_published": "2023-03-25 11:32:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po\u017car w zak\u0142adzie Tymbark. Jest komunikat ws. produkcji i dostaw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uNmktkuTURBXy9jMTI2NmFiMS1hZjg0LTRiNGEtODhhZC1lMWQzMGIxZmMyNzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tkowym po\u017carze zapali\u0142a si\u0119 cz\u0119\u015b\u0107 namiotu, roz\u0142o\u017conego poza budynkami produkcyjnymi i produkcja nie ucierpia\u0142a - poinformowa\u0142 PAP dyrektor Zak\u0142adu Tymbark w Olsztynku Jaros\u0142aw Samsel. Doda\u0142, \u017ce po\u017car nie spowoduje zak\u0142\u00f3ce\u0144 w dostawach.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8688423,pozar-w-zakladzie-tymbark-jest-komunikat-ws-produkcji-i-dostaw.html", "date_published": "2023-03-25 10:53:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Okna i drzwi z Polski. Eksport zwi\u0119kszy\u0142 si\u0119 w 2022 r. [DANE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cRKktkuTURBXy9mY2MzOTU4Yi1kYjVjLTQ5MWItYWVkNy03OTY5ODdkMTEzYmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Eksport okien i drzwi z Polski zwi\u0119kszy\u0142 si\u0119 w 2022 r. o 32 proc. do 3,96 mld euro z 2,98 mld euro w roku 2021 - poinformowa\u0142o PAP Centrum Analiz Bran\u017cowych (CAB). Dodano, \u017ce na rynkach zagranicznych sprzedajemy ju\u017c ponad dwa razy wi\u0119cej ni\u017c producenci niemieccy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8688420,okna-i-drzwi-z-polski-eksport-zwiekszyl-sie-w-2022-r-dane.html", "date_published": "2023-03-25 10:22:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier: Jest mniejsza ochota w UE na kolejny pakiet sankcji ws. Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3M_ktkuTURBXy81ZDlmNzE2MS02Y2Y0LTQ2MmYtOWUwOS04YmEwYjg5Yzg4ZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mam nadziej\u0119, \u017ce 11. pakiet unijnych sankcji wobec Rosji b\u0119dzie w ci\u0105gu najbli\u017cszych 2 miesi\u0119cy \u2013 powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w wywiadzie dla RMF FM. Doda\u0142, \u017ce w Unii Europejskiej jest dzisiaj du\u017co mniejsza ochota na kolejne sankcje.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8688418,premier-jest-mniejsza-ochota-w-ue-na-kolejny-pakiet-sankcji-ws-rosji.html", "date_published": "2023-03-25 10:16:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wirusolog: Jest za wcze\u015bnie, aby m\u00f3wi\u0107 o endemii COVID-19", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R23ktkuTURBXy9mNDcyMzA3YS0xZDNiLTQ1NGEtOGZiYS00YzQ2YzNkNmU4ZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uwa\u017cam, \u017ce jest za wcze\u015bnie, aby m\u00f3wi\u0107 o endemii COVID-19. Sytuacja zaczyna si\u0119 stabilizowa\u0107, ale nie mo\u017cna SARS-CoV-2 traktowa\u0107 jak grypy czy przezi\u0119bienia \u2013 powiedzia\u0142a PAP wirusolog prof. Agnieszka Szuster-Ciesielska, dodaj\u0105c, \u017ce ci\u0105gle pojawiaj\u0105 si\u0119 nowe subwarianty.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8688417,wirusolog-jest-za-wczesnie-aby-mowic-o-endemii-covid-19.html", "date_published": "2023-03-25 09:49:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Agencja Moody's nie dokona\u0142a aktualizacji oceny kredytowej Polski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NiQktkuTURBXy83ZjYzNjIxYS04MmZmLTRiY2QtYmQ1NS00NzMwZTMzZDExMzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Agencja Moody's nie dokona\u0142a 24 marca aktualizacji oceny kredytowej Polski - poda\u0142a agencja w komunikacie. Oznacza to, \u017ce wed\u0142ug Moody's d\u0142ugoterminowy rating Polski w walucie obcej nadal znajduje si\u0119 na poziomie &quot;A2&quot;, a jego perspektywa jest stabilna.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8688415,gencja-moodys-nie-dokonala-aktualizacji-oceny-kredytowej-polski.html", "date_published": "2023-03-25 09:37:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "K\u0142opoty z SVB i Credit Suisse. Jak to wp\u0142ywa na system finansowy w Polsce?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie widzimy bezpo\u015bredniego wp\u0142ywu upadku Silicon Valley Bank i zagro\u017cenia upad\u0142o\u015bci Credit Suisse na nasz system bankowy \u2013 oceni\u0142a Izabela Olszewska z zarz\u0105du GPW . W jej opinii, informacje o bankach nie odbij\u0105 si\u0119 szerokim echem na polskiej gie\u0142dzie papier\u00f3w warto\u015bciowych.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8688413,klopoty-z-svb-i-credit-suisse-jak-to-wplywa-na-system-finansowy-w-polsce.html", "date_published": "2023-03-25 09:19:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca zdalna. Kiedy pracodawca mo\u017ce nie wyrazi\u0107 zgody?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p07ktkuTURBXy9kNWNlNDA4ZC0xODRkLTRhOTctOTliZC0zMjJmMTBiNzA0MDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie w ka\u017cdym przypadku pracodawca mo\u017ce zezwoli\u0107 na wykonywanie pracy zdalnej - przede wszystkim dotyczy do prac szczeg\u00f3lnie niebezpiecznych \u2013 powiedzia\u0142 PAP Sebastian Kryczka, prawnik, ekspert prawa pracy. 7 kwietnia wejd\u0105 w \u017cycie przepisy dotycz\u0105ce wykonywania pracy zdalnej.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8688412,praca-zdalna-kiedy-pracodawca-moze-nie-wyrazic-zgody.html", "date_published": "2023-03-25 09:13:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prokurator prowadz\u0105cy spraw\u0119 Trumpa otrzyma\u0142 gro\u017ab\u0119 \u015bmierci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A8VktkuTURBXy9kMDg5ODdhMi01NjI3LTQ4MTktYjNmNi1mMTg2NzM4YWJiYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prokurator okr\u0119gowy na Manhattanie Alvin Bragg otrzyma\u0142 w pi\u0105tek gro\u017ab\u0119 \u015bmierci po tym, jak by\u0142y prezydent Trump ostrzeg\u0142 przed przemoc\u0105, je\u015bli zostanie oskar\u017cony. List z szanta\u017cem zawiera\u0142 nieszkodliwy bia\u0142y proszek.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8688409,prokurator-prowadzacy-sprawe-trumpa-otrzymal-grozbe-smierci.html", "date_published": "2023-03-25 08:54:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z Tunezji do W\u0142och.  Nasila si\u0119 nap\u0142yw migrant\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A3jktkuTURBXy8xOGY0OWM4NC0yODZiLTQ4NDEtODdkOC1lMTQ4MTQ1NDg3NWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nasila si\u0119 nap\u0142yw migrant\u00f3w z Tunezji do W\u0142och. W pi\u0105tek w ci\u0105gu kilku godzin na w\u0142osk\u0105 wysp\u0119 Lampedusa przyp\u0142yn\u0119\u0142o 20 \u0142odzi z prawie tysi\u0105cem os\u00f3b na pok\u0142adach- poda\u0142a Ansa. Nowa fala migracyjna coraz bardziej niepokoi rz\u0105d w Rzymie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8688407,z-tunezji-do-wloch-nasila-sie-naplyw-migrantow.html", "date_published": "2023-03-25 08:43:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden i Trudeau zapowiadaj\u0105 wsp\u00f3lne inwestycje w unowocze\u015bnienie gospodarki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lKsktkuTURBXy8wMmI2ZDM2Ny1mMmU3LTRkNTktYTE5Ni1jODY0ZDFhZTM3ZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kanada i USA b\u0119d\u0105 razem inwestowa\u0107 w wydobycie surowc\u00f3w, produkcj\u0119 p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w, samochod\u00f3w elektrycznych, czystej energii \u2013 o decyzjach poinformowali prezydent USA Joe Biden i premier Kanady Justin Trudeau.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8688405,biden-i-trudeau-zapowiadaja-wspolne-inwestycje-w-unowoczesnienie-gospodarki.html", "date_published": "2023-03-25 08:27:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile kosztuje butelka wody w Polsce i na \u015bwiecie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MlEktkuTURBXy83MGJhN2M5NS0zYjE0LTRjMTgtOTBlNC01YzA4NTlkZjc1MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kupowanie wody butelkowanej to luksus, na kt\u00f3ry nie ka\u017cdy na \u015bwiecie mo\u017ce sobie pozwoli\u0107. Z analizy GlobalProductPrices.com wynika, \u017ce \u015bwiatowa \u015brednia cena 1,5-litrowej butelki wody lokalnej marki to 0,70 dol. Badania przeprowadzone we wrze\u015bniu 2022 r. obj\u0119\u0142y 92 kraje \u015bwiata", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8686600,ile-kosztuje-butelka-wody-w-polsce-i-na-swiecie.html", "date_published": "2023-03-25 06:30:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy p\u0142ynne jak demokracja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KVJktkuTURBXy9hZTY0YTU2Yi0wZGJiLTQ5ZmEtYTE4Yi1iNzQ2Y2IxY2I3NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Era p\u0142ynnych kurs\u00f3w walutowych ko\u0144czy w\u0142a\u015bnie 50 lat. Je\u015bli za pocz\u0105tek mi\u0119dzynarodowego systemu walutowego przyjmiemy 1871 r., to okres ten jest najd\u0142u\u017cej trwaj\u0105cym epizodem w ponad 150 letniej historii systemu. Dlatego warto tej rocznicy po\u015bwi\u0119ci\u0107 nieco naszej uwagi.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8687202,kursy-plynne-jak-demokracja.html", "date_published": "2023-03-25 06:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]