[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Alexa, powiedz, kto zabi\u0142. Zamordowa\u0142 \u017con\u0119, do\u017cywocie dosta\u0142 dzi\u0119ki plikom z chmury", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/3a/1c/z29598438M,Daniel-White-i-Angie-White.jpg\" vspace=\"2\" />36-letni Daniel White kopniakiem otworzy\u0142 drzwi do sypialni Angie White, poddusi\u0142 j\u0105, potem zszed\u0142 po n\u00f3\u017c, a gdy wr\u00f3ci\u0142 - poder\u017cn\u0105\u0142 \u017conie gard\u0142o. Do zbrodni dosz\u0142o w ubieg\u0142ym roku. Teraz s\u0105d w walijskim Swansae skaza\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 na do\u017cywocie, rekonstruuj\u0105c przebieg wydarze\u0144 z pomoc\u0105... urz\u0105dzenia Alexa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29598369,alexa-powiedz-kto-zabil-zamordowal-zone-dozywocie-dostal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-25 21:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Brak toalety, trawa czy szmata zamiast podpaski. Z ub\u00f3stwem menstruacyjnym mierz\u0105 si\u0119 miliony kobiet na \u015bwiecie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/38/1c/z29591895M,-Okres-w-moim-zyciu----zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Podpaski za seks, wyp\u0119dzanie do lepianek za bycie \"nieczyst\u0105\", brak toalety, trawa czy szmata zamiast podpasek - to codzienno\u015b\u0107 wielu kobiet, bez wzgl\u0119du na wiek. Ub\u00f3stwo menstruacyjne dotyka milion\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie. Polska nie jest tu wyj\u0105tkiem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29522019,brak-toalety-trawa-czy-szmata-zamiast-podpaski-z-ubostwem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-25 19:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Godzina dla Ziemi 2023. O kt\u00f3rej wybije? Na ca\u0142ym \u015bwiecie zgasn\u0105 \u015bwiat\u0142a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/3a/1c/z29597889M,Godzina-dla-Ziemi-2023--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Godzina dla Ziemi wybije ju\u017c w sobot\u0119 25 marca. Na 60 minut zgasn\u0105 \u015bwiat\u0142a w wielu rozpoznawalnych budynkach na ca\u0142ym \u015bwiecie. W tym roku inicjatorzy akcji chc\u0105 zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na post\u0119puj\u0105c\u0105 utrat\u0119 bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29597642,godzina-dla-ziemi-2023-o-ktorej-wybije-na-calym-swiecie-zgasna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-25 15:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kuria kaza\u0142a odwo\u0142a\u0107 spotkanie z Terlikowskim? Publicysta komentuje: Brak debaty, tch\u00f3rzostwo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/fc/1b/z29344383M,Tomasz-Terlikowski.jpg\" vspace=\"2\" />Nie b\u0119dzie spotkania z Tomaszem Terlikowskim w Duszpasterstwie Akademickim przy ko\u015bciele pallotyn\u00f3w w Poznaniu. Organizacji wydarzenia zabroni\u0142a pozna\u0144ska kuria, bo uzna\u0142a, \u017ce \"z tego dobra duchowego nie b\u0119dzie\". Zdaniem Terlikowskiego \"z braku debaty, z tch\u00f3rzostwa, z blokowania rozmowy te\u017c nie b\u0119dzie dobra. B\u0119dzie tylko jeszcze szybsza laicyzacja\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29597581,kuria-kazala-odwolac-spotkanie-z-terlikowskim-publicysta-komentuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-25 15:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dawid Kubacki przekaza\u0142 nowe informacje o stanie zdrowia swojej \u017cony. \"Ka\u017cdy dzie\u0144 przynosi jaki\u015b post\u0119p\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/39/1c/z29597445M,Dawid-Kubacki-przekazal-informacje-o-stanie-zdrowi.jpg\" vspace=\"2\" />W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Dawida Kubackiego pojawi\u0142a si\u0119 kolejna informacja na temat stanu zdrowia jego \u017cony. Skoczek poinformowa\u0142, \u017ce Marta Kubacka jest w stanie stabilnym. Przy okazji sportowiec podzi\u0119kowa\u0142 za wszystkie s\u0142owa wsparcia, kt\u00f3re do tej pory otrzyma\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29597355,dawid-kubacki-przekazal-nowe-informacje-o-stanie-zdrowia-swojej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-25 14:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Skarb Pa\u0144stwa nie odpuszcza synowi rotmistrza Pileckiego. Jest apelacja ws. zado\u015b\u0107uczynienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/63/14/1c/z29445987M,Andrzej-Pilecki-w-2018-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Skarb Pa\u0144stwa odwo\u0142a\u0142 si\u0119 od lutowego wyroku S\u0105du Okr\u0119gowego w Warszawie, kt\u00f3ry przyzna\u0142 1,5 miliona z\u0142otych zado\u015b\u0107uczynienia Andrzejowi Pileckiemu, synowi rotmistrza Witolda Pileckiego. Pe\u0142nomocniczka Andrzeja Pileckiego m\u00f3wi\u0142a w rozmowie z PAP o \"oburzeniu i du\u017cym zdziwieniu\" swojego klienta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29597357,skarb-panstwa-nie-odpuszcza-synowi-rotmistrza-pileckiego-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-25 13:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ambasadorka o wizycie ksi\u0119cia Williama w Polsce: Chcia\u0142 osobi\u015bcie podzi\u0119kowa\u0107 Andrzejowi Dudzie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/39/1c/z29597086M,Ksiaze-William-na-spotkaniu-z-prezydentem-Andrzeje.jpg\" vspace=\"2\" />Ambasadorka Wielkiej Brytanii Anna Clunes na antenie TVP Info wypowiedzia\u0142a si\u0119 na temat wizyty ksi\u0119cia Williama w Polsce. Jak powiedzia\u0142a, chcia\u0142 on osobi\u015bcie podzi\u0119kowa\u0107 w imieniu ca\u0142ego swojego kraju prezydentowi Andrzejowi Dudzie. Chodzi o postaw\u0119 Polski w obliczu rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29596861,ambasadorka-o-wizycie-ksiecia-williama-w-polsce-chcial-osobiscie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-25 10:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. IMGW ostrzega przed burzami. Alerty dla dziesi\u0119ciu wojew\u00f3dztw", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f8/39/1c/z29596920M,Pogoda--Burze-w-sobote-w-Polsce.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w sobot\u0119 po s\u0142onecznym i ciep\u0142ym przedpo\u0142udniu w wielu regionach przyniesie burze. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 alerty pierwszego stopnia dla a\u017c dziesi\u0119ciu wojew\u00f3dztw. Burzom towarzyszy\u0107 b\u0119dzie silny wiatr - do 70 kilometr\u00f3w na godzin\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29596838,pogoda-imgw-ostrzega-przed-burzami-alerty-dla-dziesieciu-wojewodztw.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-25 09:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marsz w obronie dobrego imienia Jana Paw\u0142a II. W sobot\u0119 g\u00f3rale przejd\u0105 przez Nowy Targ", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/2f/1c/z29555604M,Pomnik-Jana-Pawla-II-w-Wadowicach.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 25 marca o godz. 14:00 w Ko\u015bciele Naj\u015bwi\u0119tszego Serca Pana Jezusa w Nowym Targu rozpocznie si\u0119 \"modlitewny marsz w obronie dobrego imienia \u015bwi\u0119tego Jana Paw\u0142a II\" - Honorowego Obywatela Nowego Targu. Do udzia\u0142u w wydarzeniu zapraszaj\u0105 proboszczowie wszystkich nowotarskich parafii. Marsz zako\u0144czy si\u0119 o 15:40 na nowotarskim Rynku. Wydarzeniu patronuje arcybiskup Marek J\u0119draszewski. Wed\u0142ug organizator\u00f3w jest to wyraz sprzeciwu wobec oskar\u017ce\u0144 kierowanych pod adresem Jana Paw\u0142a II w sprawie reakcji na nadu\u017cycia seksualne w Ko\u015bciele.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29596758,marsz-w-obronie-dobrego-imienia-jana-pawla-ii-w-sobote-gorale.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-25 07:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]