[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. \u015amier\u0107 dwumiesi\u0119cznej dziewczynki. Aresztowano matk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-lodz-smierc-dwumiesiecznej-dziewczynki-aresztowano-matke,nId,6677593\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141\u00f3d\u017a. \u015amier\u0107 dwumiesi\u0119cznej dziewczynki. Aresztowano matk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/lodz-smierc-dwumiesiecznej-dziewczynki-aresztowano-matke/000GXXDX27WWUK9N-C321.jpg\" /></a>\u0141\u00f3dzka policja aresztowa\u0142a 37-letni\u0105 kobiet\u0119, w kt\u00f3rej mieszkaniu znaleziono zw\u0142oki jej dwumiesi\u0119cznego dziecka. Kobieta by\u0142a pod wp\u0142ywem alkoholu i narkotyk\u00f3w - informuje Polsatnews.pl.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-lodz-smierc-dwumiesiecznej-dziewczynki-aresztowano-matke,nId,6677593", "date_published": "2023-03-25 22:29:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Firmy handluj\u0105ce z Rosj\u0105. Media: Na \"li\u015bcie wstydu\" ponad 1200 pozycji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-firmy-handlujace-z-rosja-media-na-liscie-wstydu-ponad-1200-p,nId,6677589\"><img align=\"left\" alt=\"Firmy handluj\u0105ce z Rosj\u0105. Media: Na &quot;li\u015bcie wstydu&quot; ponad 1200 pozycji\" src=\"https://i.iplsc.com/firmy-handlujace-z-rosja-media-na-liscie-wstydu-ponad-1200-p/000GXXASMKX1AGCG-C321.jpg\" /></a>Ponad 1200 firm z ca\u0142ego \u015bwiata znalaz\u0142o si\u0119 na tzw. li\u015bcie wstydu. To przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re mimo wojny w Ukrainie i na\u0142o\u017conych przez sankcji gospodarczych na agresora, nadal prowadz\u0105 handel z Rosj\u0105. Na czele listy znalaz\u0142y si\u0119 USA, Wielka Brytania i Niemcy.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-firmy-handlujace-z-rosja-media-na-liscie-wstydu-ponad-1200-p,nId,6677589", "date_published": "2023-03-25 21:49:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Godzina dla Ziemi. Na ca\u0142ym \u015bwiecie zgas\u0142y \u015bwiat\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-godzina-dla-ziemi-na-calym-swiecie-zgasly-swiatla,nId,6677581\"><img align=\"left\" alt=\"Godzina dla Ziemi. Na ca\u0142ym \u015bwiecie zgas\u0142y \u015bwiat\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/godzina-dla-ziemi-na-calym-swiecie-zgasly-swiatla/000GXX70GO5LK2MX-C321.jpg\" /></a>W instytucjach publicznych, atrakcjach turystycznych, ale te\u017c w mieszkaniach i domach w sobot\u0119 wieczorem zgas\u0142y \u015bwiat\u0142a na ca\u0142ym \u015bwiecie. To w ramach akcji &quot;Godzina dla Ziemi WWF&quot;. W tym roku zwraca ona uwag\u0119 na walk\u0119 z zanikiem r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, czyli z wymieraniem gatunk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-godzina-dla-ziemi-na-calym-swiecie-zgasly-swiatla,nId,6677581", "date_published": "2023-03-25 21:33:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Watykan oddaje Grecji 2500-letnie rze\u017aby. Wielka Brytania dalej odmawia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-watykan-oddaje-grecji-2500-letnie-rzezby-wielka-brytania-dal,nId,6677570\"><img align=\"left\" alt=\"Watykan oddaje Grecji 2500-letnie rze\u017aby. Wielka Brytania dalej odmawia\" src=\"https://i.iplsc.com/watykan-oddaje-grecji-2500-letnie-rzezby-wielka-brytania-dal/000GXWYGCHDEYL2L-C321.jpg\" /></a>Trzy fragmenty rze\u017ab z Partenonu powr\u00f3ci\u0142y z Watykanu do Grecji. Przez wieki marmury wzbogaca\u0142y papiesk\u0105 kolekcj\u0119 i Muzea Watyka\u0144skie. W zesz\u0142ym roku papie\u017c Franciszek podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o zwr\u00f3ceniu 2500-letnich rze\u017ab. Grecja ma nadziej\u0119, \u017ce ten &quot;gest przyja\u017ani&quot; zach\u0119ci inne instytucje przechowuj\u0105ce rze\u017aby z Partenonu do ich zwrotu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-watykan-oddaje-grecji-2500-letnie-rzezby-wielka-brytania-dal,nId,6677570", "date_published": "2023-03-25 20:32:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Austria: Kana\u0142em Dunajskim pop\u0142yn\u0119\u0142a zielona woda", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-austria-kanalem-dunajskim-poplynela-zielona-woda,nId,6677573\"><img align=\"left\" alt=\"Austria: Kana\u0142em Dunajskim pop\u0142yn\u0119\u0142a zielona woda\" src=\"https://i.iplsc.com/austria-kanalem-dunajskim-poplynela-zielona-woda/000GXWVL23A8APRO-C321.jpg\" /></a>Przez stolic\u0119 Austrii pop\u0142yn\u0119\u0142a w sobot\u0119 &quot;zielona rzeka&quot;. Woda w Kanale Dunajskim zosta\u0142a zabarwiona przez aktywist\u00f3w klimatycznych z Extinction Rebellion. To odpowied\u017a na konferencj\u0119 przemys\u0142u gazowego w Wiedniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-austria-kanalem-dunajskim-poplynela-zielona-woda,nId,6677573", "date_published": "2023-03-25 20:15:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "42-latka poparzy\u0142a si\u0119 rzadk\u0105 pokrzyw\u0105. \"Bola\u0142o bardziej ni\u017c przy porodzie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-42-latka-poparzyla-sie-rzadka-pokrzywa-bolalo-bardziej-niz-p,nId,6677569\"><img align=\"left\" alt=\"42-latka poparzy\u0142a si\u0119 rzadk\u0105 pokrzyw\u0105. &quot;Bola\u0142o bardziej ni\u017c przy porodzie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/42-latka-poparzyla-sie-rzadka-pokrzywa-bolalo-bardziej-niz-p/000GXWR5FMVJ4YJT-C321.jpg\" /></a>Mieszkanka Australii spad\u0142a z roweru w pokrzywy. Nie by\u0142y to jednak zwyk\u0142e ro\u015bliny, a ich niezwykle niebezpieczna odmiana, znana jako Gympie Gympie. 42-latka dozna\u0142a poparzenia obu n\u00f3g i musia\u0142a sp\u0119dzi\u0107 tydzie\u0144 w szpitalu. - Bola\u0142o bardziej ni\u017c przy porodzie - opisa\u0142a kobieta w rozmowie z australijskimi mediami. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-42-latka-poparzyla-sie-rzadka-pokrzywa-bolalo-bardziej-niz-p,nId,6677569", "date_published": "2023-03-25 19:56:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Zab\u00f3jca miast\" w pobli\u017cu Ziemi. Niezwyk\u0142e zjawisko na niebie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojca-miast-w-poblizu-ziemi-niezwykle-zjawisko-na-niebie,nId,6677568\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Zab\u00f3jca miast&quot; w pobli\u017cu Ziemi. Niezwyk\u0142e zjawisko na niebie\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojca-miast-w-poblizu-ziemi-niezwykle-zjawisko-na-niebie/000GXWREWME4EPDQ-C321.jpg\" /></a>W nocy z soboty na niedziel\u0119 na niebie pojawi si\u0119 wyj\u0105tkowe zjawisko. Ogromna asteroida przeleci w pobli\u017cu Ziemii. Eksperci zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce obiekt o tej wielko\u015bci to &quot;city killer&quot; - gdyby uderzy\u0142 w nasz\u0105 planet\u0119, by\u0142y w stanie zniszczy\u0107 ca\u0142e miasto. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojca-miast-w-poblizu-ziemi-niezwykle-zjawisko-na-niebie,nId,6677568", "date_published": "2023-03-25 19:36:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "K\u0142opoty banku Credit Suisse odbi\u0142y si\u0119 na Szwajcarach. \"Z\u0142amana duma\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-klopoty-banku-credit-suisse-odbily-sie-na-szwajcarach-zlaman,nId,6677556\"><img align=\"left\" alt=\"K\u0142opoty banku Credit Suisse odbi\u0142y si\u0119 na Szwajcarach. &quot;Z\u0142amana duma&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/klopoty-banku-credit-suisse-odbily-sie-na-szwajcarach-zlaman/000GXWIZPYRW8HP7-C321.jpg\" /></a>&quot;Klejnot w koronie szwajcarskiej gospodarki okazuje si\u0119 \u015bmieciem&quot; - ocenia holenderska gazeta &quot;Financieele Dagblad&quot;. Przymusowe przej\u0119cie banku Credit Suisse pomog\u0142o w unikni\u0119ciu \u015bwiatowego kryzysu. Zarazem uderzy\u0142o w dum\u0119 Szwajcar\u00f3w, wstrz\u0105saj\u0105c zwyk\u0142ymi mieszka\u0144cami kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-klopoty-banku-credit-suisse-odbily-sie-na-szwajcarach-zlaman,nId,6677556", "date_published": "2023-03-25 19:20:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina: W\u015blizgn\u0119li si\u0119 do miasta pomimo rosyjskiego ostrza\u0142u. Jest nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wslizgneli-sie-do-miasta-pomimo-rosyjskiego-ostrzalu,nId,6677531\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: W\u015blizgn\u0119li si\u0119 do miasta pomimo rosyjskiego ostrza\u0142u. Jest nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-wslizgneli-sie-do-miasta-pomimo-rosyjskiego-ostrzalu/000GXWJ89HNS5A2F-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze prze\u015blizgn\u0119li si\u0119 do samego serca Bachmutu. Na nagraniu wida\u0107, jak grupie wojskowych udaje si\u0119 dosta\u0107 do miasta pomimo ostrza\u0142u Rosjan. W mie\u015bcie wci\u0105\u017c trwaj\u0105 zaci\u0119te walki, a Ukraina nie zamierza si\u0119 podda\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wslizgneli-sie-do-miasta-pomimo-rosyjskiego-ostrzalu,nId,6677531", "date_published": "2023-03-25 19:07:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nieoficjalnie: Urszula Pas\u0142awska i Micha\u0142 Kobosko go\u015b\u0107mi konwencji ruchu Jana Strze\u017cka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieoficjalnie-urszula-paslawska-i-michal-kobosko-goscmi-konw,nId,6677473\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoficjalnie: Urszula Pas\u0142awska i Micha\u0142 Kobosko go\u015b\u0107mi konwencji ruchu Jana Strze\u017cka\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoficjalnie-urszula-paslawska-i-michal-kobosko-goscmi-konw/000GXVZX5O25LK3O-C321.jpg\" /></a>Urszula Pas\u0142awska i Micha\u0142 Kobosko b\u0119d\u0105 go\u015b\u0107mi konwencji programowej stowarzyszenia Jana Strze\u017cka - dowiedzia\u0142a si\u0119 nieoficjalnie Interia. Politycy Polskiego Stronnictwa Ludowego i Polski 2050 wyg\u0142osz\u0105 tak\u017ce przem\u00f3wienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieoficjalnie-urszula-paslawska-i-michal-kobosko-goscmi-konw,nId,6677473", "date_published": "2023-03-25 18:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sosnowiec: Donald Tusk o przypad\u0142o\u015bci krtani. \"Dosta\u0142em setki wiadomo\u015bci\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sosnowiec-donald-tusk-o-przypadlosci-krtani-dostalem-setki-w,nId,6677540\"><img align=\"left\" alt=\"Sosnowiec: Donald Tusk o przypad\u0142o\u015bci krtani. &quot;Dosta\u0142em setki wiadomo\u015bci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sosnowiec-donald-tusk-o-przypadlosci-krtani-dostalem-setki-w/000GXWDUYE7SDG6L-C321.jpg\" /></a>- Jad\u0105c dalej, b\u0119d\u0119 pami\u0119ta\u0142 o mojej wizycie w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Dali\u015bcie mi bardzo du\u017co si\u0142y i otuchy - podkre\u015bli\u0142 Donald Tusk na spotkaniu z mieszka\u0144cami Sosnowca. - Tyle gadam, wi\u0119c zaczyna mi g\u0142os szwankowa\u0107. Ale ja dam rad\u0119, powiedzia\u0142em kiedy\u015b g\u0142o\u015bno panu prezesowi Kaczy\u0144skiemu: &quot;nikt mi ust nie zamknie&quot;. Nawet jak b\u0119d\u0119 mia\u0142 chryp\u0119, nawet jak b\u0119d\u0119 ledwo m\u00f3wi\u0142, to b\u0119d\u0119 dalej m\u00f3wi\u0142 - zaznaczy\u0142 przewodnicz\u0105cy PO. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sosnowiec-donald-tusk-o-przypadlosci-krtani-dostalem-setki-w,nId,6677540", "date_published": "2023-03-25 17:58:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142adimir Putin: Rosja umie\u015bci bro\u0144 j\u0105drow\u0105 na Bia\u0142orusi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-putin-rosja-umiesci-bron-jadrowa-na-bialorusi,nId,6677534\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin: Rosja umie\u015bci bro\u0144 j\u0105drow\u0105 na Bia\u0142orusi\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-rosja-umiesci-bron-jadrowa-na-bialorusi/000GIIW7BAGGW7C3-C321.jpg\" /></a>Rosja wys\u0142a\u0142a do Bia\u0142orusi 10 samolot\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 zdolne do przenoszenia broni j\u0105drowej - informuje agencja TASS. W tym samym czasie prezydent Rosji W\u0142adimir Putin o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce Moskwa umie\u015bci taktyczn\u0105 bro\u0144 j\u0105drow\u0105 na Bia\u0142orusi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-putin-rosja-umiesci-bron-jadrowa-na-bialorusi,nId,6677534", "date_published": "2023-03-25 17:31:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Ukrainy przyznaje: Kontrofensywa w tej chwili niemo\u017cliwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-ukrainy-przyznaje-kontrofensywa-w-tej-chwili-niemo,nId,6677507\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Ukrainy przyznaje: Kontrofensywa w tej chwili niemo\u017cliwa\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-ukrainy-przyznaje-kontrofensywa-w-tej-chwili-niemo/000GXW47GG0NAFA5-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ska kontrofensywa w zawieszeniu. Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przyzna\u0142, \u017ce armia nie dysponuje wystarczaj\u0105cymi zasobami, by rozpocz\u0105\u0107 odbijanie teren\u00f3w okupowanych przez Rosj\u0119. Ze\u0142enski zaapelowa\u0142 do zachodnich sojusznik\u00f3w o dostaw\u0119 my\u015bliwc\u00f3w i amunicji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-ukrainy-przyznaje-kontrofensywa-w-tej-chwili-niemo,nId,6677507", "date_published": "2023-03-25 17:04:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wieczorem zagrzmi. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenie. Nadci\u0105gaj\u0105 burze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wieczorem-zagrzmi-imgw-wydal-ostrzezenie-nadciagaja-burze,nId,6677508\"><img align=\"left\" alt=\"Wieczorem zagrzmi. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenie. Nadci\u0105gaj\u0105 burze\" src=\"https://i.iplsc.com/wieczorem-zagrzmi-imgw-wydal-ostrzezenie-nadciagaja-burze/000GXW0SYE1WL76D-C321.jpg\" /></a>Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia przed burzami dla 10 wojew\u00f3dztw. B\u0142yskawicom towarzyszy\u0107 b\u0119dzie drobny grad oraz porywy wiatru do 70 km/h. Prawdopodobie\u0144stwo wyst\u0105pienia wy\u0142adowa\u0144 atmosferycznych jest wysokie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wieczorem-zagrzmi-imgw-wydal-ostrzezenie-nadciagaja-burze,nId,6677508", "date_published": "2023-03-25 16:17:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Europose\u0142 PiS domaga si\u0119 zmiany angielskich okre\u015ble\u0144 na lotniskach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-europosel-pis-domaga-sie-zmiany-angielskich-okreslen-na-lotn,nId,6677504\"><img align=\"left\" alt=\"Europose\u0142 PiS domaga si\u0119 zmiany angielskich okre\u015ble\u0144 na lotniskach\" src=\"https://i.iplsc.com/europosel-pis-domaga-sie-zmiany-angielskich-okreslen-na-lotn/000GXVZAAKX2IC7Y-C321.jpg\" /></a>Europose\u0142 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Zdzis\u0142aw Krasnod\u0119bski skrytykowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nadu\u017cywanie w Polsce zapo\u017cycze\u0144 z j\u0119zyk\u00f3w obcych. Polityk wskaza\u0142 przyk\u0142ad Francji, kt\u00f3ra stara si\u0119 walczy\u0107 z anglicyzmami. &quot;Kiedy znikn\u0105 z lotnisk 'gejty' i 'czekiny'?&quot; - zapyta\u0142 Zdzis\u0142aw Krasnod\u0119bski na Twitterze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-europosel-pis-domaga-sie-zmiany-angielskich-okreslen-na-lotn,nId,6677504", "date_published": "2023-03-25 15:58:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczne wie\u015bci z Ukrainy. Nie \u017cyje kolejny Polak walcz\u0105cy z Rosjanami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tragiczne-wiesci-z-ukrainy-nie-zyje-kolejny-polak-walczacy-z,nId,6677509\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczne wie\u015bci z Ukrainy. Nie \u017cyje kolejny Polak walcz\u0105cy z Rosjanami\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczne-wiesci-z-ukrainy-nie-zyje-kolejny-polak-walczacy-z/000GXW5ERKIX3MWO-C321.jpg\" /></a>Rano w szpitalu w Dnieprze zmar\u0142 ci\u0119\u017cko ranny polski ochotnik - poinformowa\u0142 minister Micha\u0142 Dworczyk. To trzeci Polak walcz\u0105cy jako ochotnik, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 w tym tygodniu w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tragiczne-wiesci-z-ukrainy-nie-zyje-kolejny-polak-walczacy-z,nId,6677509", "date_published": "2023-03-25 15:49:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy sonda\u017c parlamentarny. Sprawdzono dwa warianty startu opozycji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-sondaz-parlamentarny-sprawdzono-dwa-warianty-startu-opo,nId,6677475\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy sonda\u017c parlamentarny. Sprawdzono dwa warianty startu opozycji\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-sondaz-parlamentarny-sprawdzono-dwa-warianty-startu-opo/000GXV4TBHI431WG-C321.jpg\" /></a>Gdyby wybory odbywa\u0142y si\u0119 dzisiaj, Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 wci\u0105\u017c wiod\u0142oby prym. Wed\u0142ug najnowszego sonda\u017cu pracowni Estymator Zjednoczona Prawica wygra\u0142aby z wynikiem 36,4 proc. Na miejscu drugim by\u0142aby Koalicja Obywatelska, a nast\u0119pnie Konfederacja. W wariancie wsp\u00f3lnego startu Polski 2050 Szymona Ho\u0142owni i PSL koalicja ta uzyska\u0142aby 14,1 proc. g\u0142os\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-sondaz-parlamentarny-sprawdzono-dwa-warianty-startu-opo,nId,6677475", "date_published": "2023-03-25 14:58:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ekstremalne turbulencje na pok\u0142adzie samolotu do Lizbony. 10 os\u00f3b zosta\u0142o rannych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekstremalne-turbulencje-na-pokladzie-samolotu-do-lizbony-10-,nId,6677483\"><img align=\"left\" alt=\"Ekstremalne turbulencje na pok\u0142adzie samolotu do Lizbony. 10 os\u00f3b zosta\u0142o rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/ekstremalne-turbulencje-na-pokladzie-samolotu-do-lizbony-10/000GXV5J25LK4V1H-C321.jpg\" /></a>Na pok\u0142adzie samolotu z Angoli do Portugalii dosz\u0142o do ekstremalnych turbulencji. W wyniku zdarzenia rannych zosta\u0142o 10 os\u00f3b. Media spo\u0142eczno\u015bciowe obieg\u0142o nagranie ukazuj\u0105ce jedzenie i napoje rozrzucone po ca\u0142ej kabinie maszyny.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekstremalne-turbulencje-na-pokladzie-samolotu-do-lizbony-10-,nId,6677483", "date_published": "2023-03-25 14:39:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Berlin i Bruksela dogada\u0142y si\u0119 w sprawie silnik\u00f3w spalinowych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-berlin-i-bruksela-dogadaly-sie-w-sprawie-silnikow-spalinowyc,nId,6677481\"><img align=\"left\" alt=\"Berlin i Bruksela dogada\u0142y si\u0119 w sprawie silnik\u00f3w spalinowych\" src=\"https://i.iplsc.com/berlin-i-bruksela-dogadaly-sie-w-sprawie-silnikow-spalinowyc/000GXV6PMCQSRERP-C321.jpg\" /></a>Sp\u00f3r mi\u0119dzy UE a Niemcami zosta\u0142 za\u017cegnany. Nowe samochody z silnikami spalinowymi b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 rejestrowane jeszcze po 2035 roku. Warunek: mog\u0105 tankowa\u0107 tylko paliwo neutralne dla klimatu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-berlin-i-bruksela-dogadaly-sie-w-sprawie-silnikow-spalinowyc,nId,6677481", "date_published": "2023-03-25 14:35:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wjecha\u0142 w poci\u0105g. 82-latek t\u0142umaczy\u0142, \u017ce go nie zauwa\u017cy\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wjechal-w-pociag-82-latek-tlumaczyl-ze-go-nie-zauwazyl,nId,6677458\"><img align=\"left\" alt=\"Wjecha\u0142 w poci\u0105g. 82-latek t\u0142umaczy\u0142, \u017ce go nie zauwa\u017cy\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/wjechal-w-pociag-82-latek-tlumaczyl-ze-go-nie-zauwazyl/000GXUWJWY4O2AAJ-C321.jpg\" /></a>82-latek kieruj\u0105cy samochodem osobowym wjecha\u0142 na przeje\u017adzie w poci\u0105g towarowy relacji Ma\u0142aszewicze - \u0141\u00f3d\u017a - poinformowa\u0142a w sobot\u0119 piaseczy\u0144ska policja. M\u0119\u017cczyzna t\u0142umaczy\u0142 policji, \u017ce nie zauwa\u017cy\u0142 poci\u0105gu. Zosta\u0142 ukarany mandatem w wysoko\u015bci 1,5 tys. z\u0142 i 10 punktami karnymi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wjechal-w-pociag-82-latek-tlumaczyl-ze-go-nie-zauwazyl,nId,6677458", "date_published": "2023-03-25 13:01:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cne tornado w USA. Co najmniej 23 osoby nie \u017cyj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezne-tornado-w-usa-co-najmniej-23-osoby-nie-zyja,nId,6677455\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cne tornado w USA. Co najmniej 23 osoby nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/potezne-tornado-w-usa-co-najmniej-23-osoby-nie-zyja/000GXUUOISFRNWON-C321.jpg\" /></a>Przez ameryka\u0144skie stany Missisipi i Alabama przetoczy\u0142o si\u0119 w pi\u0105tek wieczorem pot\u0119\u017cne tornado. W wyniku dzia\u0142ania \u017cywio\u0142u zgin\u0119\u0142y co najmniej 23 osoby. Zniszczone zosta\u0142y tak\u017ce budynki, a wiele gospodarstw domowych zosta\u0142o odci\u0119tych od pr\u0105du. Media obieg\u0142y nagrania ukazuj\u0105ce skal\u0119 zniszcze\u0144. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezne-tornado-w-usa-co-najmniej-23-osoby-nie-zyja,nId,6677455", "date_published": "2023-03-25 12:58:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142oru\u015b: KGB szuka \"dywersant\u00f3w\" i blokuje dojazd do rezydencji \u0141ukaszenki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-kgb-szuka-dywersantow-i-blokuje-dojazd-do-rezydencj,nId,6677445\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b: KGB szuka &quot;dywersant\u00f3w&quot; i blokuje dojazd do rezydencji \u0141ukaszenki\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-kgb-szuka-dywersantow-i-blokuje-dojazd-do-rezydencj/000GXUSFFJHUSH1P-C321.jpg\" /></a>KGB w ca\u0142ym kraju szuka &quot;grup dywersant\u00f3w&quot; - wynika z informacji os\u00f3b zwi\u0105zanych z funkcjonariuszami aparatu bezpiecze\u0144stwa Bia\u0142orusi. Pojawi\u0142o si\u0119 tak\u017ce &quot;bezprecedensowe zamieszanie&quot; w rezydencjach Alaksandra \u0141ukaszenki, a drogi do nich zosta\u0142y zablokowane. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-kgb-szuka-dywersantow-i-blokuje-dojazd-do-rezydencj,nId,6677445", "date_published": "2023-03-25 12:43:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kosiniak-Kamysz: Ka\u017cdy b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 hodowa\u0107 wszystko, byle tylko chcia\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kosiniak-kamysz-kazdy-bedzie-mogl-hodowac-wszystko-byle-tylk,nId,6677436\"><img align=\"left\" alt=\"Kosiniak-Kamysz: Ka\u017cdy b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 hodowa\u0107 wszystko, byle tylko chcia\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/kosiniak-kamysz-kazdy-bedzie-mogl-hodowac-wszystko-byle-tylk/000GXUOT4A4SNUAY-C321.jpg\" /></a>- Jak my dojdziemy do w\u0142adzy to ka\u017cdy kto chce b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 sobie hodowa\u0107 kury, indyki, g\u0119si, kaczki, perliczki, wszystko, co b\u0119dzie m\u00f3g\u0142, jak tylko b\u0119dzie chcia\u0142, b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 mie\u0107 \u015bwink\u0119 i kr\u00f3wk\u0119 w domu, byleby tylko takie osoby si\u0119 znalaz\u0142y - m\u00f3wi\u0142 podczas spotkania z mieszka\u0144cami Mazowsza W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. - Niech polska wie\u015b przejrzy na oczy, niech polska wie\u015b si\u0119 obudzi. Zostali\u015bcie oszukani i omamieni - apelowa\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kosiniak-kamysz-kazdy-bedzie-mogl-hodowac-wszystko-byle-tylk,nId,6677436", "date_published": "2023-03-25 12:12:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tusk: Je\u015bli Konfederacja i PiS b\u0119d\u0105 rz\u0105dzi\u0107, b\u0119dziemy skazani na samotno\u015b\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-jesli-konfederacja-i-pis-beda-rzadzic-bedziemy-skazani-,nId,6677421\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk: Je\u015bli Konfederacja i PiS b\u0119d\u0105 rz\u0105dzi\u0107, b\u0119dziemy skazani na samotno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-jesli-konfederacja-i-pis-beda-rzadzic-bedziemy-skazani/000GXUMOXAMCSYIL-C321.jpg\" /></a>Donald Tusk na spotkaniu w Sosnowcu zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na mo\u017cliw\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 PiS i Konfederacji po wygranych wyborach. - Je\u015bli b\u0119d\u0105 rz\u0105dzi\u0107, to b\u0119d\u0105 ostatnie lata obecno\u015bci w Unii Europejskiej - stwierdzi\u0142 lider Platformy Obywatelskiej. Doda\u0142, \u017ce w\u00f3wczas Polska &quot;b\u0119dzie skazana na samotno\u015b\u0107&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-jesli-konfederacja-i-pis-beda-rzadzic-bedziemy-skazani-,nId,6677421", "date_published": "2023-03-25 11:35:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Watykan opublikowa\u0142 nowy list papie\u017ca. Chodzi o nadu\u017cycia w Ko\u015bciele", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-watykan-opublikowal-nowy-list-papieza-chodzi-o-naduzycia-w-k,nId,6677422\"><img align=\"left\" alt=\"Watykan opublikowa\u0142 nowy list papie\u017ca. Chodzi o nadu\u017cycia w Ko\u015bciele \" src=\"https://i.iplsc.com/watykan-opublikowal-nowy-list-papieza-chodzi-o-naduzycia-w-k/0007LUBQI59WQYNC-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek definitywnie zatwierdzi\u0142 procedury, maj\u0105ce na celu zapobieganie i zwalczanie zjawiska nadu\u017cy\u0107 seksualnych w Ko\u015bciele katolickim. Watykan opublikowa\u0142 w sobot\u0119 uaktualnion\u0105 wersj\u0119 listu apostolskiego Franciszka &quot;Vos estis lux mundi&quot; (Wy jeste\u015bcie \u015bwiat\u0142em \u015bwiata), wydanego w 2019 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-watykan-opublikowal-nowy-list-papieza-chodzi-o-naduzycia-w-k,nId,6677422", "date_published": "2023-03-25 11:20:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koz\u0142\u00f3wek: Po\u017car domu. Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, cztery trafi\u0142y do szpitala", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-kozlowek-pozar-domu-jedna-osoba-zginela-cztery-trafily-do-sz,nId,6677387\"><img align=\"left\" alt=\"Koz\u0142\u00f3wek: Po\u017car domu. Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, cztery trafi\u0142y do szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/kozlowek-pozar-domu-jedna-osoba-zginela-cztery-trafily-do-sz/000GXUF0NTAVK7C3-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a cztery trafi\u0142y do szpitala na skutek po\u017caru domu w Koz\u0142\u00f3wku w wojew\u00f3dztwie podkarpackim. Ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek wieczorem. Dzia\u0142ania na miejscu trwa\u0142y do wczesnych godzin porannych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-kozlowek-pozar-domu-jedna-osoba-zginela-cztery-trafily-do-sz,nId,6677387", "date_published": "2023-03-25 10:14:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Rosyjska armia powinna by\u0107 wi\u0119ksza\". Miedwiediew poda\u0142 liczb\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-armia-powinna-byc-wieksza-miedwiediew-podal-liczbe,nId,6677382\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Rosyjska armia powinna by\u0107 wi\u0119ksza&quot;. Miedwiediew poda\u0142 liczb\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-armia-powinna-byc-wieksza-miedwiediew-podal-liczbe/000GXUBL1T3V56DC-C321.jpg\" /></a>Rosyjska armia powinna by\u0107 wi\u0119ksza i sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z co najmniej 1,5 miliona os\u00f3b - uwa\u017ca Dmitrij Miedwiediew, wiceprzewodnicz\u0105cy Rady Bezpiecze\u0144stwa Federacji Rosyjskiej, cytowany przez prokremlowsk\u0105 agencj\u0119 Ria Nowosti. - W tej chwili za udan\u0105 obron\u0119 naszej ojczyzny odpowiada mieszana armia, oparta zar\u00f3wno na poborowych, jak i \u017co\u0142nierzach kontraktowych - oceni\u0142.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-armia-powinna-byc-wieksza-miedwiediew-podal-liczbe,nId,6677382", "date_published": "2023-03-25 09:45:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiana czasu na letni 2023: Kiedy jest? Nie daj si\u0119 zaskoczy\u0107", "description": "<p>Wiosenna zmiana czasu w 2023 roku ju\u017c dzisiaj. W nocy przestawimy zegarki o godzin\u0119 do przodu. To oznacza, \u017ce po\u015bpimy godzin\u0119 kr\u00f3cej. Jednak zmiana czasu to o godzin\u0119 d\u0142u\u017cszy dzie\u0144, dlatego nie ma powodu do narzeka\u0144. Czy zmiana czasu na letni 2023 to ostatni raz, gdy przestawiamy zegarki?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-czasu-na-letni-2023-kiedy-jest-nie-daj-sie-zaskoczyc,nId,6675029", "date_published": "2023-03-25 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki uderza w Niemcy: Nie wspieraj\u0105 Ukrainy tak, jak powinny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-uderza-w-niemcy-nie-wspieraja-ukrainy-tak-jak-pow,nId,6677367\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki uderza w Niemcy: Nie wspieraj\u0105 Ukrainy tak, jak powinny\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-uderza-w-niemcy-nie-wspieraja-ukrainy-tak-jak-pow/000GXU9DG5CBLY5T-C321.jpg\" /></a>- Niemcy powinny wysy\u0142a\u0107 wi\u0119cej broni, wi\u0119cej amunicji i wi\u0119cej pieni\u0119dzy na Ukrain\u0119 - powiedzia\u0142 Mateusz Morawiecki. Zastrzeg\u0142, \u017ce nie atakuje RFN, lecz jedynie &quot;stwierdza oczywisto\u015b\u0107&quot;. - S\u0105 zdecydowanie najbogatszym i najwi\u0119kszym krajem Unii - podkre\u015bli\u0142 premier.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-uderza-w-niemcy-nie-wspieraja-ukrainy-tak-jak-pow,nId,6677367", "date_published": "2023-03-25 08:56:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Granica polsko-bia\u0142oruska. 122 osoby pr\u00f3bowa\u0142y nielegalnie dosta\u0107 si\u0119 do Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-granica-polsko-bialoruska-122-osoby-probowaly-nielegalnie-do,nId,6677365\"><img align=\"left\" alt=\"Granica polsko-bia\u0142oruska. 122 osoby pr\u00f3bowa\u0142y nielegalnie dosta\u0107 si\u0119 do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/granica-polsko-bialoruska-122-osoby-probowaly-nielegalnie-do/000FNMZ6WVMHJAR1-C321.jpg\" /></a>Z Bia\u0142orusi do Polski w pi\u0105tek pr\u00f3bowa\u0142y nielegalnie przedosta\u0107 si\u0119 122 osoby - poda\u0142a w sobot\u0119 Stra\u017c Graniczna. Zatrzymany zosta\u0142 tak\u017ce przewodnik grupy migrant\u00f3w, kt\u00f3ra do Polski dosta\u0142a si\u0119 wp\u0142aw. Natomiast w nocy z czwartku na pi\u0105tek funkcjonariusze interweniowali w sprawie os\u00f3b, kt\u00f3re utkn\u0119\u0142y na bagnach</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-granica-polsko-bialoruska-122-osoby-probowaly-nielegalnie-do,nId,6677365", "date_published": "2023-03-25 08:49:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mo\u017cesz straci\u0107 500 z\u0142otych. Masz czas tylko do 31 marca, by tego unikn\u0105\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mozesz-stracic-500-zlotych-masz-czas-tylko-do-31-marca-by-te,nId,6670788\"><img align=\"left\" alt=\"Mo\u017cesz straci\u0107 500 z\u0142otych. Masz czas tylko do 31 marca, by tego unikn\u0105\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/mozesz-stracic-500-zlotych-masz-czas-tylko-do-31-marca-by-te/0001V37PHNT7IX79-C321.jpg\" /></a>Bon turystyczny to dofinansowanie stworzone przez rz\u0105d, kt\u00f3re ma na celu wsparcie turystyki w Polsce i rodzinnych bud\u017cet\u00f3w po pandemii COVID-19. Jego warto\u015b\u0107 to 500 z\u0142otych na jedno dziecko. Do kiedy i gdzie mo\u017cna wykorzysta\u0107 polski bon turystyczny?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mozesz-stracic-500-zlotych-masz-czas-tylko-do-31-marca-by-te,nId,6670788", "date_published": "2023-03-25 07:54:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Rosja rezygnuje z ofensywy i szuka nowych \u017co\u0142nierzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosja-rezygnuje-z-ofensywy-i-szuka-nowych-zolnierzy,nId,6677348\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosja rezygnuje z ofensywy i szuka nowych \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosja-rezygnuje-z-ofensywy-i-szuka-nowych-zolnierzy/000F3XX5HP6P26NS-C321.jpg\" /></a>Kreml zrezygnowa\u0142 z plan\u00f3w prowadzenia dalszej ofensywy tej wiosny, skupi si\u0119 na powstrzymaniu ukrai\u0144skiej kontrofensywy - podaje portal Ukrainska Prawda, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na analiz\u0119 Bloomberga. Rosjanie maj\u0105 tak\u017ce zamiar zwerbowa\u0107 400 tys. \u017co\u0142nierzy kontraktowych bez rozpoczynania kolejnej fali mobilizacji, kt\u00f3ra mog\u0142aby negatywnie wp\u0142yn\u0105\u0107 na reelekcj\u0119 W\u0142adimira Putina. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosja-rezygnuje-z-ofensywy-i-szuka-nowych-zolnierzy,nId,6677348", "date_published": "2023-03-25 07:50:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PO rozwa\u017ca\u0142a start w wyborach pod w\u0142asnym szyldem. \"To science fiction\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-po-rozwazala-start-w-wyborach-pod-wlasnym-szyldem-to-science,nId,6677354\"><img align=\"left\" alt=\"PO rozwa\u017ca\u0142a start w wyborach pod w\u0142asnym szyldem. &quot;To science fiction&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/po-rozwazala-start-w-wyborach-pod-wlasnym-szyldem-to-science/000GBMSE7Q4BAJUM-C321.jpg\" /></a>Kierownictwo Platformy Obywatelskiej rozwa\u017ca\u0142o start w wyborach pod w\u0142asnym szyldem, a nie w ramach koalicji. Oznacza to, \u017ce politycy innych partii wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z PO musieliby wystartowa\u0107 z jej list. Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105 opr\u00f3cz partii Donalda Tuska tworz\u0105: Zieloni, Inicjatywa Polska oraz Nowoczesna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-po-rozwazala-start-w-wyborach-pod-wlasnym-szyldem-to-science,nId,6677354", "date_published": "2023-03-25 07:49:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ogrzewasz dom gazem? Te dop\u0142aty pozwol\u0105 obni\u017cy\u0107 rachunki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ogrzewasz-dom-gazem-te-doplaty-pozwola-obnizyc-rachunki,nId,6675170\"><img align=\"left\" alt=\"Ogrzewasz dom gazem? Te dop\u0142aty pozwol\u0105 obni\u017cy\u0107 rachunki\" src=\"https://i.iplsc.com/ogrzewasz-dom-gazem-te-doplaty-pozwola-obnizyc-rachunki/000GXP90QKOOG9UJ-C321.jpg\" /></a>Dop\u0142aty do gazu w 2023 roku maj\u0105 form\u0119 refundacji koszt\u00f3w podatku VAT i obowi\u0105zuj\u0105 od 1 stycznia. Na zwrot mo\u017ce liczy\u0107 oko\u0142o 300 tys. gospodarstw domowych. Refundacja jest wyp\u0142acana na podstawie faktury za gaz. Jakie kryteria musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 osoby ubiegaj\u0105ce si\u0119 o dop\u0142at\u0119 do gazu? I co trzeba zrobi\u0107, \u017ceby otrzyma\u0107 zwrot VAT?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ogrzewasz-dom-gazem-te-doplaty-pozwola-obnizyc-rachunki,nId,6675170", "date_published": "2023-03-25 07:16:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiany w przepisach. Praca zdalna od 7 kwietnia, ale nie dla ka\u017cdego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-przepisach-praca-zdalna-od-7-kwietnia-ale-nie-dla-k,nId,6677333\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany w przepisach. Praca zdalna od 7 kwietnia, ale nie dla ka\u017cdego\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-w-przepisach-praca-zdalna-od-7-kwietnia-ale-nie-dla-k/000GXTYV2IGP7TNR-C321.jpg\" /></a>Przepisy dotycz\u0105ce wykonywania pracy zdalnej wejd\u0105 w \u017cycie 7 kwietnia. - Nie w ka\u017cdym przypadku pracodawca mo\u017ce zezwoli\u0107 na jej wykonywanie - zaznaczy\u0142 prawnik, ekspert prawa pracy Sebastian Kryczka. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-przepisach-praca-zdalna-od-7-kwietnia-ale-nie-dla-k,nId,6677333", "date_published": "2023-03-25 07:01:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Susz: \u015amiertelny wypadek. 21-latek uderzy\u0142 w drzewo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-susz-smiertelny-wypadek-21-latek-uderzyl-w-drzewo,nId,6677332\"><img align=\"left\" alt=\"Susz: \u015amiertelny wypadek. 21-latek uderzy\u0142 w drzewo\" src=\"https://i.iplsc.com/susz-smiertelny-wypadek-21-latek-uderzyl-w-drzewo/000GXTYXWGJBYYVK-C321.jpg\" /></a>Pod Suszem w woj. warmi\u0144sko-mazurskim dosz\u0142o do tragicznego w skutkach wypadku drogowego. 21-letni kierowca straci\u0142 panowanie nad samochodem i wjecha\u0142 w drzewo. Po wypadku droga zosta\u0142a zablokowana. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-susz-smiertelny-wypadek-21-latek-uderzyl-w-drzewo,nId,6677332", "date_published": "2023-03-25 06:53:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja: Ekolodzy chc\u0105 \"pokojowego wsp\u00f3\u0142\u017cycia\" ze szczurami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-ekolodzy-chca-pokojowego-wspolzycia-ze-szczurami,nId,6677326\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Ekolodzy chc\u0105 &quot;pokojowego wsp\u00f3\u0142\u017cycia&quot; ze szczurami\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-ekolodzy-chca-pokojowego-wspolzycia-ze-szczurami/000GXTYF89L9JVVR-C321.jpg\" /></a>Cz\u0119\u015b\u0107 \u015brodowisk ekologicznych we Francji sprzeciwia si\u0119 t\u0119pieniu szczur\u00f3w w przestrzeni miejskiej, kt\u00f3re rozmno\u017cy\u0142y si\u0119 w zwi\u0105zku ze strajkiem pracownik\u00f3w komunalnych w Pary\u017cu i zaleganiem \u015bmieci na sto\u0142ecznych ulicach - poda\u0142 dziennik &quot;Le Figaro&quot;. W czwartek na paryskich ulicach znajdowa\u0142o si\u0119 9,6 ton \u015bmieci. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-ekolodzy-chca-pokojowego-wspolzycia-ze-szczurami,nId,6677326", "date_published": "2023-03-25 06:23:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ju\u017c dzi\u015b za\u0142amanie pogody. Uwaga na burze, \u015bnieg i silny wiatr", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-juz-dzis-zalamanie-pogody-uwaga-na-burze-snieg-i-silny-wiatr,nId,6675189\"><img align=\"left\" alt=\"Ju\u017c dzi\u015b za\u0142amanie pogody. Uwaga na burze, \u015bnieg i silny wiatr\" src=\"https://i.iplsc.com/juz-dzis-zalamanie-pogody-uwaga-na-burze-snieg-i-silny-wiatr/0006N8PV82LUGRH6-C321.jpg\" /></a>Kto czeka na s\u0142oneczny weekend, srodze si\u0119 zawiedzie. Jak wynika z prognoz IMGW, pierwszy weekend wiosny b\u0119dzie raczej pochmurny i deszczowy. Miejscami mog\u0105 nawet pojawi\u0107 si\u0119 burze. Mieszka\u0144cy miejscowo\u015bci nadmorskich musz\u0105 si\u0119 te\u017c przygotowa\u0107 na silny wiatr. Jaka b\u0119dzie pogoda w sobot\u0119 i niedziel\u0119? Co nas czeka po weekendzie?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-juz-dzis-zalamanie-pogody-uwaga-na-burze-snieg-i-silny-wiatr,nId,6675189", "date_published": "2023-03-25 06:11:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rozpacz rosyjskich oligarch\u00f3w. \"Nie sta\u0107 mnie na sprz\u0105taczk\u0119 i szofera!\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rozpacz-rosyjskich-oligarchow-nie-stac-mnie-na-sprzataczke-i,nId,6673081\"><img align=\"left\" alt=\"Rozpacz rosyjskich oligarch\u00f3w. &quot;Nie sta\u0107 mnie na sprz\u0105taczk\u0119 i szofera!&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rozpacz-rosyjskich-oligarchow-nie-stac-mnie-na-sprzataczke-i/000GXLDBV1HB73V4-C321.jpg\" /></a>- To jak areszt domowy - \u017cali\u0142 si\u0119 Michai\u0142 Fridman, rosyjski oligarcha. - Czy b\u0119d\u0119 m\u00f3g\u0142 mie\u0107 szofera i sprz\u0105taczk\u0119? - pyta\u0142 Petr Aven, inny rosyjski miliarder, gdy rok temu po agresji Rosji na Ukrain\u0119 Wielka Brytania zamra\u017ca\u0142a maj\u0105tki krezus\u00f3w z Rosji. Obaj s\u0142yn\u0119li z tego, \u017ce wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105 z W\u0142adimirem Putinem, co pozwoli\u0142o im zbi\u0107 fortun\u0119 i spor\u0105 jej cz\u0119\u015b\u0107 ulokowa\u0107 na Wyspach. W sumie na li\u015bcie ludzi obj\u0119tych sankcjami unijnymi przez Londyn znalaz\u0142o si\u0119 50 oligarch\u00f3w, a razem z ich rodzinami ta liczba uros\u0142a do niemal 200 nazwisk. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rozpacz-rosyjskich-oligarchow-nie-stac-mnie-na-sprzataczke-i,nId,6673081", "date_published": "2023-03-25 05:58:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 395. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-395-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3959,akt,250601\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 395. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-395-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GXTVFVBYXS9S9-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-395-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3959,akt,250601", "date_published": "2023-03-25 05:01:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 395. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-395-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3959,akt,250715\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 395. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-395-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GXTVFVBYXS9S9-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-395-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3959,akt,250715", "date_published": "2023-03-25 05:01:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 395. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-395-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3959,akt,250820\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 395. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-395-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GXTVFVBYXS9S9-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-395-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3959,akt,250820", "date_published": "2023-03-25 05:01:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]