[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spokojna sesja na Wall Street, ale ca\u0142y miesi\u0105c na minusie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/ff8860c2ef3b98-948-568-10-140-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a sie niewielkimi zmianami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. W skali ca\u0142ego miesi\u0105ca zanotowa\u0142y one ponad 1-proc. zni\u017cki, a dla Nasdaq sierpie\u0144 by\u0142 najgorszym miesi\u0105cem od pocz\u0105tku 2023 roku. Inwestorzy czekaj\u0105 na pi\u0105tkowe dane z ameryka\u0144skiego rynku pracy za sierpie\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spokojna-sesja-na-Wall-Street-ale-caly-miesiac-na-minusie-8603738.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T20:44:59.112394+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107 te\u017c w 2024 roku? \"Wiele zale\u017cy od sytuacji materialnej Polak\u00f3w\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/304a73cc950246-948-568-86-106-3774-2264.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Decyzja ws. ewentualnego przed\u0142u\u017cenia zerowego VAT na \u017cywno\u015b\u0107 w 2024 r  zapadnie pod koniec  br.  - m\u00f3wi\u0142 w czwartek wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. Doda\u0142, \u017ce wiele zale\u017cy od sytuacji materialnej Polak\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zerowy-VAT-na-zywnosc-tez-w-2024-roku-Wiele-zalezy-od-sytuacji-materialnej-Polakow-8603712.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T20:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tarcza antyinflacyjna w 2024 roku jednak mo\u017cliwa. Minister finans\u00f3w zabra\u0142a g\u0142os", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/3f9e3ef595379a-948-568-0-37-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To, \u017ce w projekcie bud\u017cetowej na 2024 nie ma zapisanej Tarczy nie oznacza, \u017ce jej nie b\u0119dzie - przekaza\u0142a w czwartek PAP minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska. Przypomnia\u0142a, \u017ce Tarczy nie by\u0142o te\u017c w projekcie bud\u017cetu na 2023, a Polacy korzystaj\u0105 z jej rozwi\u0105za\u0144</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tarcza-antyinflacyjna-w-2024-roku-jednak-mozliwa-Minister-finansow-zabrala-glos-8603706.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T19:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trump nie przyznaje si\u0119 do zarzut\u00f3w o pr\u00f3b\u0119 zamiany rezultat\u00f3w wybor\u00f3w prezydenckich", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/6a0a6ab19d3204-948-568-0-30-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y prezydent USA Donald Trump nie przyzna\u0142 si\u0119 w czwartek do zarzut\u00f3w postawionych w 98-stronicowym akcie oskar\u017cenia w zwi\u0105zku z pr\u00f3bami nieudanej zmiany wynik\u00f3w w wyborach do Bia\u0142ego Domu w 2020 roku przeprowadzonych w stanie Georgia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-nie-przyznaje-sie-do-zarzutow-o-probe-zamiany-rezultatow-wyborow-prezydenckich-8603690.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T18:34:55.722495+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mas\u0142owska (RPP): S\u0105 przes\u0142anki, \u017ceby obni\u017cy\u0107 stopy procentowe; zag\u0142osowa\u0142aby za", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/8cdcdf22f24b3a-948-568-26-131-3473-2084.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cz\u0142onkini Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej Gabriela Mas\u0142owska zag\u0142osowa\u0142aby za obni\u017ck\u0105 st\u00f3p procentowych we wrze\u015bniu, je\u017celi na posiedzeniu RPP pojawi\u0142yby si\u0119 wniosek w tej sprawie - poinformowa\u0142a PAP Biznes Mas\u0142owska. Doda\u0142a, \u017ce nie chce obecnie przes\u0105dza\u0107 o skali ewentualnej obni\u017cki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maslowska-RPP-Sa-przeslanki-zeby-obnizyc-stopy-procentowe-zaglosowalaby-za-8603675.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T18:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "AmRest pokaza\u0142 wyniki za II kwarta\u0142. Zysk powy\u017cej oczekiwa\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/5c73c51aa295e5-948-568-0-89-1797-1078.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />AmRest mia\u0142 w drugim kwartale 2023 roku 101,4 mln euro wyniku EBITDA wobec 80,9 mln euro rok wcze\u015bniej - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie kwartalnym. Konsensus PAP Biznes zak\u0142ada\u0142 91,6 mln euro EBITDA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/AmRest-mial-w-II-kwartale-101-4-mln-euro-EBITDA-powyzej-oczekiwan-8603672.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T18:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przemeblowanie na GPW. Te sp\u00f3\u0142ki zmieni\u0105 indeksy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/4b09a90ea64471-945-560-10-35-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />TIM i Ryvu Therapeutics zast\u0105pi\u0105 Mabion i BNP Paribas Bank Polska w indeksie mWIG40 po sesji 15 wrze\u015bnia 2023 roku - poinformowa\u0142a GPW Benchmark w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/TIM-i-Ryvu-zastapia-Mabion-i-BNP-Paribas-BP-w-mWIG40-po-sesji-15-wrzesnia-2023-roku-8603644.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T17:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja stawia \u017c\u0105dania ws. wznowienia umowy o eksporcie ukrai\u0144skiego zbo\u017ca", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/a640f9a90b035a-948-568-0-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wznowienie umowy zbo\u017cowej jest wa\u017cne, jednak Rosja stawia w tej sprawie \u017c\u0105dania - poinformowa\u0142 cytowany przez agencj\u0119 Reutera minister spraw zagranicznych Turcji Hakan Fidan po czwartkowej rozmowie ze swoim rosyjskim odpowiednikiem \u0141awrowem w Moskwie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-stawia-zadania-ws-wznowienia-umowy-o-eksporcie-ukrainskiego-zboza-8603616.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T16:24:52.744253+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "WIG20 w tym roku jeszcze tyle nie straci\u0142. Olbrzymi handel akcjami Budimeksu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/4171473c78acd2-945-567-121-44-4293-2576.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartkowa sesja przynios\u0142a zni\u017ck\u0119 indeksu najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek \u00a0w odpowiedzi na s\u0142abo\u015b\u0107 polskiej waluty i cofni\u0119cie sektora bankowego oraz handel na Budimeksie. Uwadze nie umyka tak\u017ce paczka danych z polskiej gospodarki sygnalizuj\u0105ca stagflacj\u0119. Ca\u0142y sierpie\u0144 okaza\u0142 si\u0119 najgorszym pod wzgl\u0119dem stopy zwrotu miesi\u0105cem w tym roku i przyni\u00f3s\u0142 najwi\u0119kszy spadek WIG20 od wrze\u015bnia 2022 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-w-tym-roku-jeszcze-tyle-nie-stracil-Olbrzymi-handel-akcjami-Budimeksu-8603586.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T16:24:52.718450+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "OPZZ \u017c\u0105da dw\u00f3ch du\u017cych podwy\u017cek dla bud\u017cet\u00f3wki i zapowiada demonstracj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/293045bfd917e7-948-568-0-169-2923-1754.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />OPZZ \u017c\u0105da podwy\u017cki dla pracownik\u00f3w sfery bud\u017cetowej i sfery finans\u00f3w publicznych od 1 lipca 2023 r. o 20 proc. i o 24 proc. od stycznia 2024 r. Zapowiada demonstracj\u0119 w tej sprawie 15 wrze\u015bnia w Warszawie. Przypomina te\u017c o pikiecie organizowanej 1 wrze\u015bnia przez ZNP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/OPZZ-zada-dwoch-duzych-podwyzek-dla-budzetowki-i-zapowiada-demonstracje-8603573.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T16:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "System kaucyjny na horyzoncie. Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/6238cfa300f8de-948-568-28-0-1760-1056.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119 o systemie kaucyjnym opakowa\u0144 - poinformowa\u0142a w czwartek Kancelaria Prezydenta. Nowela przewiduje, \u017ce system kaucyjny zostanie wprowadzony w Polsce 1 stycznia 2025 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/System-kaucyjny-na-horyzoncie-Prezydent-podpisal-ustawe-8603557.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T15:19:50.714325+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wnorowski (RPP): Zmierzamy w stron\u0119 pierwszej obni\u017cki st\u00f3p procentowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/d0e767da994085-945-560-7-3-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zmierzamy w stron\u0119 pierwszej obni\u017cki st\u00f3p procentowych, ale jest za wcze\u015bnie, by przes\u0105dza\u0107, czy nast\u0105pi to we wrze\u015bniu, czy w pa\u017adzierniku - wynika z wypowiedzi cz\u0142onka RPP Henryka Wnorowskiego w Radiu Maryja.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wnorowski-RPP-Zmierzamy-w-strone-pierwszej-obnizki-stop-procentowych-8603541.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T15:19:50.707564+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska Press wygrywa w s\u0105dzie z Onetem. Posz\u0142o o Orlen", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/204b13f80b7cb9-948-568-0-190-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie nakaza\u0142 redaktorowi naczelnemu Onetu, zgodnie z \u017c\u0105daniem Polska Press, publikacj\u0119 sprostowania nieprawdziwych informacji podanych przez dziennikarza Onetu na temat wywierania przez Polsk\u0119 Press niedozwolonej presji na dziennikarzy oraz dotycz\u0105cych przywilej\u00f3w pracowniczych w sp\u00f3\u0142ce - pisze portal i.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-Press-wygrywa-w-sadzie-z-Onetem-Poszlo-o-Orlen-8603546.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T15:19:50.700739+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koszt likwidacji podatku PCC od zakupu mieszkania to ok. 200-300 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/b5a9fc2bcc7cf3-948-568-0-236-3504-2102.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koszt likwidacji podatku PCC od zakupu pierwszego mieszkania na rynku wt\u00f3rnym to 200-300 mln z\u0142, w zale\u017cno\u015bci od tego, jakim b\u0119dzie cieszy\u0142o si\u0119 to rozwi\u0105zanie zainteresowaniem - wskaza\u0142 w czwartek minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Rocznie mo\u017ce z niego skorzysta\u0107 30 tys. os\u00f3b - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koszt-likwidacji-podatku-PCC-od-zakupu-mieszkania-to-ok-200-300-mln-zl-8603521.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T15:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "G\u00f3rnicze maszyny da\u0142y zarobi\u0107. Kurs sp\u00f3\u0142ki z GPW najwy\u017cej w historii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/252d4f5d952bb5-945-567-0-152-1928-1157.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gie\u0142dowa sp\u00f3\u0142ka zajmuj\u0105ca si\u0119 dostawami maszyn g\u00f3rniczych pokaza\u0142a ogromny wzrost zysk\u00f3w, wobec czego inwestorzy w dwa dni wynie\u015bli kurs sp\u00f3\u0142ki na nowy historyczny szczyt. Patentus nie powiedzia\u0142 jeszcze ostatniego s\u0142owa, bo ostatnio dosta\u0142 ogromne zam\u00f3wienie od JSW.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gornicze-maszyny-daly-zarobic-Patentusowi-Kurs-spolki-z-GPW-najwyzej-w-historii-8603448.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T14:11:14.330468+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS przedstawi\u0142o listy wyborcze. St\u0105d wystartuj\u0105 Morawiecki, Kaczy\u0144ski, Sasin czy Ziobro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/819f297e32cc40-948-568-0-40-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mamy listy wyborcze. Reprezentujemy ca\u0142y przekr\u00f3j \nspo\u0142ecze\u0144stwa. Chcemy budowa\u0107 efektywny i sprawiedliwy ustr\u00f3j - \no\u015bwiadczy\u0142 w czwartek prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, podczas prezentacji\n \"jedynek\" na listach wyborczych do Sejmu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-przedstawilo-listy-wyborcze-Stad-wystartuja-Morawiecki-Kaczynski-Sasin-czy-Ziobro-8603407.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T12:47:41.250238+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zainteresowanie rynkiem inwestycyjnym spada. Tak \u017ale nie by\u0142o od dekady", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/b92a6da5cd8b33-948-568-0-53-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 roku widoczne jest wyra\u017anie ni\u017csze zainteresowanie rynkiem inwestycyjnym ni\u017c w latach poprzednich - poinformowa\u0142a firma Knight Frank w raporcie. Wolumen transakcji, kt\u00f3re zamkni\u0119to w pierwszej po\u0142owie roku, wyni\u00f3s\u0142 826,5 mln euro, co jest rezultatem o ponad 70 proc. gorszym od wyniku zanotowanego w analogicznym okresie 2022 roku.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zainteresowanie-rynkiem-inwestycyjnym-spada-Tak-zle-nie-bylo-od-dekady-8603273.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T11:43:12.766007+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brytyjski koncern zbrojeniowy rusza z produkcj\u0105 w Ukrainie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/00fc3600909f1a-948-568-0-20-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na Ukrainie zaczyna dzia\u0142a\u0107 brytyjski koncern zbrojeniowy BAE Systems - poinformowa\u0142 w czwartek prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce dla Kijowa priorytetem jest rozwijanie w\u0142asnej produkcji broni. Kierownictwo BAE Systems i w\u0142adze Ukrainy podpisa\u0142y umow\u0119 o lokalizacji produkcji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjski-koncern-zbrojeniowy-BAE-Systems-rusza-z-produkcja-w-Ukraina-8603304.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T11:43:12.757776+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105d administracyjny zawiesi\u0142 post\u0119powanie ws. decyzji \u015brodowiskowej GDO\u015a dot. kopalni Tur\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/bfad128c81f36b-948-568-7-209-2987-1792.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sta\u0142o si\u0119 tak z urz\u0119du - jak wyja\u015bniono w uzasadnieniu. Dlaczego tak si\u0119 sta\u0142o? Jeszcze przed zaskar\u017ceniem przez Greenpeace decyzji \u015brodowiskowej, inwestor z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o jej zmian\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-administracyjny-zawiesil-postepowanie-ws-decyzji-srodowiskowej-GDOS-dot-kopalni-Turow-8603321.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T11:43:12.756179+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Policja szuka ludzi do pracy. Tyle mo\u017cna zarobi\u0107 na start", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/7b81629311705f-948-568-0-30-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 nab\u00f3r do policji trwa przez ca\u0142y rok, to komendanci co jaki\u015b czas publikuj\u0105 komunikaty, w kt\u00f3rych chc\u0105 zach\u0119ci\u0107 ludzi do wst\u0105pienia w szeregi tej formacji. Wskazuj\u0105 na wiele benefit\u00f3w, mi\u0119dzy innymi na mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia r\u00f3\u017cnorodnego do\u015bwiadczenia zawodowego. Przysz\u0142ych policjant\u00f3w ma skusi\u0107 r\u00f3wnie\u017c wynagrodzenie, na kt\u00f3re mog\u0105 liczy\u0107 ju\u017c od pocz\u0105tku s\u0142u\u017cby.\u00a0\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Policja-szuka-ludzi-do-pracy-Na-start-mozna-zarobic-4800-zl-netto-8603195.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T11:43:12.749830+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja w strefie euro przesta\u0142a spada\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/d89c6f6be9d10d-948-568-270-0-3466-2079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Drugi miesi\u0105c z rz\u0119du inflacja HICP w strefie euro pozosta\u0142a bez zmian, na istotnie podwy\u017cszonym poziomie, niemal trzykrotnie przewy\u017cszaj\u0105cym cel Europejskiego Banku Centralnego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-HICP-w-strefie-euro-sierpien-2023-8603319.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T11:43:12.748093+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dariusz Szwed prezesem PKO BP. KNF wyrazi\u0142a zgod\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/3c18e23ff1763c-948-568-0-0-3776-2265.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego jednog\u0142o\u015bnie wyrazi\u0142a zgod\u0119 na powo\u0142anie Dariusza Szweda na stanowisko prezesa PKO BP - poinformowa\u0142a Komisja w czwartkowym komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-zgodzila-sie-na-powolanie-Dariusza-Szweda-na-stanowisko-prezesa-PKO-BP-8603350.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T11:43:12.746558+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co dalej z tarcz\u0105 antyinflacyjn\u0105? Skuza: Projekt bud\u017cetu na 2024 rok tego nie przewiduje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/7a3cbd471dacc1-948-568-0-6-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projekt na obecnym etapie nie przewiduje utrzymania tarczy antyinflacyjnej na 2024 r. \u2013 powiedzia\u0142 w czwartek podczas posiedzenia Rady Dialogu Spo\u0142ecznego wiceminister finans\u00f3w Sebastian Skuza. Zastrzeg\u0142, \u017ce nie wie, jaka b\u0119dzie ostatecznie \u201edecyzja polityczna\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-bedzie-tarczy-antyinflacyjnej-w-2024-roku-Skuza-Nie-przewiduje-tego-projekt-budzetu-8603343.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T11:43:12.743225+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Austria wesz\u0142a w drug\u0105 fal\u0119 epidemii koronawirusa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/460ed663abc505-948-568-61-0-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Austria wesz\u0142a w \"drug\u0105 fal\u0119\" infekcji koronawirusa - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 premier Sebastian Kurz, zwracaj\u0105c uwag\u0119 na rosn\u0105c\u0105 liczb\u0119 pozytywnych test\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Austria-weszla-w-druga-fale-epidemii-koronawirusa-7961165.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T10:40:43.516392+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier: Naprawiamy i budujemy tysi\u0105ce kilometr\u00f3w dr\u00f3g", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/19ff147aa2d230-887-532-57-0-887-532.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Naprawiamy tysi\u0105ce kilometr\u00f3w dr\u00f3g, remontujemy, modernizujemy, ale tak\u017ce tworzymy nowe drogi we wszystkich zak\u0105tkach Polski - m\u00f3wi\u0142 premier Mateusz Morawiecki podczas otwarcia drogi w woj. wielkopolskim.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Naprawiamy-i-budujemy-tysiace-kilometrow-drog-7961169.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T10:40:43.514825+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nadal brak porozumienia ws. brexitu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/62a4081ed5b89a-948-568-0-17-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unia Europejska i Wielka Brytania na razie nie dosz\u0142y do porozumienia ws. zasad, na jakich b\u0119dzie odbywa\u0142 si\u0119 handel mi\u0119dzy krajami - powiedzia\u0142 PAP ekspert Instytutu Ekonomiki Rolnictwa i Gospodarki \u017bywno\u015bciowej \u0141ukasz Ambroziak. Zjednoczone Kr\u00f3lestwo jest dla Polski trzecim co do wielko\u015bci partnerem handlowym, a w przypadku \u017cywno\u015bci - drugim.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nadal-brak-porozumienia-ws-brexitu-7961148.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T10:40:43.513263+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "BM PKO BP liderem obrot\u00f3w na rynku akcji GPW we wrze\u015bniu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/5ad7a556f428c8-945-567-69-20-2705-1623.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />BM PKO BP we wrze\u015bniu 2020 roku powr\u00f3ci\u0142 na pozycj\u0119 lidera obrot\u00f3w na rynku akcji w transakcjach sesyjnych GPW. Na drugim miejscu znalaz\u0142 si\u0119 lider sierpniowego zestawienia Merrill Lynch - poda\u0142a GPW na stronie internetowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BM-PKO-BP-liderem-obrotow-na-rynku-akcji-GPW-we-wrzesniu-na-drugim-miejscu-Merrill-Lynch-7973406.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T10:40:43.511690+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fundusz Hipoteczny Yanok na li\u015bcie ostrze\u017ce\u0144 KNF", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/6f2d1b3e1ed7b4-945-560-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144 publicznych KNF wpisany zosta\u0142 Fundusz Hipoteczny Yanok - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek Komisja Nadzoru Finansowego. Chodzi m.in. o przyjmowanie wk\u0142ad\u00f3w pieni\u0119\u017cnych w celu obci\u0105\u017cania ich ryzykiem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusz-Hipoteczny-Yanok-na-liscie-ostrzezen-KNF-7973397.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T10:40:43.510134+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dom Development sprzeda\u0142 w III kw. 995 lokali netto, wi\u0119cej rdr o 6 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/0a2c4a7c4eaacc-948-568-26-8-3473-2084.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Dom Development sprzeda\u0142a w trzecim kwartale 2020 roku 995 lokali netto, co oznacza wzrost kdk o 22 proc. i rdr o 6 proc. - poinformowa\u0142 deweloper w komunikacie. Grupa przekaza\u0142a w tym czasie klientom 692 lokale, czyli o 18 proc. mniej ni\u017c rok wcze\u015bniej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dom-Development-sprzedal-w-III-kw-995-lokali-netto-wiecej-rdr-o-6-proc-7973419.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T10:40:43.508512+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chiny przygotowuj\u0105 grunt pod \u201edyplomacj\u0119 szczepionkow\u0105\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/b819cc0c042afd-945-560-21-185-4346-2607.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze ChRL obiecuj\u0105 niekt\u00f3rym krajom priorytetowy dost\u0119p do opracowanych przez chi\u0144skie firmy szczepionek przeciw Covid-19 albo oferuj\u0105 im po\u017cyczki na zakup po\u017c\u0105danych dawek. Cz\u0119\u015b\u0107 komentator\u00f3w ocenia to jako pocz\u0105tek \u201edyplomacji szczepionkowej\u201d Pekinu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-przygotowuja-grunt-pod-dyplomacje-szczepionkowa-7961137.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T10:40:43.506983+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Brak \u015brodk\u00f3w KPO to zdrada stanu\". Lewica wini parti\u0119 rz\u0105dz\u0105c\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/70f674030d6de3-945-567-12-24-4870-2922.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To, \u017ce premier dopuszcza si\u0119 tego, i\u017c \u015brodk\u00f3w z KPO nie ma w Polsce, to ekonomiczna zdrada stanu \u2014 powiedzia\u0142 w czwartek w Bydgoszczy Krzysztof Gawkowski (Lewica). Doda\u0142, \u017ce je\u017celi wniosek o KPO nie zostanie do KE z\u0142o\u017cony, to Lewica z\u0142o\u017cy zawiadomienie do prokuratury w tej sprawie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brak-srodkow-KPO-to-zdrada-stanu-Lewica-wini-partie-rzadzaca-8603293.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T10:40:43.492720+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wakacje i s\u0142aba gospodarka. Coraz gorszy stan rynku pracy w Niemczech", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/16381d50553799-948-568-9-204-3706-2224.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba bezrobotnych w Niemczech zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 w sierpniu do 2,696 mln. To o 79 tys. os\u00f3b wi\u0119cej, ni\u017c w lipcu i o 148 tys. wi\u0119cej, ni\u017c przed rokiem \u2013 poinformowa\u0142a w czwartek Federalna Agencja Pracy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wakacje-i-slaba-gospodarka-Coraz-gorszy-stan-rynku-pracy-w-Niemczech-8603250.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T10:40:43.491155+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro nie zareagowa\u0142 na dane z Polski. Dolar nie oddaje pola", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/ea1d5e565158ef-948-568-40-190-3640-2183.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro do z\u0142otego pozostaje zale\u017cny od\nsytuacji na globalnym rynku finansowym, na kt\u00f3rym dolar usi\u0142uje odrabia\u0107\nniedawne straty wobec wsp\u00f3lnotowej waluty.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-nie-zareagowal-na-dane-z-Polski-Dolar-nie-oddaje-pola-8603253.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T10:40:43.489606+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska odda\u0142a Niemcom ich nielegalnie wwiezione \u015bmieci. GIO\u015a odtr\u0105bi\u0142 sukces", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/fe06b1c9c34087-948-568-0-110-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wyniku dzia\u0142a\u0144 G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Ochrony \u015arodowiska (GIO\u015a) do Niemiec wr\u00f3ci\u0142o 7,2 t odpad\u00f3w z niemieckiej elektrowni wiatrowej, kt\u00f3re zosta\u0142y nielegalnie wwiezione do naszego kraju. W kwietniu zawiadomienie o ich transporcie przekaza\u0142 GIO\u015a Lubuski Urz\u0105d Celno-Skarbowy w Gorzowie Wlkp.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-oddala-Niemcom-ich-nielegalnie-wwiezione-smieci-GIOS-odtrabil-sukces-8603144.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T10:40:43.488015+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orlen oskar\u017cony o czerpanie korzy\u015bci z transportu rosyjskiej ropy. Sp\u00f3\u0142ka odpowiada", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/bb75c725df3ff8-948-568-10-120-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stanowczo sprzeciwiamy si\u0119 sugestiom, jakoby Orlen czerpa\u0142 korzy\u015bci w zwi\u0105zku z transportem rosyjskiej ropy przez jakiegokolwiek armatora - o\u015bwiadczy\u0142o biuro prasowe koncernu na Twitterze (X).  Orlen poda\u0142, \u017ce ka\u017cdy czarterowany statek jest sprawdzany pod k\u0105tem \u0142amania sankcji na rosyjsk\u0105 rop\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-oskarzony-o-czerpanie-korzysci-z-transportu-rosyjskiej-ropy-Spolka-odpowiada-8603243.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T10:40:43.486444+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dwucyfrowa inflacja raczej nie powstrzyma RPP przed ci\u0119ciem st\u00f3p we wrze\u015bniu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/d2de081a058282-948-568-142-437-3226-1935.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wska\u017anik CPI w sierpniu wyni\u00f3s\u0142 w Polsce 10,1 proc. rdr, rynek oczekiwa\u0142 odczytu na poziomie 10,0 proc. Dwucyfrowa inflacja w sierpniu raczej nie powstrzyma Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej przed ci\u0119ciem st\u00f3p procentowych ju\u017c we wrze\u015bniu - wskazuje w komentarzach cz\u0119\u015b\u0107 ekonomist\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwucyfrowa-inflacja-raczej-nie-powstrzyma-RPP-przed-cieciem-stop-we-wrzesniu-8603209.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T10:40:43.484833+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Epokowa zmiana w bankach. Od wrze\u015bnia mo\u017cesz zapomnie\u0107 plastikowego dowodu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/9706f3bcadd554-948-568-0-320-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od pierwszego wrze\u015bnia 2023 r. w bankach b\u0119dzie mo\u017cna ju\u017c identyfikowa\u0107 swoj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 za pomoc\u0105 mDowodu zainstalowanego w smartfonie. Oznacza to, \u017ce klient nie b\u0119dzie musia\u0142\u00a0 legitymowa\u0107 si\u0119 tradycyjnym, plastikowym dokumentem. Wyja\u015bniamy, jak to dzia\u0142a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Epokowa-zmiana-w-bankach-Od-wrzesnia-mozesz-zapomniec-plastikowego-dowodu-8603228.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T09:39:37.296224+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny chi\u0144ski deweloper w kryzysie. Wi\u0119kszy ni\u017c Evergrande", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/cab6ae91d96d41-948-568-45-0-2725-1635.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dwa lata po wybuchu paniki wok\u00f3\u0142 Evergrande problemy finansowe zg\u0142asza najwi\u0119kszy chi\u0144ski deweloper - Country Garden, kt\u00f3ry realizuje 4 razy wi\u0119cej projekt\u00f3w ni\u017c jego niewyp\u0142acalny poprzednik.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwiekszy-chinski-deweloper-na-krawedzi-bankructwa-8603157.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T09:39:37.292501+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gospodarka hamuje mocniej. Krajowy popyt spada", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/d4c3c0294661fb-948-568-132-33-3168-1900.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski PKB w drugim kwartale spad\u0142 mocniej rok do roku, ni\u017c wynika\u0142o to z pierwszego wst\u0119pnego szacunku GUS. Poza rewizj\u0105 wcze\u015bniejszego odczytu raport pokaza\u0142, jaka by\u0142a struktura PKB i wp\u0142yw poszczeg\u00f3lnych kategorii na hamowanie polskiej gospodarki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-Polski-II-kwartal-2023-r-struktura-8603170.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T09:39:37.287537+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja nie spad\u0142a poni\u017cej 10%. Rozczarowanych nie zabraknie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/0a9011f447c236-948-568-0-315-4481-2688.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wbrew nadziejom bardziej optymistycznie nastawionych\nekonomist\u00f3w inflacja CPI w sierpniu nie spad\u0142a do \u201ejednocyfrowego\u201d poziomu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-CPI-w-Polsce-sierpien-2023-8603189.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T09:39:37.285405+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katargate zatacza szerokie kr\u0119gi. Syn eurodeputowanej trzyma\u0142 fortun\u0119 \"w skarpecie\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/92c003d1ef39fe-945-567-12-110-2436-1462.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Belgijscy \u015bledczy przej\u0119li 280 000 euro w got\u00f3wce w mieszkaniu, nale\u017c\u0105cym do syna belgijskiej eurodeputowanej Marii Areny, kt\u00f3rej nazwisko wi\u0105zane jest z afer\u0105 korupcyjn\u0105 w Parlamencie Europejskim, nazywan\u0105 te\u017c Katargate - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 portal \"The Brussels Times\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Katargate-zatacza-szerokie-kregi-Syn-eurodeputowanej-trzymal-fortune-w-skarpecie-8603042.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T07:30:18.413525+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trump snuje plany na przysz\u0142o\u015b\u0107. Gdy wygra, \"zamknie\" swoich przeciwnik\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/e2696e176e1715-948-568-8-76-1689-1013.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Nie b\u0119dzie mia\u0142 wyj\u015b\u0107ia\" - tak by\u0142y prezydent Donald Trump uzasadnia\u0142 swoj\u0105 zapowied\u017a, \u017ce b\u0119dzie \"zamyka\u0142\" przeciwnik\u00f3w politycznych, je\u017celi wr\u00f3ci do w\u0142adzy. W wywiadzie dla prawicowego nadawcy BlazeTV taka wypowied\u017a pad\u0142a w odpowiedzi na pytanie, czy eks-prezydent nie \u017ca\u0142uje, \u017ce nie wtr\u0105ci\u0142 do wi\u0119zienia swojej konkurentki z 2016 roku, by\u0142ej pierwszej damy Hillary Clinton - podaje w czwartek \"The Guardian\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-snuje-plany-na-przyszlosc-Gdy-wygra-zamknie-swoich-przeciwnikow-8603108.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T07:30:18.407237+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezes Orlenu przekonuje, \u017ce centralizacja sp\u00f3\u0142ek to zaleta", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/0f977c8c8aefe1-948-568-50-0-2457-1474.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Integracja sp\u00f3\u0142ek wydobywczych z Grupy Orlen w jeden podmiot zwi\u0119kszy mo\u017cliwo\u015bci inwestycyjne - powiedzia\u0142 PAP prezes Orlenu Daniel Obajtek. Jak przypomnia\u0142, Orlen ma w Polsce ok. 180 projekt\u00f3w wydobywczych i zak\u0142ada ok. 17 mld z\u0142 inwestycji w tym obszarze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-Orlenu-przekonuje-ze-centralizacja-spolek-to-zaleta-8603100.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T07:30:18.405657+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "GDO\u015a przed\u0142u\u017cy\u0142 do 30 listopada wydanie decyzji \u015brodowiskowej dla budowy SMR Stawy Monowskie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/2f45413b660308-948-568-81-6-1040-624.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />GDO\u015a przed\u0142u\u017cy\u0142 do 30 listopada wydanie decyzji \u015brodowiskowej dla budowy SMR Stawy Monowskie - poda\u0142 GDO\u015a w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GDOS-przedluzyl-do-30-listopada-wydanie-decyzji-srodowiskowej-dla-budowy-SMR-Stawy-Monowskie-8603129.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T07:30:18.396134+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Specjalna premia i talony na posi\u0142ki. LW Bogdanka dogada\u0142a si\u0119 ze zwi\u0105zkowcami", "description": "<p>Strony w pe\u0142ni porozumia\u0142y si\u0119 co do zakresu i poziomu zabezpiecze\u0144 dla za\u0142ogi w zwi\u0105zku z nadchodz\u0105cym przej\u0119ciem Bogdanki przez Skarb Pa\u0144stwa\u201d \u2013 podano w komunikacie po zako\u0144czeniu negocjacji wszystkich\u00a0wszystkich zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych Bogdanki z zarz\u0105dem sp\u00f3\u0142ki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Specjalna-premia-i-talony-na-posilki-LW-Bogdanka-dogadala-sie-ze-zwiazkowcami-8603024.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T07:30:18.393854+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Znany browar zostanie dzi\u015b zamkni\u0119ty. 400 os\u00f3b straci prac\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/bf78fc864104fc-948-568-131-0-1156-693.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od kilku miesi\u0119cy by\u0142o wiadomo, \u017ce Grupa \u017bywiec planuje zamkni\u0119cie browaru w Le\u017cajsku. Pocz\u0105tkowo wyznaczono dat\u0119 na 30 czerwca, ale namowy ze strony podkarpackich samorz\u0105d\u00f3w oraz cz\u0142onk\u00f3w rz\u0105du zadzia\u0142a\u0142y i uda\u0142o si\u0119 nam\u00f3wi\u0107 w\u0142a\u015bciciela do sprzeda\u017cy browaru. Portal Onet poinformowa\u0142, \u017ce jednak nie uda\u0142o si\u0119 znale\u017a\u0107 kupca i 31 sierpnia to oficjalna data zamkni\u0119cia browaru w Le\u017cajsku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Znany-browar-Lezajsk-zamkniety-400-osob-straci-prace-8603132.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T07:30:18.382972+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lex Tusk: Wyb\u00f3r przewodnicz\u0105cego komisji i kwestia dost\u0119pu do materia\u0142\u00f3w niejawnych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/a31c3864bae455-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm powo\u0142a\u0142 9 cz\u0142onk\u00f3w komisji ds. wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. Nast\u0119pnym krokiem jest wyb\u00f3r przewodnicz\u0105cego i ew. zast\u0119pc\u00f3w przez cz\u0142onk\u00f3w komisji, a tak\u017ce procedury uzyskiwania dost\u0119pu do danych niejawnych dla poszczeg\u00f3lnych cz\u0142onk\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lex-Tusk-Wybor-przewodniczacego-komisji-i-kwestia-dostepu-do-materialow-niejawnych-8603074.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T06:28:15.093581+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mikrofirmy ratuj\u0105 si\u0119 kredytami. W lipcu te dwie bran\u017ce zaci\u0105ga\u0142y je najcz\u0119\u015bciej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/abdd02157b7cb1-948-568-0-73-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W lipcu 2023 r., w por\u00f3wnaniu do lipca 2022 r., banki udzieli\u0142y wi\u0119cej kredyt\u00f3w mikroprzedsi\u0119biorcom (+25,2%) i na wy\u017csz\u0105 warto\u015b\u0107 (+7,2%). W uj\u0119ciu produktowym banki udzieli\u0142y wi\u0119cej kredyt\u00f3w w rachunku bie\u017c\u0105cym (+21,9%) oraz kredyt\u00f3w obrotowych (+18,4%), jednak mniej o (-0,5%) kredyt\u00f3w inwestycyjnych. W uj\u0119ciu warto\u015bciowym ujemn\u0105 dynamik\u0119 odnotowa\u0142y tylko kredyty inwestycyjne (-8,4%). Wzrosty odnotowa\u0142y kredyty w rachunku bie\u017c\u0105cym (+4,8%) oraz w kredyty obrotowe (+4,1%).\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mikrofirmy-ratuja-sie-kredytami-W-lipcu-te-branze-zaciagaly-je-najczesciej-8603068.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T06:28:15.089879+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Od wrze\u015bnia m\u0142odociani zarobi\u0105 wi\u0119cej. Dojdzie te\u017c do zmian w sk\u0142adkach ZUS", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/63856cc851aaf7-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wy\u017csze stawki wynagrodzenia dla pracownik\u00f3w m\u0142odocianych i zmiany w rozporz\u0105dzeniu w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych zasad ustalania podstawy wymiaru sk\u0142adek na ubezpieczenia emerytalne i rentowe \u2013 to zmiany, kt\u00f3re wejd\u0105 od 1 wrze\u015bnia \u2013 powiedzia\u0142a PAP radca prawny Monika Jurkiewicz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-wrzesnia-mlodociani-zarobia-wiecej-Dojdzie-tez-do-zmian-w-skladkach-ZUS-8603063.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T06:28:15.088212+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Administracja USA po raz pierwszy zatwierdzi\u0142a pomoc wojskow\u0105 dla Tajwanu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/f64287770be836-948-568-0-72-1810-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Administracja prezydenta USA Joe Bidena po raz pierwszy zatwierdzi\u0142a bezpo\u015bredni\u0105 pomoc wojskow\u0105 dla Tajwanu w ramach programu pomocowego dla zagranicznych rz\u0105d\u00f3w Foreign Military Financing (FMF). Departament Stanu poinformowa\u0142 Kongres o przyznaniu pomocy w wysoko\u015bci 80 milion\u00f3w dolar\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Administracja-USA-po-raz-pierwszy-zatwierdzila-pomoc-wojskowa-dla-Tajwanu-8603072.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T06:28:15.086130+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupa PZU: zysk w I po\u0142owie br. wyni\u00f3s\u0142 2,7 mld z\u0142; to wzrost o prawie 50 proc. r/r", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/7a33cbeac3037e-948-568-0-74-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto przypisany w\u0142a\u015bcicielom jednostki dominuj\u0105cej grupy PZU wed\u0142ug MSSF 17 w drugim kwartale 2023 roku  wzr\u00f3s\u0142 do 1.545 mln z\u0142 z 949 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej - poda\u0142 ubezpieczyciel w raporcie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-grupy-PZU-w-II-kw-23-wzrosl-do-1-545-mln-zl-8603101.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T06:28:15.084442+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105dowe 300 z\u0142 nie wystarczy na wyprawk\u0119 szkoln\u0105. Ile kosztuje rodzic\u00f3w \"wrzesie\u0144\"?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/0bd592b4084c80-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z powodu wzrostu inflacji, a co za tym idzie cen, nie dziwi fakt, \u017ce 70 proc. rodzic\u00f3w liczy si\u0119 z wi\u0119kszym kosztem wyprawki szkolnej ni\u017c rok temu. 13 proc. poda\u0142o, \u017ce na zakupy dla jednego dziecka przeznaczy do 300 z\u0142, a 37 proc. od 301 do 500 z\u0142 \u2013 wynika z badania SW Research Agencji Bada\u0144 Rynku i Opinii na zlecenie Empiku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzadowe-300-zl-nie-wystarczy-na-wyprawke-szkolna-Ile-kosztuje-rodzicow-wrzesien-8603061.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T06:28:15.082381+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieetyczne praktyki firm. Jakie chwyty poni\u017cej pasa stosuj\u0105 najcz\u0119\u015bciej?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/714b84506bae54-945-560-0-56-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co pi\u0105tej firmie \"podbierano klient\u00f3w\". Ale to nie jedyne nieetyczne zachowania kontrachent\u00f3w. W\u015br\u00f3d innych najcz\u0119stszych wymienia si\u0119: bezpodstawne podnoszenie cen i zwlekanie z p\u0142atno\u015bciami. Tak wynika z badania \"Skaner M\u015aP\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nieetyczne-praktyki-firm-Jakie-chwyty-ponize-pasa-stosuja-najczesciej-8603065.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T05:25:16.402268+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekonomista Pekao: Inflacja w sierpniu spadnie, co doprowadzi do obni\u017cek st\u00f3p procentowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/64dc9c791bc238-948-568-180-0-3583-2150.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja w sierpniu spadnie do jednocyfrowego poziomu, spadaj\u0105c poni\u017cej 10 proc. B\u0119dzie to wystarczaj\u0105cy sygna\u0142 dla RPP, aby na wrze\u015bniowym posiedzeniu obni\u017cy\u0107 stopy procentowe o 25 pkt. bazowych \u2013 m\u00f3wi ekonomista Banku Pekao Kamil \u0141uczkowski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomista-Pekao-Inflacja-w-sierpniu-spadnie-co-doprowadzi-do-obnizek-stop-procentowych-8603077.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T05:25:16.400622+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nawet kilkaset z\u0142otych miesi\u0119cznie na dziecko. Sprawd\u017a, kto mo\u017ce dosta\u0107 pieni\u0105dze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/4561a0b1a0532e-948-568-0-170-3108-1864.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zasi\u0142ek rodzinny w podstawowej wersji wynosi od 95 do 135 z\u0142 miesi\u0119cznie. Jego wysoko\u015b\u0107 uzale\u017cniona jest od wieku dziecka. Rodzice mog\u0105 liczy\u0107 r\u00f3wnie\u017c na dodatkowe pieni\u0105dze pod warunkiem spe\u0142niania kilku kryteri\u00f3w. Przeanalizowali\u015bmy \u015bwiadczenia rodzinne wyp\u0142acane w formie zasi\u0142ku rodzinnego. Sprawd\u017a, czy mo\u017cesz otrzyma\u0107 pieni\u0105dze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zasilek-rodzinny-na-dziecko-i-dodatki-Pieniadze-dla-rodzicow-dziecka-8601945.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T04:20:18.007210+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prowadzisz jednoosobow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105? Mo\u017cesz dosta\u0107 \"Bezpieczny kredyt 2 proc.\", ale jest haczyk", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/a750ea8fe91691-948-568-0-80-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czy osoba prowadz\u0105ca jednoosobow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 mo\u017ce si\u0119 ubiega\u0107 o \u201eBezpieczny kredyt 2 proc.\u201d na budow\u0119 domu? \u2013 to kolejne z pyta\u0144, kt\u00f3re przes\u0142ali nam Pa\u0144stwo w zwi\u0105zku z programem \u201ePierwsze mieszkanie\u201d. Ekspert wyja\u015bnia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-2-proc-a-jednoosobowa-dzialalnosc-gospodarcza-Mozna-dostac-doplaty-do-rat-8601300.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T04:20:18.005140+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premia za konto osobiste i wysoka stawka na koncie oszcz\u0119dno\u015bciowym. W niekt\u00f3rych bankach to ostatnia chwila na bonus", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/b07e6630c6aabd-948-568-0-63-3395-2037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Klienci, kt\u00f3rzy planuj\u0105 zmieni\u0107 rachunek w banku, mog\u0105 uzyska\u0107 do 600 z\u0142 w postaci bonusu. To jednak nie koniec \u2013 konto osobiste mo\u017ce si\u0119 przyda\u0107 do otwarcia nowego rachunku oszcz\u0119dno\u015bciowego z wysok\u0105, promocyjn\u0105 stawk\u0105. W ten spos\u00f3b mo\u017cna znacz\u0105co zwi\u0119kszy\u0107 zysk z takiej operacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Promocje-bankowe-kont-osobistych-i-kont-oszczednosciowych-sierpien-2023-r-8602724.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T04:20:18.003277+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co si\u0119 dzieje w sp\u00f3\u0142ce Palikota? \u201cZbli\u017camy si\u0119 do zawarcia porozumienia\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/4473e73cc7dc35-948-568-0-0-4577-2746.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po d\u0142ugim czasie bez aktualizacji dotycz\u0105cych kryzysu w alkoholowej grupie Janusza Palikota, postanowili\u015bmy sprawdzi\u0107, jak przebiega proces ratowania Manufaktury Piwa W\u00f3dki i Wina.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-u-Palikota-Pytamy-co-dalej-z-MPWiW-8602706.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T04:20:18.001419+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u201eBarbenheimer\u201d mo\u017ce nie uratowa\u0107 AMC. Memowe akcje szoruj\u0105 po dnie, ale s\u0142ycha\u0107 pukanie od spodu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/f1d9183e0dc055-948-568-12-425-2487-1492.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mo\u017cna by\u0142o zarobi\u0107 tysi\u0105ce procent, a straci\u0107? Historia memowych akcji AMC pokazuje, jak zazwyczaj ko\u0144czy si\u0119 wskoczenie na spekulacyjn\u0105 karuzel\u0119, zw\u0142aszcza je\u015bli to nie my ni\u0105 kr\u0119cimy. Operator kin robi, co mo\u017ce, aby unikn\u0105\u0107 bankructwa, ale nawet sztuczki prawne i rekord \u201eBarbenheimera\u201d mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 niewystarczaj\u0105ce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Barbenheimer-moze-nie-uratowac-AMC-Memowe-akcje-szoruja-po-dnie-ale-slychac-pukanie-od-spodu-8602756.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-31T04:20:17.998951+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]