[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad ujawnia: Bia\u0142oru\u015b ma ju\u017c rosyjskie g\u0142owice j\u0105drowe. I problem z ich u\u017cyciem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/66/1c/z29780282M,Kyrylo-Budanow.jpg\" vspace=\"2\" />Na terenie Bia\u0142orusi s\u0105 ju\u017c pierwsze rosyjskie g\u0142owice j\u0105drowe - informuje ukrai\u0144ski wywiad wojskowy. Jego szef genera\u0142 Kyry\u0142o Budanow zastrzeg\u0142, \u017ce Mi\u0144sk ma z nimi pewien problem, poniewa\u017c strona bia\u0142oruska nie jest technicznie przygotowana do przeprowadzenia ataku z u\u017cyciem tego rodzaju broni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30141661,ukrainski-wywiad-ujawnia-bialorus-ma-juz-rosyjskie-glowice.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T20:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Uczestnik ataku na Kapitol skazany na 17 lat wi\u0119zienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/86/be/1c/z30141574M.jpg\" vspace=\"2\" />Przyw\u00f3dca organizacji Proud Boys Joe Biggs zosta\u0142 skazany na 17 lat pozbawienia wolno\u015bci. Chodzi o udzia\u0142 w ataku na Kapitol w 2021 roku. To drugi najwy\u017cszy wyrok w sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30141499,stany-zjednoczone-uczestnik-ataku-na-kapitol-zostal-skazany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T19:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ponad 70 ofiar po\u017caru budynku w centrum Johannesburga. \"Bezprecedensowa tragedia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/be/1c/z30141595M,Republika-Poludniowej-Afryki--Dramatyczny-pozar-bu.jpg\" vspace=\"2\" />Co najmniej 74 osoby zgin\u0119\u0142y w po\u017carze budynku w centrum Johannesburga w RPA. W\u015br\u00f3d ofiar jest 12 dzieci. S\u0142u\u017cby po\u0142udniowoafryka\u0144skie informuj\u0105, \u017ce budynek zamieszkiwa\u0142y osoby w kryzysie bezdomno\u015bci i migranci. Prezydent kraju m\u00f3wi o \"bezprecedensowej tragedii\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30141380,dramatyczny-wypadek-w-rpa-ponad-70-ofiar-pozaru-budynku-w-centrum.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T19:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Robert B\u0105kiewicz wystartuje do Sejmu? Nieoficjalnie: Z list PiS. \"W ostatnim czasie zmieni\u0142 pogl\u0105dy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/02/1b/z28322402M,Byly-czlonek-organizacji-ONR-Robert-Bakiewicz-z-mi.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142y prezes Stowarzyszenia Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci Robert B\u0105kiewicz ma wystartowa\u0107 w wyborach parlamentarnych do Sejmu. Z nieoficjalnych ustale\u0144 dziennikarzy Interii wynika, \u017ce dzia\u0142acz o skrajnie prawicowych pogl\u0105dach ma znale\u017a\u0107 si\u0119 na li\u015bcie Prawa i Sprawiedliwo\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30141633,robert-bakiewicz-wystartuje-do-sejmu-nieoficjalnie-z-list.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T18:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PO wyemitowa\u0142a spoty o legionelli i incydencie z Black Hawkiem. \"To oni s\u0105 prawdziwym zagro\u017ceniem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e3/be/1c/z30141411M.jpg\" vspace=\"2\" />Profil Platformy Obywatelskiej opublikowa\u0142 trzy spoty na portalu X. Dwa z nich dotycz\u0105 bakterii legionella, trzeci - incydentu z policyjnym Black Hawkiem. \"To oni s\u0105 zagro\u017ceniem\" - g\u0142osz\u0105 wpisy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30141383,po-wyemitowala-spoty-o-legionelli-to-oni-sa-prawdziwym-zagrozeniem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T18:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polscy tury\u015bci zarazili si\u0119 deng\u0105 podczas wakacji, prze\u017cyli piek\u0142o. \"Marzy\u0142em, by kto\u015b odci\u0105\u0142 mi nogi\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/f3/1b/z29307664M,Tajlandia---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Piotr i Anna prze\u017cyli piek\u0142o podczas egzotycznych wakacji. Para zarazi\u0142a si\u0119 w Tajlandii deng\u0105. Szczeg\u00f3lnie ci\u0119\u017cko infekcj\u0119 zni\u00f3s\u0142 m\u0119\u017cczyzna. - 41 stopni gor\u0105czki, halucynacje, ogromne b\u00f3le mi\u0119\u015bni i staw\u00f3w - wspomina.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30141270,polscy-turysci-zarazili-sie-denga-podczas-wakacji-przezyli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T18:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rada Europy upomina Polsk\u0119. Chodzi mniejszo\u015b\u0107 niemieck\u0105. \"Oczywiste negatywne skutki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/87/1c/z29915226M,Flaga-Unii-Europejskiej.jpg\" vspace=\"2\" />Rada Europy wezwa\u0142a Polsk\u0119 do usuni\u0119cia ogranicze\u0144 w nauczaniu j\u0119zyka niemieckiego. W czwartek w Strasburgu opublikowano raport na ten temat - informuje \"Deutsche Welle\". Zdaniem jego autor\u00f3w \"polski rz\u0105d powinien uczyni\u0107 wi\u0119cej na rzecz spo\u0142ecznej tolerancji wobec mniejszo\u015bci j\u0119zykowych i ich kultur\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30141317,dw-rada-europy-upomina-polske-chodzi-mniejszosc-niemiecka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T17:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wrzuci\u0142 do pieca pocisk przeciwpancerny i uciek\u0142. Po wybuchu w domu 47-latka znaleziono arsena\u0142 broni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/be/1c/z30141382M,Policja-zatrzymala-47-latka--ktory-doprowadzil-do-.jpg\" vspace=\"2\" />Na terenie powiatu \u015bwiebodzi\u0144skiego dosz\u0142o do wybuchu pocisku przeciwpancernego. Jego w\u0142a\u015bciciel wrzuci\u0142 \u0142adunek do rozpalonego pieca, a nast\u0119pnie uciek\u0142. Mieszka\u0144cy okolicznych posesji zostali ewakuowani. 47-latek, kt\u00f3ry w domu gromadzi\u0142 substancje wybuchowe oraz amunicj\u0119 z czas\u00f3w drugiej wojny \u015bwiatowej, trafi\u0142 do aresztu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30141244,wrzucil-do-pieca-pocisk-i-uciekl-doszlo-do-eksplozji-w-domu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T17:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wolta Macierewicza po konferencji PiS-u. Zrobi\u0142 co\u015b dziwnego, by unikn\u0105\u0107 dziennikarzy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/be/1c/z30141245M,Dziwna-wolta-Macierewicza-po-konferencji-PiS-u--Zr.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142y szef MON Antoni Macierewicz wystartuje z pierwszego miejsca na li\u015bcie wyborczej Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w Piotrkowie Trybunalskim - poinformowa\u0142a partia w czwartek. \"Wierz\u0119, \u017ce kolejne lata b\u0119d\u0105 jeszcze lepsze dla regionu\" - skomentowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych polityk. Komentowa\u0107 konferencji nie chcia\u0142 za to w rozmowie z dziennikarzami, przed kt\u00f3rymi wykona\u0142 dziwn\u0105 wolt\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30141152,dziwna-wolta-macierewicza-po-konferencji-pis-u-zrobil-cos-dziwnego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T17:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragedia w Nysie. 40-latek udusi\u0142 matk\u0119. Potem poprosi\u0142 przechodni\u00f3w, by wezwali policj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/be/1c/z30141363M,Nysa.jpg\" vspace=\"2\" />Z ustale\u0144 lokalnych medi\u00f3w wynika, \u017ce 40-letni m\u0119\u017cczyzna udusi\u0142 swoj\u0105 matk\u0119, a nast\u0119pnie sam odda\u0142 si\u0119 w r\u0119ce policji. Wezwani na miejsce funkcjonariusze odkryli zw\u0142oki 94-latki w jej mieszkaniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30141354,tragedia-w-nysie-40-latek-udusil-matke-potem-poprosil-przechodniow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T17:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek w Chodlu. Zamieniono cia\u0142a ofiar. Rodzina zmar\u0142ej zabra\u0142a g\u0142os: B\u0142\u0105d pope\u0142ni\u0142a prokuratura", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/9d/1c/z30004436M,Cmentarz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\"B\u0142\u0105d w sprawie pope\u0142ni\u0142a Prokuratura, a nie cz\u0142onkowie rodziny \u015bp. pani Wandy i jest to oczywiste\" - przekaza\u0142 adwokat rodziny zmar\u0142ej pani Wandy. W dniu pogrzebu aktorki, kt\u00f3ra zgin\u0119\u0142a w wyniku tragicznego wypadku w miejscowo\u015bci Chodel, odkryto, \u017ce w trumnie znajduje si\u0119 inna z kobiet. Rodzina zmar\u0142ej domaga si\u0119 wyja\u015bnie\u0144 prokuratury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30141138,wypadek-w-chodlu-zamieniono-ciala-ofiar-rodzina-zmarlej-zabrala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T17:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk apeluje w Gda\u0144sku do \"medi\u00f3w rz\u0105dowych\". \"My te\u017c mamy prawo\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/be/1c/z30141242M,Donald-Tusk-w-Gdansku.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Tusk podczas czwartkowego spotkania w Gda\u0144sku zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 mi\u0119dzy innymi do medi\u00f3w publicznych. - My te\u017c mamy prawo tak jak wtedy stoczniowcy, do prawdy w mediach - m\u00f3wi\u0142 lider Platformy Obywatelskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30141234,donald-tusk-apeluje-w-gdansku-do-mediow-rzadowych-my-tez.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T16:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0142upsk. 24-latka zmar\u0142a kilka dni po cesarskim ci\u0119ciu i drugiej operacji. \"Niejasne okoliczno\u015bci \u015bmierci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/be/1c/z30141219M,Oddzial-polozniczy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W szpitalu w S\u0142upsku zmar\u0142a 24-letnia pacjentka. Do zgonu dosz\u0142o kilkana\u015bcie dni po tym, jak kobieta urodzi\u0142a dw\u00f3jk\u0119 dzieci przez cesarskie ci\u0119cie. Po porodzie 24-latka przesz\u0142a dodatkow\u0105 operacj\u0119. Rzecznik szpitala twierdzi, \u017ce stan pacjentki uleg\u0142 dzi\u0119ki niej poprawie. Prokuratura w S\u0142upsku postanowi\u0142a zbada\u0107 spraw\u0119 \"z powodu niejasnych okoliczno\u015bci \u015bmierci oraz medialnego zainteresowania\" t\u0105 histori\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30141126,matka-zmarla-w-szpitalu-po-cesarskim-cieciu-w-dniu-jej-smierci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T16:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przera\u017caj\u0105cy wypadek w Pu\u0142awach. Rozp\u0119dzone auto wjecha\u0142o w kobiet\u0119 z dzieckiem na pasach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/be/1c/z30141186M,Dramatyczny-wypadek-w-Pulawach.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 na pu\u0142awskiej drodze dosz\u0142o do tragicznych wydarze\u0144. Rozp\u0119dzony samoch\u00f3d z impetem wjecha\u0142 w kobiet\u0119 przechodz\u0105c\u0105 przez pasy na zielonym \u015bwietle wraz z malutkim dzieckiem. Oboje trafili w powa\u017cnym stanie do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30141090,przerazajacy-wypadek-w-pulawach-rozpedzone-auto-wjechalo-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T16:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Listy wyborcze PiS zaskoczy\u0142y. Micha\u0142 Dworczyk tym razem nie dosta\u0142 \"jedynki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/be/1c/z30141094M,Michal-Dworczyk-i-Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />W tegorocznych wyborach parlamentarnych minister Micha\u0142 Dworczyk nie wystartuje z pierwszego miejsca. \"Jedynk\u0119\" w Wa\u0142brzychu dosta\u0142 pose\u0142 Marcin Gw\u00f3\u017ad\u017a. O odsuni\u0119cie by\u0142ego szefa Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w mia\u0142y zabiega\u0107 dwie pos\u0142anki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30141068,miejsce-michala-dworczyka-na-listach-pis-zaskakuje-tym-razem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T16:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mia\u0142 zabi\u0107 kobiet\u0119 i uprowadzi\u0107 dziecko. Jest akt oskar\u017cenia przeciw Norwegowi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/f7/1b/z29325686M,Ingebrigt-G--po-przybyciu-do-Polski.jpg\" vspace=\"2\" />25 lat wi\u0119zienia grozi Norwegowi Ingebrigtowi G., kt\u00f3ry zosta\u0142 oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo 26-letniej kobiety i uprowadzenie dziecka z O\u015bwi\u0119cimia. O skierowaniu formalnego aktu oskar\u017cenia do s\u0105du poinformowa\u0142a w czwartek Polska Agencja Prasowa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30141019,mial-zabic-kobiete-i-uprowadzic-dziecko-jest-akt-oskarzenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T15:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jan Tomaszewski wystartuje w wyborach. \"Otrzyma\u0142 propozycj\u0119\". Wcze\u015bniej z PiS wyrzuci\u0142 go Kaczy\u0144ski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cd/be/1c/z30141133M,Jan-Tomaszewski.jpg\" vspace=\"2\" />- Otrzyma\u0142em propozycj\u0119 startu do Senatu jako kandydat PiS z \u0141odzi. Przyj\u0105\u0142em t\u0119 propozycj\u0119 - przekaza\u0142 Jan Tomaszewski. Sportowiec by\u0142 wcze\u015bniej cz\u0142onkiem klub\u00f3w parlamentarnych zar\u00f3wno Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, jak i Platformy Obywatelskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30141000,jan-tomaszewski-wystartuje-w-wyborach-otrzymal-propozycje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T15:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski reaguje na pytanie o debat\u0119 z Giertychem: \"Prowokacja\". Bochenek m\u00f3wi o prokuratorze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/be/1c/z30140984M,Warszawa--Koniec-koalicji-PiS-LPR-Samoobrona--odwo.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zmierzy si\u0119 w wyborach parlamentarnych 15 pa\u017adziernika z Romanem Giertychem, by\u0142ym ministrem edukacji narodowej w rz\u0105dzie szefa Prawa i Sprawiedliwo\u015bci sprzed kilku lat. Politycy wystartuj\u0105 w okr\u0119gu \u015bwi\u0119tokrzyskim. W czasie czwartkowej prezentacji list PiS-u mia\u0142o nie by\u0107 pyta\u0144 od dziennikarzy, jednak jedno pad\u0142o: \"Czy Kaczy\u0144ski planuje debat\u0119 z Giertychem?\". Rzecznik partii Rafa\u0142 Bochenek natychmiast zareagowa\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30140841,kaczynski-zmierzy-sie-z-giertychem-w-okregu-swietokrzyskim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T15:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kampania PiS na do\u017cynkach. Politico: \"Pr\u00f3ba wygrania wybor\u00f3w dzi\u0119ki modlitwie i disco polo\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/86/be/1c/z30141062M,Dozynki-w-Radawcu-Duzym--27-08-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Wp\u0142ywowi politycy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci wzi\u0119li udzia\u0142 w lubelskich do\u017cynkach wojew\u00f3dzkich. Uczestnik\u00f3w imprezy sponsorowanej przez pa\u0144stwowe sp\u00f3\u0142ki przekonywano, \u017ce rz\u0105d Zjednoczonej Prawicy nale\u017cycie dba o interesy polskich rolnik\u00f3w. Odczytano te\u017c list Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, w kt\u00f3rym prezes PiS prosi\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w wsi, aby ci w najbli\u017cszych wyborach zag\u0142osowali na jego ugrupowanie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30140577,kampania-pis-na-dozynkach-byl-biskup-marszalek-i-disco-polo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T15:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "TVP pozwa\u0142a pos\u0142a Lewicy. Tomasz Trela zarzuci\u0142 tw\u00f3rcom \"Resetu\" fa\u0142szerstwo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/be/1c/z30140729M,Tomasz-Trela.jpg\" vspace=\"2\" />Tomasz Trela zarzuci\u0142 w ubieg\u0142ym miesi\u0105cu tw\u00f3rcom serialu \"Reset\" emitowanego na antenie TVP fa\u0142szowanie dokument\u00f3w. Telewizja Polska postanowi\u0142a pozwa\u0107 pos\u0142a Lewicy w zwi\u0105zku z tym, \u017ce nie wystosowa\u0142 \u017c\u0105danych przeprosin.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30140709,tvp-pozwalo-posla-lewicy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T15:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 Prigo\u017cyna wywo\u0142a\u0142a kryzys \u017cywno\u015bciowy w rosyjskim wojsku? Dostawy na front b\u0119d\u0105 wstrzymane", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/be/1c/z30141046M,Jewgienij-Prigozyn-serwuje-jedzenie-Wladimirowi-Pu.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug ukrai\u0144skiej ministerki Hanny Maliar dostawy \u017cywno\u015bci dla rosyjskiej armii na froncie zostan\u0105 zawieszone. Zagraniczne media donosz\u0105, \u017ce ma by\u0107 to zwi\u0105zane z niedawn\u0105 \u015bmierci\u0105 Jewgienija Prigo\u017cyna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30140572,smierc-prigozyna-wywolala-kryzys-zywnosciowy-w-rosyjskim-wojsku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T15:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wadowice. Samoch\u00f3d wjecha\u0142 w ogr\u00f3dek restauracji. S\u0105 ranni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/be/1c/z30140965M.jpg\" vspace=\"2\" />W Wadowicach samoch\u00f3d osobowy wjecha\u0142 w ogr\u00f3dek restauracyjny. - Poszkodowane s\u0105 trzy osoby doros\u0142e, w tym kieruj\u0105ca, a tak\u017ce siedmioletnie dziecko - przekaza\u0142 m\u0142. bryg. Krzysztof Cieciak, rzecznik prasowy wadowickiej stra\u017cy po\u017carnej w rozmowie z TVN24.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30140945,wadowice-samochod-wjechal-w-ogrodek-restauracji-sa-ranni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T15:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y wiceminister nadal korzysta z ochrony SOP. Czego obawia si\u0119 Zieli\u0144ski? Co\u015b \"mog\u0142oby mu zagra\u017ca\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/be/1c/z30140949M,Jaroslaw-Zielinski.jpg\" vspace=\"2\" />Pose\u0142 Jaros\u0142aw Zieli\u0144ski korzysta z ochrony S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa, cho\u0107 ju\u017c od czterech lat nie jest wiceministrem w MSWiA. Pose\u0142 nie potrafi uzasadni\u0107, dlaczego nadal jest ochraniany. - Ja nie mog\u0119 i nie chc\u0119 rozmawia\u0107 o tym, co mog\u0142oby zaszkodzi\u0107 mojemu bezpiecze\u0144stwu - m\u00f3wi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30140635,byly-wiceminister-mswia-w-dalszym-ciagu-korzysta-z-ochrony-sop.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T14:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wpadka na konferencji PiS-u. Kaczy\u0144ski uciszy\u0142 Bochenka. \"Ciii! Szef partii jest niewolnikiem sztabu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c8/be/1c/z30140360M,Konferencja-PiS.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski przedstawi\u0142 podczas czwartkowej konferencji \"jedynki\" list wyborczych Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. W pewnym momencie dosz\u0142o do drobnej wpadki, a prezes PiS uciszy\u0142 Rafa\u0142a Bochenka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30140294,wpadka-na-konferencji-pis-u-kaczynski-uciszyl-bochenka-ciii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T14:13:42.618111+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jedynka PiS w Pile. W tle S\u00f3jka, ale Kaczy\u0144ski wyczyta\u0142 Czarneckiego. \"Negocjacje do ostatniej chwili\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/be/1c/z30140490M,Katarzyna-Sojka-miala-byc--jedynka--PiS-w-Pile--Ja.jpg\" vspace=\"2\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 dopiero po zako\u0144czeniu dziewi\u0105tej kadencji Sejmu przedstawi\u0142o list\u0119 pos\u0142\u00f3w i ich miejsc na listach tego ugrupowania w wyborach parlamentarnych w 2023 roku. W przypadku Pi\u0142y pojawi\u0142y si\u0119 jednak pewne niedoci\u0105gni\u0119cia. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wyczyta\u0142 bowiem nazwisko innego polityka, ni\u017c tego, kt\u00f3rego nazwisko wy\u015bwietlono na planszy za jego plecami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30140417,jedynka-pis-w-pile-w-tle-sojka-ale-kaczynski-wyczytal-czarneckiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T14:13:42.616475+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda w Polsce. Synoptycy ostrzegaj\u0105 przed burzami, ulew\u0105 i wiatrem. Nad Ba\u0142tykiem mo\u017cliwe tr\u0105by wodne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/ab/1c/z30064600M,Sztorm-nad-Baltykiem--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Do Polski dotar\u0142o och\u0142odzenie, a w wielu miejscach temperatura spad\u0142a nawet o ponad 10 stopni Celsjusza. W czwartek w kraju mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 silne ulewy, burze i intensywny wiatr. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wystosowa\u0142 ostrze\u017cenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30140069,pogoda-w-polsce-synoptycy-ostrzegaja-przed-burzami-ulewa-i.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T14:13:42.614917+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141ukaszenka odpowiada na \u017c\u0105dania m.in. Polski ws. Grupy Wagnera. \"Nierozs\u0105dne i g\u0142upie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/be/1c/z30140529M,Alaksandr-Lukaszenka.jpg\" vspace=\"2\" />- \u017b\u0105dania kierownictwa Polski i kraj\u00f3w ba\u0142tyckich w sprawie wycofania Grupy Wagnera z Bia\u0142orusi s\u0105 nierozs\u0105dne i g\u0142upie - stwierdzi\u0142 prezydent Bia\u0142orusi Alaksandr \u0141ukaszenka. Wcze\u015bniej ministrowie spraw wewn\u0119trznych Polski, Litwy, \u0141otwy i Estonii uznali, \u017ce najemnicy powinni opu\u015bci\u0107 Bia\u0142oru\u015b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30140183,lukaszenka-odpowiedzial-na-zadania-polski-i-krajow-baltyckich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T14:13:42.613311+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmierzy si\u0119 z Kaczy\u0144skim w tym samym okr\u0119gu. Ok\u0142a-Drewnowicz: \"Prezes ucieka przed Donaldem Tuskiem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/be/1c/z30140332M,Marzena-Okla-Drewnowicz.jpg\" vspace=\"2\" />Marzena Ok\u0142a-Drewnowicz z PO startuje w tegorocznych wyborach z pierwszego miejsca na li\u015bcie w okr\u0119gu \u015bwi\u0119tokrzyskim - tak jak prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. - Prezes ucieka z Warszawy, bo boi si\u0119, \u017ce tutaj sromotnie przegra - komentowa\u0142a pos\u0142anka w rozmowie z TVN24.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30140279,zmierzy-sie-z-kaczynskim-w-tym-samym-okregu-okla-drewnowicz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T14:13:42.611361+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czechy. Przechodzie\u0144 znalaz\u0142 cia\u0142o w kontenerze na ubrania. Stra\u017c wyci\u0105gn\u0119\u0142a zaklinowane zw\u0142oki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/48/be/1c/z30140488M,W-Czechach-znaleziono-cialo-w-kontenerze-na-ubrani.jpg\" vspace=\"2\" />W Czechach stra\u017cacy wyci\u0105gn\u0119li z kontenera na ubrania cia\u0142o 42-letniego m\u0119\u017cczyzny po tym, jak zw\u0142oki zosta\u0142y znalezione przez przypadkowego przechodnia. Policja poinformowa\u0142a, \u017ce funkcjonariusze badaj\u0105 t\u0119 spraw\u0119. Przekazano te\u017c, na jaki temat policjanci \"nie chc\u0105 spekulowa\u0107\" na obecnym etapie \u015bledztwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30140071,czechy-przechodzien-znalazl-cialo-w-kontenerze-na-ubrania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T13:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sygna\u0142 radio-stop na kolei. Podejrzany policjant wydalony ze s\u0142u\u017cby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/b8/1c/z30115083M,Tory-kolejowe-w-okolicach-Gdyni--26-pazdziernika-2.jpg\" vspace=\"2\" />29-letni policjant, kt\u00f3ry us\u0142ysza\u0142 zarzuty w \u015bledztwie zwi\u0105zanym z nieuprawnionym nadawaniem sygna\u0142\u00f3w radio-stop i zatrzymaniem poci\u0105g\u00f3w, zosta\u0142 wydalony ze s\u0142u\u017cby - poinformowa\u0142a Komenda Policji w Bia\u0142ymstoku. M\u0119\u017cczyzna przebywa w areszcie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30139749,sygnal-radio-stop-na-kolei-podejrzany-policjant-wydalony-ze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T12:36:33.712100+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ostatnie nagranie z Jewgienijem Prigo\u017cynem. M\u00f3wi\u0142 o \u015bmierci. \"Dla zastanawiaj\u0105cych si\u0119, czy \u017cyj\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/be/1c/z30139656M,-U-mnie-wszystko-w-porzadku-.jpg\" vspace=\"2\" />Kr\u00f3tkie nagranie Jewgienija Prigo\u017cyna pojawi\u0142o si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zwi\u0105zanych z Grup\u0105 Wagnera. W\u0142a\u015bciciel tej organizacji najemniczej zwraca si\u0119 do ludzi spekuluj\u0105cych o jego losie i zapewnia, \u017ce wszystko z nim w porz\u0105dku. Nagranie zosta\u0142o prawdopodobnie wykonane w Afryce. Przypuszcza si\u0119, \u017ce jest jedn\u0105 z ostatnich transmisji Prigo\u017cyna przed jego \u015bmierci\u0105 w katastrofie samolotu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30139343,ostatnie-nagranie-z-jewgienijem-prigozynem-mowil-o-smierci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T12:36:33.710594+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Prokuratura wie, kto zabi\u0142 \"kobiet\u0119 z wydm\". Ustalenia zaj\u0119\u0142y 50 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/44/1c/z29641585M,Agenci-FBI--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Cia\u0142o \"kobiety z wydm\" zosta\u0142o znalezione na pla\u017cy w stanie Massachusetts blisko 50 lat temu. Sprawa zab\u00f3jstwa przez lata pozostawa\u0142a jedn\u0105 z najbardziej tajemniczych. Dopiero w 2022 roku \u015bledczy ustalili to\u017csamo\u015b\u0107 ofiary. Teraz wiedz\u0105, kto j\u0105 zamordowa\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30139254,usa-prokuratura-wie-kto-zabil-kobiete-z-wydm-ustalenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T12:36:33.709000+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Listy wyborcze PiS. Partia og\u0142osi\u0142a swoje \"jedynki\" do Sejmu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/be/1c/z30140198M,Prezentacja-jedynek-na-listach-wyborczych-Prawa-i-.jpg\" vspace=\"2\" />Potwierdzi\u0142y si\u0119 oficjalnie doniesienia Gazeta.pl - m.in. o starcie Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego z \"jedynki\" w Kielcach czy Piotra Gli\u0144skiego ze szczytu listy w Warszawie. W czwartek po po\u0142udniu Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 og\u0142osi\u0142o swoje \"jedynki\" na listach wyborczych. Do przysz\u0142ej \u015brody prezes partii mo\u017ce jeszcze jednoosobowo zmieni\u0107 sk\u0142ad list.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30139687,listy-wyborcze-pis-partia-oglosila-swoje-jedynki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T12:36:33.707390+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lech Wa\u0142\u0119sa w rocznic\u0119 porozumie\u0144 sierpniowych: Nasze najwi\u0119ksze zwyci\u0119stwo w historii jest niszczone", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/be/1c/z30139462M,Lech-Walesa.jpg\" vspace=\"2\" />Lech Wa\u0142\u0119sa wyg\u0142osi\u0142 przem\u00f3wienie zwi\u0105zane z rocznic\u0105 porozumie\u0144 sierpniowych. Nawi\u0105za\u0142 do wagi zbli\u017caj\u0105cych si\u0119 wybor\u00f3w parlamentarnych i opowiedzia\u0142 o tym, jak wyjecha\u0142 do Moskwy podpisa\u0107 traktat polsko-rosyjski. By\u0142y prezydent zaapelowa\u0142 tak\u017ce do wyborc\u00f3w, przypominaj\u0105c, \u017ce \"ojczyzna jest w potrzebie\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30139449,lech-walesa-w-rocznice-porozumien-sierpniowych-nasze-najwieksze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T12:36:33.705776+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017cary w Europie. Sp\u0142on\u0119\u0142y setki tysi\u0119cy hektar\u00f3w ziemi. Ekspert: To mo\u017ce by\u0107 nowa normalno\u015b\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c0/be/1c/z30139840M,Pozar-w-Hiszpanii.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug europejskiego systemu informacji o po\u017carach las\u00f3w, \u017cywio\u0142, z kt\u00f3rym od kilku miesi\u0119cy zmaga si\u0119 znaczna cz\u0119\u015b\u0107 Europy, nie ust\u0105pi\u0142. Niebezpieczne po\u017cary wybuch\u0142y m.in. w Grecji, Portugalii oraz we W\u0142oszech. \u0141\u0105cznie sp\u0142on\u0119\u0142o kilkaset tysi\u0119cy hektar\u00f3w ziemi. Tylko w Grecji ogie\u0144 strawi\u0142 ponad 159 tys. ha. Ekspert Koalicji Klimatycznej uwa\u017ca, \u017ce takie kl\u0119ski \u017cywio\u0142owe mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 now\u0105 normalno\u015bci\u0105 dla Europejczyk\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30139187,sezon-pozarow-w-europie-splonelo-setki-tysiecy-hektarow-ziemi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T12:36:33.703821+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe ustalenia pos\u0142\u00f3w KO ws. los\u00f3w Ok\u0119cia. \"Sp\u00f3\u0142ka CPK przygotowa\u0142a koncepcj\u0119 osiedla\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/be/1c/z30139416M,Budowa-CPK-i-zamkniecie-Lotniska-Chopina-na-Okeciu.jpg\" vspace=\"2\" />- W dokumentach, pismach nie pojawiaj\u0105 si\u0119 s\u0142owa \"teren lotniska Ok\u0119cie\". Pan minister Hora\u0142a u\u017cywa ju\u017c poj\u0119cia \"masa maj\u0105tkowa\" - stwierdzi\u0142 w czwartek pose\u0142 KO Micha\u0142 Szczerba. Politycy opozycji alarmuj\u0105, \u017ce po uruchomieniu Centralnego Portu Komunikacyjnego dojdzie nie tylko do likwidacji Lotniska Chopina, lecz tak\u017ce sprzeda\u017cy grunt\u00f3w. - Jest furtka prawna, kt\u00f3r\u0105 sami wprowadzili, \u017ceby nieruchomo\u015bci po likwidacji portu lotniczego zosta\u0142y przekazane do sprzeda\u017cy - m\u00f3wi\u0142 Szczerba.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30139224,nowe-ustalenia-poslow-ko-ws-lotniska-chopina-pis-klamie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T11:34:30.413984+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y szef sztabu PiS wycofuje si\u0119 z polityki. Kulisy sensacyjnych zmian na listach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/7a/1c/z29861933M,Prezes-PiS-Jaroslaw-Kaczynski-i-owczesny-europosel.jpg\" vspace=\"2\" />Europose\u0142 Tomasz Por\u0119ba, kt\u00f3ry by\u0142 szefem sztabu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, wycofuje si\u0119 z polityki - ustali\u0142a Gazeta.pl. Ma ju\u017c nie kandydowa\u0107 w wyborach do Sejmu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30139608,byly-szef-sztabu-pis-wycofuje-sie-z-polityki-kulisy-sensacyjnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T11:34:30.412217+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konferencja przedstawicieli pa\u0144stwowego sanepidu ws. legionelli. Jest wa\u017cny komunikat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />- Epidemia jest na etapie wygaszania - poinformowa\u0142 podczas czwartkowej konferencji prasowej Pa\u0144stwowy Wojew\u00f3dzki Inspektor Sanitarny Adam Sidor. Przedstawiciel sanepidu poinformowa\u0142 tak\u017ce o najnowszych wynikach bada\u0144 wody pochodz\u0105cej z mieszka\u0144 zaka\u017conych os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30139637,konferencja-przedstawicieli-panstwowego-sanepidu-ws-legionelli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T11:34:30.410485+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u00f3jstwo dzieci w Opolu. Prokuratura stawia zarzuty matce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Matka dzieci, kt\u00f3rych cia\u0142a znaleziono kilka dni temu na terenie jednej z posesji na obrze\u017cach Opola, us\u0142yszy zarzut podw\u00f3jnego zab\u00f3jstwa - informuje w czwartek TVN24. Ofiary to trzyletni ch\u0142opiec i czteroletnia dziewczynka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30139807,zabojstwo-dzieci-w-opolu-prokuratura-stawia-zarzuty-matce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T11:34:30.408727+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak zag\u0142osowa\u0107 w wyborach poza miejscem zamieszkania lub zameldowania? Z\u0142\u00f3\u017c wniosek, uwa\u017caj na terminy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/be/1c/z30138995M,Glosowanie-w-wyborach---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />15 pa\u017adziernika obywatele w ca\u0142ym kraju rusz\u0105 do urn odda\u0107 g\u0142os w wyborach parlamentarnych. Co, je\u015bli w tym dniu b\u0119dziemy poza naszym miejscem zameldowania lub zamieszkania? G\u0142osowanie umo\u017cliwi nam wniosek o dodanie do spisu lub rejestru wyborc\u00f3w. Wyja\u015bniamy, gdzie go z\u0142o\u017cy\u0107 i jakich termin\u00f3w przy tym przestrzega\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30138923,jak-zaglosowac-w-wyborach-poza-miejscem-zamieszkania-lub-zameldowania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T11:34:30.406973+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pacjenci z rakiem piersi apeluj\u0105 do MZ. \"Nowoczesne leczenie jest na wyci\u0105gni\u0119cie r\u0119ki, ale nieosi\u0105galne\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3f/c9/1a/z28086591M,Pandemia-nieleczonych-nowotworow--Spada-dostep-do-.jpg\" vspace=\"2\" />Pacjenci onkologiczni maj\u0105 szans\u0119 na skorzystanie z najnowocze\u015bniejszego leczenia. Teraz zwr\u00f3cili si\u0119 do Ministerstwa Zdrowia z apelem ws. refundacji leku Trastuzumab deruxtecan (Enhertu). - Z pe\u0142nym zrozumieniem co do powagi biznesowej sytuacji, zwracamy si\u0119 z apelem, aby kwestie finansowe nie by\u0142y jedynymi, kt\u00f3re brane s\u0105 pod uwag\u0119 w trakcie rozm\u00f3w - pisz\u0105 autorzy apelu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30139409,pacjenci-z-rakiem-piersi-apeluja-do-mz-nowoczesne-leczenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T11:34:30.404929+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ameryka\u0144skie \"niewidzialne bombowce\" w Europie. Sygna\u0142 NATO dla w\u0142adz Rosji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/be/1c/z30138665M,-Niewidzialne--bombowce-USA-pojawily-sie-nad-Europ.jpg\" vspace=\"2\" />Ponad 150 lotnik\u00f3w i 3 samoloty B-2 Spirit z bazy si\u0142 powietrznych Whiteman przyby\u0142y do bazy lotniczej Keflavik na Islandii w po\u0142owie sierpnia. Ich celem jest udzia\u0142 w misjach Bomber Task Force, co stanowi istotny element wsp\u00f3lnych wysi\u0142k\u00f3w szkoleniowych Dow\u00f3dztwa Europejskiego USA (USEUCOM) z sojusznikami - informuj\u0105 si\u0142y powietrzne Stan\u00f3w Zjednoczonych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30138653,amerykanskie-niewidzialne-bombowce-w-europie-sygnal-nato.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T10:29:35.613488+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lewica rejestruje w PKW warszawsk\u0105 list\u0119. Prognozy w stolicy nie s\u0105 dla niej optymistyczne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/be/1c/z30139138M,Lewica-rejestruje-warszawska-liste.jpg\" vspace=\"2\" />Dzia\u0142acze Lewicy z\u0142o\u017cyli w czwartek w PKW podpisy pod rejestracj\u0105 warszawskiej listy oraz pod kandydatur\u0105 Magdaleny Biejat do Senatu. - To pierwsza lista naszego komitetu, kt\u00f3ra zosta\u0142a zarejestrowana w kraju - informowa\u0142 wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Partii Razem Adrian Zandberg.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30138947,lewica-rejestruje-w-pkw-warszawska-liste-prognozy-w-stolicy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T10:29:35.611731+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ramzan Kadyrow \"rozbawiony\" spekulacjami o swojej \"rych\u0142ej \u015bmierci\". Z\u0142o\u017cy\u0142 Putinowi deklaracj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/b3/1c/z30093344M,Ramzan-Kadyrow.jpg\" vspace=\"2\" />Ramzan Kadyrow b\u0119dzie kolejn\u0105 ofiar\u0105 czystek na Kremlu? Pojawiaj\u0105 si\u0119 spekulacje, \u017ce spotka go taki sam los jak Jewgienija Prigo\u017cyna. Ma\u0142o optymistyczne g\u0142osy \"rozbawi\u0142y\" przyw\u00f3dc\u0119 Czeczenii. \"Jestem got\u00f3w wype\u0142ni\u0107 ka\u017cdy rozkaz W\u0142adimira W\u0142adimirowicza, nawet je\u015bli efektem b\u0119dzie \u015bmier\u0107\" - zapewni\u0142 Putina o swojej lojalno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30138140,ramzan-kadyrow-rozbawiony-spekulacjami-o-swojej-rychlej-smierci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T10:29:35.609763+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z kim z polityk\u00f3w zostawi\u0142by\u015b dziecko, a z kim za\u0142o\u017cy\u0142 biznes? Polacy maj\u0105 faworyt\u00f3w [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/bb/1c/z30129677M.jpg\" vspace=\"2\" />Firm\u0119 Polacy najch\u0119tniej za\u0142o\u017cyliby z Mateuszem Morawieckim, a wsp\u00f3lny obiad zjedli z Rafa\u0142em Trzaskowskim. Nikt nie zaprosi\u0142by do swojego domu Krzysztofa Bosaka. Kt\u00f3remu politykowi mo\u017cna powierzy\u0107 dziecko? Na pewno nie Mariuszowi B\u0142aszczakowi i Jackowi Sasinowi - to wnioski z sonda\u017cu dla RMF FM i \"Dziennika Gazety Prawnej\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30138180,z-kim-z-politykow-zostawilbys-dziecko-a-z-kim-zalozyl-biznes.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T09:20:12.207787+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szybki quiz. Te pi\u0119\u0107 pyta\u0144 b\u0142yskawicznie sprawdzi, co wiesz o latach 60. XX wieku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/07/18/z25197802M,John-F--Kennedy.jpg\" vspace=\"2\" />.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,13693,szybki-quiz-te-piec-pytan-blyskawicznie-sprawdzi-co-wiesz-o.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T09:20:12.206260+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie \u017cyj\u0105 kolejne osoby zaka\u017cone legionell\u0105. Z powodu bakterii \u0142\u0105cznie zmar\u0142o ju\u017c 18 os\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/bc/1c/z30132817M,Sala-szpitalna--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyj\u0105 dwie kolejne osoby zaka\u017cone legionell\u0105 - poinformowa\u0142a w komunikacie Stacja Sanitarno-epidemiologiczna w Rzeszowie. \u0141\u0105cznie z powodu zaka\u017cenia niebezpieczn\u0105 bakteri\u0105 zmar\u0142o ju\u017c 18 os\u00f3b. Wszystkie mia\u0142y choroby wsp\u00f3\u0142istniej\u0105ce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30138600,nie-zyja-kolejne-osoby-zakazone-legionella-z-powodu-bakterii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T09:20:12.204635+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Znamy pierwsze jedynki na listach PiS. Sk\u0105d wystartuj\u0105 Ziobro i Kami\u0144ski?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Zbigniew Ziobro zosta\u0142 jedynk\u0105 na listach Zjednoczonej Prawicy w Rzeszowie, a Mariusz Kami\u0144ski w Che\u0142mie. To sensacje ostatnich godzin na listach PiS - donosi dziennikarz Gazeta.pl Jacek G\u0105dek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30138809,znamy-pierwsze-jedynki-na-listach-pis-skad-wystartuja-ziobro.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T09:20:12.203093+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "MSWiA schowa\u0142o g\u0142ow\u0119 w piasek ws. incydentu z Black Hawkiem. \u017baden z ministr\u00f3w nie przyszed\u0142 na komisj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/be/1c/z30138530M,Black-Hawk--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />\u017baden z przedstawicieli MSWiA nie pojawi\u0142 si\u0119 na posiedzeniu sejmowej komisji, kt\u00f3ra zajmowa\u0142a si\u0119 incydentem z udzia\u0142em policyjnego Black Hawka na pikniku w Sarnowej G\u00f3rze. - Absolutnie nie chcecie si\u0119 do tego przyzna\u0107, \u017ce robili\u015bcie w pe\u0142ni \u015bwiadom\u0105 imprez\u0119 polityczn\u0105, wykorzystuj\u0105c \u015bmig\u0142owiec do tego, by zrobi\u0107 pi\u0119kny piknik - komentowa\u0142 wiceszef komisji Tomasz Szyma\u0144ski z KO.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30138329,mswia-schowalo-glowe-w-piasek-ws-incydentu-z-black-hawkiem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T09:20:12.201533+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda na wrzesie\u0144. To jeszcze nie koniec lata. Czy wr\u00f3ci upa\u0142? Znamy pierwsze prognozy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/be/1c/z30138552M,Prognoza-pogody-na-poczatek-wrzesnia.jpg\" vspace=\"2\" />Jaka pogoda we wrze\u015bniu? W pierwszym tygodniu spodziewa\u0107 si\u0119 mo\u017cemy umiarkowanej \u015bredniej temperatury, kt\u00f3ra nie b\u0119dzie przekracza\u0107 20 stopni Celsjusza - wynika z prognoz IMGW. Przegl\u0105d modeli d\u0142ugoterminowych wskazuje jednak, \u017ce od drugiej dekady zbli\u017caj\u0105cego si\u0119 miesi\u0105ca mo\u017ce si\u0119 zacz\u0105\u0107 powr\u00f3t cieplejszych dni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30138275,pogoda-na-wrzesien-to-jeszcze-nie-koniec-lata-czy-wroci-upal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T09:20:12.199875+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoficjalnie: Szef MON Ukrainy mo\u017ce po\u017cegna\u0107 si\u0119 ze stanowiskiem. Ma dosta\u0107 posad\u0119 za granic\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/be/1c/z30138862M,Oleksij-Reznikow--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Minister obrony Ukrainy O\u0142ekskij Reznikow ma odej\u015b\u0107 z funkcji i zosta\u0107 ukrai\u0144skim ambasadorem w Wielkiej Brytanii - poda\u0142 w czwartek deputowany parti G\u0142os Jaros\u0142aw \u017belezniak. Parlamentarzysta przekaza\u0142 r\u00f3wnie\u017c, kto mo\u017ce zast\u0105pi\u0107 Reznikowa na tym wa\u017cnym stanowisku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30138639,nieoficjalnie-szef-mon-ukrainy-moze-pozegnac-sie-ze-stanowiskiem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T09:20:12.198262+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szwecja. Tropi\u0142 nied\u017awiedzia, zwierz\u0119 zaatakowa\u0142o. Uratowa\u0142 go syn, kt\u00f3ry zna\u0142 karate", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fb/be/1c/z30138619M,Niedzwiedz---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Wyj\u0105tkow\u0105 odwag\u0105 i umiej\u0119tno\u015bci\u0105 szybkiego dzia\u0142ania pod wp\u0142ywem zagro\u017cenia wykaza\u0142 si\u0119 14-latek ze Szwecji. Ch\u0142opak by\u0142 \u015bwiadkiem tego, jak nied\u017awied\u017a zaatakowa\u0142 jego ojca. Niewiele my\u015bl\u0105c, syn zdzieli\u0142 zwierz\u0119 przez \u0142eb ciosem karate. Zdezorientowany nied\u017awied\u017a zosta\u0142 ostatecznie zastrzelony przez 42-latka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30138560,szwecja-tropil-niedzwiedzia-zwierze-zaatakowalo-uratowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T09:20:12.196305+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 og\u0142osi lider\u00f3w list wyborczych. Pose\u0142 uchyli\u0142 r\u0105bka tajemnicy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/bd/1c/z30138287M,Jaroslaw-Kaczynski--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski z Kielc, Piotr Gli\u0144ski z Warszawy i Mateusz Morawiecki z Katowic - tak m.in. ma prezentowa\u0107 si\u0119 kszta\u0142t list Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w nadchodz\u0105cych wyborach parlamentarnych. Jak poinormowa\u0142 w Programie 1 Polskiego Radia pose\u0142 PiS Marek Ast, PiS w czwartek ma przedstawi\u0107 swoje \"jedynki\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30138219,prawo-i-sprawiedliwosc-oglosi-liderow-list-wyborczych-posel.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T08:16:34.147973+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybory 2023. \u0141ukasz Kraso\u0144, kandydat do Sejmu Polski 2050 przepytany na wizji. \"Oj, tu mnie pan zagi\u0105\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/bd/1c/z30138216M,Lukasz-Krason.jpg\" vspace=\"2\" />\u0141ukasz Kraso\u0144 jeden z kandydat\u00f3w do Sejmu startuj\u0105cych z ugrupowania Polska 2050 zosta\u0142 przepytany w programie Onetu \"Rozmowy kwalifikacyjne\". Na pi\u0119\u0107 zadanych pyta\u0144 udzieli\u0142 tylko jednej poprawnej odpowiedzi. - Nie tylko powinienem robi\u0107 kampani\u0119, ale tak\u017ce podszkoli\u0107 si\u0119 z tych podstawowych rzeczy technicznych - skwitowa\u0142 pokor\u0105 swoje wyst\u0105pienie Kraso\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30138152,wybory-2023-lukasz-krason-kandydat-do-sejmu-polski-2050-przepytany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T08:16:34.146132+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk o podniesieniu wieku emerytalnego: Podj\u0105\u0142em decyzj\u0119, ale j\u0105 \u017ale przygotowa\u0142em", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/bd/1c/z30138091M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />- Trzeba robi\u0107 rzeczy w taki spos\u00f3b, \u017ce nie s\u0105 politycznym samob\u00f3jstwem, maj\u0105 szans\u0119 przetrwa\u0107 i trzeba umie\u0107 budowa\u0107 akceptacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 dla decyzji - przekonywa\u0142 w \u015brod\u0119 w Olsztynie przewodnicz\u0105cy PO Donald Tusk podczas Campusu Polska Przysz\u0142o\u015bci. Polityk odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b do podniesienia wieku emerytalnego, do kt\u00f3rego dosz\u0142o za rz\u0105d\u00f3w PO-PSL. Wed\u0142ug Tuska m.in. ten krok doprowadzi\u0142 do zwyci\u0119stwa PiS-u w 2015 r.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30138026,tusk-o-reformie-emerytalnej-byc-moze-pomoglem-pis-owi-wygrac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T07:06:34.606851+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Huragan Idalia sieje zniszczenie w USA. \"Nie mieli\u015bmy do czynienia z takim \u017cywio\u0142em od 1890 roku\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/bd/1c/z30137998M,Burza-tropikalna-w-USA.jpg\" vspace=\"2\" />Huragan Idalia uderzy\u0142 w \u015brod\u0119 w pobli\u017cu miasta Keaton Beach na Florydzie jako huragan trzeciej kategorii w pi\u0119ciostopniowej, rosn\u0105cej skali Saffira-Simpsona. Niesie ze sob\u0105 porywy wiatru do 130 km/h, ulewne deszcze i wysokie fale sztormowe. Jak poda\u0142a agencja Reutera, uderzenie huraganu przyczyni\u0142o si\u0119 do \u015bmierci co najmniej dw\u00f3ch os\u00f3b w dw\u00f3ch hrabstwach Florydy. W czwartek Idalia wkroczy do stanu Georgia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30137992,huragan-idalia-sieje-zniszczenie-w-usa-nie-mielismy-do-czynienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T07:06:34.605061+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Show politykom PO skrad\u0142a pani Emilia. Kim jest? C\u00f3rk\u0105 kole\u017canki twojej mamy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/bc/1c/z30131333M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />Tegoroczna edycja Campus Polska Przysz\u0142o\u015bci dobieg\u0142a ko\u0144ca. Punktem kulminacyjnym wydarzenia by\u0142a debata Rafa\u0142a Trzaskowskiego z Donaldem Tuskiem. Show skrad\u0142a jednak pani Emilia. Kim jest?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30138027,show-politykom-po-skradla-pani-emilia-kim-jest-corka-kolezanki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T07:06:34.603293+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Imperium propagandy. Kulisy dzia\u0142ania rosyjskiej fabryki dezinformacji w Polsce i Europie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/bd/1c/z30138186M,Papierowe-maski-Stalina--Prigozina-i-Putina.jpg\" vspace=\"2\" />NewsFront, od dawna opisywany jako rosyjska fabryka dezinformacji, od pocz\u0105tku rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 aktywnie si\u0119 rozwija. Cho\u0107 na jego w\u0142a\u015bciciela, Konstantina Knyrika, europejskie sankcje zosta\u0142y na\u0142o\u017cone zaraz po wybuchu wojny, to propagandowych tre\u015bci NewsFront w j\u0119zykach europejskich - jak wykaza\u0142a nasza analiza - jest coraz wi\u0119cej. Wiele wskazuje na to, \u017ce w ich tworzeniu bior\u0105 udzia\u0142 lokalni wsp\u00f3\u0142pracownicy spoza Rosji. Poni\u017cej zamieszczamy fragment \u015bledztwa zrealizowanego przez Fronstory.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30138088,imperium-propagandy-kulisy-dzialania-rosyjskiej-fabryki-dezinformacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T07:06:34.601568+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niezwyk\u0142e znalezisko czeka\u0142o na jej ulubionej polanie. \"Oczy mia\u0142am, jak kot ze Shreka\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/bd/1c/z30138039M,Autorka-facebookowego-profilu--Lesne-Wojaze--natra.jpg\" vspace=\"2\" />W woj. zachodniopomorskim pojawi\u0142 si\u0119 zagraniczny gatunek borowika. Na ca\u0142\u0105 rodzin\u0119 przedstawicieli z\u0142otoborowika wysmuk\u0142ego natrafi\u0142a mi\u0142o\u015bniczka grzybobrania. Swoim odkryciem podzieli\u0142a si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30138017,niezwykle-znalezisko-czekalo-na-jej-ulubionej-polanie-oczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T07:06:34.599731+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoficjalnie: Rosja przekaza\u0142a Bia\u0142orusi kolejne Iskandery. \"Ten poci\u0105g nie jest ostatnim\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/3e/1b/z28567091M,Rosyjska-rakieta-manewrujaca-systemu-Iskander-tuz-.jpg\" vspace=\"2\" />Rosja przekaza\u0142a bia\u0142oruskiej armii kolejne operacyjno-taktyczne kompleksy rakietowe \"Iskander-M\" - informuje ministerstwo obrony Bia\u0142orusi. Rakiety tego kompleksu maj\u0105 zasi\u0119g 500 kilometr\u00f3w i mog\u0105 przenosi\u0107 \u0142adunki nuklearne o wadze do kilkuset kilogram\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30138087,nieoficjalnie-rosja-przekazala-bialorusi-kolejne-iskandery.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T07:06:34.597725+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKW zawiadamia prokuratur\u0119 ws. list poparcia Polskiego Ruchu Antywojennego. Chodzi o \"potencjalne fa\u0142szerstwa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/bd/1c/z30138154M,Leszek-Sykulski.jpg\" vspace=\"2\" />Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza z\u0142o\u017cy\u0142a do prokuratury zawiadomienie ws. mo\u017cliwych fa\u0142szerstw, kt\u00f3re mia\u0142y znale\u017a\u0107 si\u0119 na listach poparcia Polskiego Ruchu Antywojennego - podaje \"Rzeczpospolita\". - Jeste\u015bmy m\u0142odym ruchem, zarejestrowanym jako stowarzyszenie zaledwie kilka miesi\u0119cy temu, a nasi dzia\u0142acze nie maj\u0105 jeszcze do\u015bwiadczenia w zbi\u00f3rce podpis\u00f3w - t\u0142umaczy pe\u0142nomocnik komitetu Leszek Sykulski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30138109,pkw-zawiadamia-prokurature-ws-list-poparcia-polskiego-ruchu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T07:06:34.595624+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ni\u017c Eriwn odpu\u015bci\u0142. W weekend nast\u0105pi zmiana pogody. To koniec burz?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/63/bd/1c/z30138211M,Weekendowa-zmiana-pogody.jpg\" vspace=\"2\" />Jeszcze w czwartek w niekt\u00f3rych regionach Polski mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 burze z gradem i silnymi opadami deszczu. Ale ju\u017c kolejne dni przynios\u0105 odpoczynek od niebezpiecznych zjawisk atmosferycznych. Niebo nad niemal ca\u0142ym krajem rozpogodzi si\u0119, a temperatura nieznacznie wzro\u015bnie. Co jeszcze czeka nas w pogodzie w kolejnych dniach?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30138019,niz-eriwn-odpuscil-w-weekend-nastapi-zmiana-pogody-burze-ustapia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T07:06:34.593620+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ma\u0142e dziecko mia\u0142o zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad szczeniakiem. \"Rodzice nie reagowali\". Interweniowali s\u0105siedzi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3b/bd/1c/z30137659M,Male-dziecko-mialo-znecac-sie-nad-szczeniakiem.jpg\" vspace=\"2\" />Fundacja Judyta opisa\u0142a histori\u0119 o\u015bmiotygodniowego szczeniaka, nad kt\u00f3rym mia\u0142o zn\u0119ca\u0107 si\u0119 zaledwie kilkuletnie dziecko. Pies mia\u0142 by\u0107 podrzucany, podduszany, upuszczany na ziemi\u0119. Organizacja poszukuje teraz dla niego domu tymczasowego i prosi o wsparcie finansowe.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30137566,male-dziecko-mialo-znecac-sie-nad-szczeniakiem-rodzice-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T05:45:50.737776+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cz\u0142onkowie ISIS mieli zakopa\u0107 sztabki z\u0142ota na pustyni. Ona twierdzi, \u017ce wie, gdzie jest 20 mln funt\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/c3/19/z27015258M,Pustynia--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Kobieta zwi\u0105zana niegdy\u015b z organizacj\u0105 ISIS twierdzi, \u017ce wie, gdzie znajduje si\u0119 oko\u0142o 20 milion\u00f3w funt\u00f3w w sztabkach z\u0142ota. Kosztowno\u015bci mia\u0142y zosta\u0107 skradzione, a nast\u0119pnie schowane na pustyni. - Wiem, gdzie dok\u0142adnie s\u0105 ukryte - twierdzi kobieta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30137506,czlonkowie-isis-mieli-zakopac-sztabki-zlota-na-pustyni-ona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T05:45:50.735455+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kandydatka z list Trzeciej Drogi t\u0142umaczy si\u0119 z wywiadu o Putinie. Wyda\u0142a o\u015bwiadczenie. Jest reakcja PSL", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/bc/1c/z30132919M,Malgorzata-Zych--kandydatka-PSL-do-Senatu.jpg\" vspace=\"2\" />Kandydatka PSL do Senatu Ma\u0142gorzata Zych zanim zaanga\u017cowa\u0142a si\u0119 w pakt senacki, otwarcie krytykowa\u0142a Uni\u0119 Europejsk\u0105 i Ukrain\u0119. O jasn\u0105 deklaracje ws. jej pogl\u0105d\u00f3w zaapelowa\u0142 prezes ludowc\u00f3w W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz, kt\u00f3ry zagrozi\u0142 skre\u015bleniem kandydatki z list, je\u015bli ta wprost nie okre\u015bli swojego stanowiska. W \u015brod\u0119 wieczorem w jej mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142o si\u0119 o\u015bwiadczenie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30137963,kandydatka-z-list-trzeciej-drogi-tlumaczy-sie-z-wywiadu-o-putinie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T05:45:50.733176+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Godek i Braun wtargn\u0119li do ministerstwa. M\u00f3wili o \"konspiracji\" ws. aborcji. Wyprowadzi\u0142a ich policja", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/bd/1c/z30137703M,Godek-i-Brauna-wtargneli-do-ministerstwa-zdrowia--.jpg\" vspace=\"2\" />Grzegorz Braun i Kaja Godek wtargn\u0119li do siedziby Ministerstwa Zdrowia. Chcieli zak\u0142\u00f3ci\u0107 prace zespo\u0142u ekspert\u00f3w, kt\u00f3ry dopracowuje wytyczne resortu ws. aborcji. Braun twierdzi\u0142, \u017ce to interwencja poselska, a pracownicy resortu podkre\u015blali, \u017ce \u017cadnego pisma w tej sprawie nie dostali. Godek krzycza\u0142a, \u017ce funkcjonariusze \"broni\u0105 zabijania dzieci\". Posiedzenie zespo\u0142u odwo\u0142ano, a pos\u0142a i dzia\u0142aczk\u0119 wyprowadzi\u0142a policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30137573,godek-i-brauna-wtargneli-do-ministerstwa-zdrowia-mowia-o-konspiracji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T04:41:26.899514+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybory 2023. Obserwatorzy nie zostali wpuszczeni na zebrania komisji. W jednej wezwano policj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1a/b1/1c/z30085146M,Glosowanie-w-wyborach---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Obserwatorzy spo\u0142eczni nie zostali we wtorek wpuszczeni do trzech z pi\u0119ciu okr\u0119gowych komisji wyborczych, do kt\u00f3rych si\u0119 udali. - Jako stowarzyszenie, do kt\u00f3rego cel\u00f3w statutowych nale\u017cy mi\u0119dzy innymi troska o demokracj\u0119, mamy prawo wyznaczy\u0107 po jednym obserwatorze spo\u0142ecznym do okr\u0119gowych, rejonowych, terytorialnych i obwodowych komisji wyborczych - podkre\u015bli\u0142 prezes stowarzyszenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30137347,wybory-2023-obserwatorzy-nie-zostali-wpuszczeni-na-zebrania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T04:41:26.897667+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - czwartek 31 sierpnia [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/bd/1c/z30135445M,Horoskop-dzienny-na-czwartek-31-sierpnia-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na czwartek 31 sierpnia 2023 r. Dzie\u0144 jak co dzie\u0144 czy prze\u0142omowy moment w \u017cyciu? Barany mierz\u0105 si\u0119 z lenistwem innych, Lwy prze\u017cywaj\u0105 upokorzenie, a Skorpiony usilnie pr\u00f3buj\u0105 wyrzuci\u0107 z g\u0142owy pow\u00f3d do p\u0142aczu. Odnajd\u017a sw\u00f3j znak zodiaku i sprawd\u017a, czego spodziewa\u0107 si\u0119 w ten czwartek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30135402,horoskop-dzienny-czwartek-31-sierpnia-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-31T03:35:44.827266+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]