[{"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Plaga kradzie\u017cy. Najm\u0142odszy przy\u0142apany z\u0142odziej to 11-latek", "description": "Po ch\u0142opca, kt\u00f3ry ukrad\u0142 zabawk\u0119 LEGO, musia\u0142 przyjecha\u0107 ojciec.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142645-plaga_kradziezy_najmlodszy_przylapany_zlodziej_to_11_latek?rss=1", "date_published": "2023-08-31T20:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Night Run w pi\u0105tek na ulicach Poznania. B\u0119d\u0105 utrudnienia!", "description": "Trzeba si\u0119 z nimi liczy\u0107 na Grunwaldzie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142647-night_run_w_piatek_na_ulicach_poznania_beda_utrudnienia?rss=1", "date_published": "2023-08-31T20:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Niebezpieczna sytuacja na Warcie. Kajakarze wpadli do rzeki", "description": "Na pomoc jeszcze przed przyjazdem s\u0142u\u017cb rzuci\u0142a si\u0119 osoba postronna.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142646-niebezpieczna_sytuacja_na_warcie_kajakarze_wpadli_do_rzeki?rss=1", "date_published": "2023-08-31T20:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pierwsze takie przedszkole rusza w pi\u0105tek w Poznaniu", "description": "To przedszkole uniwersyteckie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142644-pierwsze_takie_przedszkole_rusza_w_piatek_w_poznaniu?rss=1", "date_published": "2023-08-31T19:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zamkn\u0119li wszystkie pozna\u0144skie k\u0105pieliska!", "description": "Amatorzy k\u0105pieli pod chmurk\u0105 mog\u0105 si\u0119 jeszcze wybra\u0107 na p\u0142ywalni\u0119 letni\u0105 Kasprowicza, kt\u00f3ra zako\u0144czy swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w niedziel\u0119, 3 wrze\u015bnia.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142638-zamkneli_wszystkie_poznanskie_kapieliska?rss=1", "date_published": "2023-08-31T19:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Okradziono listonoszk\u0119 w Poznaniu. Sprawca poszukiwany!", "description": "Znikn\u0105\u0142 w\u00f3zek z logo Poczty Polskiej.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142643-okradziono_listonoszke_w_poznaniu_sprawca_poszukiwany?rss=1", "date_published": "2023-08-31T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Dziecko potr\u0105cone przez samoch\u00f3d. Wezwano \u015bmig\u0142owiec LPR", "description": "Okoliczno\u015bci wypadku s\u0105 wyja\u015bniane.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142642-dziecko_potracone_przez_samochod_wezwano_smiglowiec_lpr?rss=1", "date_published": "2023-08-31T18:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ostatnia prosta do budowy kolejnej obwodnicy w Wielkopolsce", "description": "Inwestycja w ci\u0105gu DK15 jest pi\u0105t\u0105 z o\u015bmiu obwodnic w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim, kt\u00f3ra z dniem wydania decyzji przejdzie do fazy realizacji w ramach rz\u0105dowego Programu budowy 100 obwodnic.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142641-ostatnia_prosta_do_budowy_kolejnej_obwodnicy_w_wielkopolsce?rss=1", "date_published": "2023-08-31T18:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pozna\u0144skie obchody Dnia Solidarno\u015bci i Wolno\u015bci", "description": "W czwartek r\u00f3wnie\u017c w stolicy Wielkopolski odby\u0142y si\u0119 uroczysto\u015bci z okazji 43. rocznicy podpisania Porozumie\u0144 Sierpniowych.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142640-poznanskie_obchody_dnia_solidarnosci_i_wolnosci?rss=1", "date_published": "2023-08-31T18:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "B\u0119dzie niespodzianka dla pasa\u017cer\u00f3w PKP. Cz\u0119\u015b\u0107 bilet\u00f3w tanieje!", "description": "1 wrze\u015bnia PKP Intercity wprowadza obni\u017cki cen miesi\u0119cznych bilet\u00f3w odcinkowych w Wielkopolsce. Upust obejmie w sumie 132 odcinki, na kt\u00f3rych ceny spadn\u0105 nawet o 136 z\u0142.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142639-bedzie_niespodzianka_dla_pasazerow_pkp_czesc_biletow_tanieje?rss=1", "date_published": "2023-08-31T17:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Rusza ogromna kampania spo\u0142eczna miasta. Takie spoty b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 m.in. w kinach, autobusach i tramwajach", "description": "Miasto rozpoczyna najwi\u0119ksz\u0105 od lat kampani\u0119 spo\u0142eczn\u0105 dotycz\u0105c\u0105 pieczy zast\u0119pczej, podczas kt\u00f3rej planowane s\u0105 spotkania z ekspertami.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142637-rusza_ogromna_kampania_spoleczna_miasta_takie_spoty_bedzie_mozna_zobaczyc_min_w_kinach_autobusach_i_tramwajach?rss=1", "date_published": "2023-08-31T17:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Kr\u0119ci\u0142 si\u0119 przy stacji benzynowej z... kradzion\u0105 kosiark\u0105", "description": "Pozna\u0144ski &quot;w\u0142amywacz recydywista&quot; zosta\u0142 zatrzymany.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142636-krecil_sie_przy_stacji_benzynowej_z_kradziona_kosiarka?rss=1", "date_published": "2023-08-31T16:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wpad\u0142 pozna\u0144ski &quot;w\u0142amywacz recydywista&quot;. Chcia\u0142 sprzeda\u0107 kradzion\u0105 kosiark\u0119", "description": "Zosta\u0142 zatrzymany.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142636-wpadl_poznanski_wlamywacz_recydywista_chcial_sprzedac_kradziona_kosiarke?rss=1", "date_published": "2023-08-31T16:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Oko\u0142o 5 tysi\u0119cy biegaczy na starcie 22. Pozna\u0144 Maratonu. Na medalu upami\u0119tniony zostanie mieszkaniec G\u0142uszyny", "description": "Bieg na ulicach Poznania odb\u0119dzie si\u0119 w pa\u017adzierniku.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142629-okolo_5_tysiecy_biegaczy_na_starcie_22_poznan_maratonu_na_medalu_upamietniony_zostanie_mieszkaniec_gluszyny?rss=1", "date_published": "2023-08-31T15:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Utrudnienia na A2.  &quot;Du\u017cy korek, doje\u017cd\u017caj\u0105 stra\u017c i karetka&quot;", "description": "Zderzy\u0142y si\u0119 dwa samochody.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142635-utrudnienia_na_a2_duzy_korek_dojezdzaja_straz_i_karetka?rss=1", "date_published": "2023-08-31T14:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Akcja s\u0142u\u017cb w okolicach Starego Rynku. Reanimowano m\u0119\u017cczyzn\u0119", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w czwartek po po\u0142udniu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142634-akcja_sluzb_w_okolicach_starego_rynku_reanimowano_mezczyzne?rss=1", "date_published": "2023-08-31T14:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Parawan w okolicach Starego Rynku. Reanimowano m\u0119\u017cczyzn\u0119", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w czwartek po po\u0142udniu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142634-parawan_w_okolicach_starego_rynku_reanimowano_mezczyzne?rss=1", "date_published": "2023-08-31T14:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Posnania wprowadzi\u0142a op\u0142aty za parking, na okolicznych osiedlach brakuje miejsc dla mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "Na problem zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 nasz Czytelnik.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142625-posnania_wprowadzila_oplaty_za_parking_na_okolicznych_osiedlach_brakuje_miejsc_dla_mieszkancow?rss=1", "date_published": "2023-08-31T14:11:33.327861+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ju\u017c bez utrudnie\u0144 na jednej z wa\u017cniejszych pozna\u0144skich tras", "description": "W\u0142a\u015bnie zako\u0144czono wymian\u0119 nawierzchni jezdni w rejonie po\u0142\u0105czenia ulic Witosa i Niestachowskiej.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142627-juz_bez_utrudnien_na_jednej_z_wazniejszych_poznanskich_tras?rss=1", "date_published": "2023-08-31T14:11:33.326255+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "16 nowych poradni specjalistycznych zacznie przyjmowa\u0107 pacjent\u00f3w od wrze\u015bnia!", "description": "Najwi\u0119cej nowych poradni znajduje si\u0119 w subregionie pozna\u0144skim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142628-16_nowych_poradni_specjalistycznych_zacznie_przyjmowac_pacjentow_od_wrzesnia?rss=1", "date_published": "2023-08-31T14:11:33.324384+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pod Poznaniem powsta\u0142y t\u0119\u017cnie solankowe. Otwarcie w sobot\u0119", "description": "Wybudowano je w Tarnowie Podg\u00f3rnym w ramach Termalnego Parku Zdrowia.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142622-pod_poznaniem_powstaly_teznie_solankowe_otwarcie_w_sobote?rss=1", "date_published": "2023-08-31T12:47:59.019432+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Nowy zak\u0142ad powstaje przy trasie Pozna\u0144 - Gniezno. Ma zwi\u0119kszy\u0107 zatrudnienie", "description": "Ruszy\u0142a budowa fabryki Maxcess w Fa\u0142kowie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142623-nowy_zaklad_powstaje_przy_trasie_poznan_gniezno_ma_zwiekszyc_zatrudnienie?rss=1", "date_published": "2023-08-31T12:47:59.017911+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Z\u0142odziej grozi\u0142 policjantom no\u017cem. Odzyskano sporo skradzionych przedmiot\u00f3w. Mo\u017ce to twoja w\u0142asno\u015b\u0107?", "description": "Poszukiwani w\u0142a\u015bciciele.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142624-zlodziej_grozil_policjantom_nozem_odzyskano_sporo_skradzionych_przedmiotow_moze_to_twoja_wlasnosc?rss=1", "date_published": "2023-08-31T12:47:59.016171+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Znamy jedynk\u0119 PiS w Poznaniu!", "description": "Kto otwiera list\u0119?", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142626-znamy_jedynke_pis_w_poznaniu?rss=1", "date_published": "2023-08-31T12:47:59.014282+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pies utkn\u0105\u0142 w studni. Pomogli stra\u017cacy", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w \u015brod\u0119 wieczorem w powiecie gosty\u0144skim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142621-pies_utknal_w_studni_pomogli_strazacy?rss=1", "date_published": "2023-08-31T11:43:26.340584+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Koncert Dawida Podsiad\u0142o na pozna\u0144skim stadionie &quot;niebywa\u0142ym wyzwaniem logistycznym&quot;. Mo\u017ce przyci\u0105gn\u0105\u0107 ponad 40 tysi\u0119cy widz\u00f3w", "description": "Na pewno wi\u0119cej, ni\u017c wynosi tradycyjna pojemno\u015b\u0107 obiektu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142620-koncert_dawida_podsiadlo_na_poznanskim_stadionie_niebywalym_wyzwaniem_logistycznym_moze_przyciagnac_ponad_40_tysiecy_widzow?rss=1", "date_published": "2023-08-31T10:41:04.060649+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Przyjecha\u0142 na myjni\u0119 umy\u0107 auto, zabra\u0142 ze znalezionej saszetki 2000 z\u0142otych", "description": "Nie ujdzie mu to na sucho.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142612-przyjechal_na_myjnie_umyc_auto_zabral_ze_znalezionej_saszetki_2000_zlotych?rss=1", "date_published": "2023-08-31T10:41:04.058817+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Przy pozna\u0144skim cmentarzu mo\u017ce powsta\u0107 grzebowisko dla zwierz\u0105t", "description": "Gdzie konkretnie?", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142614-przy_poznanskim_cmentarzu_moze_powstac_grzebowisko_dla_zwierzat?rss=1", "date_published": "2023-08-31T09:39:51.326989+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ewakuacja urz\u0119du przy Libelta. Na miejscu stra\u017cacy", "description": "", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142615-ewakuacja_urzedu_przy_libelta_na_miejscu_strazacy?rss=1", "date_published": "2023-08-31T08:34:46.380158+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Tramwaje nie doje\u017cd\u017caj\u0105 na D\u0119biec!", "description": "Awaria.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142617-tramwaje_nie_dojezdzaja_na_debiec?rss=1", "date_published": "2023-08-31T08:34:46.378555+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zgon w Termach Malta\u0144skich. M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 mimo d\u0142ugiej reanimacji", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w \u015brod\u0119 wieczorem.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142619-zgon_w_termach_maltanskich_mezczyzna_zmarl_mimo_dlugiej_reanimacji?rss=1", "date_published": "2023-08-31T08:34:46.376675+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W centrum Poznania brakuje automat\u00f3w paczkowych? Po nakazie usuni\u0119cia wr\u00f3ci\u0142o zaledwie kilkana\u015bcie", "description": "Jak informowali\u015bmy na epoznan.pl, w sumie usuni\u0119to blisko 60 nielegalnie zamontowanych urz\u0105dze\u0144.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142611-w_centrum_poznania_brakuje_automatow_paczkowych_po_nakazie_usuniecia_wrocilo_zaledwie_kilkanascie?rss=1", "date_published": "2023-08-31T07:30:36.618182+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Seniorka okrad\u0142a kole\u017cank\u0119 z 30 tysi\u0119cy z\u0142otych. Zabra\u0142a jej kart\u0119 i wyp\u0142aca\u0142a pieni\u0105dze z bankomatu", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o na terenie gminy K\u0119pno.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142609-seniorka_okradla_kolezanke_z_30_tysiecy_zlotych_zabrala_jej_karte_i_wyplacala_pieniadze_z_bankomatu?rss=1", "date_published": "2023-08-31T06:28:31.435634+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Trwa proces w sprawie postrzelenia 39-latka przez policjant\u00f3w w Antoninku. M\u0119\u017cczyzna prze\u017cy\u0142 traum\u0119, boi si\u0119 wychodzi\u0107 z domu", "description": "Kolejna ods\u0142ona procesu odby\u0142a si\u0119 w \u015brod\u0119.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142610-trwa_proces_w_sprawie_postrzelenia_39_latka_przez_policjantow_w_antoninku_mezczyzna_przezyl_traume_boi_sie_wychodzic_z_domu?rss=1", "date_published": "2023-08-31T06:28:31.433804+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Nocna ewakuacja Poznania G\u0142\u00f3wnego. &quot;Policja nakaza\u0142a wyj\u015b\u0107 podr\u00f3\u017cnym ze stoj\u0105cych poci\u0105g\u00f3w&quot;", "description": "Sytuacja mia\u0142a miejsce oko\u0142o 4.00.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142608-nocna_ewakuacja_poznania_glownego_policja_nakazala_wyjsc_podroznym_ze_stojacych_pociagow?rss=1", "date_published": "2023-08-31T05:25:28.708916+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]