[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015aledztwo ws. by\u0142ego prezydenta Brazylii. Sprawa dotyczy klejnot\u00f3w o warto\u015bci 3,2 mln dolar\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DEzktkuTURBXy81MWJmODg0Ni0wYjVjLTQyZTEtYmJjMC02MTc4NGVmYzA0YzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Policja federalna Brazylii wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie nielegalnego przewo\u017cenia bi\u017cuterii przez by\u0142ego prezydenta kraju Jaira Bolsonaro - poda\u0142y we wtorek brazylijskie media.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8676835,nielegalne-przewozenie-bizuterii-bolsonaro.html", "date_published": "2023-03-07 21:37:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolumbia wy\u015ble hipopotamy Pablo Escobara do Indii i Meksyku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/046ktkuTURBXy9lMmZiYWZhNC04NmQ0LTQ3YjMtODBmMS04ZmJiMmNkMzM2NjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Hipopotamy sprowadzone w dekadzie lat 80. z Afryki do Kolumbii przez barona narkotykowego Pablo Escobara zostan\u0105 wys\u0142ane do Indii i Meksyku - poinformowa\u0142y kolumbijskie w\u0142adze, cytowane we wtorek przez lokalne media.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8676833,hipopotamy-pablo-escobara.html", "date_published": "2023-03-07 21:02:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co je\u015bli Bachmut upadnie? Ze\u0142enski o zagro\u017ceniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JH1ktkuTURBXy82Y2YzNzFhNi05M2NjLTRkMzgtYWNmOC0wZGQzOTQ4ODg1ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bronimy Bachmutu, poniewa\u017c je\u015bli to miasto upadnie, rosyjskie wojska b\u0119d\u0105 mia\u0142y otwart\u0105 drog\u0119 do zaj\u0119cia innych o\u015brodk\u00f3w w Donbasie, takich jak Kramatorsk czy S\u0142owia\u0144sk - oznajmi\u0142 we wtorek prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w rozmowie z ameryka\u0144sk\u0105 stacj\u0105 CNN.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8676830,bachmut-zelenski-zagrozenie.html", "date_published": "2023-03-07 20:33:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy nadal s\u0105 drugim co do wielko\u015bci nabywc\u0105 rosyjskich paliw kopalnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SZXktkuTURBXy8yYzAyNmVjNS1hMmQ5LTQ1ZTYtYmVhNC1mMmQ1MmM3ZDU4YzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mimo na\u0142o\u017conych na Rosj\u0119 sankcji paliwa kopalne wydobywane na jej terytorium nadal s\u0105 atrakcyjnym towarem importowanym przez wiele pa\u0144stw \u015bwiata. Wed\u0142ug szacunk\u00f3w Centrum Bada\u0144 nad Energi\u0105 i Czystym Powietrzem (CREA) od rozpocz\u0119cia inwazji na Ukrain\u0119, Moskwa zarobi\u0142a na ich sprzeda\u017cy ponad 315 miliard\u00f3w dolar\u00f3w, z czego prawie po\u0142owa (149 miliard\u00f3w dolar\u00f3w) pochodzi z kraj\u00f3w UE.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8676657,niemcy-drugim-najwiekszym-nabywca-rosyjskich-paliw-kopalnych.html", "date_published": "2023-03-07 19:59:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile b\u0119dzie kosztowa\u0107 budowa elektrowni j\u0105drowej w P\u0105tnowie? Sasin o \"wst\u0119pnym kosztorysie\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4BSktkuTURBXy80NWVmOTMxMC05ZjcwLTQ0MTAtOTdjYi0wOTg3ODc1ODQyNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug bardzo wst\u0119pnego szacunku koszt budowy elektrowni j\u0105drowej w P\u0105tnowie to ok. 100 mld z\u0142 - poinformowa\u0142 we wtorek wicepremier Jacek Sasin. Doda\u0142, \u017ce &quot;bardziej przybli\u017cony kosztorys&quot; powinien by\u0107 znany za kilka miesi\u0119cy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8676656,elektrownia-jadrowa-w-patnowie-koszt-budowy.html", "date_published": "2023-03-07 19:57:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Podniesienie wieku emerytalnego? Przygotowania do kolejnej fali protest\u00f3w we Francji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b4GktkuTURBXy81ZDNhNTUwMi03YjJjLTQ0MzAtYThlYi04OTFlOTg4MDc0YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wielu miastach Francji demonstracje przeciwko rz\u0105dowemu projektowi reformy emerytalnej mia\u0142y burzliwy przebieg. Policja poda\u0142a, \u017ce w ca\u0142ym kraju protestowa\u0142o 1,28 mln obywateli, wi\u0119cej ni\u017c podczas rekordowej mobilizacji 31 stycznia. Wed\u0142ug zwi\u0105zk\u00f3w, kt\u00f3re ju\u017c przygotowuj\u0105 si\u0119 do kolejnej fali protest\u00f3w w sobot\u0119, na ulice wysz\u0142o 3,5 mln ludzi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8676652,francja-reforma-emerytalna.html", "date_published": "2023-03-07 19:43:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stoltenberg o doniesieniach \"NYT\" ws. ataku na Nord Stream: Nierozs\u0105dne jest spekulowa\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u-HktkuTURBXy82OWI1ODkwYy04ZjViLTRkNzItOGJhMC04ZGQ2NjJmZWVkMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiemy, \u017ce to by\u0142 atak, \u017ce mamy do czynienia z sabota\u017cem. To by\u0142 atak na infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105 w Europie. Trwaj\u0105 w tej sprawie dochodzenia. Nierozs\u0105dne jest spekulowa\u0107, dop\u00f3ki nie zako\u0144cz\u0105 si\u0119 \u015bledztwa - o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8676645,stoltenberg-new-york-times-nord-stream.html", "date_published": "2023-03-07 19:11:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "System kaucyjny. Rz\u0105d wkr\u00f3tce zaakceptuje projekt?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fp7ktkuTURBXy83NTI0MDExOS01OGNkLTQzNDItYjEzZi1kNmMyOTE2NmIyYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiceminister klimatu i \u015brodowiska Jacek Ozdoba wyrazi\u0142 nadziej\u0119, \u017ce w najbli\u017cszym czasie rz\u0105d zaakceptuje projekt dot. wprowadzenia w Polsce systemu kaucyjnego. Wcze\u015bniej musz\u0105 zosta\u0107 uko\u0144czone prace nad rozwi\u0105zaniami dot. ograniczenia jednorazowego plastiku - m\u00f3wi\u0142 w Sejmie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8676641,system-kaucyjny-w-polsce.html", "date_published": "2023-03-07 18:56:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0119grzy szkol\u0105 ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HG4ktkuTURBXy81YmJmMzBkYy1jODMwLTRjNTMtODNlZS1jMjMxM2IzZjhhMzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug s\u0142owackiego ministra obrony narodowej \u2013 tak. W\u0119gierski MON doprecyzowuje.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8676639,wegry-szkolenia-ukrainskich-zolnierzy.html", "date_published": "2023-03-07 18:20:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sobo\u0144: 4 mln podatnik\u00f3w rozliczy\u0142o si\u0119 w e-PIT", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CSHktkuTURBXy9hNTM1NTg2Zi1jYTM5LTRmYWMtOTE0Yi1lZDE1NzA5ZjJjMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do tej pory 6 mln podatnik\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142o rozliczenie podatkowe za 2022 r., 4 mln Polak\u00f3w zrobi\u0142o to za po\u015brednictwem systemu e-PIT - poda\u0142 we wtorek wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. Doda\u0142, \u017ce ju\u017c 2,5 mln podatnik\u00f3w dosta\u0142o zwroty, ich \u0142\u0105czna kwota to 4 mld z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8676616,e-pit-rozliczenie.html", "date_published": "2023-03-07 17:54:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Parytet p\u0142ci w polityce i biznesie. Hiszpania przyj\u0119\u0142a projekt ustawy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xI7ktkuTURBXy9kYzRmNWE3ZS01NWMzLTQ5MTAtYWQxZS01Y2I1YTE1NDdkZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Socjalistyczny rz\u0105d Pedro Sancheza w Madrycie zatwierdzi\u0142 we wtorek projekt ustawy dotycz\u0105cej parytetu p\u0142ci w instytucjach administracji publicznej oraz w zarz\u0105dach du\u017cych firm - poinformowa\u0142y media w Hiszpanii.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8676562,parytet-plci-w-polityce-i-biznesie-hiszpania.html", "date_published": "2023-03-07 17:46:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZDF: Bundeswehrze brakuje czo\u0142g\u00f3w; k\u0142opoty ws. zobowi\u0105za\u0144 wobec NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hZCktkuTURBXy9hNjc2NmFjNS0wYzQ3LTRkYWEtYjg3Zi0xOWNhZTNkNzYxNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug informacji stacji ZDF, Bundeswehra ma du\u017ce trudno\u015bci z wywi\u0105zaniem si\u0119 ze swoich zobowi\u0105za\u0144 wobec VJTF - si\u0142 szybkiego reagowania NATO. Niemcy w tym roku obj\u0119\u0142y rotacyjne przyw\u00f3dztwo nad szpic\u0105 NATO \u2013 opisuje we wtorek portal tygodnika \u201eSpiegel\u201d. Bundeswehra przygotowywa\u0142a si\u0119 do tego od kilku lat, jednak awarie czo\u0142g\u00f3w Leopard 2 zmusi\u0142y armi\u0119 do poszukiwa\u0144 sprz\u0119tu w r\u00f3\u017cnych \u017ar\u00f3d\u0142ach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8676558,niemcy-bundeswehra.html", "date_published": "2023-03-07 17:11:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile kosztuje euro, dolar i frank szwajcarski?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i-iktkuTURBXy9hYzUwNzMwNS00YWVhLTRiODctODczYS05ODA2MjIxYzdjZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek przed 17.30 z\u0142oty traci\u0142 wobec g\u0142\u00f3wnych walut - najmocniej wobec dolara, kt\u00f3ry zwy\u017ckowa\u0142 wzgl\u0119dem polskiej waluty o ponad 1 proc. Euro umacnia\u0142o si\u0119 wobec z\u0142otego o 0,20 proc., a frank szwajcarski o 0,11 proc.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8676553,kurs-walut-dolar-euro-frank.html", "date_published": "2023-03-07 17:01:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chcia\u0142 dosta\u0107 \"nagrod\u0119 KNF\"; straci\u0142 250 tys. z\u0142otych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-z5ktkuTURBXy8yNDIyY2Q5My1kZTBlLTRjMWItYjA4ZC0yMmFlOTJjZWZmNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do komendy w Krapkowicach zg\u0142osi\u0142 si\u0119 w poniedzia\u0142ek 51-latek, kt\u00f3ry udost\u0119pni\u0142 oszustom swoje konto bankowe. By\u0142 przekonany, \u017ce otrzyma\u0142 nagrod\u0119 Komisji Nadzoru Finansowego. Przez swoj\u0105 nieostro\u017cno\u015b\u0107 straci\u0142 250 tys. z\u0142 - poinformowa\u0142a policja.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8676541,nagroda-knf-oszustwo.html", "date_published": "2023-03-07 16:26:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef Pentagonu sk\u0142ada niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0119 w Bagdadzie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5zTktkuTURBXy80ZjIzZmU2NC1hMjhmLTQ4ZDctOWY4Ni0zNThhMWU2NGI1ZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef Pentagonu Lloyd Austin, kt\u00f3ry we wtorek sk\u0142ada niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0119 w Bagdadzie, o\u015bwiadczy\u0142 po spotkaniu z premierem Mohammedem Szia al-Sudanim, \u017ce na zaproszenie irackiego rz\u0105du Stany Zjednoczone pozostawi\u0105 w Iraku kontyngent swych wojsk - podaje Reuters.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8676537,szef-pentagonu-w-bagdadzie.html", "date_published": "2023-03-07 16:21:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent w Zjednoczonych Emiratach Arabskich. Umowy ws. OZE oraz cyfryzacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bWiktkuTURBXy9hYzg2Y2E4Yi1hNDMyLTQwM2YtOTkzYy03N2YzNzllMmE5NDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mam nadziej\u0119, \u017ce wizyta w Zjednoczonych Emiratach Arabskich zaowocuje wieloma kontraktami, kt\u00f3re zostan\u0105 w przysz\u0142o\u015bci zawarte przez polskie firmy - powiedzia\u0142 we wtorek w Abu Zabi prezydent Andrzej Duda. Przekaza\u0142, \u017ce podpisane zosta\u0142y ramowe umowy o wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie OZE oraz cyfryzacji.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8676531,wizyta-w-zjednoczonych-emiratach-arabskich-andrzej-duda.html", "date_published": "2023-03-07 16:12:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Skradziono konia nale\u017c\u0105cego do Ramzana Kadyrowa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SzkktkuTURBXy81N2RhMjY1MC05ZjY0LTQxMDctYmIzZS0wMDVlYzJiNjk4ZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ze stajni w pobli\u017cu Roudnic nad \u0141ab\u0105 nieznani sprawcy ukradli konia pe\u0142nej krwi angielskiej o warto\u015bci prawie 400 tys. koron, czyli oko\u0142o 80 tys. PLN. W\u0142a\u015bcicielem konia jest przyw\u00f3dca Czeczenii Ramzan Kadyrow - potwierdzi\u0142o ministerstwo finans\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8676528,ramzan-kadyrow-kradziez-konia.html", "date_published": "2023-03-07 15:56:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cz\u0142owiek czy ChatGPT? Zgadniesz, kto wypowiedzia\u0142 te s\u0142owa? [QUIZ]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3YqktkuTURBXy8yZmI0MWQyMi1mYWM4LTRiZmMtYTg1Ny0xZTJiNDU2N2JlMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak donosi portal Nauka w Polsce, my \u2013 ludzie, jeste\u015bmy w stanie rozpozna\u0107, czy dany tekst napisa\u0142 cz\u0142owiek, czy ChatGPT. Podobno ten ostatni pope\u0142nia \u0142atwo wychwytywalne przez \u201eczynnik ludzki\u201d b\u0142\u0119dy. Kto ju\u017c rozmawia\u0142 z \u201eD\u017cipim\u201d, ten wie, \u017ce z\u0142udzenie konwersacji z my\u015bl\u0105c\u0105 jednostk\u0105 jest ca\u0142kiem du\u017ce. B\u0119dziecie w stanie rozpozna\u0107, czy danej odpowiedzi udzieli\u0142 cz\u0142owiek, czy ChatGPT?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/quizy/quizy/8676518,czlowiek-czy-chatgpt-zgadniesz-kto-wypowiedzial-te-slowa-quiz.html", "date_published": "2023-03-07 15:26:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: W Petersburgu pacjenci dostali wezwania do wojska", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQMktkuTURBXy81MDYzZjIyZi1mZGM4LTQ3YmItYmY1ZS05OWE2ODdhMzkzYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W jednej z klinik w Petersburgu lekarze na polecenie prze\u0142o\u017conego wr\u0119czali pacjentom wezwania do wojska w trakcie wizyt - poinformowa\u0142 rosyjski niezale\u017cny portal Wa\u017cnyje Istorii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8676517,petersburg-pacjenci-wezwania-do-wojska.html", "date_published": "2023-03-07 15:24:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier Walonii: Ministrowie oraz pracownicy administracji musz\u0105 usun\u0105\u0107 TikToka z telefon\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GuCktkuTURBXy9kMzRkMWEyMi1jOTIzLTQ3MzMtYmZkOS00YzQ0MTQxNGZhMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do 22 marca br. ministrowie rz\u0105du Walonii oraz pracownicy administracji rz\u0105dowej musz\u0105 usun\u0105\u0107 ze swoich smartfon\u00f3w aplikacj\u0119 TikTok - poinformowa\u0142 premier Elio Di Rupo.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8676509,tiktok-zakaz-politycy.html", "date_published": "2023-03-07 15:02:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zmiana ws. ustawy wiatrakowej. Co o tym s\u0105dz\u0105 Polacy? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iwBktkuTURBXy81MzEzYmZlNS1iYTU0LTRiYjMtYjllOS1lZWMzYmQxNzc5NzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Projekt nowelizacji ustawy wiatrakowej, kt\u00f3ry minimaln\u0105 odleg\u0142o\u015b\u0107 turbin od budynk\u00f3w mieszkalnych wyznacza na 700 m, popiera 49 proc. doros\u0142ych Polak\u00f3w. 36 proc. obywateli jest przeciwnych takiej zmianie przepis\u00f3w - wynika z badania CBOS.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8676506,wiatraki-okreslenie-minimalnej-odleglosci.html", "date_published": "2023-03-07 14:52:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Profesorka czy pani profesor? J\u0119zykoznawczyni: Kobieta ma prawo wybra\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rxyktkuTURBXy8yN2I3MDQwNS03OGFiLTRmZjUtYWY2MC1mNjc0NGJhYzRmOTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z ca\u0142ego zasobu s\u0142ownictwa j\u0119zyka polskiego ka\u017cdy mo\u017ce wykorzystywa\u0107 te formy, kt\u00f3re s\u0105 najbli\u017csze jego indywidualnemu sposobowi my\u015blenia. Kobiety, kt\u00f3re chc\u0105 u\u017cywa\u0107 feminatyw\u00f3w w okre\u015blaniu swojego zawodu, maj\u0105 do tego pe\u0142ne prawo \u2013 powiedzia\u0142a prof. Aldona Skudrzyk.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8676496,feminatywy-formy-zenskie-stosowanie.html", "date_published": "2023-03-07 14:40:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bloober Team nie wyklucza dywidendy, ale priorytetem ewent. przej\u0119cia lub nowe projekty", "description": "", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8676480,bloober-team-nie-wyklucza-dywidendy-ale-priorytetem-ewent-przejecia-lub-nowe-projekty.html", "date_published": "2023-03-07 14:12:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szwajcarskie uzbrojenie dla Ukrainy? Rada Kanton\u00f3w odrzuci\u0142a zmian\u0119 w prawie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/31GktkuTURBXy8wYjMxMmIyYi1lMGZjLTQ5MDMtOWM4Yy1lMDcyOWRhMGZhNGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />23 g\u0142osami do 18 Rada Kanton\u00f3w (izba wy\u017csza parlamentu) odrzuci\u0142a poprawk\u0119 do ustawy pozwalaj\u0105c\u0105 na reeksport szwajcarskiego uzbrojenia - poinformowa\u0142 we wtorek szwajcarski portal SWI swissinfo.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8676471,szwajcaria-bron-ukraina.html", "date_published": "2023-03-07 13:50:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ARP:\u00a0Import w\u0119gla do Polski wzr\u00f3s\u0142 o 61,7 proc. r: r w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1doktkuTURBXy80NzJiMDRmZS0yZGE3LTQ2ZjUtODE5OS0zMGQxZGIzYThlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8676463,import-wegla-do-polski-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-07 13:43:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Era wysokiej inflacji szybko nie minie. \"Doktor Zag\u0142ada\" straszy twardym l\u0105dowaniem gospodarki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RvkktkuTURBXy85ZDY4YWM3MS0xYmQ1LTQ5MzgtYThiYS02NGE1MzI3ZjE5MDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ekonomista Nouriel Roubini ostrzeg\u0142, \u017ce \u015bwiatowa gospodarka jest zagro\u017cona \u201etwardym l\u0105dowaniem\u201d z powodu dzia\u0142a\u0144 bank\u00f3w centralnych zmierzaj\u0105cych do przej\u0119cia kontroli nad utrzymuj\u0105c\u0105 si\u0119 wysok\u0105 inflacj\u0105 w rozwini\u0119tych gospodarkach.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8676266,roubinii-prognozuje-wysoka-inflacje-i-twarde-ladowanie-swiatowej-gospodarki.html", "date_published": "2023-03-07 13:10:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "HRE Investments: Stopy procentowe pozostan\u0105 najprawdopodobniej bez zmiany", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DJXktkuTURBXy9lYzcyM2I4ZS1jMzMwLTQxNTctYWQyNS0xNGZjNjYyZjhlODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stopy procentowe pozostan\u0105 najprawdopodobniej na niezmienionym poziomie - prognozuj\u0105 eksperci HRE Investments w opublikowanej we wtorek analizie. Ich zdaniem bezpo\u015brednim nast\u0119pstwem niezmieniania st\u00f3p przez ostatnie miesi\u0105ce jest obni\u017cenie stawki WIBOR 3M, co przek\u0142ada si\u0119 na ni\u017csze raty kredyt\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8676425,hre-investments-stopy-procentowe-pozostana-najprawdopodobniej-bez-zmiany.html", "date_published": "2023-03-07 13:04:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ONZ: Koszt zniszcze\u0144 w wyniku trz\u0119sienia ziemi w Turcji przekroczy 100 miliard\u00f3w dolar\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6phktkuTURBXy9iNjhhMDU4Ni1kZmQzLTQzMDMtYTRhNC1kN2NiZGVkNzY5YmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koszt zniszcze\u0144 w wyniku trz\u0119sienia ziemi w Turcji przekroczy 100 miliard\u00f3w dolar\u00f3w - powiedzia\u0142a we wtorek na przeprowadzonej zdalnie konferencji prasowej Louisa Vinton z Programu Narod\u00f3w Zjednoczonych ds. Rozwoju (UNDP).", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8676417,onz-koszt-zniszczen-w-wyniku-trzesienia-ziemi-w-turcji-przekroczy-100-miliardow-dolarow.html", "date_published": "2023-03-07 12:38:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Watykan ma nowy \"zarz\u0105d\". Og\u0142oszono nowy sk\u0142ad Rady Kardyna\u0142\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MHJktkuTURBXy9iNDFjZDFhYS04OTk0LTQ5YjMtODE1YS1mZWQ2ODQyYWZhZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dziewi\u0119ciu dostojnik\u00f3w ko\u015bcielnych z ca\u0142ego \u015bwiata wesz\u0142o w sk\u0142ad odnowionej przez papie\u017ca Franciszka Rady Kardyna\u0142\u00f3w. Pomagaj\u0105 mu oni w zarz\u0105dzaniu Ko\u015bcio\u0142em. Watykan og\u0142osi\u0142 we wtorek nowy sk\u0142ad Rady, powo\u0142anej przez Franciszka w 2013 roku, czyli na pocz\u0105tku jego pontyfikatu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8676414,watykan-ma-nowy-zarzad-ogloszono-nowy-sklad-rady-kardynalow.html", "date_published": "2023-03-07 12:37:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Od powrotu do w\u0142adzy talib\u00f3w liczba pracuj\u0105cych kobiet spad\u0142a o jedn\u0105 czwart\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UZYktkuTURBXy81OGFlNDI1ZC1jNmJmLTRiM2ItODE0ZC03N2JjOTQ3NWVlMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zatrudnienie kobiet w Afganistanie spad\u0142o o jedn\u0105 czwart\u0105, odk\u0105d talibowie przej\u0119li w\u0142adz\u0119 w sierpniu 2021 roku po wycofaniu si\u0119 z kraju wojsk ameryka\u0144skich i si\u0142 mi\u0119dzynarodowych - wynika z badania oenzetowskiej Mi\u0119dzynarodowej Organizacji Pracy (MOP), kt\u00f3rego wyniki opisuje we wtorek agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8676410,od-powrotu-do-wladzy-talibow-liczba-pracujacych-kobiet-spadla-o-jedna-czwarta.html", "date_published": "2023-03-07 12:32:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Rok wydajno\u015bci\" w Meta. Nowa fala ci\u0119\u0107 w Facebooku, tysi\u0105ce os\u00f3b do zwolnienia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x8WktkuTURBXy9mNzY2MjkwNC1kMDBiLTQ3MjYtYjExYi1jNzMwZDA4MDYxZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Meta Platforms, w\u0142a\u015bciciel Facebooka i Instagrama, planuje kolejn\u0105 rund\u0119 ci\u0119cia etat\u00f3w. Ma zamiar zwolni\u0107 tysi\u0105ce pracownik\u00f3w ju\u017c w tym tygodniu \u2013 dowiedzia\u0142 si\u0119 Bloomberg.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8676248,nowa-fala-zwolnien-meta-facebook-rok-wydajnosci.html", "date_published": "2023-03-07 12:20:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W buy-backu Mercator Medical nabytych zosta\u0142o 221,15 tys. akcji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EhBktkuTURBXy83NmQxNDRiYi05ZTE3LTQyMjQtYjllMS1kNjEzM2Q2ZmZiZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8676376,w-buy-backu-mercator-medical-nabytych-zostalo-22115-tys-akcji.html", "date_published": "2023-03-07 11:38:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bloober Team liczy na sprawne przej\u015bcie na GPW w br., nie wyklucza inwestora w przysz\u0142o\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8676373,bloober-team-liczy-na-sprawne-przejscie-na-gpw-w-br-nie-wyklucza-inwestora-w-przyszlosci.html", "date_published": "2023-03-07 11:36:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Benefit Systems mo\u017ce rozszerzy\u0107 plany otwar\u0107 klub\u00f3w na ten rok ze wzgl\u0119du na du\u017cy popyt", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hZ5ktkuTURBXy85ZDYyNDNjYi1mMTQzLTQzZGUtYTQyMS0xNGQ2YWVhNmQ3MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8676370,benefit-systems-moze-rozszerzyc-plany-otwarc-klubow-na-ten-rok-ze-wzgledu-na-duzy-popyt.html", "date_published": "2023-03-07 11:34:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Benefit Systems planuje ok. 110 mln z\u0142 capeksu; oczekuje poprawy rentowno\u015bci w 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8676369,benefit-systems-planuje-ok-110-mln-zl-capeksu-oczekuje-poprawy-rentownosci-w-2023-r.html", "date_published": "2023-03-07 11:31:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ML System mia\u0142 szac. ok. 0,2 mln z\u0142 zysku netto, ok. 36,5 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H_HktkuTURBXy8zNGY0NjIxMi03OWVlLTQ0MDQtODFkZi1hODBlZjhiYjQ0ZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8676368,ml-system-mial-szac-ok-02-mln-zl-zysku-netto-ok-365-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-07 11:29:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Minister ds. UE: Jest szansa na wycofanie si\u0119 z plan\u00f3w zakazu rejestracji pojazd\u00f3w spalinowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3PmktkuTURBXy81NGNkNjY2Ny1jYmY1LTQ5OTktOTJmNC1mMmQwMmY0ZTY3MDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jest szansa na wycofanie si\u0119 UE z plan\u00f3w zakazu rejestracji pojazd\u00f3w emituj\u0105cych spaliny od 2035 r. U naszych najwi\u0119kszych partner\u00f3w ro\u015bnie \u015bwiadomo\u015b\u0107 tego, \u017ce jest to zbyt daleko id\u0105cy pomys\u0142 - powiedzia\u0142 we wtorek w Studiu PAP minister ds. UE Szymon Szynkowski vel S\u0119k.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8676367,minister-ds-ue-jest-szansa-na-wycofanie-sie-z-planow-zakazu-rejestracji-pojazdow-spalinowych.html", "date_published": "2023-03-07 11:29:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Benefit Systems: Liczba kart sportowych wzros\u0142a do 1,77 mln w marcu 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8676366,benefit-systems-liczba-kart-sportowych-wzrosla-do-177-mln-w-marcu-2022-r.html", "date_published": "2023-03-07 11:27:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PGE i ZE PAK podpisa\u0142y istotne porozumienie. Chodzi o budow\u0119 elektrowni j\u0105drowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JgSktkuTURBXy9hOTZkOWVjNS02MThmLTRiN2UtYjg5Ny1jODA1MzVjYWFmMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PGE Polska Grupa Energetyczna zawar\u0142a z ZE PAK wst\u0119pne porozumienie dotycz\u0105ce utworzenia wsp\u00f3lnej sp\u00f3\u0142ki celowej ws. projektu budowy elektrowni j\u0105drowej na bazie korea\u0144skiej technologii APR1400 - poinformowa\u0142y we wtorek sp\u00f3\u0142ki.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8676365,pge-i-ze-pak-podpisaly-istotne-porozumienie-chodzi-o-budowe-elektrowni-jadrowej.html", "date_published": "2023-03-07 11:26:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stalexport Autostrady mia\u0142 79,28 mln z\u0142 zysku netto, 191,25 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qs_ktkuTURBXy81YjZlYTNjOC1kZmJlLTQxYWYtOTAwNC03ZDBhMDY3ODM0YjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8676361,stalexport-autostrady-mial-7928-mln-zl-zysku-netto-19125-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-07 11:24:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cloud Technologies chce skupi\u0107 do 4,1% akcji w\u0142asnych po 48 z\u0142 za sztuk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yKBktkuTURBXy9lZmQ3MDc5NS0zNDk2LTQxNTYtODIyMS1lYTAxYWYyNTI0MzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8676359,cloud-technologies-chce-skupic-do-41-akcji-wlasnych-po-48-zl-za-sztuke.html", "date_published": "2023-03-07 11:21:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GreenX Metals zako\u0144czy\u0142 book-building, pozyska ok. 3,9 mln GBP m.in. od nowych inwestor\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/34-ktkuTURBXy80ZmI5ZjBjMS0zZTc1LTRjN2QtYjJkMS00M2YzMzg4M2E3ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8676351,greenx-metals-zakonczyl-book-building-pozyska-ok-39-mln-gbp-min-od-nowych-inwestorow.html", "date_published": "2023-03-07 11:17:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Benefit Systems mia\u0142 wst\u0119pnie 136 mln z\u0142 zysku EBITDA w IV kw. 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LnfktkuTURBXy80YmNiZjkxYS1mNmQ1LTQwMjEtOTc5NS1hNmU2NDZjNjZiNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8676347,benefit-systems-mial-wstepnie-136-mln-zl-zysku-ebitda-w-iv-kw-2022-r.html", "date_published": "2023-03-07 11:14:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Vercom ma polityk\u0119 dywidendow\u0105, zarekomenduje ok. 80 proc. zysku za 2022 r. na dywidend\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1z2ktkuTURBXy8zNDMwZjU0OS03NjgyLTQ3MzAtYjlkOC04ZGQ1NGNhM2NhNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8676343,vercom-dywidendowa-rekomendacja-ok-80-proc-zysku-za-2022-r-na-dywidende.html", "date_published": "2023-03-07 11:09:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Vercom mia\u0142 szacunkowo 55,07 mln z\u0142 skorygowanego zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DY5ktkuTURBXy84NDBhOTYwNS00ZjY1LTRlNzMtOGQ0NS0xODQ0OTQ3MDdmNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8676338,vercom-mial-szacunkowo-5507-mln-zl-skorygowanego-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-07 11:06:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Badanie: Polacy gorzej oceniaj\u0105 sytuacj\u0119 finansow\u0105 gospodarstw domowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ubMktkuTURBXy9iZDI5NmM1Ni1iNmY2LTRhNGQtOGM5NS0wMmI3ZGQ2MGI3NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Og\u00f3lny wska\u017anik nastroj\u00f3w konsumenckich spad\u0142 o 4 p.p. w lutym 2023 r. wzgl\u0119dem stycznia br. \u2013 wynika z badania GfK. Polacy gorzej oceniaj\u0105 sytuacj\u0119 finansow\u0105 gospodarstw domowych oraz sytuacj\u0119 ekonomiczn\u0105 w kraju \u2013 zauwa\u017cono.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8676317,badanie-polacy-gorzej-oceniaja-sytuacje-finansowa-gospodarstw-domowych.html", "date_published": "2023-03-07 10:39:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CNN: W walkach o Bachmut straty Rosji s\u0105 pi\u0119\u0107 razy wy\u017csze ni\u017c Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/03_ktkuTURBXy8yZjQ0MDgxOS0wMTM5LTRkOGUtYmIxYS1hYTk0NjY2YWUwMmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug zachodnich s\u0142u\u017cb wywiadowczych na ka\u017cdego ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza, kt\u00f3ry ginie w obronie Bachmutu Rosja traci co najmniej pi\u0119ciu wojskowych - informuje CNN, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na niewymienionego z nazwiska urz\u0119dnika NATO.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8676291,cnn-w-walkach-o-bachmut-straty-rosji-sa-piec-razy-wyzsze-niz-ukrainy.html", "date_published": "2023-03-07 09:59:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najwi\u0119ksze \u015bwiatowe sieci detaliczne poprawi\u0142y swoje wyniki finansowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2mbktkuTURBXy8wYTZjYzM3ZS01NzNiLTQyNzktYTFjMC04OTAzZTM1MzRhY2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwi\u0119ksze \u015bwiatowe sieci detaliczne poprawi\u0142y swoje wyniki finansowe po pandemicznych latach - wynika z raportu Deloitte. Wp\u0142ywy ze sprzeda\u017cy detalicznej dla 250 najwi\u0119kszych firm w minionym roku obrotowym wynios\u0142y 5,7 bln dolar\u00f3w; \u015brednio to 22,6 mld dolar\u00f3w na firm\u0119 - dodano.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8676288,najwieksze-swiatowe-sieci-detaliczne-poprawily-swoje-wyniki-finansowe.html", "date_published": "2023-03-07 09:57:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Znamy finalist\u00f3w konkursu Huawei Startup Challenge III", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TVUktktTURBXy81MzRjMGU2YS0xYTc5LTQzMTItODVmYy04NjU4MzU3NzdhNWIucG5nkZMFzQEdzKA\" />Sztuczna inteligencja, specjalistyczne algorytmy oraz urz\u0105dzenia \u0142\u0105czone z zaawansowanymi aplikacjami zosta\u0142y wykorzystane do walki z nowotworami, niep\u0142odno\u015bci\u0105, zaburzeniami oddychania czy urazami oko\u0142oporodowymi. Dziesi\u0119\u0107 startup\u00f3w, wy\u0142onionych przez jury do fina\u0142u trzeciej edycji Huawei Startup Challenge, zaprezentowa\u0142o innowacyjne rozwi\u0105zania, kt\u00f3re wychodz\u0105 naprzeciw pal\u0105cym potrzebom zwi\u0105zanym z ludzkim zdrowiem oraz kondycj\u0105 fizyczn\u0105 i psychiczn\u0105.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8676262,znamy-finalistow-konkursu-huawei-startup-challenge-iii.html", "date_published": "2023-03-07 09:19:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Strajki zaczynaj\u0105 parali\u017cowa\u0107 Francj\u0119. Du\u017ce problemy z terminalami LNG", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3y1ktkuTURBXy85MzMzZGE4NS1hOGExLTRjNjAtYTk4OC0zMmEwMmFhYjcxZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trzy z czterech terminali LNG, przez kt\u00f3re sprowadzany jest gaz skroplony do Francji, zosta\u0142y wy\u0142\u0105czone na siedem dni w zwi\u0105zku ze strajkami przeciwko reformie emerytalnej \u2013 poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek wieczorem kierownictwo operatora terminali Elengy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8676252,strajki-zaczynaja-paralizowac-francje-duze-problemy-z-terminalami-lng.html", "date_published": "2023-03-07 09:05:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Drugie co do wielko\u015bci z\u0142o\u017ce litu na \u015bwiecie odkryto w Iranie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/--EktkuTURBXy8wYTJmNWI0OS1mODFiLTQyZDMtOGQzNi1lN2FiZDUzZTczYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ira\u0144skie Ministerstwo Przemys\u0142u, Kopal\u0144 i Handlu poinformowa\u0142o w sobot\u0119 w telewizji pa\u0144stwowej, \u017ce w kraju odkryto du\u017ce z\u0142o\u017ce litu. Naukowcy szacuj\u0105, \u017ce jest to druga najwi\u0119ksza na \u015bwiecie rezerwa tego metalu.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8676213,drugie-najwieksze-zloze-litu-na-swiecie-w-iranie.html", "date_published": "2023-03-07 08:23:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes ZPP: Polska gospodarka ma si\u0119 nadspodziewanie dobrze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7RQktkuTURBXy81M2M0YmY4Ni04ZWMxLTQ4ZjktYjlkNS1kNjc1Yzg3YjIxZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bior\u0105c pod uwag\u0119 ciosy, jakie otrzyma\u0142a polska gospodarka w postaci m.in. pandemii, wojny w Ukrainie, ma si\u0119 ona nadspodziewanie dobrze - oceni\u0142 dla PAP prezes Zwi\u0105zku Przedsi\u0119biorc\u00f3w i Pracodawc\u00f3w (ZPP) Cezary Ka\u017amierczak. Z prognoz wynika, \u017ce unikniemy recesji - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8676203,prezes-zpp-polska-gospodarka-ma-sie-nadspodziewanie-dobrze.html", "date_published": "2023-03-07 08:15:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny: \u201eKryzys ukrai\u0144ski\u201d jest nap\u0119dzany przez \u201eniewidzialn\u0105 r\u0119k\u0119\u201d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SpiktkuTURBXy9mYWI5ZDM1YS0wMDBlLTQ5NzEtYjE4YS1iOTMxMzg0ODBjODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wydaje si\u0119, \u017ce \u201ekryzys ukrai\u0144ski\u201d jest nap\u0119dzany przez \u201eniewidzialn\u0105 r\u0119k\u0119\u201d, kt\u00f3ra zabiega o przed\u0142u\u017cenie i eskalacj\u0119 konfliktu \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek szef chi\u0144skiego MSZ Qin Gang. Zaprzeczy\u0142 przy tym, \u017ce Chiny dostarczaj\u0105 bro\u0144 Rosji i sprzeciwi\u0142 si\u0119 polityce sankcji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8676196,chiny-kryzys-ukrainski-jest-napedzany-przez-niewidzialna-reke.html", "date_published": "2023-03-07 08:14:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wysoka aktywno\u015b\u0107 rosyjskiej floty na Morzu \u015ar\u00f3dziemnym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gE6ktkuTURBXy8xNjdiMjU4Zi1iN2E5LTQ0OTEtODk3Yy05NDEwYzNlNGM5MzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Cie\u015bninie Sycylijskiej i na Morzu Jo\u0144skim obserwuje si\u0119 intensywn\u0105 aktywno\u015b\u0107 rosyjskiej floty- odnotowa\u0142 portal ItaMilRadar, prezentuj\u0105cy dane z monitoringu obecno\u015bci jednostek wojskowych na Morzu \u015ar\u00f3dziemnym i w powietrzu w tym rejonie. Ruch rosyjskich okr\u0119t\u00f3w obserwowany jest przez w\u0142osk\u0105 marynark\u0119 wojenn\u0105 i NATO- zaznaczono.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8676195,wysoka-aktywnosc-rosyjskiej-floty-na-morzu-srodziemnym.html", "date_published": "2023-03-07 08:10:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nadwaga i oty\u0142o\u015b\u0107 s\u0105 bardziej \u015bmiertelne ni\u017c s\u0105dzono [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HacktkuTURBXy8xZjgwMzQ4NS0zYjE5LTQ5OTEtYWYxYi1hMjc4NzYxNDk0NjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W populacjach z wysokim odsetkiem os\u00f3b z nadwag\u0105 ryzyko \u015bmierci jest o 22 proc. wy\u017csze ni\u017c tych, w kt\u00f3rych przewa\u017caj\u0105 ludzie z prawid\u0142ow\u0105 mas\u0105 cia\u0142a. W populacjach oty\u0142ych ryzyko to wzrasta a\u017c dwukrotnie - alarmuj\u0105 naukowcy z University of Colorado Boulder.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8676194,nadwaga-i-otylosc-sa-bardziej-smiertelne-niz-sadzono.html", "date_published": "2023-03-07 08:08:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kobiety w biznesie s\u0105 bardziej szczere i uczciwe [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kAektkuTURBXy81ZGI4OTVmZC01MTA5LTRiN2EtYjZhNy1mMDYzNWFmZmYzZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kobiety w biznesie s\u0105 bardziej szczere i uczciwe ni\u017c m\u0119\u017cczy\u017ani - wynika z badania \u201eRzetelna w biznesie\u201d na zlecenie Rzetelnej Firmy. Wed\u0142ug uczestnik\u00f3w badania, kobiety cz\u0119\u015bciej p\u0142ac\u0105 na czas, za to m\u0119\u017cczy\u017ani podejmuj\u0105 korzystniejsze biznesowo decyzje.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8676187,kobiety-w-biznesie-sa-bardziej-szczere-i-uczciwe-badanie.html", "date_published": "2023-03-07 08:05:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kobiety lepiej sp\u0142acaj\u0105 d\u0142ugi od m\u0119\u017cczyzn, chocia\u017c s\u0105 ubo\u017csze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7LFktkuTURBXy9mNWMzNzk0OS1iNmU4LTQwN2YtOGE3OS02OWFhMWE2YmRjYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Suma zaleg\u0142o\u015bci finansowych kobiet w Polsce si\u0119ga 25 mld z\u0142 jest ponad dwukrotnie mniej ni\u017c zaleg\u0142o\u015bci m\u0119\u017cczyzn \u2013 wynika z danych Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor. Z k\u0142opotami finansowymi zmaga si\u0119 prawie po\u0142owa pytanych kobiet, w\u015br\u00f3d m\u0119\u017cczyzn 43 proc.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8676184,kobiety-lepiej-splacaja-dlugi-od-mezczyzn-chociaz-sa-ubozsze.html", "date_published": "2023-03-07 08:02:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mo\u017cna wyleczy\u0107 chorob\u0119 Alzheimera? Wa\u017cne odkrycie korea\u0144skich naukowc\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AjkktkuTURBXy9mYmY5OWI0ZS00NTlmLTRlZmQtYTRlMy02YTAyZTRhOGE1MDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukierunkowana degradacja zmodyfikowanych bia\u0142ek, stanowi\u0105cych kluczowy element rozwoju choroby Alzheimera, mog\u0142aby potencjalnie sta\u0107 si\u0119 pierwsz\u0105 skuteczn\u0105 metod\u0105 leczenia tego schorzenia - uwa\u017caj\u0105 naukowcy z Seulu.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8676180,mozna-wyleczyc-chorobe-alzheimera-odkrycie.html", "date_published": "2023-03-07 08:01:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ilu ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w wr\u00f3ci po wojnie do kraju? Nowe badania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uu7ktkuTURBXy80N2Y0MGNiNS01YWM0LTRjMTYtOGU4My1lNWVjMzNiZjE0YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 46 do 76 procent ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w wr\u00f3ci po wojnie do kraju - ocenia redakcja portalu Kyiv Post, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na naj\u015bwie\u017csze badania kijowskiego Centrum Strategii Gospodarczej. Je\u017celi jednak uchod\u017acy nie wr\u00f3c\u0105, Ukraina b\u0119dzie traci\u0107 od 2,5 do 7,71 proc. PKB rocznie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8676176,ilu-ukrainskich-uchodzcow-wroci-po-wojnie-do-kraju-nowe-badania.html", "date_published": "2023-03-07 07:58:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BMW wykorzystywa\u0142o bez skrupu\u0142\u00f3w wi\u0119\u017ani\u00f3w do niewolniczej pracy. Polacy w\u015br\u00f3d ofiar", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WcuktkuTURBXy85NTVmNzc0NS1mMTI2LTQwNmMtYTVmNS04OTk3MDBhN2RkY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W okresie narodowego socjalizmu firma BMW przekszta\u0142ci\u0142a si\u0119 prawie ca\u0142kowicie w firm\u0119 zbrojeniow\u0105, staj\u0105c si\u0119 jednym z filar\u00f3w niemieckiej gospodarki wojennej. Po wybuchu wojny brakuj\u0105cych r\u0105k do przymusowej pracy dostarcza\u0142 na du\u017c\u0105 skal\u0119 ob\u00f3z koncentracyjny KL Dachau, a szczeg\u00f3lnie jego najwi\u0119kszy podob\u00f3z w Monachium-Allach. Natomiast pod koniec 1939 roku jako pierwsi w fabryce BMW w Eisenach wykorzystywani byli polscy je\u0144cy wojenni \u2013 przyznaje firma BMW w swoim oficjalnym opracowaniu.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8676174,bmw-wykorzystywalo-bez-skrupulow-wiezniow-do-niewolniczej-pracy-polacy-wsrod-ofiar.html", "date_published": "2023-03-07 07:57:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kanada stworzy rejestr os\u00f3b, kt\u00f3re lobbuj\u0105 na rzecz obcych pa\u0144stw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d5ektkuTURBXy9jZTM4NTM4Zi1lZjQzLTRjNmEtYWQ4Ny1lZmQ2YTdiNzFmM2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kanada stworzy rejestr os\u00f3b, kt\u00f3re lobbuj\u0105 na rzecz interes\u00f3w obcych pa\u0144stw \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek podczas konferencji prasowej premier Kanady Justin Trudeau.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8676172,kanada-rejestr-osob-dzialajacych-na-rzecz-innych-panstw.html", "date_published": "2023-03-07 07:54:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UOKiK \u0142agodzi karanie firm. Najmocniej ucierpia\u0142o Allegro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8evktkuTURBXy9hZjA5ZWNjNi0yZDY2LTQzN2MtODU3OS1lYWUzYzhlOTEzNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. urz\u0105d antymonopolowy na\u0142o\u017cy\u0142 na firmy 428 mln z\u0142 kar, do bud\u017cetu pa\u0144stwa zosta\u0142o 117 mln z\u0142; 2022 r. by\u0142 drugim z rz\u0119du rokiem, w kt\u00f3rym spada\u0142a surowo\u015b\u0107 UOKiK wobec przedsi\u0119biorc\u00f3w - informuje we wtorek &quot;Puls Biznesu&quot;. Podkre\u015bla, \u017ce to nadal wysoki poziom kar.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8676166,uokik-kary-w-2022-roku.html", "date_published": "2023-03-07 07:51:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portugalczycy musz\u0105 wynaj\u0105\u0107 puste domy. W przeciwnym razie zrobi to rz\u0105d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z9VktkuTURBXy9iNWRlMTQ0ZC1jOGM1LTQ5ODQtOWExNy02ZjJiOTkyMjMxY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Portugalii premiera Antonia Costy og\u0142osi\u0142, \u017ce zgodnie z projektem nowej ustawy dotycz\u0105cej mieszkalnictwa, zobowi\u0105\u017ce w\u0142a\u015bcicieli niezamieszka\u0142ych dom\u00f3w do wynaj\u0119cia ich lub upowa\u017cnienia administracji samorz\u0105dowej do znalezienia dla nich lokator\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8676165,portugalczycy-musza-wynajac-puste-domy-w-przeciwnym-razie-zrobi-to-rzad.html", "date_published": "2023-03-07 07:51:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reforma emerytalna we Francji. Nawet 1,4 mln os\u00f3b mo\u017ce wyj\u015b\u0107 na ulice", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KjvktkuTURBXy9kMDA0MGFhMS1iYmY4LTQ4NDgtYTkzYS04ZjA3ZGM0OTZkNDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek rozpoczyna si\u0119 kolejna fala trwaj\u0105cych od stycznia protest\u00f3w i strajk\u00f3w przeciwko rz\u0105dowemu projektowi reformy emerytalnej. Prasa francuska okre\u015bla nadchodz\u0105ce dni jako decyduj\u0105ce dla reformy, zar\u00f3wno w parlamencie, jak i na ulicach.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8676162,reforma-emerytalna-we-francji-14-mln-osob-moze-wyjsc-na-ulice.html", "date_published": "2023-03-07 07:48:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na Twitterze stworzono kilkaset tys. bot\u00f3w. Chwal\u0105 Trumpa i atakuj\u0105 jego przeciwnik\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gpsktkuTURBXy8yMGU5NWQ4Ni1jODYyLTQ2NzQtOGQ5MS01NmM4OWYyNDY5ODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu ostatnich 11 miesi\u0119cy na Twitterze stworzono kilkaset tysi\u0119cy fa\u0142szywych, automatycznych kont, czyli bot\u00f3w, kt\u00f3re chwal\u0105 by\u0142ego prezydenta Donalda Trumpa i atakuj\u0105 jego przeciwnik\u00f3w b\u0105d\u017a potencjalnych rywali w wyborach prezydenckich - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek Associated Press.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8676158,twitter-boty-chwala-trumpa-i-atakuja-jego-przeciwnikow.html", "date_published": "2023-03-07 07:42:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przewaga wzrost\u00f3w na Wall Street", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poniedzia\u0142kowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 przewag\u0105 wzrost\u00f3w w\u015br\u00f3d g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, a Dow Jones zanotowa\u0142 czwarty zwy\u017ckowy dzie\u0144 z rz\u0119du.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8676156,przewaga-wzrostow-na-wall-street.html", "date_published": "2023-03-07 07:40:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosjanie kontynuuj\u0105 szturm Bachmutu i okolic. Atak z 5 kierunk\u00f3w bez sukcesu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dYbktkuTURBXy8wOTgwNTcwNC04N2I2LTRmZmUtYmM1ZS1hNzhmOTc3Y2Q5MGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojska rosyjskie kontynuuj\u0105 intensywny szturm na Bachmut i jego okolice, jednak nie odnosz\u0105 sukces\u00f3w - przekaza\u0142 Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy w komunikacie we wtorek rano. Dodano, \u017ce wr\u00f3g atakuje na pi\u0119ciu kierunkach na wschodzie \u2013 od wschodniej cz\u0119\u015bci obwodu charkowskiego po obw\u00f3d doniecki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8676155,rosja-szturm-na-bachmut.html", "date_published": "2023-03-07 07:38:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szwajcaria: Czechy chc\u0105 kupi\u0107 od nas czo\u0142gi Leopard 2", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q12ktkuTURBXy9mOWE1ZTJiNi00N2M1LTQ4YTUtYWMzYi1iNmViZWMzYWY4NDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czechy chc\u0105 kupi\u0107 od Szwajcarii czo\u0142gi Leopard 2 - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek szwajcarska minister obrony Viola Amherd w wywiadzie dla telewizji SRF. Jak doda\u0142a, je\u015bli parlament uzna, \u017ce kraj posiada wystarczaj\u0105c\u0105 liczb\u0119 tych pojazd\u00f3w na w\u0142asne potrzeby, to rz\u0105d rozwa\u017cy sprzeda\u017c.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8676152,szwajcaria-czechy-chca-kupic-od-nas-czolgi-leopard-2.html", "date_published": "2023-03-07 07:37:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zakaz sprzeda\u017cy aut spalinowych? Realizm, nie (naftowa) ideologia [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/otMktkuTURBXy9lOTE3ZjBkMi00MDgxLTQ2MjctYjVhZi0wZDBmNTFiMjUzZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzi\u015b unijna \u201e27\u201d mia\u0142a postawi\u0107 kropk\u0119 nad i co do wycofania ze sprzeda\u017cy nowych aut nap\u0119dzanych silnikami spalinowymi po 2035 r. - pisze w opinii Marceli Sommer.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8675969,zakaz-sprzedazy-aut-spalinowych-realizm-nie-naftowa-ideologia.html", "date_published": "2023-03-07 07:21:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKP Intercity kupi pi\u0119trusy? S\u0105 za drogie i brakuje pieni\u0119dzy z UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M_3ktkuTURBXy8zN2MxMTZjMS0zODNhLTQ3N2ItYTRlYy1hYzkyMDdkZjlmYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3\u0142ce PKP Intercity trudno b\u0119dzie znale\u017a\u0107 prawie 8 mld z\u0142 na zakup 38 sk\u0142ad\u00f3w pi\u0119trowych, kt\u00f3re mia\u0142y roz\u0142adowa\u0107 t\u0142ok na liniach \u0142\u0105cz\u0105cych du\u017ce miasta.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8676038,pkp-intercity-pietrowe-sklady-koszt.html", "date_published": "2023-03-07 07:06:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynek pracy: fachowcy mog\u0105 by\u0107 spokojni o prac\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uQ3ktkuTURBXy8yODdhYWVjOS1kMDNlLTQ5MjAtYTQzNi0wNzU3ZmE0NzZlZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Analiza danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego z poszczeg\u00f3lnych wojew\u00f3dztw pokazuje, \u017ce umacnia si\u0119 rynek pracownika. Pod warunkiem jednak, \u017ce to pracownik z konkretnym fachem w r\u0119ku.", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8676030,bezrobocie-fachowcy-moga-byc-spokojni-o-prace.html", "date_published": "2023-03-07 06:57:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dzi\u015b rusza posiedzenie RPP. Co dalej ze stopami procentowymi?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrRktkuTURBXy85OGRiZWRlZi0zZjE3LTQ0OTgtOWNkOC04ZTcxN2I3ZmJkM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W lutym popyt na kredyty mieszkaniowe by\u0142 najwy\u017cszy od siedmiu miesi\u0119cy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8676042,rpp-stopy-procentowe-depozyty-kredyt.html", "date_published": "2023-03-07 06:54:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polacy chc\u0105 dop\u0142at do w\u0142asnego M. Jakie programy maj\u0105 poszczeg\u00f3lne partie polityczne?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0IZktkuTURBXy82OTczYWEwZS05M2VjLTQ3MDctOTIxMy1iNWE4ODdhZTNlNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pomys\u0142y mieszkaniowe partii nie musz\u0105 przes\u0105dzi\u0107 o wyniku wybor\u00f3w, ale pokazuj\u0105, \u017ce partie my\u015bl\u0105 o jednym z najwa\u017cniejszych problem\u00f3w Polak\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8675994,programy-mieszkaniowe-partii-politycznych.html", "date_published": "2023-03-07 06:47:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rodzice o tym zapominaj\u0105, a to wp\u0142ywa na p\u00f3\u017aniejszy rozw\u00f3j j\u0119zyka u dzieci [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HB9ktkuTURBXy8xZTRjYzAyMy0wYzg5LTQzZDctOTcwZS00ZGJjYWUzNGE2MDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak regularne czytanie dzieciom (w I roku \u017cycia) wp\u0142ywa na ich rozw\u00f3j? W najnowszym badaniu postanowili to sprawdzi\u0107 ameryka\u0144scy naukowcy. Zdaniem ekspert\u00f3w ten czynnik ma kluczowe znaczenie w p\u00f3\u017aniejszym etapie wychowania.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8673003,dziecko-czytanie-pierwszy-rok-zycia-badanie.html", "date_published": "2023-03-07 05:30:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy samochody b\u0119d\u0105 tanie\u0107? Rynek zaczyna si\u0119 zmienia\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VQaktkuTURBXy84N2I2OTFiNC03MGVhLTQ0ODctOWIwMS0wMTM0MDc3MTU0Y2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ostatnich trzech latach zmiany cen samochod\u00f3w mia\u0142y jeden kierunek - wzrost. To by\u0142a prosta ekonomia. Popyt na nowe pojazdy by\u0142 znacznie wi\u0119kszy ni\u017c mo\u017cliwo\u015bci producent\u00f3w. Wszystko z powodu zak\u0142\u00f3ce\u0144 zwi\u0105zanych z pandemi\u0105. Teraz jednak sytuacja zaczyna si\u0119 zmienia\u0107.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8675167,czy-samochody-beda-taniec-obnizki-cen.html", "date_published": "2023-03-07 05:30:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojna w Ukrainie to dopiero pocz\u0105tek? Jej \u017ar\u00f3d\u0142a pokazuj\u0105, co wkr\u00f3tce mo\u017ce dzia\u0107 si\u0119 w Azji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8DtktkuTURBXy9lNGQ1OGYxMC1mMWRmLTQ3MjEtOGVjZS1lMDY3ZmYxODlhZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dlaczego Putin w og\u00f3le rozpocz\u0105\u0142 wojn\u0119 w Ukrainie? Odpowied\u017a na to fundamentalne pytanie ma wiele wsp\u00f3lnego z przysz\u0142o\u015bci\u0105 Azji i Tajwanu - pisze w opinii dla Bloomberga prof. Hal Brands.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8671673,wojna-w-ukrainie-to-dopiero-poczatek-chiny-tajwan.html", "date_published": "2023-03-07 05:30:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Najcenniejsze marki\" piwa. Bill Gates niedawno zainwestowa\u0142 w jedn\u0105 z nich", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_1bktkuTURBXy8wMTMxZTkzMS02YTRkLTQ5MGEtODQzYS1hMzQ0MDYxMDI3ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tytu\u0142 \u201enajcenniejszej\u201d przypad\u0142 ameryka\u0144skiej marce, wycenianej na 16,2 mld dolar\u00f3w \u2013 informuje Statista. Sprawd\u017a, jakie nazwy znalaz\u0142y si\u0119 na li\u015bcie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8672998,piwo-wartosc-marek-bill-gates.html", "date_published": "2023-03-07 05:30:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koszt zablokowania internetu. Rosja p\u0142aci najwi\u0119cej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kWGktkuTURBXy9kN2E1MjNmMS1jNTVjLTQ1MWItOTljMC1mYWFjNzI2ZDhlMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najpierw ograniczaj\u0105c, a nast\u0119pnie blokuj\u0105c dost\u0119p do serwis\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych i serwis\u00f3w informacyjnych, Rosja spowodowa\u0142a najdro\u017csz\u0105 blokad\u0119 internetu w 2022 roku - twierdzi firma technologiczna Top 10 VPN.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8674756,blokady-internetu-rosja-placi-najwiecej.html", "date_published": "2023-03-07 05:30:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiosn\u0105 rusza lotnisko w Radomiu. Gdzie b\u0119dzie mo\u017cna polecie\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/icgktkuTURBXy9mNzkzZmYyYS1mODg1LTRjNmUtYmQxMi1jY2M2NDUxM2U3ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lotnisko w Radomiu zacznie przyjmowa\u0107 pierwszych pasa\u017cer\u00f3w pod koniec kwietnia. Port obs\u0142u\u017cy przede wszystkim rejsy turystyczne.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8676065,lotnisko-w-radomiu-gdzie-mozna-poleciec.html", "date_published": "2023-03-07 05:30:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojtera: Radom w tym roku obs\u0142u\u017cy sto kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy pasa\u017cer\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xBPktkuTURBXy81YTkxZGY2ZS1mMzhmLTQ4ZTQtYThiOC02NjQ2Y2Y5ODE4YTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lotnisko w Radomiu zacznie przyjmowa\u0107 pierwszych pasa\u017cer\u00f3w pod koniec kwietnia. Port obs\u0142u\u017cy przede wszystkim rejsy turystyczne.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8676065,wojtera-radom-obsluzy-sto-kilkadziesiat-tysiecy-pasazerow.html", "date_published": "2023-03-07 05:30:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]