[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kristersson: Zrobili\u015bmy bardzo du\u017cy krok w kierunku ratyfikacji cz\u0142onkostwa Szwecji w NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DMbktkuTURBXy84MGJmNzFiNy1jMzM5LTQ1NTUtOTgxMS04ZGQ1OWQ2MWJiODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zrobili\u015bmy bardzo du\u017cy krok w kierunku ratyfikacji cz\u0142onkostwa Szwecji w NATO - oznajmi\u0142 w poniedzia\u0142ek na konferencji prasowej w Wilnie premier Szwecji Ulf Kristersson po akceptacji szwedzkiego wniosku przez prezydenta Turcji Recepa Tayyipa Erdogana.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8759298,kristersson-zrobilismy-bardzo-duzy-krok-w-kierunku-ratyfikacji-czlonk.html", "date_published": "2023-07-10T20:54:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent USA: Ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce Szwecja zostanie 32. cz\u0142onkiem NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pcLktkuTURBXy9jNjlmNmJlMC0wYWMxLTQ4NmQtODRmZC1mYTc2N2U3Yjg3ODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z niecierpliwo\u015bci\u0105 czekam na to, by powita\u0107 premiera Ulfa Kristerssona i Szwecj\u0119 jako 32. cz\u0142onka NATO - przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek wieczorem prezydent USA Joe Biden po tym, gdy prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan wyrazi\u0142 zgod\u0119 na akcesj\u0119 tego kraju do Sojuszu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8759292,prezydent-usa-ciesze-sie-ze-szwecja-zostanie-32-czlonkiem-nato.html", "date_published": "2023-07-10T20:35:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef RE i prezydent Turcji uzgodnili, \u017ce \"o\u017cywi\u0105\" rozmowy mi\u0119dzy Ankar\u0105 a UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3sEktkuTURBXy84NDAxMTRjZi1iODRlLTRkNGEtYjJkOC03ZDIzNjc0ZjZmMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przewodnicz\u0105cy Rady Europejskiej Charles Michel i prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan uzgodnili w poniedzia\u0142ek w Wilnie, \u017ce &quot;o\u017cywi\u0105&quot; rozmowy mi\u0119dzy Ankar\u0105 a UE - poinformowa\u0142 na Twitterze Michel. Wcze\u015bniej Erdogan zasugerowa\u0142, \u017ce zgodzi si\u0119 na akcesj\u0119 Szwecji do NATO, je\u015bli &quot;otworzy to drog\u0119&quot; Turcji do UE.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8759288,szef-re-i-prezydent-turcji-uzgodnili-ze-ozywia-rozmowy-miedzy-ankar.html", "date_published": "2023-07-10T20:29:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bezp\u0142atne leki dla dzieci i senior\u00f3w. Kiedy program zostanie wdro\u017cony?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5RktkuTURBXy8yNTZlODNmNC02MDk4LTRkMTYtODI5Mi1jN2JkYTMzZThkYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Program bezp\u0142atnych lek\u00f3w dla dzieci do 18 lat i senior\u00f3w powy\u017cej 65 lat zostanie na pewno wdro\u017cony od pocz\u0105tku 2024 r.; od tempa procesu legislacyjnego zale\u017cy, co ewentualnie b\u0119dzie mo\u017cna wdro\u017cy\u0107 wcze\u015bniej - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w TVP Info minister zdrowia Adam Niedzielski.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8759269,bezplatne-leki-dla-dzieci-i-seniorow-kiedy-program-zostanie-wdrozony.html", "date_published": "2023-07-10T19:45:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szwecja bli\u017cej NATO. Jest zgoda prezydenta Turcji ws. wniosku o akcesj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h-oktkuTURBXy8wZTE4ZTFkMC0yNDRkLTQ3NWQtOWVmYS1iMjNjMjY2ZGE3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan wyrazi\u0142 w poniedzia\u0142ek zgod\u0119 na przekazanie Wielkiemu Zgromadzeniu Narodowemu Turcji wniosku o akcesj\u0119 Szwecji do NATO - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek sekretarz generalny Sojuszu Jens Stoltenberg.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8759279,szwecja-blizej-nato-jest-zgoda-prezydenta-turcji-ws-wniosku-o-akcesj.html", "date_published": "2023-07-10T19:37:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "AFP: Szokuj\u0105ce ultimatum Turcji ws. akcesji Szwecji do NATO grozi konfliktem mi\u0119dzy cz\u0142onkami sojuszu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SW1ktkuTURBXy9iNDhmNzc5My00NDJkLTQ4ZjctYTk4OC03NzljZTViM2QyNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dla kraj\u00f3w NATO szczyt w Wilnie mia\u0142 by\u0107 pokazem jedno\u015bci, ale nieoczekiwane ultimatum, jakie postawi\u0142a Ankara w sprawie akcesji Szwecji, domagaj\u0105c si\u0119 ponownego otwarcia rozm\u00f3w na temat wej\u015bcia Turcji do UE, grozi konfliktem mi\u0119dzy cz\u0142onkami sojuszu - pisze w poniedzia\u0142kowym komentarzu AFP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8759234,afp-szokujace-ultimatum-turcji-ws-akcesji-szwecji-do-nato-grozi-konf.html", "date_published": "2023-07-10T19:24:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Nie pozw\u00f3lcie zabetonowa\u0107 naszej dzielnicy\". Protest mieszka\u0144c\u00f3w Krakowa przeciwko wycince drzew", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_wOktkuTURBXy84ZGI2OTUzNC0wMzhlLTQwNWItYTlhMy1jNzY1MjVmYTFkNGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kilkuset mieszka\u0144c\u00f3w protestowa\u0142o w poniedzia\u0142ek wieczorem przeciwko wycince drzew pod budow\u0119 linii tramwajowej do Mistrzejowic. B\u0119dziemy walczy\u0107 o ka\u017cde drzewo \u2013 powiedzia\u0142 PAP organizator akcji Marcin Borek.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8759227,nie-pozwolcie-zabetonowac-naszej-dzielnicy-protest-mieszkancow-krak.html", "date_published": "2023-07-10T19:10:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ku\u0142eba: Cz\u0142onkostwo Ukrainy w NATO mo\u017ce zapobiec przysz\u0142ym wojnom w Europie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9VLktkuTURBXy85YWU4ZmI4Zi01Y2Q1LTQ0YzktYWIxZS1mOWZkNmZiZTBkNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Teraz jest najlepszy czas, by podj\u0105\u0107 decyzj\u0119 o zaproszeniu Ukrainy do NATO, wzywam do tego pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie; poszerzenie NATO o Ukrain\u0119 mo\u017ce zapobiec przysz\u0142ym wojnom w Europie - powiedzia\u0142 minister spraw zagranicznych Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba w poniedzia\u0142ek w wywiadzie dla niemieckiej telewizji ARD.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8759226,kuleba-czlonkostwo-ukrainy-w-nato-moze-zapobiec-przyszlym-wojnom-w-eu.html", "date_published": "2023-07-10T19:05:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KPRM: Nadmiarowe dochody sp\u00f3\u0142ek w\u0119glowych maj\u0105 by\u0107 obci\u0105\u017cone sk\u0142adk\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1UpktkuTURBXy82MGM0MzYzNi1hZTcxLTQ0YmYtYWE0NS1kMDQ5NjZkNzY0YzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nadmiarowe dochody sp\u00f3\u0142ek w\u0119glowych zostan\u0105 obci\u0105\u017cone sk\u0142adk\u0105 solidarno\u015bciow\u0105 w wysoko\u015bci 33 proc.; \u015brodki b\u0119d\u0105 przeznaczone na sfinansowanie obni\u017cki cen pr\u0105du dla gospodarstw domowych i podmiot\u00f3w wra\u017cliwych - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek kancelaria premiera.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8759164,kprm-nadmiarowe-dochody-spolek-weglowych-maja-byc-obciazone-skladka.html", "date_published": "2023-07-10T18:46:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co dalej z systemem kaucyjnym?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I-tktkuTURBXy8zZjBjY2EyZC0xY2NmLTQ3NTYtYjdiYy1kZWRlZGRkOWU3MDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sejmowe komisje przyj\u0119\u0142y w poniedzia\u0142ek projekt ustawy ws. wdro\u017cenia systemu kaucyjnego wraz z kosmetycznymi poprawkami. Projekt zosta\u0142 skierowany do drugiego czytania.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8759161,co-dalej-z-systemem-kaucyjnym.html", "date_published": "2023-07-10T18:26:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Australia udost\u0119pnia samolot wojskowy i \u017co\u0142nierzy. Decyzja po spotkaniu Albanese-Scholz", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AEZktkuTURBXy8xNzkwNjUwNy02ODA0LTRlZjUtODZhYy1jZjc0ZWJjM2E4ZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Australia udost\u0119pnia samolot wojskowy oraz do 100 australijskich \u017co\u0142nierzy i pracownik\u00f3w cywilnych, aby zapewni\u0107 Ukrainie pomoc wojskow\u0105 i humanitarn\u0105. Samolot E-7A Wedgetail b\u0119dzie nadzorowa\u0142 mi\u0119dzynarodowe centra logistyczne dla Ukrainy. Maszyna b\u0119dzie stacjonowa\u0142a w Niemczech przez sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy i operowa\u0142a w europejskiej przestrzeni powietrznej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8759160,australia-udostepnia-samolot-wojskowy-i-zolnierzy-decyzja-po-spotkani.html", "date_published": "2023-07-10T18:22:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reuters: Jest porozumienie ws. nowych plan\u00f3w obronnych NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2C_ktkuTURBXy8zMGQwMTUwNi0wMWJlLTRiNTMtYmVmZi0yYjM3NGVjN2NmOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sojusznicy NATO osi\u0105gn\u0119li w poniedzia\u0142ek porozumienie w sprawie nowych plan\u00f3w obronnych odpowiadaj\u0105cych na zagro\u017cenie rosyjskim atakiem - poda\u0142a agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a dyplomatyczne.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8759155,reuters-jest-porozumienie-ws-nowych-planow-obronnych-nato.html", "date_published": "2023-07-10T18:01:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nawalny: Przez 100 dni puszczano mi to samo wyst\u0105pienie Putina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wqxktkuTURBXy82NTAxZmNiMi00MzNjLTQwZDktOTJjYy04Mzk2ZjAzZWEzNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przez sto dni z rz\u0119du w wi\u0119zieniu puszczano mi to samo wyst\u0105pienie W\u0142adimira Putina - poinformowa\u0142 rosyjski opozycjonista Aleksiej Nawalny, cytowany w poniedzia\u0142ek przez portal Meduza.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8759146,nawalny-przez-100-dni-puszczano-mi-to-samo-wystapienie-putina.html", "date_published": "2023-07-10T17:39:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u017baryn: Z\u0142amanie jedno\u015bci NATO jest jednym z g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x8TktkuTURBXy8wMGQ4Mjg4Zi01YWQ3LTQ2NjQtYjY0NS03MDJkNmYxZDNkN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142amanie jedno\u015bci NATO jest jednym z g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w Rosji - napisa\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn. Rosja liczy na to, \u017ce uda si\u0119 skompromitowa\u0107 rozpoczynaj\u0105cy si\u0119 w Wilnie szczyt Paktu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8759143,zaryn-zlamanie-jednosci-nato-jest-jednym-z-glownych-celow-rosji.html", "date_published": "2023-07-10T17:16:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Threads sta\u0142 si\u0119 najszybciej rosn\u0105c\u0105 platform\u0105 i wyprzedzi\u0142 ChatGPT", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oJ6ktkuTURBXy8wYjIwZWRlMy03YjAxLTRjZjgtOWFjYy1hOWZlMGI0YTRkNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komunikator Threads zyska\u0142 ponad 100 mln u\u017cytkownik\u00f3w w ci\u0105gu pi\u0119ciu dni od jego uruchomienia. Sta\u0142 si\u0119 najszybciej rosn\u0105c\u0105 platform\u0105 internetow\u0105 w historii i wyprzedzi\u0142 ChatGPT - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek Mark Zuckerberg, szef koncernu Meta, do kt\u00f3rego nale\u017cy nowy serwis.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8759137,threads-stal-sie-najszybciej-rosnaca-platforma-i-wyprzedzil-chatgpt.html", "date_published": "2023-07-10T16:39:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MON: Pierwsze dwa egzemplarze samolot\u00f3w FA/50 s\u0105 ju\u017c w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ckktkuTURBXy83OWM2YjI2Yy1jYTQzLTQwZWEtODMyYi05YTkyNTM4YjdmZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwsze dwa egzemplarze samolot\u00f3w FA/50 dla Wojska Polskiego s\u0105 ju\u017c w Polsce - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek szef MON Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8759134,szef-mon-pierwsze-dwa-egzemplarze-samolotow-fa50-sa-juz-w-polsce.html", "date_published": "2023-07-10T16:27:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GPW: Arme\u0144ski rz\u0105d og\u0142osi\u0142 szczeg\u00f3\u0142y wsparcia AMX", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yk4ktkuTURBXy9iY2E0MWEyNC05YWY0LTQyMGItOGJjYi01YjlmYjE2YTE3ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Arme\u0144ski rz\u0105d og\u0142osi\u0142 szczeg\u00f3\u0142y wsparcia Armenia Securities Exchange (AMX), kt\u00f3rej wi\u0119kszo\u015bciowych udzia\u0142owcem jest warszawska Gie\u0142da Papier\u00f3w Warto\u015bciowych - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek GPW. W planach s\u0105 dotacje oraz ulgi dla sp\u00f3\u0142ek, kt\u00f3re zdecyduj\u0105 si\u0119 na emisj\u0119 akcji i obligacji na arme\u0144skiej gie\u0142dzie", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8758959,gpw-armenski-rzad-oglosil-szczegoly-wsparcia-amx.html", "date_published": "2023-07-10T15:34:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zmniejszaj\u0105ca si\u0119 liczba urodze\u0144 w Polsce. Minister zdrowia: Oddzia\u0142y po\u0142o\u017cnicze i pediatryczne b\u0119d\u0105 si\u0119 dostosowywa\u0142y", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ljUktkuTURBXy85Yzg1ZGI3MC1kZGY4LTRkYjAtODAzNS1iNWM5YzNmZmM5OGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mamy, niestety, zmniejszaj\u0105c\u0105 si\u0119 liczb\u0119 urodze\u0144, st\u0105d - si\u0142\u0105 rzeczy - oddzia\u0142y po\u0142o\u017cnicze i pediatryczne b\u0119d\u0105 dostosowywa\u0142y si\u0119 sw\u0105 wielko\u015bci\u0105 do zapotrzebowania - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek minister zdrowia Adam Niedzielski, odpowiadaj\u0105c na pytanie o kolejne zamykane oddzia\u0142y ginekologiczno-po\u0142o\u017cnicze.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8758954,zmniejszajaca-sie-liczba-urodzen-w-polsce-minister-zdrowia-oddzialy.html", "date_published": "2023-07-10T15:04:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny transakcyjne mieszka\u0144 i dom\u00f3w. MRiT poda\u0142o, gdzie b\u0119dzie mo\u017cna sprawdzi\u0107 informacje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0IZktkuTURBXy82OTczYWEwZS05M2VjLTQ3MDctOTIxMy1iNWE4ODdhZTNlNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny transakcyjne mieszka\u0144 i dom\u00f3w jednorodzinnych zostan\u0105 udost\u0119pnione w Portalu Cen Mieszka\u0144 - poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek Ministerstwo Rozwoju i Technoloogii. Dodano, \u017ce przepisy w tej sprawie przyj\u0119\u0142a Rada Ministr\u00f3w, a portal b\u0119dzie prowadzony przez Ubezpieczeniowy Fundusz Gwarancyjny.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8758951,ceny-transakcyjne-mieszkan-i-domow-mrit-podalo-gdzie-bedzie-mozna-sp.html", "date_published": "2023-07-10T14:56:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Unia Europejska i Nowa Zelandia podpisa\u0142y umow\u0119 o wolnym handlu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z_EktkuTURBXy8zZGY2MTEzYi1jNmE0LTRkMjMtOWU1Ny1jN2Q0NWZiZWMyNTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />UE i Nowa Zelandia podpisa\u0142y w poniedzia\u0142ek umow\u0119 o wolnym handlu (FTA). Pocz\u0105wszy od pierwszego roku stosowania umowy przedsi\u0119biorstwa UE skorzystaj\u0105 ze zni\u017cek ce\u0142 na kwot\u0119 \u0142\u0105cznie ok. 140 mln euro rocznie. Oczekuje si\u0119, \u017ce w nast\u0119pstwie umowy warto\u015b\u0107 handlu dwustronnego wzro\u015bnie w ci\u0105gu dekady nawet o 30 proc., przy czym roczny eksport z UE mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 nawet o 4,5 mld euro - poda\u0142a KE.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8758949,unia-europejska-i-nowa-zelandia-podpisaly-umowe-o-wolnym-handlu.html", "date_published": "2023-07-10T14:47:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bezp\u0142atne leki dla dzieci i senior\u00f3w. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GvQktkuTURBXy80YzFmNTZkYS04OGMzLTRhMTItOTQ4MC05YjhmYTcxNzNkOTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a w poniedzia\u0142ek projekt ustawy, przewiduj\u0105cy rozszerzenie kr\u0119gu os\u00f3b, kt\u00f3rym przys\u0142uguje bezp\u0142atne zaopatrzenie w leki, o dzieci do 18 lat i o senior\u00f3w powy\u017cej 65 lat - poinformowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki na konferencji w Wo\u0142ominie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8758946,bezplatne-leki-dla-dzieci-i-seniorow-rzad-przyjal-projekt-ustawy.html", "date_published": "2023-07-10T14:37:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Zale\u017cy nam na tym, \u017ceby prowadzenie w Polsce firmy by\u0142o \u0142atwiejsze\". Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt pakietu ws. przedsi\u0119biorc\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3rIktkuTURBXy83M2Q2OGIzNS1lNzY1LTQ3ZTktODE5NS0xZGFmYTJkZjdkY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 w poniedzia\u0142ek projekt ustawy, wprowadzaj\u0105cej szereg uproszcze\u0144 w prowadzeniu firmy - poinformowa\u0142o Ministerstwo Rozwoju i Technologii.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8758943,zalezy-nam-na-tym-zeby-prowadzenie-w-polsce-firmy-bylo-latwiejsze.html", "date_published": "2023-07-10T14:23:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wi\u0119kszy limit zu\u017cycia energii elektrycznej dla gospodarstw domowych z zamro\u017con\u0105 cen\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N0dktkuTURBXy80YTI2MGZmZC1mZmU2LTRiN2YtOTA4MC1hNGQyYTRmMmI5MjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt, dzi\u0119ki kt\u00f3remu b\u0119dzie wi\u0119kszy limit zu\u017cycia energii elektrycznej dla gospodarstw domowych z zamro\u017con\u0105 cen\u0105 \u2013 poinformowa\u0142a PAP minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Przyk\u0142adowo dla &quot;zwyk\u0142ych&quot; gospodarstw limit wzro\u015bnie do 3 tys. kWh. Mniej za pr\u0105d ma p\u0142aci\u0107 te\u017c sektor M\u015aP.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8758934,wiekszy-limit-zuzycia-energii-elektrycznej-dla-gospodarstw-domowych-z.html", "date_published": "2023-07-10T14:02:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Centralny Port Komunikacyjny. Jest decyzja \u015brodowiskowa ws. budowy lotniska i w\u0119z\u0142a kolejowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cw9ktktTURBXy9mNjE0YTM1Yi0zOGQ0LTRlMjgtOTI2NS01MjcyNTlhMmQzNmIucG5nkZMFzQEdzKA\" />Regionalny Dyrektor Ochrony \u015arodowiska w Warszawie wyda\u0142 decyzj\u0119 \u015brodowiskow\u0105 dla budowy lotniska i w\u0119z\u0142a kolejowego Centralnego Portu Komunikacyjnego - poinformowa\u0142 Centralny Port Komunikacyjny. Jak podano, decyzja ta oznacza zielone \u015bwiat\u0142o dla budowy CPK.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8758925,centralny-port-komunikacyjny-jest-decyzja-srodowiskowa-ws-budowy-lot.html", "date_published": "2023-07-10T13:42:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "P\u0142yn\u0119li z Senegalu do Hiszpanii. Na Atlantyku zagin\u0119\u0142o co najmniej 300 migrant\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zH9ktkuTURBXy9kODNhOWIwMi0zZWM2LTQwNDctYmIxMS00YThjZjY3ZWJkNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na Atlantyku zagin\u0119\u0142y trzy \u0142odzie z co najmniej trzystoma osobami, pr\u00f3buj\u0105cymi przedosta\u0107 si\u0119 z Senegalu do Hiszpanii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8758921,plyneli-z-senegalu-do-hiszpanii-na-atlantyku-zaginelo-co-najmniej-300.html", "date_published": "2023-07-10T13:31:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kruk zainwestowa\u0142 w portfele wierzytelno\u015bci 653 mln z\u0142 w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fOzktkuTURBXy85MjNlMTUxMy03YjVmLTRmMDEtYWQxYS1lN2IzZDQ5Nzc2OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8758901,kruk-zainwestowal-w-portfele-wierzytelnosci-653-mln-zl-w-ii-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-07-10T12:56:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Aplisens zaprosi\u0142 do sprzeda\u017cy maks. 291,98 tys. akcji w\u0142asnych po 19,5 z\u0142: szt.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8758900,aplisens-zaprosil-do-sprzedazy-maks-29198-tys-akcji-wlasnych-po-19.html", "date_published": "2023-07-10T12:54:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Backlog Synektik wyni\u00f3s\u0142 szacunkowo 85,3 mln z\u0142 na koniec czerwca 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhiktkuTURBXy9kNzM5MjRmZi00MGMyLTQ2ODUtOWI3YS0wNzg5ODIwMzZiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8758898,backlog-synektik-wyniosl-szacunkowo-853-mln-zl-na-koniec-czerwca-2023.html", "date_published": "2023-07-10T12:52:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co najmniej 2 proc. PKB na obronno\u015b\u0107? Chce tego wi\u0119kszo\u015b\u0107 Niemc\u00f3w [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hZCktkuTURBXy9hNjc2NmFjNS0wYzQ3LTRkYWEtYjg3Zi0xOWNhZTNkNzYxNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 Niemc\u00f3w opowiada si\u0119 za tym, by niemiecki rz\u0105d przeznacza\u0142 co roku co najmniej dwa procent produktu krajowego brutto (PKB) na obronno\u015b\u0107. Ka\u017cde z pa\u0144stw NATO zobowi\u0105za\u0142o si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia tego celu. W sonda\u017cu instytutu YouGov na zlecenie agencji dpa tylko 18 procent respondent\u00f3w stwierdzi\u0142o, \u017ce dwa procent to za du\u017co.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8758897,co-najmniej-2-proc-pkb-na-obronnosc-chce-tego-wiekszosc-niemcow-son.html", "date_published": "2023-07-10T12:50:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Putin przejmie afryka\u0144skie interesy Grupy Wagnera?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QIOktkuTURBXy8xODA0M2E5OS1iZGRhLTRhZDEtYmI5ZS01OWExMjM3ODg5NWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bunt Prigo\u017cyna nie ma wp\u0142ywu na interesy nale\u017c\u0105cej do niego Grupy Wagnera w Afryce, ale prawdopodobnie Putin b\u0119dzie chcia\u0142 wszystko przej\u0105\u0107 - poinformowa\u0142 brytyjski dziennik &quot;The Guardian&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8758869,putin-przejmie-afrykanskie-interesy-grupy-wagnera.html", "date_published": "2023-07-10T11:55:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bachmut: Rosjanie s\u0105 w pu\u0142apce. Ukrai\u0144cy przejmuj\u0105 kontrol\u0119 ogniow\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/COhktkuTURBXy9mNDU1OTc2Ny02ZjU3LTRkYzAtODI5OC0yZDllZDZiZTkwYjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Bachmucie Rosjanie s\u0105 w pu\u0142apce, kontrol\u0119 ogniow\u0105 nad miastem przejmuj\u0105 si\u0142y ukrai\u0144skie - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek dow\u00f3dca ukrai\u0144skich wojsk l\u0105dowych genera\u0142 O\u0142eksandr Syrski w komentarzu na serwisie Telegram.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8758863,bachmut-rosjanie-sa-w-pulapce-ukraincy-przejmuja-kontrole-ogniowa.html", "date_published": "2023-07-10T11:40:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spadek ofert pracy w IT. Zatrudnia bran\u017ca medyczna [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-9RktkuTURBXy8xNTFkNjBmNy04NmZhLTRjMGYtYTRkNC03Y2UyYzQwNDhhMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pracodawcy opublikowali w czerwcu w sieci o 3 pkt. proc. mniej ofert pracy w Polsce ni\u017c przed rokiem \u2013 wynika z badania Grant Thornton i firmy Element. Najwi\u0119kszy spadek zanotowa\u0142a bran\u017ca IT, a najwi\u0119kszy wzrost medyczna - wskazano.", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/8758858,spadek-ofert-pracy-w-it-zatrudnia-branza-medyczna-badanie.html", "date_published": "2023-07-10T11:25:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sztokholm w NATO za Ankar\u0119 w UE. Propozycja Erdogana?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ELTktkuTURBXy84ZjUyNjZmZi00N2QzLTQyMWYtYjJmZC02NzQxZjNhYmI2NTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska powinna &quot;otworzy\u0107 drog\u0119&quot; do cz\u0142onkostwa Turcji w bloku 27 europejskich pa\u0144stw, zanim turecki parlament zaakceptuje pro\u015bb\u0119 Szwecji o cz\u0142onkostwo w NATO - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek na konferencji prasowej w Ankarze prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8758854,sztokholm-w-nato-za-ankare-w-ue-propozycja-erdogana.html", "date_published": "2023-07-10T11:18:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Duda na odprawie przed szczytem NATO: Wdro\u017cymy daleko id\u0105ce rozwi\u0105zania prawne, wzmacniaj\u0105ce obron\u0119 pa\u0144stwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mrnktkuTURBXy82ZWJhYzExMC1jNTI1LTRmMDUtOTA1Ny04YjY5ZDVmZGU3ZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Postanowili\u015bmy uruchomi\u0107 proces wdro\u017cenia kilkudziesi\u0119ciu daleko id\u0105cych rozwi\u0105za\u0144 prawnych wzmacniaj\u0105cych system planowania obronnego w pa\u0144stwie; w najbli\u017cszych dniach projekt jako prezydencka inicjatywa trafi do Sejmu - poinformowa\u0142 prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8758851,duda-na-odprawie-przed-szczytem-nato-wdrozymy-daleko-idace-rozwiazani.html", "date_published": "2023-07-10T11:12:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKO BP: Pierwszej obni\u017cki st\u00f3p procentowych spodziewamy si\u0119 w listopadzie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L0HktkuTURBXy80NDY3OGE0Mi1lZWVkLTRjN2EtYTdiNC02ZTFlN2Y2MTZmMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do pierwszej obni\u017cki st\u00f3p procentowych dojdzie w listopadzie tego roku - uwa\u017caj\u0105 analitycy banku PKO BP. W opublikowanym w poniedzia\u0142ek raporcie dodali, \u017ce istnieje ryzyko, \u017ce do pierwszej obni\u017cki dojdzie w pa\u017adzierniku.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8758848,pko-bp-pierwszej-obnizki-stop-procentowych-spodziewamy-sie-w-listopad.html", "date_published": "2023-07-10T11:05:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Litwa: Przed szczytem NATO wzmo\u017cenie atak\u00f3w hakerskich", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rlIktkuTURBXy80MDkwYzJiMi0yZDZmLTQ2ODMtYTk5Zi1iNDVjYmZjMmQxMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Hakerzy wyemitowali w litewskim radio antynatowskie programy oraz komunikaty krytykuj\u0105ce dozbrajanie Ukrainy. Si\u0142y zbrojne Litwy przyzna\u0142y, \u017ce w kraju - w zwi\u0105zku ze szczytem NATO - dosz\u0142o do wzrostu poziomu dezinformacji - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja BNS.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8758837,litwa-przed-szczytem-nato-wzmozenie-atakow-hakerskich.html", "date_published": "2023-07-10T10:45:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mi\u0119kkim owocom m\u00f3wimy stanowcze \"nie\". Sanepid intensyfikuje kontrole skup\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hu2ktkuTURBXy85Yjc0OTMzZS00ZmRiLTRkZTctOTg3NC0wZDdmYjU4OTIwZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trwa letnia akcja wzmo\u017conej kontroli nad gie\u0142dami towarowymi. Z uwagi na skargi konsument\u00f3w, dotycz\u0105ce mi\u0119kkich owoc\u00f3w, Sanepid intensyfikuje od poniedzia\u0142ku kontrole nad skupami owoc\u00f3w i warzyw \u2013 informuje GIS.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8758834,miekkim-owocom-mowimy-stanowcze-nie-sanepid-intensyfikuje-kontrole.html", "date_published": "2023-07-10T10:41:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Susza w Hiszpanii powoduje ju\u017c pierwsze napi\u0119cia spo\u0142eczne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v9ektkuTURBXy8zYTE2ZTgyNi0wYjdkLTQxMzctOWJkYy0zYmUxZGNmMjQwODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Narastaj\u0105ce w Hiszpanii niedobory wody i fale upa\u0142\u00f3w powy\u017cej 40 stopni C prowadz\u0105 w tym kraju do coraz wi\u0119kszych napi\u0119\u0107 pomi\u0119dzy rolnikami a przedsi\u0119biorcami sektora turystycznego - informuj\u0105 media.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8758831,susza-w-hiszpanii-powoduje-juz-pierwsze-napiecia-spoleczne.html", "date_published": "2023-07-10T10:31:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy i USA zablokuj\u0105 wniosek Ukrainy o cz\u0142onkostwo w NATO?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T00ktkuTURBXy8yYmYwMDY1NC1lNzVkLTQ0ZDMtODBlYy0yMmM5YjE3NDAyOWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy i USA blokuj\u0105 oficjalny wniosek Ukrainy o cz\u0142onkostwo w NATO - pisze w poniedzia\u0142ek portal dziennika &quot;Bild&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na swoje \u017ar\u00f3d\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8758829,niemcy-i-usa-zablokuja-wniosek-ukrainy-o-czlonkostwo-w-nato.html", "date_published": "2023-07-10T10:26:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Ukrainie rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 budowa zak\u0142ad\u00f3w produkuj\u0105cych drony Bayraktar", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KRyktkuTURBXy82NzJhZTkzYy01NWI4LTQyYmEtYTI0YS1jZjViZDYxMDlkZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Ukrainie rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 budowa zak\u0142ad\u00f3w produkcji tureckich dron\u00f3w Bayraktar - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek minister ds. przemys\u0142\u00f3w strategicznych O\u0142eksandr Kamyszin. Jak przypomina portal Hromadske, umow\u0119 w tej sprawie Ukraina i Turcja podpisa\u0142y na pocz\u0105tku lutego 2022 roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8758825,w-ukrainie-rozpoczela-sie-budowa-zakladow-produkujacych-drony-bayrakta.html", "date_published": "2023-07-10T10:18:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Turcy szturmuj\u0105 Gruzj\u0119. \u017beby zd\u0105\u017cy\u0107 zarejestrowa\u0107 telefony", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/go6ktkuTURBXy82MDRjMjllZi1hYWM3LTQ0MmItOWE3MC1iYzhkY2Q3NTNhYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mieszka\u0144cy Turcji ustawiali si\u0119 w kilkunastokilometrowych kolejkach na granicy z Gruzj\u0105 po tym, gdy w\u0142adze w Ankarze zapowiedzia\u0142y podwy\u017cszenie op\u0142at o 228 proc. za rejestracj\u0119 telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych sprowadzonych z zagranicy - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek dziennik &quot;Hurriyet&quot;.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8758812,turcy-szturmuja-gruzje-zeby-zdazyc-zarejestrowac-telefony.html", "date_published": "2023-07-10T10:04:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Europejski przemys\u0142 obronny nie nad\u0105\u017ca z produkcj\u0105. \"Mamy pieni\u0105dze, nie mamy czasu\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lCdktkuTURBXy85YzAyODFmMS1jOGNhLTQyMzMtOTE4ZS05MGQ1NjEwMWRkNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europejscy producenci broni nie nad\u0105\u017caj\u0105 z produkcj\u0105 broni przeznaczonej na pomoc dla Ukrainy ani na w\u0142asne potrzeby obronne; \u017c\u0105daj\u0105 d\u0142ugoterminowych rz\u0105dowych gwarancji zakup\u00f3w - napisa\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Bloomberg.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8758807,europejski-przemysl-obronny-nie-nadaza-z-produkcja-mamy-pieniadze-n.html", "date_published": "2023-07-10T09:58:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czeka nas powr\u00f3t duopolu PiS-KO? Najnowszy sonda\u017c", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/za9ktkuTURBXy8wMDc5NzQ4NS1jODhlLTQ1NjEtYWY5OS00Y2QwNDAyNTJlMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PiS mo\u017ce liczy\u0107 obecnie na 33,4 proc. g\u0142os\u00f3w. Drugie miejsce zajmuje Koalicja Obywatelska z 28,5 proc. - wynika z najnowszego sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8758801,czeka-nas-powrot-duopolu-pis-ko-najnowszy-sondaz.html", "date_published": "2023-07-10T09:43:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier Holandii zapowiedzia\u0142 odej\u015bcie z polityki. \"R\u00f3\u017cnice w kwestii uchod\u017aczej s\u0105 zbyt fundamentalne\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6dnktkuTURBXy84MzI5NjVmOC1lZWY0LTQ2MzktODExYi1jNGU5YmVkNzU1MDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas poniedzia\u0142kowej debaty w izbie ni\u017cszej parlamentu, Tweede kamer, premier Holandii Mark Rutte poinformowa\u0142, \u017ce nie b\u0119dzie liderem swojej Partii Ludowej na rzecz Wolno\u015bci i Demokracji (VVD) w przyspieszonych wyborach parlamentarnych i zapowiedzia\u0142 odej\u015bcie z polityki. Wybory odb\u0119d\u0105 si\u0119 najpewniej pod koniec pa\u017adziernika.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8758796,premier-holandii-zapowiedzial-odejscie-z-polityki-roznice-w-kwestii.html", "date_published": "2023-07-10T09:36:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Martwe ryby w dop\u0142ywie Wis\u0142y. WIO\u015a bada rzek\u0119 i szuka \u017ar\u00f3d\u0142a zanieczyszczenia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cgwktkuTURBXy9jM2U0YWVjYS1iNzIxLTRlOTItODE4MS1jYmU1OTFlNzk3YWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O 300 \u015bni\u0119tych rybach znalezionych w rzece Wilga, kt\u00f3ra jest dop\u0142ywem Wis\u0142y, informuj\u0105 s\u0142u\u017cby Wojew\u00f3dzkiego Inspektoratu Ochrony \u015arodowiska. Pierwsze badania wykaza\u0142y, \u017ce poziom tlenu w wodzie by\u0142 za niski, a jej temperatura za wysoka. Spo\u0142ecznicy alarmuj\u0105, \u017ce problem mo\u017ce by\u0107 znacznie powa\u017cniejszy.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8758529,martwe-ryby-w-doplywie-wisly-wios-bada-rzeke-i-szuka-zrodla-zanieczys.html", "date_published": "2023-07-10T08:41:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gdzie przebywa Prigo\u017cyn? \"Liberation\": Prawdopodobnie na Kremlu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XRdktkuTURBXy9hNTMxMTJlNS0xM2EyLTQwZDItYmI4MS04NDM2MTMzN2I0ODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug zachodnich \u017ar\u00f3de\u0142 wywiadowczych szef Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn prawdopodobnie od 1 lipca przetrzymywany jest na Kremlu - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek portal dziennika &quot;Liberation&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8758473,gdzie-przebywa-prigozyn-liberation-prawdopodobnie-na-kremlu.html", "date_published": "2023-07-10T08:24:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina chce do NATO [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8jyktkuTURBXy85NmZjM2QyZC1jOGVmLTQ3NTEtYTUxYS1jYzRmMzY3MDExYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />89 proc. Ukrai\u0144c\u00f3w opowiada si\u0119 za tym, by ich kraj do\u0142\u0105czy\u0142 do NATO; na wschodzie kraju chce tego 79 proc. mieszka\u0144c\u00f3w, a na zachodzie - 93 proc. - wynika z opublikowanego w poniedzia\u0142ek sonda\u017cu Kijowskiego Mi\u0119dzynarodowego Instytutu Socjologii (KMIS).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8758380,ukraina-chce-do-nato-sondaz.html", "date_published": "2023-07-10T08:14:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nawet 38 stopni Celsjusza. Fala upa\u0142\u00f3w na W\u0119grzech", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WFuktkuTURBXy8yNzlmZTI2MS0wYmMxLTRiODQtOWY2My1kMThlMmNmZGZlOWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od poniedzia\u0142ku do p\u00f3\u0142nocy w \u015brod\u0119 na terenie ca\u0142ych W\u0119gier obowi\u0105zuje ostrze\u017cenie drugiego stopnia w zwi\u0105zku z fal\u0105 upa\u0142\u00f3w i temperaturami dochodz\u0105cymi do 38 stopni Celsjusza \u2013 poinformowa\u0142a Pa\u0144stwowa S\u0142u\u017cba Meteorologiczna.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8758250,nawet-38-stopni-celsjusza-fala-upalow-na-wegrzech.html", "date_published": "2023-07-10T07:49:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zalando, Media Markt, Sephora i Glovo na celowniku UOKiK. Chodzi o zarzuty za b\u0142\u0119dy w prezentacji promocji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8evktkuTURBXy9hZjA5ZWNjNi0yZDY2LTQzN2MtODU3OS1lYWUzYzhlOTEzNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8758237,zalando-media-markt-sephora-i-glovo-na-celowniku-uokik-chodzi-o-zar.html", "date_published": "2023-07-10T07:37:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy inflacja spadnie do niskich poziom\u00f3w? Jest nowa projekcja NBP", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrRktkuTURBXy85OGRiZWRlZi0zZjE3LTQ0OTgtOWNkOC04ZTcxN2I3ZmJkM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8758188,kiedy-inflacja-spadnie-do-niskich-poziomow-jest-nowa-projekcja-nbp.html", "date_published": "2023-07-10T07:28:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mazury wysychaj\u0105. To efekt suszy hydrologicznej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HtLktkuTURBXy83ODAyODBmZS01MzdmLTQ0YjktOWFiZi00NmEwNzBiNGUwYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Susza hydrologiczna i meteorologiczna jest przyczyn\u0105 obni\u017cania poziomu wody w jeziorach na Mazurach. Woda w akwenach nie jest uzupe\u0142niana przez opady deszczu. Do obni\u017cania si\u0119 stanu w\u00f3d przyczyniaj\u0105 si\u0119 te\u017c bez\u015bnie\u017cne zimy - poinformowa\u0142y PAP Wody Polskie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8757810,mazury-wysychaja-to-efekt-suszy-hydrologicznej.html", "date_published": "2023-07-10T06:37:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bro\u0144 kasetowa dla Ukrainy: Rosyjska ambasada w Waszyngtonie skrytykowa\u0142a t\u0119 decyzj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pcLktkuTURBXy9jNjlmNmJlMC0wYWMxLTQ4NmQtODRmZC1mYTc2N2U3Yjg3ODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W niedzielnym komunikacie rosyjska ambasada w USA skrytykowa\u0142a decyzj\u0119 Waszyngtonu o wys\u0142aniu broni kasetowej na Ukrain\u0119 - poinformowa\u0142 Reuters.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8757809,bron-kasetowa-dla-ukrainy-rosyjska-ambasada-w-waszyngtonie-skrytykowa.html", "date_published": "2023-07-10T06:32:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty os\u0142abi\u0142 si\u0119 wobec euro i dolara, a umocni\u0142 do franka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/helktkuTURBXy9hNjNiN2IxMy0zMGE0LTQxNmUtODhkYi0xYzI1YmNkNGIzNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska waluta w poniedzia\u0142ek po godzinie 7.15 straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro i dolara, a zyska\u0142a do franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o 4,45 z\u0142, dolar - 4,06, a frank - 4,56 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8757808,kursy-walut-zloty-oslabil-sie-wobec-euro-i-dolara-a-umocnil-do-frank.html", "date_published": "2023-07-10T06:30:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izrael/ Rz\u0105d zatwierdzi\u0142 kroki maj\u0105ce \"zapobiec upadkowi Autonomii Palesty\u0144skiej\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d_vktkuTURBXy82Yjc4OTllNi0yYWVkLTQ1ZDItYWVkNy03NTNjODllZTEyMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gabinet bezpiecze\u0144stwa premiera Benjamina Netanjahu zdecydowa\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce Izrael b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 na rzecz powstrzymania upadku Autonomii Palesty\u0144skiej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8757790,izrael-rzad-zatwierdzil-kroki-majace-zapobiec-upadkowi-autonomii-pal.html", "date_published": "2023-07-10T06:26:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczyt NATO w Wilnie: Biden b\u0119dzie rozmawia\u0142 z Ze\u0142enskim o gwarancjach dla Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l7pktkuTURBXy9kYzJkYTUxMC1kNGU2LTRjMWQtODc5YS03YWY4YWFiNWZjMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden podniesie podczas szczytu NATO w Wilnie temat gwarancji bezpiecze\u0144stwa dla Ukrainy opartych na modelu izraelskim i b\u0119dzie rozmawia\u0142 o tym z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 doradca ameryka\u0144skiego prezydenta ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego Jake Sullivan.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8757784,szczyt-nato-w-wilnie-biden-bedzie-rozmawial-z-zelenskim-o-gwarancjach.html", "date_published": "2023-07-10T06:19:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny z zerow\u0105 inflacj\u0105 konsumenck\u0105 w czerwcu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wwXktkuTURBXy8wNjI3NDZmMS03ZTdmLTRkM2YtOTJjOS0yNDMxNzA2NjkwZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8757775,chiny-z-zerowa-inflacja-konsumencka-w-czerwcu.html", "date_published": "2023-07-10T06:04:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak wynika z danych policji, liczba ofiar przemocy stale maleje. Nadal jednak jest to zjawisko powszechne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/saVktkuTURBXy8yOWU3YzdiYi0yZjIzLTQxOGMtOGMzNi1hYmI1NzNkYzdmYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do przemocy domowej mo\u017ce doj\u015b\u0107 w ka\u017cdym domu, niezale\u017cnie od statusu spo\u0142ecznego czy materialnego. I cho\u0107, jak wynika z danych policji, liczba ofiar przemocy stale maleje, nadal jest to zjawisko powszechne. Jak mu przeciwdzia\u0142a\u0107 skutecznie i na ile jej ofiary mog\u0105 dzi\u015b liczy\u0107 na systemow\u0105 pomoc?", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8756099,jak-wynika-z-danych-policji-liczba-ofiar-przemocy-stale-maleje-nadal.html", "date_published": "2023-07-10T05:43:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ni\u017csze ceny energii planowane w przysz\u0142o\u015bci obni\u017caj\u0105 zaufanie inwestor\u00f3w gie\u0142dowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/citktkuTURBXy9hNjgzYzY3ZS05Zjc1LTQ5YTEtYjZmOS1kZTQ0NGRlNTcxOTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />B\u0119d\u0105 wi\u0119kszy limit zu\u017cycia dla konsument\u00f3w i dodatkowa obni\u017cka dla ma\u0142ych firm i JST", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8756188,nizsze-ceny-energii-planowane-w-przyszlosci-obnizaja-zaufanie-inwestor.html", "date_published": "2023-07-10T05:20:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pomys\u0142y na walk\u0119 z oty\u0142o\u015bci\u0105 w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w wzbudzaj\u0105 wiele kontrowersji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-2nktkuTURBXy8yMjJhZGZhNi1mMjcwLTQ5YTEtYTVhZC03ZDY5Y2ZkOWY4ZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja edukacji op\u00f3\u017ani\u0142a prace nad projektem wdra\u017caj\u0105cym Sportowe talenty do po\u0142owy wrze\u015bnia", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8756165,pomysly-na-walke-z-otyloscia-wsrod-uczniow-wzbudzaja-wiele-kontrowersj.html", "date_published": "2023-07-10T05:14:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska liderem wyp\u0142at odszkodowa\u0144 za niepo\u017c\u0105dane odczyny po szczepieniu przeciwko Covid-19", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/REFktkuTURBXy9jZTNmYTFmNi04NDhjLTQ3ODgtOTZhMy1hMmNkM2NhMjkzMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polacy ch\u0119tniej i bardziej skutecznie ni\u017c za granic\u0105 ubiegaj\u0105 si\u0119 o rekompensaty za niepo\u017c\u0105dane odczyny poszczepienne", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8756148,polska-liderem-wyplat-odszkodowan-za-niepozadane-odczyny-po-szczepieni.html", "date_published": "2023-07-10T05:02:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szwajcaria potrzebuje pracownik\u00f3w do bran\u017cy budowlanej. \"Zaskakuj\u0105ca zmiana\" ws. zawod\u00f3w w IT", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gJ2ktkuTURBXy9jNjM5ZmI4OS1jMTI0LTRiY2MtOTJhMC05ZDk2Y2M5M2I1MGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co pokazuj\u0105 dane ws. szwajcarskiego rynku pracy z I po\u0142owy 2023 r.? By\u0142o \u201enieco wi\u0119cej\u201d wolnych miejsc dla kandydat\u00f3w ni\u017c w 2022 r. Najbardziej poszukiwani byli pracownicy z bran\u017cy budowlanej; mniej wakat\u00f3w w zawodach informatycznych \u2013 piszeserwis \u201eBlick\u201d.", "link": "https://forsal.pl/praca/praca-za-granica/artykuly/8757609,szwajcaria-potrzebuje-pracownikow-do-branzy-budowlanej-zaskakujaca-z.html", "date_published": "2023-07-10T04:55:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Planujesz wybudowa\u0107 dom? Mamy dla ciebie fatalne wie\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jTaktkuTURBXy9jNGY4YmRlYy04NjUwLTQ5ZGUtYTBiYy03YzA1NzMzODk4ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bardzo wiele os\u00f3b rozpoczynaj\u0105cych budow\u0119 domu w I kw. 2020 r. nie oczekiwa\u0142o, \u017ce koszty wzrosn\u0105 o 40% w 3 lata. Warto dok\u0142adniej przyjrze\u0107 si\u0119 podwy\u017ckom.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8748554,planujesz-wybudowac-dom-mamy-dla-ciebie-fatalne-wiesci.html", "date_published": "2023-07-10T04:55:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zniesienie limit\u00f3w do specjalist\u00f3w nie uzdrowi\u0142o polskiej s\u0142u\u017cby zdrowia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bwrktkuTURBXy85NzU3MjhlNS01OWE4LTRiZGUtOGEyZS0yMWEzMDU2ZDExMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />NFZ p\u0142aci za ka\u017cdego pacjenta u specjalisty. W zmniejszeniu kolejek to nie pomog\u0142o", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8757714,zniesienie-limitow-do-specjalistow-nie-uzdrowilo-polskiej-sluzby-zdrow.html", "date_published": "2023-07-10T04:49:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Siewiera: Stawiamy na bezpiecze\u0144stwo, rozszerzenie NATO i udzia\u0142 Polski w Nuclear Sharing", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/usRktkuTURBXy80NzYzMTkyNC0xNzlkLTRhYTktYWQ5Yy1iNWM0ZDM0Yjc5MWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozmieszczenie modyfikowanych g\u0142owic B61, jest tylko jednym z element\u00f3w. Wa\u017cne jest przygotowanie samolot\u00f3w \u2013 w Polsce F-35 zostan\u0105 wdro\u017cone do s\u0142u\u017cby w 2025 r. \u2013 i pilot\u00f3w do wykonywania zada\u0144 o takim przeznaczeniu", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8756105,siewiera-stawiamy-na-bezpieczenstwo-rozszerzenie-nato-i-udzial-polsk.html", "date_published": "2023-07-10T04:42:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Udzia\u0142 chi\u0144skich marek w sprzeda\u017cy aut w Rosji. Po\u017ceraj\u0105 rynek dzi\u0119ki zachodnim sankcjom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e41ktkuTURBXy8wYzIwYjdiOC0zMjFlLTQ3YjgtYTBhMS04NDgwOGQzMTZmNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny maj\u0105 coraz wi\u0119kszy udzia\u0142 w rosyjskim rynku samochodowym, niegdy\u015b trzecim co do wielko\u015bci w Europie. W pierwszej po\u0142owie roku chi\u0144skie modele stanowi\u0142y ponad jedn\u0105 trzeci\u0105 ca\u0142kowitej sprzeda\u017cy samochod\u00f3w w Rosji.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8748008,udzial-chinskich-marek-w-sprzedazy-aut-w-rosji-pozeraja-rynek-dzieki.html", "date_published": "2023-07-10T04:31:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korea\u0144ski gigant elektroniczny przewiduje drastyczny spadek zysk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I2hktkuTURBXy9kNDUzZTJiYi01MWZlLTRlMGQtODhkNS1mMGRiZTI3MjViMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Samsung Electronics, jeden z najwi\u0119kszych producent\u00f3w chip\u00f3w na \u015bwiecie, poinformowa\u0142, \u017ce spodziewa si\u0119 gwa\u0142townego spadku zysk\u00f3w w drugim kwartale 2023 roku. Korea\u0144ski koncern ma powa\u017cne k\u0142opoty wynikaj\u0105ce ze s\u0142abego popytu na uk\u0142ady pami\u0119ci.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8750534,samsung-przewiduje-drastyczny-spadek-zyskow.html", "date_published": "2023-07-10T04:22:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynek aut elektrycznych si\u0119 \u201eprzegrzewa\u201d? Wiele firm nie wytrzyma bezwzgl\u0119dnej rywalizacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F-qktkuTURBXy8wMmUxNWZiMy03OTYzLTRiZTMtYTBmNC1iMjhiOTMyYWY0MDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przed tak\u0105 sytuacj\u0105 ostrzeg\u0142 dyrektor generalny Volkswagen Group China, Ralf Brandstaetter.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8748514,rynek-aut-elektrycznych-sie-przegrzewa-wiele-firm-nie-wytrzyma-bezw.html", "date_published": "2023-07-10T04:10:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 centrum wodorowej rewolucji. Czy Polska ma szans\u0119 w tej konkurencji?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xAoktkuTURBXy9mMjk0ZWY0YS1kYjVmLTQxMTgtODMwZi1lMWY1OWVhZWNhNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemieckie stowarzyszenie przemys\u0142u energetycznego BDEW przekonuje, \u017ce Europa musi zacz\u0105\u0107 tworzy\u0107 ramy rozwoju gospodarki. W pierwszej kolejno\u015bci potrzebne b\u0119d\u0105 ramy regulacyjne dla rynku i odpowiednie zaprojektowanie infrastruktury. Polska, cho\u0107 jest jednym z przoduj\u0105cych producent\u00f3w wodoru w Europie i na \u015bwiecie, pod wzgl\u0119dem ambicji rozwoju w tym obszarze wyra\u017anie ust\u0119puje zachodnim s\u0105siadom.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8748602,niemcy-moga-stac-sie-centrum-wodorowej-rewolucji-czy-polska-ma-szanse.html", "date_published": "2023-07-10T04:00:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]