[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Polityk PO na wiecu PiS. Dosz\u0142o do incydentu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-polityk-po-na-wiecu-pis-doszlo-do-incydentu,nId,6893908\"><img align=\"left\" alt=\"Polityk PO na wiecu PiS. Dosz\u0142o do incydentu\" src=\"https://i.iplsc.com/polityk-po-na-wiecu-pis-doszlo-do-incydentu/000HDZI6B3KJYCQR-C321.jpg\" /></a>Kiedy PiS organizowa\u0142 piknik rodzinny w mazowieckim Pu\u0142tusku, chyba ma\u0142o kto spodziewa\u0142 si\u0119 wa\u017cnego go\u015bcia z PO. Jak si\u0119 okaza\u0142o, imprez\u0119 z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim, odwiedzi\u0142\u2026 Jan Grabiec, rzecznik ugrupowania Donalda Tuska. \u2013 Nie czuj\u0119 si\u0119, jakbym si\u0119 gdzie\u015b wkrada\u0142 czy pr\u00f3bowa\u0142 dosta\u0107 \u2013 m\u00f3wi nam rzecznik Platformy. Przyzna\u0142 tak\u017ce, \u017ce dosz\u0142o do jednego nieprzyjemnego incydentu z udzia\u0142em &quot;zapiek\u0142ych dzia\u0142aczy partii&quot;. \u2013 Jan Grabiec przyszed\u0142, ani to nas grzeje, ani zi\u0119bi \u2013 odpowiada kr\u00f3tko Rados\u0142aw Fogiel z PiS.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-polityk-po-na-wiecu-pis-doszlo-do-incydentu,nId,6893908", "date_published": "2023-07-10T14:43:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]