[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 erupcja wulkanu Fagradalsfjall. S\u0105 pierwsze nagrania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rozpoczela-sie-erupcja-wulkanu-fagradalsfjall-sa-pierwsze-na,nId,6894180\"><img align=\"left\" alt=\"Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 erupcja wulkanu Fagradalsfjall. S\u0105 pierwsze nagrania\" src=\"https://i.iplsc.com/rozpoczela-sie-erupcja-wulkanu-fagradalsfjall-sa-pierwsze-na/000HE0KYUP23CE1X-C321.jpg\" /></a>Na Islandii w pobli\u017cu stolicy - Reykjaviku - rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 erupcja wulkanu Fagradalsfjall w pobli\u017cu g\u00f3r Litla Hr\u00fat. Poprzedzi\u0142a j\u0105 seria trz\u0119sie\u0144 ziemi - poinformowa\u0142o Islandzkie Biuro Meteorologiczne (IBM). W sieci pojawi\u0142y si\u0119 pierwsze zdj\u0119cia i nagrania, na kt\u00f3rych wida\u0107 magm\u0119 wydostaj\u0105c\u0105 si\u0119 z krateru wulkanu.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rozpoczela-sie-erupcja-wulkanu-fagradalsfjall-sa-pierwsze-na,nId,6894180", "date_published": "2023-07-10T18:55:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]