[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Rekord w tunelu na zakopiance. Samochody liczone w dziesi\u0105tkach tysi\u0119cy", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c586dcb4-ef08-4e9d-8482-9a03c20637a7\" width=\"308\" /> W minion\u0105 niedziel\u0119 pad\u0142 rekord na zakopiance. Przez tunel przejecha\u0142o ponad 37 tys. samochod\u00f3w. Dotychczasowych rekord z ferii zimowych wynosi\u0142 nieco ponad 34 tys. pojazd\u00f3w \u2013 poda\u0142a w poniedzia\u0142ek GDDKiA.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/rekord-w-tunelu-na-zakopiance-samochody-liczone-w-dziesiatkach-tysiecy-6918212551687008a.html", "date_published": "2023-07-10T19:18:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "W\u0142a\u015bciciele fotowoltaiki maj\u0105 problem. Lawinowo ro\u015bnie liczba odrzuconych wniosk\u00f3w", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b342a5ad-f4c8-4883-992a-4afe3208883e\" width=\"308\" /> Liczba odrzuconych wniosk\u00f3w o przy\u0142\u0105czenie nowych \u017ar\u00f3de\u0142 do sieci elektroenergetycznej i gazowej w ci\u0105gu dw\u00f3ch lat drastycznie wzros\u0142a \u2013 alarmuje Urz\u0105d Regulacji Energetyki (URE). Urz\u0105d podkre\u015bla, \u017ce chodzi m.in. o instalacje OZE, takie jak fotowoltaika. Wskazuje, \u017ce przyczyn\u0105 mo\u017ce by\u0107 niejasno\u015b\u0107 prawa.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wlasciciele-fotowoltaiki-maja-problem-lawinowo-rosnie-liczba-odrzuconych-wnioskow-6918199286291392a.html", "date_published": "2023-07-10T18:24:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Sp\u00f3\u0142ki w\u0119glowe obci\u0105\u017cone now\u0105 sk\u0142adk\u0105. Jest komunikat", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f055ad9b-4131-44e7-a609-fdead5e0e0f2\" width=\"308\" /> Sp\u00f3\u0142ki w\u0119glowe zap\u0142ac\u0105 sk\u0142adk\u0119 solidarno\u015bciow\u0105 od nadzwyczajnych zysk\u00f3w uzyskanych w 2022 roku - przekaza\u0142a w komunikacie Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w. Nadmiarowe dochody zostan\u0105 obci\u0105\u017cone sk\u0142adk\u0105 w wysoko\u015bci 33 procent.", "link": "https://www.money.pl/podatki/spolki-weglowe-obciazone-nowa-skladka-jest-komunikat-6918196318976864a.html", "date_published": "2023-07-10T18:12:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Miecz \"z czas\u00f3w Mieszka I\" trafi\u0142 w r\u0119ce ojca Rydzyka. Oto ile kosztowa\u0142", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/fdb73f5b-0289-4ee7-bb98-49c4512237d3\" width=\"308\" /> Jacek Sasin i Pawe\u0142 Majewski, prezes Grupy Enea, przekazali w niedziel\u0119 ojcu Tadeuszowi Rydzykowi historyczny miecz \"z czas\u00f3w Mieszka I\". Podarunkiem pochwali\u0142 si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych sam minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych. Dziennikarze sprawdzili, ile on kosztowa\u0142 i kto za niego zap\u0142aci\u0142.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/miecz-z-czasow-mieszka-i-trafil-w-rece-ojca-rydzyka-oto-ile-kosztowal-6918180868791136a.html", "date_published": "2023-07-10T17:09:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Dwie twarze Joe Bidena. Z jednej strony u\u015bmiechni\u0119ty wujek, z drugiej \u2013 wulkan emocji", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b6a0d8e6-14dc-4ecd-9e9b-7749c548b61f\" width=\"308\" /> W trakcie publicznych wyst\u0105pie\u0144 Joe Biden lubi ucieka\u0107 si\u0119 do szeptu, gdy przedstawia swoje stanowisko. Nie schodzi mu z twarzy u\u015bmiech, jak i okulary Aviator. Kreuje w ten spos\u00f3b u wyborc\u00f3w wizerunek wujka Joe. K\u0142\u00f3ci si\u0119 on z jego zachowaniem w prywatnych sytuacjach. Wtedy cz\u0119sto krzyczy i nie kryje emocji.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/dwie-twarze-joe-bidena-z-jednej-strony-usmiechniety-wujek-z-drugiej-wulkan-emocji-6918163144735584a.html", "date_published": "2023-07-10T16:03:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Zmiany dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 nowe przepisy", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/7e8e13cc-0b4b-4f77-8314-3e4d5bb8428f\" width=\"308\" /> Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a tzw. pakiet u\u0142atwie\u0144 dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. - Zale\u017cy nam na tym, \u017ceby prowadzenie w Polsce firmy by\u0142o \u0142atwiejsze, a obowi\u0105zuj\u0105ce przepisy nie ogranicza\u0142y przedsi\u0119biorc\u00f3w, tylko im pomaga\u0142y - powiedzia\u0142 Waldemar Buda, minister resortu rozwoju i technologii.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/zmiany-dla-przedsiebiorcow-rzad-przyjal-nowe-6918156709747648a.html", "date_published": "2023-07-10T15:31:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Leki bez recepty tak\u017ce b\u0119d\u0105 refundowane. \"Rynek przejm\u0105 tani azjatyccy wytw\u00f3rcy\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/bf5973e9-f150-4fce-a9b5-8ed33e80ee07\" width=\"308\" /> Projekt nowelizacji listy lek\u00f3w refundowanych zawiera zapis, kt\u00f3ry umo\u017cliwia ministrowi zdrowia dodawanie na ni\u0105 i regulowanie cen lek\u00f3w bez recepty. Budzi to sprzeciw sektora farmaceutycznego. \u2013 Skutkowa\u0142oby to przej\u0119ciem rynku przez najta\u0144szych azjatyckich wytw\u00f3rc\u00f3w \u2013 twierdzi ekspert.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/leki-bez-recepty-takze-beda-refundowane-rynek-przejma-tani-azjatyccy-wytworcy-6918143470615392a.html", "date_published": "2023-07-10T14:37:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Coraz bli\u017cej do budowy Centralnego Portu Komunikacyjnego. Sp\u00f3\u0142ka uzyska\u0142a wa\u017cn\u0105 decyzj\u0119", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/7d37e6fc-d499-4971-8d3e-ed8338a25174\" width=\"308\" /> Sp\u00f3\u0142ka odpowiadaj\u0105ca za powstanie lotniska i w\u0119z\u0142a komunikacyjnego otrzyma\u0142a decyzj\u0119 \u015brodowiskow\u0105 dla obu inwestycji \u2013 poinformowa\u0142 Centralny Port Komunikacyjny w poniedzia\u0142ek. To jeden z najwa\u017cniejszych dokument\u00f3w przybli\u017caj\u0105cych do budowy CPK.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/coraz-blizej-do-budowy-centralnego-portu-komunikacyjnego-spolka-uzyskala-wazna-decyzje-6918121807784800a.html", "date_published": "2023-07-10T13:09:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Gigantyczne problemy rubla. Rosjanie w panice", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/5b7916f3-1446-473c-91a4-8ae8eb591313\" width=\"308\" /> Kurs rosyjskiego rubla prze\u017cywa w ostatnich daniach trudne chwile. Mimo \u017ce putinowski re\u017cim pr\u00f3buje kontrolowa\u0107 kurs i zapewnia, \u017ce nie powod\u00f3w do obaw, notowania rubla spad\u0142y do najni\u017cszych poziom\u00f3w od 15 miesi\u0119cy. Przyczyn\u0105 s\u0105 sami Rosjanie, kt\u00f3rzy pr\u00f3buj\u0105 pozby\u0107 si\u0119 krajowej waluty.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/rosyjski-rubel-szuka-dna-rosjanie-w-panice-6918119611157440a.html", "date_published": "2023-07-10T13:00:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Wymieni\u0105 liczniki pr\u0105du niemal wszystkim. Sprawdz\u0105 zu\u017cycie zdalnie", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d233bb3d-80f6-494b-b502-a0e99e01d572\" width=\"308\" /> Na dobre ruszy\u0142a akcja wymiany licznik\u00f3w pr\u0105du. Do 2028 r. 80 proc. gospodarstw domowych b\u0119dzie mie\u0107 inteligentne urz\u0105dzenia. B\u0119d\u0105 one zbiera\u0107 dane o zu\u017cyciu pr\u0105du na bie\u017c\u0105co a wyniki b\u0119dzie mo\u017cna sprawdzi\u0107 zdalnie. Wraz ze zmian\u0105 pojawi\u0142y si\u0119 jednak w\u0105tpliwo\u015bci dotycz\u0105ce bezpiecze\u0144stwa Polak\u00f3w.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wymienia-liczniki-pradu-niemal-wszystkim-sprawdza-zuzycie-zdalnie-6918114817039296a.html", "date_published": "2023-07-10T12:41:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Miliony w kieszeniach firm. Skutek nadp\u0142aty", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0c39d5d3-2f92-45c7-8d22-6fd68c6f47fe\" width=\"308\" /> 60 mln z\u0142 w pierwszych dniach lipca i 256 mln z\u0142 10 lipca, czyli w sumie 316 mln z\u0142 - tak\u0105 \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 wyp\u0142aci\u0142 przedsi\u0119biorcom ZUS z tytu\u0142u nadp\u0142aconej sk\u0142adki na ubezpieczenie zdrowotne. Kolejne transze s\u0105 przygotowywane - poinformowa\u0142 Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/miliony-w-kieszeniach-firm-skutek-nadplaty-6918094179298240a.html", "date_published": "2023-07-10T11:17:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Podwy\u017cszenie op\u0142at o 228 proc. Turcy ruszyli do Gruzji po telefony. Oto efekty", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f03e75a9-7cad-4c72-bc62-b311443b6799\" width=\"308\" /> Mieszka\u0144cy Turcji ustawiali si\u0119 w kilkunastokilometrowych kolejkach na granicy z Gruzj\u0105 po tym, gdy w\u0142adze w Ankarze zapowiedzia\u0142y podwy\u017cszenie op\u0142at o 228 proc. za rejestracj\u0119 telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych sprowadzonych z zagranicy - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek dziennik \"Hurriyet\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/podwyzszenie-oplat-o-228-proc-turcy-ruszyli-do-gruzji-po-telefony-oto-efekty-6918084080769984a.html", "date_published": "2023-07-10T10:36:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Katarczycy i Belgowie zbuduj\u0105 nam terminal. B\u0119dzie przyjmowa\u0142 najwi\u0119ksze kontenerowce", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/6d72acfc-e9b0-4e9b-b73b-fd5454e5eb65\" width=\"308\" /> W \u015awinouj\u015bciu ma powsta\u0107 pot\u0119\u017cny port kontenerowy, kt\u00f3ry b\u0119dzie w stanie przyjmowa\u0107 oceaniczne jednostki bezpo\u015brednio przy polskim nabrze\u017cu. Zbuduje go belgijsko-katarskie konsorcjum. Pierwsze umowy w\u0142a\u015bnie s\u0105 podpisywane.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/katarczycy-i-belgowie-zbuduja-nam-terminal-bedzie-przyjmowal-najwieksze-kontenerowce-6918055517473632a.html", "date_published": "2023-07-10T10:10:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Darmowe leki dla dzieci i senior\u00f3w. Rz\u0105d bierze si\u0119 do pracy", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/aed86273-d9f1-42f5-9216-693744902b48\" width=\"308\" /> W poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu zbierze si\u0119 Rada Ministr\u00f3w, kt\u00f3ra zajmie si\u0119 projektem dotycz\u0105cym bezp\u0142atnych lek\u00f3w dla dzieci do 18. roku \u017cycia oraz senior\u00f3w 65 plus  - powiedzia\u0142 PAP rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/darmowe-leki-dla-dzieci-i-seniorow-rzad-bierze-sie-do-pracy-6918066366270304a.html", "date_published": "2023-07-10T09:24:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "\"Wysoka inflacja utrwali nam si\u0119 na lata\". Prof. Or\u0142owski kre\u015bli czarny scenariusz dla Polski", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/wptv-upload-api.wpcdn.pl/552b1705-210c-41a9-b23d-2c14058a48d5.jpg\" width=\"308\" /> - Obawiam si\u0119 tego, \u017ce przez d\u0142ugie lata nie zejdziemy do celu inflacyjnego, czyli do tych 2,5-3 proc. - powiedzia\u0142 w programie \"Newsroom\" WP prof. Witold Or\u0142owski z Akademii Finans\u00f3w i Biznesu Vistula. \u2013 Inflacja, w zale\u017cno\u015bci od sytuacji na \u015bwiecie, spadnie do 9-10 proc. I taka nam si\u0119 utrwali. To oczywi\u015bcie pewien scenariusz. Obawiam si\u0119, \u017ce przy pasywnej polityce NBP, inflacja si\u0119 obni\u017cy z przyczyn niezale\u017cnych od nas i jest du\u017ce ryzyko, \u017ce potem nie b\u0119dzie spada\u0107. Przypominam, \u017ce ju\u017c rok temu na jakie\u015b konferencji prasowej prezes NBP m\u00f3wi\u0142, \u017ce inflacja zacznie spada\u0107 od nast\u0119pnego miesi\u0105ca. Teraz m\u00f3wi, \u017ce ni\u017csz\u0105 inflacj\u0119 zobaczymy za 1,5 roku. Inflacja to jest dziwne \u201ezwierz\u0119\u201d. Ro\u015bnie na skutek jakiego\u015b impulsu, np. z powodu wysokich cen paliw. Potem ten impuls znika, ale pojawia si\u0119 spirala inflacyjna. Wszyscy wiedz\u0105, \u017ce ceny b\u0119d\u0105 ros\u0142y, wi\u0119c \u017c\u0105daj\u0105 wy\u017cszych p\u0142ac, a to zwi\u0119ksza koszty pracy. Inflacja mo\u017ce si\u0119 utrwali\u0107 na lata. By\u0142 kryzys naftowy pod koniec lat 80-tych i po nim Wielka Brytania mia\u0142a przez wiele lat problem z kilkunastoprocentow\u0105 inflacj\u0119. Inflacja sama z siebie nie wygasa, nawet je\u015bli iskra, kt\u00f3r\u0105 ju\u017c rozpali\u0142a, zgas\u0142a. Dlatego, \u017ce mamy oczekiwania inflacyjne. Je\u015bli dzi\u015b Polacy uwierzyliby, \u017ce za rok inflacja spadnie do 3,5 proc., a to jest kwestia zaufania do NBP, to faktycznie inflacja mia\u0142aby szans\u0119 zbli\u017cy\u0107 si\u0119 do celu inflacyjnego. Wydaje mi si\u0119 jednak, \u017ce zaufanie do NBP zosta\u0142o ju\u017c bardzo zadwyr\u0119\u017cone i dzi\u015b nikt, mo\u017ce poza prezesem Kaczy\u0144ski, nie wierzy w inflacj\u0119 na poziomie 2 proc. \u2013 uwa\u017ca ekonomista.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wysoka-inflacja-utrwali-nam-sie-na-lata-prof-orlowski-kresli-czarny-scenariusz-dla-polski-6918058104678529v.html", "date_published": "2023-07-10T08:51:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kaczy\u0144ski: Idziemy dobr\u0105 drog\u0105. Or\u0142owski: Prezes PiS zakup\u00f3w sam nie robi i nie zna cen", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/wptv-upload-api.wpcdn.pl/385ad453-e25a-45e5-8829-7af90b5f004b.jpg\" width=\"308\" /> Zdaniem Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego wszystkie wska\u017aniki pokazuj\u0105, \u017ce Polska idzie dobr\u0105 drog\u0105. - Trudn\u0105, dobr\u0105, prowadz\u0105c\u0105 w g\u00f3r\u0119, prowadz\u0105c\u0105 ku Polsce silnej, bezpiecznej i takiej, w kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 mog\u0142y \u017cy\u0107 szcz\u0119\u015bliwie polskie rodziny - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 na Jasnej G\u00f3rze prezes PiS. - Prezes Kaczy\u0144ski wielokrotnie m\u00f3wi\u0142, \u017ce na ekonomii si\u0119 nie zna. Zgadzam si\u0119 z tym - powiedzia\u0142 w programie \"Newsroom\" WP prof. Witold Or\u0142owski z Akademii Finans\u00f3w i Biznesu Vistula. - Prezes PiS odnosi si\u0119 do tabeli, kt\u00f3r\u0105 sporz\u0105dzi\u0142 Polski Instytut Ekonomiczny.Tylko \u017ce wszystkie dane, kt\u00f3re \u017ale m\u00f3wi\u0142y o Polsce, zosta\u0142y z niej usuni\u0119te, np. inflacja. Prezes m\u00f3wi tylko o tych dobrych. Podsuni\u0119to mu te dane i on faktycznie wierzy, \u017ce sytuacja ekonomiczna Polski jest bardzo dobra. Mamy powa\u017cny spadek aktywno\u015bci inwestycyjnej. Prezes PiS od razu znalaz\u0142 wyt\u0142umaczenie. Uzna\u0142, \u017ce to spisek przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy specjalnie chc\u0105 doprowadzi\u0107 do kryzysu gospodarczego, \u017ceby on straci\u0142 w\u0142adz\u0119. Ta podejrzliwo\u015b\u0107 jest charakterystyczna. Tak samo m\u00f3wi o inflacji. Ale prezes Kaczy\u0144ski przecie\u017c sam zakup\u00f3w nie robi, zatem nie wie, co si\u0119 dzieje w sklepach, nie zna cen. Ale jak mu prezes NBP Adam Glapi\u0144ski m\u00f3wi, \u017ce inflacja spada, a ceny to ju\u017c tak naprawd\u0119 s\u0105 niskie, tylko wrogie media twierdz\u0105 inaczej, to on w to wierzy. Nikt nie m\u00f3wi, \u017ce sytuacja gospodarcza w Polsce jest w stanie przedzawa\u0142owym. Ale ratuje nas to, \u017ce jeste\u015bmy jeszcze krajem stosunkowo nisko zad\u0142u\u017conym, co oznacza, \u017ce nawet silny wzrost zad\u0142u\u017cenia - a z takim b\u0119dziemy mie\u0107 do czynienia w najbli\u017cszych latach - nie spowoduje bankructwa. Grozi nam jednak utrwalenie wysokiej inflacji i na wiele lat ograniczenie tempa wzrostu gospodarczego. I to s\u0105 problemy, przed kt\u00f3rymi stoi polska gospodarka - uwa\u017ca ekonomista.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/kaczynski-idziemy-dobra-droga-prof-orlowski-prezes-pis-zakupow-sam-nie-robi-i-nie-zna-cen-6918048747832961v.html", "date_published": "2023-07-10T08:13:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Jest najnowsza prognoza inflacji. Uwzgl\u0119dnia m.in. 800 plus", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/21e43e82-e10c-44b1-bf9d-79fa11e3faf5\" width=\"308\" /> W poniedzia\u0142ek NBP opublikowa\u0142 \"Raport o inflacji - lipiec 2023 r.\". Lipcowa projekcja inflacyjna, jak informuje NBP, uwzgl\u0119dnia m.in. najnowsze pomys\u0142y rz\u0105du, czyli waloryzacj\u0119 500 plus, 14. emerytur\u0119 i kredyt 2 proc.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/raport-o-inflacji-lipiec-2023-prognoza-inflacji-nbp-uwzglednia-m-in-800-plus-6918036774308704a.html", "date_published": "2023-07-10T07:28:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Jest najnowsza prognoza inflacji. Uwzgl\u0119dnia m.in. 800+", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/21e43e82-e10c-44b1-bf9d-79fa11e3faf5\" width=\"308\" /> W poniedzia\u0142ek NBP opublikowa\u0142 \"Raport o inflacji - lipiec 2023 r.\". Lipcowa projekcja inflacyjna, jak informuje NBP, uwzgl\u0119dnia m.in. najnowsze pomys\u0142y rz\u0105du, czyli  waloryzacj\u0119 500+, 14. emerytur\u0119 i kredyt 2 proc.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/raport-o-inflacji-lipiec-2023-prognoza-inflacji-nbp-uwzglednia-m-in-800-6918036774308704a.html", "date_published": "2023-07-10T07:28:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "PiS szykuje program na dwie kadencje. Kaczy\u0144ski: potrzebujemy d\u0142u\u017cszej perspektywy", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/13c52ee8-0278-43bc-99e5-d70f9e5409ec\" width=\"308\" /> Nasz program b\u0119dzie na kolejne osiem lat, bo potrzebujemy d\u0142u\u017cszej perspektywy - zapowiedzia\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w wywiadzie dla portalu i.pl - doda\u0142. Jego fundamentem ma by\u0107 dor\u00f3wnanie poziomem rozwoju gospodarczego i jako\u015bci \u017cycia krajom zachodniej Europy.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/pis-szykuje-program-na-dwie-kadencje-kaczynski-potrzebujemy-dluzszej-perspektywy-6918027953834944a.html", "date_published": "2023-07-10T06:47:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Op\u0142aty i zniech\u0119caj\u0105ce reklamy. Tak miasta walcz\u0105 z \"uci\u0105\u017cliwymi turystami\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/6c3c389f-e39a-4a07-8d33-b4b0ff60f8f8\" width=\"308\" /> Amsterdam zniech\u0119ca imprezowicz\u00f3w kampaniami reklamowymi, a Wenecja przymierza si\u0119 do wprowadzenia op\u0142at za wst\u0119p do miasta. Coraz wi\u0119cej popularnych metropolii walczy z masow\u0105 turystyk\u0105 - pisze belgijski dziennik \"Le Soir\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/oplaty-i-zniechecajace-reklamy-tak-miasta-walcza-z-uciazliwymi-turystami-6918022685444960a.html", "date_published": "2023-07-10T06:26:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kursy walut 10.07.2023. Poniedzia\u0142kowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 10.07.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4.06 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5.21 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4.56 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4.45 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-10-07-2023-poniedzialkowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6918006965222336a.html", "date_published": "2023-07-10T05:21:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 10.07.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 10.07.2023. W poniedzia\u0142ek za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.4545 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-10-07-2023-6918002286484320a.html", "date_published": "2023-07-10T05:03:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 10.07.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 10.07.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.5649 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-10-07-2023-6918002286422976a.html", "date_published": "2023-07-10T05:03:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 10.07.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 10.07.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.2098 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-10-07-2023-6918002284178368a.html", "date_published": "2023-07-10T05:03:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 10.07.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 10.07.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.0662 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-10-07-2023-6918002280102752a.html", "date_published": "2023-07-10T05:03:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Polska tonie w zbo\u017cu. Te liczby pokazuj\u0105 skal\u0119 problemu", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d6fcef2f-19e6-429f-9561-b302c351ac82\" width=\"308\" /> W pierwszych miesi\u0105cach 2023 roku zaobserwowano znacz\u0105cy wzrost importu ukrai\u0144skiej pszenicy do Polski. W por\u00f3wnaniu do ubieg\u0142ego roku ilo\u015b\u0107 sprowadzanej pszenicy wzros\u0142a a\u017c 600-krotnie - informuje \"Rzeczypospolita\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/polska-tonie-w-zbozu-te-liczby-pokazuja-skale-problemu-6917993310976960a.html", "date_published": "2023-07-10T04:26:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "ZUS bije na alarm. Polska potrzebuje dw\u00f3ch milion\u00f3w migrant\u00f3w", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/374fe3f7-7371-4d17-8e6a-eb26cd2e7cab\" width=\"308\" /> Polska si\u0119 wyludnia, a to wp\u0142ywa na sytuacj\u0119 systemu emerytalnego w naszym kraju. Zdaniem ZUS, aby unikn\u0105\u0107 z\u0142ego scenariusza, nad Wis\u0142\u0119 musia\u0142yby w najbli\u017cszych latach przyjecha\u0107 ponad dwa miliony cudzoziemc\u00f3w. Nie znaczy to jednak, \u017ce imigranci zarobkowi ca\u0142kowicie rozwi\u0105\u017c\u0105 problem przysz\u0142ych emerytur Polak\u00f3w.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/zus-bije-na-alarm-polska-potrzebuje-dwoch-milionow-migrantow-6916398218205984a.html", "date_published": "2023-07-10T03:50:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]