[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trwa ob\u0142awa na sprawc\u0119 masakry. Wiadomo, kim s\u0105 ofiary z Maine", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trwa-oblawa-na-sprawce-masakry-wiadomo-kim-sa-ofiary-z-maine,nId,7113857\"><img align=\"left\" alt=\"Trwa ob\u0142awa na sprawc\u0119 masakry. Wiadomo, kim s\u0105 ofiary z Maine\" src=\"https://i.iplsc.com/trwa-oblawa-na-sprawce-masakry-wiadomo-kim-sa-ofiary-z-maine/000HW4Y0UFMVIW3O-C321.jpg\" /></a>18 os\u00f3b nie \u017cyje, a 13 zosta\u0142o rannych - to bilans masakry w ameryka\u0144skim stanie Maine. 40-letni Robert Card zaatakowa\u0142 swoje ofiary w kr\u0119gielni i w lokalnym barze. M\u0119\u017cczyzna nadal jest poszukiwany. S\u0142u\u017cby podj\u0119\u0142y akcj\u0119 na l\u0105dzie, w wodzie i w powietrzu celem z\u0142apania przest\u0119pcy. Jedn\u0105 z ofiar jest 53-letnia Tricia Asselin. Kobieta pr\u00f3bowa\u0142a zadzwoni\u0107 na numer alarmowy w czasie strzelaniny. - Nie zamierza\u0142a ucieka\u0107. Chcia\u0142a spr\u00f3bowa\u0107 pom\u00f3c - powiedzia\u0142 jej brat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trwa-oblawa-na-sprawce-masakry-wiadomo-kim-sa-ofiary-z-maine,nId,7113857", "date_published": "2023-10-27T21:15:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Twierdzi\u0142, \u017ce widzia\u0142 Grzegorza Borysa. Zosta\u0142 zatrzymany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-twierdzil-ze-widzial-grzegorza-borysa-zostal-zatrzymany,nId,7113860\"><img align=\"left\" alt=\"Twierdzi\u0142, \u017ce widzia\u0142 Grzegorza Borysa. Zosta\u0142 zatrzymany\" src=\"https://i.iplsc.com/twierdzil-ze-widzial-grzegorza-borysa-zostal-zatrzymany/000HW4WONXRYM76B-C321.jpg\" /></a>19-latek z E\u0142ku zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119 w pi\u0105tek wieczorem. M\u0119\u017cczyzna zadzwoni\u0142 na policj\u0119 w Gdyni i powiedzia\u0142, \u017ce widzia\u0142 Grzegorza Borysa. Poszukiwany mia\u0142 przebywa\u0107 w lesie ko\u0142o \u0141\u0119\u017cyc na Pomorzu Gda\u0144skim. i grozi\u0107 no\u017cem 19-latkowi. Mieszkaniec E\u0142ku us\u0142yszy zarzuty utrudniania poszukiwa\u0144. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-twierdzil-ze-widzial-grzegorza-borysa-zostal-zatrzymany,nId,7113860", "date_published": "2023-10-27T21:02:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze Strefy Gazy wystrzelono rakiety. Lecia\u0142y na trzy izraelskie miasta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ze-strefy-gazy-wystrzelono-rakiety-lecialy-na-trzy-izraelski,nId,7113852\"><img align=\"left\" alt=\"Ze Strefy Gazy wystrzelono rakiety. Lecia\u0142y na trzy izraelskie miasta\" src=\"https://i.iplsc.com/ze-strefy-gazy-wystrzelono-rakiety-lecialy-na-trzy-izraelski/000HW4U298BVJ3UX-C321.jpg\" /></a>W kierunku miast Sderot, Aszkelon i Aszdod na po\u0142udniu Izraela wystrzelono pociski rakietowy - poda\u0142a telewizja Al-D\u017cazira. Informacje o ataku przekaza\u0142o zbrojne rami\u0119 palesty\u0144skiego Islamskiego D\u017cihadu. W kontek\u015bcie rozpocz\u0119cia l\u0105dowej inwazji na Stref\u0119 Gazy doradca izraelskiego premiera zapowiedzia\u0142, \u017ce Hamas &quot;zap\u0142aci za swoje zbrodnie&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ze-strefy-gazy-wystrzelono-rakiety-lecialy-na-trzy-izraelski,nId,7113852", "date_published": "2023-10-27T20:26:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaatakowano ameryka\u0144sk\u0105 baz\u0119. \"Powszechny gniew\" na Bliskim Wschodzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-zaatakowano-amerykanska-baze-powszechny-gniew-na-bliskim-wsc,nId,7113820\"><img align=\"left\" alt=\"Zaatakowano ameryka\u0144sk\u0105 baz\u0119. &quot;Powszechny gniew&quot; na Bliskim Wschodzie\" src=\"https://i.iplsc.com/zaatakowano-amerykanska-baze-powszechny-gniew-na-bliskim-wsc/000HW4J9XIUOVC3E-C321.jpg\" /></a>Wp\u0142ywowy iracki duchowny Muktada as-Sadr wezwa\u0142 w\u0142adze do zamkni\u0119cia ambasady USA. Przekaza\u0142, \u017ce Amerykanie dostarczaj\u0105 &quot;nieograniczon\u0105 pomoc syjonistycznym terrorystom, walcz\u0105cym przeciw Gazie&quot;. Media pisz\u0105 o &quot;powszechnym gniewie&quot; spowodowanym polityk\u0105 Waszyngtonu. Islami\u015bci okazuj\u0105 sw\u00f3j sprzeciw, atakuj\u0105c rakietami i dronami ameryka\u0144skie bazy wojskowe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-zaatakowano-amerykanska-baze-powszechny-gniew-na-bliskim-wsc,nId,7113820", "date_published": "2023-10-27T20:03:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Herbata znika z niemieckich sklep\u00f3w. Wyniki bada\u0144 m\u00f3wi\u0105 wszystko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-herbata-znika-z-niemieckich-sklepow-wyniki-badan-mowia-wszys,nId,7113816\"><img align=\"left\" alt=\"Herbata znika z niemieckich sklep\u00f3w. Wyniki bada\u0144 m\u00f3wi\u0105 wszystko\" src=\"https://i.iplsc.com/herbata-znika-z-niemieckich-sklepow-wyniki-badan-mowia-wszys/000HW4LOKMGFRJGP-C321.jpg\" /></a>Sklepy sieci Aldi w Niemczech wycofuj\u0105 ze sprzeda\u017cy herbat\u0119 marki w\u0142asnej. To efekt opublikowania wynik\u00f3w test\u00f3w przeprowadzonych przez portal &quot;\u00d6ko-Test&quot;. W miksie czarnych herbat &quot;Westminster Tea&quot; wykryto zawarto\u015b\u0107 chloran\u00f3w znacz\u0105co przekraczaj\u0105c\u0105 norm\u0119. Produkt tej marki mo\u017cna kupi\u0107 r\u00f3wnie\u017c w Polsce. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-herbata-znika-z-niemieckich-sklepow-wyniki-badan-mowia-wszys,nId,7113816", "date_published": "2023-10-27T19:33:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Jele\u0144 wpad\u0142 do restauracji, a klienci w panik\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-jelen-wpadl-do-restauracji-a-klienci-w-panike,nId,7113788\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Jele\u0144 wpad\u0142 do restauracji, a klienci w panik\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-jelen-wpadl-do-restauracji-a-klienci-w-panike/000HW49QFDIFP8Y9-C321.jpg\" /></a>Jedna z restauracji w USA mia\u0142a w porze obiadowej nietypowego go\u015bcia. Do lokalu - ku zaskoczeniu i przera\u017ceniu personelu oraz go\u015bci - z kr\u00f3tk\u0105 wizyt\u0105 wpad\u0142 jele\u0144. Sie\u0107 opublikowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nagranie z tego incydentu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-jelen-wpadl-do-restauracji-a-klienci-w-panike,nId,7113788", "date_published": "2023-10-27T19:21:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Jele\u0144 wpad\u0142 do restauracji. Klienci wpadli w panik\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-jelen-wpadl-do-restauracji-klienci-wpadli-w-panike,nId,7113788\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Jele\u0144 wpad\u0142 do restauracji. Klienci wpadli w panik\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-jelen-wpadl-do-restauracji-klienci-wpadli-w-panike/000HW49QFDIFP8Y9-C321.jpg\" /></a>Jedna z restauracji w USA mia\u0142a w porze obiadowej nietypowego go\u015bcia. Do lokalu - ku zaskoczeniu i przera\u017ceniu personelu oraz go\u015bci - z kr\u00f3tk\u0105 wizyt\u0105 wpad\u0142 jele\u0144. Sie\u0107 opublikowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nagranie z tego incydentu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-jelen-wpadl-do-restauracji-klienci-wpadli-w-panike,nId,7113788", "date_published": "2023-10-27T19:21:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tysi\u0105ce wstrz\u0105s\u00f3w w europejskim kraju. Zwiastuj\u0105 wybuch wulkanu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tysiace-wstrzasow-w-europejskim-kraju-zwiastuja-wybuch-wulka,nId,7113761\"><img align=\"left\" alt=\"Tysi\u0105ce wstrz\u0105s\u00f3w w europejskim kraju. Zwiastuj\u0105 wybuch wulkanu\" src=\"https://i.iplsc.com/tysiace-wstrzasow-w-europejskim-kraju-zwiastuja-wybuch-wulka/000HW43IV2KOPLVL-C321.jpg\" /></a>Nawet 5,5 tys. niewielkich trz\u0119sie\u0144 ziemi odnotowa\u0142o w ci\u0105gu trzech dni Krajowe Biuro Meteorologiczne Islandii. Specjali\u015bci nie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce nie zwiastuj\u0105 one niczego dobrego. - Te wstrz\u0105sy s\u0105 znakiem ostrzegawczym przed nadchodz\u0105c\u0105 erupcj\u0119 wulkanu - twierdzi Matthew Roberts, szef dzia\u0142u us\u0142ug i bada\u0144 IMO.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tysiace-wstrzasow-w-europejskim-kraju-zwiastuja-wybuch-wulka,nId,7113761", "date_published": "2023-10-27T19:06:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mia\u0142 przekaza\u0107 tajne informacje. Rosyjski profesor skazany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mial-przekazac-tajne-informacje-rosyjski-profesor-skazany,nId,7113709\"><img align=\"left\" alt=\"Mia\u0142 przekaza\u0107 tajne informacje. Rosyjski profesor skazany\" src=\"https://i.iplsc.com/mial-przekazac-tajne-informacje-rosyjski-profesor-skazany/000HW46TDCOE0RUX-C321.jpg\" /></a>Anatolij Gubanow, rosyjski profesor specjalizuj\u0105cy si\u0119 w samolotach hipersonicznych, trafi do wi\u0119zienia o zaostrzonym rygorze. Moskiewski s\u0105d skaza\u0142 go na kar\u0119 12 lat pozbawienia wolno\u015bci za dopuszczenie si\u0119 zdrady stanu. W ostatnich latach o podobne dzia\u0142ania oskar\u017cono 12 uczonych. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mial-przekazac-tajne-informacje-rosyjski-profesor-skazany,nId,7113709", "date_published": "2023-10-27T18:42:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polak w r\u0119kach Hamasu. Z jego synem spotka\u0142 si\u0119 Andrzej Duda", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-polak-w-rekach-hamasu-z-jego-synem-spotkal-sie-andrzej-duda,nId,7113743\"><img align=\"left\" alt=\"Polak w r\u0119kach Hamasu. Z jego synem spotka\u0142 si\u0119 Andrzej Duda\" src=\"https://i.iplsc.com/polak-w-rekach-hamasu-z-jego-synem-spotkal-sie-andrzej-duda/000HW4083A89LBQT-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda spotka\u0142 si\u0119 z synem historyka Alexa Dancyga, obywatela Polski, kt\u00f3ry najprawdopodobniej zosta\u0142 porwany podczas ataku Hamasu na Izrael. - Dancyg to niesamowita posta\u0107 na mapie relacji polsko-\u017cydowskich. Jest zwolennikiem wsp\u00f3\u0142pracy obu narod\u00f3w. Zawsze szczyci\u0142 si\u0119, \u017ce jest obywatelem RP - opisa\u0142 Jaros\u0142aw Papis-Rozenbaum z \u017cydowskiej gminy wyznaniowej w \u0141odzi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-polak-w-rekach-hamasu-z-jego-synem-spotkal-sie-andrzej-duda,nId,7113743", "date_published": "2023-10-27T18:35:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Armia Izraela: Rozszerzamy operacj\u0119 l\u0105dow\u0105 w Strefie Gazy", "description": "<p>Rzecznik Si\u0142 Obronnych Izraela zapowiedzia\u0142, \u017ce w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 wojsko rozszerzy swoje dzia\u0142ania l\u0105dowe w Strefie Gazy. Niewykluczone, \u017ce oznacza to pocz\u0105tek inwazji na p\u00f3\u0142nocne tereny palesty\u0144skiego terytorium, o kt\u00f3rym spekuluj\u0105 eksperci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-armia-izraela-rozszerzamy-operacje-ladowa-w-strefie-gazy,nId,7113800", "date_published": "2023-10-27T17:48:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka gratuluje Polakom. \"Dobra robota! Nie spodziewa\u0142em si\u0119 takiego wyniku\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-gratuluje-polakom-dobra-robota-nie-spodziewalem-s,nId,7113791\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka gratuluje Polakom. &quot;Dobra robota! Nie spodziewa\u0142em si\u0119 takiego wyniku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-gratuluje-polakom-dobra-robota-nie-spodziewalem-s/000HH90FO4G2U7ED-C321.jpg\" /></a> - Polacy spisali si\u0119 naprawd\u0119 dobrze. Nie spodziewa\u0142em si\u0119 takiego wyniku. Po prostu odm\u00f3wili udzia\u0142u w tej grze z PiS. Kibicuj\u0119 Polakom. Dobra robota! - powiedzia\u0142 Alaksandr \u0141ukaszenka, odnosz\u0105c si\u0119 do wynik\u00f3w wybor\u00f3w parlamentarnych w Polsce. Dyktator skrytykowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c referendum, kt\u00f3re jego zdaniem, rz\u0105d PiS &quot;zamieni\u0142 we wstyd&quot;. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-gratuluje-polakom-dobra-robota-nie-spodziewalem-s,nId,7113791", "date_published": "2023-10-27T17:37:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gerhard Schroeder doceniony w partii. By\u0142y kanclerz z odznaczeniem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gerhard-schroeder-doceniony-w-partii-byly-kanclerz-z-odznacz,nId,7113606\"><img align=\"left\" alt=\"Gerhard Schroeder doceniony w partii. By\u0142y kanclerz z odznaczeniem \" src=\"https://i.iplsc.com/gerhard-schroeder-doceniony-w-partii-byly-kanclerz-z-odznacz/000HW3QBNAJSGUX4-C321.jpg\" /></a>Gerhard Schroeder zosta\u0142 uhonorowany z okazji 60. rocznicy cz\u0142onkostwa w partii. Tyle, \u017ce wielu jego koleg\u00f3w z ugrupowania najch\u0119tniej by si\u0119 go z SPD pozby\u0142o. By\u0142y niemiecki kanclerz od lat jest powi\u0105zany z rosyjskimi koncernami energetycznymi. \u0141\u0105cz\u0105 go tak\u017ce przyjacielskie stosunki z W\u0142adimirem Putinem. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gerhard-schroeder-doceniony-w-partii-byly-kanclerz-z-odznacz,nId,7113606", "date_published": "2023-10-27T17:33:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia na autostradzie w Niemczech. Polak jecha\u0142 pod pr\u0105d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-na-autostradzie-w-niemczech-polak-jechal-pod-prad,nId,7113322\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na autostradzie w Niemczech. Polak jecha\u0142 pod pr\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-autostradzie-w-niemczech-polak-jechal-pod-prad/000HW45J6OWGNT9S-C321.jpg\" /></a>57-letni Polak zgin\u0105\u0142 w wypadku samochodowym na niemieckiej autostradzie A45 nieopodal miasteczka M\u00fcnzenberg. Lokalna policja ustali\u0142a, \u017ce m\u0119\u017cczyzna jecha\u0142 renault pod pr\u0105d, a nast\u0119pnie zderzy\u0142 si\u0119 czo\u0142owo z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Wcze\u015bniej inni kierowcy alarmowali s\u0142u\u017cby o aucie jad\u0105cym niew\u0142a\u015bciw\u0105 stron\u0105 autostrady.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-na-autostradzie-w-niemczech-polak-jechal-pod-prad,nId,7113322", "date_published": "2023-10-27T17:01:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uciek\u0142y do Polski po lepsze \u017cycie, a s\u0105 wykorzystywane. Zatrwa\u017caj\u0105ce dane", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uciekly-do-polski-po-lepsze-zycie-a-sa-wykorzystywane-zatrwa,nId,7113572\"><img align=\"left\" alt=\"Uciek\u0142y do Polski po lepsze \u017cycie, a s\u0105 wykorzystywane. Zatrwa\u017caj\u0105ce dane\" src=\"https://i.iplsc.com/uciekly-do-polski-po-lepsze-zycie-a-sa-wykorzystywane-zatrwa/000HW3G3SRI9TB4M-C321.jpg\" /></a>W\u015br\u00f3d niemal miliona wojennych uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy znalaz\u0142y si\u0119 kobiety szukaj\u0105ce pracy jako sprz\u0105taczki, kucharki czy opiekunki. O ich sytuacji m\u00f3wi nowy raport, z kt\u00f3rego wyci\u0105gn\u0105\u0107 mo\u017cna niepokoj\u0105ce wnioski. Mniej wi\u0119cej po\u0142owa respondentek spotka\u0142a si\u0119 z nadu\u017cyciami i nieprawid\u0142owo\u015bciami, jak chocia\u017cby zbyt d\u0142ugim czasem wykonywania obowi\u0105zk\u00f3w, brakiem przerw czy bezprawnym przetrzymywaniem dokument\u00f3w. Nieuczciwym pracodawcom &quot;sprzyja&quot; nieznajomo\u015b\u0107 polskiego prawa w\u015br\u00f3d obcokrajowc\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uciekly-do-polski-po-lepsze-zycie-a-sa-wykorzystywane-zatrwa,nId,7113572", "date_published": "2023-10-27T16:32:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142ystok: PiS ukarane s\u0142onym mandatem. Zap\u0142aci znacznie wi\u0119cej od opozycji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-bialystok-pis-ukarane-slonym-mandatem-zaplaci-znacznie-wiece,nId,7113567\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142ystok: PiS ukarane s\u0142onym mandatem. Zap\u0142aci znacznie wi\u0119cej od opozycji\" src=\"https://i.iplsc.com/bialystok-pis-ukarane-slonym-mandatem-zaplaci-znacznie-wiece/000HW3FA7WY6VY5V-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142ostocka stra\u017c miejska wystawi\u0142a mandaty dla trzech komitet\u00f3w wyborczych. Pow\u00f3d? Wywieszanie plakat\u00f3w kandydat\u00f3w w niedozwolonych miejscach. Najwi\u0119cej zap\u0142aci Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107, bo prawie 19 tys. z\u0142otych. Dla por\u00f3wnania - na drugim miejscu znalaz\u0142a si\u0119 Koalicja Obywatelska z kar\u0105 nieprzekraczaj\u0105c\u0105 tysi\u0105ca z\u0142otych. Mundurowi nie pami\u0119taj\u0105, by do takiej sytuacji dosz\u0142o w ostatnich latach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-bialystok-pis-ukarane-slonym-mandatem-zaplaci-znacznie-wiece,nId,7113567", "date_published": "2023-10-27T15:54:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "R. Terlecki o potrzebie \"skrzykni\u0119cia si\u0119\" w obronie katechez i krzy\u017cy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-ryszard-terlecki-oburzony-mlodymi-polakami-sugeruje-protesty,nId,7113294\"><img align=\"left\" alt=\"R. Terlecki o potrzebie &quot;skrzykni\u0119cia si\u0119&quot; w obronie katechez i krzy\u017cy\" src=\"https://i.iplsc.com/r-terlecki-o-potrzebie-skrzykniecia-sie-w-obronie-katechez-i/000HW3FXXTAXXWQX-C321.jpg\" /></a>- M\u0142odzi wyborcy dali si\u0119 omami\u0107, potraktowali wybory jak ubaw po pachy, ale zaczn\u0105 dorasta\u0107 - stwierdzi\u0142 jeden z czo\u0142owych polityk\u00f3w PiS Ryszard Terlecki. Jak r\u00f3wnocze\u015bnie zasugerowa\u0142, PiS straci wi\u0119kszo\u015b\u0107, chocia\u017c popieraj\u0105cy t\u0119 parti\u0119 &quot;jeszcze powtarzaj\u0105 sobie, \u017ce Tusk mo\u017ce nie b\u0119dzie sprzedawa\u0142 polskiej suwerenno\u015bci&quot;. Nie wykluczy\u0142 ponadto, i\u017c trzeba b\u0119dzie si\u0119 &quot;skrzykn\u0105\u0107 i stan\u0105\u0107 pod szko\u0142ami&quot; w obronie katechez i krzy\u017cy w klasach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-ryszard-terlecki-oburzony-mlodymi-polakami-sugeruje-protesty,nId,7113294", "date_published": "2023-10-27T15:20:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PiS w poszukiwaniu wi\u0119kszo\u015bci. PSL: Niech si\u0119 rozp\u0119dz\u0105 i uderz\u0105 w \u015bcian\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pis-w-poszukiwaniu-wiekszosci-psl-niech-sie-rozpedza-i-uderz,nId,7113257\"><img align=\"left\" alt=\"PiS w poszukiwaniu wi\u0119kszo\u015bci. PSL: Niech si\u0119 rozp\u0119dz\u0105 i uderz\u0105 w \u015bcian\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-w-poszukiwaniu-wiekszosci-psl-niech-sie-rozpedza-i-uderz/000HW28IGXD13A75-C321.jpg\" /></a>Rzecznik PiS przekaza\u0142 Interii, \u017ce partia rz\u0105dz\u0105ca rozmawia z politykami PSL i &quot;dzia\u0142aczami opozycji&quot; o stworzeniu wi\u0119kszo\u015bci w Sejmie. - Niech politycy PiS rozp\u0119dza si\u0119 i spr\u00f3buj\u0105 uderzy\u0107 w \u015bcian\u0119. Mo\u017ce to pomo\u017ce im si\u0119 ockn\u0105\u0107 - odcina si\u0119 Mi\u0142osz Motyka z PSL. &quot;Nie \u0142ud\u017amy si\u0119 na pr\u00f3\u017cno&quot; - upomina koleg\u00f3w z partii Ryszard Terlecki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pis-w-poszukiwaniu-wiekszosci-psl-niech-sie-rozpedza-i-uderz,nId,7113257", "date_published": "2023-10-27T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Seniorki wy\u0142udzi\u0142y dotacje unijne na 1,5 mln euro. Wpad\u0142y po latach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-seniorki-wyludzily-dotacje-unijne-na-1-5-mln-euro-wpadly-po-,nId,7113337\"><img align=\"left\" alt=\"Seniorki wy\u0142udzi\u0142y dotacje unijne na 1,5 mln euro. Wpad\u0142y po latach \" src=\"https://i.iplsc.com/seniorki-wyludzily-dotacje-unijne-na-1-5-mln-euro-wpadly-po/000FPII9VVRB6X8C-C321.jpg\" /></a>64- i 70-latka przez niemal pi\u0119\u0107 lat wy\u0142udza\u0142y dotacje unijne od firm i fundacji. W tym czasie seniorki wzbogaci\u0142y si\u0119 o 1,5 mln euro. Kobietom postawiono 12 zarzut\u00f3w, zabezpieczono tak\u017ce kilka milion\u00f3w z\u0142otych na poczet grzywien.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-seniorki-wyludzily-dotacje-unijne-na-1-5-mln-euro-wpadly-po-,nId,7113337", "date_published": "2023-10-27T14:17:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki: Islamscy bojownicy mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 w Europie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mateusz-morawiecki-islamscy-bojownicy-moga-pojawic-sie-w-eur,nId,7113328\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Islamscy bojownicy mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 w Europie\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-islamscy-bojownicy-moga-pojawic-sie-w-eur/000HW39X3CHFQH44-C321.jpg\" /></a>- Ogromna liczba Polak\u00f3w opowiedzia\u0142a si\u0119 w referendum przeciwko nielegalnej imigracji i za zapor\u0105 na granicy polsko-bia\u0142oruskiej - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek premier Mateusz Morawiecki. Przestrzega\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce wojna w Izraelu stwarza ryzyko rozprzestrzeniania si\u0119 terroryzmu do Europy i przybycia na Stary Kontynent islamskich bojownik\u00f3w. Jak r\u00f3wnie\u017c deklarowa\u0142, zamierza broni\u0107 prawa Polak\u00f3w do wyboru samochodu, rodzaju jedzenia czy sposobu edukowania dzieci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mateusz-morawiecki-islamscy-bojownicy-moga-pojawic-sie-w-eur,nId,7113328", "date_published": "2023-10-27T14:16:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pilny apel policji. S\u0105 zdj\u0119cia kobiety, kt\u00f3ra okrad\u0142a bank w Kurowie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-pilny-apel-policji-sa-zdjecia-kobiety-ktora-okradla-bank-w-k,nId,7113293\"><img align=\"left\" alt=\"Pilny apel policji. S\u0105 zdj\u0119cia kobiety, kt\u00f3ra okrad\u0142a bank w Kurowie\" src=\"https://i.iplsc.com/pilny-apel-policji-sa-zdjecia-kobiety-ktora-okradla-bank-w-k/000HW2B6OYR2WFFV-C321.jpg\" /></a>Nagle wesz\u0142a do banku w lubelskim Kurowie z no\u017cem w r\u0119ku i - zastraszaj\u0105c obs\u0142ug\u0119 - za\u017c\u0105da\u0142a wydania got\u00f3wki. Nast\u0119pnie oko\u0142o 40-letnia z\u0142odziejka uciek\u0142a i \u015blad po niej si\u0119 urwa\u0142. Po dw\u00f3ch dniach od napadu nadal trwaj\u0105 poszukiwania kobiety, kt\u00f3ra mo\u017ce by\u0107 gro\u017ana dla otoczenia. W pi\u0105tek policja opublikowa\u0142a jej zdj\u0119cia, prosz\u0105c o pilny kontakt wszystkich posiadaj\u0105cych informacje o \u015bciganej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-pilny-apel-policji-sa-zdjecia-kobiety-ktora-okradla-bank-w-k,nId,7113293", "date_published": "2023-10-27T13:58:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Och\u0142odzenie i deszcz na Wszystkich \u015awi\u0119tych. W Zaduszki pogoda dopisze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ochlodzenie-i-deszcz-na-wszystkich-swietych-w-zaduszki-pogod,nId,7113180\"><img align=\"left\" alt=\"Och\u0142odzenie i deszcz na Wszystkich \u015awi\u0119tych. W Zaduszki pogoda dopisze \" src=\"https://i.iplsc.com/ochlodzenie-i-deszcz-na-wszystkich-swietych-w-zaduszki-pogod/000HW2EV9AM9IP3B-C321.jpg\" /></a>Wygl\u0105da na to, \u017ce ocieplenie, kt\u00f3re nadejdzie po weekendzie, nie utrzyma si\u0119 do Wszystkich \u015awi\u0119tych. Odwiedzaj\u0105c tego dnia cmentarze musimy si\u0119 liczy\u0107 z bardziej wymagaj\u0105cymi warunkami. Trzeba si\u0119 przygotowa\u0107 na dokuczliwe opady deszczu i och\u0142odzenie. Warto ubra\u0107 si\u0119 ciep\u0142o i zabra\u0107 ze sob\u0105 parasol. Na szcz\u0119\u015bcie pogoda w Zaduszki b\u0119dzie dla nas \u0142agodniejsza.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ochlodzenie-i-deszcz-na-wszystkich-swietych-w-zaduszki-pogod,nId,7113180", "date_published": "2023-10-27T13:43:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowa taktyka Rosjan. Uderzaj\u0105 zawsze o tej samej porze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nowa-taktyka-rosjan-uderzaja-zawsze-o-tej-samej-porze,nId,7113281\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa taktyka Rosjan. Uderzaj\u0105 zawsze o tej samej porze\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-taktyka-rosjan-uderzaja-zawsze-o-tej-samej-porze/000HV1GCX60GEKNK-C321.jpg\" /></a>Wraz ze zbli\u017caj\u0105c\u0105 si\u0119 zim\u0105 Rosjanie nieustannie zmieniaj\u0105 swoje taktyki na froncie. Strategi\u0119 inn\u0105 ni\u017c dotychczas zaobserwowano w atakach dron\u00f3w. - To do\u015b\u0107 oczywiste, \u017ce badaj\u0105 gotowo\u015b\u0107 obrony przeciwlotniczej i pr\u00f3buj\u0105 j\u0105 os\u0142abi\u0107 - stwierdzi\u0142a Natalia Humeniuk dodaj\u0105c, \u017ce dzi\u0119ki nowym sposobom atakowania Rosjanie wyznaczaj\u0105 trasy lotu dla kolejnych bezza\u0142ogowc\u00f3w. Zdaniem rzeczniczki ukrai\u0144skich si\u0142, okupanci celowo uderzaj\u0105 w nocy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nowa-taktyka-rosjan-uderzaja-zawsze-o-tej-samej-porze,nId,7113281", "date_published": "2023-10-27T13:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka dokr\u0119ca \u015brub\u0119. Szykuje masowe badania wariografem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-dokreca-srube-szykuje-masowe-badania-wariografem,nId,7113129\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka dokr\u0119ca \u015brub\u0119. Szykuje masowe badania wariografem\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-dokreca-srube-szykuje-masowe-badania-wariografem/000HW18DPJK7BXS6-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oruski dyktator Alaksandr \u0141ukaszenka podpisa\u0142 dekret zaostrzaj\u0105cy przepisy dotycz\u0105ce s\u0142u\u017cby dyplomatycznej. Kandydaci do pracy w tym dziale pa\u0144stwowej administracji oraz cz\u0142onkowie ich rodzin nie b\u0119d\u0105 mogli posiada\u0107 dokument\u00f3w wydanych przez inne pa\u0144stwa, w tym zezwole\u0144 na pobyt czy Karty Polaka. Ponadto deklaracje potencjalnych pracownik\u00f3w dyplomacji b\u0119d\u0105 weryfikowane wykrywaczem k\u0142amstw.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-dokreca-srube-szykuje-masowe-badania-wariografem,nId,7113129", "date_published": "2023-10-27T13:26:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna zainspiruje si\u0119 Hamasem? Powa\u017cne obawy w Seulu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-zainspiruje-sie-hamasem-powazne-obawy-w-seulu,nId,7113200\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna zainspiruje si\u0119 Hamasem? Powa\u017cne obawy w Seulu\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-polnocna-zainspiruje-sie-hamasem-powazne-obawy-w-seulu/000HW1PBYHFQH6GP-C321.jpg\" /></a>Korea\u0144czycy z Po\u0142udnia obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce re\u017cim Kim Dzong Una mo\u017ce przeprowadzi\u0107 atak na ich kraj &quot;w stylu Hamasu&quot;. Aby zabezpieczy\u0107 si\u0119 przed potencjaln\u0105 napa\u015bci\u0105, Seul przeprowadzi\u0142 wsp\u00f3lne \u0107wiczenia wojskowe z ameryka\u0144sk\u0105 armi\u0105. W\u0142adze w Pjongjangu na razie nie skomentowa\u0142y dzia\u0142a\u0144 swoich s\u0105siad\u00f3w oraz Stan\u00f3w Zjednoczonych, chocia\u017c w przesz\u0142o\u015bci post\u0119powa\u0142y inaczej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-zainspiruje-sie-hamasem-powazne-obawy-w-seulu,nId,7113200", "date_published": "2023-10-27T13:06:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Co dalej z relacjami polsko-ukrai\u0144skimi? \"Zastanawiaj\u0105ce zachowanie Tuska\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-co-dalej-z-relacjami-polsko-ukrainskimi-zastanawiajace-zacho,nId,7113203\"><img align=\"left\" alt=\"Co dalej z relacjami polsko-ukrai\u0144skimi? &quot;Zastanawiaj\u0105ce zachowanie Tuska&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/co-dalej-z-relacjami-polsko-ukrainskimi-zastanawiajace-zacho/000HW1E80HHV0E0U-C321.jpg\" /></a>Jak nowy rz\u0105d w Warszawie wp\u0142ynie na relacje polsko-ukrai\u0144skie? - D\u0142ugofalowo wr\u00f3c\u0105 na w\u0142a\u015bciwe tory - uwa\u017ca Jan Piek\u0142o, by\u0142y ambasador w Kijowie. Zastanawia si\u0119 te\u017c, jak u\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 osobiste relacje Donalda Tuska z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. - Zastanawiaj\u0105c\u0105 rzecz\u0105 jest to, \u017ce Donald Tusk ani razu od wybuchu pe\u0142noskalowej wojny nie by\u0142 w Kijowie - zwraca uwag\u0119 nasz rozm\u00f3wca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-co-dalej-z-relacjami-polsko-ukrainskimi-zastanawiajace-zacho,nId,7113203", "date_published": "2023-10-27T13:00:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dziecko wpad\u0142o pod samoch\u00f3d. Chwile grozy na drodze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-dziecko-wpadlo-pod-samochod-chwile-grozy-na-drodze,nId,7113234\"><img align=\"left\" alt=\"Dziecko wpad\u0142o pod samoch\u00f3d. Chwile grozy na drodze\" src=\"https://i.iplsc.com/dziecko-wpadlo-pod-samochod-chwile-grozy-na-drodze/000HW1QG4LPQNYY0-C321.jpg\" /></a>Chwile grozy na jednej z ulic w W\u0105growcu (woj. wielkopolskie). Dwuletni ch\u0142opiec zosta\u0142 potr\u0105cony przez samoch\u00f3d na przej\u015bciu dla pieszych. Dziecko wpad\u0142o pod podwozie auta. Kierowca zamiast si\u0119 zatrzyma\u0107, pojecha\u0142 dalej. Zdarzenie zarejestrowa\u0142y kamery monitoringu. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-dziecko-wpadlo-pod-samochod-chwile-grozy-na-drodze,nId,7113234", "date_published": "2023-10-27T12:37:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia na szklanym mo\u015bcie. Pod turystami p\u0119k\u0142y kafle", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-na-szklanym-moscie-pod-turystami-pekly-kafle,nId,7113194\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na szklanym mo\u015bcie. Pod turystami p\u0119k\u0142y kafle\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-szklanym-moscie-pod-turystami-pekly-kafle/000HW1DKOU6AWTB6-C321.jpg\" /></a>Popularna indonezyjska atrakcja dla turyst\u00f3w zapad\u0142a si\u0119 tu\u017c pod nogami spaceruj\u0105cych po niej ludzi. Nie \u017cyje jedna osoba, a atrakcj\u0119 zamkni\u0119to.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-na-szklanym-moscie-pod-turystami-pekly-kafle,nId,7113194", "date_published": "2023-10-27T12:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmierzch Naczelnika. Andrzej Duda szykuje si\u0119 do zaj\u0119cia miejsca prezesa Kaczy\u0144skiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zmierzch-naczelnika-andrzej-duda-szykuje-sie-do-zajecia-miej,nId,7113161\"><img align=\"left\" alt=\"Zmierzch Naczelnika. Andrzej Duda szykuje si\u0119 do zaj\u0119cia miejsca prezesa Kaczy\u0144skiego\" src=\"https://i.iplsc.com/zmierzch-naczelnika-andrzej-duda-szykuje-sie-do-zajecia-miej/000HW1FKMNBPJNOG-C321.jpg\" /></a>Wyborcza pora\u017cka i niemal pewne oddanie w\u0142adzy wstrz\u0105sn\u0119\u0142y praw\u0105 stron\u0105 polskiej sceny politycznej. Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 pogr\u0105\u017cone jest w kryzysie, a swojej szansy na przej\u0119cie w niedalekiej przysz\u0142o\u015bci rz\u0105du dusz upatruje prezydent Andrzej Duda. - Wy\u015bcig ju\u017c trwa. Je\u017celi Andrzej b\u0119dzie chcia\u0142, to go wygra - m\u00f3wi Interii dobrze poinformowany polityk PiS-u. Inny z naszych rozm\u00f3wc\u00f3w z obozu w\u0142adzy dodaje: - Prezydent ma gigantyczny potencja\u0142, ale je\u015bli nie wyjdzie mu kohabitacja z nowym rz\u0105dem, to sam mo\u017ce pogrzeba\u0107 swoje szanse na cokolwiek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zmierzch-naczelnika-andrzej-duda-szykuje-sie-do-zajecia-miej,nId,7113161", "date_published": "2023-10-27T11:50:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polka wyr\u00f3\u017cniona w presti\u017cowym konkursie. Zrobi\u0142a niezwyk\u0142e zdj\u0119cie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polka-wyrozniona-w-prestizowym-konkursie-zrobila-niezwykle-z,nId,7113158\"><img align=\"left\" alt=\"Polka wyr\u00f3\u017cniona w presti\u017cowym konkursie. Zrobi\u0142a niezwyk\u0142e zdj\u0119cie\" src=\"https://i.iplsc.com/polka-wyrozniona-w-prestizowym-konkursie-zrobila-niezwykle-z/000HW1GDS30QPESU-C321.jpg\" /></a>Polska artystka zosta\u0142a wyr\u00f3\u017cniona w presti\u017cowym konkursie fotograficznym. Choruj\u0105ca na nowotw\u00f3r piersi Ma\u0142gorzata Lisowska postanowi\u0142a zrobi\u0107 zdj\u0119cie kom\u00f3rkom rakowym, kt\u00f3re zaatakowa\u0142y jej cia\u0142o. Efekt zaskoczy\u0142 wszystkich.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polka-wyrozniona-w-prestizowym-konkursie-zrobila-niezwykle-z,nId,7113158", "date_published": "2023-10-27T11:45:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dziennikarka TVN24 chcia\u0142a zada\u0107 pytanie. Nagrano zachowanie polityk\u00f3w PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dziennikarka-tvn24-chciala-zadac-pytanie-nagrano-zachowanie-,nId,7113169\"><img align=\"left\" alt=\"Dziennikarka TVN24 chcia\u0142a zada\u0107 pytanie. Nagrano zachowanie polityk\u00f3w PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/dziennikarka-tvn24-chciala-zadac-pytanie-nagrano-zachowanie/000HW18IVJ0F37SE-C321.jpg\" /></a>Reporterka TVN24 pr\u00f3bowa\u0142a zada\u0107 pytanie politykom PiS, jednak po raz kolejny przedstawicielka stacji nie uzyska\u0142a odpowiedzi. &quot;Nic nie s\u0142ysz\u0119&quot;, &quot;kogo?&quot; i &quot;pozdrawiamy serdecznie&quot; - takie s\u0142owa pada\u0142y z ust wiceministra kultury Jaros\u0142awa Sellina, wiceszefa MSWiA Macieja W\u0105sika oraz ministra kultury Piotra Gli\u0144skiego. Politycy obecnie rz\u0105dz\u0105cego obozu odpowiedzi nie udzielili, a dziennikarce zarzucono, \u017ce &quot;zadaje tendencyjne pytania&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dziennikarka-tvn24-chciala-zadac-pytanie-nagrano-zachowanie-,nId,7113169", "date_published": "2023-10-27T11:44:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Senator zaskoczy\u0142. Pojawi\u0142 si\u0119 w tradycyjnym stroju", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-senator-zaskoczyl-pojawil-sie-w-tradycyjnym-stroju,nId,7113119\"><img align=\"left\" alt=\"Senator zaskoczy\u0142. Pojawi\u0142 si\u0119 w tradycyjnym stroju\" src=\"https://i.iplsc.com/senator-zaskoczyl-pojawil-sie-w-tradycyjnym-stroju/000HW1BEX3O4I9TB-C321.jpg\" /></a>Jeden z kandydat\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w tegorocznych wyborach odebra\u0142 za\u015bwiadczenie o wyborze na senatora XI kadencji w tradycyjnym stroju g\u00f3ralskim. Jan Hamerski zasiada\u0142 w \u0142awach senackich tak\u017ce podczas dw\u00f3ch ostatnich kadencji izby wy\u017cszej parlamentu. Polityk startowa\u0142 z okr\u0119gu nr 36 na Podhalu i zdoby\u0142 109 899 g\u0142os\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-senator-zaskoczyl-pojawil-sie-w-tradycyjnym-stroju,nId,7113119", "date_published": "2023-10-27T11:37:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Hamas gotowy uwolni\u0107 zak\u0142adnik\u00f3w. Jest jeden warunek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-hamas-gotowy-uwolnic-zakladnikow-jest-jeden-warunek,nId,7112980\"><img align=\"left\" alt=\"Hamas gotowy uwolni\u0107 zak\u0142adnik\u00f3w. Jest jeden warunek\" src=\"https://i.iplsc.com/hamas-gotowy-uwolnic-zakladnikow-jest-jeden-warunek/000HVXWB9R5GSQ8X-C321.jpg\" /></a>Przedstawiciele Hamasu przebywaj\u0105cy z wizyt\u0105 w Moskwie poinformowali, \u017ce mog\u0105 uwolni\u0107 cywil\u00f3w porwanych po ataku na Izrael. B\u0119dzie to jednak mo\u017cliwe dopiero, gdy zostanie uzgodnione zawieszenie broni w Strefie Gazy. W\u0142adze Izraela przekaza\u0142y natomiast, \u017ce s\u0105 gotowe na &quot;pewne ust\u0119pstwa&quot; w zamian za zwolnienie przez Hamas &quot;istotnej&quot; liczby zak\u0142adnik\u00f3w. Do kwestii odwiedzin Rosji odni\u00f3s\u0142 si\u0119 z kolei Kreml.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-hamas-gotowy-uwolnic-zakladnikow-jest-jeden-warunek,nId,7112980", "date_published": "2023-10-27T11:26:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Duchowny przestrzega przed Halloween. \"Warto zachowa\u0107 ostro\u017cno\u015b\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duchowny-przestrzega-przed-halloween-warto-zachowac-ostrozno,nId,7113075\"><img align=\"left\" alt=\"Duchowny przestrzega przed Halloween. &quot;Warto zachowa\u0107 ostro\u017cno\u015b\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/duchowny-przestrzega-przed-halloween-warto-zachowac-ostrozno/000DJ55KYRV8FG33-C321.jpg\" /></a>Wielkimi krokami zbli\u017ca si\u0119 Halloween. Przed niekt\u00f3rymi aspektami zagranicznego \u015bwi\u0119ta ostrzega Rafa\u0142 G\u0142\u00f3wczy\u0144ski prowadz\u0105cy na YouTube kana\u0142 &quot;Ksi\u0105dz z osiedla&quot;. Duchowny zwraca uwag\u0119, \u017ce w dzie\u0144 katolicy mog\u0105 wzi\u0105\u0107 w organizowanych przy parafiach &quot;balach i korowodach \u015bwi\u0119tych&quot;. Sam G\u00f3rczy\u0144ski wychodzi te\u017c z kontrpropozycj\u0105 dla Halloween.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duchowny-przestrzega-przed-halloween-warto-zachowac-ostrozno,nId,7113075", "date_published": "2023-10-27T11:07:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prorosyjski polityk pobity parasolk\u0105. \"Wygl\u0105da\u0142o to na zasadzk\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prorosyjski-polityk-pobity-parasolka-wygladalo-to-na-zasadzk,nId,7113041\"><img align=\"left\" alt=\"Prorosyjski polityk pobity parasolk\u0105. &quot;Wygl\u0105da\u0142o to na zasadzk\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prorosyjski-polityk-pobity-parasolka-wygladalo-to-na-zasadzk/000HW1AZC013FW7D-C321.jpg\" /></a>Lider konserwatywnej partii Forum dla Demokracji (FvD) Thierry Baudet zosta\u0142 zaatakowany, gdy przyby\u0142 na uniwersytet w belgijskiej Gandawie, aby wyg\u0142osi\u0107 wyk\u0142ad. Jak donosz\u0105 media, lidera FvD uderzono w g\u0142ow\u0119 sk\u0142adanym parasolem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prorosyjski-polityk-pobity-parasolka-wygladalo-to-na-zasadzk,nId,7113041", "date_published": "2023-10-27T10:59:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostrzega\u0142y przed przygotowaniami Hamasu. Zignorowano ich raporty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-ostrzegaly-przed-przygotowaniami-hamasu-zignorowano-ich-rapo,nId,7112998\"><img align=\"left\" alt=\"Ostrzega\u0142y przed przygotowaniami Hamasu. Zignorowano ich raporty\" src=\"https://i.iplsc.com/ostrzegaly-przed-przygotowaniami-hamasu-zignorowano-ich-rapo/000HW0X67PXNG9XY-C321.jpg\" /></a>Kobiety pracuj\u0105ce w izraelskiej armii ostrzega\u0142y przed dzia\u0142aniami Hamasu - pisz\u0105 izraelskie media. Przed atakiem by\u0142y wyra\u017ane znaki sygnalizuj\u0105ce, \u017ce wkr\u00f3tce co\u015b si\u0119 wydarzy. Powsta\u0142y na ten temat raporty, kt\u00f3re mia\u0142y by\u0107 przekazywane do dow\u00f3dztwa, jednak podobno zignorowano je. Kobiety-\u017co\u0142nierki donosi\u0142y m.in. o badaniu terenu przy granicy przez Palesty\u0144czyk\u00f3w, \u0107wiczeniach w przejmowaniu czo\u0142gu czy wielokrotnych obserwacjach granicy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-ostrzegaly-przed-przygotowaniami-hamasu-zignorowano-ich-rapo,nId,7112998", "date_published": "2023-10-27T10:47:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Du\u017ce zmiany w Wilnie. J\u0119zyk litewski ust\u0119puje rosyjskiemu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-duze-zmiany-w-wilnie-jezyk-litewski-ustepuje-rosyjskiemu,nId,7113105\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u017ce zmiany w Wilnie. J\u0119zyk litewski ust\u0119puje rosyjskiemu\" src=\"https://i.iplsc.com/duze-zmiany-w-wilnie-jezyk-litewski-ustepuje-rosyjskiemu/000HW0DLNL2H9TFN-C321.jpg\" /></a>Wilno sta\u0142o si\u0119 bardziej s\u0142owia\u0144skie, a mniej ba\u0142tyckie. Litwini stanowi\u0105 ju\u017c mniej ni\u017c 2/3 populacji tego miasta. Coraz wi\u0119cej jest Ukrai\u0144c\u00f3w, Bia\u0142orusin\u00f3w i migrant\u00f3w z Azji \u015arodkowej. Wiele os\u00f3b zauwa\u017cy\u0142o, \u017ce j\u0119zyk litewski ust\u0119puje miejsca rosyjskiemu. Tymczasem w\u0142adze oferuj\u0105 zaledwie jedn\u0105 szko\u0142\u0119 dla 40 tysi\u0119cy Bia\u0142orusin\u00f3w, a \u017cadnej dla 30 tysi\u0119cy Ukrai\u0144c\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-duze-zmiany-w-wilnie-jezyk-litewski-ustepuje-rosyjskiemu,nId,7113105", "date_published": "2023-10-27T10:37:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybuch w egipskim kurorcie. Zalecenia polskiego MSZ dla turyst\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-w-egipskim-kurorcie-zalecenia-polskiego-msz-dla-turys,nId,7113078\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w egipskim kurorcie. Zalecenia polskiego MSZ dla turyst\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-egipskim-kurorcie-zalecenia-polskiego-msz-dla-turys/000HVZXYXANE3907-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek nad ranem w egipskim kurorcie dosz\u0142o do wybuchu. Pocz\u0105tkowo donoszono o uderzeniu pocisku w szpital w Tabie, jednak egipska armia zaznaczy\u0142a, \u017ce to &quot;niezidentyfikowany dron rozbi\u0142 si\u0119 w pobli\u017cu plac\u00f3wki medycznej&quot;. W zwi\u0105zku z niebezpieczn\u0105 sytuacj\u0105 na Bliskim Wschodzie spot\u0119gowan\u0105 przez wojn\u0119 mi\u0119dzy Izraelem a Hamasem, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107 o zasadach bezpiecze\u0144stwa, na kt\u00f3re uwag\u0119 zwraca MSZ Polski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-w-egipskim-kurorcie-zalecenia-polskiego-msz-dla-turys,nId,7113078", "date_published": "2023-10-27T10:13:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rada Medi\u00f3w Narodowych w obronie TVP. Znamy tre\u015b\u0107 o\u015bwiadczenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rada-mediow-narodowych-w-obronie-tvp-znamy-tresc-oswiadczeni,nId,7113081\"><img align=\"left\" alt=\"Rada Medi\u00f3w Narodowych w obronie TVP. Znamy tre\u015b\u0107 o\u015bwiadczenia\" src=\"https://i.iplsc.com/rada-mediow-narodowych-w-obronie-tvp-znamy-tresc-oswiadczeni/000HW0C0NEYNE38V-C321.jpg\" /></a>&quot;Rada Medi\u00f3w Narodowych przestrzega lider\u00f3w opozycji przed wprowadzeniem bezprawia w Polsce. B\u0119dziemy broni\u0107 medi\u00f3w publicznych i ich pracownik\u00f3w przed zapowiadanymi przez opozycj\u0119 dzia\u0142aniami \u0142ami\u0105cymi prawo&quot; - czytamy w projekcie o\u015bwiadczenia Rady Medi\u00f3w Narodowych, do kt\u00f3rego dotar\u0142a Interia. Rada Medi\u00f3w Narodowych chce przyj\u0105\u0107 o\u015bwiadczenie na pi\u0105tkowym posiedzeniu. To nieplanowany wcze\u015bniej punkt spotkania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rada-mediow-narodowych-w-obronie-tvp-znamy-tresc-oswiadczeni,nId,7113081", "date_published": "2023-10-27T09:42:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek w Tatrach. M\u0119\u017cczyzna spad\u0142 z Giewontu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragiczny-wypadek-w-tatrach-mezczyzna-spadl-z-giewontu,nId,7113072\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek w Tatrach. M\u0119\u017cczyzna spad\u0142 z Giewontu\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-w-tatrach-mezczyzna-spadl-z-giewontu/000HVZX8RCCQO82L-C321.jpg\" /></a>\u200bRatownicy Tatrza\u0144skiego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego odnale\u017ali zw\u0142oki m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry prawdopodobnie spad\u0142 z Giewontu. Cia\u0142o jest transportowane \u015bmig\u0142owcem do Zakopanego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragiczny-wypadek-w-tatrach-mezczyzna-spadl-z-giewontu,nId,7113072", "date_published": "2023-10-27T09:38:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cz\u0142owiek Putina postrzelony. \"Stan bardzo powa\u017cny\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czlowiek-putina-postrzelony-stan-bardzo-powazny,nId,7113047\"><img align=\"left\" alt=\"Cz\u0142owiek Putina postrzelony. &quot;Stan bardzo powa\u017cny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/czlowiek-putina-postrzelony-stan-bardzo-powazny/000HVZLRO0XOPF48-C321.jpg\" /></a>Oleg Cariow - prorosyjski polityk wspieraj\u0105cy kremlowski re\u017cim - zosta\u0142 postrzelony. &quot;Jego stan jest bardzo powa\u017cny&quot; - przekaza\u0142 agencji TASS przewodnicz\u0105cy okupacyjnego ruchu &quot;Jeste\u015bmy razem z Rosj\u0105&quot; W\u0142adimir Rogow. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czlowiek-putina-postrzelony-stan-bardzo-powazny,nId,7113047", "date_published": "2023-10-27T09:30:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pojechali\u015bmy do \"hiszpa\u0144skiego Sopotu\" sprawdzi\u0107 ceny mieszka\u0144. S\u0105 osza\u0142amiaj\u0105co... niskie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pojechalismy-do-hiszpanskiego-sopotu-sprawdzic-ceny-mieszkan,nId,7112951\"><img align=\"left\" alt=\"Pojechali\u015bmy do &quot;hiszpa\u0144skiego Sopotu&quot; sprawdzi\u0107 ceny mieszka\u0144. S\u0105 osza\u0142amiaj\u0105co... niskie\" src=\"https://i.iplsc.com/pojechalismy-do-hiszpanskiego-sopotu-sprawdzic-ceny-mieszkan/000HVYV5LITLISI7-C321.jpg\" /></a>W &quot;hiszpa\u0144skim Sopocie&quot; ceny nieruchomo\u015bci wcale nie zwalaj\u0105 z n\u00f3g. 4,5 tys. z\u0142otych za metr? \u017baden problem. W szerszej skali r\u00f3wnie\u017c wychodzi taniej ni\u017c w Polsce. Jak podawa\u0142 serwis Interia Biznes, w 2022 r. nabywcy z naszego kraju kupili w Hiszpanii 2300 dom\u00f3w i mieszka\u0144. Pojechali\u015bmy do Alicante, by z bliska przyjrze\u0107 si\u0119 temu fenomenowi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pojechalismy-do-hiszpanskiego-sopotu-sprawdzic-ceny-mieszkan,nId,7112951", "date_published": "2023-10-27T08:49:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krystyna Paw\u0142owicz oburzona wizyt\u0105 Donalda Tuska w Brukseli", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krystyna-pawlowicz-oburzona-wizyta-donalda-tuska-w-brukseli,nId,7112986\"><img align=\"left\" alt=\"Krystyna Paw\u0142owicz oburzona wizyt\u0105 Donalda Tuska w Brukseli\" src=\"https://i.iplsc.com/krystyna-pawlowicz-oburzona-wizyta-donalda-tuska-w-brukseli/000HVYE9TQ7SGUX7-C321.jpg\" /></a>&quot;Zlecenie wykonane, nagrody b\u0119d\u0105 odebrane&quot; - tak \u015brodow\u0105 wizyt\u0119 Donalda Tuska w Brukseli skomentowa\u0142a Krystyna Paw\u0142owicz. W jej ocenie przewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej uda\u0142 si\u0119 do &quot;zagranicznej Centrali Likwidacyjnej&quot;. To kolejny wpis s\u0119dzi Trybuna\u0142u Konstytucyjnego po wyborach parlamentarnych, w kt\u00f3rych PiS nie uzyska\u0142o wi\u0119kszo\u015bci wymaganej do samodzielnych rz\u0105d\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krystyna-pawlowicz-oburzona-wizyta-donalda-tuska-w-brukseli,nId,7112986", "date_published": "2023-10-27T08:47:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krystyna Paw\u0142owicz uderza w Tuska. \"Za zgod\u0105 polskob\u00f3jc\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krystyna-pawlowicz-uderza-w-tuska-za-zgoda-polskobojcow,nId,7112986\"><img align=\"left\" alt=\"Krystyna Paw\u0142owicz uderza w Tuska. &quot;Za zgod\u0105 polskob\u00f3jc\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/krystyna-pawlowicz-uderza-w-tuska-za-zgoda-polskobojcow/000HVYE9TQ7SGUX7-C321.jpg\" /></a>&quot;Za zgod\u0105 wi\u0119kszo\u015bci Polak\u00f3w-polskob\u00f3jc\u00f3w, pewien obywatel Polski pojecha\u0142 do zagranicznej Centrali Likwidacyjnej przekaza\u0107 g\u0142ow\u0119 'nienormalnej' Polski na tacy&quot; - tak \u015brodow\u0105 wizyt\u0119 Donalda Tuska w Brukseli skomentowa\u0142a Krystyna Paw\u0142owicz. To kolejny ostry wpis s\u0119dzi Trybuna\u0142u Konstytucyjnego po wyborach parlamentarnych, w kt\u00f3rych PiS nie uzyska\u0142o wi\u0119kszo\u015bci wymaganej do samodzielnych rz\u0105d\u00f3w. Wcze\u015bniej Paw\u0142owicz stwierdzi\u0142a, \u017ce Polacy &quot;zas\u0142u\u017cyli na likwidacj\u0119 pa\u0144stwa&quot;. &quot;Od kiedy urz\u0119dowym w Polsce b\u0119dzie niemiecki?&quot; - pyta\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krystyna-pawlowicz-uderza-w-tuska-za-zgoda-polskobojcow,nId,7112986", "date_published": "2023-10-27T08:47:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bliski sojusznik Rosji ma do\u015b\u0107. Szuka nowych partner\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bliski-sojusznik-rosji-ma-dosc-szuka-nowych-partnerow,nId,7113015\"><img align=\"left\" alt=\"Bliski sojusznik Rosji ma do\u015b\u0107. Szuka nowych partner\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/bliski-sojusznik-rosji-ma-dosc-szuka-nowych-partnerow/000HVYDQYMBNBOF6-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Armenii nie widz\u0105 korzy\u015bci w dalszej obecno\u015bci rosyjskiej bazy wojskowej w kraju \u2013 stwierdzi\u0142 w rozmowie z &quot;Wall Street Journal&quot; premier republiki Nikol Paszinian. Podkre\u015bli\u0142 jednak, \u017ce wycofanie bazy nie jest obecnie przedmiotem dyskusji. Doda\u0142 przy tym, \u017ce sytuacja mi\u0119dzynarodowa doprowadzi\u0142a do &quot;konieczno\u015bci dywersyfikacji relacji w sferze bezpiecze\u0144stwa&quot;. - I teraz staramy si\u0119 to zrobi\u0107 - przyzna\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bliski-sojusznik-rosji-ma-dosc-szuka-nowych-partnerow,nId,7113015", "date_published": "2023-10-27T08:44:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141otewski minister ostrzega przed wyjazdami na Bia\u0142oru\u015b. \"Nie mo\u017cemy pom\u00f3c\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lotewski-minister-ostrzega-przed-wyjazdami-na-bialorus-nie-m,nId,7112996\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141otewski minister ostrzega przed wyjazdami na Bia\u0142oru\u015b. &quot;Nie mo\u017cemy pom\u00f3c&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lotewski-minister-ostrzega-przed-wyjazdami-na-bialorus-nie-m/000H8L59ELQ1T432-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli jedziecie na Bia\u0142oru\u015b, nie mo\u017cemy wam pom\u00f3c. Teraz nie mamy stosunk\u00f3w dyplomatycznych, nie jeste\u015bmy w stanie w \u017caden spos\u00f3b na nic wp\u0142yn\u0105\u0107 - o\u015bwiadczy\u0142 minister spraw zagranicznych \u0141otwy Arturs Karins, ostrzegaj\u0105c tym samym przed udawaniem si\u0119 do kraju \u0141ukaszenki. Obawy spowodowane s\u0105 aresztowaniem 25 \u0141otyszy, kt\u00f3rzy wyjechali na Bia\u0142oru\u015b. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lotewski-minister-ostrzega-przed-wyjazdami-na-bialorus-nie-m,nId,7112996", "date_published": "2023-10-27T08:34:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy rozdzia\u0142 w radiowej Tr\u00f3jce? Mazolewski: To nie jest do zakneblowania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-nowy-rozdzial-w-radiowej-trojce-mazolewski-to-nie-jest-do-za,nId,7111033\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy rozdzia\u0142 w radiowej Tr\u00f3jce? Mazolewski: To nie jest do zakneblowania\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-rozdzial-w-radiowej-trojce-mazolewski-to-nie-jest-do-za/000HVSQQJX3N181J-C321.jpg\" /></a>- Nie mo\u017cna prawie stuletniej tradycji wymaza\u0107 kilkoma latami ucisku, bo to nie jest do zakneblowania. Wydaje mi si\u0119, \u017ce teraz b\u0119dzie najlepszy moment do tego, \u017ceby otworzy\u0107 nowy rozdzia\u0142 - powiedzia\u0142 Wojtek Mazolewski, komentuj\u0105c sytuacj\u0119 w pa\u0144stwowym radiu. Jazzman doda\u0142, \u017ce &quot;potrzebujemy medi\u00f3w publicznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 si\u0119 zajmowa\u0107 odpowiedni\u0105 dokumentacj\u0105 kultury&quot;. Muzyk, kt\u00f3ry odszed\u0142 z radiowej Tr\u00f3jki ponad trzy lata temu, w videoca\u015bcie &quot;Bez Unik\u00f3w&quot; wraca do tamtej decyzji i m\u00f3wi o tym, czy &quot;reanimacja&quot; Programu Trzeciego Polskiego...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-nowy-rozdzial-w-radiowej-trojce-mazolewski-to-nie-jest-do-za,nId,7111033", "date_published": "2023-10-27T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poszukiwania Grzegorza Borysa. Odkrycie w ziemiance", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poszukiwania-grzegorza-borysa-odkrycie-w-ziemiance,nId,7112944\"><img align=\"left\" alt=\"Poszukiwania Grzegorza Borysa. Odkrycie w ziemiance\" src=\"https://i.iplsc.com/poszukiwania-grzegorza-borysa-odkrycie-w-ziemiance/000HVXHETNS2WGJE-C321.jpg\" /></a>Podczas kolejnego dnia poszukiwa\u0144 Grzegorza Borysa funkcjonariusze odnale\u017ali rzeczy mog\u0105ce nale\u017ce\u0107 do m\u0119\u017cczyzny. W ziemiance trafiono m.in. na telefon kom\u00f3rkowy. Pi\u0105tek jest \u00f3smym dniem szeroko zakrojonej akcji. 44-latek jest poszukiwany w zwi\u0105zku z podejrzeniem zab\u00f3jstwa swojego sze\u015bcioletniego syna. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poszukiwania-grzegorza-borysa-odkrycie-w-ziemiance,nId,7112944", "date_published": "2023-10-27T07:59:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Zielona Granica\". Prezydent pozwany za s\u0142owa o filmie Agnieszki Holland", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zielona-granica-prezydent-pozwany-za-slowa-o-filmie-agnieszk,nId,7112991\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Zielona Granica&quot;. Prezydent pozwany za s\u0142owa o filmie Agnieszki Holland\" src=\"https://i.iplsc.com/zielona-granica-prezydent-pozwany-za-slowa-o-filmie-agnieszk/000HVXXAXIQ6LJWW-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie przyj\u0105\u0142 pozew O\u015brodka Monitorowania Zachowa\u0144 Rasistowskich i Ksenofobicznych ws. s\u0142\u00f3w prezydenta Andrzeja Dudy o filmie &quot;Zielona Granica&quot;. &quot;Skutecznie pozwali\u015bmy urz\u0119duj\u0105cego prezydenta za to, \u017ce nazwa\u0142 Polak\u00f3w '\u015bwiniami'&quot; - przekazuje organizacja w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zielona-granica-prezydent-pozwany-za-slowa-o-filmie-agnieszk,nId,7112991", "date_published": "2023-10-27T07:53:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent pozwany za s\u0142owa o filmie Agnieszki Holland", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-pozwany-za-slowa-o-filmie-agnieszki-holland,nId,7112991\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent pozwany za s\u0142owa o filmie Agnieszki Holland\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-pozwany-za-slowa-o-filmie-agnieszki-holland/000HVXXAXIQ6LJWW-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie przyj\u0105\u0142 pozew O\u015brodka Monitorowania Zachowa\u0144 Rasistowskich i Ksenofobicznych ws. s\u0142\u00f3w prezydenta Andrzeja Dudy o filmie &quot;Zielona granica&quot;. &quot;Skutecznie pozwali\u015bmy urz\u0119duj\u0105cego prezydenta za to, \u017ce nazwa\u0142 Polak\u00f3w '\u015bwiniami'&quot; - przekazuje organizacja w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-pozwany-za-slowa-o-filmie-agnieszki-holland,nId,7112991", "date_published": "2023-10-27T07:53:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Konfederacji. Oni mog\u0105 odej\u015b\u0107 z partii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trzesienie-ziemi-w-konfederacji-oni-moga-odejsc-z-partii,nId,7112917\"><img align=\"left\" alt=\"Trz\u0119sienie ziemi w Konfederacji. Oni mog\u0105 odej\u015b\u0107 z partii\" src=\"https://i.iplsc.com/trzesienie-ziemi-w-konfederacji-oni-moga-odejsc-z-partii/000HVXB3R6J7DCLX-C321.jpg\" /></a>Konfederacja, zanim stworzy sejmowy klub parlamentarny, mo\u017ce podzieli\u0107 si\u0119 na dwa wrogie obozy - donosz\u0105 media. Konflikt wewn\u0105trz prawicowej koalicji narasta, a opr\u00f3cz Janusza Korwin-Mikkego porozumienie mo\u017ce opu\u015bci\u0107 inny, rozpoznawany polityk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trzesienie-ziemi-w-konfederacji-oni-moga-odejsc-z-partii,nId,7112917", "date_published": "2023-10-27T07:17:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja os\u0142abiona. \"Znacz\u0105ce straty\" w pobli\u017cu Awdijiwki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-oslabiona-znaczace-straty-w-poblizu-awdijiwki,nId,7112909\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja os\u0142abiona. &quot;Znacz\u0105ce straty&quot; w pobli\u017cu Awdijiwki\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-oslabiona-znaczace-straty-w-poblizu-awdijiwki/000HVX7ESLNGELUF-C321.jpg\" /></a>Rosja ponios\u0142a znaczne straty pod Awdijiwk\u0105, co prawdopodobnie w d\u0142u\u017cszej perspektywie os\u0142abi jej potencja\u0142 ofensywny - uwa\u017caj\u0105 eksperci ameryka\u0144skiego Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105. Jak oceniaj\u0105, w trakcie walk zniszczono wi\u0119cej rosyjskiego sprz\u0119tu ni\u017c podczas bitew w pobli\u017cu Wuh\u0142edaru.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-oslabiona-znaczace-straty-w-poblizu-awdijiwki,nId,7112909", "date_published": "2023-10-27T07:12:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czy Moskwa zrezygnuje z wzi\u0119cia Ukrai\u0144c\u00f3w ch\u0142odem i g\u0142odem?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-czy-moskwa-zrezygnuje-z-wziecia-ukraincow-chlodem-i-glodem,nId,7112897\"><img align=\"left\" alt=\"Czy Moskwa zrezygnuje z wzi\u0119cia Ukrai\u0144c\u00f3w ch\u0142odem i g\u0142odem? \" src=\"https://i.iplsc.com/czy-moskwa-zrezygnuje-z-wziecia-ukraincow-chlodem-i-glodem/000HVX74LY3H6DG5-C321.jpg\" /></a>&quot;Spr\u00f3buj\u0105 kolejnej jesieni&quot; - zwiastowali analitycy militarni i zwykli Ukrai\u0144cy, kiedy rosyjski &quot;b\u00f3j o ukrai\u0144sk\u0105 energetyk\u0119&quot; zesz\u0142ej jesieni nie przyni\u00f3s\u0142 spodziewanych rezultat\u00f3w. Tymczasem ko\u0144czy si\u0119 pa\u017adziernik, a rosyjskiej ofensywy lotniczej jak nie by\u0142o, tak nie ma. Czy\u017cby Rosjanie odpu\u015bcili? Nie do ko\u0144ca.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-czy-moskwa-zrezygnuje-z-wziecia-ukraincow-chlodem-i-glodem,nId,7112897", "date_published": "2023-10-27T07:05:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wo\u0142y\u0144. Micha\u0142 Dworczyk: W Ukrainie odnaleziono zbiorowy d\u00f3\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wolyn-michal-dworczyk-w-ukrainie-odnaleziono-zbiorowy-dol,nId,7112932\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142y\u0144. Micha\u0142 Dworczyk: W Ukrainie odnaleziono zbiorowy d\u00f3\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/wolyn-michal-dworczyk-w-ukrainie-odnaleziono-zbiorowy-dol/000HVXEZ7NOJK9NF-C321.jpg\" /></a>W Pu\u017anikach w Ukrainie specjali\u015bci polscy i ukrai\u0144scy odnale\u017ali zbiorowy d\u00f3\u0142, w kt\u00f3rym w 1945 r. z\u0142o\u017cono cia\u0142a pomordowanych mieszka\u0144c\u00f3w wsi. Wyst\u0105piono do w\u0142adz ukrai\u0144skich o zgod\u0119 na przeprowadzenie ekshumacji - poinformowa\u0142 minister w KPRM Micha\u0142 Dworczyk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wolyn-michal-dworczyk-w-ukrainie-odnaleziono-zbiorowy-dol,nId,7112932", "date_published": "2023-10-27T06:25:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zbrodnia wo\u0142y\u0144ska. Micha\u0142 Dworczyk: W Ukrainie odnaleziono zbiorowy d\u00f3\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbrodnia-wolynska-michal-dworczyk-w-ukrainie-odnaleziono-zbi,nId,7112932\"><img align=\"left\" alt=\"Zbrodnia wo\u0142y\u0144ska. Micha\u0142 Dworczyk: W Ukrainie odnaleziono zbiorowy d\u00f3\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/zbrodnia-wolynska-michal-dworczyk-w-ukrainie-odnaleziono-zbi/000HVXEZ7NOJK9NF-C321.jpg\" /></a>W Pu\u017anikach w Ukrainie specjali\u015bci polscy i ukrai\u0144scy odnale\u017ali zbiorowy d\u00f3\u0142, w kt\u00f3rym w 1945 r. z\u0142o\u017cono cia\u0142a pomordowanych mieszka\u0144c\u00f3w wsi. Wyst\u0105piono do w\u0142adz ukrai\u0144skich o zgod\u0119 na przeprowadzenie ekshumacji - poinformowa\u0142 minister w KPRM Micha\u0142 Dworczyk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbrodnia-wolynska-michal-dworczyk-w-ukrainie-odnaleziono-zbi,nId,7112932", "date_published": "2023-10-27T06:25:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zamkn\u0105 jedn\u0105 z atrakcji Tatr. Przyci\u0105ga\u0142a t\u0142umy ch\u0119tnych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zamkna-jedna-z-atrakcji-tatr-przyciagala-tlumy-chetnych,nId,7112910\"><img align=\"left\" alt=\"Zamkn\u0105 jedn\u0105 z atrakcji Tatr. Przyci\u0105ga\u0142a t\u0142umy ch\u0119tnych\" src=\"https://i.iplsc.com/zamkna-jedna-z-atrakcji-tatr-przyciagala-tlumy-chetnych/000HVXEKWVLD4FSQ-C321.jpg\" /></a>Mi\u0142o\u015bnikom Tatr i turystom przebywaj\u0105cym w g\u00f3rach zosta\u0142y dwa dni na skorzystanie z kolejki na Kasprowy Wierzch. Od 30 pa\u017adziernika do 10 listopada b\u0119dzie ona wy\u0142\u0105czona z u\u017cytku z powodu zaplanowanego remontu. Podobnie b\u0119dzie w przypadku kolejki na Guba\u0142\u00f3wk\u0119. Cho\u0107 tam przejazdy b\u0119d\u0105 wznowione nieco wcze\u015bniej. To nie jedyne miejsca, gdzie kursowanie kolejek zostanie wstrzymane.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zamkna-jedna-z-atrakcji-tatr-przyciagala-tlumy-chetnych,nId,7112910", "date_published": "2023-10-27T06:25:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Economist\": Najsilniejsze gospodarki w Europie. Zaskakuj\u0105cy zwyci\u0119zca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-economist-najsilniejsze-gospodarki-w-europie-zaskakujacy,nId,7106975\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Economist&quot;: Najsilniejsze gospodarki w Europie. Zaskakuj\u0105cy zwyci\u0119zca\" src=\"https://i.iplsc.com/the-economist-najsilniejsze-gospodarki-w-europie-zaskakujacy/000HVS4VBM72RN00-C321.jpg\" /></a>Na 1. miejscu Irandia, Polska na 22. - to wynik rankingu &quot;The Economist&quot;, kt\u00f3ry oceni\u0142 europejskie, unijne gospodarki pod k\u0105tem pi\u0119ciu czynnik\u00f3w: popytu, zad\u0142u\u017cenia, demografii, dekarbonizacji i geopolitycznej niezale\u017cno\u015bci. Pa\u0144stwa Starego Kontynentu czekaj\u0105 chude lata - konkluduj\u0105 autorzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-economist-najsilniejsze-gospodarki-w-europie-zaskakujacy,nId,7106975", "date_published": "2023-10-27T05:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Guardian\": Ocean zatapia domy jeden po drugim. Wioska znika w oczach, mieszka\u0144cy zrozpaczeni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-guardian-ocean-zatapia-domy-jeden-po-drugim-wioska-znika,nId,7108639\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Guardian&quot;: Ocean zatapia domy jeden po drugim. Wioska znika w oczach, mieszka\u0144cy zrozpaczeni\" src=\"https://i.iplsc.com/the-guardian-ocean-zatapia-domy-jeden-po-drugim-wioska-znika/000HVPFEA3LR337Q-C321.jpg\" /></a>Pod wod\u0105 znikn\u0119\u0142o ponad 60 dom\u00f3w w meksyka\u0144skiej wiosce El Bosque. A to dopiero pocz\u0105tek kataklizmu zwi\u0105zanego ze zmianami klimatycznymi. W ci\u0105gu roku ca\u0142a wioska mo\u017ce znale\u017a\u0107 si\u0119 pod wod\u0105. - Ocean dos\u0142ownie zapuka\u0142 do naszych drzwi - komentuj\u0105 zrozpaczeni mieszka\u0144cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-guardian-ocean-zatapia-domy-jeden-po-drugim-wioska-znika,nId,7108639", "date_published": "2023-10-27T05:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Le Monde\": Czarne chmury nad Ursul\u0105 von der Leyen. Cz\u0119\u015b\u0107 przyw\u00f3dc\u00f3w ma jej do\u015b\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-le-monde-czarne-chmury-nad-ursula-von-der-leyen-czesc-przywo,nId,7108866\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Le Monde&quot;: Czarne chmury nad Ursul\u0105 von der Leyen. Cz\u0119\u015b\u0107 przyw\u00f3dc\u00f3w ma jej do\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/le-monde-czarne-chmury-nad-ursula-von-der-leyen-czesc-przywo/000HVT8X4A4O3ERM-C321.jpg\" /></a>Przekraczanie kompetencji, ra\u017c\u0105ca proameryka\u0144sko\u015b\u0107, brak konsultacji z pa\u0144stwami cz\u0142onkowskimi, nachalna autopromocja - to tylko cz\u0119\u015b\u0107 zarzut\u00f3w wobec szefowej Komisji Europejskiej Ursuli von der Leyen. Kraje Unii Europejskiej zaczynaj\u0105 mie\u0107 do\u015b\u0107 jej stylu sprawowania funkcji. Prezydent Irlandii ju\u017c oficjalnie m\u00f3wi o jej &quot;bezmy\u015blnym&quot; podej\u015bciu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-le-monde-czarne-chmury-nad-ursula-von-der-leyen-czesc-przywo,nId,7108866", "date_published": "2023-10-27T05:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje by\u0142y premier Chin. Zmar\u0142 nagle", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-byly-premier-chin-zmarl-nagle,nId,7112879\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje by\u0142y premier Chin. Zmar\u0142 nagle\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-byly-premier-chin-zmarl-nagle/000HVX90C7YCT3WD-C321.jpg\" /></a>By\u0142y premier Chin Li Keqiang nie \u017cyje - poinformowa\u0142y oficjalne chi\u0144skie media. Polityk zmar\u0142 w nocy z czwartku na pi\u0105tek na atak serca. Mia\u0142 68 lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-byly-premier-chin-zmarl-nagle,nId,7112879", "date_published": "2023-10-27T05:32:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejna rakieta spad\u0142a na Egipt. Trafi\u0142a w turystyczny kurort", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejna-rakieta-spadla-na-egipt-trafila-w-turystyczny-kurort,nId,7112875\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejna rakieta spad\u0142a na Egipt. Trafi\u0142a w turystyczny kurort\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejna-rakieta-spadla-na-egipt-trafila-w-turystyczny-kurort/000HVX8BHNT6FMUD-C321.jpg\" /></a>Nad ranem w egipskiej miejscowo\u015bci turystycznej Taba nad Morzem Czerwonym w pobli\u017cu granicy z Izraelem dosz\u0142o do eksplozji rakiety. Co najmniej sze\u015b\u0107 os\u00f3b ma by\u0107 rannych. Do sprawy odni\u00f3s\u0142 si\u0119 Tel-Awiw.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejna-rakieta-spadla-na-egipt-trafila-w-turystyczny-kurort,nId,7112875", "date_published": "2023-10-27T04:51:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejna rakieta spad\u0142a na Egipt. Trafi\u0142a w turystyczny resort", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejna-rakieta-spadla-na-egipt-trafila-w-turystyczny-resort,nId,7112875\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejna rakieta spad\u0142a na Egipt. Trafi\u0142a w turystyczny resort\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejna-rakieta-spadla-na-egipt-trafila-w-turystyczny-resort/000HVX4R89ON88ED-C321.jpg\" /></a>Nad ranem w egipskim resorcie turystycznym Taba nad Morzem Czerwonym w pobli\u017cu granicy z Izraelem dosz\u0142o do eksplozji rakiety. Co najmniej sze\u015b\u0107 os\u00f3b ma by\u0107 rannych. Do sprawy odni\u00f3s\u0142 si\u0119 Tel-Awiw.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejna-rakieta-spadla-na-egipt-trafila-w-turystyczny-resort,nId,7112875", "date_published": "2023-10-27T04:51:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak USA w Syrii. Pentagon t\u0142umaczy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-usa-w-syrii-pentagon-tlumaczy,nId,7112874\"><img align=\"left\" alt=\"Atak USA w Syrii. Pentagon t\u0142umaczy\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-usa-w-syrii-pentagon-tlumaczy/000HVX376Q4DLS9W-C321.jpg\" /></a>Lotnictwo USA zaatakowa\u0142o dwa cele we wschodniej Syrii, powi\u0105zane z ira\u0144skim Korpusem Stra\u017cnik\u00f3w Rewolucji. Pentagon twierdzi, \u017ce to odwet za ataki na ameryka\u0144skie bazy i personel wojskowy w regionie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-usa-w-syrii-pentagon-tlumaczy,nId,7112874", "date_published": "2023-10-27T04:36:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Izraelskie media zapowiadaj\u0105 \"istotne wydarzenie\". Chodzi o zak\u0142adnik\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izraelskie-media-zapowiadaja-istotne-wydarzenie-chodzi-o-zak,nId,7112872\"><img align=\"left\" alt=\"Izraelskie media zapowiadaj\u0105 &quot;istotne wydarzenie&quot;. Chodzi o zak\u0142adnik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/izraelskie-media-zapowiadaja-istotne-wydarzenie-chodzi-o-zak/000HVX1CINQPESVY-C321.jpg\" /></a>Izrael poinformowa\u0142 katarskich mediator\u00f3w, \u017ce by\u0142by got\u00f3w &quot;da\u0107 co\u015b w zamian&quot; je\u015bli Hamas uwolni\u0142by &quot;istotn\u0105&quot; liczb\u0119 zak\u0142adnik\u00f3w - poinformowa\u0142 portal &quot;Times of Israel&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na izraelskiego publicznego nadawc\u0119 Kan. Jedno ze \u017ar\u00f3de\u0142 twierdzi, \u017ce wkr\u00f3tce ma doj\u015b\u0107 do &quot;istotnego wydarzenia&quot;. Hamas uwolni\u0142 pierwszych zak\u0142adnik\u00f3w w ubieg\u0142ym tygodniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izraelskie-media-zapowiadaja-istotne-wydarzenie-chodzi-o-zak,nId,7112872", "date_published": "2023-10-27T03:46:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]