[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "A\u0142su Kurmaszewa aresztowana w Rosji. \"Jest bardzo szanowan\u0105 kole\u017cank\u0105, oddan\u0105 \u017con\u0105 i matk\u0105 dw\u00f3jki dzieci\"", "description": "<img alt=\"A\u0142su Kurmaszewa aresztowana w Rosji. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-18aoqv-alsu-kurmaszewa-aresztowana-w-rosji-jest-bardzo-szanowana-kolezanka-oddana-zona-i-matka-dwojki-dzieci-7412681/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanie aresztowali ameryka\u0144skiego dziennikarza. A\u0142su Kurmaszewa pojecha\u0142a do Rosji z powodu nag\u0142ej sytuacji rodzinnej. Gdy czeka\u0142a na lot powrotny, zosta\u0142a zatrzymana. Mia\u0142a z\u0142ama\u0107 procedury zwi\u0105zane z rejestracj\u0105 jako agent zagraniczny, kt\u00f3ra obowi\u0105zuje wszystkich dziennikarzy wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z mediami z zagranicy. Grozi jej za to do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/alsu-kurmaszewa-aresztowana-w-rosji-jest-bardzo-szanowana-kolezanka-oddana-zona-i-matka-dwojki-dzieci-7412701?source=rss", "date_published": "2023-10-27T19:41:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyniki Eurojackpot z\u00a027 pa\u017adziernika 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z\u00a027 pa\u017adziernika 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7a3hv-eurojackpot-shutterstock1603798027-5772919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tkowym losowaniu Eurojackpot nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Blisko rozbicia kumulacji by\u0142o w Danii i Norwegii. W Polsce odnotowano dwie wygrane czwartego stopnia.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-271023-liczby-z-ostatniego-losowania-7412673?source=rss", "date_published": "2023-10-27T19:12:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czas na napraw\u0119 sytuacji w polskich szko\u0142ach. \"My potrzebujemy bezpiecze\u0144stwa, stabilizacji\"", "description": "<img alt=\"Czas na napraw\u0119 sytuacji w polskich szko\u0142ach. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q7m2j1-czas-na-naprawe-sytuacji-w-polskich-szkolach-my-potrzebujemy-bezpieczenstwa-stabilizacji-7412740/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    30 procent podwy\u017cki dla nauczycieli, odchudzenie podstawy programowej, wi\u0119cej wolno\u015bci dla nauczycieli i dyrektor\u00f3w szk\u00f3\u0142, koniec z pracami domowymi, ciep\u0142y posi\u0142ek dla ka\u017cdego dziecka i psycholog w ka\u017cdej szkole. To tylko pocz\u0105tek d\u0142ugiej listy zmian, kt\u00f3re w polskich szko\u0142ach mog\u0105 zacz\u0105\u0107 si\u0119 ju\u017c od stycznia.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/czas-na-naprawe-sytuacji-w-polskich-szkolach-my-potrzebujemy-bezpieczenstwa-stabilizacji-7412587?source=rss", "date_published": "2023-10-27T19:10:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zast\u0119pca RPO pisze do rektora WUM. Chodzi o studentk\u0119, kt\u00f3ra nios\u0142a antysemicki transparent na marszu", "description": "<img alt=\"Zast\u0119pca RPO pisze do rektora WUM. Chodzi o studentk\u0119, kt\u00f3ra nios\u0142a antysemicki transparent na marszu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vrc0n9-marsz-solidarni-z-palestyna-7404797/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na propalesty\u0144skim marszu, kt\u00f3ry odby\u0142 si\u0119 21 pa\u017adziernika, studentka Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego nios\u0142a antysemicki transparent. Zast\u0119pca Rzecznika Praw Obywatelskich Stanis\u0142aw Trociuk zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 z pytaniem do rektora uczelni, jakie dzia\u0142ania podj\u0119to w zwi\u0105zku z zachowaniem studentki.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zastepca-rzecznika-rpo-pisze-do-rektora-wum-chodzi-o-studentke-z-antysemickim-transparentem-7412588?source=rss", "date_published": "2023-10-27T19:05:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car budynku we W\u0142ochach. \"Ca\u0142y dach obj\u0119ty ogniem\"", "description": "<img alt=\"Po\u017car budynku we W\u0142ochach. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7jnqkf-pozar-pustostanu-przy-1-sierpnia-7412657/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pali si\u0119 pustostan przy ulicy 1 sierpnia. Ogie\u0144 obj\u0105\u0142 ca\u0142y dach budynku. Na miejscu pracuj\u0105 stra\u017cacy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pozar-pustostanu-przy-1-sierpnia-caly-dach-objety-ogniem-7412642?source=rss", "date_published": "2023-10-27T18:00:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Izrael szykuje si\u0119 do \"d\u0142ugiej i trudnej\" ofensywy na Stref\u0119 Gazy", "description": "<img alt=\"Izrael szykuje si\u0119 do \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ukx5xn-izraelska-armia-szykuje-sie-do-ofensywy-ladowej-na-strefe-gazy-7412604/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister obrony Izraela Joaw Galant o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce jego kraj zamierza wkr\u00f3tce rozpocz\u0105\u0107 ofensyw\u0119 l\u0105dow\u0105 w Strefie Gazy, kt\u00f3rej celem b\u0119dzie zniszczenie sieci podziemnych tuneli wykorzystywanych przez Hamas. Zapowiedzia\u0142, \u017ce operacja b\u0119dzie \"d\u0142uga i trudna\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-szykuje-sie-do-ofensywy-ladowej-na-strefe-gazy-minister-obrony-operacja-bedzie-dluga-i-trudna-7412601?source=rss", "date_published": "2023-10-27T17:50:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rewolucja w kredytach op\u00f3\u017aniona. \"Zidentyfikowano szereg wyzwa\u0144\"", "description": "<img alt=\"Rewolucja w kredytach op\u00f3\u017aniona. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tiy00n-bank-4732042/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    WIRON mia\u0142 finalnie zast\u0105pi\u0107 WIBOR w 2025 roku. Komitet Steruj\u0105cy Narodowej Grupy Roboczej (KS NGR) do spraw reformy wska\u017anik\u00f3w wyd\u0142u\u017cy\u0142 jednak maksymalny termin realizacji reformy. To wa\u017cne informacje dla posiadaczy kredyt\u00f3w z oprocentowaniem zmiennym. - Dokonanie szybko takiej zmiany mog\u0142oby spowodowa\u0107 w przysz\u0142o\u015bci niezadowolenie po stronie klient\u00f3w, bo nowy wska\u017anik b\u0119dzie zachowywa\u0107 si\u0119 troch\u0119 inaczej ni\u017c WIBOR - oceni\u0142 prezes Alior Banku Grzegorz Olszewski.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/kredyty-wiron-zastapi-wibor-rewolucja-w-kredytach-opozniona-prezes-alior-banku-grzegorz-olszewski-komentuje-7412581?source=rss", "date_published": "2023-10-27T17:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mieszka\u0144cy maj\u0105 do\u015b\u0107 k\u0142adki. B\u0119dzie zebra na Ostrobramskiej", "description": "<img alt=\"Mieszka\u0144cy maj\u0105 do\u015b\u0107 k\u0142adki. B\u0119dzie zebra na Ostrobramskiej \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-u04p34-bedzie-nowe-przejscie-naziemne-przez-ulice-ostrobramska-7411916/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drogowcy potwierdzaj\u0105: b\u0119dzie nowe przej\u015bcie naziemne przez Ostrobramsk\u0105. Projekt zebry na skrzy\u017cowaniu z Poligonow\u0105 i Grenadier\u00f3w zosta\u0142 w\u0142a\u015bnie zatwierdzony.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-nowe-przejscie-dla-pieszych-na-ostrobramskiej-kiedy-powstanie-7411915?source=rss", "date_published": "2023-10-27T17:35:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - sobota 28.10. Noc\u0105 mg\u0142y i deszcz. W dzie\u0144 do 15 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 28.10. Noc\u0105 mg\u0142y i deszcz. W dzie\u0144 do 15 stopni \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cj1m0z-mgla-mglista-pochmurna-noc-7412539/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Noc\u0105 b\u0119dzie pochmurno i mglisto. W niekt\u00f3rych miejscach spodziewane s\u0105 opady deszczu, miejscami mog\u0105 by\u0107 obfite. W sobot\u0119 28.10 opady oka\u017c\u0105 si\u0119 niewielkie, a na termometrach zobaczymy do 15 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sobota-2810-noca-mgly-i-deszcz-w-dzien-do-15-stopni-7412501?source=rss", "date_published": "2023-10-27T17:26:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o pomy\u015ble likwidacji zakazu handlu w niedziele", "description": "<img alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o pomy\u015ble likwidacji zakazu handlu w niedziele\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qqbpe7-30-osobowa-grupa-spladrowala-sklep-policja-szuka-swiadkow-6846092/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zakaz handlu w niedziele obowi\u0105zuje od ponad pi\u0119ciu lat. Wicepremier, prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do pomys\u0142u likwidacji tego ograniczenia.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zakaz-handlu-w-niedziele-jaroslaw-kaczynski-prezes-pis-o-pomysle-likwidacji-zakazu-handlu-w-niedziele-7412523?source=rss", "date_published": "2023-10-27T16:53:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kontrowersje wok\u00f3\u0142 \"podatku piwnego\". Fiskus odpowiada", "description": "<img alt=\"Kontrowersje wok\u00f3\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-szoqiy-shutterstock_1551412772-7340498/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Konfederacja Lewiatan poinformowa\u0142a w pi\u0105tek o \"skrajnie fiskalnej interpretacji\" tak zwanego podatku piwnego. Do tych informacji odnios\u0142a si\u0119 Krajowa Administracja Skarbowa (KAS). Weryfikacja rozliczania tak zwanego podatku piwnego jest taka sama jak w przypadku ka\u017cdej innej nale\u017cno\u015bci, kt\u00f3rej pob\u00f3r i kontrola zosta\u0142y powierzone KAS - czytamy w odpowiedzi przes\u0142anej TVN24 Biznes. Zapewniono przy tym, \u017ce organy KAS nie kreuj\u0105 \u017cadnej nowej interpretacji przepis\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dlafirm/podatek-piwny-konfederacja-lewiatan-o-kontrolach-przedsiebiorcow-przez-administracje-skarbowa-krajowa-administracja-skarbowa-odpowiada-7412149?source=rss", "date_published": "2023-10-27T16:31:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przedstawiciele r\u00f3\u017cnych wyzna\u0144 modlili si\u0119 o pok\u00f3j.  \"Aby jedno\u015b\u0107 zast\u0105pi\u0142a podzia\u0142, a mi\u0142o\u015b\u0107 pokona\u0142a nienawi\u015b\u0107\"", "description": "<img alt=\"Przedstawiciele r\u00f3\u017cnych wyzna\u0144 modlili si\u0119 o pok\u00f3j.  \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gs84ep-miedzyreligijne-spotkanie-modlitewne-w-intencji-pokoju-7412528/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek w Warszawie odby\u0142o si\u0119 mi\u0119dzyreligijne spotkanie modlitewne w intencji pokoju. Zorganizowane zosta\u0142o przez Polsk\u0105 Rad\u0119 Chrze\u015bcijan i \u017byd\u00f3w oraz Rad\u0119 Wsp\u00f3ln\u0105 Katolik\u00f3w i Muzu\u0142man\u00f3w. Wzi\u0105\u0142 w niej udzia\u0142\u00a0m.in. Naczelny Rabin Polski, Michael Schudrich oraz duchowni Ko\u015bcio\u0142\u00f3w chrze\u015bcija\u0144skich.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-miedzyreligijne-spotkanie-modlitewne-wspolnie-proszono-boga-o-pokoj-na-swiecie-7412522?source=rss", "date_published": "2023-10-27T16:29:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ile wyniesie deficyt na koniec roku? Premier Morawiecki o \"bardzo du\u017cej szansie\"", "description": "<img alt=\"Ile wyniesie deficyt na koniec roku? Premier Morawiecki o \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-96qi6g-mateusz-morawiecki-7412477/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Deficyt bud\u017cetowy na koniec 2023 roku mo\u017ce by\u0107 ni\u017cszy ni\u017c za\u0142o\u017cy\u0142 rz\u0105d. Takie informacje przekaza\u0142 w pi\u0105tek premier Mateusz Morawiecki. Jak przypomnia\u0142, zgodnie z nowelizacj\u0105 ustawy bud\u017cetowej, deficyt mia\u0142 wynie\u015b\u0107 92 miliardy z\u0142otych. Wicepremier, prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zapewni\u0142, \u017ce \"bud\u017cet pa\u0144stwa jest w bardzo dobrej kondycji\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/budzet-deficyt-budzetowy-ile-wyniesie-na-koniec-2023-roku-premier-mateusz-morawiecki-wyjasnia-7412451?source=rss", "date_published": "2023-10-27T16:08:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ponad tysi\u0105c protest\u00f3w w sprawie wybor\u00f3w trafi\u0142o do S\u0105du Najwy\u017cszego", "description": "<img alt=\"Ponad tysi\u0105c protest\u00f3w w sprawie wybor\u00f3w trafi\u0142o do S\u0105du Najwy\u017cszego\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sigcnp-1810--konflikt-w-sadzie-najwyzszym-30-sedziow-nie-chce-orzekac-z-nominatami-neo-krs-6373861/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mimo up\u0142ywu terminu sk\u0142adania protest\u00f3w wyborczych i referendalnych, wnioski nadal wp\u0142ywaj\u0105 do S\u0105du Najwy\u017cszego. Do tej pory zarejestrowano 477 protest\u00f3w wyborczych oraz 696 protest\u00f3w przeciwko wa\u017cno\u015bci referendum. \u017baden z wniosk\u00f3w nie zosta\u0142 jeszcze rozpatrzony - informowa\u0142 Maciej Brz\u00f3zka z zespo\u0142u prasowego SN.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-2023-protesty-w-sprawie-wyborow-i-referendum-wplywaja-do-sadu-najwyzszego-7412519?source=rss", "date_published": "2023-10-27T16:00:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Udost\u0119pniali w internecie pirackie filmy, seriale i anonsy erotyczne. Trzy osoby z zarzutami", "description": "<img alt=\"Udost\u0119pniali w internecie pirackie filmy, seriale i anonsy erotyczne. Trzy osoby z zarzutami\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie26cafa897fefafbff90a7571bc31b13a-z-the-pirate-bay-korzystac-moze-nawet-kilkadziesiat-milionow-uzytkownikow-4331210/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy osoby udost\u0119pniaj\u0105ce za p\u0142atne subskrypcje pirackie filmy i seriale w internecie us\u0142ysza\u0142y zarzuty. Dystrybutorzy film\u00f3w szacuj\u0105, \u017ce przez nielegaln\u0105 witryn\u0119 stracili 15 milion\u00f3w z\u0142otych. Wed\u0142ug \u015bledczych podejrzani prowadzili te\u017c drugi serwis - z anonsami erotycznymi.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/portal-z-filmami-i-serialami-oferowal-pirackie-produkcje-trzy-osoby-z-zarzutami-7412514?source=rss", "date_published": "2023-10-27T15:55:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie tylko WIBOR. S\u0105d \"w ca\u0142o\u015bci zwolni\u0142 kredytobiorc\u00f3w z obowi\u0105zku p\u0142acenia rat\"", "description": "<img alt=\"Nie tylko WIBOR. S\u0105d \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-r5yin0-finanse-samorzadowcow-pod-lupa-4183749/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Okr\u0119gowy w Kaliszu wyda\u0142 postanowienie, zgodnie z kt\u00f3rym na czas procesu w ca\u0142o\u015bci zwolni\u0142 kredytobiorc\u00f3w z obowi\u0105zku p\u0142acenia rat wynikaj\u0105cych z zawartej umowy kredytu. Kredytobiorcy domagaj\u0105 si\u0119 ustalenia niewa\u017cno\u015bci umowy kredytu z\u0142otowego o zmiennym oprocentowaniu \"z uwagi na wady WIBOR-u\". Rozprawa w tej sprawie ma si\u0119 odby\u0107 na pocz\u0105tku grudnia.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/kredyty-mieszkaniowe-sad-okregowy-w-kaliszu-w-calosci-zwolnil-kredytobiorcow-z-obowiazku-placenia-rat-beata-strzyzowska-radczyni-prawna-o-postanowieniu-7412270?source=rss", "date_published": "2023-10-27T15:42:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W zaro\u015blach znale\u017ali 40 kradzionych katalizator\u00f3w. Podejrzani us\u0142yszeli po 151 zarzut\u00f3w", "description": "<img alt=\"W zaro\u015blach znale\u017ali 40 kradzionych katalizator\u00f3w. Podejrzani us\u0142yszeli po 151 zarzut\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-vfratx-kradzione-katalizatory-7412500/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    A\u017c 151 zarzut\u00f3w us\u0142yszeli dotychczas dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani podejrzani o kradzie\u017ce katalizator\u00f3w. 26- i 35-latek przebywaj\u0105 w tymczasowym areszcie. Straty wywo\u0142ane ich dzia\u0142alno\u015b\u0107 oszacowano na ponad dwa miliony z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-prokuratura-postawila-151-zarzutow-w-zwiazku-z-kradzieza-katalizatorow-7412499?source=rss", "date_published": "2023-10-27T15:36:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Zg\u0142oszenie o dra\u017cni\u0105cych zapachach\" przy Annopolu. Stra\u017cacy sprawdzaj\u0105 studzienki", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-lfg0ar-strazacy-pracuja-przy-ulicy-annopol-7412471/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy wr\u00f3cili w pi\u0105tek na Annopol, gdzie w czwartek dosz\u0142o do wybuchu gazu podczas prac w jednym z kana\u0142\u00f3w sanitarnych. - Mamy zg\u0142oszenie o dra\u017cni\u0105cych zapachach w okolicach miejsca, w kt\u00f3rym wczoraj by\u0142y prowadzone nasze dzia\u0142ania. Na razie nie zlokalizowali\u015bmy \u017cadnego wycieku - przekaza\u0142 starszy kapitan Wojciech Kapczy\u0144ski ze sto\u0142ecznej stra\u017cy po\u017carnej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-straz-na-ulicy-annopol-zgloszenie-o-drazniacych-zapachach-dzialania-7412463?source=rss", "date_published": "2023-10-27T15:19:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Mamy ukryt\u0105 dziur\u0119, kt\u00f3r\u0105 musimy dopiero wyja\u015bni\u0107\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4kwwl9-z-samochodu-zniknela-teczka-ze-spora-suma-pieniedzy-zdjecie-ilustracyjne-7335073/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Deficyt sektora instytucji rz\u0105dowych i samorz\u0105dowych w 2023 roku ma wynie\u015b\u0107 192 miliardy z\u0142otych. - Najgorsze s\u0105 dwie rzeczy. Po pierwsze, \u017ce ta kwota dramatycznie ro\u015bnie. A po drugie, \u017ce dowiadujemy si\u0119 o tym z Brukseli - stwierdzi\u0142 na antenie TVN24 by\u0142y minister finans\u00f3w Pawe\u0142 Wojciechowski z Instytutu Finans\u00f3w Publicznych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/deficyt-instytucji-rzadowych-i-samorzadowych-komentuje-pawel-wojciechowski-7412389?source=rss", "date_published": "2023-10-27T15:18:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trwa\u0142 ponad trzy minuty, by\u0142 milion razy ja\u015bniejszy ni\u017c Droga Mleczna", "description": "<img alt=\"Trwa\u0142 ponad trzy minuty, by\u0142 milion razy ja\u015bniejszy ni\u017c Droga Mleczna\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1yu0t5-zaobserwowany-rozblysk-oraz-macierzysta-galaktyka-7412445/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozb\u0142ysk gamma milion razy ja\u015bniejszy ni\u017c Droga Mleczna uda\u0142o si\u0119 zaobserwowa\u0107 okiem Kosmicznego Teleskopu Jamesa Webba (JWST). Dosz\u0142o do niego w wyniku zderzenia dw\u00f3ch gwiazd neutronowych. Wybuch tego typu okre\u015blany jest jako kilonowa, a w jego efekcie powstaj\u0105 niezb\u0119dne dla rozwoju \u017cycia pierwiastki.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/rozblysk-gamma-trwal-ponad-trzy-minuty-byl-milion-razy-jasniejszy-niz-droga-mleczna-7411492?source=rss", "date_published": "2023-10-27T15:11:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Bolesne straty\" Rosjan pod Awdijiwk\u0105. \"Wr\u00f3g straci\u0142 co najmniej brygad\u0119\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-btw0gy-awdijiwka-ukraina-26102023-7412435/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski rozmawia\u0142 w pi\u0105tek przez telefon z premierem Wielkiej Brytanii Rishim Sunakiem. Ukrai\u0144ski przyw\u00f3dca powiedzia\u0142 szefowi brytyjskiego rz\u0105du, \u017ce w walkach o Awdijiwk\u0119 w obwodzie donieckim Rosjanie stracili co najmniej brygad\u0119. Ze\u0142enski podzi\u0119kowa\u0142 tak\u017ce Sunakowi za wsparcie Londynu dla Ukrainy. Ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 w najnowszym raporcie ocenia, \u017ce powa\u017cne straty sprz\u0119tu wok\u00f3\u0142 Awdijiwki w obwodzie donieckim na wschodzie Ukrainy zapewne d\u0142ugoterminowo os\u0142abi\u0105 zdolno\u015b\u0107 si\u0142 rosyjskich do prowadzenia ofensywy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-rosyjskie-straty-pod-awdijiwka-wolodymyr-zelenski-rozmawial-z-rishim-sunakiem-raport-isw-7412428?source=rss", "date_published": "2023-10-27T14:50:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ten sam dzie\u0144, podwy\u017cka o siedem groszy na litrze", "description": "<img alt=\"Ten sam dzie\u0144, podwy\u017cka o siedem groszy na litrze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5qhfqy-orlen-ceny-16-7412441/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tylko w ci\u0105gu jednego dnia na warszawskiej stacji Orlenu paliwo podro\u017ca\u0142o o siedem groszy na litrze - wynika z obserwacji dziennikarza TVN24 Artura Mol\u0119dy. Ceny na stacjach giganta paliwowego rosn\u0105 od wybor\u00f3w parlamentarnych. Koncern t\u0142umaczy, \u017ce notowania paliw i ropy rosn\u0105 na skutek sytuacji na Bliskim Wschodzie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/orlen-ceny-paliw-duze-podwyzki-7412373?source=rss", "date_published": "2023-10-27T14:44:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ich auto dachowa\u0142o. 7-letni Ja\u015b uwolni\u0142 siebie i mam\u0119. Potem spokojnie opowiedzia\u0142 policjantom, co si\u0119 sta\u0142o", "description": "<img alt=\"Ich auto dachowa\u0142o. 7-letni Ja\u015b uwolni\u0142 siebie i mam\u0119. Potem spokojnie opowiedzia\u0142 policjantom, co si\u0119 sta\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6fv2ge-mis-ratowis-dla-siedmioletniego-jasia-7412293/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d osobowy wypad\u0142 z drogi i dachowa\u0142. Gdy policjanci przyjechali na miejsce zdarzenia, siedmioletni ch\u0142opiec, pasa\u017cer pojazdu, zacz\u0105\u0142 im spokojnie opowiada\u0107, co si\u0119 sta\u0142o i jak uwolni\u0142 siebie oraz swoj\u0105 mam\u0119, kt\u00f3ra kierowa\u0142a autem.", "link": "https://tvn24.pl/szczecin/walcz-samochod-wypadl-z-drogi-i-dachowal-siedmiolatek-uratowal-siebie-i-mame-7412213?source=rss", "date_published": "2023-10-27T14:13:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Zaczepi\u0142 m\u0142odego m\u0119\u017cczyzn\u0119 na ulicy i przystawi\u0142 mu n\u00f3\u017c do szyi\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-e4eao7-do-niebezpiecznego-zdarzenia-doszlo-w-wyszkowie-zdjecie-ilustracyjne-5111697/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do niebezpiecznego zdarzenia dosz\u0142o w Wyszkowie. Do grupki m\u0142odych ludzi podszed\u0142 m\u0119\u017cczyzna, grozi\u0142 \u015bmierci\u0105 nieznajomemu 22-latkowi. Interweniowali policjanci. Z ich ustale\u0144 wynika, \u017ce 40-latek by\u0142 pijany.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wyszkow-podszedl-do-grupki-mlodych-osob-i-zaczal-grozic-smiercia-22-latkowi-7412268?source=rss", "date_published": "2023-10-27T14:10:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Huragan, kt\u00f3ry zaskoczy\u0142 nawet meteorolog\u00f3w. \"Pora\u017cka o epickim rozmiarze\"", "description": "<img alt=\"Huragan, kt\u00f3ry zaskoczy\u0142 nawet meteorolog\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xs3cn-otis-7409222/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Otis mia\u0142 by\u0107 \"zwyk\u0142\u0105 burz\u0105 tropikaln\u0105\", ale w kr\u00f3tkim czasie sta\u0142 si\u0119 huraganem najwy\u017cszej kategorii. Jego intensyfikacja zaskoczy\u0142a nawet meteorolog\u00f3w z ameryka\u0144skiego Narodowego Centrum Huragan\u00f3w. O tym, co zawiod\u0142o, i dlaczego niepozornie wygl\u0105daj\u0105ce zjawisko sta\u0142o si\u0119 tak pot\u0119\u017cne, pisze \"The Washington Post\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/huragan-otis-zaskoczyl-nawet-meteorologow-porazka-o-epickim-rozmiarze-7411540?source=rss", "date_published": "2023-10-27T13:45:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mieszka\u0144cy oddali stary sprz\u0119t na zakupy dla remizy. Z\u0142om skusi\u0142 rabusi\u00f3w", "description": "<img alt=\"Mieszka\u0144cy oddali stary sprz\u0119t na zakupy dla remizy. Z\u0142om skusi\u0142 rabusi\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fhgre5-kradziez-elektrosmieci-sprzed-remizy-zarejestrowala-kamera-monitoringu-7412232/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pod os\u0142on\u0105 nocy sprzed remizy Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej we wsi Niegowi\u0107 (woj. ma\u0142opolskie) znikn\u0119\u0142y elektro\u015bmieci, z kt\u00f3rych zez\u0142omowania stra\u017cacy chcieli kupi\u0107 sprz\u0119t dla M\u0142odzie\u017cowej Dru\u017cyny Po\u017carniczej. Jak poinformowa\u0142y w\u0142adze OSP, rabusie przyjechali trzema samochodami i przez godzin\u0119 \"segregowali\" co cenniejsze przedmioty. Nie wiedzieli jednak, \u017ce s\u0105 nagrywani. - Ca\u0142o\u015b\u0107 uda\u0142o si\u0119 odzyska\u0107 - m\u00f3wi nam prezes OSP Niegowi\u0107 Janusz Opiela.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/niegowic-policja-zatrzymala-podejrzanych-o-kradziez-elektrosmieci-z-parkingu-remizy-osp-7412280?source=rss", "date_published": "2023-10-27T13:31:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzy metry od zderzenia z bombowcem strategicznym. \"Obawiamy si\u0119, \u017ce pilot nie by\u0142 \u015bwiadomy\"", "description": "<img alt=\"Trzy metry od zderzenia z bombowcem strategicznym. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-okhlny-b52-i-chinski-mysliwiec-7412301/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chi\u0144ski my\u015bliwiec Shenyang J-11 zbli\u017cy\u0142 si\u0119 do ameryka\u0144skiego bombowca strategicznego B-52 na odleg\u0142o\u015b\u0107 zaledwie trzech metr\u00f3w, niemal powoduj\u0105c katastrof\u0119, poinformowa\u0142a armia USA. Chiny obarczy\u0142y win\u0105 za zaj\u015bcie Amerykan\u00f3w, zarzucaj\u0105c im prowokacj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/morze-poludniowochinskie-chinski-mysliwiec-trzy-metry-od-bombowca-usa-7411931?source=rss", "date_published": "2023-10-27T12:59:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Matka zgin\u0119\u0142a, c\u00f3rka zosta\u0142a porwana. Ingebrigt G. pozostanie w areszcie", "description": "<img alt=\"Matka zgin\u0119\u0142a, c\u00f3rka zosta\u0142a porwana. Ingebrigt G. pozostanie w areszcie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qyn1et-oswiecim-foto-2-6195597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Apelacyjny w Krakowie odrzuci\u0142 za\u017calenie obro\u0144cy Norwega oskar\u017conego o zab\u00f3jstwo Polki i uprowadzenie dziecka w O\u015bwi\u0119cimiu (woj. ma\u0142opolskie). M\u0119\u017cczyzna pozostanie w areszcie do 22 lutego 2024 roku. W mi\u0119dzyczasie przed s\u0105dem ruszy jego proces.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/oswiecim-norweg-oskarzony-o-zabojstwo-polki-pozostanie-w-areszcie-7412220?source=rss", "date_published": "2023-10-27T12:55:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Napad na bank w Kurowie. Policja szuka tej kobiety", "description": "<img alt=\"Napad na bank w Kurowie. Policja szuka tej kobiety \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-744hd5-policja-opublikowala-wizerunek-kobiety-7412172/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja opublikowa\u0142a wizerunek kobiety, kt\u00f3ra jest podejrzewana o napad na bank w Kurowie (woj. lubelskie). - Wtargn\u0119\u0142a do banku, po czym no\u017cem sterroryzowa\u0142a pracownice, zabra\u0142a got\u00f3wk\u0119 i uciek\u0142a - podaj\u0105 mundurowi, kt\u00f3rzy szukaj\u0105 kobiety i prosz\u0105 o pomoc w jej namierzeniu.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/kurow-napad-na-bank-policja-publikuje-wizerunek-podejrzewanej-kobiety-i-prosi-o-pomoc-7412170?source=rss", "date_published": "2023-10-27T12:41:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wo\u017anica spa\u0142, ko\u0144 wi\u00f3z\u0142 go do domu", "description": "<img alt=\"Wo\u017anica spa\u0142, ko\u0144 wi\u00f3z\u0142 go do domu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gcywhs-mezczyzna-mial-35-promila-alkoholu-7412010/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W St\u0119\u017cycy (woj. pomorskie) policjanci otrzymali zg\u0142oszenie, \u017ce drog\u0105 w Go\u0142ubiu idzie ko\u0144 z zaprz\u0119giem, a jego kierowca le\u017cy na wozie, prawdopodobnie pijany. Alkomat wskaza\u0142 3,5 promila alkoholu.", "link": "https://tvn24.pl/trojmiasto/trojmiasto-kon-wiozl-pijanego-wlasciciela-mezczyzna-mial-ponad-trzy-promile-alkoholu-7412034?source=rss", "date_published": "2023-10-27T11:44:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyniki Lotto z\u00a026 pa\u017adziernika 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "description": "<img alt=\"Wyniki Lotto z\u00a026 pa\u017adziernika 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lojhor-lotto-s-shutterstock_275295956-5128640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartkowym losowaniu Lotto nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. W najbli\u017cszym losowaniu b\u0119dzie mo\u017cna wygra\u0107 cztery miliony z\u0142otych. Oto wyniki Lotto oraz Lotto Plus z 26 pa\u017adziernika 2023 roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-lotto-z-dnia261023-liczby-z-ostatniego-losowania-7411440?source=rss", "date_published": "2023-10-27T11:36:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Buduj\u0105 zajezdni\u0119 na Annopolu. Tramwaje wracaj\u0105 na \u017bera\u0144", "description": "<img alt=\"Buduj\u0105 zajezdni\u0119 na Annopolu. Tramwaje wracaj\u0105 na \u017bera\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-plglgv-tramwaje-wracaja-na-zeran-wschodni-7411708/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarz\u0105d Transportu Miejskiego poinformowa\u0142 o zako\u0144czeniu kolejnego etapu budowy zajezdni przy ulicy Annopol. Od soboty na sta\u0142e trasy wr\u00f3c\u0105 tramwaje linii 1 i 4 oraz autobusy linii 234, a zniknie Z-1.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-budowa-zajezdni-tramwajowej-annopol-zmiany-w-rozkladach-kiedy-na-zeran-wroca-tramwaje-7411219?source=rss", "date_published": "2023-10-27T11:32:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zbiera\u0142a na leczenie, do zdj\u0119\u0107 \"wykorzystywa\u0142a sztuczn\u0105 krew\". Naci\u0105gn\u0119\u0142a kilkaset os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Zbiera\u0142a na leczenie, do zdj\u0119\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xpylhq-35-latka-oszukala-kilkaset-osob-7411964/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    35-latka ze Strzelina (woj. dolno\u015bl\u0105skie) oszuka\u0142a kilkaset os\u00f3b, prowadz\u0105c w internecie zbi\u00f3rk\u0119 na rzekome leczenie. Jak informuje policja, kobieta mia\u0142a twierdzi\u0107, \u017ce ma guza m\u00f3zgu. Pos\u0142ugiwa\u0142a si\u0119 sfa\u0142szowan\u0105 dokumentacj\u0105 medyczn\u0105. Wp\u0142aty otrzymywa\u0142a od os\u00f3b indywidualnych, firm oraz instytucji. Ju\u017c wcze\u015bniej by\u0142a karana za oszustwa.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/strzelin-prowadzila-zbiorke-na-rzekome-leczenie-guza-mozgu-naciagnela-kilkaset-osob-7411973?source=rss", "date_published": "2023-10-27T11:21:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Ich \u0142upem pad\u0142y cztery rowery\". Za kradzie\u017cami stali ch\u0142opcy w wieku 11-12 lat", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p6sjzv-policjanci-odzyskali-rowery-zdj-ilusrtacyjne-7411892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Ostro\u0142\u0119ce (Mazowieckie) gin\u0119\u0142y rowery. Policjanci ustalili, \u017ce za ich kradzie\u017c\u0105 mog\u0105 sta\u0107 ch\u0142opcy w wieku 11 i 12 lat. - Teraz zajmie si\u0119 nimi s\u0105d rodzinny i nieletnich. Skradzione jedno\u015blady zosta\u0142y odzyskane \u2013 poinformowa\u0142 rzecznik tamtejszej komendy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ostroleka-kradzieze-rowerow-policja-namierzyla-chlopcow-w-wieku-11-12-lat-7411824?source=rss", "date_published": "2023-10-27T11:03:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezeski dw\u00f3ch stowarzysze\u0144 podejrzane o wy\u0142udzenie 1,5 miliona euro z funduszy unijnych", "description": "<img alt=\"Prezeski dw\u00f3ch stowarzysze\u0144 podejrzane o wy\u0142udzenie 1,5 miliona euro z funduszy unijnych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2aev0r-kobietom-przedstawiono-12-zarzutow-7411690/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokurator postawi\u0142 zarzuty dw\u00f3m kobietom, kt\u00f3re mia\u0142y razem wy\u0142udzi\u0107 przez pi\u0119\u0107 lat co najmniej 1,5 miliona euro z funduszy unijnych. Dowody w tej zbierali policjanci z Jeleniej G\u00f3ry.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/jelenia-gora-prezeski-dwoch-stowarzyszen-podejrzane-o-wyludzenie-15-miliona-euro-z-funduszy-unijnych-7411698?source=rss", "date_published": "2023-10-27T10:43:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rozsy\u0142aj\u0105 opis \"pr\u00f3by porwania\" m\u0142odej kobiety. Policja: zg\u0142osi\u0142a si\u0119 do nas, przedstawi\u0142a nieco inn\u0105 wersj\u0119", "description": "<img alt=\"Rozsy\u0142aj\u0105 opis \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7ytbz3-do-zdarzenia-mialo-dojsc-w-poblizu-placu-barlickiego-7411865/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od kilku dni w sieci bardzo popularny jest wpis internautki, kt\u00f3ra alarmuje, \u017ce na jej oczach nieznany m\u0119\u017cczyzna pr\u00f3bowa\u0142 wepchn\u0105\u0107 do auta dziewczyn\u0119 id\u0105c\u0105 ulic\u0105 w pobli\u017cu placu Barlickiego w \u0141odzi. Kilka dni p\u00f3\u017aniej na policj\u0119 zg\u0142osi\u0142a si\u0119 kobieta, kt\u00f3ra mia\u0142a uczestniczy\u0107 w zaj\u015bciu. - Wersja przedstawiona przez ni\u0105 wygl\u0105da nieco inaczej, ni\u017c relacja w sieci. Wyja\u015bniamy spraw\u0119 i apelujemy o nieuleganie negatywnym emocjom - m\u00f3wi aspirant Kamila Sowi\u0144ska z \u0142\u00f3dzkiej komendy miejskiej.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-internautki-ostrzegaja-sie-przed-potencjalnym-porywaczem-policja-tonuje-emocje-i-wyjasnia-sprawe-7411850?source=rss", "date_published": "2023-10-27T10:32:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tak wygl\u0105daj\u0105 zarobki w najwi\u0119kszych firmach technologicznych", "description": "<img alt=\"Tak wygl\u0105daj\u0105 zarobki w najwi\u0119kszych firmach technologicznych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h1px8r-shutterstock_1523364191-7411260/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 29 dolar\u00f3w za godzin\u0119 w TikToku do nawet 718 tysi\u0119cy dolar\u00f3w rocznie w Google'u - tyle najwi\u0119ksze ameryka\u0144skie firmy technologiczne p\u0142ac\u0105 specjalistom do spraw oprogramowania. Dane zosta\u0142y opracowane przez portal Insider.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/zestawienia-plac-firmach-technologicznych-amazon-apple-tesla-x-tik-tok-7411230?source=rss", "date_published": "2023-10-27T10:26:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z\u0142odzieje siekier zatrzymani", "description": "<img alt=\"Z\u0142odzieje siekier zatrzymani\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oubn4n-zatrzymani-za-probe-kradziezy-siekier-zdj-ilustracyjne-7411740/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia grozi dw\u00f3m m\u0119\u017cczyznom, kt\u00f3rzy w jednym ze sklep\u00f3w w Wyszkowie (Mazowieckie) usi\u0142owali ukra\u015b\u0107 pi\u0119\u0107 siekier. - Pr\u00f3bowali wynie\u015b\u0107 je w torbach lub ukryte za paskami w spodniach - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek rzecznik miejscowej policji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wyszkow-zlodzieje-siekier-zatrzymani-7411664?source=rss", "date_published": "2023-10-27T09:59:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wrzuci\u0142 kota do studzienki i chwyci\u0142 za ceg\u0142y. 14-latek odpowie za zn\u0119canie", "description": "<img alt=\"Wrzuci\u0142 kota do studzienki i chwyci\u0142 za ceg\u0142y. 14-latek odpowie za zn\u0119canie\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-35qvte-kot-zostal-oddany-pod-opieke-swiadkom-zdarzenia-7411760/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nastolatek z gminy Rokietnica (woj. podkarpackie) wezwa\u0142 policj\u0119, bo w studzience kanalizacyjnej zauwa\u017cy\u0142 ma\u0142ego kotka, kt\u00f3ry nie m\u00f3g\u0142 si\u0119 wydosta\u0107. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce zwierz\u0119 wrzuci\u0142 tam inny ch\u0142opiec, kt\u00f3ry nast\u0119pnie zacz\u0105\u0142 ciska\u0107 w czworonoga ceg\u0142ami.", "link": "https://tvn24.pl/rzeszow/rokietnica-nastolatek-wrzucil-kota-do-studzienki-i-rzucal-w-niego-ceglami-7411750?source=rss", "date_published": "2023-10-27T09:46:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dramat demograficzny. \"S\u0105 dwa g\u0142\u00f3wne \u017ar\u00f3d\u0142a tego spadku\"", "description": "<img alt=\"Dramat demograficzny. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nru5sj-dziecko-ulica-rodzic-rodzice-miasto-shutterstock2145975353-6124402/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska si\u0119 starzeje, Polska si\u0119 kurczy. Nie ma rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re w kr\u00f3tkim okresie mog\u0142yby t\u0119 sytuacj\u0119 znacz\u0105co odmieni\u0107 - stwierdzi\u0142a na antenie TVN24 dr hab. Iga Magda, Instytut Bada\u0144 Strukturalnych, SGH. Wskaza\u0142a te\u017c dwa czynniki, dlaczego nad Wis\u0142\u0105 spada liczba urodze\u0144 i wsp\u00f3\u0142czynnik dzietno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/urodzenia-i-zgony-w-polsce-dramatyczne-dane-demograficzne-gus-komentuje-dr-hab-iga-magda-7411464?source=rss", "date_published": "2023-10-27T09:25:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zignorowa\u0142a czerwone \u015bwiat\u0142o i utkn\u0119\u0142a na przeje\u017adzie kolejowym", "description": "<img alt=\"Zignorowa\u0142a czerwone \u015bwiat\u0142o i utkn\u0119\u0142a na przeje\u017adzie kolejowym\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-3k1eoz-przejazd-kolejowo-drogowy-przy-ulicy-grunwaldzkiej-w-nowym-saczu-7411385/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zignorowa\u0142a czerwone \u015bwiat\u0142o i wjecha\u0142a na przejazd kolejowy na ulicy Grunwaldzkiej w Nowym S\u0105czu. Uda\u0142o jej si\u0119 wyj\u015b\u0107 z tej gro\u017anej sytuacji bez szwanku. Zosta\u0142a ukarana mandatem w wysoko\u015bci dw\u00f3ch tysi\u0119cy z\u0142otych, a na jej konto trafi\u0142o 15 punkt\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/zignorowala-czerwone-swiatlo-i-utknela-na-przejezdzie-kolejowym-7411389?source=rss", "date_published": "2023-10-27T08:11:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Narkotykowe laboratorium w stodole", "description": "<img alt=\"Narkotykowe laboratorium w stodole\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9yavnn-zlikwidowano-laboratorium-narkotykow-syntetycznych-7411301/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Laboratorium, w kt\u00f3rym powstawa\u0142y narkotyki syntetyczne dzia\u0142a\u0142o na terenie gospodarstwa rolnego. W sumie mog\u0142o tam powsta\u0107 kilkadziesi\u0105t kilogram\u00f3w klofedronu. Policjanci zatrzymali trzech m\u0119\u017cczyzn.", "link": "https://tvn24.pl/kujawsko-pomorskie/rypin-w-stodole-produkowali-syntetyczne-narkotyki-7411374?source=rss", "date_published": "2023-10-27T07:49:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Emilewicz o wyroku TK w sprawie aborcji: p\u0142aszczyzna wolno\u015bci i intymno\u015bci zosta\u0142a przekroczona w do\u015b\u0107 brutalny spos\u00f3b", "description": "<img alt=\"Emilewicz o wyroku TK w sprawie aborcji: p\u0142aszczyzna wolno\u015bci i intymno\u015bci zosta\u0142a przekroczona w do\u015b\u0107 brutalny spos\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7nidyz-jadwiga-emilewicz-7411152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142a wicepremier Jadwiga Emilewicz w podca\u015bcie \"Wybory kobiet\" odnios\u0142a si\u0119 do kwestii wyroku Trybuna\u0142u Konstytucyjnego w sprawie aborcji i jego wp\u0142ywu na sytuacj\u0119 kobiet w Polsce. W rozmowie z Aleksandr\u0105 Pawlick\u0105 z \"Newsweeka\" i Arlet\u0105 Zalewsk\u0105 z \"Fakt\u00f3w\" TVN przyzna\u0142a, \u017ce po o\u015bmiu latach rz\u0105d\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci nie mo\u017ce powiedzie\u0107, \u017ce \"stworzyli\u015bmy warunki ku temu, \u017ceby w pe\u0142ni reflektor\u00f3w stan\u0105\u0107 i powiedzie\u0107: tak, zrobili\u015bmy prawo, kt\u00f3re sprawia, \u017ce ka\u017cda kobieta mo\u017ce czu\u0107 si\u0119 bezpieczna\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/jadwiga-emilewicz-o-wyroku-tk-ws-aborcji-pewna-plaszczyzna-wolnosci-i-intymnosci-kobiet-zostala-przekroczona-w-dosc-brutalny-7411153?source=rss", "date_published": "2023-10-27T05:42:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zje\u017cd\u017ca\u0142 z wiaduktu, uszkodzi\u0142 barierki. Auto stan\u0119\u0142o w poprzek Wis\u0142ostrady", "description": "<img alt=\"Zje\u017cd\u017ca\u0142 z wiaduktu, uszkodzi\u0142 barierki. Auto stan\u0119\u0142o w poprzek Wis\u0142ostrady \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-yvwy51-zderzenie-na-wislostradzie-7411185/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podr\u00f3\u017cuj\u0105cy o poranku Wis\u0142ostrad\u0105 musz\u0105 omija\u0107 rozbite auto, stoj\u0105ce w poprzek jezdni. Na wysoko\u015bci \u017boliborza kierowca uderzy\u0142 w barierki. Korek si\u0119ga mostu Grota-Roweckiego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-wjechal-w-barierki-na-wislostradzie-7411180?source=rss", "date_published": "2023-10-27T05:29:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wojewoda nie odpuszcza. Saska K\u0119pa i Kamionek na razie bez parkomat\u00f3w", "description": "<img alt=\"Wojewoda nie odpuszcza. Saska K\u0119pa i Kamionek na razie bez parkomat\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ojdjrn-problemy-parkingowe-saskiej-kepy-7410629/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzutem ta\u015bm\u0119 wojewoda mazowiecki podj\u0105\u0142 jeszcze jedn\u0105 pr\u00f3b\u0119 utr\u0105cenia strefy p\u0142atnego parkowania na Saskiej K\u0119pie i Kamionku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-sppn-strefa-platnego-parkowania-na-saskiej-kepie-i-kamionku-wojewoda-sie-nie-zgadza-skarga-kasacyjna-do-nsa-7410604?source=rss", "date_published": "2023-10-27T04:36:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Delegacja Hamasu w Moskwie. MSZ Izraela wezwa\u0142o Rosj\u0119 do jej wydalenia", "description": "<img alt=\"Delegacja Hamasu w Moskwie. MSZ Izraela wezwa\u0142o Rosj\u0119 do jej wydalenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a3qjx0-gwiazda-na-wiezy-kremlowskiej-cerkwii-7411159/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Izrael wzywa Rosj\u0119 do wydalenia delegacji palesty\u0144skiego Hamasu, kt\u00f3ra przyby\u0142a z wizyt\u0105 do Moskwy. Zaproszenie przedstawicieli Hamasu na rozmowy w Rosji izraelskie MSZ uzna\u0142o za \"godne ubolewania\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-msz-wezwalo-rosje-do-wydalenia-delegacji-hamasu-ktora-przybyla-na-rozmowy-do-moskwy-7411134?source=rss", "date_published": "2023-10-27T03:27:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 27.10. W cz\u0119\u015bci kraju spadnie du\u017co deszczu", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 27.10. W cz\u0119\u015bci kraju spadnie du\u017co deszczu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tspv3f-deszcz-7411059/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Pi\u0105tek 27.10 na obszarze ca\u0142ej Polski b\u0119dzie deszczowy. W niekt\u00f3rych regionach opady oka\u017c\u0105 si\u0119 obfite. Na termometrach zobaczymy od 7 do 14 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-piatek-2710-w-czesci-kraju-spadnie-duzo-deszczu-7411039?source=rss", "date_published": "2023-10-27T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]