[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Amazon i Intel to za ma\u0142o. S&P500 najni\u017cej od maja", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/51699d907ccdea-948-568-40-200-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S&amp;P500 zaliczy\u0142 kolejn\u0105\nspadkow\u0105 sesj\u0119 i znalaz\u0142 si\u0119 na najni\u017cszym poziomie od maja, pog\u0142\u0119biaj\u0105c trwaj\u0105c\u0105\nju\u017c trzy miesi\u0105ce korekt\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amazon-i-Intel-to-za-malo-S-P500-najnizej-od-maja-8637106.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T20:49:13.583627+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izraelskie wojska rozpocz\u0119\u0142y operacj\u0119 w Strefie Gazy z u\u017cyciem czo\u0142g\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/b6e470149c606d-948-568-129-4-1790-1074.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Media podaj\u0105, \u017ce izraelskie wojsko, m.in. czo\u0142gi, wkroczy\u0142o do Strefy Gazy.\u00a0Trwa intensywna wymiana ognia. Palesty\u0144czycy utrzymuj\u0105, \u017ce zostali zaatakowani z l\u0105du, morza i powietrza. W\u00a0pi\u0105tek izraelskie si\u0142y powietrzne przeprowadzi\u0142y intensywne bombardowania eksklawy, prawdopodobnie przygotowuj\u0105c inwazj\u0119 l\u0105dow\u0105.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Izraelskie-wojska-rozpoczely-operacje-w-Strefie-Gazy-z-uzyciem-czolgow-8637098.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T20:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Pozytywny krok naprz\u00f3d\". Prezydent Biden spotka\u0142 si\u0119 z szefem chi\u0144skiego MSZ Yi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/470106ed23df9f-948-568-0-13-2676-1605.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Joe Biden przyj\u0105\u0142 w pi\u0105tek w Bia\u0142ym Domu szefa chi\u0144skiego MSZ Wanga Yi - poinformowa\u0142 rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Jak doda\u0142, blisko godzinne spotkanie s\u0142u\u017cy\u0142o podtrzymaniu otwartych kana\u0142\u00f3w komunikacji z Pekinem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozytywny-krok-naprzod-Prezydent-Biden-spotkal-sie-z-szefem-chinskiego-MSZ-Yi-8637091.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T20:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strefa Gazy odci\u0119ta tak\u017ce od Internetu. Dostawcy: To z powodu intensywnych bombardowa\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/178b2aa0dc09b8-948-568-40-0-1353-811.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firmy Jawwal i Paltel, dostawcy us\u0142ug telekomunikacyjnych w Strefie Gazy, poinformowa\u0142a w pi\u0105tek wieczorem, \u017ce powodu intensywnych bombardowa\u0144 przesta\u0142y dzia\u0142a\u0107 telefony kom\u00f3rkowe i internet. Jednocze\u015bnie rzecznik si\u0142 izraelskich, kontradmira\u0142 Daniel Hagari, zapowiedzia\u0142 rozszerzenie operacji militarnej w Gazie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strefa-Gazy-odcieta-takze-od-Internetu-Dostawcy-To-z-powodu-intensywnych-bombardowan-8637072.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T19:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Prezydent ma idealny timing\". Gabinet powo\u0142uje si\u0119 na konstytucj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/1a04d075792c51-948-568-0-17-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda niczego nie op\u00f3\u017ania - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w Polsat News szef Gabinetu Prezydenta Marcin Mastalerek. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce \"nie w mediach decyduje si\u0119, jaka jest wi\u0119kszo\u015b\u0107 rz\u0105dowa, tylko na sali sejmowej\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-ma-idealny-timing-Gabinet-powoluje-sie-na-konstytucje-8637070.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T18:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Uber podbija w Turcji przestworza. Do\u0142\u0105czy\u0142 balony do swojej oferty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/c8b7e7c65f489a-948-567-0-65-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za taki podniebny kurs Uber b\u0119dzie liczy\u0142 oko\u0142o 670 z\u0142 od osoby. Loty b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 tylko w jednym rejonem w Turcji - znanym ju\u017c z balon\u00f3w, czyli Kapadocji. Z g\u00f3ry b\u0119dzie mo\u017cna podziwia\u0107 tamtejsze formacje skalne i wykute w nich domy oraz \u015bwi\u0105tynie.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turecki-Uber-dolaczyl-balony-do-swojej-oferty-Ale-tylko-w-jednym-miejscu-8637046.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T17:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bu\u0142garia \u201epod wzmo\u017conym nadzorem\u201d \u015bledczych od brudnych pieni\u0119dzy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/38efd287d5ca09-948-568-2-15-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bu\u0142garia trafi\u0142a na \"szar\u0105 list\u0119\". Znajduj\u0105 si\u0119 tam kraje, kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te \"wzmocnionym nadzorem\u201d organizacji przeciwdzia\u0142aj\u0105cej praniu pieni\u0119dzy, Grupy Specjalnej ds. Przeciwdzia\u0142ania Praniu Pieni\u0119dzy (FATF). Cztery inne kraje: Panama, Kajmany, Albania i Jordania, zosta\u0142y z niej usuni\u0119te.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bulgaria-pod-wzmozonym-nadzorem-sledczych-od-brudnych-pieniedzy-8637035.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T17:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trzeci tydzie\u0144 wzrost\u00f3w na WIG20. GPW wraca do \u201enormalno\u015bci\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/9fa99bb33465d8-948-568-0-345-2754-1652.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0105tkowe cofni\u0119cie indeks\u00f3w na GPW nie przeszkodzi\u0142o dw\u00f3m najwa\u017cniejszym z nich sko\u0144czy\u0107 trzeciego tygodnia z rz\u0119du wzrostami. Sesja by\u0142a ju\u017c w wi\u0119kszym stopniu zwi\u0105zana z nastrojami na\u00a0 rynkach bazowych, co w ostatnich dniach na GPW nie by\u0142o normalnym zjawiskiem.\u00a0\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzeci-tydzien-wzrostow-na-WIG20-GPW-wraca-do-normalnosci-8636982.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T16:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UE gwarantem bezpiecze\u0144stwa Ukrainy? Rada Europejska podj\u0119\u0142a decyzj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/2145e7b6fd97f0-948-568-0-163-2509-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyw\u00f3dcy pa\u0144stw Unii Europejskiej pot\u0119pili Rosj\u0119 za agresj\u0119 wobec Ukrainy i potwierdzili wsparcie dla jej niepodleg\u0142o\u015bci, suwerenno\u015bci i integralno\u015bci terytorialnej. Na dwudniowym posiedzeniu Rady Europejskiej przyj\u0119li konkluzje m.in. o przysz\u0142ych zobowi\u0105zaniach UE w zakresie bezpiecze\u0144stwa tego kraju.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-gwarantem-bezpieczenstwa-Ukrainy-Rada-Europejska-podjela-decyzje-8636964.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T15:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny? Orlen wskazuje palcem na Bliski Wsch\u00f3d. Przeczy temu ocena Goldman Sachs", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/4491b25ae4db5d-948-568-255-232-2745-1646.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niski poziom cen na krajowym rynku detalicznym jest w du\u017cym stopniu efektem polityki stabilizacji cen - poinformowa\u0142 Orlen. Jak wskazuje koncern, notowania paliw i ropy rosn\u0105 na skutek sytuacji na Bliskim Wschodzie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-zapewnia-ze-tankowanie-w-Polsce-wciaz-jest-tanie-Ceny-najnizsze-w-Europie-8636951.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T15:19:43.896989+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Mamy wol\u0119, prawo i obowi\u0105zek\". Premier o pr\u00f3bie stworzenia rz\u0105du PiS", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/811af3176e9812-948-568-817-1072-1337-802.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeste\u015bmy zwyci\u0119sk\u0105 parti\u0105 - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w Brukseli premier Mateusz Morawiecki. Doda\u0142, \u017ce PiS b\u0119dzie pr\u00f3bowa\u0142 przekona\u0107 inne, mniejsze partie do swoich racji, by uzbiera\u0107 co najmniej 230-kilka g\u0142os\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mamy-wole-prawo-i-obowiazek-Premier-o-probie-stworzenia-rzadu-PiS-8636924.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T14:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska udzieli\u0142a niema\u0142ego kredytu Rwandzie na system ch\u0142odzenia mleka", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/26cdc4e211169e-948-568-0-189-3786-2271.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Gospodarstwa Krajowego udzieli\u0142 kredytu rz\u0105dowi Rwandy na zakup od polskiego producenta, \u0142\u00f3dzkiej firmy Faspol, systemu ch\u0142odzenia mleka. Sp\u0142at\u0119 kredytu o warto\u015bci 23 mln euro ubezpiecza KUKE - poda\u0142 w pi\u0105tek portal ubezpieczyciela</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-udzielila-niemalego-kredytu-Rwandzie-na-system-chlodzenia-mleka-8636913.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T14:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Du\u017ca niewiadoma bran\u017cy spo\u017cywczej. Najgorsza sytuacja w mleczarstwie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/06abdb944521dc-948-567-0-5-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sytuacja przetw\u00f3rc\u00f3w \u017cywno\u015bci poprawia si\u0119, g\u0142\u00f3wnie dzi\u0119ki wyhamowaniu wzrostu koszt\u00f3w surowca. Du\u017ce problemy ma wci\u0105\u017c bran\u017ca mleczarska, m.in. z powodu spadku popytu \u2013 powiedzia\u0142 w wywiadzie Andrzej Gantner, wiceprezes Polskiej Federacji Producent\u00f3w \u017bywno\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duza-niewiadoma-branzy-spozywczej-Najgorsza-sytuacja-w-mleczarstwie-8636909.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T14:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sektor najmu instytucjonalnego \"idzie na rekord\". Czy przebije kwot\u0119 z 2022 r.?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/8a8fe86611aad9-948-568-0-271-3872-2323.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po trzech kwarta\u0142ach br. liczba nowych lokali oddanych do u\u017cytku jest wi\u0119ksza od rekordowego wyniku z ca\u0142ego 2022 r. -  wynika z raportu Knight Frank. Jego autorzy szacuj\u0105, \u017ce do ko\u0144ca roku rynek zasili ponad 2 000 mieszka\u0144 na wynajem, wtedy poda\u017c b\u0119dzie blisko dwukrotnie wy\u017csza ni\u017c w roku poprzednim.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sektor-najmu-instytucjonalnego-idzie-na-rekord-Czy-przebije-kwote-z-2022-r-8636867.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T14:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent wskaza\u0142 naczelnego dow\u00f3dc\u0119 w razie wojny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/b9a999fa535b7a-948-568-682-194-1337-802.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda wskaza\u0142 szefa SGWP gen. Wies\u0142awa Kuku\u0142\u0119, jako osob\u0119 przewidzian\u0105 do mianowania na stanowisko Naczelnego Dow\u00f3dcy Si\u0142 Zbrojnych - poinformowa\u0142o w pi\u0105tek BBN. Naczelny Dow\u00f3dca Si\u0142 Zbrojnych mianowany jest na czas wojny przez Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-wskazal-kto-powinien-dowodzic-armia-w-czasie-wojny-8636864.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T14:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ta\u0144sze samochody elektryczne? Goldman Sachs prognozuje ceny baterii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/49065c5dafbbd0-945-560-45-191-3604-2162.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynkowe ceny metali, niezb\u0119dnych do produkcji baterii elektrycznych aut: litu, kobaltu i niklu b\u0119d\u0105 dalej spada\u0107 - prognozuje bank inwestycyjny Goldman Sachs. Jako przyczyny wskazuje, ni\u017csze tempo wzrostu popytu na \"elektryki\" oraz wyra\u017an\u0105 nadwy\u017ck\u0119 poda\u017cy metali.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tansze-samochody-elektryczne-Goldman-Sachs-prognozuje-ceny-baterii-8636841.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T13:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska inflacja, ameryka\u0144skie stopy oraz tajemnicze wyniki Orlenu. Co bardziej wystraszy inwestor\u00f3w?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/232b25c94f1c24-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tydzie\u0144 z prze\u0142omu pa\u017adziernika i listopada b\u0119dzie napakowany wydarzeniami. Poza znacz\u0105cymi danymi makro o PKB, inflacji czy PMI, rynkami rz\u0105dzi\u0107 mog\u0105 wie\u015bci z USA, gdzie Fed postanowi co zrobi\u0107 z obecnym poziomem st\u00f3p procentowych. Decydowa\u0107 b\u0119d\u0105 te\u017c najwi\u0119ksze banki centralne. Ponadto wyniki poka\u017ce \u015bwiatowy gigant Apple oraz nasz krajowy Orlen, kt\u00f3ry na zani\u017caniu cen paliw m\u00f3g\u0142 sporo straci\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-inflacja-amerykanskie-stopy-oraz-tajemnicze-wyniki-Orlenu-Co-bardziej-wystraszy-inwestorow-8636838.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T13:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zamkni\u0119te szko\u0142y, niewywiezione \u015bmieci. Portugali\u0119 sparali\u017cowa\u0142 strajk bud\u017cet\u00f3wki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/8b61574c1db601-948-568-2-45-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dob\u0119 - tyle ma potra\u0107 strajk tysi\u0119cy pracownik\u00f3w strefy bud\u017cetowej w Portugalii. Domagaj\u0105 si\u0119 oni podwy\u017cek p\u0142ac, kt\u00f3re skutecznie \"zjada\" im inflacja. Zdaniem strajkuj\u0105cych, pa\u0144stwo musi pom\u00f3c im w walce z rosn\u0105cymi kosztami \u017cycia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamkniete-szkoly-niewywiezione-smieci-Portugalie-sparalizowal-strajk-budzetowki-8636786.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T12:04:06.708862+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KNF wpisa\u0142a nowe podmioty na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144 publicznych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/bf12d0dcec3ef4-948-568-0-1105-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego wpisa\u0142a na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144 publicznych nowe podmioty: Aderlo Prosta, platforma Forus Capital, Medco Finance Limited, MyProfitLive TRADING, Horyzont-In sp. z o.o. i Horyzont-In S\u0142awomir Wojtas - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek KNF.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-wpisala-nowe-podmioty-na-liste-ostrzezen-publicznych-8636798.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T12:04:06.708191+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "26-latek za\u017cartowa\u0142 o pod\u0142o\u017conej bombie. Mo\u017ce trafi\u0107 do wi\u0119zienia na 8 lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/c3ea2b33ffab07-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do 8 lat wi\u0119zienia grozi 26-latkowi z Lublina, kt\u00f3ry dla \u017cart\u00f3w zadzwoni\u0142 na 112 i powiadomi\u0142 o rzekomej bombie pod\u0142o\u017conej w jednym z dom\u00f3w w dzielnicy Czuby. Podejrzany o wywo\u0142anie fa\u0142szywego alarmu trafi\u0142 pod doz\u00f3r policji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/26-latek-zazartowal-o-podlozonej-bombie-Moze-trafic-do-wiezienia-na-8-lat-8636742.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T11:00:26.431664+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orban: Unijna strategia wobec Ukrainy zawiod\u0142a, potrzebny jest plan B", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/668e32f6d9f365-948-568-0-18-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Strategia Unii Europejskiej w postaci wysy\u0142ania Ukrainie pieni\u0119dzy i pomocy wojskowej zawiod\u0142a i potrzebny jest plan B \u2013 powiedzia\u0142 w pi\u0105tek przebywaj\u0105cy w Brukseli na szczycie UE premier W\u0119gier Viktor Orban w wywiadzie dla Radia Kossuth.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orban-Unijna-strategia-wobec-Ukrainy-zawiodla-potrzebny-jest-plan-B-8636730.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T11:00:26.430649+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zwrot ws. zakazu audytu dla Deloitte. WSA wstrzymuje decyzj\u0119 PANA", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/be96aae9b1473f-945-560-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wrze\u015bniu Deloitte Audyt otrzyma\u0142a decyzj\u0119 Polskiej Agencji Nadzoru Audytowego ws. trzyletniego zakazu wykonywania bada\u0144 sprawozda\u0144 finansowych. Teraz okazuje si\u0119, \u017ce Wojew\u00f3dzki S\u0105d Administracyjny w Warszawie wstrzyma\u0142 wykonanie tamtej decyzji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwrot-ws-zakazu-audytu-dla-Deloitte-WSA-wstrzymuje-decyzje-PANA-8636737.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T11:00:26.425471+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Polski \u0142ad\" wykolei\u0142 wp\u0142ywy podatkowe. Czy wystarczy pieni\u0119dzy na obietnice?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/45217daae0392a-948-568-75-71-1707-1024.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na wojnie pierwsz\u0105 ofiar\u0105 jest prawda, a wypowiedzi z obu stron politycznej barykady dawno temu przesta\u0142y by\u0107 debat\u0105. Jak wygl\u0105da faktyczny stan polskiego bud\u017cetu? Czy wystarczy naszych pieni\u0119dzy, \u017ceby spe\u0142ni\u0107 obietnice z\u0142o\u017cone przez polityk\u00f3w?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analitycy-Pekao-o-budzecie-i-deficycie-czy-wystarczy-pieniedzy-na-obietnice-8636739.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T11:00:26.424889+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs XTB reaguje spadkami na wyniki. \u201eObci\u0105\u017cone market makingiem, ale dane operacyjne silne\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/a34b9f1358fe17-948-568-0-83-3700-2219.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Notowania gie\u0142dowego brokera spadaj\u0105 po publikacji szacunkowych wynik\u00f3w za III kwarta\u0142 2023 r. Dynamika pozyskiwania nowych klient\u00f3w ustabilizowa\u0142a si\u0119 po t\u0105pni\u0119ciu w II kwartale. \u201eWyniki obci\u0105\u017cone market makingiem, ale dane operacyjne silne\u201d \u2013 napisa\u0142 w porannym komentarzu DM Trigon.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-XTB-reaguje-spadkami-na-wyniki-Obciazone-market-makingiem-ale-dane-operacyjne-silne-8636700.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T10:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pociski uderzy\u0142y w dwa egipskie o\u015brodki turystyczne nad Morzem Czerwonym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/4b0aa3253c4e03-948-568-840-0-3033-1820.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pociski niewiadomego pochodzenia uderzy\u0142y w pi\u0105tek w dwa egipskie o\u015brodki nad Morzem Czerwonym - Tab\u0119 i Nuweib\u0119. W tej pierwszej miejscowo\u015bci 6 os\u00f3b odnios\u0142o obra\u017cenia. Oba popularne turystyczne miasta po\u0142o\u017cone s\u0105 na p\u00f3\u0142wyspie Synaj.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pociski-uderzyly-w-w-dwa-egipskie-osrodki-turystyczne-nad-Morzem-Czerwonym-8636719.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T09:55:52.339544+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "We wroc\u0142awskiej sp\u00f3\u0142ce wykryto nieopodatkowanie wyp\u0142aconych dywidend na 5 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/d59d2e76ecc8a7-948-568-236-455-3135-1881.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nieopodatkowanie wyp\u0142aconych dywidend na 5 mln z\u0142 w sp\u00f3\u0142ce z bran\u017cy nieruchomo\u015bci wykryli kontrolerzy z Dolno\u015bl\u0105skiego Urz\u0119du Celno-Skarbowego we Wroc\u0142awiu \u2013 poinformowa\u0142a w pi\u0105tek PAP rzeczniczka Izby Administracji Skarbowej we Wroc\u0142awiu Agnieszka Rze\u017anicka-Gniadek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/We-wroclawskiej-spolce-wykryto-nieopodatkowanie-wyplaconych-dywidend-na-5-mln-zl-8636686.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T09:55:52.339013+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef MON wskaza\u0142, ilu \u017co\u0142nierzy powinna mie\u0107 Polska, aby by\u0142a bezpieczna", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/e2571edc5760a1-948-568-0-8-3224-1934.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />300 tys. \u017co\u0142nierzy Wojska Polskiego to jest minimum, jakie Polska powinna posiada\u0107, \u017ceby by\u0142a bezpieczna; ten cel jest do osi\u0105gni\u0119cia - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek szef MON Mariusz B\u0142aszczak.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MON-wskazal-ilu-zolnierzy-powinna-miec-Polska-aby-byla-bezpieczna-8636711.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T09:55:52.338453+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orlen podnosi ceny paliw. Benzyna i ON znacznie dro\u017csze ni\u017c przed tygodniem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/4c3f6cdd83a51d-948-568-0-109-3647-2188.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mijaj\u0105cy tydzie\u0144 przyni\u00f3s\u0142 mocny wzrost cen przy\ndystrybutorach. To efekt wzrostu cen hurtowych, jaki nast\u0105pi\u0142 po wyborach\nparlamentarnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-podnosi-ceny-paliw-Benzyna-i-ON-znacznie-drozsze-niz-przed-tygodniem-8636699.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T09:55:52.334707+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS gra na czas? Stawk\u0105 w\u0142adza nad KNF", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/6f2d1b3e1ed7b4-945-560-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 PiS wybory parlamentarne wygra\u0142o, to zarazem je \nprzegra\u0142o. Po 8 latach rz\u0105d\u00f3w ob\u00f3z prawicy nie ma szans na utworzenie \nkolejnego rz\u0105du, ale gra na czas. Stawk\u0105 bowiem ma by\u0107 nowy prezes \nKomisji Nadzoru Finansowego, do kt\u00f3rej w przysz\u0142o\u015bci ma trafi\u0107 sporo \nprzybocznych premiera Mateusza Morawieckiego - informuje \"Gazeta Wyborcza\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-gra-na-czas-Stawka-wladza-nad-KNF-8636688.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T09:55:52.332473+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francuskie kluby sportowe pod lup\u0105. Skontroluj\u0105 je ws. wp\u0142ywu islamskiego radykalizmu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/4b601e6e70da90-948-568-2-27-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W obliczu zjawiska radykalizacji we francuskim sporcie minister sportu Amelie Oudea-Castera zapowiedzia\u0142a w stacji BFM TV kontrol\u0119 6 tys. klub\u00f3w w sezonie 2023-24. Od rozpocz\u0119cia konfliktu w Strefie Gazy odnotowano we Francji 719 akt\u00f3w antysemickich.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francuskie-kluby-sportowe-pod-lupa-Skontroluja-je-ws-wplywu-islamskiego-radykalizmu-8636655.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T08:50:53.985835+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bank centralny Chile nie obni\u017cy\u0142 st\u00f3p tak, jak tego oczekiwano", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/922b6996e685a0-945-560-0-97-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chilijscy bankierzy centralni dokonali trzeciej z rz\u0119du\nredukcji st\u00f3p procentowych. Ale tym razem obni\u017cka by\u0142a mniejsza, ni\u017c tego\noczekiwa\u0142 rynek</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chile-obniza-stopy-procentowe-pazdziernik-2023-8636656.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T08:50:53.979038+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro stabilny. EBC sko\u0144czy\u0142 z podwy\u017ckami st\u00f3p", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/53ccbeda863acf-948-569-55-10-1891-1135.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Europejski Bank Centralny zgodnie z oczekiwaniami zako\u0144czy\u0142 cykl\npodwy\u017cek st\u00f3p procentowych. Taka polityka raczej nie wzmocni euro w stosunku do\ndolara.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-stabilny-EBC-skonczyl-z-podwyzkami-stop-8636626.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T08:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanie boj\u0105 si\u0119 dron\u00f3w. Wydali miliardy dolar\u00f3w na ochron\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/d2e6eeee9d2726-948-568-0-170-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co najmniej miliard rubli (ponad 11 mln dol.) wyda\u0142y instytucje rz\u0105du rosyjskiego oraz firmy pa\u0144stwowe w ci\u0105gu pierwszych 10 miesi\u0119cy tego roku na ochron\u0119 przed atakami dron\u00f3w \u2013 poinformowa\u0142 niezale\u017cny rosyjski portal Meduza za opozycyjnym serwisem Agentstwo.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosjanie-boja-sie-dronow-Wydali-miliardy-dolarow-na-ochrone-8636601.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T07:45:50.601549+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Borys: Wed\u0142ug tych ocen stan finans\u00f3w publicznych jest dobry", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/9deb1bb1852921-948-568-0-112-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug ocen agencji ratingowych stan finans\u00f3w publicznych jest dobry \u2013 powiedzia\u0142 prezes Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142 Borys w pi\u0105tek w RMF24. W jego ocenie projekty takie jak elektrownie atomowe czy Centralny Port Komunikacyjny s\u0105 istotne z perspektywy polskiej gospodarki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Borys-Wedlug-tych-ocen-stan-finansow-publicznych-jest-dobry-8636612.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T07:45:50.598959+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W pa\u017adzierniku wzr\u00f3s\u0142 Wska\u017anik Wyprzedzaj\u0105cy Koniunktury", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/cbd49580b9f131-948-568-0-0-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Informuj\u0105cy z wyprzedzeniem o przysz\u0142ych tendencjach w gospodarce Wska\u017anik Wyprzedzaj\u0105cy Koniunktury (WWK), wzr\u00f3s\u0142 w pa\u017adzierniku o 2,4 pkt wobec poprzedniego miesi\u0105ca, m.in. z powodu zainteresowania bezpiecznym kredytem - poda\u0142o w pi\u0105tek Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych BIEC.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-pazdzierniku-wzrosl-Wskaznik-Wyprzedzajacy-Koniunktury-8636605.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T07:45:50.597917+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izraelskie \u017co\u0142nierki wiedzia\u0142y o ataku Hamasu? Ich raporty ignorowano", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/9a848ff2f0ceda-948-567-0-37-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Izraelskie \u017co\u0142nierki miesi\u0105cami meldowa\u0142y o nadzwyczajnej aktywno\u015bci po palesty\u0144skiej stronie, ale ich raporty ignorowano - twierdz\u0105 media, kt\u00f3re rozmawia\u0142y z \u017co\u0142nierkami s\u0142u\u017c\u0105cymi w oddzia\u0142ach wywiadu bojowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Izraelskie-zolnierki-wiedzialy-o-ataku-Hamasu-Ich-raporty-ignorowano-8636595.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T07:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jacek Kurski straci posad\u0119 w Banku \u015awiatowym? Opozycja ma plan", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/b6e297fcc659fe-945-560-0-4-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czas rozlicze\u0144 poprzedniej w\u0142adzy coraz bli\u017cej. Cho\u0107 Jacek Kurski nie rz\u0105dzi ju\u017c w TVP, bo piastuje wysokie stanowisko w Banku \u015awiatowym, to i jego mo\u017ce si\u0119gn\u0105\u0107 r\u0119ka sprawiedliwo\u015bci. Najpierw jednak trzeba stworzy\u0107 rz\u0105d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurski-straci-posade-w-Banku-Swiatowym-Opozycja-ma-plan-8636570.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T06:41:03.212303+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier wyda\u0142 krocie na promocj\u0119 na Facebooku. Z prywatnych \u015brodk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/53bd7c1bf60b93-948-568-240-0-1353-811.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Mateusz Morawiecki wyda\u0142 krocie na promocj\u0119 \nswojego konta na Facebooku - ustali\u0142a Bianka Miko\u0142ajewska z wp.pl. Z \nprywatnych pieni\u0119dzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-wydal-krocie-na-promocje-na-Facebooku-Z-prywatnych-srodkow-8636564.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T06:41:03.211246+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bank Millennium zaprezentowa\u0142 wyniki. Zysk wy\u017cszy od oczekiwa\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/0f0e2430df62e1-948-568-0-0-2457-1474.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy Banku Millennium w trzecim kwartale 2023 roku wyni\u00f3s\u0142 102,7 mln z\u0142, podczas gdy rok wcze\u015bniej strata netto banku wynosi\u0142a 1 mld z\u0142  - poinformowa\u0142 bank w raporcie. Zysk netto okaza\u0142 si\u0119 16 proc. powy\u017cej oczekwia\u0144, konsensus PAP Biznes zak\u0142ada\u0142 zysk na poziomie 88,5 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-Banku-Millennium-w-III-kw-23-wyniosl-102-7-mln-zl-powyzej-oczekiwan-8636551.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T06:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Big-tech w USA daje zarobi\u0107. Nawet 1,3 mln dolar\u00f3w rocznie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/eb379e8f9e7a2f-948-567-0-97-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119ksze ameryka\u0144skie firmy technologiczne p\u0142ac\u0105 specjalistom ds. oprogramowania od 29 dolar\u00f3w za godzin\u0119 w TikToku do 718 000 dolar\u00f3w rocznie w Google'u - wynika z danych opracowanych przez portal Insider.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Big-tech-w-USA-daje-zarobic-Nawet-1-3-mln-dolarow-rocznie-8636550.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T06:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sawicki: uwa\u017cam, \u017ce Kosiniak-Kamysz by\u0142by pewnie lepszym kandydatem na premiera ni\u017c Tusk", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/b05164ade0851d-948-568-600-180-1593-956.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Uwa\u017cam, \u017ce prezes PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz by\u0142by pewnie lepszym kandydatem na premiera ni\u017c Donald Tusk, ale tak ustalili liderzy: KO, Lewicy i Trzeciej Drogi i ja te ustalenia szanuj\u0119 - podkre\u015bli\u0142 w rozmowie z PAP pose\u0142 Marek Sawicki (PSL).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sawicki-uwazam-ze-Kosiniak-Kamysz-bylby-pewnie-lepszym-kandydatem-na-premiera-niz-Tusk-8636546.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T06:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wy\u0142udzali VAT i prali pieni\u0105dze. Skarb Pa\u0144stwa m\u00f3g\u0142 straci\u0107 52 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/3954a022dd0e16-945-567-165-6-2233-1340.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na polecenie szczeci\u0144skiego prokuratora, funkcjonariusze KAS zatrzymali cztery osoby w \u015bledztwie dotycz\u0105cym wy\u0142udzania VAT oraz prania pieni\u0119dzy. W wyniku ich dzia\u0142alno\u015bci Skarb Pa\u0144stwa m\u00f3g\u0142 straci\u0107 52 miliony z\u0142otych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyludzali-VAT-i-prali-pieniadze-Skarb-Panstwa-mogl-stracic-52-mln-zl-8636527.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T05:35:25.132660+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Roszady w Konfederacji. Odej\u015b\u0107 mo\u017ce nie tylko Janusz Korwin-Mikke", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/7386baf1f685c6-948-568-16-0-1599-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawicow\u0105 parti\u0119 mo\u017ce opu\u015bci\u0107 nie tylko jej by\u0142y lider Janusz Korwin-Mikke, ju\u017c zawieszony w prawach cz\u0142onka, ale r\u00f3wnie\u017c pose\u0142 Grzegorz Braun - pisze pi\u0105tkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Roszady-w-Konfederacji-Odejsc-moze-nie-tylko-Janusz-Korwin-Mikke-8636506.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T05:35:25.131643+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupa Azoty opublikowa\u0142a wyniki za III kw. \"Grupa ma za sob\u0105 wyj\u0105tkowo trudne I p\u00f3\u0142rocze\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/d5a851b42831b5-948-568-0-0-3763-2258.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Azoty szacuje skonsolidowane przychody ze sprzeda\u017cy w III kw. 2023 r. na 3,075 mld z\u0142, a strat\u0119 EBITDA na 348 mln z\u0142. Strata netto wynios\u0142a 743 mln z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Konsensus PAP Biznes zak\u0142ada\u0142 436,6 mln z\u0142 straty netto, 305,6 mln z\u0142 straty EBITDA i 3,852 mld z\u0142 przychod\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-szacuje-strate-EBITDA-w-III-kw-na-348-mln-zl-analitycy-oczekiwali-306-mln-zl-straty-8636513.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T05:35:25.130629+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy oszcz\u0119dzaj\u0105 w sklepach. Znane marki coraz mniej si\u0119 licz\u0105, cena decyduje o zakupie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/e97b8d989a6cfa-948-568-0-74-2480-1487.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzi\u0119ki cenom ni\u017cszym o 20-30 proc. marki w\u0142asne sieci handlowych szturmem podbijaj\u0105 rynek. 35 proc. konsument\u00f3w ocenia ich jako\u015b\u0107 tak samo jak produkt\u00f3w renomowanych wytw\u00f3rc\u00f3w - pisze w pi\u0105tek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-oszczedzaja-w-sklepach-Znane-marki-coraz-mniej-sie-licza-cena-decyduje-o-zakupie-8636504.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T05:35:25.128028+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tak ros\u0142y ceny pr\u0105du dla gospodarstw domowych w Europie. Tu zdro\u017ca\u0142 najmocniej - o prawie 1000 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/86318c8aa9bf67-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny energii elektrycznej dla gospodarstw domowych w Polsce w I po\u0142owie 2023 roku wzros\u0142y o 20 proc. rdr - poda\u0142 Eurostat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-rosly-ceny-pradu-dla-gospodarstw-domowych-w-Europie-Tu-zdrozal-najmocniej-o-prawie-1000-proc-8636013.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T04:30:15.316753+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Apple trzyma p\u0142atno\u015bci w w\u0119\u017cowym u\u015bcisku. Los mo\u017ce si\u0119 jednak odmieni\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/3fdf942ecefc02-888-532-135-156-888-532.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czy mo\u017cna wej\u015b\u0107 na dojrza\u0142y rynek podzielony pomi\u0119dzy pot\u0119\u017cnych graczy i narzuci\u0107 wszystkim swoje zasady gry? Mo\u017cna, pod warunkiem, \u017ce jest si\u0119 firm\u0105 Apple. Pokaza\u0142y to losy p\u0142atno\u015bci zbli\u017ceniowych na urz\u0105dzeniach z nadgryzionym jab\u0142kiem. Irytacja monopolem zaczyna jednak narasta\u0107 w kilku miejscach \u015bwiata jednocze\u015bnie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Apple-trzyma-platnosci-w-wezowym-uscisku-Los-moze-sie-jednak-odmienic-8636304.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T04:30:15.316233+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pandemia przeszkodzi\u0142a, uchod\u017acy pomogli. Tak ros\u0142y stawki najmu w Warszawie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/ae16a277bf3b10-948-568-0-133-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednio od 36 do 41 proc. wzros\u0142y w ci\u0105gu ostatnich czterech lat \u015brednie ceny ofertowe najmu w Warszawie \u2013 wynika z danych Otodom Anatylics. Wbrew pozorom przez wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 tego okresu byli\u015bmy jednak \u015bwiadkami obni\u017caj\u0105cej si\u0119 wyceny czynsz\u00f3w. W tym czasie \u015brednia wycena mieszka\u0144 w stolicy ros\u0142a dwa razy szybciej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pandemia-przeszkodzila-uchodzcy-pomogli-Tak-rosly-stawki-najmu-w-Warszawie-8636143.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T04:30:15.315710+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tu zg\u0142oszono najwi\u0119ksze zwolnienia grupowe. Nawet 1500 os\u00f3b straci prac\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/d0e03f11365a2e-948-568-0-500-2418-1451.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug danych wojew\u00f3dzkich urz\u0119d\u00f3w pracy najwi\u0119ksze\nzwolnienia grupowe zg\u0142oszono w ostatnim czasie na Mazowszu. W najbli\u017cszych\nmiesi\u0105cach prac\u0119 mo\u017ce tam straci\u0107 ponad 1500 os\u00f3b dotychczas zatrudnionych \u0142\u0105cznie\nw 11 przedsi\u0119biorstwach. Du\u017ce redukcje planowane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c w wojew\u00f3dztwach\n\u0142\u00f3dzkim i dolno\u015bl\u0105skim.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tu-zgloszono-najwieksze-zwolnienia-grupowe-Nawet-1500-osob-straci-prace-8636400.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T04:30:15.315186+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zagraniczni brokerzy dla polskiego inwestora. Oto co oferuj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/6cb7210aacd092-948-568-177-0-3770-2262.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Broker idealny nie istnieje, ale warto go szuka\u0107. Sprawdzili\u015bmy ofert\u0119 i prowizje 10 zagranicznych broker\u00f3w, z kt\u00f3rych us\u0142ug mo\u017cemy korzysta\u0107 tak\u017ce w Polsce. Kt\u00f3ry jest najdro\u017cszy, gdzie znajdziemy najciekawsz\u0105 ofert\u0119, a kogo lepiej unika\u0107? Przeczytajcie, \u017ceby si\u0119 dowiedzie\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestowanie-u-zagranicznych-brokerow-sprawdzamy-10-ofert-8636144.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T04:30:15.314643+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ma\u0142a recesja, nie\u0107wiczony deficyt oraz wady rynku. Poczt\u00f3wka ze spotkania szef\u00f3w finans\u00f3w gie\u0142dowych sp\u00f3\u0142ek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/b40dd5def7fc08-945-560-21-127-4234-2540.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u00a0Dyskusja na Kongresie CFO Sp\u00f3\u0142ek Gie\u0142dowych, organizowanym przez Stowarzyszenie Emitent\u00f3w Gie\u0142dowych, skupi\u0142a si\u0119 na widocznym spowolnieniu polskiej gospodarki oraz koniecznych do przeprowadzenia zmianach na krajowym rynku kapita\u0142owym. Jeszcze mocniej zaakcentowano nowe obowi\u0105zki dotycz\u0105ce raportowania niefinansowej dzia\u0142alno\u015bci sp\u00f3\u0142ek.\u00a0\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mala-recesja-niecwiczony-deficyt-oraz-wady-rynku-Pocztowka-ze-spotkania-szefow-finansow-gieldowych-spolek-8635956.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T04:30:15.314058+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konflikt na Bliskim Wschodzie. USA zaatakowa\u0142y cele we wschodniej Syrii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/fc3d21d21db02d-945-567-45-135-1375-825.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lotnictwo USA zaatakowa\u0142o w pi\u0105tek nad ranem dwa cele we wschodniej Syrii powi\u0105zane z ira\u0144skim Korpusem Stra\u017cnik\u00f3w Rewolucji w odwecie za ataki na ameryka\u0144skie bazy i personel wojskowy w regionie - poinformowa\u0142 Pentagon.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konflikt-na-Bliskim-Wschodzie-USA-zaatakowaly-cele-we-wschodniej-Syrii-8636481.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T04:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmar\u0142 by\u0142y premier Chin. Uwa\u017cano go za przeciwnika Xi Jinpinga", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/4727fb7f9d2286-948-569-7-125-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y premier Chin Li Keqiang zmar\u0142 w nocy z czwartku na pi\u0105tek w wieku 68 lat na atak serca - poinformowa\u0142y w pi\u0105tek oficjalne chi\u0144skie media.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmarl-byly-premier-Chin-Uwazano-go-za-przeciwnika-Xi-Jinpinga-8636478.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-27T02:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}]