[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Boris Johnson prezenterem telewizyjnym. Nowa praca by\u0142ego premiera Wielkiej Brytanii", "description": "By\u0142y premier Wielkiej Brytanii Boris Johnson og\u0142osi\u0142, \u017ce do\u0142\u0105cza do stacji telewizyjnej GB News. Johnson ma by\u0107 prezenterem i komentatorem w stacji, kt\u00f3ra zatrudnia ju\u017c takich polityk\u00f3w jak Jacob Rees-Mogg i Nigel Farage.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39335041-boris-johnson-prezenterem-telewizyjnym-nowa-praca-bylego-premiera-wielkiej-brytanii", "date_published": "2023-10-27T21:35:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zuzanna D\u0105browska: Partie w zwi\u0105zku partnerskim. Nowa koalicja musi wybra\u0107 model relacji", "description": "W polityce nie ma miejsca na mi\u0142o\u015b\u0107, ale zale\u017cno\u015bci i emocje s\u0105 podobne. Nowa koalicja nie ma wiele czasu, by wybra\u0107 model relacji, kt\u00f3ry jej zapewni sukces.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39333991-zuzanna-dabrowska-partie-w-zwiazku-partnerskim-nowa-koalicja-musi-wybrac-model-relacji", "date_published": "2023-10-27T20:38:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pawlak: S\u0142owa Czarnka? \u0141ab\u0119dzi \u015bpiew na odej\u015bcie. Wynik wybor\u00f3w jest jednoznaczny", "description": "Wynik wybor\u00f3w jest jednoznaczny i po tych uzgodnieniach i deklaracjach lider\u00f3w mamy te\u017c ju\u017c w tej chwili jednoznaczn\u0105 sytuacj\u0119, \u017ce premierem b\u0119dzie Donald Tusk - podkre\u015bli\u0142 w rozmowie z TVN24 Waldemar Pawlak.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39335001-pawlak-slowa-czarnka-labedzi-spiew-na-odejscie-wynik-wyborow-jest-jednoznaczny", "date_published": "2023-10-27T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "G\u0142\u00f3wny rzecznik wojskowy Izraela: Zintensyfikowali\u015bmy operacje w Strefie Gazy", "description": "G\u0142\u00f3wny rzecznik wojskowy Izraela, kt\u00f3rego cytuje agencja Reutera, poinformowa\u0142, \u017ce \u201eizraelskie si\u0142y powietrzne i l\u0105dowe intensyfikuj\u0105 operacje\u201d. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b do doniesie\u0144 o ci\u0119\u017ckich bombardowaniach obl\u0119\u017conej Strefy Gazy. Jej mieszka\u0144cy dostali ostrze\u017cenie, \u017ce maj\u0105 przenie\u015b\u0107 si\u0119 na po\u0142udnie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39334981-glowny-rzecznik-wojskowy-izraela-zintensyfikowalismy-operacje-w-strefie-gazy", "date_published": "2023-10-27T18:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mastalerek: Czy PiS mo\u017ce mie\u0107 wi\u0119kszo\u015b\u0107? To nie kwestia wiary. Wszystko jest mo\u017cliwe", "description": "Marcin Mastalerek odni\u00f3s\u0142 si\u0119 na antenie Polsat News mi\u0119dzy innymi do wypowiedzi Daniela Milewskiego, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142, \u017ce \"zadaniem PiS oraz prezydenta jest niedopuszczenie do tego, \u017ceby Donald Tusk by\u0142 premierem Rzeczypospolitej\u201d. - Gdy by\u0142em rzecznikiem PiS, taki pose\u0142 dosta\u0142by zakaz medialny - powiedzia\u0142 nowy szef gabinetu prezydenta Andrzeja Dudy.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39334921-mastalerek-czy-pis-moze-miec-wiekszosc-to-nie-kwestia-wiary-wszystko-jest-mozliwe", "date_published": "2023-10-27T18:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "CDU nie chce mie\u0107 czarnosk\u00f3rego kandydata do parlamentu Saksonii", "description": "Pochodz\u0105cy z Mozambiku radny zg\u0142osi\u0142 ch\u0119\u0107 startu w wyborach do landtagu Saksonii. Jego partia, CDU, odrzuci\u0142a propozycj\u0119. - Nie jest lepsza od AfD, kt\u00f3r\u0105 gani za rasizm - m\u00f3wi \u201eRzeczpospolitej\u201d Candido Mahoche.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39334001-cdu-nie-chce-miec-czarnoskorego-kandydata-do-parlamentu-saksonii", "date_published": "2023-10-27T18:06:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Morawiecki w Brukseli: Uszanowano nasz punkt widzenia ws. nielegalnej migracji", "description": "Teraz mamy do czynienia z zapisami, kt\u00f3re pokazuj\u0105, \u017ce je\u015bli pojawi si\u0119 nielegalny imigrant \u2013 taki kt\u00f3rego pa\u0144stwo nie akceptuje \u2013 to mamy prawo do deportacji go do kraju pochodzenia. \u201eTak\" \u2013 dla ochrony granic zewn\u0119trznych. \"Nie\" \u2013 dla nielegalnej imigracji i wi\u0105\u017c\u0105cej si\u0119 z nielegaln\u0105 imigracj\u0105 sprawy przemytu ludzi -powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki podczas konferencji prasowej, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 w Brukseli po posiedzeniu Rady Europejskiej.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39334081-morawiecki-w-brukseli-uszanowano-nasz-punkt-widzenia-ws-nielegalnej-migracji", "date_published": "2023-10-27T16:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Roskosmos sk\u0142ada samokrytyk\u0119: produkcja satelit\u00f3w le\u017cy na \u0142opatkach", "description": "USA wypuszczaj\u0105 rocznie oko\u0142o 3000 satelit\u00f3w r\u00f3\u017cnego przeznaczenia. Rosja - 40 sztuk. Ale za to zapowiada zbudowanie w\u0142asnej stacji kosmicznej. Prace roz\u0142o\u017cone na dekad\u0119 maj\u0105 kosztowa\u0107  609 miliard\u00f3w rubli (27,21 mld z\u0142).", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39333981-roskosmos-sklada-samokrytyke-produkcja-satelitow-lezy-na-lopatkach", "date_published": "2023-10-27T16:50:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zaw\u00f3d artysty i \u015brodki z Funduszu Ko\u015bcielnego: co programy koalicji m\u00f3wi\u0105 o artystach", "description": "Problem statusu artyst\u00f3w powr\u00f3ci\u0142 w postulatach partii, wchodz\u0105cych w koalicj\u0119, kt\u00f3ra najprawdopodobniej b\u0119dzie rz\u0105dzi\u0107 w Sejmie nowej kadencji. W\u015br\u00f3d postulat\u00f3w \u2013 model francuski finansowania sztuki i pieni\u0105dze z Funduszu Ko\u015bcielnego.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39334051-zawod-artysty-i-srodki-z-funduszu-koscielnego-co-programy-koalicji-mowia-o-artystach", "date_published": "2023-10-27T16:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zenon Fajfer: Stawk\u0105 jest wolno\u015b\u0107", "description": "- Zm\u0119czenie gr\u0105, manipulacj\u0105 i udawaniem jest potworne \u2013 m\u00f3wi Zenon Fajfer, ceniony dramatopisarz, autor \u201eUwolnienia\u201d, nagrodzonego w V Konkursie Dramaturgicznym Strefy Kontaktu w Teatrze Wsp\u00f3\u0142czesnym we Wroc\u0142awiu. Prapremiera 28 pa\u017adziernika.", "link": "https://www.rp.pl/literatura/art39333721-zenon-fajfer-stawka-jest-wolnosc", "date_published": "2023-10-27T16:34:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dziennik Ustaw z 27 pa\u017adziernika 2023 (2327-2341)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39334031-dziennik-ustaw-z-27-pazdziernika-2023-2327-2341", "date_published": "2023-10-27T16:32:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Monitor Polski z 27 pa\u017adziernika 2023 (1145-1151)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39334011-monitor-polski-z-27-pazdziernika-2023-1145-1151", "date_published": "2023-10-27T16:28:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Morawiecki: B\u0119dziemy pr\u00f3bowali uzbiera\u0107 co najmniej 230 kilka g\u0142os\u00f3w", "description": "Przy tak wielkim zaufaniu mamy nie tylko wol\u0119, nie tylko prawo, ale te\u017c obowi\u0105zek podj\u0105\u0107 si\u0119 pr\u00f3by sformowania rz\u0105du - powiedzia\u0142 podczas konferencji prasowej w Brukseli premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39333961-morawiecki-bedziemy-probowali-uzbierac-co-najmniej-230-kilka-glosow", "date_published": "2023-10-27T16:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tr\u00f3jmiasto: Ograniczenie lot\u00f3w. Chodzi o poszukiwania Grzegorza Borysa?", "description": "Wci\u0105\u017c prowadzone s\u0105 poszukiwania 44-letniego Grzegorza Borysa, kt\u00f3ry podejrzany jest o zab\u00f3jstwo sze\u015bcioletniego ch\u0142opca w Gdyni. Radio ZET nieoficjalnie ustali\u0142o, \u017ce s\u0142u\u017cby wyda\u0142y nowy zakaz, kt\u00f3ry mo\u017ce mie\u0107 zwi\u0105zek ze spraw\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39333931-trojmiasto-ograniczenie-lotow-chodzi-o-poszukiwania-grzegorza-borysa", "date_published": "2023-10-27T15:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Stany zapalne jamy ustnej zwi\u0119kszaj\u0105 ryzyko zachorowania na Alzheimera", "description": "Niewiele os\u00f3b wie, \u017ce stany zapalne jamy ustnej mog\u0105 mie\u0107 powa\u017cne konsekwencje zdrowotne.", "link": "https://kobieta.rp.pl/zdrowie/art39330061-stany-zapalne-jamy-ustnej-zwiekszaja-ryzyko-zachorowania-na-alzheimera", "date_published": "2023-10-27T15:48:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kto lepiej troszczy si\u0119 o swoich pupili: posiadacze ps\u00f3w czy kot\u00f3w? Jest badanie", "description": "Kto bardziej troszczy si\u0119 o swoich czworono\u017cnych pupili \u2013 posiadacze ps\u00f3w czy kot\u00f3w? Naukowcy przebadali obie grupy i maj\u0105\u00a0odpowied\u017a, kt\u00f3ra na pewno nie spodoba si\u0119\u00a0niekt\u00f3rym. Kto wypad\u0142 lepiej \u2013 \u201epsiarze\u201d czy \u201ekociarze\u201d?", "link": "https://sukces.rp.pl/spoleczenstwo/art39333081-kto-lepiej-troszczy-sie-o-swoich-pupili-posiadacze-psow-czy-kotow-jest-badanie", "date_published": "2023-10-27T15:47:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Li Keqiang, lepsza twarz Chin", "description": "W pi\u0105tek zmar\u0142 nagle na atak serce by\u0142y premier, kt\u00f3ry przez 10 lat bezskutecznie stara\u0142 si\u0119 przekona\u0107 Xi Jinpinga do liberalnych reform gospodarczych.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39333851-li-keqiang-lepsza-twarz-chin", "date_published": "2023-10-27T15:47:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zmiana czasu nie jest oboj\u0119tna dla m\u00f3zgu. Oto, jak na niego wp\u0142ywa", "description": "Od lat nie ustaj\u0105 postulaty o likwidacj\u0119 zmiany czasu, ale jak dotychczas nie uda\u0142o si\u0119 ich zrealizowa\u0107. Tymczasem sprawa nie jest wcale taka b\u0142aha, jak z pozoru mo\u017ce si\u0119 wydawa\u0107. Zmiana czasu wywiera bowiem bardzo konkretny wp\u0142yw na m\u00f3zg, a w konsekwencji \u2013 na codzienne funkcjonowanie.", "link": "https://kobieta.rp.pl/zdrowie/art39333041-zmiana-czasu-nie-jest-obojetna-dla-mozgu-oto-jak-na-niego-wplywa", "date_published": "2023-10-27T15:45:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wegetarianizm jest zapisany w genach? Ciekawe odkrycie naukowc\u00f3w", "description": "Moda na wegetarianizm nie umiera. Wr\u0119cz przeciwnie: pojawia si\u0119 coraz wi\u0119cej kampanii spo\u0142ecznych promuj\u0105cych rezygnacj\u0119 z diety zawieraj\u0105cej mi\u0119so. Teraz okazuje si\u0119, \u017ce ch\u0119\u0107 lub niech\u0119\u0107 do jego spo\u017cywania mo\u017ce mie\u0107 pod\u0142o\u017ce genetyczne.", "link": "https://kobieta.rp.pl/zdrowie/art39329861-wegetarianizm-jest-zapisany-w-genach-ciekawe-odkrycie-naukowcow", "date_published": "2023-10-27T15:41:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "ATP Tour. Hubert Hurkacz planowo w p\u00f3\u0142finale w Bazylei", "description": "\u0106wier\u0107fina\u0142 Polaka z Tallonem Griekspoorem by\u0142 nie\u0142atwym wyzwaniem, trwa\u0142 d\u0142ugie trzy sety i zako\u0144czy\u0142 si\u0119 wynikiem 6:7 (6-8), 6:4, 6:4. W sobot\u0119 p\u00f3\u0142fina\u0142 z Ugo Humbertem lub Dominikiem Strickerem", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39333791-atp-tour-hubert-hurkacz-planowo-w-polfinale-w-bazylei", "date_published": "2023-10-27T15:37:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inwestorzy zrealizowali cz\u0119\u015b\u0107 zysk\u00f3w na GPW przed weekendem", "description": "WIG20 w pi\u0105tek straci\u0142 0,8 proc. i to mimo wzrost\u00f3w na pocz\u0105tku notowa\u0144 na Wall Street. Nasz indeks obroni\u0142 jednak poziom 2100 pkt.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39333871-inwestorzy-zrealizowali-czesc-zyskow-na-gpw-przed-weekendem", "date_published": "2023-10-27T15:36:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Daniel Radcliffe wraca do Hogwartu. Zrobi film o swoim sparali\u017cowanym dublerze", "description": "Daniel Radcliffe, brytyjski aktor odtwarzaj\u0105cy posta\u0107\u00a0Harry'ego Pottera w filmach na bazie ksi\u0105\u017cek J.K. Rowling, niebawem ponownie pojawi si\u0119 w Hogwarcie. Wr\u00f3ci jednak nie po to, by nakr\u0119ci\u0107 kolejny film o Harrym Potterze, ale po to, by wesprze\u0107 blisk\u0105\u00a0sobie osob\u0119.", "link": "https://sukces.rp.pl/spoleczenstwo/art39333101-daniel-radcliffe-wraca-do-hogwartu-zrobi-film-o-swoim-sparalizowanym-dublerze", "date_published": "2023-10-27T15:34:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Potr\u0105cenie dwulatka na pasach. O krok od tragedii w W\u0105growcu", "description": "Dwuletnie dziecko zosta\u0142o potr\u0105cone przez samoch\u00f3d osobowy na przej\u015bciu dla pieszych w W\u0105growcu (woj. wielkopolskie). Jest nagranie wypadku. Kierowca o tym, \u017ce potr\u0105ci\u0142 ch\u0142opca, dowiedzia\u0142 si\u0119 od policji.", "link": "https://www.rp.pl/wypadki/art39333731-potracenie-dwulatka-na-pasach-o-krok-od-tragedii-w-wagrowcu", "date_published": "2023-10-27T15:23:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Dixit\": Muzeum narodowych skojarze\u0144", "description": "Jedno z\u00a0najciekawszych narz\u0119dzi do wyzwalania kreatywno\u015bci doczeka\u0142o si\u0119 w\u0142a\u015bnie polskiego dodatku.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330761-dixit-muzeum-narodowych-skojarzen", "date_published": "2023-10-27T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Obserwatorzy gwiazd\u201d: Znikaj\u0105cy astronomowie", "description": "Oryginalny tytu\u0142 ksi\u0105\u017cki Emily Levesque brzmi \u201eOstatni obserwatorzy gwiazd\u201d, w\u00a0podtytule za\u015b czytamy, \u017ce to historia o\u00a0znikaj\u0105cych astronomach. Ki diabe\u0142? Wymieraj\u0105, czy kto\u015b na nich poluje?", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330831-obserwatorzy-gwiazd-znikajacy-astronomowie", "date_published": "2023-10-27T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Refluks\": Powtarzalni i staranni", "description": "Refluks to wed\u0142ug s\u0142ownika \u201ecofanie si\u0119 tre\u015bci pokarmowej z\u00a0\u017co\u0142\u0105dka do prze\u0142yku\u201d. Nowy album BonSoul nie m\u00f3g\u0142 si\u0119 lepiej nazywa\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330751-refluks-powtarzalni-i-staranni", "date_published": "2023-10-27T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Wieczna lewica\": Za ma\u0142o lewicy w lewicy", "description": "Ksi\u0105\u017cka Marcina Gie\u0142zaka zawiera credo \u201ebezpartyjnych PPS-owc\u00f3w\u201d. C\u00f3\u017c to za zwierz\u0119?", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330721-wieczna-lewica-za-malo-lewicy-w-lewicy", "date_published": "2023-10-27T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bogus\u0142aw Chrabota: Przyspiesza\u0107 integracj\u0119 czy nie", "description": "Jak integrowa\u0107? To najwa\u017cniejsze pytanie. I\u00a0odpowied\u017a na nie trzeba formu\u0142owa\u0107 na wielu forach. Bez w\u0105tpienia tu, nad Wis\u0142\u0105. Ale r\u00f3wnie\u017c w\u00a0Brukseli.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330491-boguslaw-chrabota-przyspieszac-integracje-czy-nie", "date_published": "2023-10-27T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Irena Lasota: Gdyby po Buczy Ukraina mog\u0142a bombardowa\u0107 Kreml", "description": "Gdyby po odbiciu Buczy Ukraina mog\u0142a zbombardowa\u0107 Kreml, ciekawe, co m\u00f3wiliby wtedy ci, kt\u00f3rzy pot\u0119piaj\u0105 dzi\u015b Izrael za bombardowanie Gazy.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330551-irena-lasota-gdyby-po-buczy-ukraina-mogla-bombardowac-kreml", "date_published": "2023-10-27T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jan Maciejewski: Synowie Medei, nasi bracia", "description": "Sprzeciw wobec zabijania nienarodzonych czy genetycznej in\u017cynierii, r\u00f3wnie\u017c ten, kt\u00f3rego twarz\u0105 sta\u0142a si\u0119 Wanda P\u00f3\u0142tawska, nie ma na dobr\u0105 spraw\u0119 nic wsp\u00f3lnego z\u00a0religi\u0105. To\u00a0jest co\u015b du\u017co szerszego, wcze\u015bniejszego. Nie\u00a0prawd wiary si\u0119 tu broni, ale prawdy o\u00a0cz\u0142owieku.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330521-jan-maciejewski-synowie-medei-nasi-bracia", "date_published": "2023-10-27T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jaruzelski i Kiszczak szykowali stan wyj\u0105tkowy w 1988 r. Dowody zosta\u0142y w dokumentach", "description": "Pytanie o\u00a0zagro\u017cenie stanem wyj\u0105tkowym w\u00a0latach 1988\u20131989 zadawano wielokrotnie i\u00a0za ka\u017cdym razem genera\u0142owie rz\u0105dz\u0105cy krajem u\u00a0schy\u0142ku PRL zapewniali, \u017ce nic takiego Polakom nie grozi\u0142o. Dokumenty wskazuj\u0105 na co\u015b zupe\u0142nie innego.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330651-jaruzelski-i-kiszczak-szykowali-stan-wyjatkowy-w-1988-r-dowody-zostaly-w-dokumentach", "date_published": "2023-10-27T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kataryna: W kolejce po aborcj\u0119", "description": "Piotr Jaco\u0144: \u201eNa moje \u017cycie ja od was zgody nie potrzebuj\u0119. Moje c\u00f3rki, kolega i\u00a0znajoma te\u017c nie. I\u00a0w\u00a0sumie nie po to sta\u0142em godzin\u0119 do mojej komisji, by trzy dni po wyborach pisa\u0107 takiego posta. No, serio nie\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330561-kataryna-w-kolejce-po-aborcje", "date_published": "2023-10-27T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: Aborcja i polityczny paradoks", "description": "Reprezentacja polityczna, kt\u00f3r\u0105 Polacy wy\u0142onili w\u00a0wyborach, jest znacznie bardziej konserwatywna ni\u017c ca\u0142e spo\u0142ecze\u0144stwo.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330511-michal-szuldrzynski-aborcja-i-polityczny-paradoks", "date_published": "2023-10-27T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Philippe Sands. Ostatnia kolonia", "description": "Wiosn\u0105 1968 roku Mauritius sta\u0142 si\u0119 krajem niepodleg\u0142ym, lecz z\u00a0niekompletnym terytorium. Wielka Brytania postanowi\u0142a od\u0142\u0105czy\u0107 od niego archipelag Czagos, a jego mieszka\u0144c\u00f3w \u2013 \u201eparu Tarzan\u00f3w czy Pi\u0119taszk\u00f3w o niejasnym pochodzeniu\u201d \u2013 wysiedli\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330661-philippe-sands-ostatnia-kolonia", "date_published": "2023-10-27T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Podr\u00f3\u017c polskimi \u015bladami", "description": "Rol\u0119 polskiej kultury i naszych przodk\u00f3w zupe\u0142nie inaczej trzeba opisywa\u0107 w Ukrainie, a inaczej w USA. W ten spos\u00f3b tworzymy mo\u017cliwo\u015b\u0107 dialogu mi\u0119dzykulturowego, kt\u00f3ry bez rzetelnej wiedzy nie jest mo\u017cliwy - m\u00f3wi Bart\u0142omiej Gutowski, historyk sztuki.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330731-podroz-polskimi-sladami", "date_published": "2023-10-27T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Robert Mazurek: W grobie le\u017cy, kt\u00f3\u017c pobie\u017cy", "description": "Wzruszam si\u0119 na pogrzebach. To pewnie dlatego, \u017ce najbardziej lubi\u0119 zapach kadzid\u0142a i\u00a0cmentarze. I\u00a0nie ma pi\u0119kniejszego \u015bwi\u0119ta ni\u017c polskie Zaduszki.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330571-robert-mazurek-w-grobie-lezy-ktoz-pobiezy", "date_published": "2023-10-27T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz P. Terlikowski: Symboliczny koniec czasu pot\u0119gi Ko\u015bcio\u0142a", "description": "\u015amier\u0107 Wandy P\u00f3\u0142tawskiej to symboliczny, ale te\u017c ostateczny koniec modelu pot\u0119\u017cnego Ko\u015bcio\u0142a w\u00a0Polsce, kt\u00f3ry ukszta\u0142towa\u0142 si\u0119 w\u00a0drugiej po\u0142owie wieku XX. To ona by\u0142a jedn\u0105 z\u00a0istotnych jego tw\u00f3rczy\u0144, wp\u0142ywaj\u0105c na ukszta\u0142towanie si\u0119 pewnych element\u00f3w etyki seksualnej Jana Paw\u0142a II.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330531-tomasz-p-terlikowski-symboliczny-koniec-czasu-potegi-kosciola", "date_published": "2023-10-27T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W Afryce pucz goni pucz. Junty opanowa\u0142y Niger, Burkina Faso, Mali, Gwine\u0119\u2026", "description": "Odk\u0105d Afryka uwolni\u0142a si\u0119 od kolonializmu, pucz by\u0142 rutynow\u0105 form\u0105 zmiany w\u0142adzy na kontynencie. Kilka lat temu mog\u0142o si\u0119 wydawa\u0107, \u017ce ta epoka zmierza ku ko\u0144cowi. Dzi\u015b ju\u017c wiemy, \u017ce by\u0142o to b\u0142\u0119dne wra\u017cenie.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330581-w-afryce-pucz-goni-pucz-junty-opanowaly-niger-burkina-faso-mali-gwinee", "date_published": "2023-10-27T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wina Mazurka. Dlaczego wino jest drogie", "description": "Zach\u0142anni importerzy, zdziercy restauratorzy, oszu\u015bci producenci \u2013 s\u0105 tacy, kt\u00f3rzy od zawsze wiedz\u0105, dlaczego wino kosztuje tak wiele. Ich dzi\u015b nie zapraszam do lektury.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330541-wina-mazurka-dlaczego-wino-jest-drogie", "date_published": "2023-10-27T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wol\u0119 filmy od seriali", "description": "Ostatnio poch\u0142aniam wiersze Uty Przybo\u015b z\u00a0tomu \u201eJakoby\u201d. Opowiadaj\u0105 o\u00a0odchodzeniu, \u015bmierci, utracie. Wspaniale wpisuj\u0105 si\u0119 w jesienny klimat. A\u00a0dla podniesienia ducha czytam ksi\u0105\u017ck\u0119 o\u00a0w\u0142\u00f3cz\u0119dze przez Europ\u0119 w\u00a01924 r. pewnego Brytyjczyka.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330671-wole-filmy-od-seriali", "date_published": "2023-10-27T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wstrzymane \u201eStranger Things\u201d, \u201eGladiator 2\u201d czy \u201eBia\u0142y Lotos\u201d. Strajk w Hollywood zbiera \u017cniwo", "description": "Staj\u0105 produkcje film\u00f3w, przek\u0142adane s\u0105 premiery, stacje telewizyjne zmieniaj\u0105 ram\u00f3wk\u0119, bledn\u0105 festiwale, kina licz\u0105 si\u0119 ze stratami, aktorzy pracuj\u0105 jako barmani, a\u00a0gospodarka Kalifornii ju\u017c straci\u0142a 6,5 mld dolar\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330601-wstrzymane-stranger-things-gladiator-2-czy-bialy-lotos-strajk-w-hollywood-zbiera-zniwo", "date_published": "2023-10-27T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eMam przeczucie\u201d: Apokalipsa wed\u0142ug bitcoina", "description": "Dostali\u015bmy powie\u015b\u0107, kt\u00f3ra wype\u0142nia luki w\u00a0naszej literaturze. \u201eMam przeczucie\u201d przez 160 stron, czyli bardzo zwi\u0119\u017ale, opowiada \u015bwiat wsp\u00f3\u0142czesnych l\u0119k\u00f3w i\u00a0paranoi.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330781-mam-przeczucie-apokalipsa-wedlug-bitcoina", "date_published": "2023-10-27T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Odesz\u0142a wieloletnia dziennikarka \"Rzeczpospolitej\" - Danuta Frey", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/prawo/art39333681-odeszla-wieloletnia-dziennikarka-rzeczpospolitej-danuta-frey", "date_published": "2023-10-27T14:50:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kurs z\u0142otego stabilny na koniec tygodnia", "description": "W pi\u0105tek kurs z\u0142otego notowa\u0142 niewielkie zmiany. Dobrze wpisa\u0142o si\u0119 to w krajobraz ca\u0142ego tygodnia na rynku walutowym.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39333661-kurs-zlotego-stabilny-na-koniec-tygodnia", "date_published": "2023-10-27T14:47:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pracuj\u0105cy emeryci te\u017c mog\u0105 oszcz\u0119dza\u0107 w PPK", "description": "Wp\u0142aty do PPK finansowane przez pracodawc\u0119 nie maj\u0105 wp\u0142ywu na limit zarobk\u00f3w dotycz\u0105cy os\u00f3b pobieraj\u0105cych wcze\u015bniejsz\u0105 emerytur\u0119. Wp\u0142aty te nie powoduj\u0105 ani zawieszenia, ani zmniejszenia pobieranego przez nie \u015bwiadczenia.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39333741-pracujacy-emeryci-tez-moga-oszczedzac-w-ppk", "date_published": "2023-10-27T14:47:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukryte koszty referendum", "description": "Nie dowiemy si\u0119, ile kosztowa\u0142a kampania referendalna PiS \u2013 sprawozdania z wydatk\u00f3w nie musi  sk\u0142ada\u0107 do PKW ani partia ani pa\u0144stwowe sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3re finansowa\u0142y spoty.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39333441-ukryte-koszty-referendum", "date_published": "2023-10-27T14:35:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bike talk: Rower w poci\u0105gu - jak podr\u00f3\u017cuj\u0105 rowerzy\u015bci w Polsce i w Europie?", "description": "O tym jak powiiny wygl\u0105da\u0107 standardy przewozu rower\u00f3w w wagonach kolejowych opowiada Szymon Nitka, autor bloga \u201eZnajkraj\u201d", "link": "https://regiony.rp.pl/rowerem-przez-polske/art39333641-bike-talk-rower-w-pociagu-jak-podrozuja-rowerzysci-w-polsce-i-w-europie", "date_published": "2023-10-27T14:13:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dawid Pa\u0142ka: Wiesz ile owad\u00f3w rocznie zjadasz?", "description": "Nigdy nie by\u0142em fanem ciep\u0142ych napitk\u00f3w. Rozgrzewaj\u0105ce herbatki, zi\u00f3\u0142ka, czaje, jako\u015b mnie to nie grzeje. Moja \u017cona natomiast uwielbia herbat\u0119. Kiedy ona, niczym angielska milady popija kolejne Earl Grey, ja pijam rzadko a w dodatku tylko wod\u0119 kranow\u0105. Nic dziwnego, \u017ce m\u00f3j gust, jest dla niej subtelny niczym u parobka stajennego. Tym rado\u015bniej powita\u0142em ostatnio zaskakuj\u0105ce badania na temat sk\u0142adu herbaty.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39333451-dawid-palka-wiesz-ile-owadow-rocznie-zjadasz", "date_published": "2023-10-27T13:25:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Miliarder o ludziach pracuj\u0105cych zdalnie: \u201eNie pracuj\u0105 ci\u0119\u017cko\u201d", "description": "Dyrektor generalny Blackstone i miliarder Stephen Schwarzman uwa\u017ca, \u017ce pracownicy biurowi w czasie pandemii nie pracowali wystarczaj\u0105co ci\u0119\u017cko.", "link": "https://www.rp.pl/praca/art39333391-miliarder-o-ludziach-pracujacych-zdalnie-nie-pracuja-ciezko", "date_published": "2023-10-27T13:18:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Shed Living Krak\u00f3w. Akademik otwiera si\u0119 na student\u00f3w", "description": "Dom studencki oferuje 560 pokoi, sale do nauki, sal\u0119 kinow\u0105, stref\u0119 rekreacyjn\u0105 i si\u0142owni\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39333461-shed-living-krakow-akademik-otwiera-sie-na-studentow", "date_published": "2023-10-27T13:14:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Generacja Z nie chce seksu w filmach. \u201eNie jest potrzebny\u201d: zaskakuj\u0105ce badanie", "description": "Generacja Z uwa\u017ca, \u017ce seks zbyt cz\u0119sto pojawia si\u0119 w mediach czy filmach. M\u0142odzi ludzie s\u0105 tak\u017ce zdania, \u017ce w wi\u0119kszo\u015bci program\u00f3w telewizyjnych i film\u00f3w tematyka seksualna wcale nie jest potrzebna \u2013 wynika z nowego raportu po\u015bwi\u0119conego generacji Z.", "link": "https://sukces.rp.pl/spoleczenstwo/art39327641-generacja-z-nie-chce-seksu-w-filmach-nie-jest-potrzebny-zaskakujace-badanie", "date_published": "2023-10-27T12:53:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemcy: czterodniowy tydzie\u0144 pracy. Coraz wi\u0119cej firm chce spr\u00f3bowa\u0107", "description": "Pe\u0142ne wynagrodzenie przez sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy przy mniejszej liczbie godzin pracy? Dziesi\u0105tki firm s\u0105 otwarte na taki eksperyment. Organizatorzy pilota\u017cowego projektu 4-dniowego tygodnia mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 du\u017cej liczby ch\u0119tniej.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39333381-niemcy-czterodniowy-tydzien-pracy-coraz-wiecej-firm-chce-sprobowac", "date_published": "2023-10-27T12:43:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ma\u0142o optymistyczne wnioski z bada\u0144 emisji CO2", "description": "Wnioski z bada\u0144 Glen Peters, dyrektor ds. bada\u0144 w Instytucie Bada\u0144 Klimatycznych CICERO w Norwegii, nie s\u0105 zbyt optymistyczne. Wynika z nich bowiem, \u017ce w 2023 roku \u2013 mimo podejmowanych wysi\u0142k\u00f3w \u2013 emisja CO2 wzro\u015bnie.", "link": "https://klimat.rp.pl/emisje/art39328001-malo-optymistyczne-wnioski-z-badan-emisji-co2", "date_published": "2023-10-27T12:31:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Moda na \u201eubrania inwestycyjne\u201d ro\u015bnie. To jeden z najsilniejszych trend\u00f3w roku", "description": "Czy ubrania mog\u0105 by\u0107 traktowane jako forma inwestycji obliczonej na zysk? Analitycy zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce coraz popularniejszy staje si\u0119\u00a0nowy trend na kupowanie \u201eubra\u0144 inwestycyjnych\u201d. Na czym polega to zjawisko?", "link": "https://sukces.rp.pl/moda/art39333071-moda-na-ubrania-inwestycyjne-rosnie-to-jeden-z-najsilniejszych-trendow-roku", "date_published": "2023-10-27T12:28:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Fale upa\u0142\u00f3w to ogromne straty dla miast. Potrzeba wi\u0119cej drzew", "description": "Straty produktywno\u015bci si\u0119gaj\u0105 nawet 30 proc., a szacunkowa roczna strata PKB samej Warszawy z tego powodu to oko\u0142o 0,5 proc.", "link": "https://regiony.rp.pl/ekologia/art39333341-fale-upalow-to-ogromne-straty-dla-miast-potrzeba-wiecej-drzew", "date_published": "2023-10-27T12:27:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jaka naprawd\u0119 jest inflacja w Rosji? Stopy ostro w g\u00f3r\u0119 czwarty raz z rz\u0119du", "description": "Przyspieszaj\u0105ca inflacja i rosn\u0105ca zale\u017cno\u015b\u0107 od importu w warunkach rozp\u0119tanej przez Kreml wojny, zmusi\u0142y Bank Rosji do czwartej z rz\u0119du podwy\u017cki bazowej stopy procentowej.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39333061-jaka-naprawde-jest-inflacja-w-rosji-stopy-ostro-w-gore-czwarty-raz-z-rzedu", "date_published": "2023-10-27T12:16:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "SN: sprawa zak\u0142\u00f3cania mszy przez Piotra Wielgusa wr\u00f3ci na wokand\u0119", "description": "Po kasacji wniesionej przez prokuratora generalnego S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 postanowienie o umorzeniu post\u0119powania karnego wobec Piotra Wielgusa, kt\u00f3ry wraz ze swoj\u0105 \u017con\u0105, pos\u0142ank\u0105 Lewicy Joann\u0105 Scheuring-Wielgus, zak\u0142\u00f3ci\u0142 msz\u0119 w Toruniu.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39333251-sn-sprawa-zaklocania-mszy-przez-piotra-wielgusa-wroci-na-wokande", "date_published": "2023-10-27T12:13:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Atal dosypuje do Aury w \u0141odzi. Mieszkania na tani kredyt", "description": "W drugim etapie osiedla przy ul. Telefonicznej w \u0141odzi Atal wybuduje 205 mieszka\u0144.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39333241-atal-dosypuje-do-aury-w-lodzi-mieszkania-na-tani-kredyt", "date_published": "2023-10-27T12:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cyberataki: lepiej zapobiega\u0107 ni\u017c leczy\u0107", "description": "Polska jest jednym z najcz\u0119\u015bciej atakowanych przez haker\u00f3w pa\u0144stw na \u015bwiecie. Najlepsz\u0105 ochron\u0105 jest kompleksowe podej\u015bcie do cyberbezpiecze\u0144stwa i proaktywne dzia\u0142ania w tym zakresie.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/bezpieczenstwo/art39333261-cyberataki-lepiej-zapobiegac-niz-leczyc", "date_published": "2023-10-27T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przyja\u017a\u0144 W\u0119gr\u00f3w z bia\u0142oruskim dyktatorem. \u201eJeste\u015bmy lud\u017ami wdzi\u0119cznymi\u201d", "description": "Szef w\u0119gierskiej dyplomacji jest pierwszym ministrem spraw zagranicznych z UE, kt\u00f3ry u\u015bcisn\u0105\u0142 d\u0142o\u0144 Aleksandra \u0141ukaszenki po sfa\u0142szowanych wyborach w 2020 roku i nazwa\u0142 go \u201eprezydentem\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39332931-przyjazn-wegrow-z-bialoruskim-dyktatorem-jestesmy-ludzmi-wdziecznymi", "date_published": "2023-10-27T11:51:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polska Izba Nieruchomo\u015bci Komercyjnych o postulatach", "description": "Organizacja zrzeszaj\u0105ca deweloper\u00f3w, inwestor\u00f3w i us\u0142ugodawc\u00f3w, ma ca\u0142\u0105 list\u0119 postulat\u00f3w, by rynek lepiej funkcjonowa\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39332961-polska-izba-nieruchomosci-komercyjnych-o-postulatach", "date_published": "2023-10-27T11:36:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Taylor Swift zosta\u0142a miliarderk\u0105. Wszystko dzi\u0119ki rekordowej trasie koncertowej", "description": "Z analizy Bloomberga wynika, \u017ce gwiazda popu Taylor Swift w tym roku dosz\u0142a do statusu miliarderki dzi\u0119ki rekordowej trasie koncertowej. A przy tym o\u017cywi\u0142a r\u00f3wnie\u017c gospodark\u0119 w miejscach koncert\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39332981-taylor-swift-zostala-miliarderka-wszystko-dzieki-rekordowej-trasie-koncertowej", "date_published": "2023-10-27T11:28:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jest decyzja KRS ws. s\u0119dzi\u00f3w Dudzicza i Mitery. Ubiegali si\u0119 o awans do SN", "description": "Krajowa Rada S\u0105downictwa nie zarekomendowa\u0142a swoich by\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w - Jaros\u0142awa Dudzicza i Macieja Mitery - na stanowiska s\u0119dzi\u00f3w S\u0105du Najwy\u017cszego.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39333051-jest-decyzja-krs-ws-sedziow-dudzicza-i-mitery-ubiegali-sie-o-awans-do-sn", "date_published": "2023-10-27T11:21:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marie Laurencin i jej wizja \u015bwiata bez m\u0119\u017cczyzn. Pierwsza taka wystawa od 30 lat", "description": "Od 22 pa\u017adziernika 2023 r. do 21 stycznia 2024 r. Fundacja Barnes prezentuje w Filadelfii pierwsz\u0105 od 30 lat du\u017c\u0105 wystaw\u0119 po\u015bwi\u0119con\u0105 francuskiej artystce Marie Laurencin.", "link": "https://kobieta.rp.pl/kultura/art39332791-marie-laurencin-i-jej-wizja-swiata-bez-mezczyzn-pierwsza-taka-wystawa-od-30-lat", "date_published": "2023-10-27T11:13:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rekomendacje filmowe: Weekend niekoniecznie z duchami. Barbara Hollender poleca \u201eFalcon Lake\u201d, \u201eMia\u0142o ci\u0119 nie by\u0107\u201d, \u201eCzas na pogod\u0119\u201d", "description": "Przed Halloween ekrany zalewaj\u0105 horrory \u2013 nie polecam, kiepskie. Je\u015bli co\u015b o duchu to \u201eFalcon Lake\u201d. Mo\u017cna te\u017c obejrze\u0107 dwa polskie filmy: \u201eMia\u0142o ci\u0119 nie by\u0107\u201d i \u201eCzas na pogod\u0119\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/film/art39332861-rekomendacje-filmowe-weekend-niekoniecznie-z-duchami-barbara-hollender-poleca-falcon-lake-mialo-cie-nie-byc-czas-na-pogode", "date_published": "2023-10-27T10:47:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wydatki na wyko\u0144czenie wynajmowanego lokalu poza kosztami CIT", "description": "Podatnik nie mo\u017ce rozlicza\u0107 w kosztach nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych poniesionych na wynajmowany lokal - wynika interpretacji skarb\u00f3wki.", "link": "https://firma.rp.pl/pit-cit-vat/art39332941-wydatki-na-wykonczenie-wynajmowanego-lokalu-poza-kosztami-cit", "date_published": "2023-10-27T10:45:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co stanie si\u0119 z TVP po zmianie w\u0142adzy? Rada Medi\u00f3w Narodowy staje w obronie", "description": "Rada Medi\u00f3w Narodowych przygotowa\u0142a projekt o\u015bwiadczenia, w kt\u00f3rym stanie w obronie medi\u00f3w publicznych przed \"zapowiadanymi przez opozycj\u0119 dzia\u0142aniami \u0142ami\u0105cymi prawo\". Rada chc\u0119 w pi\u0105tek przyj\u0105\u0107 o\u015bwiadczenie.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39332821-co-stanie-sie-z-tvp-po-zmianie-wladzy-rada-mediow-narodowy-staje-w-obronie", "date_published": "2023-10-27T10:11:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co stanie si\u0119 z TVP po zmianie w\u0142adzy? Rada Medi\u00f3w Narodowych staje w obronie", "description": "Rada Medi\u00f3w Narodowych przygotowa\u0142a projekt o\u015bwiadczenia, w kt\u00f3rym stanie w obronie medi\u00f3w publicznych przed \"zapowiadanymi przez opozycj\u0119 dzia\u0142aniami \u0142ami\u0105cymi prawo\". Rada chc\u0119 w pi\u0105tek przyj\u0105\u0107 o\u015bwiadczenie.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39332821-co-stanie-sie-z-tvp-po-zmianie-wladzy-rada-mediow-narodowych-staje-w-obronie", "date_published": "2023-10-27T10:11:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lipowy Office Park w nowych r\u0119kach", "description": "Nowym w\u0142a\u015bcicielem kompleksu biurowego na warszawskiej Ochocie jest Futureal. Firma planuje modernizacj\u0119 budynk\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39332881-lipowy-office-park-w-nowych-rekach", "date_published": "2023-10-27T10:09:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W\u0142a\u015bcicielka marki Samanta o tym, dlaczego warto my\u015ble\u0107 powa\u017cnie o bieli\u017anie dla kobiet plus size", "description": "Historia marki Samanta rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 31 lat temu w Beskidzie Makowskim. Jest przyk\u0142adem spe\u0142nienia American Dream, ale w polskich realiach.", "link": "https://kobieta.rp.pl/biznes/art39332281-wlascicielka-marki-samanta-o-tym-dlaczego-warto-myslec-powaznie-o-bieliznie-dla-kobiet-plus-size", "date_published": "2023-10-27T10:07:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Wi\u015bniewski w poniedzia\u0142ek us\u0142yszy wyrok. Grozi mu 10 lat wi\u0119zienia", "description": "30 pa\u017adziernika ma zapa\u015b\u0107 wyrok w sprawie piosenkarza Micha\u0142a Wi\u015bniewskiego oskar\u017conego o zaci\u0105gni\u0119cie 2,8 mln z\u0142 po\u017cyczki w SKOK w Wo\u0142omin na podstawie nieprawdziwych danych o swoich dochodach. Lider Ich Troje wyda\u0142 w tej sprawie o\u015bwiadczenie.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39332681-michal-wisniewski-w-poniedzialek-uslyszy-wyrok-grozi-mu-10-lat-wiezienia", "date_published": "2023-10-27T10:04:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Fisz: Nie mog\u0119 poj\u0105\u0107 prorosyjskiej propagandy w Polsce do\u015bwiadczonej przez Rosj\u0119", "description": "Moje dzieci maj\u0105 przyjaci\u00f3\u0142 z Ukrainy ze szko\u0142y. Zintegrowali si\u0119, je\u017cd\u017c\u0105 na deskorolkach, zakochuj\u0105 si\u0119 i s\u0142uchaj\u0105 ukrai\u0144skiego, bardzo dobrego, rapu \u2013 m\u00f3wi Bartek \u201eFisz\u201d Waglewski, kt\u00f3ry z grup\u0105 Kim Nowak wyda\u0142 27 pa\u017adziernika album \u201eMy\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/muzyka-popularna/art39332741-fisz-nie-moge-pojac-prorosyjskiej-propagandy-w-polsce-doswiadczonej-przez-rosje", "date_published": "2023-10-27T10:03:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Oliwska Vita na starcie", "description": "Osiedle na warszawskim Targ\u00f3wku zaoferuje ponad 100 mieszka\u0144. Ceny zaczynaj\u0105 si\u0119 od 12,9 tys. z\u0142 za mkw.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39332761-oliwska-vita-na-starcie", "date_published": "2023-10-27T09:45:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Studia nie zawsze dadz\u0105 przedsi\u0119biorcy koszty", "description": "Wydatk\u00f3w na czesne za studia nie mo\u017cna zaliczy\u0107 do podatkowych koszt\u00f3w, je\u015bli zosta\u0142y podj\u0119te przed rozszerzeniem zakresu dzia\u0142alno\u015bci w danej dziedzinie.", "link": "https://firma.rp.pl/pit-cit-vat/art39332751-studia-nie-zawsze-dadza-przedsiebiorcy-koszty", "date_published": "2023-10-27T09:43:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marcin Duma: Po o\u015bmiu latach PiS-u nast\u0105pi\u0142 rozw\u00f3j spo\u0142ecze\u0144stwa obywatelskiego", "description": "Fakt, \u017ce kobiety posz\u0142y do wybor\u00f3w, sprawi\u0142, \u017ce opozycja jest silniejsza - m\u00f3wi\u0142 Marcin Duma, prezes IBRiS, w rozmowie z Marzen\u0105 Tabor-Olszewsk\u0105, pytany o udzia\u0142 kobiet w wyborach parlamentarnych.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39332651-marcin-duma-po-osmiu-latach-pis-u-nastapil-rozwoj-spoleczenstwa-obywatelskiego", "date_published": "2023-10-27T09:38:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kuriozalny wyrok. Rosyjscy okupanci chc\u0105 gigantycznych odszkodowa\u0144 od Ukrainy", "description": "Rosyjscy okupanci Krymu i Chersonia pozywaj\u0105 Ukrain\u0119 za szkody w bud\u017cecie i biznesie, spowodowane odci\u0119ciem okupowanych teren\u00f3w od dostaw wody, pr\u0105du, czy innych produkt\u00f3w oraz wysadzeniem Mostu Krymskiego.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39332441-kuriozalny-wyrok-rosyjscy-okupanci-chca-gigantycznych-odszkodowan-od-ukrainy", "date_published": "2023-10-27T09:38:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ksi\u0105dz katecheta oskar\u017cony o pedofili\u0119 us\u0142ysza\u0142 prawomocny wyrok", "description": "S\u0105d Okr\u0119gowy w Kro\u015bnie utrzyma\u0142 w mocy wyrok wydany w I instancji dla by\u0142ego proboszcza parafii w powiecie kro\u015bnie\u0144skim. Ksi\u0105dz, wykorzystuj\u0105c komunikator internetowy, namawia\u0142 uczni\u00f3w do nagrywania seksualnych czynno\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39332451-ksiadz-katecheta-oskarzony-o-pedofilie-uslyszal-prawomocny-wyrok", "date_published": "2023-10-27T09:23:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hologram W\u0142odzimierza Lenina przemawia\u0142 na zje\u017adzie Komsomo\u0142u", "description": "Hologram W\u0142odzimierza Lenina m\u00f3wi\u0142 m\u0142odym Rosjanom, jak zosta\u0107 komunist\u0105 \u2013 relacjonuje propagandowa agencja RIA Nowosti.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39332521-hologram-wlodzimierza-lenina-przemawial-na-zjezdzie-komsomolu", "date_published": "2023-10-27T09:06:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zakaz dla Deloitte wstrzymany. S\u0105d zawiesi\u0142 decyzj\u0119 rz\u0105dowej agencji", "description": "Wojew\u00f3dzki S\u0105d Administracyjny w Warszawie wstrzyma\u0142 wykonanie decyzji Polskiej Agencji Nadzoru Audytowego w zakresie na\u0142o\u017cenia kary zakazu \u015bwiadczenia us\u0142ug przez Deloitte Audyt \u2013 dowiedzia\u0142a si\u0119 \u201eRzeczpospolita\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39332551-zakaz-dla-deloitte-wstrzymany-sad-zawiesil-decyzje-rzadowej-agencji", "date_published": "2023-10-27T08:55:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Siemoniak i B\u0142aszczak spieraj\u0105 si\u0119 o przysz\u0142o\u015b\u0107 armii. \"Niech Pan si\u0119 lepiej zajmie pakowaniem karton\u00f3w\"", "description": "Szef MON Mariusz B\u0142aszczak zarzuca opozycji, \u017ce opr\u00f3cz plan\u00f3w redukcji armii, zamierzaj\u0105 odda\u0107 kwestie obronno\u015bci w r\u0119ce polityk\u00f3w Unii Europejskiej. \"To Pan pog\u0142\u0119bi\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 obronn\u0105 w ramach UE, chyba \u017ce tak jak z rosyjsk\u0105 rakiet\u0105 nie mia\u0142 Pan poj\u0119cia co si\u0119 dzieje w MON i wojsku\" - odpowiedzia\u0142 by\u0142y minister obrony Tomasz Siemoniak.", "link": "https://www.rp.pl/wojsko/art39332461-siemoniak-i-blaszczak-spieraja-sie-o-przyszlosc-armii-niech-pan-sie-lepiej-zajmie-pakowaniem-kartonow", "date_published": "2023-10-27T08:51:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy byki na GPW zn\u00f3w poka\u017c\u0105 moc?", "description": "WIG20 w ostatnich dniach imponuje si\u0142\u0105. Pocz\u0105tek pi\u0105tkowej sesji te\u017c mo\u017ce napawa\u0107 optymizem.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39332481-czy-byki-na-gpw-znow-pokaza-moc", "date_published": "2023-10-27T08:44:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wyniki Millennium lepsze od prognoz, ale problem frankowy wci\u0105\u017c ci\u0105\u017cy", "description": "Bank wypracowa\u0142 niemal 103 mln z\u0142 zysku netto w III kwartale 2023 r. Liczba pozw\u00f3w dotycz\u0105 kredyt\u00f3w w CHF wzros\u0142a, a liczba ug\u00f3d - spad\u0142a.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39332471-wyniki-millennium-lepsze-od-prognoz-ale-problem-frankowy-wciaz-ciazy", "date_published": "2023-10-27T08:42:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Specjalna komunikacja na Wszystkich \u015awi\u0119tych", "description": "Cho\u0107 \u015awi\u0119to Zmar\u0142ych dopiero w \u015brod\u0119, ale ju\u017c w ten weekend samorz\u0105dy uruchamiaj\u0105 specjalne linie autobusowe czy tramwajowe, by mieszka\u0144cy mogli \u0142atwiej dojecha\u0107 na groby swoich bliskich.", "link": "https://regiony.rp.pl/transport/art39332431-specjalna-komunikacja-na-wszystkich-swietych", "date_published": "2023-10-27T08:30:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zniewa\u017cy\u0142 \u015al\u0105zak\u00f3w w internecie. Jest wyrok", "description": "Za publiczne zniewa\u017cenie grupy ludno\u015bci \u015bl\u0105skiej z powodu jej przynale\u017cno\u015bci etnicznej Adrian T.  zosta\u0142 skazany na 30 godzin prac spo\u0142ecznych.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39332051-zniewazyl-slazakow-w-internecie-jest-wyrok", "date_published": "2023-10-27T08:21:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jedwabny szlak dla e-handlu", "description": "Chi\u0144ski prezydent Xi Jinping stwierdzi\u0142, \u017ce powinna powsta\u0107 Jedwabny Szlak Internetowego Handlu.", "link": "https://logistyka.rp.pl/szynowy/art39332291-jedwabny-szlak-dla-e-handlu", "date_published": "2023-10-27T08:05:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kurs z\u0142otego trzyma si\u0119 dzielnie o poranku", "description": "Rynek walutowy czeka na impuls do dzia\u0142ania. Z\u0142oty pozostaje mocny.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39331881-kurs-zlotego-trzyma-sie-dzielnie-o-poranku", "date_published": "2023-10-27T08:02:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy dezinformacja nas zabije? Media spo\u0142eczno\u015bciowe to nie jest najwi\u0119kszy problem", "description": "W\u00a0walce z\u00a0dezinformacj\u0105 przecenia si\u0119 rol\u0119 medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych, a\u00a0nie przyk\u0142ada do\u015b\u0107 wagi do wszystkich innych cz\u0119\u015bci ekosystemu informacyjnego, czyli medi\u00f3w tradycyjnych, os\u00f3b kszta\u0142tuj\u0105cych opinie, influencer\u00f3w, ekspert\u00f3w - m\u00f3wi Jakub Kalensk\u00fd, ekspert od dezinformacji rosyjskiej.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330331-czy-dezinformacja-nas-zabije-media-spolecznosciowe-to-nie-jest-najwiekszy-problem", "date_published": "2023-10-27T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izrael i Hamas. Wojna na (dez)informacje, obrazy i emocje", "description": "Izraelczycy i\u00a0Palesty\u0144czycy b\u0119d\u0105 podnosi\u0107 poziom emocji, by zapobiec narastaj\u0105cym z\u00a0czasem zm\u0119czeniu i\u00a0oboj\u0119tno\u015bci opinii publicznej wobec ich konfliktu. Pomog\u0105 im w\u00a0tym mechanizmy funkcjonowania medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych i\u00a0cz\u0119sto niezdolne do ich kontrowania media tradycyjne.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330351-izrael-i-hamas-wojna-na-dez-informacje-obrazy-i-emocje", "date_published": "2023-10-27T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "List o. Wi\u015bniewskiego do Donalda Tuska: Zaproponowanie tylko aborcji jest nieludzkie", "description": "W\u00a0ci\u0105gu swego \u017cycia by\u0142em \u015bwiadkiem dramat\u00f3w ludzkich, kt\u00f3re by\u0142y konsekwencj\u0105 przerwania ci\u0105\u017cy. By\u0142y samob\u00f3jstwa, by\u0142o odwo\u017cenie do szpitali psychiatrycznych, bywa\u0142 rozpad ma\u0142\u017ce\u0144stw. Prosz\u0119, Panie Przewodnicz\u0105cy, aby \u017cyczliwie przeczyta\u0142 Pan ten list.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330391-list-o-wisniewskiego-do-donalda-tuska-zaproponowanie-tylko-aborcji-jest-nieludzkie", "date_published": "2023-10-27T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po internecie sztuczna inteligencja. Czy Europa prze\u015bpi kolejn\u0105 rewolucj\u0119", "description": "Unia Europejska coraz \u015bci\u015blej reguluje cyfrowe platformy i zamierza obj\u0105\u0107 restrykcjami sztuczn\u0105 inteligencj\u0119. Przesadne regulacje stanowi\u0105 jednak zagro\u017cenie dla wolno\u015bci i innowacyjno\u015bci. Gospodarka Europy mo\u017ce to bole\u015bnie odczu\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330301-po-internecie-sztuczna-inteligencja-czy-europa-przespi-kolejna-rewolucje", "date_published": "2023-10-27T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sojusz przeciw \u015bmierci, spisek przeciw \u017cyciu", "description": "W\u00a0religiach, kt\u00f3re nie uznaj\u0105 zmartwychwstania, narodziny s\u0105 z\u00a0regu\u0142y postrzegane jako dopust albo degradacja. Po co skazywa\u0107 kolejne istnienie na niechybn\u0105 \u015bmier\u0107? Trzeba by\u0142o dopiero chrze\u015bcija\u0144skiej, ca\u0142kowitej i\u00a0radykalnej wiary w\u00a0zmartwychwstanie cia\u0142, \u017ceby rozproszy\u0107 unosz\u0105cy si\u0119 nad prokreacj\u0105 g\u0119sty cie\u0144 poczucia winy.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330481-sojusz-przeciw-smierci-spisek-przeciw-zyciu", "date_published": "2023-10-27T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trybuna\u0142 Konstytucyjny, TVP, zabetonowana prokuratura\u2026 Czy ekipa Tuska b\u0119dzie przestrzega\u0107 prawa?", "description": "Kszta\u0142tuj\u0105ca si\u0119 koalicja obiecuje przywr\u00f3cenie praworz\u0105dno\u015bci po rz\u0105dach PiS. Ale sama mo\u017ce mie\u0107 k\u0142opoty z\u00a0przestrzeganiem litery, a\u00a0czasem i\u00a0ducha, prawa.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330411-trybunal-konstytucyjny-tvp-zabetonowana-prokuratura-czy-ekipa-tuska-bedzie-przestrzegac-prawa", "date_published": "2023-10-27T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u0141ukasz Jasina: Niemcy musz\u0105 zacz\u0105\u0107 szanowa\u0107 Polsk\u0119", "description": "Przyk\u0142adem triumfu polskiej polityki zagranicznej jest przekonanie USA i\u00a0innych partner\u00f3w z\u00a0Zachodu, \u017ce Ukraina stawi op\u00f3r, \u017ce warto dawa\u0107 jej bro\u0144. To te\u017c polski prezydent \u201ewyskoczy\u0142\u201d z\u00a0pomys\u0142em nadania Ukrainie statusu kandydata do UE i\u00a0spraw\u0119 wygra\u0142 - m\u00f3wi \u0141ukasz Jasina, by\u0142y rzecznik MSZ.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39330371-lukasz-jasina-niemcy-musza-zaczac-szanowac-polske", "date_published": "2023-10-27T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "RPP bierze na celownik niebezpieczn\u0105 metod\u0119 leczenia boreliozy", "description": "Rzecznik Praw Pacjenta poinformowa\u0142 o podj\u0119ciu dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych leczenia boreliozy przez plac\u00f3wki medyczne z uwzgl\u0119dnieniem wytycznych ILADS.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39332121-rpp-bierze-na-celownik-niebezpieczna-metode-leczenia-boreliozy", "date_published": "2023-10-27T07:47:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Serhou Guirassy kontuzjowany. Rekord Roberta Lewandowskiego mniej zagro\u017cony", "description": "Najlepszy strzelec Bundesligi Serhou Guirassy dozna\u0142 kontuzji i przez kilka tygodni nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 \u015brubowa\u0107 swojego rekordu. To du\u017cy problem dla VfB Stuttgart, czyli wicelidera tabeli.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39320471-serhou-guirassy-kontuzjowany-rekord-roberta-lewandowskiego-mniej-zagrozony", "date_published": "2023-10-27T07:47:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rzecznik pacjent\u00f3w bierze na celownik niebezpieczn\u0105 metod\u0119 leczenia boreliozy", "description": "Rzecznik Praw Pacjenta poinformowa\u0142 o podj\u0119ciu dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych leczenia boreliozy przez plac\u00f3wki medyczne z uwzgl\u0119dnieniem wytycznych ILADS.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39332121-rzecznik-pacjentow-bierze-na-celownik-niebezpieczna-metode-leczenia-boreliozy", "date_published": "2023-10-27T07:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Adidas ubierze polskich olimpijczyk\u00f3w", "description": "Adidas podpisa\u0142 umow\u0119 z Polskim Komitetem Olimpijskim (PKOl) i b\u0119dzie ubiera\u0142 sportowc\u00f3w co najmniej do letnich igrzysk w 2028 roku.", "link": "https://www.rp.pl/sport/art39327021-adidas-ubierze-polskich-olimpijczykow", "date_published": "2023-10-27T07:44:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Na kiedy Andrzej Duda zwo\u0142ywa\u0142 pierwsze posiedzenie Sejmu w 2015 i 2019 roku?", "description": "Pierwsze posiedzenie Sejmu X kadencji ma odby\u0107 si\u0119, wed\u0142ug s\u0142\u00f3w prezydenta Andrzeja Dudy 13 listopada, czyli niemal w ostatnim mo\u017cliwym terminie. A ile czasu mija\u0142o od wybor\u00f3w do pierwszego posiedzenia Sejmu w 2015 i 2019 roku?", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39331931-na-kiedy-andrzej-duda-zwolywal-pierwsze-posiedzenie-sejmu-w-2015-i-2019-roku", "date_published": "2023-10-27T07:43:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pose\u0142 PiS: Zadaniem prezydenta jest niedopuszczenie do tego, by Tusk by\u0142 premierem", "description": "- Andrzej Duda, jako prezydent RP, ma pe\u0142ne prawo nie chcie\u0107 tego, aby kto\u015b by\u0142 premierem. To jest jego decyzja. On ma dzi\u015b mo\u017cliwo\u015bci kreacyjne w tym zakresie - uwa\u017ca pose\u0142 PiS Daniel Milewski.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39331961-posel-pis-zadaniem-prezydenta-jest-niedopuszczenie-do-tego-by-tusk-byl-premierem", "date_published": "2023-10-27T07:34:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bogus\u0142aw Grabowski: premier Morawiecki przestaje k\u0142ama\u0107 tylko wtedy, kiedy \u015bpi", "description": "Premier Mateusz Morawiecki przestaje k\u0142ama\u0107 tylko wtedy, kiedy \u015bpi. M\u00f3wi o dobrym stanie bud\u017cetu, a w dokumentach wys\u0142anych do Komisji Europejskiej przewidywany deficyt wynosi 192 miliardy z\u0142otych. To absolutny rekord \u2013 powiedzia\u0142 w TVN24 Bogus\u0142aw Grabowski, ekonomista i by\u0142y cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39332061-boguslaw-grabowski-premier-morawiecki-przestaje-klamac-tylko-wtedy-kiedy-spi", "date_published": "2023-10-27T07:34:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ziobro sk\u0142ada skarg\u0119 nadzwyczajn\u0105. \"Decyzja s\u0105du ur\u0105ga sprawiedliwo\u015bci\"", "description": "Minister sprawiedliwo\u015bci i prokurator generalny Zbigniew Ziobro skierowa\u0142 do S\u0105du Najwy\u017cszego skarg\u0119 nadzwyczajn\u0105 w sprawie decyzji s\u0105du, kt\u00f3ry nakaza\u0142 kilkuletniemu ch\u0142opcu zap\u0142aci\u0107 240 tys. z\u0142 zachowku.", "link": "https://www.rp.pl/w-sadzie-i-w-urzedzie/art39331941-ziobro-sklada-skarge-nadzwyczajna-decyzja-sadu-uraga-sprawiedliwosci", "date_published": "2023-10-27T07:26:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pompy ciep\u0142a: wielkie szanse, ale i du\u017co barier", "description": "Tej zimy poznamy przygotowany przez Bruksel\u0119 plan dzia\u0142a\u0144 na rzecz pomp ciep\u0142a. Powinien on torowa\u0107 drog\u0119 popularyzacji tych urz\u0105dze\u0144, ale czy o\u017cywi hamuj\u0105c\u0105 ostatnio sprzeda\u017c \u2013 dopiero si\u0119 przekonamy.", "link": "https://klimat.rp.pl/walka-o-klimat/art39331971-pompy-ciepla-wielkie-szanse-ale-i-duzo-barier", "date_published": "2023-10-27T07:22:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prezydent Andrzej Duda pozwany za s\u0142owa o filmie \"Zielona granica\"", "description": "S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie przyj\u0105\u0142 pozew O\u015brodka Monitorowania Zachowa\u0144 Rasistowskich i Ksenofobicznych w sprawie wypowiedzi prezydenta Andrzeja Dudy na temat filmu Agnieszki Holland \"Zielona granica\".", "link": "https://www.rp.pl/dobra-osobiste/art39331861-prezydent-andrzej-duda-pozwany-za-slowa-o-filmie-zielona-granica", "date_published": "2023-10-27T07:01:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Deweloperzy magazynowi inwestuj\u0105 w pr\u0105d ze s\u0142o\u0144ca", "description": "Rosn\u0105ce wymogi ESG, redukcja koszt\u00f3w, zwi\u0119kszenie niezale\u017cno\u015bci, bezpiecze\u0144stwo energetyczne i\u00a0wsparcie najemc\u00f3w \u2013 powod\u00f3w mocnego anga\u017cowania si\u0119 budowniczych hal logistyczno-przemys\u0142owych w\u00a0fotowoltaik\u0119 jest wiele.", "link": "https://www.rp.pl/analizy-rzeczpospolitej/art39332131-deweloperzy-magazynowi-inwestuja-w-prad-ze-slonca", "date_published": "2023-10-27T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prefabrykacja coraz mocniej rozwija si\u0119 na polskim rynku budowlanym", "description": "Beton, drewno, rzadziej stal \u2013 rodzime firmy od lat dostarczaj\u0105 prefabrykaty z tych materia\u0142\u00f3w do sk\u0142adania budynk\u00f3w za granic\u0105. Stopniowo zaznaczaj\u0105 te\u017c swoj\u0105 obecno\u015b\u0107 w kraju.", "link": "https://www.rp.pl/analizy-rzeczpospolitej/art39332151-prefabrykacja-coraz-mocniej-rozwija-sie-na-polskim-rynku-budowlanym", "date_published": "2023-10-27T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek Kurski straci posad\u0119 w Banku \u015awiatowym? Opozycja znalaz\u0142a furtk\u0119", "description": "By\u0142y prezes TVP Jacek Kurski ma intratn\u0105 posad\u0119 w Banku \u015awiatowym dzi\u0119ki prezesowi NBP Adamowi Glapi\u0144skiemu i tylko on mo\u017ce go pozbawi\u0107 tego stanowiska. Istnieje jednak spos\u00f3b, aby odwo\u0142a\u0107 by\u0142ego szefa telewizji z tego stanowiska \u2013 pisze Business Insider Polska.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39331751-jacek-kurski-straci-posade-w-banku-swiatowym-opozycja-znalazla-furtke", "date_published": "2023-10-27T06:21:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201ePoczet kr\u00f3l\u00f3w polskich\u201d \u2013 arcydzie\u0142o Jana Matejki we Wroc\u0142awiu", "description": "Jeszcze tylko do 2 listopada mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 \u201ePoczet kr\u00f3l\u00f3w polskich\u201d w Muzeum Narodowym we Wroc\u0142awiu. Nast\u0119pnej takiej okazji d\u0142ugo nie b\u0119dzie.", "link": "https://www.rp.pl/malarstwo/art39331731-poczet-krolow-polskich-arcydzielo-jana-matejki-we-wroclawiu", "date_published": "2023-10-27T06:11:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dowozimy towary nawet na Majork\u0119", "description": "75 000 mkw. magazynu, 650 pracownik\u00f3w, 450 ci\u0119\u017car\u00f3wek, 50 lat do\u015bwiadczenia, 250 000 \u0142adunk\u00f3w rocznie, ponad 1 500 zadowolonych klient\u00f3w \u2013 Rolf Benzinger Spedition-Transporte GmbH to renomowana firma transportowa, kt\u00f3ra specjalizuje si\u0119 w transporcie drogowym, intermodalnym, morskim i lotniczym.", "link": "https://www.rp.pl/dodatki/art39331991-dowozimy-towary-nawet-na-majorke", "date_published": "2023-10-27T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Senator PiS: Gdy b\u0119dzie \u0142amana konstytucja b\u0119dziemy protestowa\u0107", "description": "Wszyscy m\u00f3wi\u0105, \u017ce PiS przegra\u0142o wybory, przecie\u017c my zdobyli\u015bmy najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 i g\u0142os\u00f3w, i mandat\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z Programem I Polskiego Radia senator Stanis\u0142aw Karczewski.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39331691-senator-pis-gdy-bedzie-lamana-konstytucja-bedziemy-protestowac", "date_published": "2023-10-27T05:31:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Umowy o arbitra\u017c problematyczne mi\u0119dzy krajami UE", "description": "Traktat o funkcjonowaniu Unii Europejskiej zabrania wszelkich innych form rozstrzygania spor\u00f3w mi\u0119dzy pa\u0144stwami ni\u017c przewidziane w\u00a0traktatach.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39330811-umowy-o-arbitraz-problematyczne-miedzy-krajami-ue", "date_published": "2023-10-27T05:11:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szwecja chce deportowa\u0107 Irakijczyka pal\u0105cego Koran. I nie chce", "description": "Szwecja odebra\u0142a prawo pobytu w kraju Salwanowi Momice, obywatelowi Iraku, kt\u00f3ry zorganizowa\u0142 seri\u0119 demonstracji (zazwyczaj jednoosobowych) w czasie kt\u00f3rych pali\u0142 Koran, co oznacza, \u017ce powinien on zosta\u0107 poddany deportacji. Jednocze\u015bnie Szwecja zawiesi\u0142a wykonanie tej decyzji.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39331671-szwecja-chce-deportowac-irakijczyka-palacego-koran-i-nie-chce", "date_published": "2023-10-27T04:48:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zagospodarowanie przestrzenne: wnioski mog\u0105 sparali\u017cowa\u0107 urz\u0119dy?", "description": "Ka\u017cdy mo\u017ce domaga\u0107 si\u0119 poinformowania go o\u00a0zmianach dotycz\u0105cych zagospodarowania przestrzennego.", "link": "https://www.rp.pl/zadania/art39330821-zagospodarowanie-przestrzenne-wnioski-moga-sparalizowac-urzedy", "date_published": "2023-10-27T04:47:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bia\u0142y Dom: Rosjanie gro\u017c\u0105 rozstrzelaniem ca\u0142ym swoim jednostkom", "description": "USA posiadaj\u0105 informacje, \u017ce rosyjska armia przeprowadza egzekucje \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy nie wykonuj\u0105 rozkaz\u00f3w w czasie dzia\u0142a\u0144 wojennych na Ukrainie - m\u00f3wi\u0142 na konferencji prasowej rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa przy Bia\u0142ym Domu, John Kirby.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39331651-bialy-dom-rosjanie-groza-rozstrzelaniem-calym-swoim-jednostkom", "date_published": "2023-10-27T03:55:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "By\u0142y premier Chin nie \u017cyje. Zmarginalizowany przez Xi polityk zmar\u0142 na zawa\u0142 serca", "description": "Li Keqiang, by\u0142y premier Chin, zmar\u0142 w pi\u0105tek na zawa\u0142 serca - podaje Reuters.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39331631-byly-premier-chin-nie-zyje-zmarginalizowany-przez-xi-polityk-zmarl-na-zawal-serca", "date_published": "2023-10-27T03:30:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna w Izraelu: USA uderzy\u0142y na cele w Syrii. Rakieta spad\u0142a na Egipt", "description": "Ameryka\u0144ska armia przeprowadzi\u0142a w czwartek dwa uderzenia odwetowe na obiekty we wschodniej Syrii, zwi\u0105zane z obecno\u015bci\u0105 tam ira\u0144skiego Korpusu Stra\u017cnik\u00f3w Rewolucji Islamskiej oraz wspieranych przez Iran formacji zbrojnych.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39331611-wojna-w-izraelu-usa-uderzyly-na-cele-w-syrii-rakieta-spadla-na-egipt", "date_published": "2023-10-27T03:09:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 611", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. \u0141otewski parlament zakazuje samochodom z Rosji poruszania si\u0119 po drogach w tym kraju.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39331591-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-611", "date_published": "2023-10-27T02:41:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Arty\u015bci zarabiaj\u0105 coraz wi\u0119cej. G\u0142\u00f3wnie dzi\u0119ki cyfrowej sztuce", "description": "Aktorzy, muzycy i inni tw\u00f3rcy wyszli z pandemicznej zapa\u015bci. Pom\u00f3g\u0142 w tym internet. Po raz pierwszy w historii wi\u0119ksze wp\u0142ywy wygenerowali z obszaru cyfrowego ni\u017c z wyst\u0119p\u00f3w na \u017cywo czy radia i telewizji \u2013 wynika z najnowszego raportu CISAC, kt\u00f3ry \u201eRzeczpospolita\u201d publikuje jako pierwsza.", "link": "https://www.rp.pl/wynagrodzenia/art39330261-artysci-zarabiaja-coraz-wiecej-glownie-dzieki-cyfrowej-sztuce", "date_published": "2023-10-27T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bez zakazu handlu pod pewnymi warunkami", "description": "Pracodawcy i zwi\u0105zki zawodowe chc\u0105 konsultowa\u0107 przepisy znosz\u0105ce niedziele niehandlowe.", "link": "https://www.rp.pl/konsumenci/art39330691-bez-zakazu-handlu-pod-pewnymi-warunkami", "date_published": "2023-10-27T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czego chce bran\u017ca nieruchomo\u015bciowa od przysz\u0142ego rz\u0105du", "description": "Nie wiadomo, jakie programy dla nieruchomo\u015bci przyjmie nowy rz\u0105d. Bran\u017ca radzi, \u017ceby po prostu budowa\u0107 wi\u0119cej mieszka\u0144. Do tego potrzebne s\u0105 jednak ziemia, proste procedury i stabilne prawo.", "link": "https://www.rp.pl/budownictwo/art39330241-czego-chce-branza-nieruchomosciowa-od-przyszlego-rzadu", "date_published": "2023-10-27T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Faktury: od\u0142o\u017cy\u0107 rewolucj\u0119 KSeF czy nie", "description": "P\u00f3\u017aniejsze wdro\u017cenie KSeF mo\u017ce by\u0107 sposobem na unikni\u0119cie chaosu, ale system ten mo\u017ce by\u0107 po\u017cyteczny.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39330791-faktury-odlozyc-rewolucje-ksef-czy-nie", "date_published": "2023-10-27T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Fiskus: studia prawnicze niepotrzebne w firmie doradztwa personalnego", "description": "Przedsi\u0119biorca nie rozliczy w\u00a0kosztach wydatk\u00f3w na studia podnosz\u0105ce kwalifikacje w dziedzinie, kt\u00f3r\u0105 si\u0119 jeszcze nie zajmuje w swojej dzia\u0142alno\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39330801-fiskus-studia-prawnicze-niepotrzebne-w-firmie-doradztwa-personalnego", "date_published": "2023-10-27T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ile wynosi d\u0142ug zamieciony pod dywan przez PiS? Policzyli\u015bmy", "description": "Gdyby nie fundusze pozabud\u017cetowe, to\u00a0deficyt po wrze\u015bniu wynosi\u0142by ponad 77 mld z\u0142, a nie 34,7 mld z\u0142, jak raportuje rz\u0105d.", "link": "https://www.rp.pl/budzet-i-podatki/art39330591-ile-wynosi-dlug-zamieciony-pod-dywan-przez-pis-policzylismy", "date_published": "2023-10-27T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Janusz Zemke, by\u0142y wiceszef MON: Finansowanie polskich zbroje\u0144 tonie w g\u0119stej mgle", "description": "Przewidywana na zbrojenia kwota 900 mld z\u0142 przerasta ca\u0142y bud\u017cet kraju. W rachunkach mamy chaos, na dodatek podlany absurdalnym mocarstwowym sosem \u2013 m\u00f3wi Janusz Zemke, by\u0142y pose\u0142, eurodeputowany i\u00a0wiceszef MON.", "link": "https://www.rp.pl/budzet-i-podatki/art39330501-janusz-zemke-byly-wiceszef-mon-finansowanie-polskich-zbrojen-tonie-w-gestej-mgle", "date_published": "2023-10-27T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Janusz Zemke, wiceszef MON: Finansowanie polskich zbroje\u0144 tonie w g\u0119stej mgle", "description": "Przewidywana na zbrojenia kwota 900 mld z\u0142 przerasta ca\u0142y bud\u017cet kraju. W rachunkach mamy chaos, na dodatek podlany absurdalnym mocarstwowym sosem \u2013 m\u00f3wi Janusz Zemke, by\u0142y pose\u0142, eurodeputowany i\u00a0wiceszef MON.", "link": "https://www.rp.pl/budzet-i-podatki/art39330501-janusz-zemke-wiceszef-mon-finansowanie-polskich-zbrojen-tonie-w-gestej-mgle", "date_published": "2023-10-27T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Klimkiewicz, Szfraniuk: Wybi\u00f3rcza ocena doradcy prezydenta", "description": "Przyroda nie zna granic i nie ma mandat\u00f3w w Sejmie. To przestrzeganie mi\u0119dzynarodowych standard\u00f3w \u015brodowiskowych gwarantuje jej ochron\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39330341-klimkiewicz-szfraniuk-wybiorcza-ocena-doradcy-prezydenta", "date_published": "2023-10-27T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krzysztof A. Kowalczyk: Czy polsk\u0105 gospodark\u0119 czeka to, co spotka\u0142o w\u0142osk\u0105?", "description": "Nigdy nie b\u0119dziemy mieli takich zabytk\u00f3w, krajobraz\u00f3w czy pogody jak W\u0142osi. Ale mo\u017cemy kiedy\u015b obudzi\u0107 si\u0119 tak jak oni z kamieniem m\u0142y\u0144skim d\u0142ugu u szyi.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39330221-krzysztof-a-kowalczyk-czy-polska-gospodarke-czeka-to-co-spotkalo-wloska", "date_published": "2023-10-27T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mariusz Cie\u015blik: Roman Giertych i Cz\u0142owiek Bizon", "description": "Nie ma chyba wi\u0119kszej bzdury w\u015br\u00f3d obiegowych opinii ni\u017c ta, \u017ce Polacy chc\u0105 powszechnej zgody. Jest dok\u0142adnie na odwr\u00f3t. To dlatego w wyborach odnosz\u0105 sukcesy osoby takie jak Roman Giertych, Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak czy Janusz Kowalski.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39330771-mariusz-cieslik-roman-giertych-i-czlowiek-bizon", "date_published": "2023-10-27T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "M\u0142odo\u015b\u0107 zn\u00f3w w cenie", "description": "W sobot\u0119 El Clasico, czyli najwa\u017cniejszy ligowy mecz w\u00a0roku. Lekarze Barcelony \u015bcigaj\u0105 si\u0119 z\u00a0czasem, by postawi\u0107 na nogi Roberta Lewandowskiego.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39331511-mlodosc-znow-w-cenie", "date_published": "2023-10-27T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Na co rz\u0105d wyda\u0142 pieni\u0105dze z covidowego funduszu", "description": "Fundusz Przeciwdzia\u0142ania Covid-19 najwi\u0119cej pieni\u0119dzy wyda\u0142 na rekompensaty wynikaj\u0105ce z\u00a0wysokiej inflacji w\u00a02023 r.", "link": "https://www.rp.pl/budzet-i-podatki/art39330281-na-co-rzad-wydal-pieniadze-z-covidowego-funduszu", "date_published": "2023-10-27T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Notowania ASI zawieszone ju\u017c od miesi\u0105ca. Co dalej?", "description": "Przez legislacyjny ba\u0142agan inwestorzy od 29 wrze\u015bnia nie mog\u0105 handlowa\u0107 akcjami dziewi\u0119ciu sp\u00f3\u0142ek. MF widzi konieczno\u015b\u0107 \"uporz\u0105dkowania\" sprawy.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39330401-notowania-asi-zawieszone-juz-od-miesiaca-co-dalej", "date_published": "2023-10-27T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Palikot \u015bciga inwestor\u00f3w za dyskusj\u0119 w sieci", "description": "Janusz Palikot wys\u0142a\u0142 do wierzycieli pisma, by przestali narusza\u0107 dobra osobiste Manufaktury Piwa, W\u00f3dki i\u00a0Wina. Chodzi o\u00a0krytyk\u0119 propozycji uk\u0142adowych nawet w\u00a0SMS-ach.", "link": "https://www.rp.pl/przemysl-spozywczy/art39330271-palikot-sciga-inwestorow-za-dyskusje-w-sieci", "date_published": "2023-10-27T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polacy ju\u017c nie patrz\u0105 na znane marki. Wol\u0105 te drugie", "description": "Dzi\u0119ki cenom ni\u017cszym o\u00a020\u201330 proc. marki w\u0142asne sieci handlowych szturmem podbijaj\u0105 rynek. 35 proc. konsument\u00f3w ocenia ich jako\u015b\u0107 tak samo jak produkt\u00f3w renomowanych wytw\u00f3rc\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39330291-polacy-juz-nie-patrza-na-znane-marki-wola-te-drugie", "date_published": "2023-10-27T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tajemnica wsi Pu\u017aniki. Odkryto masowy gr\u00f3b ofiar zbrodni UPA", "description": "Naukowcy odnale\u017ali masowy gr\u00f3b ofiar zbrodni ukrai\u0144skich nacjonalist\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/kraj/art39330961-tajemnica-wsi-puzniki-odkryto-masowy-grob-ofiar-zbrodni-upa", "date_published": "2023-10-27T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W poszukiwaniu \u015brodk\u00f3w na proekologiczne inwestycje", "description": "W finansowaniu transformacji energetycznej udzia\u0142 bior\u0105 sektor publiczny i prywatny. Potrzeby s\u0105 bardzo du\u017ce.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39330381-w-poszukiwaniu-srodkow-na-proekologiczne-inwestycje", "date_published": "2023-10-27T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W samochodzie z kolumny Andrzeja Dudy znaleziono lokalizator GPS. Wschodni trop w \u015bledztwie", "description": "Lokalizator GPS w aucie z kolumny prezydenta RP wykry\u0142a na lotnisku w Katowicach Stra\u017c Graniczna, nie SOP \u2013 ujawnia \u201eRzeczpospolita\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39330951-w-samochodzie-z-kolumny-andrzeja-dudy-znaleziono-lokalizator-gps-wschodni-trop-w-sledztwie", "date_published": "2023-10-27T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wy\u015bcig z czasem o \u015brodki z KPO. Bonikowska: KE b\u0119dzie mia\u0142a zaufanie do zapewnie\u0144 Donalda Tuska", "description": "Modyfikacja planu da\u0142aby mo\u017cliwo\u015b\u0107 pomini\u0119cia \u201ekamienia milowego\u201d \u2013 m\u00f3wi politolo\u017cka dr Ma\u0142gorzata Bonikowska, prezes Centrum Stosunk\u00f3w Mi\u0119dzynarodowych.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39330981-wyscig-z-czasem-o-srodki-z-kpo-bonikowska-ke-bedzie-miala-zaufanie-do-zapewnien-donalda-tuska", "date_published": "2023-10-27T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zuzanna D\u0105browska: Duda pracuje na wizerunek Tuska", "description": "Andrzej Duda op\u00f3\u017ania powstanie nowego rz\u0105du, ale chyba niechc\u0105cy daje te\u017c przy tym liderowi KO czas na zbudowanie w\u0142asnej pozycji jako szefa Rady Ministr\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39330971-zuzanna-dabrowska-duda-pracuje-na-wizerunek-tuska", "date_published": "2023-10-27T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bran\u017ca po\u017cyczkowa pod kontrol\u0105 Komisji Nadzoru Finansowego", "description": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 regulowana w zakresie udzielania kredytu konsumenckiego od 1 stycznia 2024 r. zostanie obj\u0119ta nadzorem Komisji Nadzoru Finansowego.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39321361-branza-pozyczkowa-pod-kontrola-komisji-nadzoru-finansowego", "date_published": "2023-10-27T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak przetwarza\u0107 dane osobowe dla cel\u00f3w marketingu bezpo\u015bredniego?", "description": "Sprzeciw wobec przetwarzania danych dla cel\u00f3w marketingu bezpo\u015bredniego nie musi mie\u0107 \u017cadnej szczeg\u00f3lnej formy. Wystarczy, \u017ce w trakcie rozmowy telefonicznej albo w odpowiedzi na otrzyman\u0105 wiadomo\u015b\u0107 e-mail osoba, kt\u00f3rej dane dotycz\u0105 w spos\u00f3b wyra\u017any wska\u017ce, \u017ce nie \u017cyczy sobie przetwarzania swoich danych.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39321381-jak-przetwarzac-dane-osobowe-dla-celow-marketingu-bezposredniego", "date_published": "2023-10-27T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kto oceni projekty przy udzielaniu dofinansowania ze \u015brodk\u00f3w unijnych?", "description": "Warunkiem otrzymania dofinansowania z funduszy unijnych jest przej\u015bcie procesu selekcji zako\u0144czonego pozytywn\u0105 ocen\u0105 wniosku beneficjenta. Wyb\u00f3r projekt\u00f3w do dofinansowania powinien nast\u0105pi\u0107 w spos\u00f3b profesjonalny, bezstronny i rzetelny, co ma zagwarantowa\u0107 specjalna komisja, powo\u0142ywana przez instytucje zarz\u0105dzaj\u0105ce programami operacyjnymi.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39321371-kto-oceni-projekty-przy-udzielaniu-dofinansowania-ze-srodkow-unijnych", "date_published": "2023-10-27T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niewa\u017cno\u015b\u0107 um\u00f3w w post\u0119powaniu restrukturyzacyjnym", "description": "Brak zgody w\u0142a\u015bciwego organu post\u0119powania restrukturyzacyjnego na zawarcie przez niewyp\u0142acalnego lub zagro\u017conego niewyp\u0142acalno\u015bci\u0105 przedsi\u0119biorcy umowy z kontrahentem, mo\u017ce skutkowa\u0107 jej niewa\u017cno\u015bci\u0105. Taka umowa jest traktowana jako niezawarta, tj. nie wywo\u0142uje skutk\u00f3w prawnych z ni\u0105 zwi\u0105zanych od samego pocz\u0105tku.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39321341-niewaznosc-umow-w-postepowaniu-restrukturyzacyjnym", "date_published": "2023-10-27T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ochrona d\u00f3br osobistych przedsi\u0119biorcy", "description": "Opinie klient\u00f3w publikowane w sieci maj\u0105 olbrzymie znaczenie przy podejmowaniu decyzji konsumenckich. Naruszaj\u0105ca dobre imi\u0119 kampania w internecie, a nawet pojedyncza opinia, mo\u017ce zachwia\u0107 pozycj\u0105 rynkow\u0105 przedsi\u0119biorcy. Istniej\u0105 instrumenty prawne, kt\u00f3re umo\u017cliwiaj\u0105 obron\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39321321-ochrona-dobr-osobistych-przedsiebiorcy", "date_published": "2023-10-27T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zmiana sprzedawcy energii elektrycznej na nowych zasadach", "description": "Dzi\u0119ki nowym przepisom, kt\u00f3re wejd\u0105 w \u017cycie w 2025 r., odbiorcy ko\u0144cowi uzyskaj\u0105 prawo do technicznej zmiany sprzedawcy energii elektrycznej w ci\u0105gu 24 godzin.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39321351-zmiana-sprzedawcy-energii-elektrycznej-na-nowych-zasadach", "date_published": "2023-10-27T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}]