[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Przyw\u00f3dcy pa\u0144stw UE oburzeni zachowaniem Orbana. Ten odpowiada: Jestem dumny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przywodcy-panstw-ue-oburzeni-zachowaniem-orbana-ten-odpowiad,nId,7113057\"><img align=\"left\" alt=\"Przyw\u00f3dcy pa\u0144stw UE oburzeni zachowaniem Orbana. Ten odpowiada: Jestem dumny\" src=\"https://i.iplsc.com/przywodcy-panstw-ue-oburzeni-zachowaniem-orbana-ten-odpowiad/000HVZUW09BT6EIB-C321.jpg\" /></a>Spotkanie Viktora Orbana z W\u0142adimirem Putinem wywo\u0142a\u0142o konsternacj\u0119 w\u015br\u00f3d przyw\u00f3dc\u00f3w europejskich pa\u0144stw. Premier W\u0119gier powiedzia\u0142 nawet, \u017ce jest dumny z kontaktu z prezydentem Rosji. Szefowie rz\u0105d\u00f3w UE nie gry\u017ali si\u0119 w j\u0119zyk po przybyciu do Brukseli. - To r\u00f3wnoznaczne z pokazaniem Ukrai\u0144com \u015brodkowego palca - oceni\u0142 premier Luksemburga Xavier Bettel.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przywodcy-panstw-ue-oburzeni-zachowaniem-orbana-ten-odpowiad,nId,7113057", "date_published": "2023-10-27T09:28:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "\"Wojna\" o wie\u0144ce. Rosjanka nie chcia\u0142a da\u0107 za wygran\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wojna-o-wience-rosjanka-nie-chciala-dac-za-wygrana,nId,7112926\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wojna&quot; o wie\u0144ce. Rosjanka nie chcia\u0142a da\u0107 za wygran\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-o-wience-rosjanka-nie-chciala-dac-za-wygrana/000HVYFE7FKK67FJ-C321.jpg\" /></a>Awantura o wie\u0144ce przed pomnikiem upami\u0119tniaj\u0105cym sowieckich \u017co\u0142nierzy w Kirkenes na p\u00f3\u0142nocy Norwegii. Mieszkaj\u0105ca w Skandynawii Rosjanka pr\u00f3bowa\u0142a zas\u0142oni\u0107 kwiaty przyniesione przez burmistrza norweskiego miasta wie\u0144cem z\u0142o\u017conym przez rosyjskiego konsula. Dosz\u0142o do sprzeczki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wojna-o-wience-rosjanka-nie-chciala-dac-za-wygrana,nId,7112926", "date_published": "2023-10-27T08:34:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]