[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ziobro wypu\u015bci\u0142 j\u0105 z wi\u0119zienia, Ordo Iuris chce od Dudy u\u0142askawienia. \"GW\" ujawnia szczeg\u00f3\u0142y wyroku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/96/1c/z29975710M,Zbigniew-Ziobro-podczas-konferencji-prasowej-w-spr.jpg\" vspace=\"2\" />Obrona Mariki i atak na TVN - tak wygl\u0105da\u0142a sobotnia konferencja Zbigniewa Ziobry. Minister sprawiedliwo\u015bci, prokurator generalny atakowa\u0142 pozna\u0144ski s\u0105d i m\u00f3wi\u0142 o \"rozboju s\u0105dowym\". Zapowiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce w poniedzia\u0142ek poinformuje o decyzjach kadrowych w pozna\u0144skiej prokuraturze, kt\u00f3ra wnios\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia. \"Gazeta Wyborcza\" z kolei informuje o s\u0105dowych szczeg\u00f3\u0142ach sprawy Mariki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29976941,ziobro-wypuscil-ja-z-wiezienia-ordo-iuris-chce-od-dudy-ulaskawienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T20:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "IMGW og\u0142asza: To najcieplejszy 15 lipca od 30 lat. W Europie Charon. Epicentrum fali upa\u0142\u00f3w jest na Sardynii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/69/96/1c/z29976937M,Fala-upalow-Charon-w-Europie--Epicentrum-fali-w-dr.jpg\" vspace=\"2\" />Najcieplejszy 15 lipca od 30 lat za nami - Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej w sobot\u0119 po godz. 18:00 poinformowa\u0142, \u017ce odnotowano rekordowo wysok\u0105 temperatur\u0119 w ca\u0142ej Polsce. Pytanie, jak d\u0142ugo ten rekord si\u0119 utrzyma, bo niedziela ma by\u0107 jeszcze gor\u0119tsza. Fala upa\u0142\u00f3w przetacza si\u0119 przez ca\u0142\u0105 Europ\u0119, a prognozy dla po\u0142udnia kontynentu nie s\u0105 dobre.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29976840,imgw-to-najcieplejszy-dzien-od-30-lat-fala-upalow-w-europie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T20:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragiczny wypadek w Krakowie. S\u0105 nowe ustalenia prokuratury. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie z wn\u0119trza auta", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/96/1c/z29976818M,Tragiczny-wypadek-w-Krakowie--Sa-nowe-ustalenia-pr.jpg\" vspace=\"2\" />Nikt z czterech os\u00f3b jad\u0105cych rozp\u0119dzonym samochodem ulicami Krakowa nie prze\u017cy\u0142 dachowania przy mo\u015bcie D\u0119bnickim, nieopodal Wawelu. Policja opublikowa\u0142a zdj\u0119cie zmia\u017cd\u017conego auta, a w sieci pojawi\u0142y si\u0119 nagrania z miejskiego monitoringu oraz z wn\u0119trza samochodu. - Dobra, ju\u017c k***a, starczy - s\u0142ycha\u0107 jednego z m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy zgin\u0119li w wypadku. Prokuratura poinformowa\u0142 natomiast o wst\u0119pnych ustaleniach odno\u015bnie osoby kieruj\u0105cej pojazdem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29976754,tragiczny-wypadek-w-krakowie-sa-nowe-ustalenia-prokuratury.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T18:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brytyjski polityk, kt\u00f3ry odgrywa kluczow\u0105 rol\u0119 w pomocy dla Ukrainy, rozwa\u017ca odej\u015bcie z rz\u0105du", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/96/1c/z29976684M,Brytyjski-minister-obrony-Ben-Wallace-rozwaza-rezy.jpg\" vspace=\"2\" />Minister obrony Wielkiej Brytanii rozwa\u017ca dymisj\u0119. O odej\u015bciu Bena Wallace'a, kt\u00f3ry wspiera Kij\u00f3w od pocz\u0105tku wojny Rosji przeciwko Ukrainie, pisze \"The Times\". W rz\u0105dzie Rishiego Sunaka jest jednym z polityk\u00f3w z najwi\u0119kszym do\u015bwiadczeniem, a wyborcy ceni\u0105 go m.in. za postaw\u0119 wobec Ukrainy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29976675,brytyjski-minister-obrony-rozwaza-rezygnacje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T17:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier Izraela Benjamin Netanjahu trafi\u0142 do szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/96/1c/z29976494M,Premier-Izraela-Benjamin-Netanjahu.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 Benjamin Netanjahu zosta\u0142 przewieziony do szpitala. Premier Izraela w Centrum Medycznego Sheba pod Tel Awiwem przechodzi badania medyczne. Jego wsp\u00f3\u0142pracownicy zapewniaj\u0105, \u017ce \"jest w dobrym stanie\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29976469,premier-izraela-benjamin-netanjahu-trafil-do-szpitala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T14:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Zabija\u0142 kobiety, przez lata by\u0142 nieuchwytny. \"Stateczny m\u0105\u017c i ojciec\" z zarzutami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/96/1c/z29976420M,Funkcjonariusze-policji-stoja-w-poblizu-domu--w-kt.jpg\" vspace=\"2\" />Wiele wskazuje na to, \u017ce \u015bledczym z Nowego Jorku uda\u0142o si\u0119 zatrzyma\u0107 jednego z najbardziej poszukiwanych przest\u0119pc\u00f3w w USA. \"Morderca z Gilgo Beach\" zabija\u0142 m\u0142ode kobiety, g\u0142\u00f3wnie pracownice seksualne. Przez lata nie odkryto jego to\u017csamo\u015bci - a\u017c do teraz. W pi\u0105tek zatrzymano w sprawie 59-letniego architekta, statecznego m\u0119\u017ca i ojca. Lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 jest zszokowana.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29976008,usa-zabijal-kobiety-przez-lata-byl-nieuchwytny-stateczny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T14:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie \u017cyje trzymiesi\u0119czne niemowl\u0119 z D\u0105browy G\u00f3rniczej. Przydusi\u0142a je pijana matka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />Tragedia w D\u0105browie G\u00f3rcznicej - do aresztu trafi\u0142a kobieta, kt\u00f3ra w czasie snu przydusi\u0142a swoje trzymiesi\u0119czne dziecko. Niemowl\u0119 przesta\u0142o oddycha\u0107 i zmar\u0142o. Matka by\u0142a pod wp\u0142ywem alkoholu, a w domu nie by\u0142o nikogo pr\u00f3cz niej i dziecka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29976376,nie-zyje-trzymiesieczne-niemowle-z-dabrowy-gorniczej-przydusila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T14:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Putin chce zast\u0105pi\u0107 Prigo\u017cyna. Mia\u0142 ju\u017c zaproponowa\u0107 nowego dow\u00f3dc\u0119 dla Grupy Wagnera", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/40/51/1c/z29693248M,Wladimir-Putin-i-Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142adimir Putin w wywiadzie dla dziennika \"Kommersant\" powiedzia\u0142, \u017ce miejsce Jewgienija Prigo\u017cyna na stanowisku dow\u00f3dcy Grupy Wagnera m\u00f3g\u0142by zaj\u0105\u0107 Andriej Trochev.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29976017,putin-chce-zastapic-prigozyna-mial-juz-zaproponowac-nowego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T13:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szwecja wyda\u0142a pozwolenie na spalenie Biblii i Tory podczas protest\u00f3w. Jest reakcja Izraela", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/8c/1c/z29935343M,Muzulmanska-demonstracja-w-protescie-przeciw-spale.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142adze Szwecji wyda\u0142y zezwolenie na spalenie \u015bwi\u0119tych ksi\u0105g, w ramach protest\u00f3w przed ambasad\u0105 Izraela w Sztokholmie. Szwecja uwa\u017ca, \u017ce decyzja jest s\u0142uszna, bo stanowi wolno\u015b\u0107 s\u0142owa, organizacje \u017cydowskie twierdz\u0105, \u017ce to \"ha\u0144ba\" i \"wypaczone\" argumenty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29975687,szwecja-wydala-pozwolenie-na-spalenie-biblii-i-tory-podczas.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T12:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morawiecki w Redzikowie o tarczy rakietowej. Ujawni\u0142 termin. \"Putin zachowuje si\u0119 jak podw\u00f3rkowy chuligan\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/96/1c/z29976080M,Premier-Mateusz-Morawiecki-i-ambasador-USA-w-Polsc.jpg\" vspace=\"2\" />- Dzisiaj jeste\u015bmy ju\u017c w\u0142a\u015bciwie mog\u0119 powiedzie\u0107 w przededniu zako\u0144czenia tej wielkiej fazy realizacji tarczy antyrakietowej - ujawni\u0142 w Redzikowie premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29975893,morawiecki-w-redzikowie-o-tarczy-rakietowej-ujawnil-termin.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T12:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142oru\u015b tajemniczo o wsp\u00f3\u0142pracy z wagnerowcami. \"Opracowano map\u0119 drogow\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/96/1c/z29975999M,Cwiczenia-bialoruskich-zolnierzy-z-wagnerowcami--1.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerstwo Obrony Bia\u0142orusi wyda\u0142o tajemniczy komunikat, w kt\u00f3rym poinformowa\u0142o o przygotowaniu specjalnej mapy drogowej. Ma ona dotyczy\u0107 \"przygotowania i przekazywania do\u015bwiadcze\u0144 pomi\u0119dzy jednostkami r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3w si\u0142 zbrojnych\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29975924,bialorus-tajemniczo-o-wspolpracy-z-wagnerowcami-opracowano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T12:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zdaniem prawie 40 proc. Polak\u00f3w wybory w Polsce mog\u0105 zosta\u0107 sfa\u0142szowane [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/be/cd/1b/z29152702M,Urna-wyborcza---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Zdaniem zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci badanych Polak\u00f3w podczas wybor\u00f3w mo\u017ce doj\u015b\u0107 do nieprawid\u0142owo\u015bci. Wed\u0142ug 39 proc. respondent\u00f3w mo\u017cliwe jest nawet sfa\u0142szowanie wybor\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29975807,zdaniem-prawie-40-proc-polakow-wybory-w-polsce-moga-zostac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T11:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amiertelne dachowanie w Krakowie. Nagranie z monitoringu tu\u017c sprzed wypadku z czterema ofiarami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cc/96/1c/z29975756M,Smiertelne-dachowanie-samochodu-w-Krakowie.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek w nocy w Krakowie dachowa\u0142 samoch\u00f3d, kt\u00f3ry spad\u0142 ze schod\u00f3w przy mo\u015bcie D\u0119bnickiego. Pasa\u017cerowie nie prze\u017cyli. Byli to m\u0142odzi m\u0119\u017cczy\u017ani, najstarszy mia\u0142 24 lata. Do sieci trafi\u0142o te\u017c ju\u017c nagranie z monitoringu, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak przy du\u017cej pr\u0119dko\u015bci tu\u017c przed wypadkiem samoch\u00f3d wpada w po\u015blizg.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29975639,smiertelne-dachowanie-w-krakowie-sa-nowe-informacje-i-nagranie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T10:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie \u017cyje c\u00f3rka rosyjskiego gubernatora. Za \"uratowanie zdrowia\" zap\u0142aci\u0142a oszustom 16 mln rubli", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/96/1c/z29975724M,Nie-zyje-corka-rosyjskiego-gubernatora--Za--uratow.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje Natalia Boczkarewa, c\u00f3rka wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cego z W\u0142adimirem Putinem by\u0142ego gubernatora rosyjskiego regionu Penza. Mia\u0142a 44 lata. Media przypominaj\u0105 o jej nietypowych sposobach na radzenie sobie z \u017cyciowymi problemami, w tym histori\u0119 o wr\u00f3\u017cce i straconych 16 milionach rubli.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29975415,nie-zyje-corka-rosyjskiego-gubernatora-za-uratowanie-zdrowia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T10:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest tak gor\u0105co, \u017ce w ruch posz\u0142y alerty RCB. Rz\u0105d zdefiniowa\u0142 upa\u0142, \u017ceby nie by\u0142o w\u0105tpliwo\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/96/1c/z29975629M,Ostrzezenie-przed-upalem-.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 w ca\u0142ym kraju upa\u0142y. Temperatura b\u0119dzie przekracza\u0107 30 st. C., co sk\u0142oni\u0142o rz\u0105d do uruchomienia alert\u00f3w RCB. Wydano te\u017c zalecenia, jak zachowywa\u0107 przy takich temperaturach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29975519,jest-tak-goraco-ze-w-ruch-poszly-alerty-rcb-rzad-zdefiniowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T09:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rynek G\u0142\u00f3wny w Krakowie zamkni\u0119ty dla doro\u017cek. Wszystko przez upa\u0142y", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cc/c7/17/z24934348M,Dorozki-na-Rynku-Glownym-w-Krakowie.jpg\" vspace=\"2\" />Upa\u0142y daj\u0105 si\u0119 we znaki niemal ca\u0142ej Polsce. W Krakowie zamkni\u0119to Rynek G\u0142\u00f3wny dla doro\u017cek ze wzgl\u0119du na ostrze\u017cenia o bardzo wysokich temperaturach. Wozy nie tylko maj\u0105 zakaz postoju, ale tak\u017ce wjazdu do centrum miasta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29975384,rynek-glowny-w-krakowie-zamkniety-dla-dorozek-wszystko-przez.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T09:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ziobro wypu\u015bci\u0142 kobiet\u0119 skazan\u0105 na trzy lata za rozb\u00f3j. Posz\u0142o o t\u0119czow\u0105 torb\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b4/96/1c/z29975476M,Marika-skazana-za-wyrywanie-teczowej-torebki-na-ma.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d skaza\u0142 m\u0142od\u0105 kobiet\u0119, Marik\u0119, na trzy lata wi\u0119zienia za rozb\u00f3j, po tym jak na Marszu R\u00f3wno\u015bci wyrywa\u0142a innej kobiecie t\u0119czow\u0105 torebk\u0119. O u\u0142askawienie Mariki apeluje Ordo Iuris. Zbigniew Ziobro wypu\u015bci\u0142 kobiet\u0119 na wolno\u015b\u0107 do czasu decyzji prezydenta w sprawie u\u0142askawienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29975374,za-wyrywanie-teczowej-torby-dostala-trzy-lata-wiezienia-ziobro.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T09:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141ukaszenk\u0119 pocz\u0119stowali polskim daniem. \"Nie wszystko jest u nich z\u0142e\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/96/1c/z29975516M,Alaksandr-Lukaszenka-poczestowany-daniem-wedlug-po.jpg\" vspace=\"2\" />Bia\u0142oruski dyktator Alaksandr \u0141ukaszenka zosta\u0142 pocz\u0119stowany daniem wed\u0142ug polskiego przepisu. - Ty nie lubisz Polak\u00f3w, ale mimo to - zuchy - powiedzia\u0142 przyw\u00f3dca do jednego z obecnych na miejscu m\u0119\u017cczyzn. Potrawa najwidoczniej przypad\u0142a mu do gustu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29975396,lukaszenke-poczestowali-polskim-daniem-nie-wszystko-jest-u.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T08:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekordowo upalny weekend. IMGW: \"Temperatura mo\u017ce dochodzi\u0107 do 40, nawet pod 50 stopni\". Wydano alerty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/96/1c/z29975413M,Rekordowo-upalny-weekend--IMGW--Nawet-35-stopni--w.jpg\" vspace=\"2\" />To ma by\u0107 najgor\u0119tszy weekend tego lata. Miejscami w sobot\u0119 i niedziel\u0119 termometry wska\u017c\u0105 35-36 stopni, ale na tym nie koniec. - Temperatura mo\u017ce dochodzi\u0107 do 40, nawet pod 50 stopni, je\u017celi to b\u0119dzie bardzo zabudowany teren - podkre\u015bli\u0142 Grzegorz Walijewski, rzecznik IMGW. Na terenie prawie ca\u0142ej Polski obowi\u0105zuj\u0105 \"pomara\u0144czowe\" ostrze\u017cenia drugiego stopnia przed upa\u0142em.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29975302,rekordowo-upalny-weekend-imgw-nawet-35-stopni-w-centrach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T08:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017car na parkingu przy lotnisku w Gda\u0144sku. W ogniu stan\u0119\u0142o 11 samochod\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/96/1c/z29975387M,Pozar-samochodow-na-lotnisku-w-Gdansku.jpg\" vspace=\"2\" />Cztery samochody uleg\u0142y ca\u0142kowitemu spaleniu, a siedem kolejnych zosta\u0142o uszkodzonych przez ogie\u0144 w pi\u0105tkowym po\u017carze na parkingu przy lotnisku im. Lecha Wa\u0142\u0119sy w Gda\u0144sku. Na miejscu pracowa\u0142o pi\u0119\u0107 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29975352,pozar-na-parkingu-przy-lotnisku-w-gdansku-w-ogniu-stanelo-11.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T07:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dramat w Lucimiu. Nie \u017cyje prawie tysi\u0105c \u015bwi\u0144. Straty si\u0119gaj\u0105 blisko miliona z\u0142otych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/07/1c/z29391328M,Swinia---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Prawdziwy horror prze\u017cywaj\u0105 w\u0142a\u015bciciele gospodarstwa w Lucimiu. Przez awari\u0119 wentylacji w chlewni udusi\u0142o si\u0119 oko\u0142o tysi\u0105c tucznik\u00f3w. Straty si\u0119gaj\u0105 blisko miliona z\u0142otych, jednak wed\u0142ug hodowc\u00f3w ubezpieczyciel wyp\u0142aci tylko 200 tys. odszkodowania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29975264,dramat-w-lucimiu-nie-zyje-prawie-tysiac-swin-straty-siegaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T07:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragiczny wypadek na Pomorzu. Samoch\u00f3d osobowy uderzy\u0142 w drzewo. Nie \u017cyj\u0105 trzy osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/60/1c/z29756871M,Smiertelny-wypadek---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Na drodze gminnej mi\u0119dzy miejscowo\u015bciami Go\u015bciszewo i W\u0119gry dosz\u0142o do tragicznego wypadku. Samoch\u00f3d osobowy uderzy\u0142 w drzewo. Nie \u017cyj\u0105 trzy osoby.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29975288,tragiczny-wypadek-na-pomorzu-samochod-osobowy-uderzyl-w-drzewo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T07:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanie na froncie coraz \u015bmielsi. Mo\u017ce to b\u0142\u0105d, na kt\u00f3ry czekaj\u0105 Ukrai\u0144cy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/95/1c/z29973551M,Raport-z-frontu-w-Ukrainie--Polowa-lipca.jpg\" vspace=\"2\" />Na wschodnim odcinku frontu Rosjanie zwi\u0119kszyli skal\u0119 i tempo atak\u00f3w. Miejscami maj\u0105 pewne sukcesy. Albo czuj\u0105 s\u0142abo\u015b\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w, albo chc\u0105 \u015bci\u0105gn\u0105\u0107 ich uwag\u0119 i si\u0142y. Ukrai\u0144skie wojsko te\u017c atakuje i miejscami intensywnie walczy, ale ci\u0105gle bez prze\u0142omu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29973385,rosjanie-na-froncie-coraz-smielsi-oby-to-byl-blad-na-ktory.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T06:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amiertelny wypadek w Krakowie. Cztery osoby nie prze\u017cy\u0142y dachowania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/96/1c/z29975253M,Policja--ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Krakowie w pi\u0105tek w nocy dachowa\u0142 samoch\u00f3d osobowy. Wypadku nie prze\u017cy\u0142 \u017caden z czterech pasa\u017cer\u00f3w. Pojazd zjecha\u0142 z mostu D\u0119bnickiego nad nadbrze\u017ce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29975234,smiertelny-wypadek-samochody-w-krakowie-cztery-osoby-nie-przezyly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T05:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hiszpania. Zostawi\u0142a dziecko w samochodzie i posz\u0142a do pracy. Dwulatek zmar\u0142 z przegrzania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/03/96/1c/z29975043M,Hiszpanski-ambulans--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci O Porrino na p\u00f3\u0142nocy Hiszpani dwuletni ch\u0142opiec zosta\u0142 na sze\u015b\u0107 godzin zamkni\u0119ty w nagrzanym samochodzie. W poje\u017adzie pozostawi\u0142a go matka, kt\u00f3ra mia\u0142a zawie\u017a\u0107 dwulatka do \u017c\u0142obka. Zamiast tego zapomnia\u0142a o nim i posz\u0142a do pracy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29974965,hiszpania-zostawila-dziecko-w-samochodzie-i-poszla-do-pracy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T05:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lipnik. Po w\u00f3jcie na zdj\u0119ciu zosta\u0142y tylko stopy. Sp\u00f3r o wybory w\u015br\u00f3d dzia\u0142aczy PiS?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/96/1c/z29975038M,Zdjecie-z-kolem-gospodyn-wiejskich--z-ktorego-usun.jpg\" vspace=\"2\" />Starosta opatowski opublikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zdj\u0119cie, kt\u00f3re wywo\u0142a\u0142o afer\u0119. Jak si\u0119 okaza\u0142o, zosta\u0142y z niego bowiem usuni\u0119te dwie osoby - w\u00f3jt sekretarz gminy Lipnik. Zosta\u0142y po nich tylko nogi. Jeden z nich upatruje si\u0119 tu zwi\u0105zku z wyborami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29974959,lipnik-po-wojcie-na-zdjeciu-zostaly-tylko-stopy-spor-o-wybory.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Der Spiegel\" o szczycie NATO: Berlin zn\u00f3w pomin\u0105\u0142 Polsk\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/96/1c/z29975155M,Kanclerz-Niemiec-Olaf-Scholz.jpg\" vspace=\"2\" />Niemiecka prasa nadal komentuje wyniki szczytu NATO w Wilnie. Publicysta \"Spiegla\" Jan Puhl uwa\u017ca, \u017ce Niemcy po raz kolejny zignorowa\u0142y ostrze\u017cenia ze strony Polski i innych pa\u0144stw Europy \u015arodkowo-Wschodniej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,29975147,der-spiegel-o-szczycie-nato-berlin-znow-pominal-polske.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T03:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - sobota 15 lipca [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/6b/1c/z29801705M,Horoskop---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na sobot\u0119 15 lipca. Ten upalny dzie\u0144 b\u0119dzie wyj\u0105tkowo udany dla Baran\u00f3w i Byk\u00f3w. Odkryj\u0105 pewn\u0105 tajemnic\u0119, kt\u00f3ra wiele zmieni w ich \u017cyciu. Co czeka pozosta\u0142e znaki zodiaku?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29973538,horoskop-dzienny-sobota-15-lipca-baran-byk-bliznieta-rak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szczyt NATO. \"Der Spiegel\": Berlin zn\u00f3w pomin\u0105\u0142 Polsk\u0119. Polacy byli prawdopodobnie \"wstrz\u0105\u015bni\u0119ci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/96/1c/z29975004M,Szczyt-NATO.jpg\" vspace=\"2\" />Niemiecka prasa nadal komentuje wyniki szczytu NATO w Wilnie. Publicysta \"Spiegla\" uwa\u017ca, \u017ce Niemcy po raz kolejny zignorowa\u0142y ostrze\u017cenia ze strony Polski i innych pa\u0144stw Europy \u015arodkowo-Wschodniej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,29974989,szczyt-nato-der-spiegel-berlin-znow-pominal-polske-polacy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T03:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy 15 sierpnia jest dniem wolnym od pracy? Niekt\u00f3rych czeka kolejny d\u0142ugi weekend. Jak skorzysta\u0107?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/20/1c/z29495190M,Dlugie-weekendy-2023--Na-te-dni-warto-zaplanowac-u.jpg\" vspace=\"2\" />Ju\u017c 15 sierpnia b\u0119dziemy mie\u0107 okazj\u0119 do wielokrotnego \u015bwi\u0119towania. Tego dnia obchodzimy \u015awi\u0119to Wojska Polskiego, a tak\u017ce Wniebowzi\u0119cie Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny. Czy ten dzie\u0144 jest zatem dniem wolnym od pracy? Sprawdzamy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29970295,czy-15-sierpnia-jest-dniem-wolnym-od-pracy-niektorych-czeka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-15T02:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]