[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Spokojny\" 14 lipca powodem zadowolenia Macrona. Podpalono tylko 255 samochod\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wtzktkuTURBXy9kNTJmYTRmZi05Mzg0LTQ1N2YtYTY3Zi03YjMyMDE1MzlhYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug wst\u0119pnego raportu MSW w nocy 14 lipca, narodowego \u015bwi\u0119ta Francji, podpalono 255 pojazd\u00f3w. W ubieg\u0142ym roku sp\u0142on\u0119\u0142o ich 423. Prezydent Emmanuel Macron oraz szef MSW Gerald Darmanin wyrazili zadowolenie z ma\u0142ych szk\u00f3d i spokojnego \u015bwi\u0119towania.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8789371,spokojny-14-lipca-powodem-zadowolenia-macrona-podpalono-tylko-255-s.html", "date_published": "2023-07-15T19:48:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wallace potwierdza, \u017ce odejdzie ze stanowiska. Kto go zast\u0105pi?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DBSktkuTURBXy8wMDczMWMxNy1hNWVmLTQxNjctOTU5OC1hZThkOWZkMWYwZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski minister obrony Ben Wallace potwierdzi\u0142 w sobot\u0119 wieczorem, \u017ce przy okazji najbli\u017cszej rekonstrukcji rz\u0105du odejdzie ze stanowiska i nie b\u0119dzie si\u0119 ubiega\u0142 o mandat poselski w nast\u0119pnych wyborach do Izby Gmin.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8789369,wallace-potwierdza-ze-odejdzie-ze-stanowiska-kto-go-zastapi.html", "date_published": "2023-07-15T19:44:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Hiszpanii od poniedzia\u0142ku 44 stopnie Celsjusza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bF8ktkuTURBXy9jYmVjNDY5YS1iMzM3LTQyY2MtODA4NC01MjQ1ZDMzMDk3ZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek w Hiszpanii zacznie si\u0119 nowa fala upa\u0142\u00f3w - ostrzega Pa\u0144stwowa Agencja Meteorologiczna (AEMET). Maksymalne temperatury maj\u0105 ponownie przekroczy\u0107 40 stopni Celsjusza, a i dobowe minima b\u0119d\u0105 wysokie: nocne temperatury maj\u0105 przekracza\u0107 20 i si\u0119ga\u0107 miejscowo nawet do 25 stopni.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8789367,w-hiszpanii-od-poniedzialku-44-stopnie-celsjusza.html", "date_published": "2023-07-15T19:12:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "38,6 stopnia Celsjusza w czeskiej miejscowo\u015bci. A b\u0119dzie gorzej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GkFktkuTURBXy8yYTg4MzA3OS1jNmViLTRlYTYtOGY3Ni0zNWY1YmRjM2E0ZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sobota by\u0142a dot\u0105d najcieplejszym dniem bie\u017c\u0105cego roku w Czechach. W kilku miejscach by\u0142o ponad 38 stopni, a najcieplej, 38,6 by\u0142o w Pil\u017anie-Bolevci oraz w Rze\u017ci ko\u0142o Pragi. Rekordowe temperatury zmierzono w oko\u0142o 100 ze 160 miejsc, w kt\u00f3rych dane zbierane s\u0105 co najmniej od 30 lat.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8789342,386-stopnia-celsjusza-w-czeskiej-miejscowosci-a-bedzie-gorzej.html", "date_published": "2023-07-15T18:42:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny i Rosja rozpoczynaj\u0105 manewry morskie na Morzu Japo\u0144skim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r_iktkuTURBXy9kYjBlYjhlMC02OTEwLTRlNTMtOTNiNi1mOGZjZjk1MjU1ZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pi\u0119\u0107 chi\u0144skich okr\u0119t\u00f3w wojennych wyruszy\u0142o w sobot\u0119 na spotkanie floty rosyjskiej. Wsp\u00f3lne \u0107wiczenia na Morzu Japo\u0144skim &quot;Northern/Interaction-2023&quot; maj\u0105 na celu, jak o\u015bwiadczy\u0142o ministerstwo obrony w Pekinie, &quot;ochron\u0119 bezpiecze\u0144stwa strategicznych szlak\u00f3w morskich&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8789332,chiny-i-rosja-rozpoczynaja-manewry-morskie-na-morzu-japonskim.html", "date_published": "2023-07-15T16:34:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Benjamin Netanjahu zosta\u0142 przetransportowany do szpitala", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2ACktkuTURBXy9lYmYzNDQ3Mi04NTk0LTQ2YmUtODQwYy02MTE2OTM1NzRkZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Izraela Benjamin Netanjahu zosta\u0142 przewieziony do szpitala w sobot\u0119 po tym, jak \u017ale si\u0119 poczu\u0142, poinformowa\u0142y izraelskie media, dodaj\u0105c, \u017ce podczas transportu by\u0142 w pe\u0142ni przytomny.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8789320,benjamin-netanjahu-zostal-przetransportowany-do-szpitala.html", "date_published": "2023-07-15T15:17:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Elon Musk: Nasza sztuczna inteligencja przewy\u017cszy ludzk\u0105 do 2029 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KB4ktkuTURBXy8yYjZjOGNiNC02MjBiLTQyOWYtOTlhOC0yZDgwOTBjMjNiMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sztuczna inteligencja (AI) przewy\u017cszy ludzk\u0105 \u201emniej wi\u0119cej do 2029 roku\u201d, przewiduje Elon Musk. Za\u0142o\u017cyciel Tesli poinformowa\u0142 w pi\u0105tek wieczorem na Twitterze, \u017ce doprowadzi do tego jego nowa firma xAI.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8789319,elon-musk-nasza-sztuczna-inteligencja-przewyzszy-ludzka-do-2029-roku.html", "date_published": "2023-07-15T15:12:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nieustaj\u0105cy upa\u0142 we W\u0142oszech. Na Sardynii s\u0142upek rt\u0119ci si\u0119gnie 48 stopni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LgdktkuTURBXy83ZGZlNjg5My0xOGEyLTRlMjItODE1NS1kNmJhODc0Y2VkOWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dalszy wzrost temperatur we W\u0142oszech pocz\u0105wszy od niedzieli zapowiedzieli meteorolodzy. W sobot\u0119 najwy\u017cszy stopie\u0144 alarmu z powodu upa\u0142\u00f3w obowi\u0105zuje w 15 miastach. Przysz\u0142y tydzie\u0144 ma by\u0107 rekordowy; s\u0142upek rt\u0119ci poka\u017ce nawet 48 stopni w niekt\u00f3rych rejonach Sardynii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8789318,nieustajacy-upal-we-wloszech-na-sardynii-slupek-rteci-siegnie-48-stop.html", "date_published": "2023-07-15T15:08:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czerwiec by\u0142 pierwszym miesi\u0105cem, kiedy \u017cywno\u015b\u0107 potania\u0142a. Czy trend si\u0119 utrzyma?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/21jktkuTURBXy83MzU0MDUxYy02NjZmLTQ2MTctOTE5Ny01ZDhkZDc1ZTIwYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzrost cen produkt\u00f3w \u017cywno\u015bciowych jest nadal wy\u017cszy ni\u017c cen dla og\u00f3\u0142u gospodarki, ale czerwiec by\u0142 pierwszym miesi\u0105cem w tym roku, gdy \u017cywno\u015b\u0107 \u2013 w uj\u0119ciu miesi\u0119cznym \u2013 potania\u0142a. Ze wzgl\u0119d\u00f3w sezonowych trend powinien utrzyma\u0107 si\u0119 te\u017c w kolejnych letnich miesi\u0105cach.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8789307,czerwiec-byl-pierwszym-miesiacem-kiedy-zywnosc-potaniala-czy-trend-s.html", "date_published": "2023-07-15T14:13:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kwiatki, \u015bwieczki, przytulanki. Dlaczego samob\u00f3jstwo to wci\u0105\u017c temat tabu? [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eNaktkuTURBXy9kZTMzZjNlMS0wY2VlLTRlNDQtODg4MC1iZjE1MTg3YTAyNWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z powodu samob\u00f3jstwa ucznia nie powinni\u015bmy organizowa\u0107 apeli, tworzy\u0107 dodatkowego szumu. B\u0142\u0119dem s\u0105 tak\u017ce o\u0142tarzyki, takie jak w serialu \u201eTrzyna\u015bcie powod\u00f3w\u201d. To mo\u017ce kogo\u015b zainspirowa\u0107 - m\u00f3wi w wywiadzie suicydolog dr Halszka Witkowska.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/8777339,kwiatki-swieczki-przytulanki-dlaczego-samobojstwo-to-wciaz-temat-ta.html", "date_published": "2023-07-15T13:46:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Migranci niemile widziani. USA wita\u0142y ich z otwartymi ramionami. Do czasu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/19MktkuTURBXy9hYmM5Mzk4NS0xZGZmLTQ4M2ItYTRmOC01MTZjMTUwZmFhYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />USA wita\u0142y emigrant\u00f3w z otwartymi ramionami, p\u00f3ki ich liczba nie zacz\u0119\u0142a przekracza\u0107 naj\u015bmielszych wyobra\u017ce\u0144 Amerykan\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8777388,migranci-niemile-widziani-usa-witaly-ich-z-otwartymi-ramionami-do-cz.html", "date_published": "2023-07-15T13:46:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015awiat o sumie zerowej. Jak budowa\u0107 polityk\u0119 przemys\u0142ow\u0105 i \u0142a\u0144cuchy dostaw [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BYpktkuTURBXy8xNTZlYzIyYS0xNTMxLTQwNGEtOWRlYi1lNGRlN2ZmOTVlZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie chodzi o to, \u017ceby wszystko by\u0142o produkowane u nas za wszelk\u0105 cen\u0119, lecz aby \u0142a\u0144cuch warto\u015bci \u0142\u0105czy\u0142 zaprzyja\u017anione pa\u0144stwa o dobrych intencjach - m\u00f3wi w wywiadzie Robert Wade, profesor ekonomii politycznej i rozwoju z London School of Economics.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8777313,swiat-o-sumie-zerowej-jak-budowac-polityke-przemyslowa-i-lancuchy-dos.html", "date_published": "2023-07-15T13:45:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fala rezygnacji w\u015br\u00f3d holenderskich polityk\u00f3w. Odchodz\u0105 premier, wicepremierzy, ministrowie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HqektkuTURBXy82OWRjNGU4My1jZTFmLTRhODAtOWE2Ny02OGJiMjU1MWE0ZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po upadku rz\u0105du premiera Marka Ruttego z powodu r\u00f3\u017cnic w koalicji w sprawie przyjmowania uchod\u017ac\u00f3w kolejni czo\u0142owi politycy kraju informuj\u0105 o swoim odej\u015bciu z polityki; w\u015br\u00f3d nich premier, wicepremierzy i ministrowie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8789304,fala-rezygnacji-wsrod-holenderskich-politykow-odchodza-premier-wicep.html", "date_published": "2023-07-15T13:40:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korea Po\u0142udniowa zwi\u0119kszy w tym roku pomoc dla Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VMKktkuTURBXy9lZDZiMTk1YS1kN2EwLTQ3NTAtOWJjNy1iZTVmMjliN2MzOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Korei Po\u0142udniowej Jun Suk Jeol zapowiedzia\u0142 w sobot\u0119 w Kijowie, \u017ce jego kraj zwi\u0119kszy w bie\u017c\u0105cym roku pomoc dla Ukrainy. Warto\u015b\u0107 wsparcia b\u0119dzie wynosi\u0107 w br. 150 mln USD - m\u00f3wi\u0142 prezydent Jun na konferencji prasowej z ukrai\u0144skim przyw\u00f3dc\u0105 Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8789302,korea-poludniowa-zwiekszy-w-tym-roku-pomoc-dla-ukrainy.html", "date_published": "2023-07-15T13:35:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjski minister obrony Ben Wallace rozwa\u017ca odej\u015bcie z rz\u0105du", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aA-ktkuTURBXy8xZTNhMGZiZi0wNGU5LTQyMWUtOTUwMC05NWJlM2IyMzNhMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski minister obrony Ben Wallace rozwa\u017ca odej\u015bcie z rz\u0105du przy okazji spodziewanej jesieni\u0105 jego rekonstrukcji \u2013 ujawni\u0142 w sobot\u0119 dziennik &quot;The Times&quot;. Wallace odgrywa kluczow\u0105 rol\u0119 w brytyjskiej pomocy dla Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8789300,brytyjski-minister-obrony-ben-wallace-rozwaza-odejscie-z-rzadu.html", "date_published": "2023-07-15T13:31:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Strajku pilot\u00f3w Ryanaira. W Belgii odwo\u0142ano 120 lot\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CSGktkuTURBXy9hMjI3N2ZhNS1lMjMzLTQ0ODgtOGJlNC1iODg2NjA3YTBlODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z powodu strajku belgijskich pilot\u00f3w linii Ryanair odwo\u0142ano na lotnisku Charleroi w sumie 120 lot\u00f3w w ten weekend - 62 w sobot\u0119 i 58 w niedziel\u0119 - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 Herve Fransens z kierownictwa portu lotniczego.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8789298,strajku-pilotow-ryanaira-w-belgii-odwolano-120-lotow.html", "date_published": "2023-07-15T13:27:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 14 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 15.07]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 14 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 4 ponowne. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w sobot\u0119 na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 536 test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2. W tygodniu (od 22 do 28 czerwca) by\u0142o o ponad 16 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 wcze\u015bniej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-14-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-da.html", "date_published": "2023-07-15T13:09:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Do Bia\u0142orusi przyby\u0142a kolumna aut Grupy Wagnera", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6H1ktkuTURBXy8zNmMxZGY0NS1kZTczLTQwNzEtOTc5Mi0xODc3MTZlMWJmMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na Bia\u0142oru\u015b przyby\u0142a kolumna Grupy Wagnera, z\u0142o\u017cona z oko\u0142o 60 pojazd\u00f3w; kieruje si\u0119 w stron\u0119 Osipowicz w obwodzie mohylewskim - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 projekt Bie\u0142aruski Hajun, zajmuj\u0105cy si\u0119 monitoringiem aktywno\u015bci wojsk.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8789276,do-bialorusi-przybyla-kolumna-aut-grupy-wagnera.html", "date_published": "2023-07-15T09:10:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015amieci, brak taks\u00f3wek i fatalny transport. Bol\u0105czki Wiecznego Miasta", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PsPktkuTURBXy8wOTkxODU0YS01ZDg2LTQ3YzktYWViNy1hMDFkYjBiN2M1M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Tysi\u0105c ton \u015bmieci na ulicach w Rzymie&quot;, \u201eWieczne Miasto stolic\u0105 odpad\u00f3w i ha\u0144by rz\u0105dz\u0105cych nim demokrat\u00f3w\u201d - to nag\u0142\u00f3wki z w\u0142oskiej prasy, opisuj\u0105cej kryzys \u015bmieciowy oraz liczne niedogodno\u015bci, z jakimi na co dzie\u0144 musz\u0105 boryka\u0107 si\u0119 rzymianie i setki tysi\u0119cy turyst\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata. W ogniu krytyki znalaz\u0142 si\u0119 burmistrz Rzymu, Roberto Gualtieri z opozycyjnej centrolewicowej Partii Demokratycznej.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8789258,smieci-brak-taksowek-i-fatalny-transport-bolaczki-wiecznego-miasta.html", "date_published": "2023-07-15T07:23:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Afryka\u0144scy instruktorzy z Grupy Wagnera przybyli do Bia\u0142orusi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MSTktkuTURBXy82YTc3YTcwYi1jZmRiLTRiNTAtYjhjOC0zYzlkNGNiZTA3YzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) poda\u0142 w sobotnim raporcie, \u017ce bia\u0142oruskie \u017ar\u00f3d\u0142a niezale\u017cne, jak i rz\u0105d w Mi\u0144sku m\u00f3wi\u0105 o przybyciu do kraju instruktor\u00f3w Grupy Wagnera wcze\u015bniej stacjonuj\u0105cych w Afryce. Mieli oni przyby\u0107 do Osipowicz w obwodzie mohylewskim.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8789257,afrykanscy-instruktorzy-z-grupy-wagnera-przybyli-do-bialorusi.html", "date_published": "2023-07-15T07:18:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wakacje? Poza granicami Polski [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c2dktkuTURBXy80ODk1OTZmZi1hZjkxLTQ3OWMtOTA4Zi0xOWE0ZjBjNGI1N2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />80 proc. ankietowanych Polak\u00f3w zamierza sp\u0119dzi\u0107 urlop poza krajem, przy czym 36 proc. wyjedzie w tym roku na zagraniczny odpoczynek co najmniej dwa razy - wynika z badania GFK Polonia.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8789255,wakacje-poza-granicami-polski-badanie.html", "date_published": "2023-07-15T07:13:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W ci\u0105gu pi\u0119ciu lat sztuczna inteligencja przeobrazi funkcjonowanie s\u0105downictwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J0aktkuTURBXy9hNTkxYjI0My02ZTQ3LTQxYjQtODM0YS0xMDBkZmFmOGFhNTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wykorzystanie sztucznej inteligencji w s\u0105dach mo\u017ce by\u0107 &quot;gamechangerem&quot;; przeobrazi funkcjonowanie s\u0105downictwa w ci\u0105gu pi\u0119ciu lat - przewiduje w rozmowie z PAP s\u0119dzia Jaros\u0142aw Matuszczak z departamentu informatyzacji w MS. Jego zdaniem dobrze zbudowany system b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wyda\u0107 kilkaset prostych orzecze\u0144 w godzin\u0119.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8789253,w-ciagu-pieciu-lat-sztuczna-inteligencja-przeobrazi-funkcjonowanie-sad.html", "date_published": "2023-07-15T07:07:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojna w Ukrainie niszczy zdrowie psychiczne Rosjan. Rekord sprzeda\u017cy antydepresant\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FSqktkuTURBXy9lYjNhZWUwNS04MDM5LTQ2N2MtYTZhYS1lNTZmMjVlYzNhYTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwszym miesi\u0105com inwazji na Ukrain\u0119 towarzyszy\u0142 gwa\u0142towny wzrost popytu na antydepresanty - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek portal The Moscow Times. Ich sprzeda\u017c skoczy\u0142a o 87 proc. rok do roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8789251,wojna-w-ukrainie-niszczy-zdrowie-psychiczne-rosjan-rekord-sprzedazy-a.html", "date_published": "2023-07-15T07:00:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wzrosty na Wall Street. Fed wkr\u00f3tce zako\u0144czy podwy\u017cki st\u00f3p procentowych?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fx8ktkuTURBXy8yNDcwMTMzOS03MTZmLTQ2MzQtODAyNS1kYTY3ZGFlN2YwNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ostatnia w tym tygodniu sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 niedu\u017cymi zmianami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, DJI wzr\u00f3s\u0142 o ponad 100 pkt.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8789247,wzrosty-na-wall-street-fed-wkrotce-zakonczy-podwyzki-stop-procentowyc.html", "date_published": "2023-07-15T06:56:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ta ma\u0142o znana, rosyjska firma w ci\u0105gu roku wyros\u0142a na giganta eksportu pszenicy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrGktkuTURBXy8wMjJjYzQ3My02ZjM5LTRlNjktODZhNy1iZjRhODQzMGJhNzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu roku, w nast\u0119pstwie ataku Rosji na Ukrain\u0119, ma\u0142a rosyjska firma sta\u0142a si\u0119 jednym z g\u0142\u00f3wnych handlarzy rosyjsk\u0105 pszenic\u0105. Grain Gates wyeksportowa\u0142a z Rosji 7 mln ton ziarna.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8770499,grain-gates-rosyjska-firma-eksport-pszenicy-w-ciagu-roku-wyrosla-na-giganta.html", "date_published": "2023-07-15T06:00:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bill Gates przedstawi\u0142 5 zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych ze sztuczn\u0105 inteligencj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l6tktkuTURBXy8wNDRlMGYyOS1kYmI3LTRiYjQtOWZkZS1mOWM0MjljODQ5MjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zagro\u017cenia, zwi\u0105zane ze sztuczn\u0105 inteligencj\u0105, s\u0105 realne, ale mo\u017cliwe do opanowania \u2013 ocenia Bill Gates. Co znalaz\u0142o si\u0119 we wpisie ameryka\u0144skiego przedsi\u0119biorcy ws. AI?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8781146,bill-gates-przedstawil-5-zagrozen-zwiazanych-ze-sztuczna-inteligencja.html", "date_published": "2023-07-15T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Egipska plaga w Wielkiej Brytanii albo o tym, dlaczego zakup w\u0119\u017ca to bardzo z\u0142y pomys\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L-YktkuTURBXy85YjdlMTZmNi0yNjg0LTRlODctOGU0NS1iMDBhZDE4MTYwYjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak podaje portal \u201ePlant Based News\u201d, w ostatnim czasie nag\u0142\u00f3wki bulwarowej prasy w Wielkiej Brytanii tr\u0105bi\u0105, \u017ce wraz ze znacznym ociepleniem aktywowa\u0142y si\u0119 brytyjskie w\u0119\u017ce. Jak \u0142atwo si\u0119 domy\u015bli\u0107, \u017ce w Anglii trudno o rodzime gatunki i istniej\u0105ce tam populacje sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie ze zbieg\u00f3w z domowych hodowli. Jednak nie tylko potencjalne niebezpiecze\u0144stwo, jakie stanowi dla ludzi w\u0105\u017c na wolno\u015bci, to pow\u00f3d, dla kt\u00f3rego kupno tego gada nie jest najlepszym pomys\u0142em.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8770510,egipska-plaga-w-wielkiej-brytanii-albo-o-tym-dlaczego-zakup-weza-to-b.html", "date_published": "2023-07-15T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]