[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ziobro wypu\u015bci\u0142 j\u0105 z wi\u0119zienia, Ordo Iuris chce od Dudy u\u0142askawienia. \"GW\" ujawnia szczeg\u00f3\u0142y wyroku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/96/1c/z29975710M,Zbigniew-Ziobro-podczas-konferencji-prasowej-w-spr.jpg\" vspace=\"2\" />Obrona Mariki i atak na TVN - tak wygl\u0105da\u0142a sobotnia konferencja Zbigniewa Ziobry. Minister sprawiedliwo\u015bci, prokurator generalny atakowa\u0142 pozna\u0144ski s\u0105d i m\u00f3wi\u0142 o \"rozboju s\u0105dowym\". Zapowiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce w poniedzia\u0142ek poinformuje o decyzjach kadrowych w pozna\u0144skiej prokuraturze, kt\u00f3ra wnios\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia. \"Gazeta Wyborcza\" z kolei informuje o s\u0105dowych szczeg\u00f3\u0142ach sprawy Mariki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29976941,ziobro-wypuscil-ja-z-wiezienia-ordo-iuris-chce-od-dudy-ulaskawienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-15T20:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nie \u017cyje trzymiesi\u0119czne niemowl\u0119 z D\u0105browy G\u00f3rniczej. Matka by\u0142a pijana", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />Tragedia w D\u0105browie G\u00f3rcznicej - do aresztu trafi\u0142a kobieta, kt\u00f3ra w czasie snu przydusi\u0142a swoje trzymiesi\u0119czne dziecko. Niemowl\u0119 przesta\u0142o oddycha\u0107 i zmar\u0142o. Matka by\u0142a pod wp\u0142ywem alkoholu, a w domu nie by\u0142o nikogo pr\u00f3cz niej i dziecka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29976376,nie-zyje-trzymiesieczne-niemowle-z-dabrowy-gorniczej-przydusila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-15T14:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Morawiecki w Redzikowie o tarczy rakietowej. Ujawni\u0142 termin. \"Putin zachowuje si\u0119 jak podw\u00f3rkowy chuligan\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/96/1c/z29976080M,Premier-Mateusz-Morawiecki-i-ambasador-USA-w-Polsc.jpg\" vspace=\"2\" />- Dzisiaj jeste\u015bmy ju\u017c w\u0142a\u015bciwie mog\u0119 powiedzie\u0107 w przededniu zako\u0144czenia tej wielkiej fazy realizacji tarczy antyrakietowej - ujawni\u0142 w Redzikowie premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29975893,morawiecki-w-redzikowie-o-tarczy-rakietowej-ujawnil-termin.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-15T12:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amiertelne dachowanie w Krakowie. Nagranie z monitoringu tu\u017c sprzed wypadku z czterema ofiarami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cc/96/1c/z29975756M,Smiertelne-dachowanie-samochodu-w-Krakowie.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek w nocy w Krakowie dachowa\u0142 samoch\u00f3d, kt\u00f3ry spad\u0142 ze schod\u00f3w przy mo\u015bcie D\u0119bnickiego. Pasa\u017cerowie nie prze\u017cyli. Byli to m\u0142odzi m\u0119\u017cczy\u017ani, najstarszy mia\u0142 24 lata. Do sieci trafi\u0142o te\u017c ju\u017c nagranie z monitoringu, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak przy du\u017cej pr\u0119dko\u015bci tu\u017c przed wypadkiem samoch\u00f3d wpada w po\u015blizg.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29975639,smiertelne-dachowanie-w-krakowie-sa-nowe-informacje-i-nagranie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-15T10:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jest tak gor\u0105co, \u017ce w ruch posz\u0142y alerty RCB. Rz\u0105d zdefiniowa\u0142 upa\u0142, \u017ceby nie by\u0142o w\u0105tpliwo\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/96/1c/z29975629M,Ostrzezenie-przed-upalem-.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 w ca\u0142ym kraju upa\u0142y. Temperatura b\u0119dzie przekracza\u0107 30 st. C., co sk\u0142oni\u0142o rz\u0105d do uruchomienia alert\u00f3w RCB. Wydano te\u017c zalecenia, jak zachowywa\u0107 przy takich temperaturach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29975519,jest-tak-goraco-ze-w-ruch-poszly-alerty-rcb-rzad-zdefiniowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-15T09:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rynek G\u0142\u00f3wny w Krakowie zamkni\u0119ty dla doro\u017cek. Wszystko przez upa\u0142y", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cc/c7/17/z24934348M,Dorozki-na-Rynku-Glownym-w-Krakowie.jpg\" vspace=\"2\" />Upa\u0142y daj\u0105 si\u0119 we znaki niemal ca\u0142ej Polsce. W Krakowie zamkni\u0119to Rynek G\u0142\u00f3wny dla doro\u017cek ze wzgl\u0119du na ostrze\u017cenia o bardzo wysokich temperaturach. Wozy nie tylko maj\u0105 zakaz postoju, ale tak\u017ce wjazdu do centrum miasta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29975384,rynek-glowny-w-krakowie-zamkniety-dla-dorozek-wszystko-przez.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-15T09:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ziobro wypu\u015bci\u0142 kobiet\u0119 skazan\u0105 na trzy lata za rozb\u00f3j. Posz\u0142o o t\u0119czow\u0105 torb\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b4/96/1c/z29975476M,Marika-skazana-za-wyrywanie-teczowej-torebki-na-ma.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d skaza\u0142 m\u0142od\u0105 kobiet\u0119, Marik\u0119, na trzy lata wi\u0119zienia za rozb\u00f3j, po tym jak na Marszu R\u00f3wno\u015bci wyrywa\u0142a innej kobiecie t\u0119czow\u0105 torebk\u0119. O u\u0142askawienie Mariki apeluje Ordo Iuris. Zbigniew Ziobro wypu\u015bci\u0142 kobiet\u0119 na wolno\u015b\u0107 do czasu decyzji prezydenta w sprawie u\u0142askawienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29975374,za-wyrywanie-teczowej-torby-dostala-trzy-lata-wiezienia-ziobro.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-15T09:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rekordowo upalny weekend. IMGW: \"Temperatura mo\u017ce dochodzi\u0107 do 40, nawet pod 50 stopni\". Wydano alerty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/96/1c/z29975413M,Rekordowo-upalny-weekend--IMGW--Nawet-35-stopni--w.jpg\" vspace=\"2\" />To ma by\u0107 najgor\u0119tszy weekend tego lata. Miejscami w sobot\u0119 i niedziel\u0119 termometry wska\u017c\u0105 35-36 stopni, ale na tym nie koniec. - Temperatura mo\u017ce dochodzi\u0107 do 40, nawet pod 50 stopni, je\u017celi to b\u0119dzie bardzo zabudowany teren - podkre\u015bli\u0142 Grzegorz Walijewski, rzecznik IMGW. Na terenie prawie ca\u0142ej Polski obowi\u0105zuj\u0105 \"pomara\u0144czowe\" ostrze\u017cenia drugiego stopnia przed upa\u0142em.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29975302,rekordowo-upalny-weekend-imgw-nawet-35-stopni-w-centrach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-15T08:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dramat w Lucimiu. Nie \u017cyje prawie tysi\u0105c \u015bwi\u0144. Straty si\u0119gaj\u0105 blisko miliona z\u0142otych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/07/1c/z29391328M,Swinia---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Prawdziwy horror prze\u017cywaj\u0105 w\u0142a\u015bciciele gospodarstwa w Lucimiu. Przez awari\u0119 wentylacji w chlewni udusi\u0142o si\u0119 oko\u0142o tysi\u0105c tucznik\u00f3w. Straty si\u0119gaj\u0105 blisko miliona z\u0142otych, jednak wed\u0142ug hodowc\u00f3w ubezpieczyciel wyp\u0142aci tylko 200 tys. odszkodowania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29975264,dramat-w-lucimiu-nie-zyje-prawie-tysiac-swin-straty-siegaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-15T07:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amiertelny wypadek w Krakowie. Cztery osoby nie prze\u017cy\u0142y dachowania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/96/1c/z29975253M,Policja--ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Krakowie w pi\u0105tek w nocy dachowa\u0142 samoch\u00f3d osobowy. Wypadku nie prze\u017cy\u0142 \u017caden z czterech pasa\u017cer\u00f3w. Pojazd zjecha\u0142 z mostu D\u0119bnickiego nad nadbrze\u017ce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29975234,smiertelny-wypadek-samochody-w-krakowie-cztery-osoby-nie-przezyly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-15T05:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Lipnik. Po w\u00f3jcie na zdj\u0119ciu zosta\u0142y tylko stopy. Sp\u00f3r o wybory w\u015br\u00f3d dzia\u0142aczy PiS?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/96/1c/z29975038M,Zdjecie-z-kolem-gospodyn-wiejskich--z-ktorego-usun.jpg\" vspace=\"2\" />Starosta opatowski opublikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zdj\u0119cie, kt\u00f3re wywo\u0142a\u0142o afer\u0119. Jak si\u0119 okaza\u0142o, zosta\u0142y z niego bowiem usuni\u0119te dwie osoby - w\u00f3jt sekretarz gminy Lipnik. Zosta\u0142y po nich tylko nogi. Jeden z nich upatruje si\u0119 tu zwi\u0105zku z wyborami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29974959,lipnik-po-wojcie-na-zdjeciu-zostaly-tylko-stopy-spor-o-wybory.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-15T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czy 15 sierpnia jest dniem wolnym od pracy? Niekt\u00f3rych czeka kolejny d\u0142ugi weekend. Jak skorzysta\u0107?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/20/1c/z29495190M,Dlugie-weekendy-2023--Na-te-dni-warto-zaplanowac-u.jpg\" vspace=\"2\" />Ju\u017c 15 sierpnia b\u0119dziemy mie\u0107 okazj\u0119 do wielokrotnego \u015bwi\u0119towania. Tego dnia obchodzimy \u015awi\u0119to Wojska Polskiego, a tak\u017ce Wniebowzi\u0119cie Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny. Czy ten dzie\u0144 jest zatem dniem wolnym od pracy? Sprawdzamy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29970295,czy-15-sierpnia-jest-dniem-wolnym-od-pracy-niektorych-czeka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-15T02:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]