[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cztery auta rozbite, utrudnienia na Wis\u0142ostradzie", "description": "<img alt=\"Cztery auta rozbite, utrudnienia na Wis\u0142ostradzie \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ugf2a9-zderzenie-na-wislostradzie-6883706/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Du\u017cy zator utworzy\u0142 si\u0119 w poniedzia\u0142ek wieczorem na Wis\u0142ostradzie. Jak informuje policja, powodem by\u0142a kolizja.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kolizja-na-wislostradzie-cztery-auta-rozbite-utrudnienia-6883701?source=rss", "date_published": "2023-04-03 19:13:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Powr\u00f3t do cen powy\u017cej 7 z\u0142otych za litr jest bardzo realny\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-97x29s-pap_20230104_0ou-1-6596746/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spodziewamy si\u0119, \u017ce ceny paliw b\u0119d\u0105 ros\u0142y, a w okresie maj-czerwiec, powr\u00f3t do poziom\u00f3w powy\u017cej 7 z\u0142otych za litr jest bardzo realny \u2013 oceni\u0142a ekspertka firmy Reflex Urszula Cie\u015blak, zwracaj\u0105c uwag\u0119 na wzrost cen ropy po decyzji OPEC+ o ograniczeniu produkcji.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-paliw-po-decyzji-opec-powrot-do-cen-powyzej-7-zlotych-za-litr-jest-bardzo-realny-6883665?source=rss", "date_published": "2023-04-03 19:09:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ho\u0142ownia o \"taktycznym sojuszu\". \"Jak ogie\u0144 i woda. Jeste\u015bmy w stanie pokona\u0107 PiS o pi\u0119tna\u015bcie mandat\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Ho\u0142ownia o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oap3m2-03-2000-kropka-cl-0042-6883659/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Musimy zacz\u0105\u0107 m\u00f3wi\u0107 ludziom o innych rzeczach ni\u017c jedna lista, o ich problemach, a nie o naszych - zwraca\u0142 uwag\u0119 w \"Kropce nad i\" Szymon Ho\u0142ownia. Lider Polski 2050 m\u00f3wi\u0142 w TVN24 o notowaniach swojego ugrupowania oraz wsp\u00f3\u0142pracy z PSL.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-parlamentarne-szymon-holownia-o-notowaniach-polski-2050-i-wspolpracy-z-wladyslawem-kosiniakiem-kamyszem-6883683?source=rss", "date_published": "2023-04-03 19:06:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0142onie porozumiewaj\u0105 si\u0119 za pomoc\u0105 zapach\u00f3w. \"Jest wiele rzeczy, kt\u00f3rych mog\u0105 nas nauczy\u0107\"", "description": "<img alt=\"S\u0142onie porozumiewaj\u0105 si\u0119 za pomoc\u0105 zapach\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-lhf4oh-slonie-afrykanskie-zagrozone-wyginieciem-5181602/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142onie afryka\u0144skie potrafi\u0105 porozumiewa\u0107 si\u0119 ze sob\u0105 poprzez zapachy. Australijscy naukowcy odkryli, \u017ce zwierz\u0119ta wydzielaj\u0105 substancje chemiczne, za pomoc\u0105 kt\u00f3rych mog\u0105 zosta\u0107 \u0142atwo zidentyfikowane przez inne osobniki. Ponadto potrafi\u0105 one b\u0142yskawicznie zachowywa\u0107 zapachy w pami\u0119ci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/badanie-naukowe-slonie-komunikuja-sie-za-pomoca-zapachow-6883552?source=rss", "date_published": "2023-04-03 18:55:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Fale b\u0142ota osun\u0119\u0142y si\u0119 na ludzi. Nie \u017cyje 20 os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Fale b\u0142ota osun\u0119\u0142y si\u0119 na ludzi. Nie \u017cyje 20 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jg520a-do-katastrofy-doszlo-w-okolicach-masisi-w-demokratycznej-republice-konga-6883431/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u0142otne osuwisko przyczyni\u0142o si\u0119 do \u015bmierci co najmniej 20 os\u00f3b w Demokratycznej Republice Konga. Do katastrofy dosz\u0142o w prowincji Kiwu P\u00f3\u0142nocne na wschodzie kraju. W regionie wci\u0105\u017c trwaj\u0105 poszukiwania, a w\u0142adze obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce liczba ofiar b\u0119dzie ros\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/demokratyczna-republika-konga-co-najmniej-20-ofiar-blotnego-osuwiska-6883436?source=rss", "date_published": "2023-04-03 17:59:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tragiczne trz\u0119sienie ziemi i niemal dwa miesi\u0105ce roz\u0142\u0105ki. Matka i c\u00f3rka zn\u00f3w razem dzi\u0119ki testom DNA", "description": "<img alt=\"Tragiczne trz\u0119sienie ziemi i niemal dwa miesi\u0105ce roz\u0142\u0105ki. Matka i c\u00f3rka zn\u00f3w razem dzi\u0119ki testom DNA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5sdvox-turcja-uratowana-dziewczynka-i-jej-mama-znow-razem-po-54-dniach-6883537/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po 54 dniach od tragicznego trz\u0119sienia ziemi w Turcji uda\u0142o si\u0119 zjednoczy\u0107 ze sob\u0105 matk\u0119 i jej kilkumiesi\u0119czn\u0105 c\u00f3rk\u0119. Pomog\u0142y testy DNA, dzi\u0119ki kt\u00f3rym uda\u0142o si\u0119 zidentyfikowa\u0107 niemowl\u0119. Nazwana \"cudownym dzieckiem\" Vetin zosta\u0142a przetransportowana prywatnym samolotem do szpitala, w kt\u00f3rym leczona jest jej mama, Yasemin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-matka-i-corka-powrocily-do-siebie-po-54-dniach-od-trzesienia-ziemi-pomogly-testy-dna-6883510?source=rss", "date_published": "2023-04-03 17:13:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wielkanoc z inflacj\u0105. Najwi\u0119kszy bank w Polsce pokazuje dane", "description": "<img alt=\"Wielkanoc z inflacj\u0105. Najwi\u0119kszy bank w Polsce pokazuje dane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ppw7kh-zakupy-sklep-market-shutterstock270805166-6228872/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Analitycy PKO BP napisali w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce w tym roku przed Wielkanoc\u0105 wydatki klient\u00f3w najwi\u0119kszego banku w Polsce\u00a0\"rozkr\u0119caj\u0105 si\u0119 wolniej ni\u017c w 2022\". Podkre\u015blili te\u017c, \u017ce nie zaobserwowano, tak jak to mia\u0142o miejsce rok temu, \"wzrostu warto\u015bci transakcji kartowych w sklepach\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/wielkanoc-2023-z-inflacja-pko-bp-pokazuje-dane-6883519?source=rss", "date_published": "2023-04-03 17:08:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zielone torowisko, szpalery drzew i dwa pasy ruchu. Tak ma wygl\u0105da\u0107 Marsza\u0142kowska", "description": "<img alt=\"Zielone torowisko, szpalery drzew i dwa pasy ruchu. Tak ma wygl\u0105da\u0107 Marsza\u0142kowska \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-41gy3j-zielone-tory-na-ulicy-marszalkowskiej-6883414/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u0119dzie nowe torowisko z rozchodnikiem,  d\u0142u\u017csze przystanki i szpaler drzew. Tramwaje Warszawskie og\u0142osi\u0142y przetarg na zaprojektowanie na nowo ulicy Marsza\u0142kowskiej mi\u0119dzy Ogrodem Saskim a Rotund\u0105. Zmiany obejm\u0105 zar\u00f3wno tory, jak i jezdnie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zielona-marszalkowska-zmiany-przetarg-terminy-6883401?source=rss", "date_published": "2023-04-03 17:05:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - wtorek 04.04. Noc mro\u017ana, w dzie\u0144 niewiele cieplej", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek 04.04. Noc mro\u017ana, w dzie\u0144 niewiele cieplej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-x08qie-mroz-6883527/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Mr\u00f3z w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek 04.04 \u015bci\u015bnie w ca\u0142ej Polsce. Zimno, cho\u0107 bez ujemnych warto\u015bci, zapowiada si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzie\u0144. B\u0119dzie od 1 do 6 stopni Celsjusza, a w kilku regionach popada \u015bnieg.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-wtorek-0404-noc-mrozna-w-dzien-niewiele-cieplej-6883512?source=rss", "date_published": "2023-04-03 16:55:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z broni\u0105 w r\u0119ku mia\u0142 obrabowa\u0107 sklep. Potem ju\u017c pijany zaproponowa\u0142 policji pomoc w z\u0142apaniu z\u0142odzieja", "description": "<img alt=\"Z broni\u0105 w r\u0119ku mia\u0142 obrabowa\u0107 sklep. Potem ju\u017c pijany zaproponowa\u0142 policji pomoc w z\u0142apaniu z\u0142odzieja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-98pds4-42-latka-nagrala-kamera-monitoringu-6883311/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142 z broni\u0105 w r\u0119ku wej\u015b\u0107 do sklepu i ukra\u015b\u0107 dwie butelki w\u00f3dki oraz dwie paczki papieros\u00f3w. Chwil\u0119 potem przebra\u0142 si\u0119 i w tym samym sklepie kupi\u0142 zapa\u0142ki, a par\u0119 godzin p\u00f3\u017aniej, ju\u017c pijany, zaproponowa\u0142 policjantom pomoc w z\u0142apaniu z\u0142odzieja. 42-latek podejrzany mi\u0119dzy innymi o napad na jeden ze sklep\u00f3w na Prokocimiu w Krakowie trafi\u0142 do aresztu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-napad-z-bronia-w-reku-na-sklep-policja-sprawca-zaproponowal-pomoc-w-zlapaniu-zlodzieja-6883321?source=rss", "date_published": "2023-04-03 15:43:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bohater ze szkolnego autobusu. Uratowa\u0142 niemal tysi\u0105c uchod\u017ac\u00f3w", "description": "<img alt=\"Bohater ze szkolnego autobusu. Uratowa\u0142 niemal tysi\u0105c uchod\u017ac\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fab2z2-leonid-semywolos-6883460/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141eonid Semywo\u0142os pochodzi z obwodu kijowskiego. Jest kierowc\u0105 autobusu szkolnego. Wiosn\u0105 zesz\u0142ego roku uratowa\u0142 \u017cycie ponad 950 os\u00f3b. Nie zwa\u017caj\u0105c na rosyjskie ostrza\u0142y, ewakuowa\u0142 cywil\u00f3w\u00a0z Buczy, Irpienia, Hostomla i Czernihowa. Jego histori\u0119 opowiedzia\u0142 szef biura prezydenta Ukrainy Andrij Jermak.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-leonid-semywolos-uratowal-zycie-ponad-950-ukrainskich-cywilow-6883448?source=rss", "date_published": "2023-04-03 15:28:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "PKP Energetyka zmienia w\u0142a\u015bciciela. \"Nast\u0105pi\u0142o zamkni\u0119cie transakcji\"", "description": "<img alt=\"PKP Energetyka zmienia w\u0142a\u015bciciela. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-48sunc-pociag-sieciowy-6883483/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zamkni\u0119to transakcj\u0119 nabycia przez PGE 100 procent udzia\u0142\u00f3w w sp\u00f3\u0142ce PKPE Holding kontroluj\u0105cej sp\u00f3\u0142k\u0119 PKP Energetyka - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek w komunikacie Polska Grupa Energetyczna (PGE).", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pkp-energetyka-zmienia-wlasciciela-nastapilo-zamkniecie-transakcji-6883463?source=rss", "date_published": "2023-04-03 15:21:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent Andrzej Duda przyby\u0142 do Rzymu. We\u017amie udzia\u0142 w ceremonii przekazania \u015bwiat\u0142a olimpijskiego", "description": "<img alt=\"Prezydent Andrzej Duda przyby\u0142 do Rzymu. We\u017amie udzia\u0142 w ceremonii przekazania \u015bwiat\u0142a olimpijskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y9kuu6-prezydent-andrzej-duda-i-pierwsza-dama-agata-kornhauser-duda-przybyli-do-rzymu-6883383/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda i pierwsza dama Agata Kornhauser-Duda przybyli w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu do Rzymu. We w\u0142oskiej stolicy prezydent wraz z polskimi sportowcami we\u017amie udzia\u0142 w ceremonii przekazania \u015bwiat\u0142a olimpijskiego w zwi\u0105zku z zaplanowanymi w lecie w Krakowie Europejskimi Igrzyskami Olimpijskimi. Sztafet\u0119 z ogniem pokoju - jak nazwano jeden z symboli zawod\u00f3w - rozpocznie lekkoatletka Anita W\u0142odarczyk. Igrzyska odb\u0119d\u0105 si\u0119 bez udzia\u0142u sportowc\u00f3w z Rosji i Bia\u0142orusi.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-andrzej-duda-przybyl-do-rzymu-wezmie-udzial-w-ceremonii-przekazania-swiatla-olimpijskiego-6883379?source=rss", "date_published": "2023-04-03 15:19:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kr\u00f3lewski fotograf o Karolu, jakiego nie znaj\u0105 ludzie. \"Mia\u0142 zamiar co\u015b zmieni\u0107 i robi\u0142 to\"", "description": "<img alt=\"Kr\u00f3lewski fotograf o Karolu, jakiego nie znaj\u0105 ludzie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9o0ajp-karol-iii-6793935/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Kr\u00f3lowa Kamila wydobywa z kr\u00f3la Karola III to, co najlepsze. Sprawia, \u017ce on si\u0119 \u015bmieje. Zawsze odnosi si\u0119 do niej, jako \"mojej kochanej \u017cony\" - opowiada Arthur Edwards, wieloletni fotograf brytyjskiej rodziny kr\u00f3lewskiej. W rozmowie z magazynem \"People\" ujawni\u0142 nieznane szerzej fakty na temat brytyjskiego monarchy i jego ma\u0142\u017conki.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/krol-karol-iii-i-krolowa-kamila-fotograf-brytyjskiej-rodziny-krolewskiej-arthur-edwards-ujawnil-nieznane-fakty-6881594?source=rss", "date_published": "2023-04-03 15:17:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pan Daniel testuje szpital na w\u00f3zku. Sprawdza korytarze, drzwi, umywalki. Pomaga w ten spos\u00f3b usuwa\u0107 bariery", "description": "<img alt=\"Pan Daniel testuje szpital na w\u00f3zku. Sprawdza korytarze, drzwi, umywalki. Pomaga w ten spos\u00f3b usuwa\u0107 bariery\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yg7rw9-sprawdza-tez-szpitalne-korytarze-6883368/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawdza, czy wsz\u0119dzie da si\u0119 dojecha\u0107 w\u00f3zkiem oraz czy w \u0142azienkach s\u0105 odpowiednie umywalki. Daniel Wertejuk, kt\u00f3ry od ponad 18 lat porusza si\u0119 na w\u00f3zku, jest spo\u0142ecznym i nieformalnym konsultantem, kt\u00f3ry pomaga dyrekcji szpitala w Radzyniu Podlaskim (woj. lubelskie) w usuwania barier dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Na koniec wszystkich test\u00f3w dyrektor obieca\u0142 przypiecz\u0119towa\u0107 akcj\u0119 \"certyfikatem Wertejuka\", kt\u00f3ry zawi\u015bnie w widocznym miejscu.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/radzyn-podlaski-pacjent-na-wozku-pomaga-szpitalowi-w-likwidowaniu-barier-dla-osob-z-niepelnosprawnosciami-6883350?source=rss", "date_published": "2023-04-03 15:04:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Aleksandra i Oliwia by\u0142y uduszone, ich cia\u0142a znaleziono w lesie. Biegli: podejrzany by\u0142 poczytalny", "description": "<img alt=\"Aleksandra i Oliwia by\u0142y uduszone, ich cia\u0142a znaleziono w lesie. Biegli: podejrzany by\u0142 poczytalny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2ykoto-poszukiwania-aleksandry-i-oliwii-w-okolicy-romanowa-5607261/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podejrzany o zab\u00f3jstwo 45-letniej Aleksandry i jej 15-letniej c\u00f3rki Oliwii z Cz\u0119stochowy (woj. \u015bl\u0105skie) by\u0142 poczytalny w chwili pope\u0142nienia zarzucanych mu czyn\u00f3w - orzekli biegli w przes\u0142anej \u015bledczym opinii. Cia\u0142a dziewczynki oraz jej matki znaleziono w lesie w lutym 2022 roku. O podw\u00f3jne zab\u00f3jstwo podejrzany jest znajomy zamordowanych - Krzysztof R. Po opinii psychiatry 52-latek mo\u017ce odpowiada\u0107 karnie. Jak informuje prokuratura, \u015bledztwo dobiega ju\u017c ko\u0144ca.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/czestochowa-aleksandra-i-oliwia-zostaly-uduszone-ich-ciala-znaleziono-w-lesie-opinia-bieglych-podejrzany-byl-poczytalny-6883266?source=rss", "date_published": "2023-04-03 14:29:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Media: krewna Putina na czele fundacji, kt\u00f3ra ma zapewni\u0107 \"godne \u017cycie\" \u017co\u0142nierzom, walcz\u0105cym w Ukrainie", "description": "<img alt=\"Media: krewna Putina na czele fundacji, kt\u00f3ra ma zapewni\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uyhaaz-publikacja-o-mianowaniu-anny-ciwilewej-na-zdjeciu-pierwsza-z-lewej-szefowa-fundacji-obroncy-ojczyzny-na-portalu-radio-swoboda-6883215/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskie niezale\u017cne media poinformowa\u0142y o powo\u0142aniu przez prezydenta W\u0142adimira Putina Fundacji Obro\u0144cy Ojczyzny, udzielaj\u0105cej pomocy \u017co\u0142nierzom walcz\u0105cym w Ukrainie, a tak\u017ce rodzinom poleg\u0142ych wojskowych. Na jej czele stan\u0119\u0142a ma\u0142\u017conka gubernatora obwodu kemerowskiego, Anna Ciwilewa, wed\u0142ug doniesie\u0144 - kuzynka Putina.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-media-kuzynka-wladimira-putina-na-czele-fundacji-obroncy-ojczyzny-6883203?source=rss", "date_published": "2023-04-03 14:28:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zamkn\u0105 tor, przejedzie tylko siedem poci\u0105g\u00f3w na godzin\u0119. Prace na podmiejskiej linii \u015brednicowej", "description": "<img alt=\"Zamkn\u0105 tor, przejedzie tylko siedem poci\u0105g\u00f3w na godzin\u0119. Prace na podmiejskiej linii \u015brednicowej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-me8uj8-rozpoczyna-sie-kolejny-etap-pracy-przy-budowie-lacznika-srednicy-z-linia-dalekobiezna-6883087/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u0119d\u0105 utrudnienia w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w regionalnych i aglomeracyjnych. Sp\u00f3\u0142ka PKP PLK zapowiedzia\u0142a, \u017ce od 11 do 21 kwietnia zamknie jeden z dw\u00f3ch tor\u00f3w podmiejskiej linii \u015brednicowej, czego efektem b\u0119d\u0105 zmiany w rozk\u0142adzie jazdy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kolejny-etap-prac-na-podmiejskiej-linii-srednicowej-zamkna-jeden-tor-przejedzie-tylko-siedem-pociagow-na-godzine-6882627?source=rss", "date_published": "2023-04-03 14:21:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przymrozki mog\u0105 zagrozi\u0107 ro\u015blinom. Czy da si\u0119 przed nimi uchroni\u0107?", "description": "<img alt=\"Przymrozki mog\u0105 zagrozi\u0107 ro\u015blinom. Czy da si\u0119 przed nimi uchroni\u0107?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mbkwk4-przymrozki-5078716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W marcu i kwietniu aura w Polsce by\u0142a kapry\u015bna - po kilku \"wiosennych\" dniach wr\u00f3ci\u0142a zima, a wraz z ni\u0105 niskie temperatury. O tym, w jaki spos\u00f3b ro\u015bliny broni\u0105 si\u0119 przed przymrozkami - i jak mo\u017cemy im w tym pom\u00f3c - w rozmowie z TVN24 opowiada\u0142 Bartosz Piwowarski z Ogrodu Botanicznego w Kielcach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/przymrozki-moga-zagrozic-roslinom-czy-da-sie-przed-nimi-uchronic-porady-eksperta-6883160?source=rss", "date_published": "2023-04-03 14:02:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142 poszukiwany po pr\u00f3bie kradzie\u017cy bankomatu, wpad\u0142 na zielonej granicy. Chcia\u0142 dosta\u0107 si\u0119 do by\u0142ej \u017cony", "description": "<img alt=\"By\u0142 poszukiwany po pr\u00f3bie kradzie\u017cy bankomatu, wpad\u0142 na zielonej granicy. Chcia\u0142 dosta\u0107 si\u0119 do by\u0142ej \u017cony\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-vj9zaj-zatrzymanie-na-zielonej-granicy-6882938/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogranicznicy z plac\u00f3wki w Hory\u0144cu-Zdroju (woj. podkarpackie) zatrzymali 43-letniego Polaka, poszukiwanego przez austriacki wymiar sprawiedliwo\u015bci. Za m\u0119\u017cczyzn\u0105 zosta\u0142 te\u017c wydany list go\u0144czy w Polsce oraz Europejski Nakaz Aresztowania przez stron\u0119 austriack\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/horyniec-zdroj-poszukiwany-w-zwiazku-z-wlamaniem-i-rozbojami-zatrzymany-na-zielonej-granicy-chcial-dostac-sie-na-ukraine-do-bylej-zony-6882940?source=rss", "date_published": "2023-04-03 12:50:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Para martwych bielik\u00f3w znaleziona w lesie. Przyrodnik: mamy pewno\u015b\u0107, \u017ce zosta\u0142y otrute", "description": "<img alt=\"Para martwych bielik\u00f3w znaleziona w lesie. Przyrodnik: mamy pewno\u015b\u0107, \u017ce zosta\u0142y otrute\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fxkjby-martwe-bieliki-zostaly-poddane-badaniom-6883008/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa martwe, doros\u0142e bieliki zosta\u0142y znalezione w Nadle\u015bnictwie \u017bmigr\u00f3d, kt\u00f3re le\u017cy w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Dolnego \u015al\u0105ska. Eksperci z Uniwersytetu Przyrodniczego we Wroc\u0142awiu przebadali truch\u0142a bielik\u00f3w i twierdz\u0105, \u017ce zosta\u0142y otrute przez cz\u0142owieka siln\u0105, toksyczn\u0105 substancj\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/zmigrod-para-martwych-bielikow-znaleziona-w-lesie-wedlug-weterynarzy-ptaki-zostaly-otrute-6882978?source=rss", "date_published": "2023-04-03 12:39:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gwa\u0142towne hamowanie, pasa\u017cer przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w tramwaju. Utrudnienia na Tarchominie", "description": "<img alt=\"Gwa\u0142towne hamowanie, pasa\u017cer przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w tramwaju. Utrudnienia na Tarchominie  \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-n35jdt-wypadek-na-tarchominie-6883206/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z utrudnieniami musz\u0105 si\u0119 liczy\u0107 pasa\u017cerowie komunikacji publicznej, kt\u00f3rzy zdecydowali si\u0119 na podr\u00f3\u017c tramwajem. Na Tarchominie dosz\u0142o do wypadku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-tarchomin-wypadek-w-tramwaju-utrudnienia-6883095?source=rss", "date_published": "2023-04-03 12:25:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "22-latek mia\u0142 uderzy\u0107 dziadka taboretem, obla\u0107 benzyn\u0105 i podpali\u0107. Jest wyrok w sprawie", "description": "<img alt=\"22-latek mia\u0142 uderzy\u0107 dziadka taboretem, obla\u0107 benzyn\u0105 i podpali\u0107. Jest wyrok w sprawie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q0ksxs-sad-skazal-22-latka-na-25-lat-wiezienia-6883001/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Okr\u0119gowy w Bia\u0142ymstoku skaza\u0142 na 25 lat pozbawienia wolno\u015bci 22-latka, kt\u00f3ry zgodnie z ustaleniami prokuratury mia\u0142 uderzy\u0107 swojego dziadka drewnianym taboretem, obla\u0107 benzyn\u0105 i podpali\u0107 dom, w kt\u00f3rym sam te\u017c mieszka\u0142. Starszy m\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142. Z p\u0142on\u0105cego domu uda\u0142o si\u0119  uciec babci 22-latka, kt\u00f3r\u0105 ten r\u00f3wnie\u017c mia\u0142 zaatakowa\u0107. Wyrok nie jest prawomocny.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-22-latek-uslyszal-wyrok-25-lat-wiezienia-za-zabojstwo-dziadka-i-usilowanie-zabojstwa-babci-6882998?source=rss", "date_published": "2023-04-03 12:10:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyrok uniewinniaj\u0105cy dw\u00f3ch Irakijczyk\u00f3w uchylony. S\u0105d ponownie sprawdzi, czy finansowali Pa\u0144stwo Islamskie", "description": "<img alt=\"Wyrok uniewinniaj\u0105cy dw\u00f3ch Irakijczyk\u00f3w uchylony. S\u0105d ponownie sprawdzi, czy finansowali Pa\u0144stwo Islamskie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hykzq3-irakijczycy-na-lawie-oskarzonych-6882769/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek S\u0105d Okr\u0119gowy we Wroc\u0142awiu uchyli\u0142 wyrok uniewinniaj\u0105cy dw\u00f3ch Irakijczyk\u00f3w oskar\u017conych o finansowanie Pa\u0144stwa Islamskiego i nakaza\u0142 s\u0105dowi pierwszej instancji ponowne rozpatrzenie sprawy. - S\u0105d pierwszej instancji w spos\u00f3b niezrozumia\u0142y pomin\u0105\u0142 szereg okoliczno\u015bci - m\u00f3wi\u0142 w uzasadnieniu s\u0119dzia.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-bedzie-ponowny-proces-dwoch-irakijczykow-oskarzonych-o-finansowanie-panstwa-islamskiego-6882701?source=rss", "date_published": "2023-04-03 11:21:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "31-latek z \u0141odzi aresztowany za napad na taks\u00f3wkarza w Cz\u0119stochowie", "description": "<img alt=\"31-latek z \u0141odzi aresztowany za napad na taks\u00f3wkarza w Cz\u0119stochowie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-44g0u8-podejrzany-o-napad-na-taksowkarza-6882786/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna, zamiast zap\u0142aci\u0107 za kurs, zagrozi\u0142 taks\u00f3wkarzowi przedmiotem przypominaj\u0105cym bro\u0144 paln\u0105 i zmusi\u0142 kierowc\u0119 do opuszczenia samochodu, kt\u00f3ry nast\u0119pnie skrad\u0142. Policjanci po po\u015bcigu zatrzymali 31-latka, prokurator postawi\u0142 mu pi\u0119\u0107 zarzut\u00f3w, a s\u0105d aresztowa\u0142 go na trzy miesi\u0105ce.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/czestochowa-31-latek-z-lodzi-aresztowany-za-napad-na-taksowkarza-6882751?source=rss", "date_published": "2023-04-03 10:46:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najnowsze ustalenia w sprawie NCBR. Pr\u00f3by zadania pyta\u0144 Adamowi Bielanowi. Komentarze polityk\u00f3w", "description": "<img alt=\"Najnowsze ustalenia w sprawie NCBR. Pr\u00f3by zadania pyta\u0144 Adamowi Bielanowi. Komentarze polityk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-71g0r2-ncbr-6791296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najnowsze doniesienia dotycz\u0105ce Narodowego Centrum Bada\u0144 i Rozwoju komentowali w poniedzia\u0142ek politycy. Micha\u0142 Szczerba z KO stwierdzi\u0142, \u017ce \"wygl\u0105da to na klasyczn\u0105 przepompowni\u0119\", a Robert Biedro\u0144 z Lewicy u\u017cy\u0142 por\u00f3wnania do \"mafijnej o\u015bmiornicy\". - Narodowe centrum bezprawia i rozdawnictwa - powiedzia\u0142 W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz z PSL. Reporterka TVN24 pr\u00f3bowa\u0142a zada\u0107 pytania prezesowi Partii Republika\u0144skiej Adamowi Bielanowi. Telefonu nie odbiera\u0142, ale odpisa\u0142 SMS-owo.", "link": "https://tvn24.pl/polska/ncbr-pytania-do-adama-bielana-politycy-o-najnowszych-ustaleniach-mafijna-osmiornica-bezprawie-i-rozdawnictwo-6882642?source=rss", "date_published": "2023-04-03 10:46:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Kolejne pokolenia nie b\u0119d\u0105 w stanie tego powstrzyma\u0107\". Jeste\u015bmy w po\u0142owie drogi", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0g5kb5-grenlandia-topnieje-w-przerazajacym-tempie-5585256/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Topnienie pokrywy lodowej na Grenlandii zmierza do punktu krytycznego, od kt\u00f3rego nie b\u0119dzie ju\u017c odwrotu - alarmuj\u0105 badacze z Niemiec. Uwolnienie do atmosfery tysi\u0105ca gigaton dwutlenku w\u0119gla b\u0119dzie oznacza\u0142o podniesienie si\u0119 poziomu m\u00f3rz i ocean\u00f3w na \u015bwiecie o blisko dwa metry. \u015awiat jest w po\u0142owie tej drogi.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/zmiany-klimatu-topnienie-grenlandii-zbliza-sie-do-krytycznego-punktu-badania-naukowe-6882641?source=rss", "date_published": "2023-04-03 10:39:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przez chorob\u0119 straci\u0142 prac\u0119, musia\u0142 si\u0119 przeprowadzi\u0107, grozi\u0142y mu zarzuty. Jego organizm sam wytwarza alkohol", "description": "<img alt=\"Przez chorob\u0119 straci\u0142 prac\u0119, musia\u0142 si\u0119 przeprowadzi\u0107, grozi\u0142y mu zarzuty. Jego organizm sam wytwarza alkohol\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p8q9sx-mark-mongiardo-zmaga-sie-z-rzadka-choroba-6880707/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mark Mongiardo zmaga si\u0119 z rzadk\u0105 chorob\u0105, kt\u00f3ra sprawia, \u017ce jego organizm sam wytwarza alkohol. To zesp\u00f3\u0142 fermentacji jelitowej, kt\u00f3ry powoduje szereg objaw\u00f3w podobnych do upojenia alkoholowego. Przez swoje schorzenie straci\u0142 prac\u0119, musia\u0142 sprzeda\u0107 dom, a nawet toczy\u0142o si\u0119 przeciwko niemu post\u0119powanie karne.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/zespol-fermentacji-jelitowej-organizm-sam-wytwarza-alkohol-6880617?source=rss", "date_published": "2023-04-03 10:37:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najpierw rzuci\u0142 psem o pod\u0142og\u0119, p\u00f3\u017aniej wyrzuci\u0142 go z drugiego pi\u0119tra. \"Zdenerwowa\u0142 si\u0119 szczekaniem\"", "description": "<img alt=\"Najpierw rzuci\u0142 psem o pod\u0142og\u0119, p\u00f3\u017aniej wyrzuci\u0142 go z drugiego pi\u0119tra. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3s2o5v-pies-zostal-wyrzucony-przez-okno-6882859/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    59-latek z Gorzowa Wielkopolskiego (woj. lubuskie) jest podejrzany o wyrzucenie przez okno swojego mieszkania psa znajomych. Czworon\u00f3g prze\u017cy\u0142 upadek, ale wymaga specjalistycznego leczenia. 59-latek t\u0142umaczy\u0142 policjantom, \u017ce \"zdenerwowa\u0142 si\u0119 szczekaniem zwierz\u0119cia\".", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gorzow-wielkopolski-wyrzucil-psa-z-drugiego-pietra-zdenerwowal-sie-szczekaniem-6882695?source=rss", "date_published": "2023-04-03 10:21:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zjecha\u0142 z prostej drogi i dachowa\u0142 w rowie. Wydmucha\u0142 trzy promile, nie mia\u0142 prawa jazdy", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 z prostej drogi i dachowa\u0142 w rowie. Wydmucha\u0142 trzy promile, nie mia\u0142 prawa jazdy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p0wetp-41-latek-wjechal-mazda-do-przydroznego-rowu-i-dachowal-6882629/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o trzy promile alkoholu w organizmie mia\u0142 41-letni kierowca, kt\u00f3ry w miejscowo\u015bci \u0141opuszka Wielka (woj. podkarpackie) wjecha\u0142 samochodem do przydro\u017cnego rowu i dachowa\u0142. Nie mia\u0142 prawa jazdy. Odpowie za spowodowanie kolizji i jazd\u0119 pod wp\u0142ywem alkoholu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/lopuszka-wielka-zjechal-z-drogi-i-dachowal-w-rowie-wydmuchal-trzy-promile-nie-mial-prawa-jazdy-6882630?source=rss", "date_published": "2023-04-03 10:20:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u017bona niepokoi\u0142a si\u0119 o m\u0119\u017ca. Jego cia\u0142o znalaz\u0142a w stawie kilkaset metr\u00f3w od domu", "description": "<img alt=\"\u017bona niepokoi\u0142a si\u0119 o m\u0119\u017ca. Jego cia\u0142o znalaz\u0142a w stawie kilkaset metr\u00f3w od domu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jlemwu-cialo-zostalo-znalezione-w-stawie-wezwano-tez-straz-pozarna-6882638/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje 60-letni mieszkaniec gminy \u017byrzyn (woj. lubelskie). \u017bona znalaz\u0142a jego cia\u0142o w stawie kilkaset metr\u00f3w od domu. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 prokuratura. Wykluczono udzia\u0142 os\u00f3b trzecich.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/gmina-zyrzyn-zona-niepokoila-sie-o-meza-po-poltrorej-godziny-poszukiwan-znalazla-go-w-stawie-6882634?source=rss", "date_published": "2023-04-03 09:59:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Atak no\u017cem w zak\u0142adzie pracy. 46-latek podejrzany o usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa by\u0142ej partnerki", "description": "<img alt=\"Atak no\u017cem w zak\u0142adzie pracy. 46-latek podejrzany o usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa by\u0142ej partnerki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6mg2a5-46-latek-jest-podejrzewany-o-usilowanie-zabojstwa-47-letniej-partnerki-6882460/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    46-latek jest podejrzany o usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa by\u0142ej partnerki. Jak informuje policja, m\u0119\u017cczyzna zaatakowa\u0142 kobiet\u0119 w jednym z zak\u0142ad\u00f3w pracy w gminie Dywity (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Zada\u0142 jej kilka cios\u00f3w no\u017cem. Powstrzymali go wsp\u00f3\u0142pracownicy. 47-latka trafi\u0142a do szpitala. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 zarzuty. Grozi mu do\u017cywocie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/dywity-atak-nozem-w-miejscu-pracy-podejrzany-o-usilowanie-zabojstwa-bylej-partnerki-6882465?source=rss", "date_published": "2023-04-03 09:31:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina, Mariupol. Rosjanie \"szykuj\u0105 si\u0119 do ci\u0119\u017ckich walk\"", "description": "<img alt=\"Ukraina, Mariupol. Rosjanie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u2o4zh-zniszczenia-w-mariupolu-6882472/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanie buduj\u0105 umocnienia w okupowanym Mariupolu. Wr\u00f3g szykuje si\u0119 do nowej bitwy o miasto - ostrzeg\u0142 w poniedzia\u0142ek lojalny wobec Kijowa doradca mera Mariupola Petro Andriuszczenko. Zaapelowa\u0142, by nie wierzy\u0107 doniesieniom o rzekomych \"panicznych nastrojach\" w\u015br\u00f3d naje\u017ad\u017ac\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-andriuszczenko-czeka-nas-nowa-bitwa-o-mariupol-6882428?source=rss", "date_published": "2023-04-03 08:59:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uczniowie przed wyborem. Rekrutacja do szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych w Poznaniu. Najlepsze licea i technika", "description": "<img alt=\"Uczniowie przed wyborem. Rekrutacja do szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych w Poznaniu. Najlepsze licea i technika\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oig404-lektury-szkolne-dla-liceum-i-technikum-5336992/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zapowiada si\u0119 kolejna trudna rekrutacja do szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych. Do lice\u00f3w, technik\u00f3w i szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych we wrze\u015bniu 2023 zn\u00f3w przyjdzie 1,5 rocznika. W samym Poznaniu dla przysz\u0142ych uczni\u00f3w przygotowano ponad 12 tysi\u0119cy miejsc, ale dyrekcje plac\u00f3wek podkre\u015blaj\u0105, \u017ce w roku szkolnym 2023/2024 b\u0119d\u0105 zmaga\u0107 si\u0119 z problemami kadrowymi.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-rekrutacja-do-szkol-ponadpodstawowych-2023-jakie-sa-najlepsze-licea-i-technika-w-poznaniu-ranking-szkol-jak-wybrac-szkole-srednia-ile-szkol-wybrac-jak-liczyc-punkty-po-egzaminie-osmoklasisty-6875351?source=rss", "date_published": "2023-04-03 08:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Urz\u0119dnicy w Krakowie m\u00f3wi\u0105, \u017ce sadz\u0105 wi\u0119cej drzew, ni\u017c wycinaj\u0105. \"Nie ma si\u0119 czym chwali\u0107\"", "description": "<img alt=\"Urz\u0119dnicy w Krakowie m\u00f3wi\u0105, \u017ce sadz\u0105 wi\u0119cej drzew, ni\u017c wycinaj\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ohz9ho-beda-nowe-drzewa-202997/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krakowski Zarz\u0105d Zieleni Miejskiej podaje, \u017ce w mie\u015bcie wi\u0119cej drzew jest sadzonych ni\u017c wycinanych. Jednak zdaniem Towarzystwa na Rzecz Ochrony Przyrody to tylko pozornie dobra wiadomo\u015b\u0107, a nowe drzewa nie rekompensuj\u0105 braku tych wyci\u0119tych.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-urzednicy-chwala-sie-sadzonymi-drzewami-aktywisci-krytykuja-6875773?source=rss", "date_published": "2023-04-03 07:57:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wesz\u0142a do ko\u015bcio\u0142a i ukrad\u0142a torebk\u0119. Pieni\u0105dze wyda\u0142a na alkohol", "description": "<img alt=\"Wesz\u0142a do ko\u015bcio\u0142a i ukrad\u0142a torebk\u0119. Pieni\u0105dze wyda\u0142a na alkohol\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8unf22-kosciol-lawy-covid-shutterstock1152589436-5227903/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    52-latka wesz\u0142a do ko\u015bcio\u0142a w Hucie Komorowskiej (woj. podkarpackie) i ukrad\u0142a innej kobiecie torebk\u0119. Cz\u0119\u015b\u0107 pieni\u0119dzy wyda\u0142a na alkohol, kt\u00f3ry wypi\u0142a ze znajomym. Torebk\u0119 wyrzuci\u0142a. W chwili zatrzymania mia\u0142a trzy promile alkoholu w organizmie. Us\u0142ysza\u0142a zarzut kradzie\u017cy, do kt\u00f3rego si\u0119 przyzna\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/huta-komorowska-weszla-do-kosciola-i-ukradla-torebke-pieniadze-wydala-na-alkohol-6882340?source=rss", "date_published": "2023-04-03 07:56:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Borelioza to nie tylko zagro\u017cenie dla le\u015bnik\u00f3w i rolnik\u00f3w. \"Ta choroba mo\u017ce nam umyka\u0107\"", "description": "<img alt=\"Borelioza to nie tylko zagro\u017cenie dla le\u015bnik\u00f3w i rolnik\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jmvmzv-borelioza-mozna-sie-zakazic-po-ukaszeniu-kleszcza-6882364/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Borelioza to jedna z najpowa\u017cniejszych chor\u00f3b odkleszczowych. Jak t\u0142umacz\u0105 eksperci, schorzenie to przesta\u0142o by\u0107 typowe wy\u0142\u0105cznie dla le\u015bnik\u00f3w i rolnik\u00f3w. Kleszcze s\u0105 coraz cz\u0119\u015bciej spotykane tak\u017ce w \u015brodowiskach miejskich i mo\u017cna natkn\u0105\u0107 si\u0119 na nie na przyk\u0142ad podczas spaceru z psem. Warto pami\u0119ta\u0107 jednak, \u017ce nie ka\u017cdy kleszcz jest nosicielem boreliozy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/borelioza-nie-tylko-lesnicy-i-rolnicy-sa-na-nia-narazeni-ta-choroba-moze-nam-umykac-6882348?source=rss", "date_published": "2023-04-03 07:52:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gwiazda \"Teorii Wielkiego Podrywu\" zosta\u0142a mam\u0105. Kaley Cuoco pokaza\u0142a zdj\u0119cie c\u00f3rki", "description": "<img alt=\"Gwiazda \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tbd6my-kaley-cuoco-teoria-wielkiego-podrywu-6882286/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kaley Cuoco, aktorka znana z udzia\u0142u w takich znanych serialach, jak \"Teoria Wielkiego Podrywu\" czy \"Stewardessa\", poinformowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych o narodzinach swojego pierwszego dziecka. Matilda przysz\u0142a na \u015bwiat 30 marca. Jej ojcem jest aktor Tom Pelphrey.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/kaley-cuoco-gwiazda-teorii-wielkiego-podrywu-i-stewardessy-zostala-mama-6882281?source=rss", "date_published": "2023-04-03 07:14:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mieli bro\u0144 i amunicj\u0119, nie mieli pozwolenia. Dwie osoby z zarzutami", "description": "<img alt=\"Mieli bro\u0144 i amunicj\u0119, nie mieli pozwolenia. Dwie osoby z zarzutami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-son1hf-kolejni-zatrzymani-w-sledztwie-dotyczacej-nielegalnego-handlu-bronia-i-amunicja-6882222/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby zatrzymane, przej\u0119te 134 jednostki broni palnej i niemal 1900 sztuk amunicji - to efekt akcji Centralnego Biura \u015aledczego Policji wymierzonej w nielegalny handel broni\u0105. W sumie w sprawie podejrzanych jest ju\u017c 36 os\u00f3b. Teraz \u015bledczy b\u0119d\u0105 sprawdza\u0107 m.in. to, czy zabezpieczona bro\u0144 nie by\u0142a wykorzystywana do przest\u0119pstw.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/akcja-cbsp-kolejne-dwie-osoby-podejrzane-o-nielegalny-handel-bronia-i-amunicja-zabezpieczono-134-jednostki-broni-6882221?source=rss", "date_published": "2023-04-03 07:06:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przydacz: prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski z\u0142o\u017cy wizyt\u0119 w Polsce 5 kwietnia", "description": "<img alt=\"Przydacz: prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski z\u0142o\u017cy wizyt\u0119 w Polsce 5 kwietnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4lqd82-pilne-6850732/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przyjedzie do Polski 5 kwietnia - przekaza\u0142 w radiu RMF Marcin Przydacz, doradca prezydenta Andrzeja Dudy.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wolodmyr-zelenski-przyjedzie-do-polski-5-kwietnia-marcin-przydacz-6882252?source=rss", "date_published": "2023-04-03 06:16:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Schetyna: zawsze b\u0119d\u0119 m\u00f3wi\u0142, \u017ce im mniej list tym lepiej", "description": "<img alt=\"Schetyna: zawsze b\u0119d\u0119 m\u00f3wi\u0142, \u017ce im mniej list tym lepiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kkcs5d-grzegorz-schetyna-6882208/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ja bym nie robi\u0142 z tego fetyszu, \u017ce jedna lista opozycji daje 100-procentowe zwyci\u0119stwo i jak nie ma jednej listy, to przegramy wybory - m\u00f3wi\u0142 Grzegorz Schetyna z Koalicji Obywatelskiej w TVN24. Zdaniem polityka \"im mniej list tym lepiej\", bo \"trzeba szuka\u0107 takich konstrukcji, by u\u0142atwi\u0107 sobie funkcjonowanie\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/opozycja-przed-wyborami-czy-bedzie-jedna-lista-grzegorz-schetyna-zawsze-bede-mowil-ze-im-mniej-list-tym-lepiej-6882227?source=rss", "date_published": "2023-04-03 06:14:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polski rz\u0105d sprzedaje rosyjsk\u0105 firm\u0119", "description": "<img alt=\"Polski rz\u0105d sprzedaje rosyjsk\u0105 firm\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9zctwy-novatek-5682560/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsza sp\u00f3\u0142ka wpisana na list\u0119 sankcyjn\u0105 zostanie dzi\u015b wystawiona na sprzeda\u017c. Polskie w\u0142adze opracowa\u0142y procedury, aby aktywa nie wr\u00f3ci\u0142y pod kontrol\u0119 rosyjsk\u0105 - pisze poniedzia\u0142kowy \"Dziennik Gazeta Prawna\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/novatek-green-energy-na-sprzedaz-6882183?source=rss", "date_published": "2023-04-03 05:15:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rok temu zamkn\u0105\u0142 si\u0119 najstarszy Empik. Kamienic\u0119 chc\u0105 zamieni\u0107 w urz\u0105d", "description": "<img alt=\"Rok temu zamkn\u0105\u0142 si\u0119 najstarszy Empik. Kamienic\u0119 chc\u0105 zamieni\u0107 w urz\u0105d\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-v2bl1q-z-kamienicy-przy-nowym-swiecie-empik-wyprowadzil-sie-rok-temu-6879138/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mija rok od wyprowadzki Empiku z kamienicy przy Nowym \u015awiecie. Salon dzia\u0142a\u0142 w tym miejscu siedem dekad. Do bud\u017cetu pa\u0144stwa i miasta przelewa\u0142 prawie p\u00f3\u0142tora miliona z\u0142otych rocznie. Na dwukrotnie wy\u017cszy czynsz si\u0119 nie zgodzi\u0142. Dzi\u015b budynek stoi pusty, nie przynosi ani grosza, a wojewoda chce go przerobi\u0107 na urz\u0105d.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-empik-przy-nowym-swiecie-dlaczego-zamkneli-co-bedzie-w-kamienicy-6878448?source=rss", "date_published": "2023-04-03 05:06:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kierowca potr\u0105ci\u0142 pieszego w Legionowie", "description": "<img alt=\"Kierowca potr\u0105ci\u0142 pieszego w Legionowie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-um8zbw-potracenie-pieszego-w-legionowie-6882179/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Legionowie kierowca samochodu osobowego potr\u0105ci\u0142 pieszego. Poszkodowany zosta\u0142 zabrany do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/legionowo-potracenie-pieszego-na-struzanskiej-6882175?source=rss", "date_published": "2023-04-03 05:06:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Co dalej z cenami \u017cywno\u015bci? Ekonomista o prognozach", "description": "<img alt=\"Co dalej z cenami \u017cywno\u015bci? Ekonomista o prognozach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3znnpb-inflacja-zakupy-bazar-przy-hali-mirowskiej-w-warszawie-6832794/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceny \u017cywno\u015bci maj\u0105 rosn\u0105\u0107 wolniej. \u015arednie tempo wzrostu cen \u017cywno\u015bci i napoj\u00f3w bezalkoholowych w kwietniu nieznacznie spowolni, ale pozostanie na wysokim poziomie - przekaza\u0142 starszy ekonomista Credit Agricole Jakub Olipra. Jak doda\u0142, wiele jednak wskazuje, \u017ce najgorsze jest ju\u017c za nami.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/inflacja-w-polsce-2023-co-dalej-z-cenami-zywnosci-jakub-olipra-o-prognozach-6882172?source=rss", "date_published": "2023-04-03 04:48:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niebezpieczna pogoda w cz\u0119\u015bci kraju. IMGW ostrzega przed opadami \u015bniegu", "description": "<img alt=\"Niebezpieczna pogoda w cz\u0119\u015bci kraju. IMGW ostrzega przed opadami \u015bniegu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x8rgo5-snieg-parasol-shutterstock366058166-6226082/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy IMGW wydali alerty pierwszego stopnia przed \u015bniegiem. Jak pisz\u0105 w komunikatach, miejscami suma opad\u00f3w mo\u017ce si\u0119gn\u0105\u0107 ponad 15 centymetr\u00f3w. Sprawd\u017a, gdzie obowi\u0105zuj\u0105 alarmy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-opady-sniegu-niebezpieczna-pogoda-w-poniedzialek-304-6882167?source=rss", "date_published": "2023-04-03 04:33:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Temperatura mocno spadnie w ca\u0142ym kraju. Alerty IMGW", "description": "<img alt=\"Temperatura mocno spadnie w ca\u0142ym kraju. Alerty IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9k66hw-ostrzezenia-przed-przymrozkami-5108541/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW) ostrzega przed niebezpieczn\u0105 pogod\u0105. W ca\u0142ym kraju obowi\u0105zuj\u0105 alerty przed przymrozkami. Temperatura b\u0119dzie mocno spada\u0107 poni\u017cej zera w ci\u0105gu nadchodz\u0105cych nocy oraz porank\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-przymrozki-niebezpieczna-pogoda-w-poniedzialek-304-6882167?source=rss", "date_published": "2023-04-03 04:33:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e6qftw-zniszczenia-po-rosyjskich-atakach-w-miejscowosci-staryj-saltiw-zdjecie-z-2-kwietnia-6882151/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 404 dni. Sekretarz ukrai\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony (RBNiO) O\u0142eksij Dani\u0142ow przekaza\u0142, \u017ce Ukraina po wyzwoleniu Krymu b\u0119dzie kara\u0107 osoby wspieraj\u0105ce administracj\u0119 rosyjsk\u0105 i naka\u017ce wyjazd Rosjanom, kt\u00f3rzy nielegalnie przenie\u015bli si\u0119 na Krym po 2014 roku. Ukrai\u0144ska armia zapewni\u0142a tymczasem, \u017ce \"nadal utrzymuje\" miasto Bachmut na wschodzie kraju.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6882150?source=rss", "date_published": "2023-04-03 03:12:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ze\u0142enski: Ukraina odzyska wszystko, pa\u0144stwo-z\u0142o powinno zosta\u0107 rozbite we wszystkich znaczeniach tego s\u0142owa", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: Ukraina odzyska wszystko, pa\u0144stwo-z\u0142o powinno zosta\u0107 rozbite we wszystkich znaczeniach tego s\u0142owa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8lwj3-wolodymyr-zelenski-w-obwodzie-sumskim-na-polnocy-kraju-6871550/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powiedzia\u0142, \u017ce jedynym sposobem, by ostrzeliwane ukrai\u0144skie miasta by\u0142y bezpieczne jest zwyci\u0119stwo militarne w wojnie przeciwko Rosji. - Pa\u0144stwo-z\u0142o powinno zosta\u0107 rozbite we wszystkich znaczeniach tego s\u0142owa. Raszyzm powinien ponie\u015b\u0107 kl\u0119sk\u0119: militarn\u0105, gospodarcz\u0105, polityczn\u0105 i prawn\u0105 - podkre\u015bli\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-prezydent-wolodymyr-zelenski-ukraina-odzyska-wszystko-co-jej-6882154?source=rss", "date_published": "2023-04-03 03:10:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrai\u0144ska armia: wr\u00f3g nie zaprzesta\u0142 ataku, ale nadal utrzymujemy Bachmut", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ska armia: wr\u00f3g nie zaprzesta\u0142 ataku, ale nadal utrzymujemy Bachmut\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hqpuji-ukrainscy-zolnierze-na-linii-frontu-pod-bachmutem-6865661/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poniedzia\u0142ek jest 404. dniem inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119. Armia ukrai\u0144ska zapewni\u0142a, \u017ce \"nadal utrzymuje\" miasto Bachmut na wschodzie Ukrainy. Prowadzone tam s\u0105 obecnie najci\u0119\u017csze i najkrwawsze walki w wojnie Rosji z Ukrain\u0105. \"Wr\u00f3g nie zaprzesta\u0142 ataku na Bachmut. Jednak ukrai\u0144scy obro\u0144cy dzielnie utrzymuj\u0105 miasto, odpieraj\u0105c liczne ataki wroga\" - napisa\u0142 sztab generalny ukrai\u0144skiej armii. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-relacja-na-zywo-3-kwietnia-2023-6882152?source=rss", "date_published": "2023-04-03 03:07:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 03.04. Wsz\u0119dzie ch\u0142odno, miejscami \u015bnie\u017cnie", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 03.04. Wsz\u0119dzie ch\u0142odno, miejscami \u015bnie\u017cnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nya8n2-snieg-w-przemyslu-28-marca-6869891/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poniedzia\u0142ek 03.04 w niekt\u00f3rych regionach przyniesie s\u0142abe opady \u015bniegu i chwilami silne porywy wiatru. Termometry wska\u017c\u0105 od 3 do 7 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-poniedzialek-0304-wszedzie-chlodno-miejscami-snieznie-6882051?source=rss", "date_published": "2023-04-03 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]