[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Ze\u0142enski: Nie przebaczymy tej piwnicy, tego obozu koncentracyjnego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-nie-przebaczymy-tej-piwnicy-tego-obozu-koncentracyj,nId,6695755\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Nie przebaczymy tej piwnicy, tego obozu koncentracyjnego\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-nie-przebaczymy-tej-piwnicy-tego-obozu-koncentracyj/000GZFHPR7NOHDHB-C321.jpg\" /></a>Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski odwiedzi\u0142 w poniedzia\u0142ek miejscowo\u015b\u0107 Jahidne w obwodzie czernihowskim. Tam w piwnicy miejscowej szko\u0142y przetrzymywani byli cywile. - Nigdy nie przebaczymy tej piwnicy, tego obozu koncentracyjnego - powiedzia\u0142 prezydent. Doda\u0142, \u017ce jego kraj przygotowuje si\u0119 do &quot;aktywnych dzia\u0142a\u0144&quot;, by wyzwoli\u0107 zaj\u0119te tereny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-nie-przebaczymy-tej-piwnicy-tego-obozu-koncentracyj,nId,6695755", "date_published": "2023-04-03 21:29:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "W\u0142adlen Tatarski zgin\u0105\u0142 w wybuchu bomby. Opublikowano wizerunek podejrzanej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladlen-tatarski-zginal-w-wybuchu-bomby-opublikowano-wizerun,nId,6695052\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adlen Tatarski zgin\u0105\u0142 w wybuchu bomby. Opublikowano wizerunek podejrzanej\" src=\"https://i.iplsc.com/wladlen-tatarski-zginal-w-wybuchu-bomby-opublikowano-wizerun/000GZB897TLGIATD-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych Rosji opublikowa\u0142o wizerunek poszukiwanej kobiety, kt\u00f3ra wed\u0142ug tamtejszych medi\u00f3w by\u0142a zamieszana w zab\u00f3jstwo rosyjskiego blogera wojennego W\u0142adlena Tatarskiego - poinformowa\u0142a agencja informacyjna Interfax.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladlen-tatarski-zginal-w-wybuchu-bomby-opublikowano-wizerun,nId,6695052", "date_published": "2023-04-03 08:29:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Zabito jego matk\u0119. Brutalnie zem\u015bci\u0142 si\u0119 na podejrzanym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabito-jego-matke-brutalnie-zemscil-sie-na-podejrzanym,nId,6695065\"><img align=\"left\" alt=\"Zabito jego matk\u0119. Brutalnie zem\u015bci\u0142 si\u0119 na podejrzanym\" src=\"https://i.iplsc.com/zabito-jego-matke-brutalnie-zemscil-sie-na-podejrzanym/000GZB15JEFU3V68-C321.jpg\" /></a>Michelle Luna z Nampy w Idaho zgin\u0119\u0142a od wielokrotnych cios\u00f3w no\u017cem. W sprawie zidentyfikowaneo jednego podjerzanego - Jesusa Urruti\u0119. S\u0142u\u017cbom nie uda\u0142o si\u0119 go jednak zatrzyma\u0107 - zaledwie kilka godzin p\u00f3\u017aniej znaleziono jego cia\u0142o. Wszystko wskazuje na to, \u017ce zabi\u0142 go syn zmar\u0142ej kobiety. Zatrzymanie 31-letniego Raula Alexanndra Cuevasa wywo\u0142a\u0142o poruszenie w\u015br\u00f3d internaut\u00f3w - wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich twierdzi, \u017ce przys\u0142u\u017cy\u0142 si\u0119 spo\u0142eczno\u015bci i domagaj\u0105 si\u0119 wypuszczenia go na wolno\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabito-jego-matke-brutalnie-zemscil-sie-na-podejrzanym,nId,6695065", "date_published": "2023-04-03 07:50:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Pary\u017c zakazuje elektrycznych hulajn\u00f3g. Mieszka\u0144cy zdecydowali w referendum", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-paryz-zakazuje-elektrycznych-hulajnog-mieszkancy-zdecydowali,nId,6695014\"><img align=\"left\" alt=\"Pary\u017c zakazuje elektrycznych hulajn\u00f3g. Mieszka\u0144cy zdecydowali w referendum\" src=\"https://i.iplsc.com/paryz-zakazuje-elektrycznych-hulajnog-mieszkancy-zdecydowali/000GZAYPJHRGXD14-C321.jpg\" /></a>Od 1 wrze\u015bnia Pary\u017c zaka\u017ce wynajmowania hulajn\u00f3g elektrycznych - tak zdecydowali pary\u017canie w niedzielnym referendum. Mieszka\u0144cy francuskiej stolicy sprzeciwili si\u0119 pojazdom, kt\u00f3re powodowa\u0142y liczne wypadki, a tak\u017ce zagraca\u0142y chodniki, miejskie skwery i parki. Cho\u0107 w g\u0142osowaniu udzia\u0142 wzi\u0119\u0142o niewiele ponad 100 tys. os\u00f3b na niemal 1,4 mln uprawnionych, ratusz uzna\u0142 wyniki za wi\u0105\u017c\u0105ce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-paryz-zakazuje-elektrycznych-hulajnog-mieszkancy-zdecydowali,nId,6695014", "date_published": "2023-04-03 07:40:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 404. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-404-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4003,akt,030857\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 404. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-404-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GZA0SK8GNVJ0G-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a na bie\u017c\u0105co informacji z Ukrainy. Zapraszamy na relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-404-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4003,akt,030857", "date_published": "2023-04-03 03:39:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]