[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina otrzyma\u0142a od MFW 2,7 mld dolar\u00f3w - pierwsz\u0105 transz\u0119 programu pomocy finansowej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/bfd7f2ea20580e-948-568-0-110-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukraina otrzyma\u0142a pierwsz\u0105 transz\u0119 pomocy finansowej przyznanej przez Mi\u0119dzynarodowy Fundusz Walutowy (MFW) - poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek ministerstwo finans\u00f3w w Kijowie. Jest to kwota 2,7 mld dolar\u00f3w z obiecanych Ukrainie 15,6 mld dolar\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-otrzymala-od-MFW-2-7-mld-dolarow-pierwsza-transze-programu-pomocy-finansowej-8517080.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 18:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA: Ograniczenie wydobycia ropy przez OPEC jest niewskazane", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/5321579f1b7d17-948-568-0-124-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Redukcja wydobycia ropy naftowej przez pa\u0144stwa OPEC, kt\u00f3rym przewodzi Arabia Saudyjska, jest niewskazane i jasno m\u00f3wili\u015bmy, co s\u0105dzimy o m\u0105dro\u015bci tego ruchu - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik ameryka\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Zasugerowa\u0142 jednak, \u017ce Saud\u00f3w nie spotkaj\u0105 za to \u017cadne konsekwencje.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-Ograniczenie-wydobycia-ropy-przez-OPEC-jest-niewskazane-8517058.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 17:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "WIG20 zn\u00f3w mocny. Decyzja OPEC+ wspar\u0142a kurs Orlenu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/b86f474ab95658-945-560-44-386-3366-2019.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pocz\u0105tek \u015bwi\u0105tecznego tygodnia na GPW wypad\u0142 po my\u015bli gie\u0142dowych byk\u00f3w, przynajmniej je\u015bli chodzi o handluj\u0105cych na WIG20. Indeks najwi\u0119kszych polskich sp\u00f3\u0142ek wyr\u00f3\u017cnia\u0142 si\u0119 na tle europejskich benchmark\u00f3w za spraw\u0105 wzrost\u00f3w PKN Orlen, Allegro i sektora bankowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-znow-mocny-Decyzja-OPEC-wsparla-kurs-Orlenu-8516997.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 16:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Linie lotnicze KLM musz\u0105 wyp\u0142aci\u0107 odpraw\u0119 kapitanowi zwolnionemu m.in. za molestowanie seksualne stewardes", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/2da6be994ed973-945-560-0-128-904-542.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwolniony m.in. za molestowanie seksualne stewardes kapitan linii lotniczej KLM otrzyma od holenderskiego przewo\u017anika 200 tys. euro odprawy - zdecydowa\u0142 w poniedzia\u0142ek s\u0105d w Amsterdamie. Na 56-letniego pilota w przesz\u0142o\u015bci wp\u0142ywa\u0142y r\u00f3wnie\u017c inne skargi, m.in. o rasistowskie uwagi oraz podjadanie pieczywa w sklepie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Linie-lotnicze-KLM-musza-wyplacic-odprawe-kapitanowi-zwolnionemu-m-in-za-molestowanie-seksualne-stewardes-8516981.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 16:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Napad stulecia\" w Holandii. S\u0105d wyda\u0142 wyrok dla sprawc\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/a02597680f0e5a-948-568-0-34-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O\u015bmiu sprawc\u00f3w kradzie\u017cy kosztowno\u015bci, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w p\u00f3\u0142nocnym Amsterdamie w maju 2021 r., zosta\u0142o skazanych na kary pozbawienia wolno\u015bci od 2 do 15 lat - zdecydowa\u0142 w poniedzia\u0142ek s\u0105d w stolicy Holandii. W \u201enapadzie stulecia\u201d, jak okre\u015bli\u0142y go media, celem z\u0142odziei by\u0142 opancerzony pojazd, w kt\u00f3rym znajdowa\u0142o si\u0119 z\u0142oto i drogocenne kamienie szlachetne o \u0142\u0105cznej warto\u015bci szacowanej na 67 mln euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Napad-stulecia-w-Holandii-Sad-wydal-wyrok-dla-sprawcow-8516960.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 15:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Nie ma ryzyka monopolizacji polskiego rynku mieszkaniowego przez inwestor\u00f3w instytucjonalnych\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/5f81253a755e04-948-568-34-0-2562-1537.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Udzia\u0142 mieszka\u0144 nale\u017c\u0105cych do inwestor\u00f3w PRS nie przekroczy w obecnej dekadzie 0,5 proc. ca\u0142ego zasobu mieszkaniowego w Polsce i nie ma ryzyka monopolizacji rynku przez inwestor\u00f3w instytucjonalnych \u2013 oceni\u0142 Pawe\u0142 Sztejter z firmy doradczej JLL.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-ma-ryzyka-monopolizacji-polskiego-rynku-mieszkaniowego-przez-inwestorow-instytucjonalnych-8516928.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 15:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Goldman Sachs podni\u00f3s\u0142 prognoz\u0119 ceny bary\u0142ki ropy Brent", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/3777c6986caa30-948-568-0-27-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewidujemy, \u017ce \u0142\u0105czna produkcja ropy naftowej przez OPEC+ w grudniu 2023 r. b\u0119dzie ni\u017csza o 1,1 mln bary\u0142ek dziennie, ni\u017c wcze\u015bniej szacowano. W zwi\u0105zku z tym podnosimy prognoz\u0119 ceny bary\u0142ki ropy Brent w grudniu 2023 z 90 dol. do 95 dol. \u2013 przekazali ekonomi\u015bci banku Goldman Sachs.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-podniosl-prognoze-ceny-barylki-ropy-Brent-8516876.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 14:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Urz\u0119dnik KE zosta\u0142 przesuni\u0119ty na inne stanowisko, ale zachowa dotychczasow\u0105 pensj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/b2185e7ba06532-945-560-2-75-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysoki rang\u0105 urz\u0119dnik Komisji Europejskiej Henrik Hololei, kt\u00f3ry w latach 2015-2021 wielokrotnie korzysta\u0142 w ramach wykonywania obowi\u0105zk\u00f3w s\u0142u\u017cbowych z lot\u00f3w op\u0142aconych przez Katar, zosta\u0142 przesuni\u0119ty na inne stanowisko bez obowi\u0105zk\u00f3w kierowniczych, ale z t\u0105 sam\u0105 pensj\u0105 - poinformowa\u0142a we wtorek KE.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Urzednik-KE-zostal-przesuniety-na-inne-stanowisko-ale-zachowa-dotychczasowa-pensje-8516848.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 13:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szykuj\u0105 si\u0119 kolejne uproszczenia w przepisach dla przedsi\u0119biorc\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/68128bdaffa5c6-948-567-20-20-980-587.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejne uproszczenia dla przedsi\u0119biorc\u00f3w dotycz\u0105ce  m.in. rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci oraz przekazywania firm nast\u0119pcom  przewiduje projekt ustawy, kt\u00f3ry opublikowano w poniedzia\u0142ek w wykazie prac legislacyjnych rz\u0105du.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szykuja-sie-kolejne-uproszczenia-w-przepisach-dla-przedsiebiorcow-8516836.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 13:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u017babka rozpocz\u0119\u0142a wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z DPD Polska, jednak nie we wszystkich sklepach odbierzemy paczki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/e613b4e327378a-948-568-0-208-4395-2636.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sie\u0107 sklep\u00f3w \u017babka rozpocz\u0119\u0142a wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z DPD Polska. We wszystkich sklepach z franczyzy b\u0119dzie mo\u017cna nadawa\u0107, odbiera\u0107 i zwraca\u0107 przesy\u0142ki wysy\u0142ane za po\u015brednictwem DPD - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym. Za wdro\u017cenie us\u0142ug odpowiedzialny jest Pointpack.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zabka-rozpoczela-wspolprace-z-DPD-Polska-8516793.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 12:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trigon DM zmieni\u0142 rekomendacje dla bank\u00f3w. \"Rynek dyskontuje wr\u0119cz zapa\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/a38da9de39980b-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy Trigon DM, w raporcie z 30 marca podnie\u015bli rekomendacje BNP Paribas BP i Banku Millennium do \"kupuj\" z trzymaj\", a ING Banku \u015al\u0105skiego do \"trzymaj\" ze \"sprzedaj\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trigon-DM-podnosl-rekomendacje-BNP-Paribas-BP-i-B-Millennium-do-kupuj-a-ING-BSK-do-trzymaj-8516783.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 12:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UBS przejmie Credit Suisse i b\u0119dzie zwalnia\u0107. Prac\u0119 mog\u0105 straci\u0107 dziesi\u0105tki tysi\u0119cy os\u00f3b na ca\u0142ym \u015bwiecie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/c50cefafcfc68d-948-568-0-75-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />UBS Group AG planuje\nzmniejszy\u0107 zatrudnienie nawet o 30 proc. po przej\u0119ciu Credit Suisse.\u00a0Prac\u0119 mo\u017ce straci\u0107\nnawet 36 tys. os\u00f3b, z czego a\u017c 11 tys. w Szwajcarii \u2013 poda\u0142 \u201eFortune\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwolnienia-UBS-po-przejeciu-Credit-Suisse-8516747.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 12:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brytyjczycy mog\u0105 mie\u0107 problemy z paszportami. Strajkuje kolejna grupa zawodowa na Wyspach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/ec5080bf61c3ea-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0119ciotygodniowy strajk na tle p\u0142acowym rozpocz\u0119li w poniedzia\u0142ek pracownicy biur paszportowych w Wielkiej Brytanii, kt\u00f3ry jak si\u0119 oczekuje mo\u017ce spowodowa\u0107 spore zak\u0142\u00f3cenia przed letnim sezonem wakacyjnym. Kolejne strajki zapowiedzieli tak\u017ce nauczyciele.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjczycy-moga-miec-problemy-z-paszportami-Strajkuje-kolejna-grupa-zawodowa-na-Wyspach-8516758.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 12:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Finlandia w NATO. Stoltenberg poda\u0142 dat\u0119 wst\u0105pienia kraju do Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/ff4e7d6058fba2-948-568-327-276-3768-2260.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Finlandia zostanie oficjalnie przyj\u0119ta do NATO we \nwtorek - powiedzia\u0142 na konferencji prasowej w Brukseli sekretarz \ngeneralny NATO Jens Stoltenberg. Tego dnia w kwaterze g\u0142\u00f3wnej odb\u0119dzie \nsi\u0119 posiedzenie ministr\u00f3w spraw zagranicznych Sojuszu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finlandia-w-NATO-Stoltenberg-podal-date-wstapienia-kraju-do-Sojuszu-Polnocnoatlantyckiego-8516754.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 12:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyemitowano obligacje dla TVP. Do kasy trafi 2,3 mld z\u0142otych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/437e23a4dc2260-948-568-0-108-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Telewizja Polska ci\u0105gle finansuje si\u0119 z emisji obligacji. Dzi\u015b Ministerstwo Finans\u00f3w wyemitowa\u0142o i przekaza\u0142o TVPkolejne obligacje o warto\u015bci 2,7 mld z\u0142otych. Obecnie w TVP s\u0105 z\u0142ote czasy, je\u015bli chodzi o finanse, ale je\u015bli chodzi o ich wydatkowanie, wydaje mi si\u0119, \u017ce nie ma \u017cadnych oszcz\u0119dno\u015bci - komentuje Janusz Daszczy\u0144ski, by\u0142y prezes nadawcy dla\u00a0Wirtualnych Medi\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyemitowano-obligacje-dla-TVP-Do-kasy-trafi-2-3-mld-zlotych-8516710.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 11:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Euronet zmieni\u0142 logo. Szykuje si\u0119 rebranding bankomat\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/6cbdf4ac99f2c2-948-568-0-0-1976-1185.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firma Euronet, do kt\u00f3rej nale\u017cy najwi\u0119ksza niezale\u017cna sie\u0107 bankomat\u00f3w w Polsce, zmieni\u0142a logotyp i identyfikacj\u0119 wizualn\u0105 marki. Od dzi\u015b nowe logo mo\u017cna ju\u017c zobaczy\u0107 na stronie internetowej operatora, a wkr\u00f3tce rebranding obejmie wszystkie urz\u0105dzenia firmy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Euronet-zmienil-logo-Szykuje-sie-rebranding-bankomatow-8516681.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 10:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowa strategia energetyczna Polski. Minister Moskwa: Potrzebujemy atomu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/3c919d710c99a2-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d aktualizuje strategi\u0119 energetyczna Polski. O szczeg\u00f3\u0142ach na konferencji poinformowa\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Tak d\u0142ugo, jak nie pojawi si\u0119 energetyka j\u0105drowa w naszych mocach, tak d\u0142ugo nie b\u0119dziemy mogli wycofywa\u0107 mocy w\u0119glowych - podkre\u015bli\u0142a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-strategia-energetyczna-Polski-Minister-Moskwa-Potrzebujemy-atomu-8516679.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 10:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Powr\u00f3t cen paliw powy\u017cej 7 z\u0142otych jest bardzo realny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/8503253c36b12c-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kierowcy w najbli\u017cszych miesi\u0105cach b\u0119d\u0105 musieli trzyma\u0107 si\u0119 za portfel. Spodziewamy si\u0119, \u017ce ceny b\u0119d\u0105 ros\u0142y, a w okresie maj-czerwiec, kiedy ro\u015bnie sezonowo zapotrzebowanie zw\u0142aszcza na benzyn\u0119, powr\u00f3t do cen powy\u017cej 7 z\u0142otych jest bardzo realny \u2013 ocenia ekspertka firmy Reflex Urszula Cie\u015blak.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powrot-cen-paliw-powyzej-7-zlotych-jest-bardzo-realny-8516653.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 09:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "McDonald's szykuje si\u0119 do du\u017cych zwolnie\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/fda62fdd27c4e6-948-568-0-87-1941-1164.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ski koncern McDonald's przygotowuje si\u0119 do du\u017cych zwolnie\u0144 w \nramach restrukturyzacji firmy. Pracownicy korporacyjni w USA zostali \npoproszeni o prac\u0119 zdaln\u0105 w oczekiwaniu na decyzje - informuje \"The Wall\n Street Journal\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/McDonald-s-szykuje-sie-do-duzych-zwolnien-8516637.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 09:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny zb\u00f3\u017c na rynku krajowym odbi\u0142y, ale handel nadal niewielki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/4e5768381686f6-948-568-0-115-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny zb\u00f3\u017c na rynku krajowym odbi\u0142y, ale handel nadal niewielki - poda\u0142a Izba Zbo\u017cowo-Paszowa w newsletterze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-zboz-na-rynku-krajowym-odbily-ale-handel-nadal-niewielki-8516645.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 09:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d we\u017amie si\u0119 za recepty z internetu. Powstan\u0105 receptomaty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/1ce844fd6b4328-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcemy przygotowa\u0107 takie rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re b\u0119dzie wypo\u015brodkowane, tzn. b\u0119dzie ca\u0142y czas utrzymywa\u0142o komfort korzystania z niego. Z drugiej strony widzimy jednak, \u017ce pewne aktywno\u015bci nale\u017cy ograniczy\u0107 \u2013 m\u00f3wi\u0142 o internetowych receptomatach w Radiu Plus minister zdrowia Adam Niedzielski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-wezmie-sie-za-recepty-z-internetu-Powstana-receptomaty-8516634.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 09:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0119dzie wi\u0119cej LPG z Zachodu. Firmy szukaj\u0105 alternatywy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/51273d1578fe95-905-542-60-45-905-542.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosn\u0105 dostawy p\u0142ynnego gazu z kierunk\u00f3w alternatywnych do rosyjskiego. To jednak zadanie ani \u0142atwe, ani tanie, bo l\u0105dowe terminale do importu LPG s\u0105 g\u0142\u00f3wnie na wschodzie - pisze poniedzia\u0142kowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-wiecej-LPG-z-Zachodu-8516499.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d zaka\u017ce cesji um\u00f3w deweloperskich. Ale to nie koniec zmian", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/9c89109a82e12e-948-568-0-28-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Likwidacja PCC przy zakupie pierwszego mieszkania najp\u00f3\u017aniej wejdzie w \u017cycie z pocz\u0105tkiem roku - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w Programie 3. Polskiego Radia szef MRiT Waldemar Buda. Wcze\u015bniej ma wej\u015b\u0107 zakaz cesji um\u00f3w deweloperskich, kt\u00f3ry b\u0119dzie dodany do ustawy ws. bezpiecznego kredytu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsze-mieszkanie-Rzad-zakaze-cesji-umow-deweloperskich-8516619.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 09:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro bez wi\u0119kszych zmian. Dolar odskoczy\u0142 od do\u0142ka", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/06f97169ee211a-948-568-0-0-2165-1299.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro od kilkunastu dni porusza si\u0119 w do\u015b\u0107 w\u0105skim\nzakresie, ale nie potrafi ustanowi\u0107 nowych minim\u00f3w pomimo os\u0142abienia dolara.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-bez-wiekszych-zmian-Dolar-odskoczyl-od-dolka-8516615.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 09:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Budka: Nie popieramy zakazu sprzeda\u017cy aut spalinowych po 2035 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/e8d1c2698081fb-945-560-0-78-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PO nie popiera rozporz\u0105dzenia o zakazie sprzeda\u017cy samochod\u00f3w spalinowych w UE po 2035 roku, uwa\u017camy, \u017ce w tej sprawie trzeba zda\u0107 si\u0119 na ludzi; je\u015bli samochody elektryczne b\u0119d\u0105 ta\u0144sze od spalinowych, ludzie sami b\u0119d\u0105 je wybiera\u0107 - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w Radiu TOK FM szef klubu KO Borys Budka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budka-Nie-popieramy-zakazu-sprzedazy-aut-spalinowych-po-2035-roku-8516606.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 09:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Uczelnie wy\u017csze szykuj\u0105 si\u0119 na zderzenie ze sztuczn\u0105 inteligencj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/5f4287d3adb46f-948-568-0-157-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sztuczna inteligencja jest ostatnio odmieniana przez wszystkie \nprzypadki. Na zderzenie z tym tematem szykuj\u0105 si\u0119 teraz uczelnie wy\u017csze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uczelnie-wyzsze-szykuja-sie-na-zderzenie-ze-sztuczna-inteligencja-8516585.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PMI: polski przemys\u0142 wci\u0105\u017c tkwi w recesji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/41f89ffd7fec0a-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Marzec przyni\u00f3s\u0142 pierwszy od jesieni spadek PMI dla\npolskiego sektora wytw\u00f3rczego. Od blisko roku wska\u017anik ten pokazuje spadek aktywno\u015bci\nw krajowym przemy\u015ble.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PMI-Polska-marzec-2023-8516569.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ta\u0144szy gaz dla piekarni i cukierni. Jak z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/ac8d91de74ec96-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Piekarnie i cukiernie wykorzystuj\u0105ce gaz do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci, b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 z preferencyjnych stawek za gaz \u2013 przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek ZUS.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tanszy-gaz-dla-piekarni-i-cukierni-Jak-zlozyc-wniosek-8516566.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 07:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Londynie mied\u017a tanieje przez decyzj\u0119 OPEC+", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/4cf343bc075f92-948-568-0-169-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny miedzi na gie\u0142dzie metali LME w Londynie spadaj\u0105 w reakcji na niespodziewan\u0105 decyzj\u0119 kraj\u00f3w OPEC+ o ci\u0119ciu dostaw ropy. Mied\u017a w dostawach 3-miesi\u0119cznych jest wyceniana ni\u017cej o 0,3 proc. wobec 8993,00 USD za ton\u0119, notowanych na zako\u0144czenie poprzedniej sesji - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Londynie-miedz-tanieje-przez-decyzje-OPEC-8516552.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 07:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pepco otworzy\u0142o setny sklep we W\u0142oszech. Planuje wej\u015b\u0107 na kolejne rynki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/2cfa6d5e085a15-948-567-0-62-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pepco otworzy\u0142o setny sklep we W\u0142oszech, do ko\u0144ca roku grupa planuje rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w Portugalii oraz Bo\u015bni i Hercegowinie - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-otworzylo-setny-sklep-we-Wloszech-planuje-w-23-wejsc-na-rynek-portugalski-i-bosniacki-8516550.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 07:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Silne wzrosty cen ropy po decyzji OPEC+", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/3c45cac299c715-948-567-5-2-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku mocno rosn\u0105 w reakcji na niespodziewan\u0105 decyzj\u0119 kraj\u00f3w OPEC+ o ci\u0119ciu produkcji surowca - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Silne-wzrosty-cen-ropy-po-decyzji-OPEC-8516543.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 07:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hulajnogi elektryczne nie dla Pary\u017ca. Wi\u0119kszos\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w za zakazem wynajmu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/40972df5d53f1b-948-567-0-77-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W niedzielnym referendum w Pary\u017cu, przyt\u0142aczaj\u0105ca wi\u0119kszo\u015b\u0107 g\u0142osuj\u0105cych opowiedzia\u0142a si\u0119 za wprowadzeniem przez miasto zakazu wynajmu elektrycznych hulajn\u00f3g - poinformowa\u0142y w\u0142adze stolicy Francji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hulajnogi-elektryczne-nie-dla-Paryza-Wiekszosc-mieszkancow-za-zakazem-wynajmu-8516476.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 06:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Realna inflacja na Kubie jedn\u0105 z najwy\u017cszych na naszej planecie\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/df2df9df7b137f-948-568-0-0-3900-2340.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas gdy wzrost cen podstawowych artyku\u0142\u00f3w i us\u0142ug na \"rynku formalnym\" wyni\u00f3s\u0142 na Kubie w 2022 roku - wed\u0142ug og\u0142oszonego ostatnio oficjalnego komunikatu rz\u0105dowego - niespe\u0142na 40 proc., \u017ar\u00f3d\u0142a pozarz\u0105dowe oceniaj\u0105 ten wzrost jako wielokrotnie wy\u017cszy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Realna-inflacja-na-Kubie-jedna-z-najwyzszych-na-naszej-planecie-8516497.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 06:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ro\u015bnie zapotrzebowanie na wirtualnych ludzi. Czym si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0105 od AI i robot\u00f3w?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/f30c24689be9e1-948-568-0-0-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynek cyfrowych ludzi w\u00a0ci\u0105gu dekady wzro\u015bnie niemal 40-krotnie, przewiduj\u0105 analitycy, wskazuj\u0105c jednocze\u015bnie, \u017ce ma to zwi\u0105zek z\u00a0rozwojem metawersu. Tymczasem ju\u017c dzi\u015b przedsi\u0119biorstwa coraz ch\u0119tniej inwestuj\u0105 w\u00a0takie...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnie-zapotrzebowanie-na-wirtualnych-ludzi-Czym-sie-roznia-od-AI-i-robotow-8516516.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 06:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zamiast oferowa\u0107 realne ugody z frankowcami, banki licz\u0105 na ustaw\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/7d18914f876547-948-568-17-77-982-589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sektor bankowy, zamiast zaoferowa\u0107 frankowiczom realne propozycje ug\u00f3d, liczy na ustawowy ratunek przed lawin\u0105 pozw\u00f3w s\u0105dowych - podkre\u015bla poniedzia\u0142kowy \"Nasz Dziennik\". Klienci w s\u0105dach mog\u0105 wygra\u0107 znacznie wi\u0119cej, ni\u017c proponuj\u0105 im banki - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamiast-oferowac-realne-ugody-z-frankowcami-banki-licza-na-ustawe-8516507.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 05:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Terlecki: My\u015blimy o mocnym prospo\u0142ecznym elemencie programu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/a912e3073c11c7-948-568-0-134-3586-2151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyborczych licytacji ci\u0105g dalszy. My\u015blimy o jakim\u015b mocnym prospo\u0142ecznym i prorodzinnym elemencie naszego programu - powiedzia\u0142 w rozmowie z poniedzia\u0142kowym wydaniem \"Sieci\" wicemarsza\u0142ek Sejmu, przewodnicz\u0105cy Klubu Parlamentarnego Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Ryszard Terlecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Waloryzacja-500-Terlecki-Myslimy-o-mocnym-prospolecznym-elemencie-programu-8516503.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 05:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zakupy na ostatni\u0105 chwil\u0119. Po\u0142owa Polak\u00f3w woli poczeka\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/fe6f4a05959294-948-568-0-195-3008-1804.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wielkanoc ju\u017c niemal za rogiem, a ponad po\u0142owa Polak\u00f3w czeka z zakupami wielkanocnymi niemal do ostatniej chwili, a tylko 7 proc. nie zwraca uwagi, co ile kosztuje - pisze poniedzia\u0142kowa \"Rzeczpospolita\". Ponad 80 proc. konsument\u00f3w deklaruje, \u017ce chce \u015bwi\u0105teczne zakupy zrobi\u0107 g\u0142\u00f3wnie na promocjach - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakupy-na-ostatnia-chwile-Polowa-Polakow-woli-poczekac-8516501.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 05:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjskie firmy na sprzeda\u017c. To efekt polskich sankcji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/dd9f930b8af12e-948-568-0-0-2200-1319.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na psprzeda\u017c zostanie wystawiona pierwsza sp\u00f3\u0142ka, kt\u00f3ra zosta\u0142a wpisana na list\u0119 sankcyjn\u0105. Polskie w\u0142adze opracowa\u0142y procedury, aby aktywa nie wr\u00f3ci\u0142y pod kontrol\u0119 rosyjsk\u0105 - pisze poniedzia\u0142kowy \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjskie-firmy-na-sprzedaz-To-efekt-polskich-sankcji-8516500.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 05:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PIT za zmar\u0142ego ma\u0142\u017conka. Podatek mo\u017cna pomniejszy\u0107 o ulgi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/04256c77f70f13-948-568-0-9-1902-1141.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015amier\u0107 m\u0119\u017ca nie pozbawia wdowy mo\u017cliwo\u015bci wsp\u00f3lnego rozliczenia podatku dochodowego w rocznym PIT. Jednak rodzina nie ma obowi\u0105zku wype\u0142niania rocznego zeznania podatkowego. Sprawdzamy, jak rozliczy\u0107 PIT po zmar\u0142ej osobie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIT-zmarlego-Czy-mozna-skorzystac-ze-wspolnego-rozliczenia-z-niezyjacym-mezem-8515393.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Patodeweloperka to nie tylko mikrokawalerki. \"Polska jest rajem podatkowym dla nieruchomo\u015bci mieszkalnych\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/50228281d5b515-948-568-0-134-1986-1191.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Patodeweloperka ma wiele twarzy. To m.in. osiedla budowane w szczerym polu, bloki oddalone od siebie zaledwie o kilka metr\u00f3w, mieszkania w formie korytarzy czy garderoby a tak\u017ce brak alternatyw dla lokali budowanych przez deweloper\u00f3w. Wszystkie te twarze odkrywamy je w rozmowie z dr \u0141ukaszem Drozd\u0105, autorem ksi\u0105\u017cki \u201eDziury w ziemi. Patodeweloperka w Polsce\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Patodeweloperka-to-nie-tylko-mikrokawalerki-Polska-jest-rajem-podatkowym-dla-nieruchomosci-mieszkalnych-8515634.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-03 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]