[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trump w Nowym Jorku. Jego zwolennicy szykuj\u0105 si\u0119 do \"totalnej wojny\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-w-nowym-jorku-jego-zwolennicy-szykuja-sie-do-totalnej-,nId,6695748\"><img align=\"left\" alt=\"Trump w Nowym Jorku. Jego zwolennicy szykuj\u0105 si\u0119 do &quot;totalnej wojny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/trump-w-nowym-jorku-jego-zwolennicy-szykuja-sie-do-totalnej/000GZFFE94RJHP7U-C321.jpg\" /></a>Donald Trump wyl\u0105dowa\u0142 w Nowym Jorku, gdzie we wtorek ma stan\u0105\u0107 przed s\u0105dem. Jego radykalni zwolennicy zapowiadaj\u0105 &quot;totaln\u0105 wojn\u0119&quot;, a porz\u0105dku na nowojorskich ulicach pilnuj\u0105 oddzia\u0142y policji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-w-nowym-jorku-jego-zwolennicy-szykuja-sie-do-totalnej-,nId,6695748", "date_published": "2023-04-03 20:17:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Rosyjski genera\u0142 zwolniony. Poni\u00f3s\u0142 pora\u017ck\u0119 w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosyjski-general-zwolniony-poniosl-porazke-w-ukrainie,nId,6695742\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosyjski genera\u0142 zwolniony. Poni\u00f3s\u0142 pora\u017ck\u0119 w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosyjski-general-zwolniony-poniosl-porazke-w-ukrainie/000GZFCXEIEIDCKT-C321.jpg\" /></a>Genera\u0142 Rustam Muradow, jednen z czo\u0142owych rosyjskich dow\u00f3dc\u00f3w zosta\u0142 zwolniony - przekaza\u0142 portal The Moscow Times. Jak podano, Muradow straci\u0142 stanowisko w zwi\u0105zku z &quot;nieudanym rosyjskim atakiem&quot; na ukrai\u0144skie miasto Wuh\u0142edar w obwodzie donieckim. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosyjski-general-zwolniony-poniosl-porazke-w-ukrainie,nId,6695742", "date_published": "2023-04-03 20:01:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Nastolatek trafi\u0142 do szpitala po imprezie. Mia\u0142 by\u0107 torturowany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nastolatek-trafil-do-szpitala-po-imprezie-mial-byc-tortu,nId,6695721\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Nastolatek trafi\u0142 do szpitala po imprezie. Mia\u0142 by\u0107 torturowany\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-nastolatek-trafil-do-szpitala-po-imprezie-mial-byc-tortu/000GZFAPF0NBM62P-C321.jpg\" /></a>19-letni Trent Lehrkamp z Georgii trafi\u0142 do szpitala po imprezie urz\u0105dzonej z okazji wiosennej przerwy w nauce. Nastolatek walczy\u0142 o \u017cycie pod\u0142\u0105czony do respiratora. Wcze\u015bniej mia\u0142 by\u0107  torturowany przez znajomych. Spraw\u0105 zaj\u0119\u0142o si\u0119 FBI.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nastolatek-trafil-do-szpitala-po-imprezie-mial-byc-tortu,nId,6695721", "date_published": "2023-04-03 19:45:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brytyjska poczta przeprasza za primaaprilisowy \u017cart. Obieca\u0142a podwy\u017cki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjska-poczta-przeprasza-za-primaaprilisowy-zart-obiecala,nId,6695689\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjska poczta przeprasza za primaaprilisowy \u017cart. Obieca\u0142a podwy\u017cki\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjska-poczta-przeprasza-za-primaaprilisowy-zart-obiecala/000GZF8YMGH0M5V0-C321.jpg\" /></a>Primaaprilisowy \u017cart rozw\u015bcieczy\u0142 pracownik\u00f3w. Brytyjska Poczta Kr\u00f3lewska przeprosi\u0142a za rozpowszechnienie nieprawdziwej informacji dotycz\u0105cej podwy\u017cek. Pracownicy od miesi\u0119cy strajkuj\u0105 i domagaj\u0105 si\u0119 wy\u017cszych wynagrodze\u0144. Zwi\u0105zek zawodowy pocztowc\u00f3w nazwa\u0142 \u017cart &quot;paskudnym&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjska-poczta-przeprasza-za-primaaprilisowy-zart-obiecala,nId,6695689", "date_published": "2023-04-03 19:41:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Order M\u0119stwa dla rosyjskiego blogera wojennego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-order-mestwa-dla-rosyjskiego-blogera-wojennego,nId,6695723\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Order M\u0119stwa dla rosyjskiego blogera wojennego\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-order-mestwa-dla-rosyjskiego-blogera-wojennego/000GZF84N6VWWUJ6-C321.jpg\" /></a>Rosyjski bloger wojenny W\u0142adlen Tatarski zosta\u0142 po\u015bmiertnie odznaczony Orderem M\u0119stwa - przekaza\u0142a prokremlowska agencja Ria Nowosti, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dekret W\u0142adimira Putina. Tatarski zgin\u0105\u0142 w niedziel\u0119 podczas wybuchu bomby w kawiarni w Sankt Petersburgu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-order-mestwa-dla-rosyjskiego-blogera-wojennego,nId,6695723", "date_published": "2023-04-03 19:36:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brytyjka zmar\u0142a podczas operacji w Turcji. Zabieg ma u\u0142atwia\u0107 odchudzanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjka-zmarla-podczas-operacji-w-turcji-zabieg-ma-ulatwiac,nId,6695677\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjka zmar\u0142a podczas operacji w Turcji. Zabieg ma u\u0142atwia\u0107 odchudzanie\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjka-zmarla-podczas-operacji-w-turcji-zabieg-ma-ulatwiac/000GZF03W2N3H59X-C321.jpg\" /></a>M\u0142oda Brytyjka zmar\u0142a w sobot\u0119 podczas operacji stosowanej w leczeniu oty\u0142o\u015bci. Do zabiegu dosz\u0142o w Turcji. Nie wiadomo, jakie komplikacje doprowadzi\u0142y do \u015bmierci kobiety. 28-latka nie mia\u0142a wykupionego ubezpieczenia, w zwi\u0105zku z czym rodzina b\u0119dzie musia\u0142a na w\u0142asny koszt sprowadzi\u0107 zw\u0142oki do kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjka-zmarla-podczas-operacji-w-turcji-zabieg-ma-ulatwiac,nId,6695677", "date_published": "2023-04-03 18:50:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brytyjka zmar\u0142a podczas operacji w Turcji. Zabieg mia\u0142 u\u0142atwi\u0107 odchudzanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjka-zmarla-podczas-operacji-w-turcji-zabieg-mial-ulatwi,nId,6695677\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjka zmar\u0142a podczas operacji w Turcji. Zabieg mia\u0142 u\u0142atwi\u0107 odchudzanie\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjka-zmarla-podczas-operacji-w-turcji-zabieg-mial-ulatwi/000GZF03W2N3H59X-C321.jpg\" /></a>M\u0142oda Brytyjka zmar\u0142a w sobot\u0119 podczas operacji stosowanej w leczeniu oty\u0142o\u015bci. Do zabiegu dosz\u0142o w Turcji. Nie wiadomo, jakie komplikacje doprowadzi\u0142y do \u015bmierci kobiety. 28-latka nie mia\u0142a wykupionego ubezpieczenia, w zwi\u0105zku z czym rodzina b\u0119dzie musia\u0142a na w\u0142asny koszt sprowadzi\u0107 zw\u0142oki do kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjka-zmarla-podczas-operacji-w-turcji-zabieg-mial-ulatwi,nId,6695677", "date_published": "2023-04-03 18:50:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski I\u0142-76 pojawi\u0142 si\u0119 nad Morzem Ba\u0142tyckim", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-il-76-pojawil-sie-nad-morzem-baltyckim,nId,6695685\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski I\u0142-76 pojawi\u0142 si\u0119 nad Morzem Ba\u0142tyckim\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-il-76-pojawil-sie-nad-morzem-baltyckim/000GZEZNE1YQSQEP-C321.jpg\" /></a>Rosyjski samolot wojskowy I\u0142-76 pojawi\u0142 si\u0119 w niedziel\u0119 2 kwietnia nad Morzem Ba\u0142tyckim - powiadomi\u0142o Sojusznicze Dow\u00f3dztwo Lotnicze. Samolot lecia\u0142 nad mi\u0119dzynarodowymi wodami z kontynentalnej cz\u0119\u015bci Rosji do eksklawy kaliningradzkiej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-il-76-pojawil-sie-nad-morzem-baltyckim,nId,6695685", "date_published": "2023-04-03 18:36:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Ameryka\u0144ska bomba atomowa mog\u0142a zosta\u0107 uszkodzona w bazie w Holandii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-amerykanska-bomba-atomowa-mogla-zostac-uszkodzona-w-ba,nId,6695665\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Ameryka\u0144ska bomba atomowa mog\u0142a zosta\u0107 uszkodzona w bazie w Holandii\" src=\"https://i.iplsc.com/media-amerykanska-bomba-atomowa-mogla-zostac-uszkodzona-w-ba/000GZEVC7C2CKR7M-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ska bomba atomowa B61 mog\u0142a zosta\u0107 uszkodzona podczas incydentu, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce w bazie w Holandii - podaje &quot;Guardian&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na raport Federacji Ameryka\u0144skich Naukowc\u00f3w.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-amerykanska-bomba-atomowa-mogla-zostac-uszkodzona-w-ba,nId,6695665", "date_published": "2023-04-03 17:55:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szwedzka policja chce deportowa\u0107 staruszk\u0119 z Alzheimerem. Powodem brexit", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwedzka-policja-chce-deportowac-staruszke-z-alzheimerem-pow,nId,6695383\"><img align=\"left\" alt=\"Szwedzka policja chce deportowa\u0107 staruszk\u0119 z Alzheimerem. Powodem brexit\" src=\"https://i.iplsc.com/szwedzka-policja-chce-deportowac-staruszke-z-alzheimerem-pow/000GZEWELXWR37PX-C321.jpg\" /></a>74-letnia Kathleen Poole prawdopodobnie zostanie deportowana ze Szwecji do Wielkiej Brytanii. Wnioskuje o to szwedzka policja. Kobieta od lat cierpi na Alzheimera i nie mo\u017ce samodzielnie wykonywa\u0107 podstawowych czynno\u015bci. Po Brexicie obywatele Wielkiej Brytanii musz\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107 podanie o pozwolenie na przebywanie na terenie Szwecji. Wniosek z\u0142o\u017cony w imieniu Kathleen zosta\u0142 odrzucony, poniewa\u017c chora kobieta ma niewa\u017cny paszport. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwedzka-policja-chce-deportowac-staruszke-z-alzheimerem-pow,nId,6695383", "date_published": "2023-04-03 17:50:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Influencerka przy\u0142apa\u0142a ch\u0142opaka na zdradzie dzi\u0119ki kamerom ochrony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-influencerka-przylapala-chlopaka-na-zdradzie-dzieki-kamerom-,nId,6695647\"><img align=\"left\" alt=\"Influencerka przy\u0142apa\u0142a ch\u0142opaka na zdradzie dzi\u0119ki kamerom ochrony\" src=\"https://i.iplsc.com/influencerka-przylapala-chlopaka-na-zdradzie-dzieki-kamerom/000GZESU61OCL2G4-C321.jpg\" /></a>Przyjaci\u00f3\u0142ka influencerki Kayli Gardner przegl\u0105da\u0142a monitoring na \u017cywo w kabinie statku wycieczkowego, kt\u00f3rym obie p\u0142yn\u0119\u0142y. Nagle zauwa\u017cy\u0142a na pok\u0142adzie ch\u0142opaka Gardner, kt\u00f3ry pocz\u0105tkowo jedynie rozmawia\u0142 z inn\u0105 kobiet\u0105. Sytuacja szybko si\u0119 jednak rozwin\u0119\u0142a. Influencerka opublikowa\u0142a na TikToku kilka film\u00f3w z incydentu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-influencerka-przylapala-chlopaka-na-zdradzie-dzieki-kamerom-,nId,6695647", "date_published": "2023-04-03 17:28:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Nowa bro\u0144 w rezydencji Putina. \"Boi si\u0119 wszystkiego\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-nowa-bron-w-rezydencji-putina-boi-sie-wszystkiego,nId,6695644\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Nowa bro\u0144 w rezydencji Putina. &quot;Boi si\u0119 wszystkiego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-nowa-bron-w-rezydencji-putina-boi-sie-wszystkiego/000GZEQ1OL06X4UW-C321.jpg\" /></a>W sekretnej rezydencji W\u0142adimira Putina niedaleko Soczi pojawi\u0142 si\u0119 system przeciwpancerny Pancyr-S1 - wynika z ustale\u0144 wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w rosyjskiego opozycjonisty Aleksieja Nawalnego, na kt\u00f3re powo\u0142uje si\u0119 portal Ukrainska Prawda. &quot;W\u0142adimir Putin kreuje siebie jako odnosz\u0105cego sukcesy polityka, kt\u00f3ry prowadzi zwyci\u0119sk\u0105 wojn\u0119 z Ukrain\u0105 i NATO. W rzeczywisto\u015bci boi si\u0119 wszystkiego&quot; - oceniono.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-nowa-bron-w-rezydencji-putina-boi-sie-wszystkiego,nId,6695644", "date_published": "2023-04-03 17:03:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poszukiwania Jacka Jaworka. Prokuratura przed\u0142u\u017cy\u0142a \u015bledztwo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poszukiwania-jacka-jaworka-prokuratura-przedluzyla-sledztwo,nId,6695489\"><img align=\"left\" alt=\"Poszukiwania Jacka Jaworka. Prokuratura przed\u0142u\u017cy\u0142a \u015bledztwo\" src=\"https://i.iplsc.com/poszukiwania-jacka-jaworka-prokuratura-przedluzyla-sledztwo/000GZEDL1VEBF7P1-C321.jpg\" /></a>\u015aledztwo w sprawie Jacka Jaworka zosta\u0142o przed\u0142u\u017cone do 20 lipca  - poinformowa\u0142a prokuratura. Powodem jest oczekiwanie na materia\u0142y, o kt\u00f3re \u015bledczy zwr\u00f3cili si\u0119 do Stan\u00f3w Zjednoczonych. M\u0119\u017cczyzna w lipcu 2021 roku w Borowcach k. Cz\u0119stochowy zabi\u0142 trzy osoby: swojego brata, jego \u017con\u0119 i ich starszego syna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poszukiwania-jacka-jaworka-prokuratura-przedluzyla-sledztwo,nId,6695489", "date_published": "2023-04-03 16:26:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Andrzej Duda w Watykanie. Z\u0142o\u017cy\u0142 ho\u0142d \u015bw. Janowi Paw\u0142owi II", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-w-watykanie-zlozyl-hold-sw-janowi-pawlowi-ii,nId,6695484\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda w Watykanie. Z\u0142o\u017cy\u0142 ho\u0142d \u015bw. Janowi Paw\u0142owi II\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-w-watykanie-zlozyl-hold-sw-janowi-pawlowi-ii/000GZECO8EDM3HAV-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda razem z \u017con\u0105 Agat\u0105 Kornhauser-Dud\u0105 z\u0142o\u017cyli kwiaty w Bazylice \u015bw. Piotra przy grobie \u015bw. Jana Paw\u0142a II. Wczoraj min\u0119\u0142a 18. rocznica \u015bmierci papie\u017ca. Wieczorem w Rzymie prezydent Duda razem z przedstawicielami Polskiego Komitetu Olimpijskiego i polskimi sportowcami odbierze ogie\u0144 olimpijski w zwi\u0105zku z organizowanymi w Krakowie Europejskimi Igrzyskami Olimpijskimi. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-w-watykanie-zlozyl-hold-sw-janowi-pawlowi-ii,nId,6695484", "date_published": "2023-04-03 16:07:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Papieskie krem\u00f3wki w pendolino, a w \u015brodku gips. Ekspertka zajrza\u0142a w sk\u0142ad", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-papieskie-kremowki-w-pendolino-a-w-srodku-gips-ekspertka-zaj,nId,6695450\"><img align=\"left\" alt=\"Papieskie krem\u00f3wki w pendolino, a w \u015brodku gips. Ekspertka zajrza\u0142a w sk\u0142ad\" src=\"https://i.iplsc.com/papieskie-kremowki-w-pendolino-a-w-srodku-gips-ekspertka-zaj/000GZE9MGA3KLANE-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 PKP Intercity postanowi\u0142o upami\u0119tni\u0107 Jana Paw\u0142a II i rozda\u0107 pasa\u017cerom pendolino papieskie krem\u00f3wki. &quot;Mimo i\u017c rozdawane by\u0142y w poci\u0105gach - sk\u0142ad maj\u0105 kompletnie niepoci\u0105gaj\u0105cy. O \u015bwi\u0119ty Klemensie, czego tam nie ma&quot; - skomentowa\u0142a Katarzyna Bosacka, kt\u00f3ra zajrza\u0142a w sk\u0142ad papieskiego deseru. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-papieskie-kremowki-w-pendolino-a-w-srodku-gips-ekspertka-zaj,nId,6695450", "date_published": "2023-04-03 15:50:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogoda. Przymrozki, opady i burze \u015bnie\u017cne. Wiadomo, kiedy b\u0119dzie cieplej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-przymrozki-opady-i-burze-sniezne-wiadomo-kiedy-bedzie,nId,6695457\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda. Przymrozki, opady i burze \u015bnie\u017cne. Wiadomo, kiedy b\u0119dzie cieplej\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-przymrozki-opady-i-burze-sniezne-wiadomo-kiedy-bedzie/000GZE8EG34DII0G-C321.jpg\" /></a>Ch\u0142odna pogoda pozostanie z nami jeszcze jaki\u015b czas. Pierwsza po\u0142owa tygodnia przyniesie och\u0142odzenie. Miejscami pojawi\u0105 si\u0119 opady \u015bciegu, a temperatura spadnie poni\u017cej 0 st. C. Wed\u0142ug synoptyk\u00f3w na popraw\u0119 pogody trzeba poczeka\u0107 do ostatnich dni tygodnia, to wtedy do kraju nap\u0142ywa\u0107 znaczenie cieplejsze powietrze. Jaka b\u0119dzie prognoza pogody na \u015bwi\u0119ta Wielkanocne?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-przymrozki-opady-i-burze-sniezne-wiadomo-kiedy-bedzie,nId,6695457", "date_published": "2023-04-03 15:32:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tusk rozmawia\u0142 z rolnikami. M\u00f3wi\u0142 o \"filozofii Kaczy\u0144skiego\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-tusk-rozmawial-z-rolnikami-mowil-o-filozofii-kaczynskiego,nId,6695418\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk rozmawia\u0142 z rolnikami. M\u00f3wi\u0142 o &quot;filozofii Kaczy\u0144skiego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-rozmawial-z-rolnikami-mowil-o-filozofii-kaczynskiego/000GZE4XS2WE81EX-C321.jpg\" /></a>- Pa\u0144stwo, zamiast punktowo \u0142apa\u0107 tego, kto kradnie, w jakim\u015b sensie prze\u015bladuje wszystkich. Wtedy mo\u017ce kogo\u015b z\u0142apie, mo\u017ce nie z\u0142apie, ale ile ludzi uczciwe pracuj\u0105cych ma udr\u0119k\u0119, to sami wiecie - m\u00f3wi\u0142 Donald Tusk w czasie wizyty w Grucznie (woj. kujawsko-pomorskie). M\u00f3wi\u0142, \u017ce takie podej\u015bcie &quot;jest do\u015b\u0107 charakterystyczne dla filozofii Kaczy\u0144skiego&quot;. Lider Platformy Obywatelskiej przyzna\u0142, \u017ce w\u015br\u00f3d wielu Polak\u00f3w panuje przekonanie, \u017ce &quot;czasami w Polsce op\u0142aca si\u0119 nie pracowa\u0107&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-tusk-rozmawial-z-rolnikami-mowil-o-filozofii-kaczynskiego,nId,6695418", "date_published": "2023-04-03 15:10:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prigo\u017cyn ws. \u015bmierci blogera: Nie obwinia\u0142bym re\u017cimu kijowskiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-ws-smierci-blogera-nie-obwinialbym-rezimu-kijowskie,nId,6695415\"><img align=\"left\" alt=\"Prigo\u017cyn ws. \u015bmierci blogera: Nie obwinia\u0142bym re\u017cimu kijowskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/prigozyn-ws-smierci-blogera-nie-obwinialbym-rezimu-kijowskie/000GZDWYU8IX767K-C321.jpg\" /></a>Za \u015bmier\u0107 W\u0142adlena Tatarskiego, rosyjskiego blogera wojennego odpowiada &quot;grupa radyka\u0142\u00f3w&quot; - uwa\u017ca Jewgienij Prigo\u017cyn. Zdaniem szefa Grupy Wagnera zab\u00f3jstwa Tatarskiego i Darii Duginy s\u0105 do siebie podobne, ale &quot;nie obwinia\u0142by re\u017cimu kijowskiego za dzia\u0142ania&quot;.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-ws-smierci-blogera-nie-obwinialbym-rezimu-kijowskie,nId,6695415", "date_published": "2023-04-03 14:36:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dewastacja pomnika Jana Paw\u0142a II w Stalowej Woli. \"Haniebny atak\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-dewastacja-pomnika-jana-pawla-ii-w-stalowej-woli-haniebny-at,nId,6695413\"><img align=\"left\" alt=\"Dewastacja pomnika Jana Paw\u0142a II w Stalowej Woli. &quot;Haniebny atak&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dewastacja-pomnika-jana-pawla-ii-w-stalowej-woli-haniebny-at/000GZDYXXNIJ9OOD-C321.jpg\" /></a>Nieznani sprawcy oblali pomnik papie\u017ca Jana Paw\u0142a II w Stalowej Woli czerwon\u0105 farb\u0105 - informuj\u0105 lokalne media. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja. Oburzenia nie kryje prezydent miasta Lucjusz Nadbere\u017cny. &quot;Z przera\u017ceniem obserwujemy barbarzy\u0144ski zamach na autorytet \u015awi\u0119tego Papie\u017ca Polaka oraz wynikaj\u0105ce z niego ha\u0144bi\u0105ce ataki na miejsca modlitwy i pami\u0119ci o Janie Pawle II&quot; - przekaza\u0142 w wydanym o\u015bwiadczeniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-dewastacja-pomnika-jana-pawla-ii-w-stalowej-woli-haniebny-at,nId,6695413", "date_published": "2023-04-03 14:21:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142y prezydent Kosowa przed Trybuna\u0142em w Hadze. Nie przyzna\u0142 si\u0119 do winy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-prezydent-kosowa-przed-trybunalem-w-hadze-nie-przyznal-,nId,6695369\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y prezydent Kosowa przed Trybuna\u0142em w Hadze. Nie przyzna\u0142 si\u0119 do winy\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-prezydent-kosowa-przed-trybunalem-w-hadze-nie-przyznal/000GZCYACYUB16VV-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces przed Specjalnym Trybuna\u0142em ds. Zbrodni Wojennych by\u0142ego prezydenta Kosowa Hashima Thacia, kt\u00f3ry zosta\u0142 oskar\u017cony o pope\u0142nienie zbrodni wojennych i zbrodni przeciwko ludzko\u015bci w trakcie wojny domowej w latach 1998-1999. Thaci nie przyzna\u0142 si\u0119 do winy. - Rozumiem akt oskar\u017cenia i jestem ca\u0142kowicie niewinny - powiedzia\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-prezydent-kosowa-przed-trybunalem-w-hadze-nie-przyznal-,nId,6695369", "date_published": "2023-04-03 13:53:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ziemia osun\u0119\u0142a si\u0119 pod grup\u0105 matek z dzie\u0107mi. Co najmniej 20 ofiar", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ziemia-osunela-sie-pod-grupa-matek-z-dziecmi-co-najmniej-20-,nId,6695316\"><img align=\"left\" alt=\"Ziemia osun\u0119\u0142a si\u0119 pod grup\u0105 matek z dzie\u0107mi. Co najmniej 20 ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/ziemia-osunela-sie-pod-grupa-matek-z-dziecmi-co-najmniej-20/000GZCXGQ5FO85YE-C321.jpg\" /></a>We wschodniej cz\u0119\u015bci Demokratycznej Republiki Konga dosz\u0142o do tragicznego w skutkach osuni\u0119cia si\u0119 ziemi. Lokalne w\u0142adze informuj\u0105, \u017ce zgin\u0119\u0142o co najmniej 20 os\u00f3b. Niewykluczone, \u017ce ostateczna liczba ofiar b\u0119dzie wy\u017csza, poniewa\u017c cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b uznano za zaginione.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ziemia-osunela-sie-pod-grupa-matek-z-dziecmi-co-najmniej-20-,nId,6695316", "date_published": "2023-04-03 13:40:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rolnicy odwr\u00f3c\u0105 si\u0119 od PiS? W koalicji rz\u0105dz\u0105cej trwa szukanie winnych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rolnicy-odwroca-sie-od-pis-w-koalicji-rzadzacej-trwa-szukani,nId,6695376\"><img align=\"left\" alt=\"Rolnicy odwr\u00f3c\u0105 si\u0119 od PiS? W koalicji rz\u0105dz\u0105cej trwa szukanie winnych\" src=\"https://i.iplsc.com/rolnicy-odwroca-sie-od-pis-w-koalicji-rzadzacej-trwa-szukani/000GZD0XLAPN7YDU-C321.jpg\" /></a>Wrze w Zjednoczonej Prawicy w zwi\u0105zku z protestami rolnik\u00f3w w sprawie nap\u0142ywu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca do Polski. Trwa szukanie winnego i przerzucanie si\u0119 odpowiedzialno\u015bci\u0105 za obecn\u0105 sytuacj\u0119. A ta jest dla PiS wyj\u0105tkowo niebezpieczna - rolnicy i wie\u015b to kluczowe grupy wyborc\u00f3w, a ich rosn\u0105ce niezadowolenie mo\u017ce prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na jesienne decyzje wyborcze. W poniedzia\u0142ek prezydium komitetu politycznego PiS z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim na czele ma zdecydowa\u0107, czy dojdzie do wymiany ministra rolnictwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rolnicy-odwroca-sie-od-pis-w-koalicji-rzadzacej-trwa-szukani,nId,6695376", "date_published": "2023-04-03 13:39:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przerwa wielkanocna 2023 w szko\u0142ach. Kiedy uczniowie b\u0119d\u0105 mieli wolne od nauki?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przerwa-wielkanocna-2023-w-szkolach-kiedy-uczniowie-beda-mie,nId,6695031\"><img align=\"left\" alt=\"Przerwa wielkanocna 2023 w szko\u0142ach. Kiedy uczniowie b\u0119d\u0105 mieli wolne od nauki?\" src=\"https://i.iplsc.com/przerwa-wielkanocna-2023-w-szkolach-kiedy-uczniowie-beda-mie/0003FQG355A1BHH0-C321.jpg\" /></a>\u015awi\u0119ta Wielkanocne to po\u015br\u00f3d innych rado\u015bci r\u00f3wnie\u017c kilka dni wolnych od szko\u0142y. Nic dziwnego, \u017ce dzieci czekaj\u0105 na nie z niecierpliwo\u015bci\u0105. Dni wolne od szko\u0142y w Wielkanoc 2023 zosta\u0142y ju\u017c dawno zaplanowane przez Ministerstwo Edukacji Narodowej i og\u0142oszone w kalendarzu roku szkolnego. Czy jednak MEN pomy\u015bla\u0142 o rodzicach, kt\u00f3rzy w te dni pracuj\u0105? Kiedy zaczyna si\u0119 przerwa od nauki szkolnej w czasie Wielkanocy 2023 i jak d\u0142ugo potrwa? Sprawdzamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przerwa-wielkanocna-2023-w-szkolach-kiedy-uczniowie-beda-mie,nId,6695031", "date_published": "2023-04-03 13:34:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awantura z udzia\u0142em ameryka\u0144skich \u017co\u0142nierzy. Interweniowa\u0142a policja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-awantura-z-udzialem-amerykanskich-zolnierzy-interweniowala-p,nId,6695317\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura z udzia\u0142em ameryka\u0144skich \u017co\u0142nierzy. Interweniowa\u0142a policja\" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-z-udzialem-amerykanskich-zolnierzy-interweniowala-p/000GZCUY3SRG0OEX-C321.jpg\" /></a>Kilka os\u00f3b awanturowa\u0142o si\u0119 w sobot\u0119 wieczorem w centrum Boles\u0142awca (woj. dolno\u015bl\u0105skie). Na miejscu interweniowa\u0142a policja, kt\u00f3ra poinformowa\u0142a, \u017ce w zdarzeniu brali udzia\u0142 ameryka\u0144scy \u017co\u0142nierze, stacjonuj\u0105cy w bazie wojskowej znajduj\u0105cej si\u0119 na terenie powiatu. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zosta\u0142o ukaranych mandatami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-awantura-z-udzialem-amerykanskich-zolnierzy-interweniowala-p,nId,6695317", "date_published": "2023-04-03 13:30:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjscy \u017co\u0142nierze dostaj\u0105 notatk\u0119. Metody wojny jak za Stalina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-zolnierze-dostaja-notatke-metody-wojny-jak-za-stali,nId,6695359\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjscy \u017co\u0142nierze dostaj\u0105 notatk\u0119. Metody wojny jak za Stalina\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjscy-zolnierze-dostaja-notatke-metody-wojny-jak-za-stali/000GZCW5NIJ8K4V2-C321.jpg\" /></a>Meduza dotar\u0142a do notatki wydawanej rosyjskim \u017co\u0142nierzom przez Zachodni Okr\u0119g Wojskowy. Jak zauwa\u017caj\u0105 dziennikarze wi\u0119kszo\u015b\u0107 dokumentu po\u015bwi\u0119cona jest ideologicznemu uzasadnieniu inwazji na Ukrain\u0119. Niekt\u00f3re cytaty i zalecenia do z\u0142udzenia przypominaj\u0105 tre\u015b\u0107 s\u0142ynnego rozkazu 227 J\u00f3zefa Stalina, nakazuj\u0105cego t\u0119pienie dezerteruj\u0105cych \u017co\u0142nierzy &quot;na miejscu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-zolnierze-dostaja-notatke-metody-wojny-jak-za-stali,nId,6695359", "date_published": "2023-04-03 13:06:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja reaguje na akces Finlandii do NATO. \"Wzmocnienie si\u0142 zbrojnych\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-reaguje-na-akces-finlandii-do-nato-wzmocnienie-sil-zbr,nId,6695337\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja reaguje na akces Finlandii do NATO. &quot;Wzmocnienie si\u0142 zbrojnych&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-reaguje-na-akces-finlandii-do-nato-wzmocnienie-sil-zbr/000EMZELAJUNPN3J-C321.jpg\" /></a>Rosja wzmacnia swoje zdolno\u015bci wojskowe w reakcji na przyst\u0105pienie Finlandii do NATO - og\u0142osi\u0142 wiceminister spraw zagranicznych Rosji Aleksandr Gruszko, cytowany przez rosyjsk\u0105 agencj\u0119 prasow\u0105 RIA Novosti. Wcze\u015bniej w poniedzia\u0142ek sekretarz generalny Paktu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego Jens Stoltenberg og\u0142osi\u0142, \u017ce oficjalne przyst\u0105pienie Helsinek do Sojuszu nast\u0105pi we wtorek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-reaguje-na-akces-finlandii-do-nato-wzmocnienie-sil-zbr,nId,6695337", "date_published": "2023-04-03 13:04:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sp\u00f3\u0142ka Krak\u00f3w 5020 to finansowa studnia bez dna. W tle prokuratura, miliony z\u0142otych i druga urz\u0119dowa TV", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-spolka-krakow-5020-to-finansowa-studnia-bez-dna-w-tle-prokur,nId,6695182\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3\u0142ka Krak\u00f3w 5020 to finansowa studnia bez dna. W tle prokuratura, miliony z\u0142otych i druga urz\u0119dowa TV\" src=\"https://i.iplsc.com/spolka-krakow-5020-to-finansowa-studnia-bez-dna-w-tle-prokur/000GZC2JPKTFNYYY-C321.jpg\" /></a>Sp\u00f3\u0142ka Krak\u00f3w 5020 to sztandarowy pomys\u0142 w\u0142adz miasta. Powsta\u0142a ponad rok temu i mia\u0142a dba\u0107 o promocj\u0119 i dobry wizerunek Krakowa. Zamiast tego jest jednak litania kontrowersji i prokuratorskie \u015bledztwo. Mieszka\u0144cy powiedzieli: &quot;do\u015b\u0107!&quot; i wzywaj\u0105 prezydenta miasta do likwidacji instytucji. - Kosztuje podatnik\u00f3w a\u017c sze\u015b\u0107 milion\u00f3w z\u0142otych miesi\u0119cznie. To jest, bagatela, 200 tys. z\u0142otych dziennie! W dobie rekordowego deficytu to dzia\u0142anie skrajnie nieodpowiedzialne - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 Maciej Fijak z Akcji Ratunkowej dla Krakowa.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-spolka-krakow-5020-to-finansowa-studnia-bez-dna-w-tle-prokur,nId,6695182", "date_published": "2023-04-03 12:46:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w Alpach. By\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu, wypad\u0142 z kolejki g\u00f3rskiej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-alpach-byl-pod-wplywem-alkoholu-wypadl-z-kolejki-,nId,6695244\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Alpach. By\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu, wypad\u0142 z kolejki g\u00f3rskiej\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-alpach-byl-pod-wplywem-alkoholu-wypadl-z-kolejki/000GZCDD8OQO6WY8-C321.jpg\" /></a>Tragedia w o\u015brodku narciarskim. 29-latek wraz z koleg\u0105 wyg\u0142upia\u0142 si\u0119 w wagoniku kolejki linowej we francuskim o\u015brodku Deux Alpes. W pewnym momencie m\u0119\u017cczyzna uderzy\u0142 w szyb\u0119 z pleksi i spad\u0142 z wysoko\u015bci 40 metr\u00f3w. &quot;Wyl\u0105dowa\u0142&quot; na znaczniku trasy, kt\u00f3ry przebi\u0142 jego cia\u0142o. Dyrektor o\u015brodka zaznaczy\u0142, \u017ce &quot;ten g\u0142upi wypadek&quot; spowodowa\u0142o rzucenie si\u0119 z du\u017cym rozp\u0119dem na zabudow\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-alpach-byl-pod-wplywem-alkoholu-wypadl-z-kolejki-,nId,6695244", "date_published": "2023-04-03 12:46:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prawda o kofeinie, czyli jak kawa wp\u0142ywa na nasze cia\u0142a?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-prawda-o-kofeinie-czyli-jak-kawa-wplywa-na-nasze-ciala,nId,6695335\"><img align=\"left\" alt=\"Prawda o kofeinie, czyli jak kawa wp\u0142ywa na nasze cia\u0142a? \" src=\"https://i.iplsc.com/prawda-o-kofeinie-czyli-jak-kawa-wplywa-na-nasze-ciala/000GV0YOUW0AGDKQ-C321.jpg\" /></a>Kawa - to jeden z najpopularniejszych napoj\u00f3w na planecie. Ka\u017cdego dnia na \u015bwiecie wypija si\u0119 ponad 2 miliardy fili\u017canek. Jak zawarta w kawie kofeina naprawd\u0119 wp\u0142ywa na nasze zdrowie? Czy finalnie przynosi nam wi\u0119cej korzy\u015bci czy strat? I kiedy powinni\u015bmy wypija\u0107 kaw\u0119, by poprawi\u0107 sw\u00f3j nastr\u00f3j i wydajno\u015b\u0107? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-prawda-o-kofeinie-czyli-jak-kawa-wplywa-na-nasze-ciala,nId,6695335", "date_published": "2023-04-03 12:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Potworna strata na Dolnym \u015al\u0105sku. Otrute dwa or\u0142y bieliki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-potworna-strata-na-dolnym-slasku-otrute-dwa-orly-bieliki,nId,6695336\"><img align=\"left\" alt=\"Potworna strata na Dolnym \u015al\u0105sku. Otrute dwa or\u0142y bieliki\" src=\"https://i.iplsc.com/potworna-strata-na-dolnym-slasku-otrute-dwa-orly-bieliki/000GZCSUT8PWEBF4-C321.jpg\" /></a>Makabryczne odkrycie na Dolnym \u015al\u0105sku. Znaleziono dwa martwe or\u0142y bieliki. Naukowcy nie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci: win\u0119 ponosi cz\u0142owiek. Samica kr\u00f3tko przed otruciem z\u0142o\u017cy\u0142a jaja. Oznacza to, \u017ce jej m\u0142ode nie prze\u017cyj\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-potworna-strata-na-dolnym-slasku-otrute-dwa-orly-bieliki,nId,6695336", "date_published": "2023-04-03 12:35:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sonda\u017c: PiS i Konfederacja trac\u0105 na sojuszu Ho\u0142owni i Kosiniaka-Kamysza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-pis-i-konfederacja-traca-na-sojuszu-holowni-i-kosinia,nId,6695253\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: PiS i Konfederacja trac\u0105 na sojuszu Ho\u0142owni i Kosiniaka-Kamysza\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-pis-i-konfederacja-traca-na-sojuszu-holowni-i-kosinia/000GZCIET6B5SMNG-C321.jpg\" /></a>246 mandat\u00f3w uzyskuje opozycja, gdy Polska 2050 i PSL-Koalicja Polska tworz\u0105 jedn\u0105 list\u0119 i razem startuj\u0105 w wyborach - wynika z najnowszego sonda\u017cu partyjnego United Surveys. Je\u015bli do takiego sojuszu by nie dosz\u0142o, partie opozycyjne zdoby\u0142yby 231 miejsc w Sejmie, wi\u0119c o 15 pos\u0142\u00f3w mniej. Wsp\u00f3lny start ugrupowa\u0144 Szymona Ho\u0142owni i W\u0142adys\u0142awa Kosiniaka-Kamysza zabiera \u0142\u0105cznie pi\u0119\u0107 mandat\u00f3w Prawu i Sprawiedliwo\u015bci oraz 10 miejsc, kt\u00f3re mia\u0142yby przypada\u0107 Konfederacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-pis-i-konfederacja-traca-na-sojuszu-holowni-i-kosinia,nId,6695253", "date_published": "2023-04-03 12:15:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Stoltenberg: Finlandia wst\u0105pi do NATO we wtorek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stoltenberg-finlandia-wstapi-do-nato-we-wtorek,nId,6695246\"><img align=\"left\" alt=\"Stoltenberg: Finlandia wst\u0105pi do NATO we wtorek\" src=\"https://i.iplsc.com/stoltenberg-finlandia-wstapi-do-nato-we-wtorek/000GDJY4YCVFG1QO-C321.jpg\" /></a>- Finlandia wst\u0105pi do Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego we wtorek - przekaza\u0142 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stoltenberg-finlandia-wstapi-do-nato-we-wtorek,nId,6695246", "date_published": "2023-04-03 11:09:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA. Policjant zastrzeli\u0142 swoj\u0105 dziewczyn\u0119. Twierdzi\u0142, \u017ce to samob\u00f3jstwo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-policjant-zastrzelil-swoja-dziewczyne-twierdzil-ze-to-sa,nId,6695033\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Policjant zastrzeli\u0142 swoj\u0105 dziewczyn\u0119. Twierdzi\u0142, \u017ce to samob\u00f3jstwo\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-policjant-zastrzelil-swoja-dziewczyne-twierdzil-ze-to-sa/000GZBVNO5O114FV-C321.jpg\" /></a>Policjant z Alabamy \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 w g\u0142ow\u0119 swoj\u0105 ci\u0119\u017carn\u0105 dziewczyn\u0119, a nast\u0119pnie twierdzi\u0142, \u017ce kobieta pope\u0142ni\u0142a samob\u00f3jstwo. \u015aledczy nie dali si\u0119 jednak zmyli\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-policjant-zastrzelil-swoja-dziewczyne-twierdzil-ze-to-sa,nId,6695033", "date_published": "2023-04-03 11:01:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Panika w szeregach propagandyst\u00f3w. Zawrza\u0142o po zamachu na jednego z nich", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-panika-w-szeregach-propagandystow-zawrzalo-po-zamachu-na-jed,nId,6695235\"><img align=\"left\" alt=\"Panika w szeregach propagandyst\u00f3w. Zawrza\u0142o po zamachu na jednego z nich\" src=\"https://i.iplsc.com/panika-w-szeregach-propagandystow-zawrzalo-po-zamachu-na-jed/000F7PGW5XBRXE6P-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa po niedzielnym zamachu na blogera wojennego w Petersburgu. Kawiarnia, w kt\u00f3rej dosz\u0142o do eksplozji, nale\u017ca\u0142a do szefa Grupy Wagnera, Jewgienija Prigo\u017cyna. Prokremlowscy propagandy\u015bci obwiniaj\u0105 &quot;ukrai\u0144skich terroryst\u00f3w&quot; i masowo odwo\u0142uj\u0105 zaplanowane wcze\u015bniej aktywno\u015bci w miejscach publicznych. Wed\u0142ug Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) rosyjskie w\u0142adze mog\u0105 wykorzysta\u0107 zab\u00f3jstwo do wzmocnienia autocenzury w Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-panika-w-szeregach-propagandystow-zawrzalo-po-zamachu-na-jed,nId,6695235", "date_published": "2023-04-03 11:01:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nieoficjalnie: Koronacja Karola III bez wa\u017cnego go\u015bcia z USA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nieoficjalnie-koronacja-karola-iii-bez-waznego-goscia-z-usa,nId,6695208\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoficjalnie: Koronacja Karola III bez wa\u017cnego go\u015bcia z USA\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoficjalnie-koronacja-karola-iii-bez-waznego-goscia-z-usa/000GZC4PEDN84W8F-C321.jpg\" /></a>To najprawdopodobniej pierwsza dama Jill Biden stanie na czele ameryka\u0144skiej delegacji na uroczysto\u015bci koronacji nowego kr\u00f3la Wielkiej Brytanii Karola III. Wszystko wskazuje na to, \u017ce Joe Biden nie pojawi si\u0119 na Wyspach, cho\u0107 w przypadku pogrzebu kr\u00f3lowej El\u017cbiety II zrobi\u0142 wyj\u0105tek. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nieoficjalnie-koronacja-karola-iii-bez-waznego-goscia-z-usa,nId,6695208", "date_published": "2023-04-03 10:46:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pisz: Wypadek nastolatk\u00f3w na hulajnodze. L\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-pisz-wypadek-nastolatkow-na-hulajnodze-ladowal-smiglowiec-lp,nId,6695158\"><img align=\"left\" alt=\"Pisz: Wypadek nastolatk\u00f3w na hulajnodze. L\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR\" src=\"https://i.iplsc.com/pisz-wypadek-nastolatkow-na-hulajnodze-ladowal-smiglowiec-lp/000GZBZS5H0L1BKU-C321.jpg\" /></a>Gro\u017any wypadek dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w na hulajnodze elektrycznej w Piszu. 11-latek i jego rok starszy brat gwa\u0142townie zahamowali i upadli na chodnik. M\u0142odszy z nich mia\u0142 podejrzenie urazu kr\u0119gos\u0142upa, dlatego \u015bmig\u0142owiec przetransportowa\u0142 go do szpitala w Olsztynie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-pisz-wypadek-nastolatkow-na-hulajnodze-ladowal-smiglowiec-lp,nId,6695158", "date_published": "2023-04-03 10:34:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Makabryczny wypadek w Niemczech. Reakcja polityka zszokowa\u0142a internaut\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-makabryczny-wypadek-w-niemczech-reakcja-polityka-zszokowala-,nId,6695201\"><img align=\"left\" alt=\"Makabryczny wypadek w Niemczech. Reakcja polityka zszokowa\u0142a internaut\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/makabryczny-wypadek-w-niemczech-reakcja-polityka-zszokowala/000GZC321HDDRSP4-C321.jpg\" /></a>W zderzeniu trzech aut na drodze w pobli\u017cu Bad Langensalza w Turyngii zgin\u0119\u0142o siedem os\u00f3b. W\u015br\u00f3d zabitych jest grupa m\u0142odych doros\u0142ych, kt\u00f3ra nie mog\u0142a wydosta\u0107 si\u0119 z p\u0142on\u0105cego auta. Cho\u0107 opinia publiczna jest w szoku, to &quot;Bild&quot; zwraca uwag\u0119 na wpis polityka Zielonych, kt\u00f3ry komentuj\u0105c tragedi\u0119 stwierdzi\u0142, \u017ce to &quot;efekt uboczny automobilno\u015bci&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-makabryczny-wypadek-w-niemczech-reakcja-polityka-zszokowala-,nId,6695201", "date_published": "2023-04-03 10:31:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prigo\u017cyn twierdzi\u0142, \u017ce zaj\u0119li Bachmut. Jest odpowied\u017a strony ukrai\u0144skiej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-twierdzil-ze-zajeli-bachmut-jest-odpowiedz-strony-u,nId,6695157\"><img align=\"left\" alt=\"Prigo\u017cyn twierdzi\u0142, \u017ce zaj\u0119li Bachmut. Jest odpowied\u017a strony ukrai\u0144skiej\" src=\"https://i.iplsc.com/prigozyn-twierdzil-ze-zajeli-bachmut-jest-odpowiedz-strony-u/000GZBSF5P6OYT6E-C321.jpg\" /></a>- Powiesili swoj\u0105 szmat\u0119 i powiedzieli, \u017ce zaj\u0119li Bachmut. No dobrze, niech tak my\u015bl\u0105 - w taki spos\u00f3b rzecznik Wschodniego Zgrupowania Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy Serhij Czerewaty odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do doniesie\u0144 Jewgienija Prigo\u017cyna o nowym &quot;sukcesie&quot; Grupy Wagnera. To ju\u017c kolejny raz, kiedy wagnerowcy chwal\u0105 si\u0119 post\u0119pami, jednak brakuje jakichkolwiek potwierdze\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-twierdzil-ze-zajeli-bachmut-jest-odpowiedz-strony-u,nId,6695157", "date_published": "2023-04-03 10:04:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "We wtorek proces Donalda Trumpa. \"Prezydent jest gotowy do walki\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-we-wtorek-proces-donalda-trumpa-prezydent-jest-gotowy-do-wal,nId,6695076\"><img align=\"left\" alt=\"We wtorek proces Donalda Trumpa. &quot;Prezydent jest gotowy do walki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/we-wtorek-proces-donalda-trumpa-prezydent-jest-gotowy-do-wal/000GZBJIF1S0M5VY-C321.jpg\" /></a>- Donald Trump b\u0119dzie gotowy do walki przed s\u0105dem - zapewnia na dzie\u0144 przed pierwsz\u0105 rozpraw\u0105 adwokat by\u0142ego prezydenta USA, kt\u00f3ry jako pierwszy w historii Stan\u00f3w Zjednoczonych zosta\u0142 postawiony w stan oskar\u017cenia. W trakcie posiedzenia budynek s\u0105du b\u0119dzie zamkni\u0119ty, a zmobilizowane zostan\u0105 s\u0142u\u017cby, by przeciwdzia\u0142a\u0107 ewentualnym niepokojom. Trump ma stawi\u0107 si\u0119 na przes\u0142uchanie we wtorek ok. 14:15 czasu lokalnego, nie b\u0119dzie w jadankach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-we-wtorek-proces-donalda-trumpa-prezydent-jest-gotowy-do-wal,nId,6695076", "date_published": "2023-04-03 09:52:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rolnicy ostrzegaj\u0105: Mo\u017cemy zepsu\u0107 wizyt\u0119 Ze\u0142enskiego w Polsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-rolnicy-ostrzegaja-mozemy-zepsuc-wizyte-zelenskiego-w-polsce,nId,6695150\"><img align=\"left\" alt=\"Rolnicy ostrzegaj\u0105: Mo\u017cemy zepsu\u0107 wizyt\u0119 Ze\u0142enskiego w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/rolnicy-ostrzegaja-mozemy-zepsuc-wizyte-zelenskiego-w-polsce/000GZBTRVJ52T1OC-C321.jpg\" /></a>&quot;Oszukana Wie\u015b&quot; zrywa porozumienie z rz\u0105dem i ministrem rolnictwa Henrykiem Kowalczykiem. - Warszawa powinna przemy\u015ble\u0107 spraw\u0119. Je\u015bli minister chce, \u017ceby mu popsu\u0107 \u015brod\u0119 w stolicy, jeste\u015bmy w stanie to za\u0142atwi\u0107. Tak samo jak przyjazd prezydenta Ukrainy - m\u00f3wi Interii Marcin Sobczuk, prezes Zamojskiego Towarzystwa Rolniczego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-rolnicy-ostrzegaja-mozemy-zepsuc-wizyte-zelenskiego-w-polsce,nId,6695150", "date_published": "2023-04-03 09:51:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Le\u015bnicy ostrzegaj\u0105 przed w\u0119\u017cami. Opublikowali wyj\u0105tkowe zdj\u0119cie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lesnicy-ostrzegaja-przed-wezami-opublikowali-wyjatkowe-zdjec,nId,6695100\"><img align=\"left\" alt=\"Le\u015bnicy ostrzegaj\u0105 przed w\u0119\u017cami. Opublikowali wyj\u0105tkowe zdj\u0119cie\" src=\"https://i.iplsc.com/lesnicy-ostrzegaja-przed-wezami-opublikowali-wyjatkowe-zdjec/000GZBB4QKOOCRQH-C321.jpg\" /></a>Chocia\u017c pogoda za oknem na to nie wskazuje, to w nas\u0142onecznionych miejscach lasu mo\u017cna ju\u017c spotka\u0107 wygrzewaj\u0105ce si\u0119 gady. Le\u015bnicy ostrzegaj\u0105, by patrze\u0107 pod nogi i przypominaj\u0105, \u017ce w Polsce jest jeden w\u0105\u017c, kt\u00f3rego uk\u0105szenie mo\u017ce by\u0107 niebezpieczne. Opublikowali te\u017c wyj\u0105tkowe zdj\u0119cie, na kt\u00f3rym uchwycono gadzie gody.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lesnicy-ostrzegaja-przed-wezami-opublikowali-wyjatkowe-zdjec,nId,6695100", "date_published": "2023-04-03 09:36:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ogrzewasz dom gazem lub w\u0119glem? Zap\u0142acisz nowy podatek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ogrzewasz-dom-gazem-lub-weglem-zaplacisz-nowy-podatek,nId,6695118\"><img align=\"left\" alt=\"Ogrzewasz dom gazem lub w\u0119glem? Zap\u0142acisz nowy podatek \" src=\"https://i.iplsc.com/ogrzewasz-dom-gazem-lub-weglem-zaplacisz-nowy-podatek/000G0PCQYS45EKPT-C321.jpg\" /></a>Nowy podatek od ogrzewania b\u0119d\u0105 musia\u0142y zap\u0142aci\u0107 osoby, kt\u00f3re do 2027 roku nie przestan\u0105 ogrzewa\u0107 swoich dom\u00f3w paliwami kopalnymi. Op\u0142ata mo\u017ce wynosi\u0107 45 euro za ton\u0119 emisji dwutlenku w\u0119gla. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ogrzewasz-dom-gazem-lub-weglem-zaplacisz-nowy-podatek,nId,6695118", "date_published": "2023-04-03 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe stanowisko dla kuzynki Putina. Zadba o weteran\u00f3w okupacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-stanowisko-dla-kuzynki-putina-zadba-o-weteranow-okupacj,nId,6695140\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe stanowisko dla kuzynki Putina. Zadba o weteran\u00f3w okupacji\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-stanowisko-dla-kuzynki-putina-zadba-o-weteranow-okupacj/000GZBMLO80EXK0D-C321.jpg\" /></a>\u017bona szefa Ku\u017anieckiego Zag\u0142\u0119bia W\u0119glowego (Kuzbasu) zosta\u0142a prezesem Fundacji Obro\u0144cy Ojczyzny, kt\u00f3rej powo\u0142anie og\u0142osi\u0142 W\u0142adimir Putin. Anna Cywilowa jest kuzynk\u0105 prezydenta Rosji. W czerwcu zosta\u0142a obj\u0119ta zachodnimi sankcjami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-stanowisko-dla-kuzynki-putina-zadba-o-weteranow-okupacj,nId,6695140", "date_published": "2023-04-03 09:18:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przydacz: Kilka polskich MiG-\u00f3w zosta\u0142o ju\u017c wys\u0142anych do Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przydacz-kilka-polskich-mig-ow-zostalo-juz-wyslanych-do-ukra,nId,6695125\"><img align=\"left\" alt=\"Przydacz: Kilka polskich MiG-\u00f3w zosta\u0142o ju\u017c wys\u0142anych do Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/przydacz-kilka-polskich-mig-ow-zostalo-juz-wyslanych-do-ukra/000GZBV0TTMOKQ21-C321.jpg\" /></a>Polska przekaza\u0142a Ukrainie kilka pierwszych my\u015bliwc\u00f3w MiG-29 - poinformowa\u0142 w RMF FM szef Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej Kancelarii Prezydenta, Marcin Przydacz. - Na pewno strona ukrai\u0144ska b\u0119dzie zabiega\u0107 o dalsze wsparcie - doda\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przydacz-kilka-polskich-mig-ow-zostalo-juz-wyslanych-do-ukra,nId,6695125", "date_published": "2023-04-03 09:05:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Protesty w Portugalii. Ludzi nie sta\u0107 na op\u0142acenie mieszkania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protesty-w-portugalii-ludzi-nie-stac-na-oplacenie-mieszkania,nId,6695053\"><img align=\"left\" alt=\"Protesty w Portugalii. Ludzi nie sta\u0107 na op\u0142acenie mieszkania\" src=\"https://i.iplsc.com/protesty-w-portugalii-ludzi-nie-stac-na-oplacenie-mieszkania/000GZAZP1BKUNPJN-C321.jpg\" /></a>Tysi\u0105ce os\u00f3b w Portugalii wysz\u0142y na ulice, by protestowa\u0107. W weekend w Lizbonie i innych miastach kraju odby\u0142y si\u0119 demonstracje przeciwko rosn\u0105cym czynszom i cenom mieszka\u0144. W czasie wysokiej inflacji wynaj\u0119cie mieszkania staje si\u0119 dla Portugalczyk\u00f3w niemo\u017cliwe, a wysokie op\u0142aty utrudniaj\u0105 wi\u0105zanie ko\u0144ca z ko\u0144cem.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protesty-w-portugalii-ludzi-nie-stac-na-oplacenie-mieszkania,nId,6695053", "date_published": "2023-04-03 08:56:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wprowadzili zakaz palenia papieros\u00f3w nad brzegiem morza. Jest wyj\u0105tek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wprowadzili-zakaz-palenia-papierosow-nad-brzegiem-morza-jest,nId,6695102\"><img align=\"left\" alt=\"Wprowadzili zakaz palenia papieros\u00f3w nad brzegiem morza. Jest wyj\u0105tek\" src=\"https://i.iplsc.com/wprowadzili-zakaz-palenia-papierosow-nad-brzegiem-morza-jest/000GZBGHCEXL7548-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze w\u0142oskiego kurortu Riccione nad Adriatykiem wprowadzi\u0142y zakaz palenia papieros\u00f3w nad brzegiem morza w pasie pi\u0119ciu metr\u00f3w od linii wody. G\u0142\u00f3wnym celem zmian jest pozbycie si\u0119 za\u015bmiecaj\u0105cych pla\u017ce niedopa\u0142k\u00f3w papieros\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 jednym z najpowszechniejszych odpad\u00f3w na wybrze\u017cu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wprowadzili-zakaz-palenia-papierosow-nad-brzegiem-morza-jest,nId,6695102", "date_published": "2023-04-03 08:54:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142oski rz\u0105d idzie na wojn\u0119 z j\u0119zykiem angielskim. Jest projekt ustawy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wloski-rzad-idzie-na-wojne-z-jezykiem-angielskim-jest-projek,nId,6695114\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142oski rz\u0105d idzie na wojn\u0119 z j\u0119zykiem angielskim. Jest projekt ustawy\" src=\"https://i.iplsc.com/wloski-rzad-idzie-na-wojne-z-jezykiem-angielskim-jest-projek/000GZBI7JSDEWFGY-C321.jpg\" /></a>&quot;Angielskie s\u0142owa poni\u017caj\u0105 i upokarzaj\u0105 j\u0119zyk w\u0142oski&quot; - wynika z tre\u015bci ustawy autorstwa cz\u0142onka Izby Deputowanych W\u0142och Fabio Rampelliego. Projekt nak\u0142ada na urz\u0119dnik\u00f3w administracji publicznej obowi\u0105zek pos\u0142ugiwania si\u0119 jedynie j\u0119zykiem w\u0142oskim w oficjalnej dokumentacji. Nieprzestrzeganie zasad grozi grzywn\u0105, kt\u00f3ra w skrajnych przypadkach mo\u017ce wynosi\u0107 do 100 tys. euro. Nowe przepisy spotka\u0142y si\u0119 z aprobat\u0105 szefowej rz\u0105du Giorgi Meloni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wloski-rzad-idzie-na-wojne-z-jezykiem-angielskim-jest-projek,nId,6695114", "date_published": "2023-04-03 08:53:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niespokojnie w Pier\u015bcieniu Ognia. Silne trz\u0119sienie ziemi na wschodzie Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niespokojnie-w-pierscieniu-ognia-silne-trzesienie-ziemi-na-w,nId,6695019\"><img align=\"left\" alt=\"Niespokojnie w Pier\u015bcieniu Ognia. Silne trz\u0119sienie ziemi na wschodzie Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/niespokojnie-w-pierscieniu-ognia-silne-trzesienie-ziemi-na-w/000GZAW30KVPXL89-C321.jpg\" /></a>Trz\u0119sienie ziemi o sile 6,6 stopnia w skali Richtera nawiedzi\u0142o wschodnie wybrze\u017ce Kamczatki na dalekim wschodzie Rosji. Region nale\u017cy do tzw. Pacyficznego Pier\u015bcienia Ognia, w kt\u00f3rym wyst\u0119puje ok. 90 proc. wszystkich trz\u0119sie\u0144 ziemi na \u015bwiecie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niespokojnie-w-pierscieniu-ognia-silne-trzesienie-ziemi-na-w,nId,6695019", "date_published": "2023-04-03 07:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja: Awantura wok\u00f3\u0142 minister. Pojawi\u0142a si\u0119 na ok\u0142adce Playboya", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-awantura-wokol-minister-pojawila-sie-na-okladce-play,nId,6694974\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Awantura wok\u00f3\u0142 minister. Pojawi\u0142a si\u0119 na ok\u0142adce Playboya\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-awantura-wokol-minister-pojawila-sie-na-okladce-play/000GZACY4CF4A5UW-C321.jpg\" /></a>Polityczn\u0105 burz\u0119 wywo\u0142a\u0142a ok\u0142adka najnowszego Playboya, na kt\u00f3rej pojawi\u0142a si\u0119 francuska minister Marlene Schiappa. Polityk znalaz\u0142a si\u0119 pod ostrza\u0142em zar\u00f3wno cz\u0142onk\u00f3w swojego rz\u0105du, jak i politycznych oponent\u00f3w. &quot;Obrona praw kobiet do decydowania o swoim ciele musi obowi\u0105zywa\u0107 zawsze i wsz\u0119dzie. We Francji kobiety s\u0105 wolne&quot; - odpowiedzia\u0142a swoim krytykom na Twitterze polityk z ok\u0142adki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-awantura-wokol-minister-pojawila-sie-na-okladce-play,nId,6694974", "date_published": "2023-04-03 06:38:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kiedy z\u0142o\u017cy\u0107 \u017cyczenia wielkanocne i jakie wybra\u0107? Polacy notorycznie pope\u0142niaj\u0105 ten b\u0142\u0105d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-kiedy-zlozyc-zyczenia-wielkanocne-i-jakie-wybrac-polacy-noto,nId,6687166\"><img align=\"left\" alt=\"Kiedy z\u0142o\u017cy\u0107 \u017cyczenia wielkanocne i jakie wybra\u0107? Polacy notorycznie pope\u0142niaj\u0105 ten b\u0142\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/kiedy-zlozyc-zyczenia-wielkanocne-i-jakie-wybrac-polacy-noto/000GYPDGIC5SKFFT-C321.jpg\" /></a>Wielkanoc 2023 zbli\u017ca si\u0119 wielkimi krokami, a to oznacza, \u017ce najwy\u017csza pora pomy\u015ble\u0107 o \u017cyczeniach wielkanocnych dla najbli\u017cszych. Zar\u00f3wno rodzina, jak i znajomi na pewno doceni\u0105 ten drobny gest. Zw\u0142aszcza je\u015bli dedykowane im wierszyki b\u0119d\u0105 spersonalizowane. Jednak jak nada\u0107 \u017cyczeniom na Wielkanoc osobisty charakter? Wielu Polak\u00f3w pope\u0142nia b\u0142\u0119dy, dlatego podpowiadamy, jak samemu napisa\u0107 \u017cyczenia wielkanocne i kiedy je sk\u0142ada\u0107. Podajemy r\u00f3wnie\u017c przyk\u0142ady gotowych \u017cycze\u0144 na Wielkanoc.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-kiedy-zlozyc-zyczenia-wielkanocne-i-jakie-wybrac-polacy-noto,nId,6687166", "date_published": "2023-04-03 06:35:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015anieg i ch\u0142\u00f3d. Nad Polsk\u0105 arktyczne powietrze znad Skandynawii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-snieg-i-chlod-nad-polska-arktyczne-powietrze-znad-skandynawi,nId,6694970\"><img align=\"left\" alt=\"\u015anieg i ch\u0142\u00f3d. Nad Polsk\u0105 arktyczne powietrze znad Skandynawii\" src=\"https://i.iplsc.com/snieg-i-chlod-nad-polska-arktyczne-powietrze-znad-skandynawi/000GZAH7I1KR5FRI-C321.jpg\" /></a>Tydzie\u0144 rozpoczyna si\u0119 zimno i pochmurnie. Synoptycy informuj\u0105 o mo\u017cliwych opadach deszczu i \u015bniegu. Prawdopodobnie wyst\u0105pi silny wiatr dochodz\u0105cy nawet do 60 km/h. W nocy, w prawie ca\u0142ej Polsce, b\u0119d\u0105 utrzymywa\u0107 si\u0119 minusowe temperatury.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-snieg-i-chlod-nad-polska-arktyczne-powietrze-znad-skandynawi,nId,6694970", "date_published": "2023-04-03 06:31:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Finlandia: Lider KOK wyznaczy\u0142 cel. Chce \"uporz\u0105dkowa\u0107 gospodark\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-lider-kok-wyznaczyl-cel-chce-uporzadkowac-gospodar,nId,6694998\"><img align=\"left\" alt=\"Finlandia: Lider KOK wyznaczy\u0142 cel. Chce &quot;uporz\u0105dkowa\u0107 gospodark\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/finlandia-lider-kok-wyznaczyl-cel-chce-uporzadkowac-gospodar/000GZA9RVBVGQ962-C321.jpg\" /></a>- To wielkie zwyci\u0119stwo. Dostali\u015bmy mandat od suwerena - zaznaczy\u0142 lider liberalno-konserwatywnej Koalicji Narodowej (KOK) Petteri Orpo, kt\u00f3ry og\u0142osi\u0142 zwyci\u0119stwo w niedzielnych wyborach parlamentarnych. - Finlandi\u0119 trzeba doprowadzi\u0107 do dobrego stanu, a cel jest jeden: uporz\u0105dkowa\u0107 fi\u0144sk\u0105 gospodark\u0119 - podkre\u015bli\u0142. KOK uzyska\u0142a 20,8 proc. g\u0142os\u00f3w. Z kolei Sanna Marin skomentowa\u0142a: - Demokracja przem\u00f3wi\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-lider-kok-wyznaczyl-cel-chce-uporzadkowac-gospodar,nId,6694998", "date_published": "2023-04-03 06:25:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marcin Przydacz: Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w \u015brod\u0119 odwiedzi Polsk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marcin-przydacz-wolodymyr-zelenski-w-srode-odwiedzi-polske,nId,6694997\"><img align=\"left\" alt=\"Marcin Przydacz: Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w \u015brod\u0119 odwiedzi Polsk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/marcin-przydacz-wolodymyr-zelenski-w-srode-odwiedzi-polske/000GZABRBWLBQTX6-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w \u015brod\u0119 5 kwietnia przyjedzie do Polski - poinformowa\u0142 w RMF FM szef Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej Kancelarii Prezydenta, Marcin Przydacz. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marcin-przydacz-wolodymyr-zelenski-w-srode-odwiedzi-polske,nId,6694997", "date_published": "2023-04-03 06:14:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prigo\u017cyn nagra\u0142 w nocy wiadomo\u015b\u0107. \"Bachmut zosta\u0142 wzi\u0119ty\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-nagral-w-nocy-wiadomosc-bachmut-zostal-wziety,nId,6694971\"><img align=\"left\" alt=\"Prigo\u017cyn nagra\u0142 w nocy wiadomo\u015b\u0107. &quot;Bachmut zosta\u0142 wzi\u0119ty&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prigozyn-nagral-w-nocy-wiadomosc-bachmut-zostal-wziety/000GZA4LJ69R48UL-C321.jpg\" /></a>Jewgienij Prigo\u017cyn wr\u00f3ci\u0142 z og\u0142oszeniem &quot;nowego sukcesu&quot;. W nagranym noc\u0105 filmie twierdzi, \u017ce jego si\u0142y &quot;wzi\u0119\u0142y Bachmut&quot; - na budynku administracji miasta mia\u0142 rzekomo zawiesi\u0107 rosyjsk\u0105 flag\u0119. Te doniesienia nie zosta\u0142y jednak potwierdzone przez stron\u0119 ukrai\u0144sk\u0105. &quot;Kucharz Putina&quot; ju\u017c w przesz\u0142o\u015bci przedwcze\u015bnie m\u00f3wi\u0142 o sukcesach Grupy Wagnera.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-nagral-w-nocy-wiadomosc-bachmut-zostal-wziety,nId,6694971", "date_published": "2023-04-03 05:32:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Naukowcy odkryli jak alkohol wp\u0142ywa na m\u00f3zg i nap\u0119dza dalsze picie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-odkryli-jak-alkohol-wplywa-na-mozg-i-napedza-dalsze,nId,6694958\"><img align=\"left\" alt=\"Naukowcy odkryli jak alkohol wp\u0142ywa na m\u00f3zg i nap\u0119dza dalsze picie\" src=\"https://i.iplsc.com/naukowcy-odkryli-jak-alkohol-wplywa-na-mozg-i-napedza-dalsze/000GZA34E226P0WK-C321.jpg\" /></a>Alkohol zaburza mo\u017cliwo\u015bci poznawcze. Naukowcy odkryli, \u017ce wysoki spo\u017cycie trunk\u00f3w wzmaga powstawanie kom\u00f3rek odporno\u015bciowego bia\u0142ka, co nasila stany zapalne i zmniejsza sygna\u0142y nerwowe. Takie zmiany w m\u00f3zgu zaburzaj\u0105 zdolno\u015bci podejmowania decyzji i nap\u0119dzaj\u0105 dalsze picie. Odkrycie mo\u017ce pom\u00f3c w opracowaniu nowych metod pomocy osobom uzale\u017cnionym.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-odkryli-jak-alkohol-wplywa-na-mozg-i-napedza-dalsze,nId,6694958", "date_published": "2023-04-03 05:01:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car w szpitalu w Berlinie. Wielu rannych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-w-szpitalu-w-berlinie-wielu-rannych,nId,6694961\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car w szpitalu w Berlinie. Wielu rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-w-szpitalu-w-berlinie-wielu-rannych/000GZA31NKXXUK9J-C321.jpg\" /></a>W nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek w szpitalu w berli\u0144skiej dzielnicy Kreuzberg wybuch\u0142 po\u017car. W wyniku zdarzenia troje pacjent\u00f3w i piel\u0119gniarka odnie\u015bli powa\u017cne obra\u017cenia. W sumie pomocy medycznej wymaga\u0142o 40 os\u00f3b. W akcji ga\u015bniczej bra\u0142o udzia\u0142 oko\u0142o 100 jednostek stra\u017cy po\u017carnej. Nie wiadomo, co by\u0142o przyczyn\u0105 po\u017caru, jednak policja poinformowa\u0142a, \u017ce zatrzymano podejrzanego m\u0119\u017cczyzn\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-w-szpitalu-w-berlinie-wielu-rannych,nId,6694961", "date_published": "2023-04-03 04:38:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sonda\u017cowe wynik wybor\u00f3w w Bu\u0142garii. Zmiana na prowadzeniu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sondazowe-wynik-wyborow-w-bulgarii-zmiana-na-prowadzeniu,nId,6694956\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017cowe wynik wybor\u00f3w w Bu\u0142garii. Zmiana na prowadzeniu\" src=\"https://i.iplsc.com/sondazowe-wynik-wyborow-w-bulgarii-zmiana-na-prowadzeniu/000GZA3273U3RNYV-C321.jpg\" /></a>Zwrot po niedzielnych przedterminowych wyborach parlamentarnych w Bu\u0142garii. Wyniki bada\u0144 dw\u00f3ch sonda\u017cowni wskazuj\u0105, \u017ce prowadzi centroprawicowa koalicja GERB, kt\u00f3ra nieznacznie wyprzedzi\u0142a r\u00f3wnie\u017c centroprawicow\u0105 koalicj\u0119 Kontynuujemy Zmiany - Demokratyczna Bu\u0142garia. Wzgl\u0119dem wcze\u015bniejszych prognoz oba ugrupowania zamieni\u0142y si\u0119 miejscami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sondazowe-wynik-wyborow-w-bulgarii-zmiana-na-prowadzeniu,nId,6694956", "date_published": "2023-04-03 04:27:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 404. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-404-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4003,akt,030553\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 404. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-404-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GZA0SK8GNVJ0G-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a na bie\u017c\u0105co informacji z Ukrainy. Zapraszamy na relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-404-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4003,akt,030553", "date_published": "2023-04-03 03:39:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 404. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-404-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4003,akt,030650\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 404. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-404-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GZA0SK8GNVJ0G-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a na bie\u017c\u0105co informacji z Ukrainy. Zapraszamy na relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-404-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4003,akt,030650", "date_published": "2023-04-03 03:39:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 404. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-404-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4003,akt,030808\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 404. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-404-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GZA0SK8GNVJ0G-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a na bie\u017c\u0105co informacji z Ukrainy. Zapraszamy na relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-404-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4003,akt,030808", "date_published": "2023-04-03 03:39:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]