[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kolejny pomnik Jana Paw\u0142a II oblany czerwon\u0105 farb\u0105. Wierni zszokowani, g\u0142os zabra\u0142a kuria", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/41/1c/z29629095M,Zniszczony-pomnik-Jana-Pawla-II-w-Stalowej-Woli.jpg\" vspace=\"2\" />Zniszczono kolejny pomnika Jana Paw\u0142a II. Nieznani sprawcy oblali czerwon\u0105 farb\u0105 monument papie\u017ca znajduj\u0105cy si\u0119 tu\u017c obok bazyliki konkatedralnej w Stalowej Woli.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29629061,kolejny-pomnik-jana-pawla-ii-zostal-zniszczony-tym-razem-farba.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-03 20:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dominikanin o. Mogielski o reakcji na g\u0142o\u015bne kazanie: Kto\u015b pisa\u0142: \"zdechnij wieprzu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/fd/1b/z29347862M.jpg\" vspace=\"2\" />Dominikanin o. Marcin Mogielski zas\u0142yn\u0105\u0142 dzi\u0119ki kazaniu, w kt\u00f3rym nawo\u0142ywa\u0142 Ko\u015bci\u00f3\u0142 do upublicznienia dokument\u00f3w archiwalnych, na temat dzia\u0142a\u0144 Jana Paw\u0142a II w zwi\u0105zku z mo\u017cliwym tuszowaniem pedofilii. Duchowny przyzna\u0142 tak\u017ce, \u017ce sam by\u0142 w dzieci\u0144stwie ofiar\u0105 molestowania. W rozmowie z \"Gazet\u0105 Wyborcz\u0105\" opowiedzia\u0142 o stosunku do papie\u017ca, a tak\u017ce o tym ile kosztuje go stawanie w obronie ofiar ksi\u0119\u017cy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29628456,dominikanin-o-mogielski-o-reakcji-na-glosne-kazanie-ktos-pisal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-03 19:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marsze papieskie w Polsce. \"Znowu popadamy w skrajno\u015bci\", \"niech si\u0119 obrzuc\u0105 tymi krem\u00f3wkami\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/41/1c/z29627041M,Narodowy-Marsz-Papieski-w-Warszawie--zdj--ilustrac.jpg\" vspace=\"2\" />Z okazji 18. rocznicy \u015bmierci Jana Paw\u0142a II w ca\u0142ej Polsce odby\u0142y si\u0119 uroczysto\u015bci upami\u0119tniaj\u0105ce papie\u017ca Polaka, T\u0142umnie wzi\u0119li w nich udzia\u0142 przedstawiciele rz\u0105du. - Trzeba przypomina\u0107, co dla Polski i Ko\u015bcio\u0142a zrobi\u0142 Jan Pawe\u0142 II. Jednak politycy w \u017caden spos\u00f3b nie powinni zaznacza\u0107 swojej obecno\u015bci - skomentowa\u0142 ks. ksi\u0105dz Tadeusz Isakowicz-Zaleski. Zdaniem prof. Antoniego Dudka w ten spos\u00f3b w\u0142adza wykorzystuje JP II do mobilizacji swojego elektoratu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29626180,marsze-papieskie-w-polsce-znowu-popadamy-w-skrajnosci-niech.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-03 10:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Terlikowski podsumowa\u0142 rocznic\u0119 \u015bmierci Jana Paw\u0142a II. \"B\u0119dzie nie tylko memem, ale te\u017c partyjnym totemem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/41/1c/z29626724M,Terlikowski-podsumowal-rocznice-smierci-Jana-Pawla.jpg\" vspace=\"2\" />\"Akcja 'obrony' Jana Paw\u0142a II niewiele ma wsp\u00f3lnego z realn\u0105 obron\u0105 \u015bwi\u0119to\u015bci papie\u017ca, a jeszcze mniej owej obronie pomaga\" - tak darmowe krem\u00f3wki w PKP i marsze z udzia\u0142em polityk\u00f3w partii rz\u0105dz\u0105cej w rocznic\u0119 \u015bmierci Karola Wojty\u0142y podsumowa\u0142 Tomasz Terlikowski. Wed\u0142ug publicysty trudno uzna\u0107, \u017ce \"si\u0119gni\u0119cie do najbardziej memicznych element\u00f3w narracji o papie\u017cu s\u0142u\u017cy budowaniu pami\u0119ci o nim\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29626470,terlikowski-podsumowal-rocznice-smierci-jana-pawla-ii-bedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-03 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda d\u0142ugoterminowa. Starcie cyklonu z wy\u017cem. Najpierw mr\u00f3z, \u015bnieg i burze, a potem ocieplenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/40/1c/z29626040M,Pogoda-dlugoterminowa.jpg\" vspace=\"2\" />W najbli\u017cszych dniach pogoda nadal b\u0119dzie bardzo niestabilna. Zderzaj\u0105ce si\u0119 ze sob\u0105 o\u015brodki ni\u017cowe oraz wy\u017ce znad Skandynawii i Rosji przynios\u0105 do\u015b\u0107 intensywne opady atmosferyczne. Synoptycy prognozuj\u0105 bie\u017c\u0105cy tydzie\u0144 z temperaturami poni\u017cej normy wieloletniej, nieprzekraczaj\u0105cymi 10 st. C. Wiosennych temperatur mo\u017cemy wi\u0119c spodziewa\u0107 si\u0119 dopiero pod koniec pierwszej dekady kwietnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29625709,pogoda-dlugoterminowa-starcie-cyklonu-z-wyzem-najpierw-mroz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-03 07:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Godziny otwarcia sklep\u00f3w w Wielkanoc 2023. Gdzie zrobimy zakupy?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/40/1c/z29625694M,W-jakich-godzinach-zrobimy-zakupy-w-Wielkanoc-.jpg\" vspace=\"2\" />Wielkanoc znacz\u0105co wp\u0142ywa na godziny i zasady otwarcia sklep\u00f3w. Ze wzgl\u0119du na rodzinny i wypoczynkowy charakter \u015bwi\u0105t wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich pozostanie zamkni\u0119ta. S\u0105 jednak wyj\u0105tki, kt\u00f3re pozwol\u0105 nam zrobi\u0107 drobne zakupy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29625681,godziny-otwarcia-sklepow-w-wielkanoc-2023-gdzie-zrobimy-zakupy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-03 06:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]