[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent spotka\u0142 si\u0119 z szefem ONZ. W\u015br\u00f3d temat\u00f3w zbo\u017ce z Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-spotkal-sie-z-szefem-onz-wsrod-tematow-zboze-z-ukr,nId,7033467\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent spotka\u0142 si\u0119 z szefem ONZ. W\u015br\u00f3d temat\u00f3w zbo\u017ce z Ukrainy \" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-spotkal-sie-z-szefem-onz-wsrod-tematow-zboze-z-ukr/000HOGYVIVY5UWY4-C321.jpg\" /></a>Eksport ukrai\u0144skiego zbo\u017ca i rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 by\u0142y g\u0142\u00f3wnymi tematami spotkania prezydenta Andrzeja Dudy z sekretarzem generalnym ONZ Antonio Guterresem. O spotkaniu poinformowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Kancelaria Prezydenta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-spotkal-sie-z-szefem-onz-wsrod-tematow-zboze-z-ukr,nId,7033467", "date_published": "2023-09-18T22:24:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski w Nowym Jorku. W planach m.in. spotkania z Bidenem i Dud\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zelenski-w-nowym-jorku-w-planach-m-in-spotkania-z-bidenem-i-,nId,7033455\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski w Nowym Jorku. W planach m.in. spotkania z Bidenem i Dud\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-w-nowym-jorku-w-planach-m-in-spotkania-z-bidenem-i/000GT1SVQN2DOAD3-C321.jpg\" /></a>Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przylecia\u0142 do Stan\u00f3w Zjednoczonych. Prezydent Ukrainy poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce jest w Nowym Jorku, gdzie we\u017amie udzia\u0142 w sesji Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ, a w Waszyngtonie spotka si\u0119 z prezydentem USA Joe Bidenem. Podczas pobytu za oceanem b\u0119dzie rozmawia\u0142 te\u017c z prezydentem Andrzejem Dud\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zelenski-w-nowym-jorku-w-planach-m-in-spotkania-z-bidenem-i-,nId,7033455", "date_published": "2023-09-18T20:54:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia na g\u00f3rskiej drodze w Peru. Co najmniej 24 osoby nie \u017cyj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-na-gorskiej-drodze-w-peru-co-najmniej-24-osoby-nie-,nId,7033447\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na g\u00f3rskiej drodze w Peru. Co najmniej 24 osoby nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-gorskiej-drodze-w-peru-co-najmniej-24-osoby-nie/000HOGS146KBWME4-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 24 osoby zgin\u0119\u0142y, a 35 zosta\u0142o rannych w wypadku autokaru w peruwia\u0144skich Andach \u015arodkowych. Przeci\u0105\u017cony pojazd spad\u0142 do g\u0142\u0119bokiego na 200 metr\u00f3w w\u0105wozu. To ju\u017c kolejna taka tragedia, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w tym regionie w ostatnich miesi\u0105cach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-na-gorskiej-drodze-w-peru-co-najmniej-24-osoby-nie-,nId,7033447", "date_published": "2023-09-18T20:06:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Donald Tusk opublikowa\u0142 nowy spot. \"To jest nasz czas\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-donald-tusk-opublikowal-nowy-spot-to-jest-nasz-c,nId,7033444\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Donald Tusk opublikowa\u0142 nowy spot. &quot;To jest nasz czas&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-donald-tusk-opublikowal-nowy-spot-to-jest-nasz-c/000HOGOSU9QXHLMB-C321.jpg\" /></a>- Tysi\u0105ce ludzi z Polsk\u0105 w sercach, kt\u00f3rzy nie dali si\u0119 z\u0142ama\u0107 - m\u00f3wi Donald Tusk w spocie Koalicji Obywatelskiej. Tymi s\u0142owami przewodnicz\u0105cy PO zaprasza na Marsz Miliona Serc, kt\u00f3ry przejdzie ulicami Warszawy dwa tygodnie przed wyborami parlamentarnymi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-donald-tusk-opublikowal-nowy-spot-to-jest-nasz-c,nId,7033444", "date_published": "2023-09-18T20:00:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowa transza niemieckiej pomocy. Nie wy\u015bl\u0105 Ukrainie tego, o co prosi\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nowa-transza-niemieckiej-pomocy-nie-wysla-ukrainie-tego-o-co,nId,7033435\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa transza niemieckiej pomocy. Nie wy\u015bl\u0105 Ukrainie tego, o co prosi\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-transza-niemieckiej-pomocy-nie-wysla-ukrainie-tego-o-co/000HOGMJOXQXE8Y8-C321.jpg\" /></a>Niemcy og\u0142osi\u0142y kolejny wojskowy pakiet pomocy dla Ukrainy. Najnowsza transza pomocy zawiera\u0107 b\u0119dzie amunicj\u0119, pojazdy opancerzone czy systemy usuwania min, a tak\u017ce odzie\u017c i generatory pr\u0105du i ciep\u0142a. W wycenianym na 400 milion\u00f3w euro pakiecie pr\u00f3\u017cno szuka\u0107 jednak pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych Taurus, o kt\u00f3re prosi\u0142a Ukraina. Niemiecki minister obrony Boris Pistorius przekaza\u0142, \u017ce zanim do tego dojdzie, &quot;trzeba wyja\u015bni\u0107 wiele aspekt\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nowa-transza-niemieckiej-pomocy-nie-wysla-ukrainie-tego-o-co,nId,7033435", "date_published": "2023-09-18T19:59:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Biznesman ma k\u0142opoty. Eksportowa\u0142 do Rosji nietypowe produkty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biznesman-ma-klopoty-eksportowal-do-rosji-nietypowe-produkty,nId,7033377\"><img align=\"left\" alt=\"Biznesman ma k\u0142opoty. Eksportowa\u0142 do Rosji nietypowe produkty\" src=\"https://i.iplsc.com/biznesman-ma-klopoty-eksportowal-do-rosji-nietypowe-produkty/000HOGF0J3SSLNIJ-C321.jpg\" /></a>Fi\u0144ski s\u0105d nakaza\u0142 aresztowanie francuskiego biznesmana. Gabriel Temin, mimo obowi\u0105zuj\u0105cych sankcji, eksportowa\u0142 do Rosji produkty, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 wykorzystywane przez wojsko. Zarz\u0105dzane przez niego firmy zosta\u0142y umieszczone na &quot;czarnej li\u015bcie&quot; ameryka\u0144skiego Departamentu Stanu. Finowie obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce biznesman mo\u017ce zniszczy\u0107 dowody przest\u0119pstwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biznesman-ma-klopoty-eksportowal-do-rosji-nietypowe-produkty,nId,7033377", "date_published": "2023-09-18T19:36:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Py\u0142 saharyjski nad Polsk\u0105. W drobinkach s\u0105 promieniotw\u00f3rcze izotopy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pyl-saharyjski-nad-polska-w-drobinkach-sa-promieniotworcze-i,nId,7033410\"><img align=\"left\" alt=\"Py\u0142 saharyjski nad Polsk\u0105. W drobinkach s\u0105 promieniotw\u00f3rcze izotopy\" src=\"https://i.iplsc.com/pyl-saharyjski-nad-polska-w-drobinkach-sa-promieniotworcze-i/000HOGIK8MFB9D5L-C321.jpg\" /></a>Nad Polsk\u0119 dotar\u0142 py\u0142 znad Sahary - potwierdza rzecznik IMGW Grzegorz Walijewski. Najwi\u0119ksze st\u0119\u017cenie py\u0142u wyst\u0105pi w zachodniej i po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci kraju. Cho\u0107 w drobinkach piasku zidentyfikowano m.in. promieniotw\u00f3rcze izotopy, to jest ich na tyle ma\u0142o, \u017ce nie stanowi\u0105 zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pyl-saharyjski-nad-polska-w-drobinkach-sa-promieniotworcze-i,nId,7033410", "date_published": "2023-09-18T19:27:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemiecki minister uderza w Polsk\u0119. \"Solidarni, kiedy im to odpowiada\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-minister-uderza-w-polske-solidarni-kiedy-im-to-odp,nId,7033371\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki minister uderza w Polsk\u0119. &quot;Solidarni, kiedy im to odpowiada&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-minister-uderza-w-polske-solidarni-kiedy-im-to-odp/000HOGDHF338VSDH-C321.jpg\" /></a>- Jeste\u015bcie solidarni wtedy, kiedy wam to odpowiada. Kiedy wam to nie pasuje, nie jeste\u015bcie - oceni\u0142 surowo niemiecki minister rolnictwa i polityki \u017cywno\u015bciowej Cem \u00d6zdemir, komentuj\u0105c decyzj\u0119 Polski i innych kraj\u00f3w o jednostronnym przed\u0142u\u017ceniu embarga na ukrai\u0144skie produkty rolne. Zaznaczy\u0142 te\u017c, i\u017c w tym czasie niezb\u0119dne jest solidarne dzia\u0142anie, a nie rozgrywanie kryzys\u00f3w przeciwko innym krajom. Wszystkie inne decyzje w tej sprawie nazwa\u0142 &quot;gr\u0105 na korzy\u015b\u0107 Putina&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-minister-uderza-w-polske-solidarni-kiedy-im-to-odp,nId,7033371", "date_published": "2023-09-18T19:26:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Hunter Biden kontratakuje. Syn prezydenta USA z\u0142o\u017cy\u0142 pozew", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hunter-biden-kontratakuje-syn-prezydenta-usa-zlozyl-pozew,nId,7033372\"><img align=\"left\" alt=\"Hunter Biden kontratakuje. Syn prezydenta USA z\u0142o\u017cy\u0142 pozew\" src=\"https://i.iplsc.com/hunter-biden-kontratakuje-syn-prezydenta-usa-zlozyl-pozew/000HOG9QVNK074V7-C321.jpg\" /></a>Hunter Biden pozwa\u0142 ameryka\u0144ski urz\u0105d podatkowy (Internal Revenue Service). Wed\u0142ug prawnik\u00f3w reprezentuj\u0105cych syna urz\u0119duj\u0105cego prezydenta USA agenci IRS nielegalnie ujawnili informacje zawarte w jego zeznaniu podatkowym oraz nie zapewnili ochrony jego danych osobowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hunter-biden-kontratakuje-syn-prezydenta-usa-zlozyl-pozew,nId,7033372", "date_published": "2023-09-18T19:06:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chaos w o\u015brodku dla migrant\u00f3w na Sycylii. Kilkaset os\u00f3b uciek\u0142o", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chaos-w-osrodku-dla-migrantow-na-sycylii-kilkaset-osob-uciek,nId,7033398\"><img align=\"left\" alt=\"Chaos w o\u015brodku dla migrant\u00f3w na Sycylii. Kilkaset os\u00f3b uciek\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/chaos-w-osrodku-dla-migrantow-na-sycylii-kilkaset-osob-uciek/000HOGG8EKNJTKAR-C321.jpg\" /></a>Chaos w o\u015brodku dla migrant\u00f3w w mie\u015bcie Porto Empedocle na Sycylii. W miejscu do kt\u00f3rego trafiaj\u0105 osoby, kt\u00f3re nielegalnie przyp\u0142yn\u0119\u0142y na w\u0142osk\u0105 wysp\u0119 Lampedus\u0119, brakuje wody i jedzenia. W ci\u0105gu ostatnich kilkunastu godzin z o\u015brodka uciek\u0142o ponad 100 os\u00f3b - poinformowa\u0142y w\u0142oskie media. Burmistrz miasteczka uwa\u017ca jednak, \u017ce uciekinier\u00f3w jest du\u017co wi\u0119cej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chaos-w-osrodku-dla-migrantow-na-sycylii-kilkaset-osob-uciek,nId,7033398", "date_published": "2023-09-18T18:51:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier o maj\u0105tku narodowym i polityce inwestycji: Nie dla wyprzeda\u017cy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-o-majatku-narodowym-i-polityce-inwestycji-nie-dla-wy,nId,7033382\"><img align=\"left\" alt=\"Premier o maj\u0105tku narodowym i polityce inwestycji: Nie dla wyprzeda\u017cy\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-o-majatku-narodowym-i-polityce-inwestycji-nie-dla-wy/000HOG93N2BE10XR-C321.jpg\" /></a>- Zobaczcie, jak propaganda Tuska wbija si\u0119 g\u0142\u0119boko ludziom do g\u0142\u00f3w. Ci ludzie przecie\u017c na pewno te\u017c dobrze chc\u0105 dla Polski. Skoro tak, to dlaczego uwierzyli w te brednie, \u017ce nasza polityka spo\u0142eczna odci\u0105ga ludzi od rynku pracy? - pyta\u0142 podczas wizyty w tarnobrzeskich Zak\u0142adach Chemicznych &quot;Siarkopol&quot; premier Morawiecki. Podkre\u015bla\u0142 te\u017c, \u017ce to dzi\u0119ki PiS i polityce inwestycji w takie zak\u0142ady, przedsi\u0119biorstwo przetrwa\u0142o, mimo \u017ce za czas\u00f3w PO by\u0142o w stanie likwidacji. - &quot;Nie&quot; dla wyprzeda\u017cy, &quot;tak&quot; dla inwestycji (...), Stop z bezrobociem...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-o-majatku-narodowym-i-polityce-inwestycji-nie-dla-wy,nId,7033382", "date_published": "2023-09-18T18:27:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Duda na szczycie ONZ. \"Polska pokaza\u0142a odporno\u015b\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-duda-na-szczycie-onz-polska-pokazala-odpornosc,nId,7033367\"><img align=\"left\" alt=\"Duda na szczycie ONZ. &quot;Polska pokaza\u0142a odporno\u015b\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/duda-na-szczycie-onz-polska-pokazala-odpornosc/000HOG7T3RO4KGKI-C321.jpg\" /></a>- Chcieliby\u015bmy podzieli\u0107 si\u0119 tym, jak mo\u017cna przyspieszy\u0107 progres ekonomiczny - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek Andrzej Duda podczas otwarcia szczytu dotycz\u0105cego Cel\u00f3w Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju w siedzibie ONZ w Nowym Jorku. Prezydent stwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce &quot;Polska pokaza\u0142a odporno\u015b\u0107 na kryzysy swoj\u0105 niezwyk\u0142\u0105 pomoc\u0105 uchod\u017acom z Ukrainy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-duda-na-szczycie-onz-polska-pokazala-odpornosc,nId,7033367", "date_published": "2023-09-18T18:04:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe drony przesta\u0142y dociera\u0107 do Rosji. Winny kluczowy sojusznik Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-drony-przestaly-docierac-do-rosji-winny-kluczowy-sojusz,nId,7033340\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe drony przesta\u0142y dociera\u0107 do Rosji. Winny kluczowy sojusznik Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-drony-przestaly-docierac-do-rosji-winny-kluczowy-sojusz/000HOG4YDPG6FO4K-C321.jpg\" /></a>Jeden z najwi\u0119kszych sojusznik\u00f3w Federacji Rosyjskiej - Chiny - z dniem 1 wrze\u015bnia wprowadzi\u0142 nowe regulacje dotycz\u0105ce eksportowania dron\u00f3w i niezb\u0119dnych do ich tworzenia komponent\u00f3w. Jak zauwa\u017caj\u0105 obserwatorzy, powa\u017cnie skomplikowa\u0142o to dostawy UAV do Rosji, jednak krajowi producenci zd\u0105\u017cyli podobno zgromadzi\u0107 zapasy. Te mog\u0105 jednak nie wystarczy\u0107, bo nowe procedury jawi\u0105 si\u0119 jako czasoch\u0142onne i skomplikowane. Tymczasem jeden z naukowc\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce ruch Chin to tylko &quot;pozorne dzia\u0142anie&quot;, by unikn\u0105\u0107 sankcji Zachodu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-drony-przestaly-docierac-do-rosji-winny-kluczowy-sojusz,nId,7033340", "date_published": "2023-09-18T17:50:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "F-35 rozbi\u0142 si\u0119 w USA. Armia wystosowa\u0142a apel", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-f-35-rozbil-sie-w-usa-armia-wystosowala-apel,nId,7033344\"><img align=\"left\" alt=\"F-35 rozbi\u0142 si\u0119 w USA. Armia wystosowa\u0142a apel\" src=\"https://i.iplsc.com/f-35-rozbil-sie-w-usa-armia-wystosowala-apel/000HOG21KOODVBVJ-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ska armia szuka samolotu F-35, kt\u00f3ry rozbi\u0142 si\u0119 w niedziel\u0119 po po\u0142udniu w Karolinie Po\u0142udniowej. Pilot katapultowa\u0142 si\u0119 i bezpiecznie wyl\u0105dowa\u0142. Wojskowi z pro\u015bb\u0105 o pomoc w odnalezieniu wraku zg\u0142osili si\u0119 do obywateli.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-f-35-rozbil-sie-w-usa-armia-wystosowala-apel,nId,7033344", "date_published": "2023-09-18T17:36:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "TVP przeprasza Bezpartyjnych na antenie. Opublikowali niepe\u0142ny sonda\u017c", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tvp-przeprasza-bezpartyjnych-na-antenie-opublikowali-niepeln,nId,7033183\"><img align=\"left\" alt=\"TVP przeprasza Bezpartyjnych na antenie. Opublikowali niepe\u0142ny sonda\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/tvp-przeprasza-bezpartyjnych-na-antenie-opublikowali-niepeln/000HOG3940OG9XVO-C321.jpg\" /></a>W zesz\u0142ym tygodniu Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy oskar\u017cyli Telewizj\u0119 Publiczn\u0105 o celowe pomijanie ich komitetu w publikacjach o wynikach sonda\u017cu wyborczego. S\u0105d rozpatrzy\u0142 ich pozew w trybie wyborczym i przyzna\u0142 politykom racj\u0119. Na antenie TVP Info wyemitowano nakazane wyrokiem przeprosiny. Wcze\u015bniej partia zagrozi\u0142a pozwem tak\u017ce telewizji TVN. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tvp-przeprasza-bezpartyjnych-na-antenie-opublikowali-niepeln,nId,7033183", "date_published": "2023-09-18T17:25:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyst\u0105pi\u0142a w popularnym programie. Tak pos\u0142anka KO wygl\u0105da\u0142a jako 19-latka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wystapila-w-popularnym-programie-tak-poslanka-ko-wygladala-j,nId,7033168\"><img align=\"left\" alt=\"Wyst\u0105pi\u0142a w popularnym programie. Tak pos\u0142anka KO wygl\u0105da\u0142a jako 19-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/wystapila-w-popularnym-programie-tak-poslanka-ko-wygladala-j/000HOFQAT30QRKMC-C321.jpg\" /></a>Barbara Nowacka znana jest jako polityk i dzia\u0142aczka feministyczna. Mimo \u017ce dzia\u0142alno\u015bci\u0105 spo\u0142eczn\u0105 zajmuje si\u0119 od lat, pierwsze medialne kroki stawia\u0142a, wyst\u0119puj\u0105c w popularnym programie &quot;5-10-15&quot;. Jej zdj\u0119cie z tamtych czas\u00f3w trafi\u0142o do sieci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wystapila-w-popularnym-programie-tak-poslanka-ko-wygladala-j,nId,7033168", "date_published": "2023-09-18T17:14:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina sk\u0142ada skarg\u0119 na Polsk\u0119. Chodzi o embargo na zbo\u017ce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-sklada-skarge-na-polske-chodzi-o-embargo-na-zboze,nId,7033353\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina sk\u0142ada skarg\u0119 na Polsk\u0119. Chodzi o embargo na zbo\u017ce\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-sklada-skarge-na-polske-chodzi-o-embargo-na-zboze/000HOG4E77GMT9TF-C321.jpg\" /></a>Ukraina z\u0142o\u017cy\u0142a skarg\u0119 do \u015awiatowej Organizacji Handlu (WTO) na Polsk\u0119, W\u0119gry i S\u0142owacj\u0119 w zwi\u0105zku z przed\u0142u\u017ceniem przez te kraje embarga na ukrai\u0144skie produkty rolne - przekaza\u0142o ukrai\u0144skie ministerstwo gospodarki. W\u0142adze w Kijowie doda\u0142y, \u017ce postrzegaj\u0105 restrykcje jako &quot;naruszenie zobowi\u0105za\u0144 mi\u0119dzynarodowych&quot;. Na ruch Ukrainy zareagowa\u0142 rzecznik polskiego rz\u0105du Piotr M\u00fcller zapewniaj\u0105c, \u017ce skarga &quot;nie robi na Polsce wra\u017cenia&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-sklada-skarge-na-polske-chodzi-o-embargo-na-zboze,nId,7033353", "date_published": "2023-09-18T16:42:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polska chce na\u0142o\u017cenia nowych sankcji na Rosj\u0119 i Bia\u0142oru\u015b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-polska-chce-nalozenia-nowych-sankcji-na-rosje-i-bialorus,nId,7033191\"><img align=\"left\" alt=\"Polska chce na\u0142o\u017cenia nowych sankcji na Rosj\u0119 i Bia\u0142oru\u015b\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-chce-nalozenia-nowych-sankcji-na-rosje-i-bialorus/000HOG159GH57NOF-C321.jpg\" /></a>Polska przedstawi\u0142a w Brukseli propozycj\u0119 kolejnego pakietu sankcji Unii Europejskiej przeciw Rosji. Chodzi m.in. o zakaz importu rosyjskich diament\u00f3w - poinformowa\u0142 Reuters. Jednocze\u015bnie nasz kraj domaga si\u0119 wprowadzenia kolejnych sankcji wobec Bia\u0142orusi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-polska-chce-nalozenia-nowych-sankcji-na-rosje-i-bialorus,nId,7033191", "date_published": "2023-09-18T16:38:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier przeprasza. \"Za b\u0142\u0119dy, potkni\u0119cia, grzechy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-przeprasza-za-bledy-potkniecia-grzechy,nId,7033149\"><img align=\"left\" alt=\"Premier przeprasza. &quot;Za b\u0142\u0119dy, potkni\u0119cia, grzechy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-przeprasza-za-bledy-potkniecia-grzechy/000HOFM4ODSYF7SE-C321.jpg\" /></a>- Przepraszamy za nasze b\u0142\u0119dy, za nasze potkni\u0119cia, za nasze grzechy - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki podczas kolejnego spotkania z wyborcami. Szef polskiego rz\u0105du zwraca\u0142 uwag\u0119 jednak na to, jak PiS &quot;broni\u0142o interes\u00f3w polskiej wsi wobec Brukseli, Kijowa i Berlina&quot;, a tak\u017ce Tuska, kt\u00f3ry &quot;chcia\u0142 zaora\u0107 polskie rolnictwo&quot;. - Wy, tyle razy zdradzeni przez libera\u0142\u00f3w z Platformy Obywatelskiej, doskonale wiecie, jaka jest r\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy nami a tamtymi - podkre\u015bla\u0142 w Narolu (woj. podkarpackie) Morawiecki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-przeprasza-za-bledy-potkniecia-grzechy,nId,7033149", "date_published": "2023-09-18T16:22:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u015bcig za Ukrai\u0144cem przy granicy. Nie opanowa\u0142 auta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-poscig-za-ukraincem-przy-granicy-nie-opanowal-auta,nId,7033179\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u015bcig za Ukrai\u0144cem przy granicy. Nie opanowa\u0142 auta\" src=\"https://i.iplsc.com/poscig-za-ukraincem-przy-granicy-nie-opanowal-auta/000HOFQ23LTDCM4Q-C321.jpg\" /></a>Obywatel Ukrainy nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli stra\u017cnik\u00f3w granicznych i pr\u00f3bowa\u0142 uciec. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w aucie przewozi\u0142 Syryjczyk\u00f3w, kt\u00f3rzy nielegalnie przekroczyli polsk\u0105 granic\u0119. Po\u015bcig zako\u0144czy\u0142 si\u0119 na ogrodzeniu jednego z dom\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-poscig-za-ukraincem-przy-granicy-nie-opanowal-auta,nId,7033179", "date_published": "2023-09-18T16:21:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemiecka minister nazwa\u0142a Xi Jinpinga \"dyktatorem\". Pekin reaguje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-minister-nazwala-xi-jinpinga-dyktatorem-pekin-reag,nId,7033097\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecka minister nazwa\u0142a Xi Jinpinga &quot;dyktatorem&quot;. Pekin reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecka-minister-nazwala-xi-jinpinga-dyktatorem-pekin-reag/000HOFL9PEU547PX-C321.jpg\" /></a>Szefowa niemieckiego resortu spraw zagranicznych Annalena Baerbock nazwa\u0142a chi\u0144skiego przyw\u00f3dc\u0119 Xi Jinpinga &quot;dyktatorem&quot;. Jej s\u0142owa wywo\u0142a\u0142y oburzenie w Pekinie. Przedstawicielka chi\u0144skiego MSZ nazwa\u0142 je &quot;prowokacj\u0105 polityczn\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-minister-nazwala-xi-jinpinga-dyktatorem-pekin-reag,nId,7033097", "date_published": "2023-09-18T16:08:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cne uderzenie w Rosjan. Jednego dnia stracili setki \u017co\u0142nierzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-potezne-uderzenie-w-rosjan-jednego-dnia-stracili-setki-zolni,nId,7033147\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cne uderzenie w Rosjan. Jednego dnia stracili setki \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/potezne-uderzenie-w-rosjan-jednego-dnia-stracili-setki-zolni/000HOFLVHLK1IGQD-C321.jpg\" /></a>Ponad 300 &quot;zneutralizowanych&quot; rosyjskich okupant\u00f3w, zniszczone wozy bojowe, systemy arytleryjskie i drony. Takim &quot;dziennym&quot; bilansem chwali si\u0119 ukrai\u0144skie wojsko, kt\u00f3re w ramach kontrofensywy uderzy\u0142o w Rosjan w obwodach zaporoskim i donieckim. Wed\u0142ug Ukrai\u0144c\u00f3w Rosjanie przeprowadzili nieudane akcje ofensywne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-potezne-uderzenie-w-rosjan-jednego-dnia-stracili-setki-zolni,nId,7033147", "date_published": "2023-09-18T15:50:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Impreza w W\u0119growie. 73-latek wjecha\u0142 w dzia\u0142aczki Koalicji Obywatelskiej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-impreza-w-wegrowie-73-latek-wjechal-w-dzialaczki-koalicji-ob,nId,7033116\"><img align=\"left\" alt=\"Impreza w W\u0119growie. 73-latek wjecha\u0142 w dzia\u0142aczki Koalicji Obywatelskiej\" src=\"https://i.iplsc.com/impreza-w-wegrowie-73-latek-wjechal-w-dzialaczki-koalicji-ob/000HOFMZ7R8ULHKF-C321.jpg\" /></a>Na Mazowieckim \u015awi\u0119cie Chleba i Sera w W\u0119growie na Mazowszu musia\u0142a interweniowa\u0107 policja. Wszystko przez 73-letniego kierowc\u0119, kt\u00f3ry wjecha\u0142 autem w dwie kobiety zwi\u0105zane z Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105. - Pokrzywdzona i towarzysz\u0105ca jej osoba mia\u0142y ubranie wskazuj\u0105ce, \u017ce s\u0105 sympatyczkami opozycji - powiedzia\u0142 Interii podkom. Marcin G\u00f3ral z w\u0119growskiej policji. M\u0119\u017cczyzna twierdzi, \u017ce nie pami\u0119ta zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-impreza-w-wegrowie-73-latek-wjechal-w-dzialaczki-koalicji-ob,nId,7033116", "date_published": "2023-09-18T15:38:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanka odesz\u0142a z wojska, bo by\u0142a w ci\u0105\u017cy. Bezlitosny wyrok s\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanka-odeszla-z-wojska-bo-byla-w-ciazy-bezlitosny-wyrok-s,nId,7033096\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanka odesz\u0142a z wojska, bo by\u0142a w ci\u0105\u017cy. Bezlitosny wyrok s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanka-odeszla-z-wojska-bo-byla-w-ciazy-bezlitosny-wyrok-s/000HOFHOJD979OOE-C321.jpg\" /></a>Sze\u015b\u0107 lat pozbawienia wolno\u015bci - taki wyrok us\u0142ysza\u0142a ci\u0119\u017carna rosyjska wojskowa, kt\u00f3ra zrezygnowa\u0142a z pe\u0142nienia s\u0142u\u017cby po tym, jak otrzyma\u0142a od lekarza stosowne za\u015bwiadczenie medyczne. Wed\u0142ug w\u0142adz wojskowych Rosjanka nie mia\u0142a prawa do takiego dzia\u0142ania i bez uzasadnionego powodu po prostu nie stawi\u0142a si\u0119 na s\u0142u\u017cb\u0119. Skazana \u017co\u0142nierka przekonywa\u0142a z kolei, \u017ce my\u015bla\u0142a, i\u017c dokument wystawiony przez medyka jest wystarczaj\u0105cy, a lekarze przeka\u017c\u0105 dow\u00f3dztwu decyzj\u0119 o jej zwolnieniu z uwagi na ci\u0105\u017c\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanka-odeszla-z-wojska-bo-byla-w-ciazy-bezlitosny-wyrok-s,nId,7033096", "date_published": "2023-09-18T15:21:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pr\u00f3bowa\u0142 uratowa\u0107 koleg\u0119, kt\u00f3ry wpad\u0142 do kadzi z prosecco. Sam zgin\u0105\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-probowal-uratowac-kolege-ktory-wpadl-do-kadzi-z-prosecco-sam,nId,7033067\"><img align=\"left\" alt=\"Pr\u00f3bowa\u0142 uratowa\u0107 koleg\u0119, kt\u00f3ry wpad\u0142 do kadzi z prosecco. Sam zgin\u0105\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/probowal-uratowac-kolege-ktory-wpadl-do-kadzi-z-prosecco-sam/000HOFGL0CQPBF7S-C321.jpg\" /></a>W\u0142oski winiarz zosta\u0142 znaleziony martwy w kadzi z prosecco. Wcze\u015bniej pr\u00f3bowa\u0142 uratowa\u0107 koleg\u0119, kt\u00f3ry wpad\u0142 do tego samego zbiornika. M\u0119\u017cczyzn\u0119 zabi\u0142y toksyczne opary, kt\u00f3ry powstaj\u0105 podczas procesu fermentacji. Uratowany wsp\u00f3\u0142pracownik trafi\u0142 do szpitala. Zdarzenie na nowo spowodowa\u0142o dyskusj\u0119 nad standardami bezpiecze\u0144stwa w bran\u017cy produkcji \u017cywno\u015bci i napoj\u00f3w we W\u0142oszech.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-probowal-uratowac-kolege-ktory-wpadl-do-kadzi-z-prosecco-sam,nId,7033067", "date_published": "2023-09-18T15:05:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA i Iran wymieniaj\u0105 wi\u0119\u017ani\u00f3w. Bezprecedensowa umowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-i-iran-wymieniaja-wiezniow-bezprecedensowa-umowa,nId,7033085\"><img align=\"left\" alt=\"USA i Iran wymieniaj\u0105 wi\u0119\u017ani\u00f3w. Bezprecedensowa umowa\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-i-iran-wymieniaja-wiezniow-bezprecedensowa-umowa/000HOFFDNPLWTDEV-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119ciu ameryka\u0144skich wi\u0119\u017ani\u00f3w wylecia\u0142o z terytorium Iranu i wyl\u0105dowa\u0142o w katarskiej Ad-Dausze. W zamian Stany Zjednoczone uwolni\u0105 pi\u0119ciu Ira\u0144czyk\u00f3w. To efekt mi\u0119dzynarodowego porozumienia mi\u0119dzy obydwoma krajami, kt\u00f3re poprzedzi\u0142o osiem tur negocjacji. Dodatkowo Teheran odzyska 6 miliard\u00f3w dolar\u00f3w zamro\u017conych funduszy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-i-iran-wymieniaja-wiezniow-bezprecedensowa-umowa,nId,7033085", "date_published": "2023-09-18T14:46:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Antypolski film na Bia\u0142orusi. Ujawniono, jak walcz\u0105 o \"dobr\u0105\" frekwencj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antypolski-film-na-bialorusi-ujawniono-jak-walcza-o-dobra-fr,nId,7033027\"><img align=\"left\" alt=\"Antypolski film na Bia\u0142orusi. Ujawniono, jak walcz\u0105 o &quot;dobr\u0105&quot; frekwencj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/antypolski-film-na-bialorusi-ujawniono-jak-walcza-o-dobra-fr/000HOEPQ9PV9MDYR-C321.jpg\" /></a>Kina maj\u0105 \u015bwieci\u0107 pustkami, a na seanse &quot;prawie nikt nie chodzi dobrowolnie&quot; - oceniaj\u0105 niezale\u017cne bia\u0142oruskie media, opisuj\u0105c losy antypolskiej produkcji &quot;Na drugim brzegu&quot;, kt\u00f3ra zadebiutowa\u0142a w Domu Kina w Mi\u0144sku w ubieg\u0142ym tygodniu. Co ciekawe, dziennikarze dopatrzyli si\u0119 zastanawiaj\u0105cych ruch\u00f3w dotycz\u0105cych rezerwacji miejsc, kt\u00f3re mog\u0105 wskazywa\u0107, \u017ce wyj\u015bcia do kin by\u0142y w wielu plac\u00f3wkach resortowych czy medycznych organizowane odg\u00f3rnie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antypolski-film-na-bialorusi-ujawniono-jak-walcza-o-dobra-fr,nId,7033027", "date_published": "2023-09-18T14:34:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Decyzja w sprawie Nowaka. \"Podw\u00f3jne\" problemy by\u0142ego ministra", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-decyzja-w-sprawie-nowaka-podwojne-problemy-bylego-ministra,nId,7033025\"><img align=\"left\" alt=\"Decyzja w sprawie Nowaka. &quot;Podw\u00f3jne&quot; problemy by\u0142ego ministra\" src=\"https://i.iplsc.com/decyzja-w-sprawie-nowaka-podwojne-problemy-bylego-ministra/000HOFHGA5V0CPKQ-C321.jpg\" /></a>Warszawski s\u0105d okr\u0119gowy podj\u0105\u0142 w poniedzia\u0142ek decyzj\u0119 o podzieleniu sprawy korupcyjnej tzw. grupy S\u0142awomira Nowaka na dwa osobne post\u0119powania. By\u0142y minister oskar\u017cony jest m.in. o korupcj\u0119 i kierowanie grup\u0105 przest\u0119pcz\u0105, kt\u00f3rych dopu\u015bci\u0142 si\u0119, pe\u0142ni\u0105c oficjalne funkcje w Polsce i w Ukrainie. Na wniosek obro\u0144c\u00f3w ze sprawy dotycz\u0105cej kwestii ukrai\u0144skich wy\u0142\u0105czono w\u0105tki dotycz\u0105ce domniemanych przest\u0119pstw pope\u0142nionych w naszym kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-decyzja-w-sprawie-nowaka-podwojne-problemy-bylego-ministra,nId,7033025", "date_published": "2023-09-18T14:15:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zapowied\u017a pozwu Ukrainy wobec Polski. Politycy oburzeni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zapowiedz-pozwu-ukrainy-wobec-polski-politycy-oburzeni,nId,7032994\"><img align=\"left\" alt=\"Zapowied\u017a pozwu Ukrainy wobec Polski. Politycy oburzeni\" src=\"https://i.iplsc.com/zapowiedz-pozwu-ukrainy-wobec-polski-politycy-oburzeni/000HOEND0OHB71KT-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ski wiceminister rolnictwa Taras Kaczka w wywiadzie zapowiedzia\u0142, \u017ce Kij\u00f3w pozwie Polsk\u0119, W\u0119gry i S\u0142owacj\u0119 do \u015awiatowej Organizacji Handlu w zwi\u0105zku z ich odmow\u0105 zniesienia zakazu importu ukrai\u0144skich produkt\u00f3w rolnych. Zapowied\u017a pozwu sprowokowa\u0142a liczne, nieprzychylne komentarze w\u015br\u00f3d polityk\u00f3w, zw\u0142aszcza obozu w\u0142adzy oraz Konfederacji. &quot;Wiceminister gospodarki Ukrainy Taras Kaczka zachowuje si\u0119 impertynencko, pouczaj\u0105c Polsk\u0119 ws. zbo\u017ca&quot; - oceni\u0142a by\u0142a premier Beata Szyd\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zapowiedz-pozwu-ukrainy-wobec-polski-politycy-oburzeni,nId,7032994", "date_published": "2023-09-18T13:59:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bruksela. Sp\u00f3r o zbo\u017ce. Ukraina przedstawi\u0142a now\u0105 propozycj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bruksela-spor-o-zboze-ukraina-przedstawila-nowa-propozycje,nId,7033104\"><img align=\"left\" alt=\"Bruksela. Sp\u00f3r o zbo\u017ce. Ukraina przedstawi\u0142a now\u0105 propozycj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/bruksela-spor-o-zboze-ukraina-przedstawila-nowa-propozycje/000HOFGZAGH30PKP-C321.jpg\" /></a>Ukraina przedstawi\u0142a w Brukseli propozycj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 wwozu swojego zbo\u017ca do kraj\u00f3w UE, kt\u00f3ra zak\u0142ada system pozwole\u0144 na eksport. Pa\u0144stwa UE granicz\u0105ce z Ukrain\u0105 uzna\u0142y, \u017ce jest niewystarczaj\u0105ca - poinformowa\u0142a PAP powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na swoje \u017ar\u00f3d\u0142a w Brukseli.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bruksela-spor-o-zboze-ukraina-przedstawila-nowa-propozycje,nId,7033104", "date_published": "2023-09-18T13:54:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemnicze zagini\u0119cie Anety. 23-latki szuka policja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-tajemnicze-zaginiecie-anety-23-latki-szuka-policja,nId,7033046\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicze zagini\u0119cie Anety. 23-latki szuka policja\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicze-zaginiecie-anety-23-latki-szuka-policja/000HOEO3DBHI58PV-C321.jpg\" /></a>23-letnia Aneta Szubryt w czwartek wysz\u0142a ze swojego mieszkania przy ul. Zachodniej we Wroc\u0142awiu. Od tamtej pory nie ma z ni\u0105 kontaktu. O pomoc w poszukiwaniach kobiety apeluj\u0105 policjanci. Kobiet\u0119 mo\u017cna rozpozna\u0107 m.in. po charakterystycznych tatua\u017cach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-tajemnicze-zaginiecie-anety-23-latki-szuka-policja,nId,7033046", "date_published": "2023-09-18T13:34:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cny wybuch w Doniecku. Pocisk trafi\u0142 w siedzib\u0119 w\u0142adz okupacyjnych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-potezny-wybuch-w-doniecku-pocisk-trafil-w-siedzibe-wladz-oku,nId,7033019\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cny wybuch w Doniecku. Pocisk trafi\u0142 w siedzib\u0119 w\u0142adz okupacyjnych\" src=\"https://i.iplsc.com/potezny-wybuch-w-doniecku-pocisk-trafil-w-siedzibe-wladz-oku/000HOEPJDOAHI7DC-C321.jpg\" /></a>K\u0142\u0119by czarnego dymu od kilkudziesi\u0119ciu minut unosz\u0105 si\u0119 nad budynkiem okupacyjnych w\u0142adz samozwa\u0144czej Donieckiej Republiki Ludowej. W budynku mia\u0142o odbywa\u0107 si\u0119 spotkanie przedstawicieli najwy\u017cszych w\u0142adz regionu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-potezny-wybuch-w-doniecku-pocisk-trafil-w-siedzibe-wladz-oku,nId,7033019", "date_published": "2023-09-18T13:30:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mewy przejmuj\u0105 miasto? Tury\u015bci zostali ostrze\u017ceni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mewy-przejmuja-miasto-turysci-zostali-ostrzezeni,nId,7033080\"><img align=\"left\" alt=\"Mewy przejmuj\u0105 miasto? Tury\u015bci zostali ostrze\u017ceni\" src=\"https://i.iplsc.com/mewy-przejmuja-miasto-turysci-zostali-ostrzezeni/000HOF1NLD3BDU9O-C321.jpg\" /></a>W jednym z najs\u0142ynniejszych turystycznych miast \u015bwiata maj\u0105 miejsce sceny rodem z filmu &quot;Ptaki&quot; Alfreda Hitchcocka. Ludzie atakowani s\u0105 przez agresywne mewy, kt\u00f3re staraj\u0105 si\u0119 wyrwa\u0107 im z r\u0105k jedzenie. Problem staje si\u0119 na tyle du\u017cy, \u017ce w mie\u015bcie ustawiono specjalne znaki postrzegaj\u0105ce przed zagro\u017ceniem. Ju\u017c wcze\u015bniej z ptakami pr\u00f3bowano sobie poradzi\u0107 na wiele, cz\u0119sto niezwyk\u0142ych sposob\u00f3w. Wykorzystywano mi\u0119dzy innymi pistolety na wod\u0119 i szukano pomocy u sokolnik\u00f3w. Mewy nie daj\u0105 jednak za wygran\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mewy-przejmuja-miasto-turysci-zostali-ostrzezeni,nId,7033080", "date_published": "2023-09-18T13:27:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jerycho na Li\u015bcie \u015awiatowego Dziedzictwa. \"Cynicznie wykorzystali UNESCO\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jerycho-na-liscie-swiatowego-dziedzictwa-cynicznie-wykorzyst,nId,7033018\"><img align=\"left\" alt=\"Jerycho na Li\u015bcie \u015awiatowego Dziedzictwa. &quot;Cynicznie wykorzystali UNESCO&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jerycho-na-liscie-swiatowego-dziedzictwa-cynicznie-wykorzyst/000HOEO0559XY195-C321.jpg\" /></a>Staro\u017cytne ruiny Jerycha zosta\u0142y wpisane na List\u0119 \u015awiatowego Dziedzictwa UNESCO. Decyzja rozgniewa\u0142a Izrael. Ministerstwo Spraw Zagranicznych tego kraju uzna\u0142o, \u017ce akcja to &quot;kolejna oznaka cynicznego wykorzystywania UNESCO przez Palesty\u0144czyk\u00f3w i upolitycznienia tej organizacji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jerycho-na-liscie-swiatowego-dziedzictwa-cynicznie-wykorzyst,nId,7033018", "date_published": "2023-09-18T13:13:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prosz\u0105 kobiety, by nie robi\u0142y makija\u017cu w poci\u0105gach. Burza w Chinach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prosza-kobiety-by-nie-robily-makijazu-w-pociagach-burza-w-ch,nId,7032950\"><img align=\"left\" alt=\"Prosz\u0105 kobiety, by nie robi\u0142y makija\u017cu w poci\u0105gach. Burza w Chinach\" src=\"https://i.iplsc.com/prosza-kobiety-by-nie-robily-makijazu-w-pociagach-burza-w-ch/000HOEH9G6KD4I6D-C321.jpg\" /></a>W serii promocyjnych film\u00f3w chi\u0144ska kolej pa\u0144stwowa instruowa\u0142a pasa\u017cer\u00f3w, jak powinni zachowywa\u0107 si\u0119 w poci\u0105gach. Jeden ze spot\u00f3w, skierowany do kobiet, wywo\u0142a\u0142 oburzenie. Na nagraniu poproszono panie, aby powstrzyma\u0142y si\u0119 od nak\u0142adania makija\u017cu podczas podr\u00f3\u017cy. &quot;Czy nast\u0119pnym posuni\u0119ciem b\u0119dzie raz na zawsze zakazanie kobietom wsiadania do poci\u0105g\u00f3w?&quot; - czytamy w jednym z komentarzy pod kontrowersyjnym filmem. Chi\u0144scy urz\u0119dnicy broni\u0105 nagrania, a pa\u0144stwowe media wzywaj\u0105 obywateli, aby nie &quot;nadinterpretowali&quot; reklamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prosza-kobiety-by-nie-robily-makijazu-w-pociagach-burza-w-ch,nId,7032950", "date_published": "2023-09-18T13:00:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Aresztowan\u0105 potr\u0105ci\u0142 poci\u0105g. Policjantka nie p\u00f3jdzie do wi\u0119zienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aresztowana-potracil-pociag-policjantka-nie-pojdzie-do-wiezi,nId,7032937\"><img align=\"left\" alt=\"Aresztowan\u0105 potr\u0105ci\u0142 poci\u0105g. Policjantka nie p\u00f3jdzie do wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/aresztowana-potracil-pociag-policjantka-nie-pojdzie-do-wiezi/000HOE62SO4JB17X-C321.jpg\" /></a>S\u0105d w Ameryka\u0144skim stanie Kolorado zdecydowa\u0142 o karze 30 miesi\u0119cy okresu pr\u00f3bnego pod nadzorem kuratora dla by\u0142ej policjantki, kt\u00f3ra zostawi\u0142a podejrzan\u0105 w aucie patrolowym zaparkowanym na torach. W samoch\u00f3d uderzy\u0142 poci\u0105g, a znajduj\u0105ca si\u0119 w \u015brodku 20-latka dozna\u0142a rozleg\u0142ych obra\u017ce\u0144. W ramach zado\u015b\u0107uczynienia by\u0142a funkcjonariuszka ma r\u00f3wnie\u017c odby\u0107 sto godzin prac spo\u0142ecznych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aresztowana-potracil-pociag-policjantka-nie-pojdzie-do-wiezi,nId,7032937", "date_published": "2023-09-18T12:48:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zatrzyman\u0105 potr\u0105ci\u0142 poci\u0105g. Policjantka nie p\u00f3jdzie do wi\u0119zienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatrzymana-potracil-pociag-policjantka-nie-pojdzie-do-wiezie,nId,7032937\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrzyman\u0105 potr\u0105ci\u0142 poci\u0105g. Policjantka nie p\u00f3jdzie do wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrzymana-potracil-pociag-policjantka-nie-pojdzie-do-wiezie/000HOES5JVP1YQU3-C321.jpg\" /></a>S\u0105d w ameryka\u0144skim stanie Kolorado zdecydowa\u0142 o karze 30 miesi\u0119cy okresu pr\u00f3bnego pod nadzorem kuratora dla by\u0142ej policjantki, kt\u00f3ra zostawi\u0142a podejrzan\u0105 w aucie patrolowym zaparkowanym na torach. W samoch\u00f3d uderzy\u0142 poci\u0105g, a znajduj\u0105ca si\u0119 w \u015brodku 20-latka dozna\u0142a rozleg\u0142ych obra\u017ce\u0144. W ramach zado\u015b\u0107uczynienia by\u0142a funkcjonariuszka ma r\u00f3wnie\u017c odby\u0107 sto godzin prac spo\u0142ecznych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatrzymana-potracil-pociag-policjantka-nie-pojdzie-do-wiezie,nId,7032937", "date_published": "2023-09-18T12:48:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tysi\u0105ce Rosjan wydalonych z kraju. Nie zdali egzaminu j\u0119zykowego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tysiace-rosjan-wydalonych-z-kraju-nie-zdali-egzaminu-jezykow,nId,7032979\"><img align=\"left\" alt=\"Tysi\u0105ce Rosjan wydalonych z kraju. Nie zdali egzaminu j\u0119zykowego\" src=\"https://i.iplsc.com/tysiace-rosjan-wydalonych-z-kraju-nie-zdali-egzaminu-jezykow/000HOEDCMXR35I42-C321.jpg\" /></a>Blisko 3600 obywateli Rosji b\u0119dzie musia\u0142o, w ci\u0105gu trzech miesi\u0119cy, opu\u015bci\u0107 terytorium \u0141otwy - informuje Maira Roze. Przedstawicielka Urz\u0119du ds. Obywatelstwa i Migracji potwierdzi\u0142a medialne doniesienia o tysi\u0105cach os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 zakaz dalszego pobytu w kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tysiace-rosjan-wydalonych-z-kraju-nie-zdali-egzaminu-jezykow,nId,7032979", "date_published": "2023-09-18T12:17:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gajewska na spotkaniu Jakiego m\u00f3wi\u0142a o aferze wizowej. \"Przysz\u0142am pokojowo\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-gajewska-na-spotkaniu-jakiego-mowila-o-aferze-wizowej-przysz,nId,7032913\"><img align=\"left\" alt=\"Gajewska na spotkaniu Jakiego m\u00f3wi\u0142a o aferze wizowej. &quot;Przysz\u0142am pokojowo&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/gajewska-na-spotkaniu-jakiego-mowila-o-aferze-wizowej-przysz/000HOE372H7MINT4-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142anka Koalicji Obywatelskiej Kinga Gajewska przekaza\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w spotkaniu europos\u0142a PiS Patryka Jakiego z wyborcami. W tym czasie pokr\u00f3tce poruszy\u0142a temat afery wizowej, prosz\u0105c tak\u017ce zgromadzonych, aby dowiedzieli si\u0119 wi\u0119cej na ten temat. Jak potem przekaza\u0142a na platformie X, &quot;b\u0119dzie na spotkaniach kandydat\u00f3w PiS grzecznie informowa\u0142a o aferze wizowej i apelowa\u0142a o krytycyzm&quot;. &quot;Jak zobaczy\u0142em, \u017ce Kinga Gajewska przysz\u0142a na spotkanie, osobi\u015bcie da\u0142em jej mikrofon&quot; - skomentowa\u0142 ca\u0142e zdarzenie Jaki,...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-gajewska-na-spotkaniu-jakiego-mowila-o-aferze-wizowej-przysz,nId,7032913", "date_published": "2023-09-18T12:12:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kupi\u0142 mi\u0119so w popularnym sklepie. Uderzy\u0142 go straszny smr\u00f3d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-kupil-mieso-w-popularnym-sklepie-uderzyl-go-straszny-smrod,nId,7032918\"><img align=\"left\" alt=\"Kupi\u0142 mi\u0119so w popularnym sklepie. Uderzy\u0142 go straszny smr\u00f3d \" src=\"https://i.iplsc.com/kupil-mieso-w-popularnym-sklepie-uderzyl-go-straszny-smrod/000HOE1RNU8OPHA2-C321.jpg\" /></a>Mieszkaniec Lublina, robi\u0105c zakupy w popularnym sklepie, upolowa\u0142 prawdziw\u0105 okazj\u0119, uda\u0142o mu si\u0119 kupi\u0107 dwa opakowania wo\u0142owiny w promocyjnej cenie. Jego zadowolenie nie trwa\u0142o jednak zbyt d\u0142ugo. Kiedy chcia\u0142 przygotowa\u0107 obiad, otwieraj\u0105c jedno z pude\u0142ek, uderzy\u0142 go potworny zapach. - Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce mi\u0119so cuchnie - opisywa\u0142 pan Tomasz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-kupil-mieso-w-popularnym-sklepie-uderzyl-go-straszny-smrod,nId,7032918", "date_published": "2023-09-18T11:49:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Stan zdrowia Ramzana Kadyrowa. Jest komunikat z Kremla", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stan-zdrowia-ramzana-kadyrowa-jest-komunikat-z-kremla,nId,7032914\"><img align=\"left\" alt=\"Stan zdrowia Ramzana Kadyrowa. Jest komunikat z Kremla\" src=\"https://i.iplsc.com/stan-zdrowia-ramzana-kadyrowa-jest-komunikat-z-kremla/000HOE386GQEQLS7-C321.jpg\" /></a>Sekretarz prasowy Kremla Dmitrij Pieskow poinformowa\u0142, \u017ce nie ma obecnie \u017cadnych informacji o mo\u017cliwej chorobie Ramzana Kadyrowa. Jednocze\u015bnie rzecznik zdementowa\u0142 doniesienia o rzekomych spotkaniach przyw\u00f3dcy Czeczenii z W\u0142adimirem Putinem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stan-zdrowia-ramzana-kadyrowa-jest-komunikat-z-kremla,nId,7032914", "date_published": "2023-09-18T11:35:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017by\u0142 40 milion\u00f3w lat przed dinozaurami. \"Budzi\u0142 postrach u wszystkich\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zyl-40-milionow-lat-przed-dinozaurami-budzil-postrach-u-wszy,nId,7032850\"><img align=\"left\" alt=\"\u017by\u0142 40 milion\u00f3w lat przed dinozaurami. &quot;Budzi\u0142 postrach u wszystkich&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zyl-40-milionow-lat-przed-dinozaurami-budzil-postrach-u-wszy/000HODZT3DN7YAJU-C321.jpg\" /></a>W Brazylii naukowcy dokonali zdumiewaj\u0105cego odkrycia. W S\u00e3o Gabriel znaleziono licz\u0105ce 265 milion\u00f3w lat doskonale zachowane skamienia\u0142o\u015bci. Nale\u017c\u0105 one do przera\u017caj\u0105cego drapie\u017cnika, kt\u00f3ry \u017cy\u0142 w Ameryce Po\u0142udniowej 40 milion\u00f3w lat przed dinozaurami. Jak twierdz\u0105 badacze, Pampaphoneus biccai by\u0142 najwi\u0119kszym mi\u0119so\u017cerc\u0105 swoich czas\u00f3w, kt\u00f3ry budzi\u0142 postrach we wszystkim, co stan\u0119\u0142o mu na drodze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zyl-40-milionow-lat-przed-dinozaurami-budzil-postrach-u-wszy,nId,7032850", "date_published": "2023-09-18T11:15:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Idzie po w\u0142adz\u0119 na S\u0142owacji. M\u00f3wi o ko\u0144cu pomagania Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-idzie-po-wladze-na-slowacji-mowi-o-koncu-pomagania-ukrainie,nId,7032895\"><img align=\"left\" alt=\"Idzie po w\u0142adz\u0119 na S\u0142owacji. M\u00f3wi o ko\u0144cu pomagania Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/idzie-po-wladze-na-slowacji-mowi-o-koncu-pomagania-ukrainie/000HOE29BRXE8WUL-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli partia Smer b\u0119dzie tworzy\u0107 rz\u0105d, S\u0142owacja wycofa si\u0119 ze wsparcia militarnego dla Ukrainy - zapowiedzia\u0142 lider ugrupowania Robert Fico. Polityk pod koniec sierpnia powiedzia\u0142, \u017ce wojna na Ukrainie &quot;zacz\u0119\u0142a si\u0119 w 2014 r., kiedy ukrai\u0144scy nazi\u015bci i faszy\u015bci zacz\u0119li mordowa\u0107 obywateli Rosji w Donbasie i \u0141uga\u0144sku&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-idzie-po-wladze-na-slowacji-mowi-o-koncu-pomagania-ukrainie,nId,7032895", "date_published": "2023-09-18T11:13:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Papie\u017c mia\u0142 wiedzie\u0107 o obozach zag\u0142ady. Ujawniono zaginiony list", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-mial-wiedziec-o-obozach-zaglady-ujawniono-zaginiony-l,nId,7032774\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c mia\u0142 wiedzie\u0107 o obozach zag\u0142ady. Ujawniono zaginiony list\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-mial-wiedziec-o-obozach-zaglady-ujawniono-zaginiony-l/000HODGXA9IRB9BV-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Pius XII mia\u0142 mie\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107 zbrodni pope\u0142nionych przez Niemc\u00f3w w obozach zag\u0142ady ju\u017c w 1942 r. - wynika z listu znalezionego w archiwach watyka\u0144skich. Reuters zwraca uwag\u0119, \u017ce podwa\u017ca to oficjalne i dotychczasowe stanowisko Stolicy Apostolskiej. &quot;Mamy do czynienia z fundamentalnym dowodem na istnienie przep\u0142ywu wiadomo\u015bci o nazistowskich zbrodniach, kt\u00f3re dociera\u0142y do Stolicy Apostolskiej w tym samym czasie&quot; - pisze dziennik &quot;Corriere della Sera&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-mial-wiedziec-o-obozach-zaglady-ujawniono-zaginiony-l,nId,7032774", "date_published": "2023-09-18T10:54:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Papie\u017c mia\u0142 wiedzie\u0107. Ujawniono sensacyjny list w archiwach Watykanu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-mial-wiedziec-ujawniono-sensacyjny-list-w-archiwach-w,nId,7032774\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c mia\u0142 wiedzie\u0107. Ujawniono sensacyjny list w archiwach Watykanu\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-mial-wiedziec-ujawniono-sensacyjny-list-w-archiwach-w/000HODGXA9IRB9BV-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Pius XII mia\u0142 mie\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107 zbrodni pope\u0142nionych przez Niemc\u00f3w w obozach zag\u0142ady ju\u017c w 1942 r. - wynika z listu znalezionego w archiwach watyka\u0144skich. Reuters zwraca uwag\u0119, \u017ce podwa\u017ca to oficjalne i dotychczasowe stanowisko Stolicy Apostolskiej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-mial-wiedziec-ujawniono-sensacyjny-list-w-archiwach-w,nId,7032774", "date_published": "2023-09-18T10:54:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Doszli\u015bmy do prze\u0142omowego punktu w stosunkach niemiecko-rosyjskich\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-doszlismy-do-przelomowego-punktu-w-stosunkach-niemiecko-rosy,nId,7032845\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Doszli\u015bmy do prze\u0142omowego punktu w stosunkach niemiecko-rosyjskich&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/doszlismy-do-przelomowego-punktu-w-stosunkach-niemiecko-rosy/000HOE2LG1U7EESW-C321.jpg\" /></a>Niemiecka polityka energetyczna ponios\u0142a kl\u0119sk\u0119. Skutki odczuje ca\u0142a Europa. Ale powrotu do tego, co przed wojn\u0105, nie b\u0119dzie - przekonuje Interi\u0119 Stefan Meister, ekspert Niemieckiego Towarzystwa Polityki Zagranicznej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-doszlismy-do-przelomowego-punktu-w-stosunkach-niemiecko-rosy,nId,7032845", "date_published": "2023-09-18T10:53:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przetasowania w sonda\u017cu IBRiS dla \"Wydarze\u0144\". Konfederacja traci podium", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-przetasowania-w-sondazu-ibris-dla-wydarzen-konfederacja-trac,nId,7032902\"><img align=\"left\" alt=\"Przetasowania w sonda\u017cu IBRiS dla &quot;Wydarze\u0144&quot;. Konfederacja traci podium\" src=\"https://i.iplsc.com/przetasowania-w-sondazu-ibris-dla-wydarzen-konfederacja-trac/000HOE0NUURBAIOW-C321.jpg\" /></a>Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 mog\u0142oby liczy\u0107 na poparcie 32,6 proc. g\u0142osuj\u0105cych, je\u015bli wybory parlamentarne odbywa\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 - wynika z najnowszego sonda\u017cu IBRiS dla &quot;Wydarze\u0144&quot; Polsatu. Na podium znalaz\u0142a si\u0119 Koalicja Obywatelska z rezultatem 26,6 proc. W przypadku formacji Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego wynik jest minimalnie wy\u017cszy ni\u017c przed miesi\u0105cem, z kolei partia Donalda Tuska zanotowa\u0142a czteropunktow\u0105 strat\u0119. Spada te\u017c poparcie Konfederacji, kt\u00f3ra z podium spada na pi\u0105t\u0105 pozycj\u0119.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-przetasowania-w-sondazu-ibris-dla-wydarzen-konfederacja-trac,nId,7032902", "date_published": "2023-09-18T10:50:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gruzja na granicy zamachu stanu. S\u0142u\u017cby znalaz\u0142y polski w\u0105tek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gruzja-na-granicy-zamachu-stanu-sluzby-znalazly-polski-watek,nId,7032871\"><img align=\"left\" alt=\"Gruzja na granicy zamachu stanu. S\u0142u\u017cby znalaz\u0142y polski w\u0105tek\" src=\"https://i.iplsc.com/gruzja-na-granicy-zamachu-stanu-sluzby-znalazly-polski-watek/000HODSKPFYK0AD3-C321.jpg\" /></a>- W trosce o bezpiecze\u0144stwo pa\u0144stwa i pokojowe wsp\u00f3\u0142istnienie obywateli informujemy, \u017ce (...) pewna grupa os\u00f3b dzia\u0142aj\u0105cych na terytorium Gruzji i poza nim planuje zorganizowanie destabilizacji i zamieszek obywatelskich w Gruzji - poinofmorwa\u0142 przedstawiciel S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa. Zdaniem \u015bledczych na prze\u0142omie pa\u017adziernika i grudnia planowane jest przeprowadzenie powt\u00f3rki z &quot;euromajdanu&quot; na Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gruzja-na-granicy-zamachu-stanu-sluzby-znalazly-polski-watek,nId,7032871", "date_published": "2023-09-18T10:20:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowa era przest\u0119pczo\u015bci w Belgii. \"Granat kupisz za 50 euro\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-era-przestepczosci-w-belgii-granat-kupisz-za-50-euro,nId,7032745\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa era przest\u0119pczo\u015bci w Belgii. &quot;Granat kupisz za 50 euro&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-era-przestepczosci-w-belgii-granat-kupisz-za-50-euro/000HOCUHL8E960L0-C321.jpg\" /></a>- Nie mo\u017cemy powiedzie\u0107, \u017ce walka ze zorganizowanymi grupami przest\u0119pczymi jest skuteczna - powiedzia\u0142 w wywiadzie Michel Claise. G\u0142\u00f3wny s\u0119dzia Belgii ostrzeg\u0142, \u017ce w przysz\u0142o\u015bci skutki nielegalnej dzia\u0142alno\u015bci mog\u0105 by\u0107 &quot;katastroficzne&quot;, a na ulicach coraz cz\u0119\u015bciej b\u0119d\u0105 gin\u0105\u0107 niewinne osoby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-era-przestepczosci-w-belgii-granat-kupisz-za-50-euro,nId,7032745", "date_published": "2023-09-18T10:10:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rewolucja na kolei w Czechach? Poci\u0105gi dociera\u0142yby do Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rewolucja-na-kolei-w-czechach-pociagi-docieralyby-do-polski,nId,7032797\"><img align=\"left\" alt=\"Rewolucja na kolei w Czechach? Poci\u0105gi dociera\u0142yby do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/rewolucja-na-kolei-w-czechach-pociagi-docieralyby-do-polski/000HODIMBBPLVLC0-C321.jpg\" /></a>Czechy zastanawiaj\u0105 si\u0119 nad decyzj\u0105 o wprowadzeniu nowych po\u0142\u0105cze\u0144 kolejowych. Poci\u0105gi mia\u0142yby kursowa\u0107 przez siedmiokilometrowy tunel pod prze\u0142\u0119cz\u0105, a szacuje si\u0119, \u017ce same maszyny mog\u0142yby osi\u0105gn\u0105\u0107 pr\u0119dko\u015b\u0107 nawet do 150 km/h. Co wi\u0119cej, zmiany na kolei obj\u0119\u0142yby r\u00f3wnie\u017c tras\u0119 do Polski. Podr\u00f3\u017cuj\u0105cy jechaliby z Zabrehu przez Szumperk i Jesionik, a nast\u0119pnie docieraliby do granicy z naszym krajem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rewolucja-na-kolei-w-czechach-pociagi-docieralyby-do-polski,nId,7032797", "date_published": "2023-09-18T10:01:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Na nartach ju\u017c tu nie poje\u017cd\u017c\u0105. Wszystko przez globalne ocieplenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-nartach-juz-tu-nie-pojezdza-wszystko-przez-globalne-ociep,nId,7032879\"><img align=\"left\" alt=\"Na nartach ju\u017c tu nie poje\u017cd\u017c\u0105. Wszystko przez globalne ocieplenie\" src=\"https://i.iplsc.com/na-nartach-juz-tu-nie-pojezdza-wszystko-przez-globalne-ociep/000HODSLMUGQCGCB-C321.jpg\" /></a>Z narciarskiej mapy Europy znika popularny o\u015brodek narciarski. Wszystko z powodu niedoboru \u015bniegu. Straty generowane przez dzia\u0142alno\u015b\u0107 tego miejsca si\u0119ga\u0142y setek tysi\u0119cy euro rocznie, wi\u0119c zdecydowano o jego zamkni\u0119ciu. To kolejny francuski resort, kt\u00f3ry przegrywa z globalnym ociepleniem. Ocenia si\u0119, \u017ce w ca\u0142ym kraju w ci\u0105gu dw\u00f3ch dekad zlikwidowano kilkadziesi\u0105t wyci\u0105g\u00f3w, a ponad sto obecnie nie funkcjonuje. Rosn\u0105ce temperatury sprawiaj\u0105, \u017ce sezon narciarski robi si\u0119 coraz kr\u00f3tszy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-nartach-juz-tu-nie-pojezdza-wszystko-przez-globalne-ociep,nId,7032879", "date_published": "2023-09-18T09:44:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojsko przejmuje drog\u0119 wojew\u00f3dzk\u0105. Rozpoczyna si\u0119 akcja ROUTE 604", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wojsko-przejmuje-droge-wojewodzka-rozpoczyna-sie-akcja-route,nId,7032828\"><img align=\"left\" alt=\"Wojsko przejmuje drog\u0119 wojew\u00f3dzk\u0105. Rozpoczyna si\u0119 akcja ROUTE 604\" src=\"https://i.iplsc.com/wojsko-przejmuje-droge-wojewodzka-rozpoczyna-sie-akcja-route/000HODD759XY1978-C321.jpg\" /></a>Odcinek drogi wojew\u00f3dzkiej nr 604 pomi\u0119dzy miejscowo\u015bciami Ruskowo i Prze\u017adzi\u0119k Wielki na Warmii i Mazurach zostanie zamkni\u0119ty do 3 pa\u017adziernika. Blokada zwi\u0105zana jest z \u0107wiczeniami wojskowymi pod kryptonimem ROUTE 604.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wojsko-przejmuje-droge-wojewodzka-rozpoczyna-sie-akcja-route,nId,7032828", "date_published": "2023-09-18T09:42:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia na pokazie lotniczym. Nie \u017cyje dw\u00f3ch pilot\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-na-pokazie-lotniczym-nie-zyje-dwoch-pilotow,nId,7032782\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na pokazie lotniczym. Nie \u017cyje dw\u00f3ch pilot\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-pokazie-lotniczym-nie-zyje-dwoch-pilotow/000HOD8YVPXITKFF-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch pilot\u00f3w zgin\u0119\u0142o podczas zawod\u00f3w lotniczych w USA. Do wypadku dosz\u0142o podczas l\u0105dowania po zako\u0144czonym wy\u015bcigu. Organizator wydarzenia poinformowa\u0142, \u017ce \u017caden z obecnych na miejscu widz\u00f3w nie zosta\u0142 ranny. S\u0142u\u017cby ustalaj\u0105 przyczyny tragedii. Wiadomo, \u017ce zmarli byli do\u015bwiadczonymi i utytu\u0142owanymi lotnikami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-na-pokazie-lotniczym-nie-zyje-dwoch-pilotow,nId,7032782", "date_published": "2023-09-18T09:28:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina: Fala dymisji w ministerstwie obrony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraina-fala-dymisji-w-ministerstwie-obrony,nId,7032844\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Fala dymisji w ministerstwie obrony\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-fala-dymisji-w-ministerstwie-obrony/000HODEP1RRIAVJ6-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d w Kijowie zdecydowa\u0142 odwo\u0142a\u0107 ze stanowiska obrony narodowej wiceminister Hann\u0119 Malar oraz innych pi\u0119ciu sekretarzy w resorcie - ustali\u0142 Reuters. To ju\u017c kolejna dymisja w kluczowym z punktu widzenia kontrofensywy ministerstwie.   </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraina-fala-dymisji-w-ministerstwie-obrony,nId,7032844", "date_published": "2023-09-18T09:16:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zwrot w sprawie zagini\u0119cia Micha\u0142a po 23 latach. Minister daje s\u0142owo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-zwrot-w-sprawie-zaginiecia-michala-po-23-latach-minister-daj,nId,7032840\"><img align=\"left\" alt=\"Zwrot w sprawie zagini\u0119cia Micha\u0142a po 23 latach. Minister daje s\u0142owo\" src=\"https://i.iplsc.com/zwrot-w-sprawie-zaginiecia-michala-po-23-latach-minister-daj/000HODCV1JORTVX0-C321.jpg\" /></a>Wiceminister sprawiedliwo\u015bci Marcin Warcho\u0142 zwr\u00f3ci si\u0119 do prokuratura generalnego o zbadanie sprawy zagini\u0119cia 16-letniego Micha\u0142a Karasia. Nastolatek 23 lata temu wyszed\u0142 z domu i od tamtej pory nikt go nie widzia\u0142. Prokuratura mimo up\u0142ywu lat nigdy nie wszcz\u0119\u0142a post\u0119powania w tej sprawie. - Je\u015bli tylko jest szansa wyja\u015bni\u0107, co si\u0119 sta\u0142o z Micha\u0142em, to nale\u017cy podj\u0105\u0107 dzia\u0142ania - m\u00f3wi polityk w rozmowie z Interi\u0105. Histori\u0119 zagini\u0119cia ch\u0142opca opisali\u015bmy w Interii w sobot\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-zwrot-w-sprawie-zaginiecia-michala-po-23-latach-minister-daj,nId,7032840", "date_published": "2023-09-18T09:16:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina odpowiada na przed\u0142u\u017cenie embarga. Pozwie Polsk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-odpowiada-na-przedluzenie-embarga-pozwie-polske,nId,7032820\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina odpowiada na przed\u0142u\u017cenie embarga. Pozwie Polsk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-odpowiada-na-przedluzenie-embarga-pozwie-polske/000HODDRXQV7FJGN-C321.jpg\" /></a>Wiceminister ds. rozwoju gospodarczego i przedstawiciel Ukrainy w \u015awiatowej Organizacji Handlu Taras Kaczka zapowiedzia\u0142, \u017ce jego kraj zamierza podj\u0105\u0107 kroki prawne wobec Polski, S\u0142owacji i W\u0119gier - kraj\u00f3w, kt\u00f3re jednostronnie przed\u0142u\u017cy\u0142y zakaz importu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca. Procedura przed \u015awiatow\u0105 Organizacj\u0105 Handlu ma si\u0119 rozpocz\u0105\u0107 jeszcze w poniedzia\u0142ek 18 wrze\u015bnia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-odpowiada-na-przedluzenie-embarga-pozwie-polske,nId,7032820", "date_published": "2023-09-18T09:09:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dron z \u0142adunkiem wybuchowym run\u0105\u0142 z nieba. Uderzy\u0142 w bu\u0142garskie wybrze\u017ce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-dron-z-ladunkiem-wybuchowym-runal-z-nieba-uderzyl-w-bulgarsk,nId,7032830\"><img align=\"left\" alt=\"Dron z \u0142adunkiem wybuchowym run\u0105\u0142 z nieba. Uderzy\u0142 w bu\u0142garskie wybrze\u017ce\" src=\"https://i.iplsc.com/dron-z-ladunkiem-wybuchowym-runal-z-nieba-uderzyl-w-bulgarsk/000HODBCHREPFWD3-C321.jpg\" /></a>Dron z \u0142adunkiem wybuchowym spad\u0142 na wybrze\u017ce jednego z kurort\u00f3w w Bu\u0142garii. O sprawie poinformowa\u0142o tamtejsze Ministerstwo Obrony Narodowej. Nie wiadomo, czy bezza\u0142ogowiec nale\u017ca\u0142 do si\u0142 zbrojnych Ukrainy czy Rosji. Na miejscu pracuje jednostka saperska, kt\u00f3ra ma dezaktywowa\u0107 \u0142adunek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-dron-z-ladunkiem-wybuchowym-runal-z-nieba-uderzyl-w-bulgarsk,nId,7032830", "date_published": "2023-09-18T08:47:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek w Niemczech. 76-latka Polka uwi\u0119ziona w poje\u017adzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-w-niemczech-76-latka-polka-uwieziona-w-pojezdzie,nId,7032775\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek w Niemczech. 76-latka Polka uwi\u0119ziona w poje\u017adzie\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-w-niemczech-76-latka-polka-uwieziona-w-pojezdzie/000HOCX20U8MHJBX-C321.jpg\" /></a>Trzy osoby zosta\u0142y ranne w wypadku drogowym, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce w niedziel\u0119 w pobli\u017cu Coppenbr\u00fcgge w Niemczech na drodze krajowej nr 1. Auto, kt\u00f3re powinno ust\u0105pi\u0107 pierwsze\u0144stwa przejazdu, prowadzi\u0142a 76-letnia Polka. Kobieta wraz ze swoim 72-letnim pasa\u017cerem oraz kierowc\u0105 drugiego pojazdu zostali przetransportowani do szpitali.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-w-niemczech-76-latka-polka-uwieziona-w-pojezdzie,nId,7032775", "date_published": "2023-09-18T08:43:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142oruska propaganda o wyborach w Polsce. Wskazuj\u0105 na Poloni\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialoruska-propaganda-o-wyborach-w-polsce-wskazuja-na-poloni,nId,7032783\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oruska propaganda o wyborach w Polsce. Wskazuj\u0105 na Poloni\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/bialoruska-propaganda-o-wyborach-w-polsce-wskazuja-na-poloni/000HOD34XCWK4U1I-C321.jpg\" /></a>- Po raz kolejny wybory (w Polsce - red.) zostan\u0105 sfa\u0142szowane - twierdzi Daniel Mikusek. Polak, przedstawiany przez bia\u0142oruskie media re\u017cimowe jako politolog, kolejny raz skomentowa\u0142 nadchodz\u0105ce wybory parlamentarne i ich &quot;prawdopodobny&quot; wynik. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialoruska-propaganda-o-wyborach-w-polsce-wskazuja-na-poloni,nId,7032783", "date_published": "2023-09-18T08:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "NIK zawiadamia prokuratur\u0119. Chodzi o dzia\u0142ania El\u017cbiety Witek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nik-zawiadamia-prokurature-chodzi-o-dzialania-elzbiety-witek,nId,7032805\"><img align=\"left\" alt=\"NIK zawiadamia prokuratur\u0119. Chodzi o dzia\u0142ania El\u017cbiety Witek\" src=\"https://i.iplsc.com/nik-zawiadamia-prokurature-chodzi-o-dzialania-elzbiety-witek/000HOD9WC4KIUQ4E-C321.jpg\" /></a>Prezes Najwy\u017cszej Izby Kontroli Marian Bana\u015b z\u0142o\u017cy\u0142 zawiadomienie do prokuratury o mo\u017cliwo\u015bci pope\u0142nienia przest\u0119pstwa przez marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbiet\u0119 Witek - poda\u0142o RMF FM. W komunikacie NIK zaznaczono, \u017ce dzia\u0142ania doprowadzi\u0142y do &quot;uniemo\u017cliwienia funkcjonowania kolegium&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nik-zawiadamia-prokurature-chodzi-o-dzialania-elzbiety-witek,nId,7032805", "date_published": "2023-09-18T08:16:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie czekali ani sekundy. Pla\u017cowicze uratowali rekina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-czekali-ani-sekundy-plazowicze-uratowali-rekina,nId,7032736\"><img align=\"left\" alt=\"Nie czekali ani sekundy. Pla\u017cowicze uratowali rekina\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-czekali-ani-sekundy-plazowicze-uratowali-rekina/000HOCU5LAL8C3DM-C321.jpg\" /></a>Dwumetrowy rekin utkn\u0105\u0142 na pla\u017cy na Florydzie w USA. Pla\u017cowicze, kt\u00f3rzy zauwa\u017cyli miotaj\u0105ce si\u0119 w panice zwierz\u0119, ruszyli na pomoc. &quot;Mimo obaw z powodu wcze\u015bniejszych atak\u00f3w, nie mogli pozosta\u0107 oboj\u0119tni&quot; - komentuje serwis Nature Realm, kt\u00f3ry udost\u0119pni\u0142 nagranie z dramatycznej akcji ratunkowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-czekali-ani-sekundy-plazowicze-uratowali-rekina,nId,7032736", "date_published": "2023-09-18T08:09:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybuch granatnika Jaros\u0142awa Szymczyka. Ujawniono zdj\u0119cia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-granatnika-jaroslawa-szymczyka-ujawniono-zdjecia,nId,7032793\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch granatnika Jaros\u0142awa Szymczyka. Ujawniono zdj\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-granatnika-jaroslawa-szymczyka-ujawniono-zdjecia/000HOD9NHGV0E0T5-C321.jpg\" /></a>&quot;Ujawniam najbardziej strze\u017con\u0105 tajemnic\u0119 pa\u0144stwa PiS. Te zdj\u0119cia nigdy nie mia\u0142y ujrze\u0107 \u015bwiat\u0142a dziennego&quot; - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych senator KO Krzysztof Brejza. Polityk zamie\u015bci\u0142 cztery fotografie pokazuj\u0105ce zniszczenia w budynku Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji po eksplozji z grudnia 2022 r. Wida\u0107 na nim granatnik, a tak\u017ce zniszczone pomieszczenie.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-granatnika-jaroslawa-szymczyka-ujawniono-zdjecia,nId,7032793", "date_published": "2023-09-18T08:05:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francuska kandydatka oszuka\u0142a wyborc\u00f3w? Na plakacie jest nie do poznania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuska-kandydatka-oszukala-wyborcow-na-plakacie-jest-nie-,nId,7032749\"><img align=\"left\" alt=\"Francuska kandydatka oszuka\u0142a wyborc\u00f3w? Na plakacie jest nie do poznania\" src=\"https://i.iplsc.com/francuska-kandydatka-oszukala-wyborcow-na-plakacie-jest-nie/000HOCXFNUEESRKI-C321.jpg\" /></a>Kandydatka do francuskiego Senatu poprosi\u0142a sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 o taki retusz jej zdj\u0119cia, by by\u0142o bardziej atrakcyjne dla proeuropejskich wyborc\u00f3w z klasy \u015bredniej. Efekt? Natychmiastowy wzrost poparcia w sonda\u017cach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuska-kandydatka-oszukala-wyborcow-na-plakacie-jest-nie-,nId,7032749", "date_published": "2023-09-18T07:52:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trzecia Droga rezygnuje z marszu 1 pa\u017adziernika. \"Nie ma co konkurowa\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-trzecia-droga-rezygnuje-z-marszu-1-pazdziernika-nie-ma-co-ko,nId,7032779\"><img align=\"left\" alt=\"Trzecia Droga rezygnuje z marszu 1 pa\u017adziernika. &quot;Nie ma co konkurowa\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/trzecia-droga-rezygnuje-z-marszu-1-pazdziernika-nie-ma-co-ko/000HOCX9NNCQN4NW-C321.jpg\" /></a>Liderzy Trzeciej Drogi W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz oraz Szymon Ho\u0142ownia nie wezm\u0105 udzia\u0142u w zapowiadanym na 1 pa\u017adziernika &quot;Marszu miliona serc&quot;. Demonstracj\u0119 w centrum Warszawy przygotowuje Koalicja Obywatelska. - Nie ma co konkurowa\u0107, je\u017celi kto\u015b sobie organizuje wspania\u0142e wydarzenie, to trzeba to uszanowa\u0107 - m\u00f3wi prezes Ludowc\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-trzecia-droga-rezygnuje-z-marszu-1-pazdziernika-nie-ma-co-ko,nId,7032779", "date_published": "2023-09-18T07:52:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sukces Ukrai\u0144c\u00f3w. Dow\u00f3dca elitarnej jednostki zgin\u0105\u0142 w walkach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-sukces-ukraincow-dowodca-elitarnej-jednostki-zginal-w-walkac,nId,7032723\"><img align=\"left\" alt=\"Sukces Ukrai\u0144c\u00f3w. Dow\u00f3dca elitarnej jednostki zgin\u0105\u0142 w walkach\" src=\"https://i.iplsc.com/sukces-ukraincow-dowodca-elitarnej-jednostki-zginal-w-walkac/000HOCOCHI6DBHGW-C321.jpg\" /></a>Pojawi\u0142y si\u0119 doniesienia o \u015bmierci pu\u0142kownika Andrieja Kondraszkina, dow\u00f3dcy elitarnej 31. Powietrznodesantowej Brygady Szturmowej. Rosyjski wojskowy odegra\u0142 kluczow\u0105 rol\u0119 w krwawym podboju Mariupola przez Rosj\u0119 w 2022 r. Wed\u0142ug pojawiaj\u0105cych si\u0119 informacji Kondraszkin zgin\u0105\u0142 w wyniku ukrai\u0144skiego uderzenia. Przed \u015bmierci\u0105 dowodzi\u0142 odpieraniem atak\u00f3w si\u0142 ukrai\u0144skich na po\u0142udnie od wsi Andrijiwka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-sukces-ukraincow-dowodca-elitarnej-jednostki-zginal-w-walkac,nId,7032723", "date_published": "2023-09-18T07:43:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyj\u0105tkowe odkrycie archeolog\u00f3w. Z\u0142ote monety sprzed ery wiking\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyjatkowe-odkrycie-archeologow-zlote-monety-sprzed-ery-wikin,nId,7032761\"><img align=\"left\" alt=\"Wyj\u0105tkowe odkrycie archeolog\u00f3w. Z\u0142ote monety sprzed ery wiking\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wyjatkowe-odkrycie-archeologow-zlote-monety-sprzed-ery-wikin/000HOCS0AHI57LC0-C321.jpg\" /></a>35 z\u0142otych monet pochodz\u0105cych z okresu Merowing\u00f3w, czyli oko\u0142o 550 roku naszej ery, odkryli norwescy archeolodzy w pobli\u017cu miejscowo\u015bci Vingrom pod Lillehammer. Jak podkre\u015blono, odkrycie obala cz\u0119\u015b\u0107 mit\u00f3w dotycz\u0105cych historii tamtejszych miejsc kultu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyjatkowe-odkrycie-archeologow-zlote-monety-sprzed-ery-wikin,nId,7032761", "date_published": "2023-09-18T07:42:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Tajemnicze zgony\" w\u015br\u00f3d rosyjskich \u017co\u0142nierzy. Zn\u00f3w w Mariupolu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-tajemnicze-zgony-wsrod-rosyjskich-zolnierzy-znow-w-mariupolu,nId,7032716\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Tajemnicze zgony&quot; w\u015br\u00f3d rosyjskich \u017co\u0142nierzy. Zn\u00f3w w Mariupolu\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicze-zgony-wsrod-rosyjskich-zolnierzy-znow-w-mariupolu/000AUSPJ3RLON87A-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y rosyjskie odnotowa\u0142y straty w swoich szeregach w Mariupolu, gdzie &quot;tajemnicz\u0105 \u015bmier\u0107&quot; ponios\u0142o 11 \u017co\u0142nierzy, w tym dw\u00f3ch oficer\u00f3w. Powodem \u015bmierci okupant\u00f3w mia\u0142o by\u0107 nag\u0142e zatrzymanie kr\u0105\u017cenia, a strona rosyjska podejrzewa, \u017ce mog\u0142o doj\u015b\u0107 do otrucia. To nie pierwszy raz, kiedy z Mariupola nap\u0142ywaj\u0105 informacje o &quot;tajemniczych&quot; zgonach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-tajemnicze-zgony-wsrod-rosyjskich-zolnierzy-znow-w-mariupolu,nId,7032716", "date_published": "2023-09-18T07:31:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ameryka\u0144ski pilot zgubi\u0142 F-35. Nie ma \u015bladu po maszynie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanski-pilot-zgubil-f-35-nie-ma-sladu-po-maszynie,nId,7032740\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144ski pilot zgubi\u0142 F-35. Nie ma \u015bladu po maszynie \" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanski-pilot-zgubil-f-35-nie-ma-sladu-po-maszynie/000HOCM9GTQ95X8C-C321.jpg\" /></a>W Karolinie Po\u0142udniowej trwaj\u0105 poszukiwania my\u015bliwca F-35B Lightning II, kt\u00f3ry uleg\u0142 &quot;nieszcz\u0119\u015bliwemu wypadkowi&quot;. Pilot zd\u0105\u017cy\u0142 si\u0119 katapultowa\u0107, jednak do tej pory nie uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 maszyny. Zaapelowano do lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, aby osoby &quot;posiadaj\u0105ce jakiekolwiek informacje&quot; pomog\u0142y w zlokalizowaniu samolotu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanski-pilot-zgubil-f-35-nie-ma-sladu-po-maszynie,nId,7032740", "date_published": "2023-09-18T07:08:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy trop w sprawie Krzysztofa Dymi\u0144skiego. Matka publikuje film", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-trop-w-sprawie-krzysztofa-dyminskiego-matka-publikuje-f,nId,7032756\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy trop w sprawie Krzysztofa Dymi\u0144skiego. Matka publikuje film\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-trop-w-sprawie-krzysztofa-dyminskiego-matka-publikuje-f/000HOCQ99QYL4SMS-C321.jpg\" /></a>Nied\u0142ugo min\u0105 cztery miesi\u0105ce od momentu zagini\u0119cia 16-letniego Krzysztofa Dymi\u0144skiego. Przez ca\u0142y ten czas rodzice nastolatka robi\u0105 wszystko, by sprowadzi\u0107 syna do domu. W ostatnich dniach w sprawie pojawi\u0142 si\u0119 nowy trop. Matka Krzysztofa Dymi\u0144skiego dosta\u0142a nagranie, kt\u00f3re przedstawia osob\u0119 \u0142udz\u0105co podobn\u0105 do nastolatka. Kobieta zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 tak\u017ce z apelem do internaut\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-trop-w-sprawie-krzysztofa-dyminskiego-matka-publikuje-f,nId,7032756", "date_published": "2023-09-18T07:08:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zwrot W\u0119gier ws. Szwecji w NATO: Nie potrzebujemy takiego sojusznika", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwrot-wegier-ws-szwecji-w-nato-nie-potrzebujemy-takiego-soju,nId,7032708\"><img align=\"left\" alt=\"Zwrot W\u0119gier ws. Szwecji w NATO: Nie potrzebujemy takiego sojusznika\" src=\"https://i.iplsc.com/zwrot-wegier-ws-szwecji-w-nato-nie-potrzebujemy-takiego-soju/000HOCD8YUGQCIKD-C321.jpg\" /></a>Budapeszt mo\u017ce jeszcze bardziej op\u00f3\u017ani\u0107 akcesj\u0119 Sztokholmu do Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego. - Nie jest pewne, \u017ce musimy g\u0142osowa\u0107 za przyst\u0105pieniem Szwecji do NATO - oceni\u0142 marsza\u0142ek Zgromadzenia Krajowego Laszlo Kover w telewizyjnym wywiadzie. I krytykuje Skandynaw\u00f3w za publikacj\u0119 filmiku zwracaj\u0105cego uwag\u0119 na problemy z demokracj\u0105 nad Dunajem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwrot-wegier-ws-szwecji-w-nato-nie-potrzebujemy-takiego-soju,nId,7032708", "date_published": "2023-09-18T06:52:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaskakuj\u0105ca oferta z Bia\u0142orusi. Proponuj\u0105 wsp\u00f3lne \u0107wiczenia z Polsk\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaskakujaca-oferta-z-bialorusi-proponuja-wspolne-cwiczenia-z,nId,7032697\"><img align=\"left\" alt=\"Zaskakuj\u0105ca oferta z Bia\u0142orusi. Proponuj\u0105 wsp\u00f3lne \u0107wiczenia z Polsk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/zaskakujaca-oferta-z-bialorusi-proponuja-wspolne-cwiczenia-z/000HOCA54B8AQTW6-C321.jpg\" /></a>Zast\u0119pca szefa Rady Bezpiecze\u0144stwa Bia\u0142orusi twierdzi, \u017ce Mi\u0144sk wsp\u00f3lnie z Warszaw\u0105 mog\u0142yby przeprowadzi\u0107 \u0107wiczenia wojskowe. - Z rado\u015bci\u0105 podj\u0119liby\u015bmy tak\u0105 inicjatyw\u0119 - powiedzia\u0142 Pawe\u0142 Murawiejko. Tymczasem Alaksandr \u0141ukaszenka oceni\u0142, \u017ce Polska &quot;nie doceni\u0142a szlachetnego pragnienia \u017cycia w pokoju&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaskakujaca-oferta-z-bialorusi-proponuja-wspolne-cwiczenia-z,nId,7032697", "date_published": "2023-09-18T06:28:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski o kontrofensywie Ukrainy. \"B\u0119d\u0119 z wami ca\u0142kowicie szczery\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zelenski-o-kontrofensywie-ukrainy-bede-z-wami-calkowicie-szc,nId,7032727\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski o kontrofensywie Ukrainy. &quot;B\u0119d\u0119 z wami ca\u0142kowicie szczery&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-o-kontrofensywie-ukrainy-bede-z-wami-calkowicie-szc/000HOCHSFO2CHH0I-C321.jpg\" /></a>- Zatrzymali\u015bmy rosyjsk\u0105 ofensyw\u0119 i przyst\u0105pili\u015bmy do kontrofensywy. A mimo to nie jest ona zbyt szybka - m\u00f3wi\u0142 Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Prezydent Ukrainy skomentowa\u0142 powolne post\u0119py trwaj\u0105cej ukrai\u0144skiej kontrofensywy i pojawiaj\u0105ce si\u0119 negatywne komentarze dotycz\u0105ce sposobu walki Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zelenski-o-kontrofensywie-ukrainy-bede-z-wami-calkowicie-szc,nId,7032727", "date_published": "2023-09-18T06:19:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "K\u0142\u0119by dymu w stolicy Sudanu. Najs\u0142ynniejszy wie\u017cowiec stolicy w ogniu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kleby-dymu-w-stolicy-sudanu-najslynniejszy-wiezowiec-stolicy,nId,7031341\"><img align=\"left\" alt=\"K\u0142\u0119by dymu w stolicy Sudanu. Najs\u0142ynniejszy wie\u017cowiec stolicy w ogniu\" src=\"https://i.iplsc.com/kleby-dymu-w-stolicy-sudanu-najslynniejszy-wiezowiec-stolicy/000HOCCXBL1F0S0M-C321.jpg\" /></a>Jeden z najbardziej charakterystycznych wie\u017cowc\u00f3w stolicy Sudanu stan\u0105\u0142 w niedziel\u0119 w ogniu. Greater Nile Petroleum Oil Company w Chartumie zap\u0142on\u0105\u0142 prawdopodobnie na skutek walk toczonych mi\u0119dzy armi\u0105 a Si\u0142ami Szybkiego Wsparcia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kleby-dymu-w-stolicy-sudanu-najslynniejszy-wiezowiec-stolicy,nId,7031341", "date_published": "2023-09-18T06:11:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najnowszy sonda\u017c o aferze wizowej. Czy zaszkodzi PiS?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-najnowszy-sondaz-o-aferze-wizowej-czy-zaszkodzi-pis,nId,7032704\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowszy sonda\u017c o aferze wizowej. Czy zaszkodzi PiS?\" src=\"https://i.iplsc.com/najnowszy-sondaz-o-aferze-wizowej-czy-zaszkodzi-pis/000HB0UFA88HQA62-C321.jpg\" /></a>Prawie 40 proc. badanych uwa\u017ca, \u017ce tzw. afera wizowa nie b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142ywu na wynik PiS w wyborach - wynika z najnowszego sonda\u017cu IBRiS. O tym, \u017ce sprawa wp\u0142ynie negatywnie na wynik, jest przekonanych ponad 30 proc. respondent\u00f3w. 21,4 proc. badanych przyzna\u0142o z kolei, \u017ce nie s\u0142ysza\u0142o nic o tzw. aferze wizowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-najnowszy-sondaz-o-aferze-wizowej-czy-zaszkodzi-pis,nId,7032704", "date_published": "2023-09-18T06:00:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent w Nowym Jorku. \"Mo\u017cemy mie\u0107 drug\u0105 armi\u0119 w Europie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-w-nowym-jorku-mozemy-miec-druga-armie-w-europie,nId,7031357\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent w Nowym Jorku. &quot;Mo\u017cemy mie\u0107 drug\u0105 armi\u0119 w Europie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-w-nowym-jorku-mozemy-miec-druga-armie-w-europie/000HOB37XD27UP1X-C321.jpg\" /></a>- Wierz\u0119, \u017ce Polska b\u0119dzie wkr\u00f3tce mia\u0142a drug\u0105 lub trzeci\u0105 najsilniejsz\u0105 armi\u0119 w Europie - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda podczas spotkania z Poloni\u0105 w Nowym Jorku. Przekonywa\u0142, \u017ce nasz kraj jest nie tylko odbiorc\u0105 militarnego wsparcia, ale tak\u017ce je zapewnia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-w-nowym-jorku-mozemy-miec-druga-armie-w-europie,nId,7031357", "date_published": "2023-09-18T05:06:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef MSZ o aferze wizowej: Nie czuj\u0119 si\u0119 wsp\u00f3\u0142winny, nie rozwa\u017cam dymisji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-msz-o-aferze-wizowej-nie-czuje-sie-wspolwinny-nie-rozwa,nId,7032695\"><img align=\"left\" alt=\"Szef MSZ o aferze wizowej: Nie czuj\u0119 si\u0119 wsp\u00f3\u0142winny, nie rozwa\u017cam dymisji\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-msz-o-aferze-wizowej-nie-czuje-sie-wspolwinny-nie-rozwa/000HOC7HUMJTI3YJ-C321.jpg\" /></a>- Nie czuj\u0119 si\u0119 wsp\u00f3\u0142winny, nie rozwa\u017cam podania si\u0119 do dymisji i nie ma \u017cadnej afery wizowej - m\u00f3wi\u0142 przebywaj\u0105cy w Nowym Jorku szef MSZ Zbigniew Rau, odnosz\u0105c si\u0119 do afery wizowej. - Je\u015bli to jest afera stulecia, to ja wol\u0119 m\u00f3wi\u0107 o kaskadzie fake news\u00f3w - doda\u0142. Rau zosta\u0142 r\u00f3wnie\u017c zapytany o kwesti\u0119 dokumentu, kt\u00f3ry w niedziel\u0119 zosta\u0142 odtajniony przez ministra obrony narodowej Mariusza B\u0142aszczaka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-msz-o-aferze-wizowej-nie-czuje-sie-wspolwinny-nie-rozwa,nId,7032695", "date_published": "2023-09-18T04:31:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trump dosta\u0142 pochwa\u0142y od Putina. \"Podoba mi si\u0119 to\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-trump-dostal-pochwaly-od-putina-podoba-mi-sie-to,nId,7031330\"><img align=\"left\" alt=\"Trump dosta\u0142 pochwa\u0142y od Putina. &quot;Podoba mi si\u0119 to&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/trump-dostal-pochwaly-od-putina-podoba-mi-sie-to/000HOAOTEG7MKY6Y-C321.jpg\" /></a>By\u0142y prezydent Donald Trump udzieli\u0142 wywiadu dla telewizji NBC News. Polityk wyrazi\u0142 uznanie dla s\u0142\u00f3w, jakie skierowa\u0142 pod jego adresem W\u0142adimir Putin. - Bo to oznacza, \u017ce \u200b\u200bto, co m\u00f3wi\u0119, jest prawd\u0105. Zabra\u0142bym go do pokoju. Zabra\u0142bym Ze\u0142enskiego do pokoju. Potem zebra\u0142bym ich i mia\u0142bym wynegocjowan\u0105 umow\u0119 - m\u00f3wi\u0142 Trump o swoim planie zako\u0144czenia konfliktu na Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-trump-dostal-pochwaly-od-putina-podoba-mi-sie-to,nId,7031330", "date_published": "2023-09-18T04:24:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niespokojnie wok\u00f3\u0142 Tajwanu. Ponad 100 chi\u0144skich samolot\u00f3w \"n\u0119ka\u0142o\" wysp\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niespokojnie-wokol-tajwanu-ponad-100-chinskich-samolotow-nek,nId,7032691\"><img align=\"left\" alt=\"Niespokojnie wok\u00f3\u0142 Tajwanu. Ponad 100 chi\u0144skich samolot\u00f3w &quot;n\u0119ka\u0142o&quot; wysp\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/niespokojnie-wokol-tajwanu-ponad-100-chinskich-samolotow-nek/0007DSJLBCT2RSO1-C321.jpg\" /></a>W ci\u0105gu ostatnich 24 godzin wok\u00f3\u0142 Tajwanu wykryto 103 chi\u0144skie samoloty bojowe, &quot;co stanowi najwy\u017csz\u0105 w ostatnim czasie liczb\u0119&quot;. Zaobserwowano r\u00f3wnie\u017c dziewi\u0119\u0107 okr\u0119t\u00f3w. Ministerstwo obrony wyspy poda\u0142o, \u017ce 40 maszyn przekroczy\u0142o median\u0119 Cie\u015bniny Tajwa\u0144skiej, a dzia\u0142ania Chin nazwano &quot;n\u0119kaniem&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niespokojnie-wokol-tajwanu-ponad-100-chinskich-samolotow-nek,nId,7032691", "date_published": "2023-09-18T03:49:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]