[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Minister rolnictwa Niemiec krytykuje Polk\u0119, W\u0119gry i S\u0142owacj\u0119: Solidarno\u015b\u0107 na p\u00f3\u0142 etatu", "description": "Zdaniem federalnego ministra rolnictwa Cema \u00d6zdemira przed\u0142u\u017cenie blokady ukrai\u0144skiego zbo\u017ca przez Polsk\u0119, W\u0119gry i S\u0142owacj\u0119 jest niezgodne z prawem unijnym.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39129551-minister-rolnictwa-niemiec-krytykuje-polke-wegry-i-slowacje-solidarnosc-na-pol-etatu", "date_published": "2023-09-18T21:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Minister rolnictwa Niemiec krytykuje Polsk\u0119, W\u0119gry i S\u0142owacj\u0119: Solidarno\u015b\u0107 na p\u00f3\u0142 etatu", "description": "Zdaniem federalnego ministra rolnictwa Cema \u00d6zdemira przed\u0142u\u017cenie blokady ukrai\u0144skiego zbo\u017ca przez Polsk\u0119, W\u0119gry i S\u0142owacj\u0119 jest niezgodne z prawem unijnym.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39129551-minister-rolnictwa-niemiec-krytykuje-polske-wegry-i-slowacje-solidarnosc-na-pol-etatu", "date_published": "2023-09-18T21:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja zostanie sama w Arktyce; bez dost\u0119pu do zachodnich technologii", "description": "Rosja wycofa\u0142a si\u0119 z Euro-Arktycznej Rady Morza Barentsa. Ta organizacja od 30 lat czuwa nad racjonalnym wykorzystaniem gospodarczym Arktyki.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39129371-rosja-zostanie-sama-w-arktyce-bez-dostepu-do-zachodnich-technologii", "date_published": "2023-09-18T20:15:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ramzan Kadyrow, poszukiwany \u017cywy, a mo\u017ce martwy", "description": "Nie wiadomo, co dzieje si\u0119 z\u00a0wodzem Czeczenii Ramzanem Kadyrowem.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39129381-ramzan-kadyrow-poszukiwany-zywy-a-moze-martwy", "date_published": "2023-09-18T20:04:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak odbi\u0107 administracj\u0119 pa\u0144stwow\u0105 od dna? Bud\u017cet\u00f3wka walczy o pieni\u0105dze", "description": "Jednorazowe podwy\u017cki nie s\u0105 sposobem na eliminacj\u0119 niedomaga\u0144 instytucji pa\u0144stwowych.", "link": "https://www.rp.pl/urzednicy/art39128661-jak-odbic-administracje-panstwowa-od-dna-budzetowka-walczy-o-pieniadze", "date_published": "2023-09-18T19:18:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rumunia rozwa\u017cy jednostronne przed\u0142u\u017cenie embarga  na ukrai\u0144skie towary", "description": "Rumunia b\u0119dzie rozwa\u017ca\u0107 przed\u0142u\u017cenie zakazu handlu ukrai\u0144skim zbo\u017cem, je\u015bli wzro\u015bnie liczba pr\u00f3\u015bb o import - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek premier Marcel Ciolacu.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39129201-rumunia-rozwazy-jednostronne-przedluzenie-embarga-na-ukrainskie-towary", "date_published": "2023-09-18T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rzecznik rz\u0105du: Skarga Ukrainy do WTO nie robi na nas wra\u017cenia", "description": "- Podtrzymujemy swoje stanowisko. Taka skarga do WTO nie robi na nas wra\u017cenia - tak rzecznik rz\u0105du Piotr  M\u00fcller skomentowa\u0142 fakt z\u0142o\u017cenia przez Ukrain\u0119 skargi na Polsk\u0119, W\u0119gry i S\u0142owacj\u0119 za jednostronne embargo na ukrai\u0144skie zbo\u017ca.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39129041-rzecznik-rzadu-skarga-ukrainy-do-wto-nie-robi-na-nas-wrazenia", "date_published": "2023-09-18T18:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukraina zaskar\u017cy\u0142a Polsk\u0119 i inne kraje do \u015awiatowej Organizacji Handlu", "description": "Ukraina z\u0142o\u017cy\u0142a skarg\u0119 na Polsk\u0119, S\u0142owacj\u0119 i W\u0119gry do \u015awiatowej Organizacji Handlu (WTO), bo przed\u0142u\u017cy\u0142y embargo na ukrai\u0144skie produkty rolne.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39128781-ukraina-zaskarzyla-polske-i-inne-kraje-do-swiatowej-organizacji-handlu", "date_published": "2023-09-18T17:43:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "300+: Rol\u0105 ZUS nie jest badanie, jak rodzice dziel\u0105 si\u0119 opiek\u0105 i pieni\u0119dzmi", "description": "ZUS podzieli 300+ na p\u00f3\u0142, je\u015bli z orzeczenia s\u0105du wynika, \u017ce rodzice sprawuj\u0105 opiek\u0119 naprzemiennie. Nie ma znaczenia, \u017ce dziecko cz\u0119\u015bciej mieszka u matki.", "link": "https://www.rp.pl/praca-emerytury-i-renty/art39128631-300-rola-zus-nie-jest-badanie-jak-rodzice-dziela-sie-opieka-i-pieniedzmi", "date_published": "2023-09-18T17:30:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sztuczna inteligencja umie si\u0119 ju\u017c maskowa\u0107. Sprytnie myli detektory", "description": "Gdy jedne algorytmy pr\u00f3buj\u0105 oszuka\u0107 rzeczywisto\u015b\u0107, generuj\u0105c plagiaty, fake newsy i imituj\u0105c tw\u00f3rczo\u015b\u0107 cz\u0142owieka, inne staraj\u0105 si\u0119 wykry\u0107 tre\u015bci powstaj\u0105ce z udzia\u0142em bot\u00f3w. W odpowiedzi pojawiaj\u0105 si\u0119 systemy, kt\u00f3re maj\u0105 zmyli\u0107 takie detektory.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/technologie/art39125761-sztuczna-inteligencja-umie-sie-juz-maskowac-sprytnie-myli-detektory", "date_published": "2023-09-18T17:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eKoszmar prywatno\u015bci\u201d. Auta wiedz\u0105 wszystko o kierowcach, a nawet wi\u0119cej", "description": "Samochody s\u0105 coraz bardziej inteligentne i zdolne do zbierania informacji \u2013 dane z rozmaitych sensor\u00f3w i system\u00f3w wysy\u0142ane s\u0105 do producenta, a o skali zjawiska \u015bwiadczy\u0107 mo\u017ce fakt, \u017ce auto jest w stanie gromadzi\u0107 nawet 580 gigabajt\u00f3w na godzin\u0119.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/it/art39125781-koszmar-prywatnosci-auta-wiedza-wszystko-o-kierowcach-a-nawet-wiecej", "date_published": "2023-09-18T17:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polska proponuje zaostrzenie sankcji wobec Rosji.  Uderza w Bia\u0142oru\u015b", "description": "Polska zaproponowa\u0142a, aby w kolejnym, 12. pakiecie unijnych sankcji na Rosj\u0119 znalaz\u0142 si\u0119 zakaz importu rosyjskich diament\u00f3w i skroplonego gazu ziemnego. Warszawa wzywa te\u017c do zr\u00f3wnania sankcji wobec Bia\u0142orusi z sankcjami wobec Moskwy.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39128151-polska-proponuje-zaostrzenie-sankcji-wobec-rosji-uderza-w-bialorus", "date_published": "2023-09-18T16:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eDobrze, \u017ce \u017cyj\u0119\u201d. Linda Evangelista o walce z rakiem i podw\u00f3jnej mastektomii", "description": "Linda Evangelista, s\u0142ynna supermodelka, jedna z gwiazd modowych wybieg\u00f3w lat 90., ujawni\u0142a w rozmowie z dziennikiem \u201eWall Street Journal\u201d, \u017ce zmaga\u0142a si\u0119 z rakiem piersi. Konieczna by\u0142a podw\u00f3jna mastektomia. Zaapelowa\u0142a te\u017c do kobiet, by regularnie si\u0119 bada\u0142y.", "link": "https://kobieta.rp.pl/zdrowie/art39127071-dobrze-ze-zyje-linda-evangelista-o-walce-z-rakiem-i-podwojnej-mastektomii", "date_published": "2023-09-18T16:38:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Publiczne przedszkola s\u0105 bezp\u0142atne tylko w teorii", "description": "Zbieranie pieni\u0119dzy na wyprawk\u0119 czy karty pracy jest bezprawne.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39127681-publiczne-przedszkola-sa-bezplatne-tylko-w-teorii", "date_published": "2023-09-18T16:24:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja. Ci\u0119\u017carna \u017co\u0142nierka skazana na koloni\u0119 karn\u0105 za dezercj\u0119", "description": "Garnizonowy s\u0105d wojskowy we W\u0142adykaukazie na po\u0142udniu Rosji skaza\u0142 brzemienn\u0105 Madin\u0119 Kaba\u0142ojew\u0119 na sze\u015b\u0107 lat kolonii karnej za dezercj\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39127671-rosja-ciezarna-zolnierka-skazana-na-kolonie-karna-za-dezercje", "date_published": "2023-09-18T16:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dziennik Ustaw z 18 wrze\u015bnia 2023 (1899-1913)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39126841-dziennik-ustaw-z-18-wrzesnia-2023-1899-1913", "date_published": "2023-09-18T15:40:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Monitor Polski z 18 wrze\u015bnia 2023 (1018-1021)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39126711-monitor-polski-z-18-wrzesnia-2023-1018-1021", "date_published": "2023-09-18T15:33:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kurtyna Kobiet. Wyj\u0105tkowy projekt w Teatrze S\u0142owackiego", "description": "Teatr S\u0142owackiego z okazji 130-lecia dzia\u0142alno\u015bci przygotowa\u0142 wyj\u0105tkowy projekt. Mowa o Kurtynie Kobiet, na kt\u00f3rej znajd\u0105 si\u0119 130 nazwiska krakowianek. Ich dzia\u0142alno\u015b\u0107 zostanie upami\u0119tniona haftami.", "link": "https://kobieta.rp.pl/kultura/art39126161-kurtyna-kobiet-wyjatkowy-projekt-w-teatrze-slowackiego", "date_published": "2023-09-18T15:23:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Morawiecki do mieszka\u0144c\u00f3w wsi \"zdradzonych przez PO\": Przepraszamy za nasze grzechy", "description": "Drodzy mieszka\u0144cy polskiej wsi, wy tyle razy zdradzeni przez libera\u0142\u00f3w z PO, doskonale wiecie, jaka jest r\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy nami a tamtymi - m\u00f3wi\u0142 premier Mateusz Morawiecki na spotkaniu z sympatykami PiS w Narolu w powiecie lubaczowskim.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39126701-morawiecki-do-mieszkancow-wsi-zdradzonych-przez-po-przepraszamy-za-nasze-grzechy", "date_published": "2023-09-18T15:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "#fatshamingworks nie pomaga schudn\u0105\u0107, raczej pog\u0142\u0119bia chorob\u0119 oty\u0142o\u015bciow\u0105", "description": "Umieszczanie pod zdj\u0119ciami os\u00f3b, kt\u00f3re wa\u017c\u0105 zbyt du\u017co, obra\u017aliwych komentarzy nie spowoduje, \u017ce \u201ewezm\u0105 si\u0119 za siebie\u201d i schudn\u0105 \u2013 apeluj\u0105 lekarze w odpowiedzi na coraz powszechnie zjawisko obra\u017cania os\u00f3b oty\u0142ych w socjal mediach opatrzone hasztagiem #fatshamingworks.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowy-styl-zycia/art39126411-fatshamingworks-nie-pomaga-schudnac-raczej-poglebia-chorobe-otylosciowa", "date_published": "2023-09-18T14:50:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pszczo\u0142y maj\u0105 trudno\u015bci z zapylaniem. Powodem zanieczyszczone powietrze", "description": "Ozon sprawia, \u017ce zmienia si\u0119 zapach wydzielany przez kwiaty oraz zasi\u0119g, na jaki si\u0119 on rozchodzi. Badacze s\u0105 tym zaniepokojeni \u2013 prowadzi to bowiem do tego, \u017ce owady zapylaj\u0105ce s\u0105 w stanie wyw\u0119szy\u0107 kwiaty jedynie z do\u015b\u0107 bliskiej odleg\u0142o\u015bci.", "link": "https://klimat.rp.pl/klimat/art39125751-pszczoly-maja-trudnosci-z-zapylaniem-powodem-zanieczyszczone-powietrze", "date_published": "2023-09-18T14:17:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dow\u00f3dca elitarnej rosyjskiej jednostki powietrznodesantowej zabity na Ukrainie", "description": "Podczas walk na Ukrainie zgin\u0105\u0142 dow\u00f3dca rosyjskiej  31. Gwardyjskiej Samodzielnej Brygady Desantowo-Szturmowej p\u0142k Andriej Kondraszkin, ps. Dunaj. Bra\u0142 udzia\u0142  m.in. w walkach o Mariupol.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39126391-dowodca-elitarnej-rosyjskiej-jednostki-powietrznodesantowej-zabity-na-ukrainie", "date_published": "2023-09-18T14:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "J\u0119drzej Bielecki: Rumunia zawstydza Polsk\u0119. Przejmie rol\u0119 najwa\u017cniejszego sojusznika Ukrainy?", "description": "Wbrew decyzji Brukseli polski rz\u0105d utrzymuje embargo na import ukrai\u0144skiego zbo\u017ca, bo nie potrafi zabezpieczy\u0107 jego tranzytu. Bukareszt nie ma z tym problemu.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39125231-jedrzej-bielecki-rumunia-zawstydza-polske-przejmie-role-najwazniejszego-sojusznika-ukrainy", "date_published": "2023-09-18T14:13:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy trend: praca zdalna z si\u0142owni. Kluby fitness kusz\u0105 ofert\u0105 hybrydow\u0105", "description": "Poranny trening, a p\u00f3\u017aniej praca przed komputerem na si\u0142owni zamiast jazdy do pracy \u2013 coraz popularniejsze staj\u0105 si\u0119 fitness kluby oferuj\u0105ce klientem wydzielone miejsca do pracy zdalnej. Czy trend, coraz popularniejszy w USA, przyjmie si\u0119\u00a0w naszym kraju?", "link": "https://sukces.rp.pl/styl-zycia/art38964301-nowy-trend-praca-zdalna-z-silowni-kluby-fitness-kusza-oferta-hybrydowa", "date_published": "2023-09-18T13:46:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gen. Waldemar Skrzypczak: USA i Chiny powinny zmusi\u0107 W\u0142adimira Putina i Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego do zawieszenia broni i rozm\u00f3w", "description": "\u201eRosja, wbrew oczekiwaniom, ma si\u0119 ca\u0142kiem dobrze\u201d - ocenia gen. Waldemar Skrzypczak, by\u0142y dow\u00f3dca Wojsk L\u0105dowych, zwracaj\u0105c uwag\u0119, \u017ce Moskwa \u201eodbudowuje swoje wojska systematycznie\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39126141-gen-waldemar-skrzypczak-usa-i-chiny-powinny-zmusic-wladimira-putina-i-wolodymyra-zelenskiego-do-zawieszenia-broni-i-rozmow", "date_published": "2023-09-18T13:33:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kontrofensywa: Czy dostawy amunicji z Korei P\u00f3\u0142nocnej zmieni\u0105 sytuacj\u0119 na froncie?", "description": "- W pewnym momencie Rosja znajdzie si\u0119 przed wyborem: narazi\u0107 swoje wojska na okr\u0105\u017cenie, albo wycofa\u0107 si\u0119 z dotychczasowych pozycji \u2013 m\u00f3wi \u201eRzeczpospolitej\u201d O\u0142eksij Melnyk, ekspert ds. bezpiecze\u0144stwa mi\u0119dzynarodowego kijowskiego Centrum Razumkowa.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39126071-kontrofensywa-czy-dostawy-amunicji-z-korei-polnocnej-zmienia-sytuacje-na-froncie", "date_published": "2023-09-18T13:33:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja: Zdymisjonowany genera\u0142 Siergiej Surowikin odnalaz\u0142 si\u0119 w Afryce. Co tam robi?", "description": "Genera\u0142 Siergiej Surowikin, usuni\u0119ty ze stanowiska po puczu Jewgienija Prigo\u017cyna, nagle znalaz\u0142 si\u0119 w Algierii, w \u015brodku mi\u0119dzynarodowych intryg.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39125491-rosja-zdymisjonowany-general-siergiej-surowikin-odnalazl-sie-w-afryce-co-tam-robi", "date_published": "2023-09-18T13:22:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Badania: ponad po\u0142owa uczni\u00f3w w Toruniu wymaga diagnostyki w kierunku depresji", "description": "Badacze z Uniwersytetu Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu na zlecenie tamtejszego magistratu przyjrzeli si\u0119 kondycji psychicznej dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Wyniki s\u0105 zatrwa\u017caj\u0105ce.", "link": "https://edukacja.rp.pl/szkoly-podstawowe-i-srednie/art39126111-badania-ponad-polowa-uczniow-w-toruniu-wymaga-diagnostyki-w-kierunku-depresji", "date_published": "2023-09-18T13:14:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krakusi po\u0142\u0105cz\u0105 online banki z windykatorami", "description": "Krakowski start-up BidFinance stworzy\u0142 internetow\u0105 platform\u0119, kt\u00f3ra pozwala handlowa\u0107 wierzytelno\u015bciami na aukcjach. Innowacyjny pomys\u0142 ju\u017c przyci\u0105gn\u0105\u0142 uwag\u0119 inwestor\u00f3w.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/biznes-ludzie-startupy/art39125771-krakusi-polacza-online-banki-z-windykatorami", "date_published": "2023-09-18T13:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Robert B\u0105kiewicz przyst\u0105pi\u0142 do Suwerennej Polski. \u201eJest ju\u017c pe\u0142noprawnym cz\u0142onkiem\u201d", "description": "Organizator Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci Robert B\u0105kiewicz z\u0142o\u017cy\u0142 niedawno deklaracj\u0119 cz\u0142onkowsk\u0105 do Suwerennej Polski i przyst\u0105pi\u0142 do partii Zbigniewa Ziobry - poinformowa\u0142a Wirtualna Polska.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39126091-robert-bakiewicz-przystapil-do-suwerennej-polski-jest-juz-pelnoprawnym-czlonkiem", "date_published": "2023-09-18T13:10:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak pokona\u0107 nowotw\u00f3r. Nowe leki i terapie maj\u0105 raka oszuka\u0107", "description": "Naukowcy z Uniwersytetu Purdue opracowali metod\u0119 leczenia raka, kt\u00f3ra oszukuje kom\u00f3rki nowotworowe, tak by wch\u0142on\u0119\u0142y fragment RNA, kt\u00f3re w naturalny spos\u00f3b blokuje dalszy ich podzia\u0142. W fazie bada\u0144 jest ju\u017c dziesi\u0119\u0107 szczepionek opartych na mRNA.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/technologie/art39125821-jak-pokonac-nowotwor-nowe-leki-i-terapie-maja-raka-oszukac", "date_published": "2023-09-18T13:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W Egipcie powstaje nowa wioska turystyczna. Buduje j\u0105 sie\u0107 hoteli", "description": "Marsa Mares Bay ma by\u0107 nowym kurortem turystycznym nad egipskim wybrze\u017cem Morza Czerwonego, a to za spraw\u0105 plan\u00f3w sieci hotelowej Jaz. W sumie firma uruchomi tam 10 obiekt\u00f3w.", "link": "https://turystyka.rp.pl/hotele/art39126081-w-egipcie-powstaje-nowa-wioska-turystyczna-buduje-ja-siec-hoteli", "date_published": "2023-09-18T13:04:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Iga \u015awi\u0105tek. Dzi\u015b w PZU, jutro do Tokio", "description": "Iga \u015awi\u0105tek pojawi\u0142a si\u0119 w poniedzia\u0142ek w Warszawie na konferencji prasowej swego sponsora, by wesprze\u0107 program Dobra Dru\u017cyna PZU i powiedzie\u0107 kilka s\u0142\u00f3w o sobie i finale sezonu", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39125621-iga-swiatek-dzis-w-pzu-jutro-do-tokio", "date_published": "2023-09-18T12:54:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Generacja Z ma ju\u017c do\u015b\u0107 tost\u00f3w z awokado. Woli nowy \u201ehedonistyczny\u201d przysmak", "description": "Tost z awokado do niedawna by\u0142 symbolem wsp\u00f3\u0142czesnej wielkomiejskiej klasy \u015bredniej. Generacja Z ma szans\u0119, by to zmieni\u0107. Nowy, hedonistyczny trend kulinarny robi furor\u0119 w bistrach \u2013 oraz w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://sukces.rp.pl/kuchnia/art39125321-generacja-z-ma-juz-dosc-tostow-z-awokado-woli-nowy-hedonistyczny-przysmak", "date_published": "2023-09-18T12:54:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Francuscy kontrolerzy nie b\u0119d\u0105 strajkowa\u0107 do ko\u0144ca wrze\u015bnia 2024 roku", "description": "Francuscy kontrolerzy zobowi\u0105zali si\u0119 nie strajkowa\u0107 przez rok do ko\u0144ca wrze\u015bnia 2024, czyli do zako\u0144czenia olimpiady i paraolimpiady we Francji. Du\u017co lot\u00f3w w Europie przebiega w\u0142a\u015bnie przez ten kraj.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39125511-francuscy-kontrolerzy-nie-beda-strajkowac-do-konca-wrzesnia-2024-roku", "date_published": "2023-09-18T12:53:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Praga stawia ograniczenia elektrycznym hulajnogom. Zakaz utrudni korzystanie", "description": "W\u0142adze dzielnicy Praha 1, obejmuj\u0105cej historyczne centrum stolicy Czech, maj\u0105 dosy\u0107 elektrycznych hulajn\u00f3g blokuj\u0105cych chodniki i wprowadzaj\u0105 ograniczenia. Nie zakazuj\u0105 jednak jazdy.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39125181-praga-stawia-ograniczenia-elektrycznym-hulajnogom-zakaz-utrudni-korzystanie", "date_published": "2023-09-18T12:49:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gaz w Europie tanieje po wie\u015bciach z Australii", "description": "Od rana tanieje gaz na europejskim rynku. To pochodna wiadomo\u015bci z Australii, gdzie na razie nie grozi strajk w zak\u0142adach Chevron i produkcja LNG idzie pe\u0142n\u0105 par\u0105.", "link": "https://energia.rp.pl/gaz/art39125441-gaz-w-europie-tanieje-po-wiesciach-z-australii", "date_published": "2023-09-18T12:46:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Grupa Orlen chce kupi\u0107 Energop", "description": "To podmiot, kt\u00f3ry z realizacji kontrakt\u00f3w na rzecz p\u0142ockiego koncernu uzyskuje wi\u0119kszo\u015b\u0107 przychod\u00f3w. Jednocze\u015bnie w ostatnich latach ponosi straty. Za ile b\u0119dzie kupiony, nie podano.", "link": "https://energia.rp.pl/paliwa/art39125401-grupa-orlen-chce-kupic-energop", "date_published": "2023-09-18T12:44:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Fala zwrot\u00f3w na rynku e-mody testuje logistyk\u0119", "description": "Warto\u015b\u0107 sprzedanej w UE w tym roku przez internet odzie\u017cy si\u0119gnie 111,6 mld dol., a za cztery lata nawet 162,2 mld. Nie ob\u0119dzie si\u0119 jednak bez problem\u00f3w, poniewa\u017c produkty z tej grupy generuj\u0105 najwy\u017cszy udzia\u0142 zwrot\u00f3w spo\u015br\u00f3d wszystkich kategorii produktowych", "link": "https://logistyka.rp.pl/produkty-i-uslugi/art39125911-fala-zwrotow-na-rynku-e-mody-testuje-logistyke", "date_published": "2023-09-18T12:43:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: W t\u0142umaczeniach PiS afery wizowej nic si\u0119 nie klei. Dlatego u\u017cyli tajnych plan\u00f3w obrony Polski", "description": "Ujawnienie przez PiS tajnych plan\u00f3w obrony Polski z czas\u00f3w PO to sygna\u0142, \u017ce w\u0142adza dostrzega powag\u0119 afery wizowej. I by odwr\u00f3ci\u0107 od niej uwag\u0119, gotowa jest uderzy\u0107 w swoj\u0105 wiarygodno\u015bci w UE i w NATO. Bo takie efekty b\u0119dzie mia\u0142a jej kontrofensywa kampanijna.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39125721-michal-szuldrzynski-w-tlumaczeniach-pis-afery-wizowej-nic-sie-nie-klei-dlatego-uzyli-tajnych-planow-obrony-polski", "date_published": "2023-09-18T12:41:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Silesia Star. 1,3 tys. metr\u00f3w biur wzi\u0119te", "description": "Biura w budynku Silesia Star w Katowicach wynajmuje CAT LC Polska. Przeprowadzk\u0119 zaplanowano na pa\u017adziernik.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39125881-silesia-star-1-3-tys-metrow-biur-wziete", "date_published": "2023-09-18T12:36:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przytulanie wp\u0142ywa na zdrowie? Oto, dlaczego nie powinni\u015bmy rezygnowa\u0107 z blisko\u015bci", "description": "Czy przytulanie mo\u017ce wp\u0142yn\u0105\u0107 na zdrowie fizyczne? Okazuje si\u0119, \u017ce tak. Naukowcy od lat pochylaj\u0105 si\u0119 nad tematyk\u0105 wp\u0142ywu u\u015bcisk\u00f3w na samopoczucie cz\u0142owieka. Doszli do wa\u017cnych wniosk\u00f3w: przynosz\u0105 one realne korzy\u015bci dla zdrowia.", "link": "https://kobieta.rp.pl/psychologia/art39125451-przytulanie-wplywa-na-zdrowie-oto-dlaczego-nie-powinnismy-rezygnowac-z-bliskosci", "date_published": "2023-09-18T12:32:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowa szczepionka na COVID przetestowana tylko na czterech szczurach? To nieprawda", "description": "\"USA Today\" dementuje rozpowszechnian\u0105 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych informacj\u0119, \u017ce zmodyfikowana, dopuszczona do u\u017cycia w USA przez FDA (Federalna Administracja \u017bywno\u015bci i Lek\u00f3w) wersja szczepionki przeciw COVID-19 Pfizer/BioNTech, zosta\u0142a przetestowana jedynie na czterech szczurach.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39125671-nowa-szczepionka-na-covid-przetestowana-tylko-na-czterech-szczurach-to-nieprawda", "date_published": "2023-09-18T12:32:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukrai\u0144ski minister odpowiada na polskie embargo zbo\u017ca. Beata Szyd\u0142o: Impertynenckie zachowanie", "description": "Ukraina przygotuje pozew wobec Polski, W\u0119gier i S\u0142owacji do WTO po przed\u0142u\u017ceniu przez te kraje zakazu importu produkt\u00f3w rolnych od wschodniego s\u0105siada. By\u0142a premier RP Beata Szyd\u0142o zasugerowa\u0142a, \u017ce Kij\u00f3w powinien przemy\u015ble\u0107, jaki daje \u201eprzyk\u0142ad dla \u015bwiata\u201d, gdy \u201ew taki spos\u00f3b traktuje kraj, kt\u00f3ry uratowa\u0142 Ukrain\u0119 w najbardziej dramatycznych chwilach\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39125801-ukrainski-minister-odpowiada-na-polskie-embargo-zboza-beata-szydlo-impertynenckie-zachowanie", "date_published": "2023-09-18T12:31:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inflacja bazowa nadal dwucyfrowa. NBP opublikowa\u0142 najnowsze dane", "description": "Inflacja bazowa, a wi\u0119c po wy\u0142\u0105czeniu cen \u017cywno\u015bci i energii, wynios\u0142a w sierpniu 10 proc. w uj\u0119ciu rocznym \u2013 poda\u0142 w poniedzia\u0142ek Narodowy Bank Polski.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39125851-inflacja-bazowa-nadal-dwucyfrowa-nbp-opublikowal-najnowsze-dane", "date_published": "2023-09-18T12:23:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bogus\u0142aw Chrabota: To nie Donald Tusk zabija\u0142 po 17 wrze\u015bnia", "description": "Trzeba by\u0107 ignorantem albo cz\u0142owiekiem kompletnie nieczu\u0142ym, by nie rozumie\u0107, co data 17 wrze\u015bnia znaczy wci\u0105\u017c dla milion\u00f3w Polak\u00f3w. Jak wi\u0119c skomentowa\u0107 s\u0142owa premiera Mateusza Morawieckiego, kt\u00f3ry nie potrafi\u0142 tej daty uszanowa\u0107?", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39125661-boguslaw-chrabota-to-nie-donald-tusk-zabijal-po-17-wrzesnia", "date_published": "2023-09-18T12:08:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: PiS stoi w miejscu, poparcie dla KO spad\u0142o. Konfederacja pi\u0105ta", "description": "Wybory parlamentarne zako\u0144czy\u0142yby si\u0119 zwyci\u0119stwem Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, a do Sejmu dostaliby si\u0119 przedstawiciele pi\u0119ciu ugrupowa\u0144 - wynika z najnowszego sonda\u017cu IBRiS dla \u201eWydarze\u0144\u201d Polsatu i Polsat News.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39125631-sondaz-pis-stoi-w-miejscu-poparcie-dla-ko-spadlo-konfederacja-piata", "date_published": "2023-09-18T12:07:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ma\u0142gosia Bela twarz\u0105 kampanii YES x Ossoli\u0144ski", "description": "Tomasz Ossoli\u0144ski, jeden z najwa\u017cniejszych polskich projektant\u00f3w, we wsp\u00f3\u0142pracy z mark\u0105 bi\u017cuteryjn\u0105 YES stworzy\u0142 kolekcj\u0119 b\u0119d\u0105c\u0105 ho\u0142dem dla kobiecej si\u0142y, odwagi i niezale\u017cno\u015bci. Twarz\u0105 projektu zosta\u0142a modelka Ma\u0142gosia Bela.", "link": "https://kobieta.rp.pl/moda/art39124851-malgosia-bela-twarza-kampanii-yes-x-ossolinski", "date_published": "2023-09-18T11:59:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ma\u0142gosia Bela w kampanii YES x Ossoli\u0144ski. Wyj\u0105tkowa, a jednocze\u015bnie bliska", "description": "Tomasz Ossoli\u0144ski, jeden z najwa\u017cniejszych polskich projektant\u00f3w, we wsp\u00f3\u0142pracy z mark\u0105 bi\u017cuteryjn\u0105 YES stworzy\u0142 kolekcj\u0119 b\u0119d\u0105c\u0105 ho\u0142dem dla kobiecej si\u0142y, odwagi i niezale\u017cno\u015bci. Twarz\u0105 projektu zosta\u0142a modelka Ma\u0142gosia Bela.", "link": "https://kobieta.rp.pl/moda/art39124851-malgosia-bela-w-kampanii-yes-x-ossolinski-wyjatkowa-a-jednoczesnie-bliska", "date_published": "2023-09-18T11:59:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Centra handlowe chc\u0105 p\u0142atnych parking\u00f3w. Ostry sprzeciw sklep\u00f3w", "description": "Chocia\u017c najemcy pokrywaj\u0105 koszty prowadzenia parkingu w ramach koszt\u00f3w wsp\u00f3lnych, to kolejne centra wprowadzaj\u0105 op\u0142aty. A to uderza w sklepy, zmniejszaj\u0105c liczb\u0119 potencjalnych klient\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39125111-centra-handlowe-chca-platnych-parkingow-ostry-sprzeciw-sklepow", "date_published": "2023-09-18T11:53:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Afera wizowa. \u201ePiS zmienia strategi\u0119 i usi\u0142uje uciec do przodu\u201d", "description": "Politycy PiS pr\u00f3buj\u0105 wykorzysta\u0107 spraw\u0119 wiz do podgrzewania emocji wok\u00f3\u0142 kwestii migracji i promowania w\u0142asnej opowie\u015bci w tej sprawie - m\u00f3wili w kolejnym odcinku podcastu \u201ePolityczne Micha\u0142ki\u201d Micha\u0142 Kolanko i Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39125531-afera-wizowa-pis-zmienia-strategie-i-usiluje-uciec-do-przodu", "date_published": "2023-09-18T11:53:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zachodni kapita\u0142 utkn\u0105\u0142 w Rosji", "description": "Zachodnie sp\u00f3\u0142ki zarobi\u0142y netto w Rosji w 2022 r. \u0142\u0105cznie co najmniej 18 mld dol., ale maj\u0105 trudno\u015bci z dost\u0119pem do tych zysk\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39125641-zachodni-kapital-utknal-w-rosji", "date_published": "2023-09-18T11:51:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "O kredyt hipoteczny coraz \u0142atwiej", "description": "U\u0142atwienia w badaniu zdolno\u015bci kredytowej, dop\u0142aty do kredyt\u00f3w i dobra sytuacja na rynku pracy to nie wszystko. We wrze\u015bniu drog\u0119 do w\u0142asnego mieszkania zacz\u0119\u0142a u\u0142atwia\u0107 te\u017c RPP obni\u017caj\u0105c stopy procentowe.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/planowanie-wydatkow/art39125501-o-kredyt-hipoteczny-coraz-latwiej", "date_published": "2023-09-18T11:49:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Samorz\u0105dy ruszaj\u0105 z kampani\u0105 zach\u0119caj\u0105c\u0105 do g\u0142osowania", "description": "Samorz\u0105dy i osoby publiczne w\u0142\u0105czaj\u0105 si\u0119 w spo\u0142eczn\u0105 kampani\u0119 profrekwencyjn\u0105 Unii Metropolii Polskich, kt\u00f3ra odbywa si\u0119 pod has\u0142em #Nie\u015apijBoCi\u0119Przeg\u0142osuj\u0105.", "link": "https://regiony.rp.pl/z-regionow/art39125471-samorzady-ruszaja-z-kampania-zachecajaca-do-glosowania", "date_published": "2023-09-18T11:41:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ma\u0142gorzata Wassermann: W Polsce nie ma takich dzielnic, gdzie boi si\u0119 wjecha\u0107 policja. Ka\u017cdy z nas czuje si\u0119 bezpiecznie", "description": "- To nie jest tak, \u017ce Polska jest krajem za\u015bciankowym i ka\u017cdy obcokrajowiec to u nas jest \u201eO rany boskie, straszne zagro\u017cenie\u201d - przekonywa\u0142a Ma\u0142gorzata Wassermann, pos\u0142anka Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, komentuj\u0105c tzw. afer\u0119 wizow\u0105 i kampani\u0119 wyborcz\u0105, w kt\u00f3rej jej partia akcentuje w\u0105tek migracji.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39125331-malgorzata-wassermann-w-polsce-nie-ma-takich-dzielnic-gdzie-boi-sie-wjechac-policja-kazdy-z-nas-czuje-sie-bezpiecznie", "date_published": "2023-09-18T11:26:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Microsoft zap\u0142aci za wyskoki sztucznej inteligencji", "description": "Zapowied\u017a Microsoft, kt\u00f3ry chce wesprze\u0107 klient\u00f3w pozwanych za naruszenie praw autorskich do cudzych utwor\u00f3w, to odpowied\u017a na galopuj\u0105cy rozw\u00f3j AI.", "link": "https://www.rp.pl/internet-i-prawo-autorskie/art39124881-microsoft-zaplaci-za-wyskoki-sztucznej-inteligencji", "date_published": "2023-09-18T11:26:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Koniec lata. W \u015brod\u0119 w jednym z kraj\u00f3w Europy mo\u017ce spa\u015b\u0107 \u015bnieg", "description": "Fi\u0144scy meteorolodzy przewiduj\u0105, \u017ce w \u015brod\u0119, w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach centralnej i p\u00f3\u0142nocnej Laponii, mo\u017ce spa\u015b\u0107 \u015bnieg.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39125341-koniec-lata-w-srode-w-jednym-z-krajow-europy-moze-spasc-snieg", "date_published": "2023-09-18T11:25:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023: g\u0142osowanie za granic\u0105. Formalno\u015bci i wa\u017cne terminy", "description": "Jak zag\u0142osowa\u0107 za granic\u0105? Obja\u015bniamy formalno\u015bci, podajemy kluczowe terminy.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39125081-wybory-2023-glosowanie-za-granica-formalnosci-i-wazne-terminy", "date_published": "2023-09-18T11:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Europejska sie\u0107 \u0142\u0105czy przedsi\u0119biorc\u00f3w \u2013 tak\u017ce tych z Polski i Wielkiej Brytanii", "description": "Korzystaj\u0105c z sieci Enterprise Europe Network mo\u017cna r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 kontrahent\u00f3w spoza Unii Europejskiej, w tym brytyjskich. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich aktualnie poszukuje dostawc\u00f3w z Polski.", "link": "https://firma.rp.pl/wsparcie-ekspansji/art39125191-europejska-siec-laczy-przedsiebiorcow-takze-tych-z-polski-i-wielkiej-brytanii", "date_published": "2023-09-18T11:00:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Co dziewi\u0105ty Polak chce, by Robert Lewandowski odszed\u0142 z reprezentacji", "description": "Co czwarty ankietowany w sonda\u017cu, przeprowadzonym przez United Surveys dla Wirtualnej Polski, chce by Robert Lewandowski zosta\u0142 pozbawiony opaski kapita\u0144skiej w reprezentacji Polski. Co dziewi\u0105ty - by w og\u00f3le nie gra\u0142 w kadrze.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39125161-sondaz-co-dziewiaty-polak-chce-by-robert-lewandowski-odszedl-z-reprezentacji", "date_published": "2023-09-18T11:00:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gen. Cieniuch: To nieprawda, \u017ce polska armia mia\u0142a si\u0119 broni\u0107 przed Rosjanami 10 dni", "description": "Planowanie operacyjne to jest system plan\u00f3w operacyjnych i ujawnienie jednego planu \u2013 dla ludzi umiej\u0105cych czyta\u0107 ze zrozumieniem \u2013 pozwala zrozumie\u0107 inne plany. To jest najwi\u0119ksze niebezpiecze\u0144stwo - powiedzia\u0142 w RMF FM gen. Mieczys\u0142aw Cieniuch, by\u0142y szef Sztabu Generalnego Wojska Polskiego, odnosz\u0105c si\u0119 do nowego spotu wyborczego PiS.", "link": "https://www.rp.pl/wojsko/art39125121-gen-cieniuch-to-nieprawda-ze-polska-armia-miala-sie-bronic-przed-rosjanami-10-dni", "date_published": "2023-09-18T10:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zara otwiera sw\u00f3j najwi\u0119kszy sklep na \u015bwiecie. Nadci\u0105ga era megabutik\u00f3w", "description": "Jesieni\u0105 tego roku w Rotterdamie ruszy najwi\u0119kszy na \u015bwiecie sklep Zary. Rekordowo wielki butik to nie tylko potwierdzenie \u015bwietnej kondycji finansowej firmy, ale te\u017c rozw\u00f3j trendu, kt\u00f3ry mo\u017cna dostrzec na \u015bwiecie \u2013 sklepy staj\u0105\u00a0si\u0119\u00a0coraz wi\u0119ksze.", "link": "https://sukces.rp.pl/moda/art39109871-zara-otwiera-swoj-najwiekszy-sklep-na-swiecie-nadciaga-era-megabutikow", "date_published": "2023-09-18T10:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "USA-Rosja: handel najni\u017cszy od 23 lat. Amerykanie kupuj\u0105 trzy kategorie towar\u00f3w", "description": "Od rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119 obroty handlowe mi\u0119dzy Stanami Zjednoczonymi a Rosj\u0105 zmniejszy\u0142y si\u0119 11-krotnie. S\u0105 najni\u017csze od co najmniej \u0107wier\u0107wiecza. Do czasu rozp\u0119tanej przez Kreml wojny, USA by\u0142y pi\u0105tym partnerem handlowym Rosji.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39124791-usa-rosja-handel-najnizszy-od-23-lat-amerykanie-kupuja-trzy-kategorie-towarow", "date_published": "2023-09-18T10:47:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek Nizinkiewicz: PiS przegra\u0142o prawybory w Wieruszowie, ale w pa\u017adzierniku mo\u017ce wygra\u0107 w ca\u0142ym kraju", "description": "Partia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego wygra\u0142a cztery lata temu prawybory w Wieruszowie. Teraz je zbagatelizowa\u0142a. Czy wiatr odnowy politycznej wieje z Wieruszowa?", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39124801-jacek-nizinkiewicz-pis-przegralo-prawybory-w-wieruszowie-ale-w-pazdzierniku-moze-wygrac-w-calym-kraju", "date_published": "2023-09-18T10:34:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wielki strajk w sektorze motoryzacji w USA. Trwaj\u0105 rozmowy, ale post\u0119p nik\u0142y", "description": "Po rozpocz\u0119ciu strajku przez zwi\u0105zek UAW w zak\u0142adach GM, Forda i Stellantisa wznowiono rozmowy. Ca\u0142a tr\u00f3jka koncern\u00f3w poprawi\u0142a oferty podwy\u017cek p\u0142ac. Szef UAW grozi rozszerzeniem akcji strajkowej.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39124471-wielki-strajk-w-sektorze-motoryzacji-w-usa-trwaja-rozmowy-ale-postep-nikly", "date_published": "2023-09-18T10:31:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polak chcia\u0142 wjecha\u0107 do Estonii z prorosyjskim symbolem na aucie. Zosta\u0142 ukarany", "description": "W\u0142adze esto\u0144skie ukara\u0142y grzywn\u0105 polskiego kierowc\u0119 samochodu, kt\u00f3ry chcia\u0142 przejecha\u0107 przez granic\u0119 ze wst\u0105\u017cka \u015bw. Jerzego przyczepion\u0105 do lusterka wstecznego.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39125021-polak-chcial-wjechac-do-estonii-z-prorosyjskim-symbolem-na-aucie-zostal-ukarany", "date_published": "2023-09-18T10:24:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wywiad Ukrainy: Rosjanie rzucaj\u0105 do walki armi\u0119, kt\u00f3ra nie ma prawie po\u0142owy uzbrojenia", "description": "Szef wywiadu wojskowego Ukrainy, Kyry\u0142o Budanow o\u015bwiadczy\u0142 w rozmowie z \"The Economist\", \u017ce rosyjska armia \"nie ma rezerw strategicznych\" a jedyne, czym dysponuje Rosja, zasoby ludzkie, kt\u00f3rych \"jako\u015b\u0107 jest niska\".", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39124961-wywiad-ukrainy-rosjanie-rzucaja-do-walki-armie-ktora-nie-ma-prawie-polowy-uzbrojenia", "date_published": "2023-09-18T10:22:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po kim dziedziczymy inteligencj\u0119? Naukowcy rozwiewaj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci", "description": "Inteligencja to nic innego jak zdolno\u015b\u0107 pojmowania. Dzi\u0119ki niej potrafimy dostrzega\u0107 otaczaj\u0105c\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107, analizowa\u0107 j\u0105 i adaptowa\u0107 si\u0119 do zmian otoczenia. Naukowcy od lat udowadniaj\u0105, \u017ce jest ona w pewnym stopniu dziedziczna (od 50 do 80 proc.). Teraz okazuje si\u0119, \u017ce szczeg\u00f3lnie wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w tym procesie odgrywa matka.", "link": "https://kobieta.rp.pl/psychologia/art39124371-po-kim-dziedziczymy-inteligencje-naukowcy-rozwiewaja-watpliwosci", "date_published": "2023-09-18T10:08:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Spedytorzy domagaj\u0105 si\u0119 od Komisji Europejskiej likwidacji oligopolu armator\u00f3w", "description": "Polska Izba Spedycji i Logistyki uwa\u017ca, \u017ce wa\u017c\u0105 si\u0119 losy unijnego rozporz\u0105dzenia wy\u0142\u0105czaj\u0105cego spod unijnych zasad konkurencji wielkie alianse \u017ceglugowe.", "link": "https://logistyka.rp.pl/regulacje-ue/art39124971-spedytorzy-domagaja-sie-od-komisji-europejskiej-likwidacji-oligopolu-armatorow", "date_published": "2023-09-18T10:08:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jakiej strategii rowerowej potrzebuje Polska? Sonda \u201e\u017bycia Region\u00f3w\u201d", "description": "Promocja roweru jako najbardziej zr\u00f3wnowa\u017conego i przyjaznego dla \u015brodowiska \u015brodka transportu i rekreacji jest misj\u0105 \u201eRzeczpospolitej\u201d jako najbardziej opiniotw\u00f3rczego dziennika w Polsce.", "link": "https://regiony.rp.pl/rowerem-przez-polske/art39125001-jakiej-strategii-rowerowej-potrzebuje-polska-sonda-zycia-regionow", "date_published": "2023-09-18T10:07:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "NBP zajrza\u0142 deweloperom do kieszeni", "description": "14-28 proc. wynosi\u0142a mar\u017ca brutto ze sprzeda\u017cy mieszka\u0144 deweloperskich w najwi\u0119kszych miastach pod koniec 2022 r.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39124951-nbp-zajrzal-deweloperom-do-kieszeni", "date_published": "2023-09-18T10:06:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "TUI: Obs\u0142u\u017cyli\u015bmy ju\u017c milion klient\u00f3w w tym roku", "description": "W tym roku wys\u0142ali\u015bmy na wakacje ju\u017c milion klient\u00f3w - poinformowa\u0142o biuro podr\u00f3\u017cy TUI Poland w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. To rekord w polskiej turystyce.", "link": "https://turystyka.rp.pl/biura-podrozy/art39124671-tui-obsluzylismy-juz-milion-klientow-w-tym-roku", "date_published": "2023-09-18T09:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Fracht i op\u0142aty paliwowe obni\u017cy\u0142y ceny us\u0142ug w Niemczech", "description": "Ceny producent\u00f3w us\u0142ug w Niemczech w drugim kwartale 2023 r. by\u0142y o 2,8 proc. ni\u017csze ni\u017c w drugim kwartale 2022 r., spad\u0142y r\u00f3wnie\u017c o 0,6 proc. w por\u00f3wnaniu do pierwszego kwarta\u0142u 2023 r.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39124861-fracht-i-oplaty-paliwowe-obnizyly-ceny-uslug-w-niemczech", "date_published": "2023-09-18T09:51:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ramzan Kadyrow jest ci\u0119\u017cko chory? Jest komentarz Kremla", "description": "Na konferencji prasowej rzecznik Kremla, Dmitrij Pieskow, odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do pog\u0142osek na temat rzekomo z\u0142ego stanu zdrowia szefa republiki Czeczenii, Ramzana Kadyrowa.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39124721-ramzan-kadyrow-jest-ciezko-chory-jest-komentarz-kremla", "date_published": "2023-09-18T09:49:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie \u017cyje Billy Miller. Aktor \"\u017baru m\u0142odo\u015bci\" zmar\u0142 przed swoimi 44. urodzinami", "description": "W wieku 43 lat zmar\u0142 ameryka\u0144ski aktor filmowy i serialowy Billy Miller. Artysta znany by\u0142 mi\u0119dzy innymi z produkcji takich jak \"Szpital miejski\" czy \"\u017bar m\u0142odo\u015bci\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/film/art39124771-nie-zyje-billy-miller-aktor-zaru-mlodosci-zmarl-przed-swoimi-44-urodzinami", "date_published": "2023-09-18T09:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inflacja wymusza wi\u0119ksz\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 finansow\u0105 Polak\u00f3w", "description": "W obliczu wysokich cen polskie spo\u0142ecze\u0144stwo staje si\u0119 coraz bardziej ostro\u017cne i roztropne w swoim podej\u015bciu do wydatk\u00f3w.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/budzet-rodzinny/art39124761-inflacja-wymusza-wieksza-ostroznosc-finansowa-polakow", "date_published": "2023-09-18T09:39:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak odliczy\u0107 VAT z faktur na zakup auta", "description": "Czy przy zakupie samochodu dla firmy w ewidencji zakup\u00f3w VAT w Jednolitym Pliku Kontrolnym trzeba uj\u0105\u0107 faktur\u0119 zaliczkow\u0105 i ko\u0144cow\u0105, czy wystarczy tylko ostateczna?", "link": "https://firma.rp.pl/pit-cit-vat/art39124751-jak-odliczyc-vat-z-faktur-na-zakup-auta", "date_published": "2023-09-18T09:39:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prawnicy w social mediach. STOP pajacowaniu!", "description": "Cho\u0107 zar\u00f3wno prawo jak i zwyczaje, a nawet sztuki pi\u0119kne, odgrywaj\u0105 wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w kszta\u0142towaniu wizerunku przedstawicieli wielu zawod\u00f3w, nie mam w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce obecnie pierwszorz\u0119dn\u0105 rol\u0119 w kszta\u0142towaniu po\u015br\u00f3d spo\u0142ecze\u0144stwa wiedzy o adwokatach odgrywa internet...", "link": "https://kobieta.rp.pl/opinie/art39124241-prawnicy-w-social-mediach-stop-pajacowaniu", "date_published": "2023-09-18T09:34:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Urodzony, by lata\u0107. Armand Duplantis zn\u00f3w pobi\u0142 rekord \u015bwiata", "description": "Armand Duplantis wci\u0105\u017c przesuwa granice wyobra\u017ani, bo skokiem na 6.23 m po raz si\u00f3dmy w karierze pobi\u0142 rekord \u015bwiata. Szwed by\u0142 bohaterem fina\u0142u Diamentowej Ligi, ale nie jedynym.", "link": "https://www.rp.pl/lekkoatletyka/art39124591-urodzony-by-latac-armand-duplantis-znow-pobil-rekord-swiata", "date_published": "2023-09-18T09:32:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Roman Ku\u017aniar: Marionetkowe MSZ. Afera wizowa to efekt systemu stworzonego przez PiS", "description": "W ramach systemu stworzonego przez tzw. zjednoczon\u0105 prawic\u0119 minister spraw zagranicznych jest resortowym kacykiem, kt\u00f3ry ma zarz\u0105dza\u0107 cz\u0119\u015bci\u0105 folwarku w taki spos\u00f3b, aby realizowane by\u0142y interesy os\u00f3b sprawuj\u0105cych w\u0142adz\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39124601-roman-kuzniar-marionetkowe-msz-afera-wizowa-to-efekt-systemu-stworzonego-przez-pis", "date_published": "2023-09-18T09:28:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Roman Ku\u017aniar: Megaafera ze sprzedawaniem wiz to nie wypadek przy pracy. Winny jest system PiS", "description": "W ramach systemu stworzonego przez tzw. zjednoczon\u0105 prawic\u0119 minister spraw zagranicznych jest resortowym kacykiem, kt\u00f3ry ma zarz\u0105dza\u0107 cz\u0119\u015bci\u0105 folwarku w taki spos\u00f3b, aby realizowane by\u0142y interesy os\u00f3b sprawuj\u0105cych w\u0142adz\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39124601-roman-kuzniar-megaafera-ze-sprzedawaniem-wiz-to-nie-wypadek-przy-pracy-winny-jest-system-pis", "date_published": "2023-09-18T09:28:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wszyscy wiceministrowie obrony Ukrainy zdymisjonowani. Rustem Umerow: Restart", "description": "Wiceministrowie obrony Wo\u0142odymyr Hawry\u0142ow, Rostys\u0142aw Zam\u0142y\u0144ski, Hanna Malar, Denys Szarapow, Andrij Szewczenko i Witalij Deineha zostali odwo\u0142ani z ukrai\u0144skiego rz\u0105du.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39124641-wszyscy-wiceministrowie-obrony-ukrainy-zdymisjonowani-rustem-umerow-restart", "date_published": "2023-09-18T09:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cena za neutralno\u015b\u0107 klimatyczn\u0105 to 2,7 biliona dolar\u00f3w rocznie", "description": "Nowy raport ocenia, \u017ce w celu przeprowadzenia dekarbonizacji sektora energetycznego do 2050 roku, konieczne jest zwi\u0119kszenie bie\u017c\u0105cych inwestycji o 150 proc.", "link": "https://klimat.rp.pl/energia/art39124711-cena-za-neutralnosc-klimatyczna-to-2-7-biliona-dolarow-rocznie", "date_published": "2023-09-18T09:25:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gminy popegeerowskie z du\u017cym wsparciem. 4,5 mld z\u0142 dla samorz\u0105d\u00f3w.", "description": "Znane s\u0105 ju\u017c wyniki 6 edycji Programu Inwestycji Strategicznych dla samorz\u0105d\u00f3w, w kt\u00f3rych dzia\u0142a\u0142y pa\u0144stwowe gospodarstwa rolne.", "link": "https://regiony.rp.pl/budzet/art39124701-gminy-popegeerowskie-z-duzym-wsparciem-4-5-mld-zl-dla-samorzadow", "date_published": "2023-09-18T09:22:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Elektroauta nie pojad\u0105 z braku akumulator\u00f3w", "description": "Europejski Trybuna\u0142 Obrachunkowy skrytykowa\u0142 Komisj\u0119 Europejsk\u0105 za zbyt powolne przygotowanie w\u0142asnych fabryk akumulator\u00f3w, co zagra\u017ca elektromobilno\u015bci.", "link": "https://logistyka.rp.pl/elektromobilnosc/art39124651-elektroauta-nie-pojada-z-braku-akumulatorow", "date_published": "2023-09-18T09:22:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukraina pozwie Polsk\u0119, S\u0142owacj\u0119 i W\u0119gry. Ograniczy import naszych warzyw i owoc\u00f3w", "description": "Pozew wobec Polski i retorsje \u2013 to efekt polskiego zakazu importu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca. Wiceminister rolnictwa Ukrainy m\u00f3wi, \u017ce Kij\u00f3w szykuje pozew wobec Polski, W\u0119gier i S\u0142owacji do WTO oraz ograniczy import naszych warzyw i owoc\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39124271-ukraina-pozwie-polske-slowacje-i-wegry-ograniczy-import-naszych-warzyw-i-owocow", "date_published": "2023-09-18T09:15:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krzysztof Brejza ujawnia zdj\u0119cia, kt\u00f3re s\u0105 \"najbardziej strze\u017con\u0105 tajemnic\u0105 pa\u0144stwa PiS\"", "description": "\"Te zdj\u0119cia nigdy nie mia\u0142y ujrze\u0107 \u015bwiat\u0142a dziennego\" - pisze na swoim profilu w serwisie X (dawny Twitter) senator Koalicji Obywatelskiej, Krzysztof Brejza.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39124521-krzysztof-brejza-ujawnia-zdjecia-ktore-sa-najbardziej-strzezona-tajemnica-panstwa-pis", "date_published": "2023-09-18T09:14:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gwa\u0142towne zamieszki na festiwalu erytrejskim w Stuttgarcie. Politycy domagaj\u0105 si\u0119 surowych konsekwencji", "description": "W Stuttgarcie dosz\u0142o do gwa\u0142townych zamieszek podczas festiwalu erytrejskiego. Do podobnej sytuacji dosz\u0142o w lipcu w Giessen. 26 policjant\u00f3w zosta\u0142o rannych. Zwi\u0105zek zawodowy policji domaga si\u0119 konsekwencji.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39124551-gwaltowne-zamieszki-na-festiwalu-erytrejskim-w-stuttgarcie-politycy-domagaja-sie-surowych-konsekwencji", "date_published": "2023-09-18T09:07:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dekada Konin. Ko\u0144cowe odliczanie", "description": "Galeria w kompleksie komunikacyjno-handlowym w Koninie zostanie otwarta pod koniec pa\u017adziernika. Pierwszych podr\u00f3\u017cnych przywita\u0142 ju\u017c dworzec kolejowy.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39124531-dekada-konin-koncowe-odliczanie", "date_published": "2023-09-18T09:02:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy wyda wa\u017cne orzeczenie ws. s\u0119dzi\u00f3w stanu wojennego", "description": "Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego rozstrzygnie zagadnienia prawne, kt\u00f3re maj\u0105 fundamentalne znaczenie dla mo\u017cliwo\u015bci poci\u0105gni\u0119cia do odpowiedzialno\u015bci karnej s\u0119dzi\u00f3w wydaj\u0105cych w okresie stanu wojennego niesprawiedliwe wyroki, skazuj\u0105ce dzia\u0142aczy opozycji demokratycznej  - informuje Instytut Pami\u0119ci Narodowej.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39124401-sad-najwyzszy-wyda-wazne-orzeczenie-ws-sedziow-stanu-wojennego", "date_published": "2023-09-18T09:00:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lustro mistrza Janusza Stannego", "description": "Wystawa plakat\u00f3w i ilustracji Janusza Stannego \u201eDzieciaki\u201d zostanie otwarta 21 wrze\u015bnia w lubelskim Centrum Spotkania Kultur.", "link": "https://www.rp.pl/kultura/art39124201-lustro-mistrza-janusza-stannego", "date_published": "2023-09-18T08:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gruzi\u0144skie w\u0142adze ujawniaj\u0105 \u201eplany wywo\u0142ania niepokoj\u00f3w spo\u0142ecznych\u201d przez m.in. \u201em\u0142odzie\u017c szkolon\u0105 na granicy polsko-ukrai\u0144skiej\u201d", "description": "S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Pa\u0144stwowego Gruzji wyda\u0142a komunikat, w kt\u00f3rym twierdzi, \u017ce \u201epewna grupa ludzi, zar\u00f3wno w Gruzji, jak i poza ni\u0105\u201d organizuje spisek, maj\u0105cy na celu \u201edestabilizacj\u0119 i wywo\u0142anie niepokoj\u00f3w spo\u0142ecznych\u201d w tym kraju.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39124311-gruzinskie-wladze-ujawniaja-plany-wywolania-niepokojow-spolecznych-przez-m-in-mlodziez-szkolona-na-granicy-polsko-ukrainskiej", "date_published": "2023-09-18T08:53:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kosiniak-Kamysz: Z siln\u0105 pozycj\u0105 Trzeciej Drogi opozycja mo\u017ce przej\u0105\u0107 rz\u0105dy", "description": "Najwa\u017cniejsze, by ka\u017cdy odrobi\u0142 swoj\u0105 lekcj\u0119. Im wynik ka\u017cdego z naszych komitet\u00f3w b\u0119dzie lepszy, tym sukces pewniejszy. Nie powinni\u015bmy podk\u0142ada\u0107 sobie n\u00f3g \u2013 bez kuksa\u0144c\u00f3w, bez uszczypliwo\u015bci i z\u0142o\u015bliwo\u015bci. To jest pro\u015bba przede wszystkim do fan\u00f3w najwi\u0119kszego ugrupowania opozycyjnego \u2013 prosimy o szacunek. To niewiele kosztuje, a daje pozytywne efekty - m\u00f3wi\u0142 w programie #RZECZoPOLITYCE W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz, lider PSL.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39124351-kosiniak-kamysz-z-silna-pozycja-trzeciej-drogi-opozycja-moze-przejac-rzady", "date_published": "2023-09-18T08:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nadal ma\u0142o nowych inwestycji biurowych", "description": "Rynek biurowy szuka r\u00f3wnowagi w trudnym otoczeniu - oceniaj\u0105 eksperci Walter Herz.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39124341-nadal-malo-nowych-inwestycji-biurowych", "date_published": "2023-09-18T08:46:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Kozubal: Mariusz B\u0142aszczak ujawnia tajne plany obrony Polski. Co jeszcze mo\u017ce pokaza\u0107 Rosjanom?", "description": "Na potrzeby partyjnej m\u0142\u00f3cki polski minister obrony narodowej pokazuje dokumenty, kt\u00f3re przez nast\u0119pne lata powinny by\u0107 tajne, obni\u017ca tym sam\u0105 nasz\u0105 wiarygodno\u015b\u0107 w NATO.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39124181-marek-kozubal-mariusz-blaszczak-ujawnia-tajne-plany-obrony-polski-co-jeszcze-moze-pokazac-rosjanom", "date_published": "2023-09-18T08:35:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krajowe indeksy na plusach, wbrew Europie", "description": "Poniedzia\u0142kowy handel na warszawskim parkiecie up\u0142ywa pod znakiem do\u015b\u0107 ograniczonych zmian g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39124321-krajowe-indeksy-na-plusach-wbrew-europie", "date_published": "2023-09-18T08:33:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tw\u00f3rcy chc\u0105 zap\u0142aty za korzystanie z ich utwor\u00f3w w sztucznej inteligencji", "description": "Stowarzyszenie reprezentuj\u0105ce tw\u00f3rc\u00f3w naukowych Kopipol apeluje o wprowadzenie licencjonowania utwor\u00f3w wykorzystywanych w produktach sztucznej inteligencji.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39124281-tworcy-chca-zaplaty-za-korzystanie-z-ich-utworow-w-sztucznej-inteligencji", "date_published": "2023-09-18T08:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marian Bana\u015b sk\u0142ada doniesienie do prokuratury na El\u017cbiet\u0119 Witek", "description": "Prezes Najwy\u017cszej Izby Kontroli Marian Bana\u015b z\u0142o\u017cy\u0142 do prokuratury zawiadomienie o mo\u017cliwo\u015bci pope\u0142nienia przest\u0119pstwa przez marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbiet\u0119 Witek. Twierdzi, \u017ce marsza\u0142ek Witek swymi zaniechaniami sparali\u017cowa\u0142a prac\u0119 NIK - donosi radio RMF FM.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39124231-marian-banas-sklada-doniesienie-do-prokuratury-na-elzbiete-witek", "date_published": "2023-09-18T08:30:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bu\u0142garia: Dron z materia\u0142ami wybuchowymi w nadmorskim miasteczku. Nie wiadomo sk\u0105d", "description": "Bu\u0142garskie Ministerstwo Obrony wys\u0142a\u0142o specjaln\u0105 jednostk\u0119, aby zbada\u0107 i rozbroi\u0107 drona przenosz\u0105cego materia\u0142y wybuchowe, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 wieczorem w rejonie miasteczka Tyulenowo, na bu\u0142garskim wybrze\u017cu Morza Czarnego.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39124161-bulgaria-dron-z-materialami-wybuchowymi-w-nadmorskim-miasteczku-nie-wiadomo-skad", "date_published": "2023-09-18T08:19:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Policja z Bie\u0142gorodu szuka nieznanych sprawc\u00f3w, kt\u00f3rzy podpalili liter\u0119 Z", "description": "Rosyjska policja poszukuje nieznanych sprawc\u00f3w, kt\u00f3rzy podpalili propagandow\u0105 konstrukcj\u0119 w kszta\u0142cie litery Z w Bie\u0142gorodzie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39124131-policja-z-bielgorodu-szuka-nieznanych-sprawcow-ktorzy-podpalili-litere-z", "date_published": "2023-09-18T08:09:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kobieta, kt\u00f3rej boi si\u0119 koronawirus. Doktor Marika Turek o swoich wyj\u0105tkowych badaniach", "description": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 ludzi prawie zapomnia\u0142a ju\u017c o pandemii koronawirusa, a w jej pracy zawodowej zmaganie si\u0119 z ni\u0105 to wci\u0105\u017c codzienno\u015b\u0107. Naukowczyni opowiada o tym, jak leki przeciwnadci\u015bnieniowe mog\u0105 pom\u00f3c w walce z COVID-19.", "link": "https://kobieta.rp.pl/nauka/art39123901-kobieta-ktorej-boi-sie-koronawirus-doktor-marika-turek-o-swoich-wyjatkowych-badaniach", "date_published": "2023-09-18T07:58:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Park logistyczny w Gda\u0144sku w nowych r\u0119kach", "description": "W pe\u0142ni wynaj\u0119ty magazyn 7R City Flex Gda\u0144sk II od sp\u00f3\u0142ki 7R kupuje GLP Europe.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39124121-park-logistyczny-w-gdansku-w-nowych-rekach", "date_published": "2023-09-18T07:57:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kiedy dress code w firmie staje si\u0119 dyskryminacj\u0105? Czego mo\u017ce wymaga\u0107 pracodawca od pracownik\u00f3w w kwestii wygl\u0105du", "description": "Czy pracodawca mo\u017ce ingerowa\u0107 w str\u00f3j pracownika? Czy wolno mu narzuca\u0107 ograniczenia dotycz\u0105ce fryzury, tatua\u017cy czy makija\u017cu? A co w sytuacji, gdy to\u017csamo\u015b\u0107 odczuwana przez pracownika i wyra\u017cana w wygl\u0105dzie nie pokrywa si\u0119 z oczekiwaniami pracodawcy w tym zakresie?", "link": "https://kobieta.rp.pl/prawo/art39123811-kiedy-dress-code-w-firmie-staje-sie-dyskryminacja-czego-moze-wymagac-pracodawca-od-pracownikow-w-kwestii-wygladu", "date_published": "2023-09-18T07:47:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015arodowisko Radia Maryja krytykuje Rafa\u0142a Trzaskowskiego. Przekonuje o \u201eszkalowaniu\u201d Tadeusza Rydzyka", "description": "Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski zosta\u0142 skrytykowany przez Zesp\u00f3\u0142 Wspierania Radia Maryja za rzekome \u201efake newsy\u201d dotycz\u0105ce dyrektora rozg\u0142o\u015bni, o. Tadeusza Rydzyka.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39123951-srodowisko-radia-maryja-krytykuje-rafala-trzaskowskiego-przekonuje-o-szkalowaniu-tadeusza-rydzyka", "date_published": "2023-09-18T07:35:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Traveldata: Pa\u017adziernikowe wyjazdy z biurami podr\u00f3\u017cy dro\u017csze, ale ta\u0144sze", "description": "Chocia\u017c w ostatnim tygodniu oferty wyjazd\u00f3w zagranicznych posz\u0142y nieco w g\u00f3r\u0119, to i tak by\u0142y du\u017co ta\u0144sze ni\u017c jeszcze miesi\u0105c temu. Grecja potania\u0142a o 1068 z\u0142otych, Bu\u0142garia o 664 z\u0142ote, a Turcja o 586 z\u0142otych \u2013 pokazuje badanie Traveldaty.", "link": "https://turystyka.rp.pl/biura-podrozy/art39123981-traveldata-pazdziernikowe-wyjazdy-z-biurami-podrozy-drozsze-ale-tansze", "date_published": "2023-09-18T07:33:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PiS ujawni\u0142 tajne plany obrony Polski. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Wygl\u0105da, jakby zgadzano si\u0119 na likwidacj\u0119 pa\u0144stwa w dzisiejszych granicach", "description": "- To by\u0142o skazanie wielkiej cz\u0119\u015bci Polski na okupacj\u0119 rosyjsk\u0105, a mo\u017ce po prostu skazanie Polski na okupacj\u0119 - m\u00f3wi Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, prezes PiS, w rozmowie z \"Gazet\u0105 Polsk\u0105\", komentuj\u0105c ujawniony przez PiS tajny plan obrony Polski przyj\u0119ty w 2011 roku w czasie, gdy w\u0142adz\u0119 sprawowa\u0142a koalicja PO-PSL.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39123971-pis-ujawnil-tajne-plany-obrony-polski-jaroslaw-kaczynski-wyglada-jakby-zgadzano-sie-na-likwidacje-panstwa-w-dzisiejszych-granicach", "date_published": "2023-09-18T07:33:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zako\u0144czono najtrudniejszy etap budowy trasy S1", "description": "Zako\u0144czono budow\u0119 dw\u00f3ch tuneli w ramach drogi ekspresowej S1 Przyb\u0119dza \u2013 Mil\u00f3wka. To by\u0142 najtrudniejszy etap budowy trasy na po\u0142udniu Polski.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39123931-zakonczono-najtrudniejszy-etap-budowy-trasy-s1", "date_published": "2023-09-18T07:32:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Uciekaj\u0105ce promocje i po\u015brednik udaj\u0105cy sklep. UOKiK nak\u0142ada 100 tys. z\u0142 kary", "description": "Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w na\u0142o\u017cy\u0142 ponad 100 tys. z\u0142 za nieuczciwe praktyki na stronach internetowych bigotka.pl i arkadie.pl. Urz\u0105d zarzuca brak jasnej informacji, \u017ce konsument kupuje u po\u015brednika. Do szybkich zakup\u00f3w namawia\u0142 licznik, kt\u00f3ry codziennie od nowa zach\u0119ca\u0142 do skorzystania z tych samych ofert.", "link": "https://www.rp.pl/konsumenci/art39123961-uciekajace-promocje-i-posrednik-udajacy-sklep-uokik-naklada-100-tys-zl-kary", "date_published": "2023-09-18T07:31:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Armia USA zgubi\u0142a samolot F-35. Prosi o pomoc w poszukiwaniach", "description": "Ameryka\u0144skie wojsko prosi o pomoc w odnalezieniu zaginionego my\u015bliwca F-35 po tym, jak w wyniku \u201enieszcz\u0119\u015bliwego wypadku\u201d pilot katapultowa\u0142 si\u0119 z maszyny.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39123881-armia-usa-zgubila-samolot-f-35-prosi-o-pomoc-w-poszukiwaniach", "date_published": "2023-09-18T07:12:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tesla przegrywa z klientem w s\u0105dzie. Musi zap\u0142aci\u0107 prawie milion z\u0142otych", "description": "Pewien Norweg odm\u00f3wi\u0142 odbioru Tesli Model S, poniewa\u017c nie by\u0142a ona zgodna z obietnicami producenta. Sprawa sw\u00f3j fina\u0142 znalaz\u0142a w s\u0105dzie i teraz, po 5,5 latach zapad\u0142 prawomocny wyrok.", "link": "https://moto.rp.pl/na-prad/art39123831-tesla-przegrywa-z-klientem-w-sadzie-musi-zaplacic-prawie-milion-zlotych", "date_published": "2023-09-18T06:45:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Elon Musk skomentowa\u0142 post\u0119py ukrai\u0144skiej kontrofensywy. Odpowiedzia\u0142 na wpis przeciwnika wsparcia dla Kijowa", "description": "\u201eTak wiele \u015bmierci za tak niewiele\u201d - napisa\u0142 na platformie X (dawniej Twitter) jej w\u0142a\u015bciciel Elon Musk, komentuj\u0105c ukrai\u0144sk\u0105 kontrofensyw\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39123821-elon-musk-skomentowal-postepy-ukrainskiej-kontrofensywy-odpowiedzial-na-wpis-przeciwnika-wsparcia-dla-kijowa", "date_published": "2023-09-18T06:35:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w nie wierzy w zapewnienia PiS-u o zatrzymaniu migracji", "description": "Ponad po\u0142owa ankietowanych Polak\u00f3w nie daje wiary zapewnieniom rz\u0105du o odpowiednim zabezpieczeniu granic Polski przed niekontrolowan\u0105 migracj\u0105 - wynika z sonda\u017cu, przeprowadzonego po ujawnieniu tzw. afery wizowej.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39123791-sondaz-wiekszosc-polakow-nie-wierzy-w-zapewnienia-pis-u-o-zatrzymaniu-migracji", "date_published": "2023-09-18T06:00:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szczerba: W wydawaniu polskich wiz po\u015bredniczy\u0142a firma z Rosji", "description": "- PiS obiecywa\u0142 bezpiecze\u0144stwo, a stworzy\u0142 zagro\u017cenie - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z TVN24 pose\u0142 KO, Micha\u0142 Szczerba.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39123761-michal-szczerba-w-wydawaniu-polskich-wiz-posredniczyla-firma-z-rosji", "date_published": "2023-09-18T05:53:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szef MSZ Chin w Rosji. Przygotowuje szczyt Xi Jinping-W\u0142adimir Putin?", "description": "Wang Yi, szef MSZ Chin, rozpocz\u0105\u0142 w poniedzia\u0142ek czterodniow\u0105 wizyt\u0119 w Rosji, kt\u00f3ra mo\u017ce by\u0107 przygotowaniem do szczytu z udzia\u0142em prezydenta Chin, Xi Jinpinga i prezydenta Rosji, W\u0142adimira Putina.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39123731-szef-msz-chin-w-rosji-przygotowuje-szczyt-xi-jinping-wladimir-putin", "date_published": "2023-09-18T05:20:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Indeks samorz\u0105dno\u015bci: G\u0142os samorz\u0105du nies\u0142yszalny w \u015bwiecie wielkiej polityki", "description": "Polski system finansowania nie uwzgl\u0119dnia potrzeb ma\u0142ych wsp\u00f3lnot, a zmiany legislacyjne wprowadza si\u0119 bez pytania ich o zdanie \u2013\u00a0ocenia Fundacja Batorego.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39122381-indeks-samorzadnosci-glos-samorzadu-nieslyszalny-w-swiecie-wielkiej-polityki", "date_published": "2023-09-18T05:20:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Minister spraw zagranicznych Zbigniew Rau: Afera wizowa nie istnieje", "description": "Zbigniew Rau, szef MSZ, wypowiedzia\u0142 si\u0119 w sprawie afery wizowej w Nowym Jorku, gdzie przebywa w zwi\u0105zku z posiedzeniem Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ. Zdaniem Raua afera wizowa \"nie istnieje\". To pierwsza wypowied\u017a Raua ws. afery wizowej od momentu jej ujawnienia przez media.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39123701-minister-spraw-zagranicznych-zbigniew-rau-afera-wizowa-nie-istnieje", "date_published": "2023-09-18T04:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Afera wizowa oddala PiS od trzeciej kadencji", "description": "Partia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego utrzymuje pierwsze miejsce w sonda\u017cach poparcia i ma spore szanse na to, by rz\u0105dzi\u0107 trzeci\u0105 kadencj\u0119. Czy zmieni to afera wizowa?", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39123021-sondaz-afera-wizowa-oddala-pis-od-trzeciej-kadencji", "date_published": "2023-09-18T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zwinny, wyrazisty i dynamiczny. SUV, kt\u00f3ry bryluje na europejskich salonach.", "description": "Tylko w pierwszym p\u00f3\u0142roczu bie\u017c\u0105cego roku sprzedano w Europie ponad 77 tysi\u0119cy egzemplarzy tego modelu (dane Yato Dynamics). Puma pozostaje SUV-em wysoko ocenianym nie tylko przez dziennikarzy, lecz r\u00f3wnie\u017c przez klient\u00f3w. Docenili\u015bmy j\u0105 za walory jezdne, mocne silniki i praktyczn\u0105 kabin\u0119. Jak przedstawia si\u0119 aktualna oferta?", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39114971-zwinny-wyrazisty-i-dynamiczny-suv-ktory-bryluje-na-europejskich-salonach", "date_published": "2023-09-18T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tajwan alarmuje: W ci\u0105gu doby 103 chi\u0144skie samoloty pojawi\u0142y si\u0119 w pobli\u017cu naszych granic", "description": "Ministerstwo Obrony Tajwanu wezwa\u0142o Chiny do \"powstrzymania si\u0119 od destrukcyjnych, jednostronnych dzia\u0142a\u0144\" po zaobserwowaniu \"gwa\u0142townego wzrostu\" chi\u0144skiej aktywno\u015bci wojskowej w pobli\u017cu wyspy.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39123661-tajwan-alarmuje-w-ciagu-doby-103-chinskie-samoloty-pojawily-sie-w-poblizu-naszych-granic", "date_published": "2023-09-18T03:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pavel \u0160olc, prezes zarz\u0105du VW Group Polska: Elektromobilno\u015b\u0107  nabiera du\u017cego rozp\u0119du", "description": "Jako Grupa Volkswagen mamy sporo atut\u00f3w. Przede wszystkim nasze bogate know-how, d\u0142uga tradycja marek, ich silny wizerunek, rozwini\u0119te zak\u0142ady produkcyjne oraz szeroka sie\u0107 dealerska i serwisowa \u2013 m\u00f3wi Pavel \u0160olc, prezes zarz\u0105du VW Group Polska.", "link": "https://moto.rp.pl/rozmowa-moto-rp-pl/art39123641-pavel-solc-prezes-zarzadu-vw-group-polska-elektromobilnosc-nabiera-duzego-rozpedu", "date_published": "2023-09-18T03:46:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bia\u0142oru\u015b twierdzi, \u017ce jest gotowa na wsp\u00f3lne \u0107wiczenia wojskowe z Polsk\u0105", "description": "Rada Bezpiecze\u0144stwa Bia\u0142orusi og\u0142osi\u0142a, \u017ce jest gotowa na przeprowadzenie wsp\u00f3lnych \u0107wicze\u0144 wojskowych z Polsk\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39123631-bialorus-twierdzi-ze-jest-gotowa-na-wspolne-cwiczenia-wojskowe-z-polska", "date_published": "2023-09-18T03:33:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Donald Trump jest przekonany, \u017ce doprowadzi\u0142by do pokoju na Ukrainie. Nie chce powiedzie\u0107 jak", "description": "- Powiedzia\u0142bym pewne rzeczy (W\u0142adimirowi) Putinowi. Powiedzia\u0142bym pewne rzeczy (Wo\u0142odymyrowi) Ze\u0142enskiemu - m\u00f3wi\u0142 Donald Trump w rozmowie z NBC News przekonuj\u0105c, i\u017c by\u0142by w stanie doprowadzi\u0107 do zako\u0144czenia wojny Rosji z Ukrain\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39123611-donald-trump-jest-przekonany-ze-doprowadzilby-do-pokoju-na-ukrainie-nie-chce-powiedziec-jak", "date_published": "2023-09-18T03:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 572", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. W swoim wyst\u0105pieniu, w niedziel\u0119 wieczorem, prezydent Ukrainy, Wo\u0142odymyr Zelenski, podzi\u0119kowa\u0142 ukrai\u0144skim przeciwlotnikom i Si\u0142om Powietrznym za coraz wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 str\u0105canych rosyjskich rakiet.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39123591-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-572", "date_published": "2023-09-18T02:44:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zderzenie samolot\u00f3w na wy\u015bcigach lotniczych w USA. Piloci zgin\u0119li", "description": "Ostatnie w historii wy\u015bcigi lotnicze w ameryka\u0144skim Reno (Reno Air Races) zako\u0144czy\u0142y si\u0119 tragedi\u0105 - dwa samoloty klasy T-6 zderzy\u0142y si\u0119 podczas l\u0105dowania. Piloci - zwyci\u0119zcy wy\u015bcigu - zgin\u0119li. Okoliczno\u015bci katastrofy s\u0105 badane.", "link": "https://www.rp.pl/wypadki/art39123571-zderzenie-samolotow-na-wyscigach-lotniczych-w-usa-piloci-zgineli", "date_published": "2023-09-18T02:06:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "100 dolar\u00f3w za bary\u0142k\u0119 ropy? Je\u015bli tak, to nie na d\u0142ugo", "description": "Polityka Rosji i Arabii Saudyjskiej wywindowa\u0142a ceny ropy. Jednak zdaniem wi\u0119kszo\u015bci finansist\u00f3w ustabilizuj\u0105 si\u0119 one poni\u017cej pu\u0142apu 100 dol. za bary\u0142k\u0119, bo z czasem niedobory rynkowe b\u0119d\u0105 ust\u0119powa\u0107.", "link": "https://energia.rp.pl/ropa/art39123191-100-dolarow-za-barylke-ropy-jesli-tak-to-nie-na-dlugo", "date_published": "2023-09-18T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czemu zachodni biznes oci\u0105ga si\u0119 z opuszczeniem Putina?", "description": "Niekt\u00f3re sp\u00f3\u0142ki nie chc\u0105 wychodzi\u0107 z\u00a0rynku rosyjskiego, licz\u0105c, \u017ce za jaki\u015b czas konflikt zostanie zamro\u017cony. Inne znalaz\u0142y si\u0119 w\u00a0pu\u0142apce. Ryzykuj\u0105, \u017ce zostan\u0105 wyw\u0142aszczone, je\u015bli b\u0119d\u0105 pr\u00f3bowa\u0142y sprzeda\u0107 aktywa po dobrej cenie.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39123141-czemu-zachodni-biznes-ociaga-sie-z-opuszczeniem-putina", "date_published": "2023-09-18T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ekstra bonus na po\u017cegnanie pracownika", "description": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 pracodawc\u00f3w, kt\u00f3rzy wspieraj\u0105 zwalnianych pracownik\u00f3w programami outplacementu, oferuje im tak\u017ce dodatkow\u0105 odpraw\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39123151-ekstra-bonus-na-pozegnanie-pracownika", "date_published": "2023-09-18T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Festiwal Polskich Film\u00f3w Fabularnych. Powr\u00f3t s\u0142u\u017cb specjalnych PRL", "description": "\u201eDoppenganger. Sobowt\u00f3r\u201d Jana Holoubka o powik\u0142anych polsko-niemieckich losach z II wojn\u0105 \u015bwiatow\u0105 w tle otworzy 18 wrze\u015bnia wieczorem Festiwal Polskich Film\u00f3w Fabularnych.", "link": "https://www.rp.pl/film/art39122231-festiwal-polskich-filmow-fabularnych-powrot-sluzb-specjalnych-prl", "date_published": "2023-09-18T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Import zbo\u017ca z Ukrainy zn\u00f3w podzieli\u0142 Uni\u0119", "description": "Bruksela znosi embargo na ukrai\u0144skie zbo\u017ce. Polska, W\u0119gry i S\u0142owacja zakaz utrzymuj\u0105, a nawet rozszerzaj\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39123201-import-zboza-z-ukrainy-znow-podzielil-unie", "date_published": "2023-09-18T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek Nizinkiewicz: Wszystkie k\u0142amstwa PiS o aferze wizowej", "description": "Partia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego traci wiarygodno\u015b\u0107 w\u00a0temacie bezpiecze\u0144stwa i\u00a0migrant\u00f3w. Piotr Wawrzyk nie by\u0142 jedyn\u0105 osob\u0105 z\u00a0rz\u0105du zamieszan\u0105 w\u00a0proceder.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39122041-jacek-nizinkiewicz-wszystkie-klamstwa-pis-o-aferze-wizowej", "date_published": "2023-09-18T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak pensje nauczycieli liczy minister Przemys\u0142aw Czarnek? Sytuacja pedagog\u00f3w wcale si\u0119 nie poprawi", "description": "Niskie p\u0142ace w o\u015bwiacie ani nie zach\u0119caj\u0105 do podejmowania pracy w szkole, ani nie motywuj\u0105 nauczycieli do rozwoju zawodowego.", "link": "https://edukacja.rp.pl/oswiata/art39122051-jak-pensje-nauczycieli-liczy-minister-przemyslaw-czarnek-sytuacja-pedagogow-wcale-sie-nie-poprawi", "date_published": "2023-09-18T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kolej na bezpieczn\u0105 energi\u0119", "description": "Wymagania przewo\u017anik\u00f3w kolejowych w zakresie dostaw energii ci\u0105gle rosn\u0105. Sektor potrzebuje stabilnych dostaw, nowoczesnej infrastruktury i coraz wi\u0119cej zielonej energii. Tego samego domagaj\u0105 si\u0119 te\u017c pasa\u017cerowie. PGE Energetyka Kolejowa dostarcza rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 te oczekiwania.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39123551-kolej-na-bezpieczna-energie", "date_published": "2023-09-18T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek A. Cichocki: Przysz\u0142o\u015b\u0107 nie nale\u017cy do\u00a0m\u0142odych", "description": "Wystarczy zestawi\u0107 statystyki uczestnictwa w wyborach po 1989 r. ludzi m\u0142odych i starszych, aby si\u0119 przekona\u0107, \u017ce nasze nadzieje dotycz\u0105ce sprawczo\u015bci m\u0142odych w polityce rozmijaj\u0105 si\u0119 z rzeczywisto\u015bci\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39123011-marek-a-cichocki-przyszlosc-nie-nalezy-do-mlodych", "date_published": "2023-09-18T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mercosur: demokratyczna alternatywa wobec Chin i Rosji", "description": "Po przesz\u0142o dw\u00f3ch dekadach negocjacji Unia Europejska i\u00a0Mercosur (Brazylia, Argentyna, Paragwaj i\u00a0Urugwaj) s\u0105 u\u00a0progu zawarcia umowy o\u00a0utworzeniu najwi\u0119kszego porozumienia o\u00a0wolnym handlu na \u015bwiecie.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39122081-mercosur-demokratyczna-alternatywa-wobec-chin-i-rosji", "date_published": "2023-09-18T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemcy konkuruj\u0105 z Tajlandi\u0105 jako cel turystyki seksualnej. Policja jest bezsilna", "description": "Mimo rosn\u0105cej krytyki instytucji UE nie wida\u0107 nad \u0141ab\u0105 ch\u0119ci zmiany najbardziej w Europie liberalnego prawa dotycz\u0105cego prostytucji.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39122221-niemcy-konkuruja-z-tajlandia-jako-cel-turystyki-seksualnej-policja-jest-bezsilna", "date_published": "2023-09-18T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemi\u0142e zaskoczenie dla rz\u0105du przed wyborami", "description": "Polska wprowadzi\u0142a zakaz wwozu towar\u00f3w rolnych z Ukrainy samodzielnie, krytykuje te\u017c UE za decyzje polityczne \u201ena szkod\u0119 Polski\u201d. Ale to w\u0142a\u015bnie embargo Warszawy jest wynikiem przedwyborczej walki o g\u0142osy rolnik\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39123211-niemile-zaskoczenie-dla-rzadu-przed-wyborami", "date_published": "2023-09-18T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polscy siatkarze mistrzami Europy. Dru\u017cyna to jest si\u0142a", "description": "Polacy pokazali podczas mistrzostw Europy, \u017ce to nie jednostki zdobywaj\u0105 medale. Widzieli\u015bmy to zar\u00f3wno w trakcie mecz\u00f3w, jak i poza boiskiem.", "link": "https://www.rp.pl/siatkowka/art39122981-polscy-siatkarze-mistrzami-europy-druzyna-to-jest-sila", "date_published": "2023-09-18T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "P\u0142aca minimalna nie dla nauczycieli. \u201eDo grupy poni\u017cej niej do\u0142\u0105cz\u0105 nauczyciele mianowani\u201d", "description": "Nawet je\u015bli ich wynagrodzenia wzrosn\u0105 o zapowiedziane 12,3 proc., to i tak b\u0119d\u0105 zarabia\u0107 mniej ni\u017c najni\u017csza krajowa.", "link": "https://edukacja.rp.pl/oswiata/art39123031-placa-minimalna-nie-dla-nauczycieli-do-grupy-ponizej-niej-dolacza-nauczyciele-mianowani", "date_published": "2023-09-18T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ro\u015bnie jako\u015b\u0107 \u017cycia cyfrowego w Polsce. Ale dobrze nie jest", "description": "Na miesi\u0119czn\u0105 op\u0142at\u0119 za stacjonarny internet szerokopasmowy musimy pracowa\u0107 cztery razy d\u0142u\u017cej ni\u017c Rumuni, a mobilne \u0142\u0105cza internetowe mamy o 38 procent wolniejsze ni\u017c Litwini.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39123221-rosnie-jakosc-zycia-cyfrowego-w-polsce-ale-dobrze-nie-jest", "date_published": "2023-09-18T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Studenci znajd\u0105 mentor\u00f3w tak\u017ce na rynku mody", "description": "Ju\u017c pi\u0119\u0107 \u015bcie\u017cek tematycznych b\u0119d\u0105 mieli do wyboru m\u0142odzi ludzie z Polski i Ukrainy, kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w VII edycji programu mentoringowego firmy Boston Consulting Group.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39123181-studenci-znajda-mentorow-takze-na-rynku-mody", "date_published": "2023-09-18T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trudna integracja m\u0142odych uchod\u017ac\u00f3w. Poczucie inno\u015bci i wyobcowania mi\u0119dzy uczniami polskimi i ukrai\u0144skimi", "description": "Polscy i ukrai\u0144scy uczniowie funkcjonuj\u0105 nie razem, ale obok siebie. Problemem jest j\u0119zyk, kultura i poczucie tymczasowo\u015bci lub uprzywilejowania \u2013 wskazuje raport o m\u0142odych uchod\u017acach w polskich szko\u0142ach.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39122061-trudna-integracja-mlodych-uchodzcow-poczucie-innosci-i-wyobcowania-miedzy-uczniami-polskimi-i-ukrainskimi", "date_published": "2023-09-18T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wizy za \u0142ap\u00f3wki. Kulisy afery w MSZ", "description": "Edgar K. jako kluczowy po\u015brednik w za\u0142atwianiu wiz, hinduski biznesmen w\u015br\u00f3d tych, kt\u00f3rzy za nie p\u0142acili.", "link": "https://www.rp.pl/kraj/art39122031-wizy-za-lapowki-kulisy-afery-w-msz", "date_published": "2023-09-18T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojenka wok\u00f3\u0142 przekopu mierzei i portu w Elbl\u0105gu", "description": "Warto\u015b\u0107 zakontraktowanych wydatk\u00f3w na przekopanie mierzei oraz modernizacj\u0119 toru wodnego na Zalewie Wi\u015blanym i rzece Elbl\u0105g si\u0119gn\u0119\u0142a ju\u017c 1,97 mld z\u0142. Na razie to dos\u0142ownie utopione pieni\u0105dze.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39123231-wojenka-wokol-przekopu-mierzei-i-portu-w-elblagu", "date_published": "2023-09-18T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wracamy do pracy do biur, ale nie na sta\u0142e", "description": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 firm chcia\u0142aby przywr\u00f3ci\u0107 pe\u0142n\u0105 prac\u0119 stacjonarn\u0105, lecz op\u00f3r pracownik\u00f3w cz\u0119sto ogranicza takie zap\u0119dy.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39123161-wracamy-do-pracy-do-biur-ale-nie-na-stale", "date_published": "2023-09-18T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zuzanna D\u0105browska: Korepetycje z rachunk\u00f3w dla ministra Przemys\u0142awa Czarnka", "description": "W kampanii wyborczej wszystko przelicza si\u0119 na g\u0142osy. Rz\u0105d PiS robi du\u017co, \u017ceby te rachunki wypad\u0142y dla niego jak najlepiej, daj\u0105c sobie szanse na kolejn\u0105 kadencj\u0119. Ale z poparcia nauczycieli chyba ju\u017c na dobre zrezygnowa\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39123001-zuzanna-dabrowska-korepetycje-z-rachunkow-dla-ministra-przemyslawa-czarnka", "date_published": "2023-09-18T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eRymkiewicz. Encyklopedia\u201d. Jaros\u0142aw Marek Rymkiewicz na w\u0142asnych zasadach", "description": "\u201eRymkiewicz. Encyklopedia\u201d w Muzeum Literatury w Warszawie to pierwsza obszerna prezentacja dorobku, zmar\u0142ego przed rokiem, poety.", "link": "https://www.rp.pl/literatura/art39122241-rymkiewicz-encyklopedia-jaroslaw-marek-rymkiewicz-na-wlasnych-zasadach", "date_published": "2023-09-18T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prokuratorskie wnioski o areszt s\u0105d akceptuje bez refleksji", "description": "Z impasu nie da si\u0119 wyj\u015b\u0107, nie zmieniaj\u0105c prawa i praktyki. Liczba areszt\u00f3w mo\u017ce jeszcze wzrosn\u0105\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39123311-prokuratorskie-wnioski-o-areszt-sad-akceptuje-bez-refleksji", "date_published": "2023-09-18T00:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Megaproste podatki? Doradca podatkowy: mo\u017cliwe, ale nie od razu", "description": "Przed wyborami politycy licytuj\u0105 si\u0119, kto bardziej upro\u015bci i obni\u017cy podatki. Nie da si\u0119 jednak zmieni\u0107 ca\u0142ego systemu z dnia na dzie\u0144. Potrzebna jest ewolucja, bo rewolucja mo\u017ce przynie\u015b\u0107 wi\u0119cej szkody ni\u017c po\u017cytku \u2013 m\u00f3wi Arkadiusz \u0141agowski, doradca podatkowy.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39123091-megaproste-podatki-doradca-podatkowy-mozliwe-ale-nie-od-razu", "date_published": "2023-09-18T00:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co nowego mo\u017cna uzna\u0107 za koszt uzyskania przychodu", "description": "Urz\u0119dy podchodz\u0105 coraz bardziej swobodnie do kwestii wydatk\u00f3w zaliczanych do koszt\u00f3w przez podatnik\u00f3w, lu\u017aniej traktuj\u0105c warunek ich zwi\u0105zku z\u00a0prowadzon\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39113891-co-nowego-mozna-uznac-za-koszt-uzyskania-przychodu", "date_published": "2023-09-18T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inwestycje kapita\u0142owe fundacji mog\u0105 by\u0107 zwolnione z CIT", "description": "Fundacje rodzinne mog\u0105 inwestowa\u0107 w udzia\u0142y w sp\u00f3\u0142kach z o.o., akcje sp\u00f3\u0142ek akcyjnych, certyfikaty funduszy inwestycyjnych, inne papiery warto\u015bciowe, instrumenty pochodne i prawa o podobnym charakterze. O czym nale\u017cy pami\u0119ta\u0107?", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39113941-inwestycje-kapitalowe-fundacji-moga-byc-zwolnione-z-cit", "date_published": "2023-09-18T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak rozliczy\u0107 zaliczk\u0119 na\u00a0firmowy samoch\u00f3d", "description": "Przedsi\u0119biorca mo\u017ce odliczy\u0107 VAT z faktur na zakup auta. Eksperci radz\u0105 wpisa\u0107 do\u00a0ewidencji obie: zaliczkow\u0105 i\u00a0ko\u0144cow\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39113961-jak-rozliczyc-zaliczke-na-firmowy-samochod", "date_published": "2023-09-18T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kiedy powstaje przych\u00f3d od op\u0142aty dodatkowej za parkowanie", "description": "Op\u0142aty dodatkowej za parkowanie nie nale\u017cy traktowa\u0107 jako kary umownej, lecz jako wynagrodzenie za \u015bwiadczon\u0105 us\u0142ug\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39113951-kiedy-powstaje-przychod-od-oplaty-dodatkowej-za-parkowanie", "date_published": "2023-09-18T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pobyt za kratami bez wyroku musi mie\u0107 granic\u0119 czasow\u0105. Debata w \"Rz\"", "description": "Aby ukr\u00f3ci\u0107 patologie z d\u0142ugotrwa\u0142ymi aresztami, trzeba prawnie okre\u015bli\u0107 maksymalny czas ich trwania i odwa\u017cy\u0107 si\u0119 na wprowadzenie nowych \u015brodk\u00f3w, np. dozoru elektronicznego \u2013 uwa\u017caj\u0105 eksperci.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39122391-pobyt-za-kratami-bez-wyroku-musi-miec-granice-czasowa-debata-w-rz", "date_published": "2023-09-18T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prowizja od udzielenia kredytu to po\u015bredni koszt\u00a0podatkowy", "description": "Koszty prowizji zap\u0142aconej na rzecz instytucji finansowej mog\u0105 zosta\u0107 podatkowo rozpoznane jednorazowo w\u00a0dacie ich poniesienia, niezale\u017cnie od ich uj\u0119cia w\u00a0ksi\u0119gach rachunkowych. Moment uznania wydatku za koszt podatkowy nie\u00a0jest bowiem uzale\u017cniony od uznania go za taki koszt w\u00a0znaczeniu bilansowym.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39113971-prowizja-od-udzielenia-kredytu-to-posredni-koszt-podatkowy", "date_published": "2023-09-18T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Reorganizacje transgraniczne pod kontrol\u0105 Szefa KAS", "description": "15 wrze\u015bnia wesz\u0142a w \u017cycie nowelizacja kodeksu sp\u00f3\u0142ek handlowych. Zmienione przepisy przewiduj\u0105 obowi\u0105zek uzyskania potwierdzenia organu podatkowego, \u017ce zamierzone dzia\u0142ania nie stanowi\u0105 nadu\u017cycia. A tu mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 komplikacje.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39113881-reorganizacje-transgraniczne-pod-kontrola-szefa-kas", "date_published": "2023-09-18T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rozliczenia w nettingu wy\u0142\u0105czone z podzielonej p\u0142atno\u015bci", "description": "W przypadku regulowania salda \u2013\u00a0w\u00a0kompensatach wielostronnych \u2013 wyliczanego na podstawie faktur dokumentuj\u0105cych czynno\u015bci obj\u0119te obowi\u0105zkowym mechanizmem podzielonej p\u0142atno\u015bci nie ma obowi\u0105zku dokonywania rozlicze\u0144 z zastosowaniem tego mechanizmu.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39113901-rozliczenia-w-nettingu-wylaczone-z-podzielonej-platnosci", "date_published": "2023-09-18T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz Pietryga: S\u0105dy zbyt \u0142atwo decyduj\u0105 o areszcie", "description": "W\u00a0Polsce zbyt cz\u0119sto stosuje si\u0119 tymczasowe aresztowanie, a\u00a0jego przed\u0142u\u017canie to norma. Przesta\u0142o by\u0107 w\u00a0ten spos\u00f3b \u015brodkiem zapobiegawczym, a\u00a0sta\u0142o si\u0119 kar\u0105 bez wyroku.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39123101-tomasz-pietryga-sady-zbyt-latwo-decyduja-o-areszcie", "date_published": "2023-09-18T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ulg\u0119 rozlicza si\u0119 w zeznaniu rocznym", "description": "Przedsi\u0119biorca nie mo\u017ce uwzgl\u0119dni\u0107 wydatk\u00f3w na wspieranie kultury w trakcie roku \u2013 przy obliczaniu zaliczki na PIT.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39113931-ulge-rozlicza-sie-w-zeznaniu-rocznym", "date_published": "2023-09-18T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wspieranie kultury pozwala na obni\u017cenie podatku", "description": "Przedsi\u0119biorca, kt\u00f3ry sfinansowa\u0142 wystaw\u0119 lub koncert, opr\u00f3cz zaliczenia tych wydatk\u00f3w do koszt\u00f3w uzyskania przychod\u00f3w, uzyska prawo do dodatkowej preferencji poprzez odliczenie po\u0142owy tych kwot od podstawy obliczenia PIT/CIT.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39113911-wspieranie-kultury-pozwala-na-obnizenie-podatku", "date_published": "2023-09-18T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015awiadczenia musz\u0105 by\u0107 wzajemne", "description": "Warto\u015b\u0107 \u015bwiadcze\u0144 i towar\u00f3w przekazywanych przez przedsi\u0119biorc\u0119 na podstawie zawartych um\u00f3w barterowych powinna odpowiada\u0107 warto\u015bci dzia\u0142a\u0144 promocyjnych i\u00a0reklamowych \u015bwiadczonych przez sponsorowanego.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39113921-swiadczenia-musza-byc-wzajemne", "date_published": "2023-09-18T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]