[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W Wenecji wysch\u0142y kana\u0142y", "description": "<img alt=\"W Wenecji wysch\u0142y kana\u0142y \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-24p8fp-suche-kanaly-w-wenecji-6766115/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Weneckie kana\u0142y s\u0105 prawie suche. W pi\u0105tek poziom wody w mie\u015bcie by\u0142 tak niski, \u017ce w wielu pomniejszych drogach wodnych gondole sta\u0142y na mieli\u017anie. Przyczyn\u0105 tego zjawiska by\u0142 gwa\u0142towny jak na t\u0119 por\u0119 roku odp\u0142yw.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wenecja-wyschly-miejskie-kanaly-winny-jest-odplyw-6766117?source=rss", "date_published": "2023-02-18 19:14:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - niedziela 19.02. Na og\u00f3\u0142 pochmurno i deszczowo. Maksymalnie 7 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - niedziela 19.02. Na og\u00f3\u0142 pochmurno i deszczowo. Maksymalnie 7 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-difouz-spadnie-deszcz/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Zar\u00f3wno w nocy, jak i za dnia mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 chmur i opad\u00f3w deszczu. Miejscami mo\u017ce spa\u015b\u0107 go nawet do 10 litr\u00f3w na metr kwadratowy. W niedziel\u0119 b\u0119d\u0105 regiony, w kt\u00f3rych mo\u017ce si\u0119 wypogadza\u0107. W najcieplejszej chwili dnia termometry wska\u017c\u0105 od 2 do 7 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-niedziela-1902-na-ogol-pochmurno-i-deszczowo-maksymalnie-7-stopni-6766065?source=rss", "date_published": "2023-02-18 18:26:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jaka pogoda b\u0119dzie nam towarzyszy\u0107 przez najbli\u017cszych pi\u0119\u0107 dni", "description": "<img alt=\"Jaka pogoda b\u0119dzie nam towarzyszy\u0107 przez najbli\u017cszych pi\u0119\u0107 dni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qwrv57-wiatr-i-deszcz-5588038/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejne dni przynios\u0105 ze sob\u0105 zmienn\u0105, momentami r\u00f3wnie\u017c gwa\u0142town\u0105 aur\u0119. Pocz\u0105tek przysz\u0142ego tygodnia mo\u017ce by\u0107 niebezpieczny, szczeg\u00f3lnie w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci kraju, gdzie prognozowane s\u0105 silne podmuchy wiatru.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/jaka-pogoda-bedzie-nam-towarzyszyc-przez-najblizszych-piec-dni-6766066?source=rss", "date_published": "2023-02-18 17:15:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jecha\u0142a \"bardzo dynamicznie\", jej \"przeszklone \u017arenice\" zaniepokoi\u0142y policjant\u00f3w. Pod wp\u0142ywem amfetaminy wioz\u0142a dwoje dzieci", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-keb7cj-policja-drogowka-shutterstock2202886531-6306079/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    37-letnia kobieta zosta\u0142a zatrzymana do kontroli, bo styl jej jazdy zaniepokoi\u0142 policjant\u00f3w. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142a pod wp\u0142ywem amfetaminy. Jecha\u0142a z dw\u00f3jk\u0105 dzieci w wieku czterech i dziewi\u0119ciu lat. Teraz odpowie za to przed s\u0105dem.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-wiozla-dwoje-dzieci-byla-pod-wplywem-amfetaminy-matka-odpowie-przed-sadem-6766053?source=rss", "date_published": "2023-02-18 16:31:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Krater podzieli\u0142 gaj oliwny na dwie cz\u0119\u015bci. Krajobraz po trz\u0119sieniu \u0142amie serce, ale wci\u0105\u017c nadchodz\u0105 wie\u015bci o ocala\u0142ych", "description": "<img alt=\"Krater podzieli\u0142 gaj oliwny na dwie cz\u0119\u015bci. Krajobraz po trz\u0119sieniu \u0142amie serce, ale wci\u0105\u017c nadchodz\u0105 wie\u015bci o ocala\u0142ych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-4af93g-krater-powstaly-po-trzesieniu-ziemi-6765982/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od tragicznego trz\u0119sienia ziemi, kt\u00f3re dotkn\u0119\u0142o Turcj\u0119 i Syri\u0119, mija dwana\u015bcie dni. W sobot\u0119 spod gruz\u00f3w uda\u0142o si\u0119 wyci\u0105gn\u0105\u0107 trzy \u017cywe osoby. Szacuje si\u0119, \u017ce \u0142\u0105czna liczba ofiar \u015bmiertelnych si\u0119ga ponad 46 tysi\u0119cy os\u00f3b i - jak wskazuj\u0105 w\u0142adze - nie jest to jeszcze koniec tragicznego bilansu. Ci, kt\u00f3rzy prze\u017cyli, mierz\u0105 si\u0119 z now\u0105, przykr\u0105 rzeczywisto\u015bci\u0105. Organizacje pomocowe apeluj\u0105 o wsparcie dla poszkodowanych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/krater-podzielil-gaj-oliwny-na-dwie-czesci-krajobraz-po-trzesieniu-lamie-serce-ale-wciaz-nadchodza-wiesci-o-ocalalych-6765914?source=rss", "date_published": "2023-02-18 15:25:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Od niedzieli zmiany w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w Szybkiej Kolei Miejskiej linii S3", "description": "<img alt=\"Od niedzieli zmiany w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w Szybkiej Kolei Miejskiej linii S3\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0ynui7-od-niedzieli-zmiany-w-kursowaniu-skm-s3-6764608/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z przebudow\u0105 i modernizacj\u0105 Dworca Zachodniego, od niedzieli, 19 lutego wprowadzone zostan\u0105 zmiany w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w Szybkiej Kolei Miejskiej linii do Legionowa.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-zmiany-w-kursowaniu-pociagow-szybkiej-kolei-miejskiej-linii-s3-6764616?source=rss", "date_published": "2023-02-18 15:06:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef NATO: musimy da\u0107 Ukrainie to, czego potrzebuje, aby wygra\u0142a", "description": "<img alt=\"Szef NATO: musimy da\u0107 Ukrainie to, czego potrzebuje, aby wygra\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ugeyje-ukraina-wojsko-6765726/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wsp\u00f3lnota mi\u0119dzynarodowa musi utrzyma\u0107 i wzmocni\u0107 wsparcie dla Ukrainy w jej walce z rosyjsk\u0105 inwazj\u0105 - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 w trakcie Monachijskiej Konferencji Bezpiecze\u0144stwa sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg. Premier Wielkiej Brytanii Rishi Sunak wezwa\u0142 z kolei do podwojenia wsparcia dla Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szef-nato-jens-stoltenberg-w-monachium-musimy-dac-ukrainie-to-czego-potrzebuje-aby-wygrala-6765716?source=rss", "date_published": "2023-02-18 14:15:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Poz\u0142acane ikony, srebrna bransoleta i kilkadziesi\u0105t ozdobnych opakowa\u0144. Do Polski wjecha\u0142y nielegalnie, trafi\u0142y do muzeum", "description": "<img alt=\"Poz\u0142acane ikony, srebrna bransoleta i kilkadziesi\u0105t ozdobnych opakowa\u0144. Do Polski wjecha\u0142y nielegalnie, trafi\u0142y do muzeum \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-juzhu6-do-muzeum-ziemi-chelmskiej-w-chelmie-trafilo-14-ikon-6764792/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zabytkowe ikony i inne przedmioty o charakterze muzealnym przekaza\u0142a lubelska Krajowa Administracja Skarbowa Muzeum Ziemi Che\u0142mskiej w Che\u0142mie (woj. lubelskie). Jak poinformowano, zosta\u0142y one \"zarekwirowane przemytnikom\" na przej\u015bciu granicznym w Dorohusku. Najstarsza ikona datowana jest na prze\u0142om XVIII i XIX wieku.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/chelm-lublin-do-muzeum-ziemi-chelmskiej-trafilo-ponad-80-zabytkow-odebranych-przemytnikom-na-granicy-6764780?source=rss", "date_published": "2023-02-18 14:15:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef MSZ Ukrainy: w zesz\u0142ym roku kluczowym s\u0142owem by\u0142a \"bro\u0144\", teraz s\u0105 to \"szybko\u015b\u0107\" i \"sta\u0142o\u015b\u0107\" jej dostaw", "description": "<img alt=\"Szef MSZ Ukrainy: w zesz\u0142ym roku kluczowym s\u0142owem by\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wspro0-18-1230-tlumacz-0012-6765803/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef ukrai\u0144skiego resortu dyplomacji Dmytro Ku\u0142eba zabra\u0142 w sobot\u0119 g\u0142os podczas Monachijskiej Konferencji Bezpiecze\u0144stwa. M\u00f3wi\u0142 przede wszystkim o znaczeniu dostaw broni dla Kijowa dla przebiegu wojny. - Wszystkie te nasze pro\u015bby zacz\u0119\u0142y si\u0119 od \"nie\", na ko\u0144cu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce \"tak\" - opisa\u0142 Ku\u0142eba. - Jedyny typ broni, kt\u00f3ry jeszcze nie trafi\u0142 na Ukrain\u0119, to samoloty - zaznaczy\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szef-msz-ukrainy-na-monachijskiej-konferencji-bezpieczenstwa-dostawy-broni-dla-ukrainy-6765822?source=rss", "date_published": "2023-02-18 14:03:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "G\u00f3rskie w\u0119dr\u00f3wki lepiej odpu\u015bci\u0107", "description": "<img alt=\"G\u00f3rskie w\u0119dr\u00f3wki lepiej odpu\u015bci\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1dapqy-kasprowy-wierch-dolina-goryczkowa-180223-6765718/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Weekend przyni\u00f3s\u0142 nam trudne warunki pogodowe. Gwa\u0142towne zjawiska nie omin\u0119\u0142y polskich g\u00f3r - w sobot\u0119 rano na \u015anie\u017cce wia\u0142o z pr\u0119dko\u015bci\u0105 niemal 200 kilometr\u00f3w na godzin\u0119, niebezpiecznie by\u0142o tak\u017ce na Kasprowym Wierchu. Wraz z nadej\u015bciem cieplejszego frontu wros\u0142a temperatura, co przyczyni\u0142o si\u0119 do zwi\u0119kszenia stopnia zagro\u017cenia lawinowego w Tatrach. Wycieczki po g\u00f3rach nie s\u0105 zalecane tak\u017ce w Beskidach i Karkonoszach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/gorskie-wedrowki-lepiej-odpuscic-6765643?source=rss", "date_published": "2023-02-18 13:20:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ci\u0105gnikiem jecha\u0142 drog\u0105 krajow\u0105. Przyczepa zawis\u0142a na barierkach", "description": "<img alt=\"Ci\u0105gnikiem jecha\u0142 drog\u0105 krajow\u0105. Przyczepa zawis\u0142a na barierkach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5oo965-ciagnik-wjechal-w-barierki-na-drodze-krajowej-numer-61-6765782/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca ci\u0105gnika rolniczego z du\u017c\u0105 przyczep\u0105 do przewozu drewna, wjecha\u0142 w barierki, rozdzielaj\u0105ce jezdnie drogi krajowej numer 61 w Jab\u0142onnie. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala. Droga zosta\u0142a zablokowana w kierunku Legionowa.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/jablonna-dk61-wypadek-ciagnika-przyczepa-zawisla-na-barierkach-6765767?source=rss", "date_published": "2023-02-18 13:00:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wiceprezydent USA w Monachium: Rosja jest os\u0142abiona, a Sojusz silniejszy ni\u017c kiedykolwiek", "description": "<img alt=\"Wiceprezydent USA w Monachium: Rosja jest os\u0142abiona, a Sojusz silniejszy ni\u017c kiedykolwiek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cjvmb4-18-1230-s1-cl-0009-6765730/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielu zastanawia\u0142o si\u0119, czy Rosj\u0119 mo\u017cna powstrzyma\u0107, czy NATO zjednoczy si\u0119, czy si\u0119 podzieli, czy Ukraina b\u0119dzie przygotowana - m\u00f3wi\u0142a wiceprezydent USA Kamala Harris w trakcie Konferencji Bezpiecze\u0144stwa w Monachium. - Dzisiaj, rok p\u00f3\u017aniej, wiemy. Kij\u00f3w dalej stoi. Rosja jest os\u0142abiona, a transatlantycki Sojusz jest silniejszy ni\u017c kiedykolwiek - o\u015bwiadczy\u0142a. Przekaza\u0142a te\u017c, \u017ce \"USA w spos\u00f3b formalny okre\u015bli\u0142y, \u017ce Rosja pope\u0142ni\u0142a zbrodnie przeciwko ludzko\u015bci\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-rosja-wiceprezydent-usa-kamala-harris-w-monachium-rosja-popelnila-zbrodnie-przeciwko-ludzkosci-w-ukrainie-po-roku-wojny-jest-oslabiona-6765762?source=rss", "date_published": "2023-02-18 12:21:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policyjny \u015bmig\u0142owiec kr\u0105\u017cy nad Wis\u0142\u0105. Akcja poszukiwawcza", "description": "<img alt=\"Policyjny \u015bmig\u0142owiec kr\u0105\u017cy nad Wis\u0142\u0105. Akcja poszukiwawcza\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-90eha1-poszukiwania-zaginionej-nad-wisla-6765714/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nad Wis\u0142\u0105 w okolicy mostu Siekierkowskiego nasz reporter zaobserwowa\u0142 policyjny \u015bmig\u0142owiec. Niskie przeloty maj\u0105 zwi\u0105zek z akcj\u0105 poszukiwawcz\u0105 78-letniej kobiety. Mieszkanka Wawra zagin\u0119\u0142a w czwartek, choruje na alzheimera.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policyjny-smiglowiec-nad-wisla-poszukuja-starszej-kobiety-6765709?source=rss", "date_published": "2023-02-18 12:19:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wandale rozpalili w 500-letnim d\u0119bie Cysters ognisko. Stan drzewa oceni badanie tomografem", "description": "<img alt=\"Wandale rozpalili w 500-letnim d\u0119bie Cysters ognisko. Stan drzewa oceni badanie tomografem\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-zokpwz-dab-cysters-zostal-podpalony-6186254/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    500-letni d\u0105b szypu\u0142kowy Cysters w Rudach ko\u0142o Raciborza (woj. \u015bl\u0105skie) przejdzie tomografi\u0119 po tym, jak jesieni\u0105 zosta\u0142 podpalony przez wandali. Przysz\u0142o\u015b\u0107 500-letniego drzewa wci\u0105\u017c jest niepewna. W ocenie jego stanu maj\u0105 pom\u00f3c specjalistyczne badania. To, czy zabytkowa ro\u015blina przetrwa\u0142a po\u017car, oka\u017ce si\u0119 na wiosn\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/rudy-raciborskie-pozar-debu-cysters-badanie-tomografem-oceni-stan-drzewa-6765652?source=rss", "date_published": "2023-02-18 12:15:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czy to koniec wichur? Rodzi si\u0119 kolejny potencjalnie niszczycielski ni\u017c", "description": "<img alt=\"Czy to koniec wichur? Rodzi si\u0119 kolejny potencjalnie niszczycielski ni\u017c\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-isc1mx-mocno-ma-wiac-6765734/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Polsce wci\u0105\u017c mocno wieje wiatr, w g\u00f3rach osi\u0105ga pr\u0119dko\u015b\u0107 100 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Chocia\u017c aura powoli si\u0119 uspokaja, to na horyzoncie wida\u0107 kolejny ni\u017c, kt\u00f3ry przyniesie zawirowania w pogodzie. - Prawdopodobnie poniedzia\u0142ek b\u0119dzie powt\u00f3rk\u0105 tego, co dzia\u0142o si\u0119 w ostatnich godzinach - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 na antenie TVN24 Tomasz Wasilewski.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/wichury-w-polsce-spokoj-w-pogodzie-nie-potrwa-dlugo-poniedzialek-bedzie-powtorka-tego-co-dzialo-sie-w-ostatnich-godzinach-6765301?source=rss", "date_published": "2023-02-18 12:14:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "77-latek le\u017ca\u0142 na jezdni, zgin\u0105\u0142 pod ko\u0142ami samochodu. Obok by\u0142 jego rower", "description": "<img alt=\"77-latek le\u017ca\u0142 na jezdni, zgin\u0105\u0142 pod ko\u0142ami samochodu. Obok by\u0142 jego rower\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kzqisg-smiertelny-wypadek-w-dzierzaznej-woj-wielkopolskie-6765511/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brodku nocy w Dzier\u017c\u0105znej (woj. wielkopolskie) pod ko\u0142ami samochodu zgin\u0105\u0142 77-latek. Jak informuje policja, m\u0119\u017cczyzna le\u017ca\u0142 na jezdni, gdy potr\u0105ci\u0142o go kierowane przez 18-latk\u0119 auto. Obok miejsca wypadku znaleziono rower poszkodowanego. Zdj\u0119cie z miejsca zdarzenia otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/dzierzazna-brudzew-potracenie-77-latka-mezczyzna-lezal-na-jezdni-obok-byl-jego-rower-6765624?source=rss", "date_published": "2023-02-18 11:12:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W Grabowie wiatr uszkodzi\u0142 dachy, fragmenty jednego z nich zakleszczy\u0142y psa", "description": "<img alt=\"W Grabowie wiatr uszkodzi\u0142 dachy, fragmenty jednego z nich zakleszczy\u0142y psa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ylni6d-grabow-krystian-nyszko-o-zarwanym-dachu-6765498/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Polsce wia\u0142 i wieje silny wiatr, kt\u00f3ry powala drzewa i \u0142amie ga\u0142\u0119zie. \u017bywio\u0142 spowodowa\u0142, \u017ce we wsi Grabowo na Pomorzu Zachodnim uszkodzone zosta\u0142y dachy - jeden budynku gospodarczego, drugi mieszkalnego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/wichury-w-polsce-cyklon-ulf-silny-wiatr-uszkodzil-dachy-we-wsi-grabowo-6765503?source=rss", "date_published": "2023-02-18 11:08:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u00f3jt wjecha\u0142 autem w ogrodzenie, odm\u00f3wi\u0142 badania alkomatem. Teraz jest mu \"niezmiernie przykro\"", "description": "<img alt=\"W\u00f3jt wjecha\u0142 autem w ogrodzenie, odm\u00f3wi\u0142 badania alkomatem. Teraz jest mu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4r96i0-wojt-kraszewic-przeprasza-mieszkancow-za-swoje-zachowanie-6765509/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u00f3jt Kraszewic (Wielkopolska) Konrad Ku\u015bwik wyda\u0142 o\u015bwiadczenie, w kt\u00f3rym przeprasza za to, \u017ce tydzie\u0144 wcze\u015bniej wjecha\u0142 autem w ogrodzenie jednej z posesji. Samorz\u0105dowiec odm\u00f3wi\u0142 badania alkomatem. Teraz zapewnia, \u017ce \"zamierza podda\u0107 si\u0119 os\u0105dowi wymiaru sprawiedliwo\u015bci\" i \"z pokor\u0105\" przyjmie konsekwencje prawne.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kraszewice-wojt-konrad-kuswik-wjechal-autem-w-ogrodzenie-odmowil-badania-alkomatem-teraz-przeprasza-wydal-oswiadczenie-6765502?source=rss", "date_published": "2023-02-18 10:40:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kto\u015b zostawi\u0142 samoch\u00f3d na torach. Poci\u0105g go zmia\u017cd\u017cy\u0142", "description": "<img alt=\"Kto\u015b zostawi\u0142 samoch\u00f3d na torach. Poci\u0105g go zmia\u017cd\u017cy\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wqsfoh-pociag-wjechal-w-auto-w-radzyminie-6765407/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek wieczorem w Radzyminie poci\u0105g Kolei Mazowieckich wjecha\u0142 w porzucon\u0105 na torach alf\u0119 romeo. Auto zosta\u0142o ca\u0142kowicie zmia\u017cd\u017cone. Szcz\u0119\u015bliwie nikogo nie by\u0142o w \u015brodku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/radzymin-porzucony-samochod-na-torach-uderzyl-w-niego-pociag-kolei-mazowieckich-6765403?source=rss", "date_published": "2023-02-18 09:20:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Euro w Bu\u0142garii w 2024 roku? \"Jest to raczej w\u0105tpliwe\"", "description": "<img alt=\"Euro w Bu\u0142garii w 2024 roku? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p919ta-bulgaria-sofia-parlament-shutterstock2159706607-6430630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie rozpatrzono raportu w sprawie gotowo\u015bci Bu\u0142garii do przyj\u0119cia euro, chocia\u017c taki punkt by\u0142 w planie obrad - poinformowa\u0142a minister finans\u00f3w Rosica We\u0142kowa. Doda\u0142a, \u017ce wbrew wcze\u015bniejszej zapowiedzi Bu\u0142garia nie przyjmie euro na pocz\u0105tku 2024 roku. Nie wykluczy\u0142a, \u017ce mo\u017ce to nast\u0105pi\u0107 p\u00f3\u017aniej w 2024 roku, ale\" jest to raczej w\u0105tpliwe\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/bulgaria-przejscie-na-walute-wuro-w-2024-roku-komentarz-rosicy-welkowa-6765337?source=rss", "date_published": "2023-02-18 07:50:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Reuters:\u00a0izraelski statek zaatakowany na Morzu Arabskim, przypuszczalnie przez Iran", "description": "<img alt=\"Reuters:\u00a0izraelski statek zaatakowany na Morzu Arabskim, przypuszczalnie przez Iran\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zesdww-cwiczenia-odbyly-sie-nad-morzem-arabskim-1787580/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Agencja Reutera poda\u0142a w pi\u0105tek, \u017ce co najmniej jeden\u00a0izraelski statek zosta\u0142 zaatakowany na Morzu Arabskim 10 lutego podczas akcji przeprowadzonej przypuszczalnie przez Iran. Reuters swoje doniesienia opar\u0142 na regionalnym \u017ar\u00f3dle zwi\u0105zanym z obronno\u015bci\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/morze-arabskie-izraelski-statek-zaatakowany-przypuszczalnie-przez-iran-podal-reuters-6765253?source=rss", "date_published": "2023-02-18 07:11:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142a premier\u00a0Wielkiej Brytanii Liz\u00a0Truss wzywa do utworzenia \"gospodarczego NATO\" przeciw Chinom", "description": "<img alt=\"By\u0142a premier\u00a0Wielkiej Brytanii Liz\u00a0Truss wzywa do utworzenia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jldfud-budynek-msz-w-pekinie-6730198/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wolny \u015bwiat musi rzuci\u0107 wyzwanie gospodarczej dominacji Chin zanim b\u0119dzie za p\u00f3\u017ano - o\u015bwiadczy\u0142a by\u0142a brytyjska premier Liz\u00a0Truss\u00a0w pierwszym publicznym wyst\u0105pieniu od czasu rezygnacji. Wezwa\u0142a do utworzenia gospodarczego odpowiednika natowskiego artyku\u0142u 5. Oceni\u0142a, \u017ce og\u0142oszona kilka lat temu przez Londyn \"z\u0142ota era\" w relacjach z Chinami by\u0142a b\u0142\u0119dem.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-byla-premierwielkiej-brytanii-liz-truss-wzywa-do-utworzenia-gospodarczego-nato-6765249?source=rss", "date_published": "2023-02-18 05:53:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niebezpiecznie silne porywy wiatru. W cz\u0119\u015bci kraju obowi\u0105zuj\u0105 alarmy najwy\u017cszego stopnia", "description": "<img alt=\"Niebezpiecznie silne porywy wiatru. W cz\u0119\u015bci kraju obowi\u0105zuj\u0105 alarmy najwy\u017cszego stopnia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-cs382o-silny-wiatr-4964923/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wichury w Polsce. IMGW ostrzega przed silny wiatrem, kt\u00f3ry na p\u00f3\u0142nocy kraju mo\u017ce w porywach osi\u0105ga\u0107 pr\u0119dko\u015b\u0107 do 125 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Przed tym pogodowym zagro\u017ceniem obowi\u0105zuj\u0105 te\u017c alarmy drugiego i pierwszego stopnia. Synoptycy wydali te\u017c alerty przed roztopami i intensywnymi opadami deszczu. W zwi\u0105zku z gro\u017an\u0105 aur\u0105 Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa wys\u0142a\u0142o SMS-owy alert RCB do mieszka\u0144c\u00f3w ca\u0142ej Polski.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-mapa-alertow-wichury-w-polsce-cyklon-ulf-zwany-tez-otto-silny-wiatr-piatek-sobota-huraganowe-porywy-ponad-120-kmh-6765280?source=rss", "date_published": "2023-02-18 05:18:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Turcji i Syrii. Tragiczny bilans ofiar ro\u015bnie, ale zdarzaj\u0105 si\u0119 jeszcze cuda", "description": "<img alt=\"Trz\u0119sienie ziemi w Turcji i Syrii. Tragiczny bilans ofiar ro\u015bnie, ale zdarzaj\u0105 si\u0119 jeszcze cuda\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dqj7uc-katastrofalne-zniszczenia-w-tureckiej-prowincji-hatay-6765217/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Turcji liczba ofiar \u015bmiertelnych pot\u0119\u017cnego trz\u0119sienia ziemi, kt\u00f3re nawiedzi\u0142o turecko-syryjskie pogranicze, wzros\u0142a w pi\u0105tek wieczorem do 39 672. Po doliczeniu ofiar \u015bmiertelnych w Syrii, \u0142\u0105czna ich liczba to oko\u0142o 45,5 tysi\u0105ca. Jedena\u015bcie dni po ataku niszczycielskiego \u017cywio\u0142u, ratownikom uda\u0142o si\u0119 jednak uratowa\u0107 kolejne trzy osoby.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-trzesienie-ziemi-rosnie-bilans-ofiar-choc-ratownikom-udalo-sie-uratowac-kolejne-osoby-6765220?source=rss", "date_published": "2023-02-18 05:05:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 18.02. Wichury, opady deszczu i deszczu ze \u015bniegiem", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 18.02. Wichury, opady deszczu i deszczu ze \u015bniegiem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-m9d8ka-deszcz-ze-sniegiem-5551910/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Sobota 18.02 w ca\u0142ym kraju zapowiada si\u0119 pochmurno i wietrznie, a miejscami deszczowo. Szczeg\u00f3lnie silne porywy spodziewane s\u0105 na p\u00f3\u0142nocy i wschodzie. W ca\u0142ej Polsce zapanuj\u0105 niekorzystne warunki biometeorologiczne, a ponadto odczujemy ch\u0142\u00f3d i wilgo\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sobota-1802-wichury-opady-deszczu-i-deszczu-ze-sniegiem-6764900?source=rss", "date_published": "2023-02-18 01:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]