[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Syria: Dziewczynka urodzona pod gruzami trafi\u0142a pod opiek\u0119 rodziny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-syria-dziewczynka-urodzona-pod-gruzami-trafila-pod-opieke-ro,nId,6606107\"><img align=\"left\" alt=\"Syria: Dziewczynka urodzona pod gruzami trafi\u0142a pod opiek\u0119 rodziny\" src=\"https://i.iplsc.com/syria-dziewczynka-urodzona-pod-gruzami-trafila-pod-opieke-ro/000GS3LOQG1T1NAH-C321.jpg\" /></a>Urodzona pod gruzami zniszczonego przez trz\u0119sienie ziemi domu dziewczyna zosta\u0142a przekazana dalszej rodzinie - poinformowa\u0142a agencja Reutera. Decyzj\u0105 najbli\u017cszych b\u0119dzie nosi\u0142a imi\u0119 Afra - po swojej tragicznej zmar\u0142ej mamy. Budynek w syryjskim D\u017candaris zawali\u0142 si\u0119 wskutek kataklizmu z 6 lutego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-syria-dziewczynka-urodzona-pod-gruzami-trafila-pod-opieke-ro,nId,6606107", "date_published": "2023-02-18 21:51:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Orban: W\u0119gry b\u0119d\u0105 utrzymywa\u0107 stosunki z Rosj\u0105. Radz\u0119 to te\u017c Zachodowi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orban-wegry-beda-utrzymywac-stosunki-z-rosja-radze-to-tez-za,nId,6606104\"><img align=\"left\" alt=\"Orban: W\u0119gry b\u0119d\u0105 utrzymywa\u0107 stosunki z Rosj\u0105. Radz\u0119 to te\u017c Zachodowi\" src=\"https://i.iplsc.com/orban-wegry-beda-utrzymywac-stosunki-z-rosja-radze-to-tez-za/000GS3FO6UUOWITM-C321.jpg\" /></a>B\u0119dziemy utrzymywa\u0107 nasze stosunki gospodarcze z Rosj\u0105 i to samo radzimy ca\u0142emu \u015bwiatu zachodniemu, bo bez stosunk\u00f3w nie b\u0119dzie ani zawieszenia broni, ani negocjacji pokojowych - o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119 w Budapeszcie premier W\u0119gier Viktor Orban w swoim dorocznym przem\u00f3wieniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orban-wegry-beda-utrzymywac-stosunki-z-rosja-radze-to-tez-za,nId,6606104", "date_published": "2023-02-18 21:21:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jimmy Carter otrzyma\u0142 opiek\u0119 hospicyjn\u0105. \"Odm\u00f3wi\u0142 interwencji medycznej\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jimmy-carter-otrzymal-opieke-hospicyjna-odmowil-interwencji-,nId,6606102\"><img align=\"left\" alt=\"Jimmy Carter otrzyma\u0142 opiek\u0119 hospicyjn\u0105. &quot;Odm\u00f3wi\u0142 interwencji medycznej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jimmy-carter-otrzymal-opieke-hospicyjna-odmowil-interwencji/000GS3EGGMON5USF-C321.jpg\" /></a>Jimmy Carter, by\u0142y prezydent USA, b\u0119dzie pod opiek\u0105 hospicjum. Odm\u00f3wi\u0142 poddawaniu si\u0119 dodatkowym interwencj\u0105 medycznym - poinformowa\u0142a fundacja Carter Center. W pa\u017adzierniku 39. przyw\u00f3dca Stan\u00f3w Zjednoczonych sko\u0144czy 99 lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jimmy-carter-otrzymal-opieke-hospicyjna-odmowil-interwencji-,nId,6606102", "date_published": "2023-02-18 21:07:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejne trz\u0119sienie ziemi w Turcji. Brak informacji o ofiarach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-trzesienie-ziemi-w-turcji-brak-informacji-o-ofiarach,nId,6606094\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne trz\u0119sienie ziemi w Turcji. Brak informacji o ofiarach\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-trzesienie-ziemi-w-turcji-brak-informacji-o-ofiarach/000GS38J55A2ETYC-C321.jpg\" /></a>Turcj\u0119 w sobot\u0119 nawiedzi\u0142o kolejne trz\u0119sienie ziemi. Jak informuje agencja Reutera wyst\u0105pi\u0142o o godz. 19.31 czasu polskiego i mia\u0142o magnitud\u0119 5,2. Wcze\u015bniej podano, \u017ce liczba ofiar trz\u0119sienia ziemi, kt\u00f3re dotkn\u0119\u0142o 6 lutego pogranicze turecko-syryjskie zbli\u017cy\u0142a si\u0119 do 46,5 tys. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-trzesienie-ziemi-w-turcji-brak-informacji-o-ofiarach,nId,6606094", "date_published": "2023-02-18 20:26:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mo\u0142dawia prosi o pilne wsparcie obrony powietrznej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-moldawia-prosi-o-pilne-wsparcie-obrony-powietrznej,nId,6606081\"><img align=\"left\" alt=\"Mo\u0142dawia prosi o pilne wsparcie obrony powietrznej \" src=\"https://i.iplsc.com/moldawia-prosi-o-pilne-wsparcie-obrony-powietrznej/000GS31VUJ66CBHJ-C321.jpg\" /></a>Kiszyni\u00f3w musi stanowi\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 nowej europejskiej architektury bezpiecze\u0144stwa - stwierdzi\u0142a prezydent tego kraju Maia Sandu podczas Monachijskiej Konferencji Bezpiecze\u0144stwa. W jej opinii pa\u0144stwa Zachodu powinny udzieli\u0107 Mo\u0142dawii pilnego wsparcia w dziedzinie obrony powietrznej w zwi\u0105zku z inwazj\u0105 Rosji na Ukrain\u0119 i wzrostem zagro\u017cenia w tej cz\u0119\u015bci Europy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-moldawia-prosi-o-pilne-wsparcie-obrony-powietrznej,nId,6606081", "date_published": "2023-02-18 19:37:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Japonia: Mumia \"syreny\" mia\u0142a chroni\u0107 przed COVID-19. Okaza\u0142a si\u0119 zabawk\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-mumia-syreny-miala-chronic-przed-covid-19-okazala-si,nId,6606065\"><img align=\"left\" alt=\"Japonia: Mumia &quot;syreny&quot; mia\u0142a chroni\u0107 przed COVID-19. Okaza\u0142a si\u0119 zabawk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/japonia-mumia-syreny-miala-chronic-przed-covid-19-okazala-si/000GS2XYANE39Y4Q-C321.jpg\" /></a>Magiczna mumia syreny, kt\u00f3ra mia\u0142a odstrasza\u0107 koronawirusa, okaza\u0142a si\u0119 maskotk\u0105 sprzed wiek\u00f3w - donosi brytyjska prasa. Lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 wierzy\u0142a, \u017ce artefakt uchroni j\u0105 przed pandemi\u0105, jednak &quot;syrena&quot; to w rzeczywisto\u015bci zabawka z tkanin, zwierz\u0119cej kreatyny i cz\u0119\u015bci ryb stworzona przez ludzi w latach 80. XIX wieku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-mumia-syreny-miala-chronic-przed-covid-19-okazala-si,nId,6606065", "date_published": "2023-02-18 18:37:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wywiad: Setki rosyjskich samolot\u00f3w i \u015bmig\u0142owc\u00f3w 200 km od granicy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wywiad-setki-rosyjskich-samolotow-i-smiglowcow-200-km-od-gra,nId,6606063\"><img align=\"left\" alt=\"Wywiad: Setki rosyjskich samolot\u00f3w i \u015bmig\u0142owc\u00f3w 200 km od granicy\" src=\"https://i.iplsc.com/wywiad-setki-rosyjskich-samolotow-i-smiglowcow-200-km-od-gra/000GS2UV35J9PRSM-C321.jpg\" /></a>Wywiad wojskowy przekaza\u0142, \u017ce 200 km od granicy z Ukrain\u0105 Rosja zgromadzi\u0142a setki samolot\u00f3w i \u015bmig\u0142owc\u00f3w. Obiekty znajduj\u0105ce si\u0119 w tej odleg\u0142o\u015bci s\u0105 poza zasi\u0119giem potencjalnych ukrai\u0144skich uderze\u0144 z system\u00f3w artylerii rakietowej HIMARS. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wywiad-setki-rosyjskich-samolotow-i-smiglowcow-200-km-od-gra,nId,6606063", "date_published": "2023-02-18 18:34:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Artur Dziambor: Wierz\u0119, \u017ce Wolno\u015bciowcy zawojuj\u0105 scen\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-artur-dziambor-wierze-ze-wolnosciowcy-zawojuja-scene,nId,6605994\"><img align=\"left\" alt=\"Artur Dziambor: Wierz\u0119, \u017ce Wolno\u015bciowcy zawojuj\u0105 scen\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/artur-dziambor-wierze-ze-wolnosciowcy-zawojuja-scene/000GS2M61PIEG48R-C321.jpg\" /></a>Grzegorz Braun zosta\u0142 schowany do szafy. To sprytny zabieg marketingowy - ocenia w rozmowie z Interi\u0105 konwencj\u0119 Konfederacji pose\u0142 Artur Dziambor. Wed\u0142ug niego profil ideowy Wolno\u015bciowc\u00f3w &quot;nie pasuje do Konfederacji, jaka jest teraz&quot;, dlatego drogi obu formacji rozesz\u0142y si\u0119. - Wierz\u0119, \u017ce Wolno\u015bciowcy zawojuj\u0105 scen\u0119 - m\u00f3wi Dziambor i deklaruje, \u017ce ofert\u0119 nowej partii b\u0119dzie kierowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie do os\u00f3b niezdecydowanych i niebior\u0105cych dotychczas udzia\u0142u w wyborach. - B\u0119dziemy konsekwentnie walczy\u0107 o zdolno\u015b\u0107 do samodzielnego startu - podkre\u015bla.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-artur-dziambor-wierze-ze-wolnosciowcy-zawojuja-scene,nId,6605994", "date_published": "2023-02-18 18:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trzaskowski odpowiada Kaczy\u0144skiemu: Prosz\u0119 raczy\u0107 si\u0119 befsztykami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trzaskowski-odpowiada-kaczynskiemu-prosze-raczyc-sie-befszty,nId,6606039\"><img align=\"left\" alt=\"Trzaskowski odpowiada Kaczy\u0144skiemu: Prosz\u0119 raczy\u0107 si\u0119 befsztykami\" src=\"https://i.iplsc.com/trzaskowski-odpowiada-kaczynskiemu-prosze-raczyc-sie-befszty/000GS2KMXY181KOS-C321.jpg\" /></a>Rafa\u0142 Trzaskowski odpowiedzia\u0142 na s\u0142owa Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego dotycz\u0105ce rzekomego wprowadzenia w Warszawie ogranicze\u0144 w jedzeniu mi\u0119sa. - Prosz\u0119 raczy\u0107 si\u0119 befsztykami na \u017boliborzu do woli - zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do prezesa PiS. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trzaskowski-odpowiada-kaczynskiemu-prosze-raczyc-sie-befszty,nId,6606039", "date_published": "2023-02-18 16:59:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Orkan Otto: Na \u015anie\u017cce wia\u0142o 200 km/h, 100 tys. dom\u00f3w bez pr\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-orkan-otto-na-sniezce-wialo-200-km-h-100-tys-domow-bez-pradu,nId,6606019\"><img align=\"left\" alt=\"Orkan Otto: Na \u015anie\u017cce wia\u0142o 200 km/h, 100 tys. dom\u00f3w bez pr\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/orkan-otto-na-sniezce-wialo-200-km-h-100-tys-domow-bez-pradu/000EKQSR3DJNNBK0-C321.jpg\" /></a>Niemal 200 km/h na \u015anie\u017cce i 125 km/h na Wybrze\u017cu osi\u0105gn\u0119\u0142a si\u0142a wiatru zarejestrowana przez Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW). Cho\u0107 z godziny na godzin\u0119 pr\u0119dko\u015b\u0107 wichur b\u0119dzie s\u0142abn\u0105\u0107, to szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 wci\u0105\u017c nale\u017cy zachowa\u0107 przede wszystkim na wschodzie i p\u00f3\u0142nocy kraju. Na terenie ca\u0142ej Polski niemal 100 tys. odbiorc\u00f3w w dalszym ci\u0105gu pozostaje bez pr\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-orkan-otto-na-sniezce-wialo-200-km-h-100-tys-domow-bez-pradu,nId,6606019", "date_published": "2023-02-18 16:10:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Antony Blinken w Monachium: Rosja dokona\u0142a zbrodni przeciwko ludzko\u015bci w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-antony-blinken-w-monachium-rosja-dokonala-zbrodni-przeciwko-,nId,6606013\"><img align=\"left\" alt=\"Antony Blinken w Monachium: Rosja dokona\u0142a zbrodni przeciwko ludzko\u015bci w Ukrainie  \" src=\"https://i.iplsc.com/antony-blinken-w-monachium-rosja-dokonala-zbrodni-przeciwko/000GS2DQII0GA4O3-C321.jpg\" /></a>- Wprawia w os\u0142upienie zakres cierpie\u0144 Ukrai\u0144c\u00f3w - powiedzia\u0142 Antony Blinken podczas panelu po\u015bwi\u0119conego bezpiecze\u0144stwu Ukrainy w czasie Monachijskiej Konferencji Bezpiecze\u0144stwa. Sekretarz stanu USA przyzna\u0142, \u017ce uwa\u017cna analiza dost\u0119pnych materia\u0142\u00f3w i fakt\u00f3w potwierdzi\u0142a, \u017ce w Ukrainie dosz\u0142o do zbrodni przeciwko ludzko\u015bci. Z kolei szef MSZ Ukrainy Dymytro Ku\u0142eba m\u00f3wi\u0142 o tym, co musi si\u0119 sta\u0107, by zapanowa\u0142 &quot;d\u0142ugotrwa\u0142y pok\u00f3j w przestrzeni euroatlantyckiej&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-antony-blinken-w-monachium-rosja-dokonala-zbrodni-przeciwko-,nId,6606013", "date_published": "2023-02-18 15:38:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Andrzej Duda: Zdali\u015bmy egzamin, obronili\u015bmy granic\u0119 UE", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-andrzej-duda-zdalismy-egzamin-obronilismy-granice-,nId,6605992\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Andrzej Duda: Zdali\u015bmy egzamin, obronili\u015bmy granic\u0119 UE\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-andrzej-duda-zdalismy-egzamin-obronilismy-granice/000GS2ALP81EXIQ8-C321.jpg\" /></a>- Je\u017celi kto\u015b jest wobec nas agresywny, to mo\u017ce si\u0119 spodziewa\u0107 twardej odpowiedzi z naszej strony - powiedzia\u0142 Andrzej Duda. Prezydent skomentowa\u0142 tak kwesti\u0119 zamkni\u0119cia przej\u015bcia granicznego w Bobrownikach. Doda\u0142, \u017ce &quot;dzisiaj twardo bronimy naszej granicy. Nie damy si\u0119 zastraszy\u0107&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-andrzej-duda-zdalismy-egzamin-obronilismy-granice-,nId,6605992", "date_published": "2023-02-18 15:21:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka znikn\u0105\u0142 po spotkaniu z Putinem. Media: Nie wiadomo co si\u0119 z nim dzieje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-lukaszenka-zniknal-po-spotkaniu-z-putinem-media-nie-wiadomo-,nId,6606002\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka znikn\u0105\u0142 po spotkaniu z Putinem. Media: Nie wiadomo co si\u0119 z nim dzieje\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-zniknal-po-spotkaniu-z-putinem-media-nie-wiadomo/000GS2746OXQU2RQ-C321.jpg\" /></a>Niezale\u017cne bia\u0142oruskie media zwracaj\u0105 uwag\u0119, i\u017c po spotkaniu Alaksandra \u0141ukaszenki z W\u0142adimirem Putinem nie wydano \u017cadnych oficjalnych o\u015bwiadcze\u0144. Nie wiadomo te\u017c, gdzie obecnie przebywa \u0141ukaszenka. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-lukaszenka-zniknal-po-spotkaniu-z-putinem-media-nie-wiadomo-,nId,6606002", "date_published": "2023-02-18 14:59:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier W\u0142och Giorgia Meloni z oficjaln\u0105 wizyt\u0105 w Polsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-wloch-giorgia-meloni-z-oficjalna-wizyta-w-polsce,nId,6605980\"><img align=\"left\" alt=\"Premier W\u0142och Giorgia Meloni z oficjaln\u0105 wizyt\u0105 w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-wloch-giorgia-meloni-z-oficjalna-wizyta-w-polsce/000GHL5OQ37R7SCB-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek do Warszawy przyleci premier W\u0142och Giorgia Meloni - dowiedzia\u0142a si\u0119 nieoficjalnie Interia. To jej pierwsza wizyta w Polsce po obj\u0119ciu urz\u0119du premiera W\u0142och. Meloni spotka si\u0119 z premierem Mateuszem Morawieckim. Rozmowy b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y kwestii bezpiecze\u0144stwa, Ukrainy, ale tak\u017ce wzmocnienia wsp\u00f3\u0142pracy polsko-w\u0142oskiej w Unii Europejskiej.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-wloch-giorgia-meloni-z-oficjalna-wizyta-w-polsce,nId,6605980", "date_published": "2023-02-18 13:38:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Skandal wok\u00f3\u0142 festiwalu. Zaproszono rosyjsk\u0105 \u015bpiewaczk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-skandal-wokol-festiwalu-zaproszono-rosyjska-spiewaczk,nId,6605966\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Skandal wok\u00f3\u0142 festiwalu. Zaproszono rosyjsk\u0105 \u015bpiewaczk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-skandal-wokol-festiwalu-zaproszono-rosyjska-spiewaczk/000GS1ATSEM16TLK-C321.jpg\" /></a>Skandal k\u0142adzie si\u0119 cieniem na operowym Festiwalu Majowym w Wiesbaden. Wyst\u0105pi\u0107 ma na nim rosyjska \u015bpiewaczka Anna Netrebko. Problem w tym, \u017ce artystka w przesz\u0142o\u015bci wspiera\u0142a separatyst\u00f3w w Donbasie. Organizatorzy nie chc\u0105 zmieni\u0107 plan\u00f3w mimo, \u017ce wszyscy ukrai\u0144scy arty\u015bci odwo\u0142ali wyst\u0119py.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-skandal-wokol-festiwalu-zaproszono-rosyjska-spiewaczk,nId,6605966", "date_published": "2023-02-18 13:35:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zbigniew Ziobro zwraca si\u0119 do prezydenta. Chodzi o orzeczenia SN", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbigniew-ziobro-zwraca-sie-do-prezydenta-chodzi-o-orzeczenia,nId,6605975\"><img align=\"left\" alt=\"Zbigniew Ziobro zwraca si\u0119 do prezydenta. Chodzi o orzeczenia SN \" src=\"https://i.iplsc.com/zbigniew-ziobro-zwraca-sie-do-prezydenta-chodzi-o-orzeczenia/000GS1DRD26Q8XY3-C321.jpg\" /></a>- Zwracam si\u0119 do prezydenta, aby pochyli\u0142 si\u0119 nad problemem orzecze\u0144 SN i s\u0105d\u00f3w powszechnych, kt\u00f3re prowadz\u0105 do uchylania wyrok\u00f3w zapadaj\u0105cych na przedstawicieli \u015bwiata przest\u0119pczego - powiedzia\u0142 Zbigniew Ziobro. - Jeste\u015bmy gotowi pom\u00f3c panu prezydentowi, wesprze\u0107 w rozwi\u0105zaniu tego problemu - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbigniew-ziobro-zwraca-sie-do-prezydenta-chodzi-o-orzeczenia,nId,6605975", "date_published": "2023-02-18 13:23:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Dzieci zatrudnione w rze\u017aniach. Firma zap\u0142aci\u0142a du\u017ce kary", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-dzieci-zatrudnione-w-rzezniach-firma-zaplacila-duze-kary,nId,6605951\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Dzieci zatrudnione w rze\u017aniach. Firma zap\u0142aci\u0142a du\u017ce kary\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-dzieci-zatrudnione-w-rzezniach-firma-zaplacila-duze-kary/000GS1B4Y017Y9C1-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ska firma sprz\u0105taj\u0105ca rze\u017anie zatrudnia\u0142a ponad setk\u0119 nieletnich. Dochodzenie wykaza\u0142o, \u017ce w zak\u0142adach obs\u0142ugiwanych przez Packers Sanitation Services Inc. pracowa\u0142y dzieci w wieku od 13 do 17 lat.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-dzieci-zatrudnione-w-rzezniach-firma-zaplacila-duze-kary,nId,6605951", "date_published": "2023-02-18 13:20:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mniej mi\u0119sa, nabia\u0142u i samochod\u00f3w. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski komentuje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mniej-miesa-nabialu-i-samochodow-jaroslaw-kaczynski-komentuj,nId,6605958\"><img align=\"left\" alt=\"Mniej mi\u0119sa, nabia\u0142u i samochod\u00f3w. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski komentuje\" src=\"https://i.iplsc.com/mniej-miesa-nabialu-i-samochodow-jaroslaw-kaczynski-komentuj/00084UVKM2F0PII3-C321.jpg\" /></a>Organizacja C40 Cities zaproponowa\u0142a rozwi\u0105zania, kt\u00f3re mog\u0142yby pom\u00f3c w ograniczeniu zmian klimatu. Raport jest krytykowany przez polityk\u00f3w Zjednoczonej Prawicy. G\u0142os w sprawie zabra\u0142 tak\u017ce Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. - Wielkie szale\u0144stwo - stwierdzi\u0142 prezes PiS. - Od nas Polacy nigdy nie us\u0142ysz\u0105, \u017ce maj\u0105 ograniczy\u0107 jedzenie mi\u0119sa, picie mleka, \u017ce maj\u0105 obowi\u0105zek zmieni\u0107 samoch\u00f3d na elektryczny - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mniej-miesa-nabialu-i-samochodow-jaroslaw-kaczynski-komentuj,nId,6605958", "date_published": "2023-02-18 12:11:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski atak. Rakiety nad elektrowni\u0105 j\u0105drow\u0105. \"Zagro\u017cenie dla ca\u0142ego \u015bwiata\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-atak-rakiety-nad-elektrownia-jadrowa-zagrozenie-dla,nId,6605944\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski atak. Rakiety nad elektrowni\u0105 j\u0105drow\u0105. &quot;Zagro\u017cenie dla ca\u0142ego \u015bwiata&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-atak-rakiety-nad-elektrownia-jadrowa-zagrozenie-dla/000GS0ZOA071HDDT-C321.jpg\" /></a>&quot;Rosja po raz kolejny dokona\u0142a aktu terroryzmu j\u0105drowego. Dzisiaj, 18 lutego 2023 roku, podczas kolejnego zmasowanego ataku rakietowego Federacji Rosyjskiej o godzinie 8:25 i 8:27 zarejestrowano przeloty dw\u00f3ch wrogich pocisk\u00f3w cruise&quot; - czytamy w komunikacie Energatomu. Podkre\u015blono, \u017ce jest to &quot;kolejny akt terroryzmu nuklearnego Federacji Rosyjskiej, kt\u00f3ry zagra\u017ca bezpiecze\u0144stwu ca\u0142ego \u015bwiata&quot;. \u00a0</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-atak-rakiety-nad-elektrownia-jadrowa-zagrozenie-dla,nId,6605944", "date_published": "2023-02-18 11:36:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef NATO o tym, co si\u0119 stanie, je\u015bli Putin wygra w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-nato-o-tym-co-sie-stanie-jesli-putin-wygra-w-ukrainie,nId,6605939\"><img align=\"left\" alt=\"Szef NATO o tym, co si\u0119 stanie, je\u015bli Putin wygra w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-nato-o-tym-co-sie-stanie-jesli-putin-wygra-w-ukrainie/000GS0XAW4QFXHLH-C321.jpg\" /></a>- Musimy utrzyma\u0107 i wzmocni\u0107 nasze wsparcie dla Ukrainy - powiedzia\u0142 sekretarz NATO Jens Stoltenberg w Monachium. - Je\u015bli Putin wygra w Ukrainie, b\u0119dzie to dla niego i innych re\u017cim\u00f3w autorytarnych sygna\u0142, \u017ce mog\u0105 dosta\u0107 to, czego chc\u0105, u\u017cywaj\u0105c si\u0142y - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-nato-o-tym-co-sie-stanie-jesli-putin-wygra-w-ukrainie,nId,6605939", "date_published": "2023-02-18 11:08:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki: Nie mo\u017cemy zgodzi\u0107 si\u0119 na to, by Ukraina by\u0142a stref\u0105 buforow\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-nie-mozemy-zgodzic-sie-na-to-by-ukraina-byla-stre,nId,6605923\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Nie mo\u017cemy zgodzi\u0107 si\u0119 na to, by Ukraina by\u0142a stref\u0105 buforow\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-nie-mozemy-zgodzic-sie-na-to-by-ukraina-byla-stre/000GS0TV7GQ93O5O-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli chcemy zapewni\u0107 trwa\u0142y pok\u00f3j w Europie, Ukraina musi by\u0107 zintegrowana z UE i NATO. Nie mo\u017cemy zgodzi\u0107 si\u0119 na to, by Ukraina by\u0142a stref\u0105 buforow\u0105 - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki. W sobot\u0119 na konferencji prasowej podczas Monachijskiej Konferencji Bezpiecze\u0144stwa zosta\u0142 zapytany o s\u0142owa kanclerza Niemiec Olafa Scholza wzywaj\u0105cego pa\u0144stwa posiadaj\u0105ce czo\u0142gi Leopard do przekazywania ich Ukrainie. - Apeluj\u0119 jedynie do kanclerza Scholza, aby to si\u0119 odby\u0142o jak najszybciej - powiedzia\u0142 premier.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-nie-mozemy-zgodzic-sie-na-to-by-ukraina-byla-stre,nId,6605923", "date_published": "2023-02-18 10:55:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W Amsterdamie powstanie centrum erotyczne. \"Profesjonalne warunki\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-amsterdamie-powstanie-centrum-erotyczne-profesjonalne-waru,nId,6605920\"><img align=\"left\" alt=\"W Amsterdamie powstanie centrum erotyczne. &quot;Profesjonalne warunki&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/w-amsterdamie-powstanie-centrum-erotyczne-profesjonalne-waru/000GS0RS110YTB18-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Amsterdamu wybieraj\u0105 lokalizacj\u0119 pod budow\u0119 centrum erotycznego. W budynku powstanie 100 miejsc pracy dla prostytutek. Centrum erotyczne ma w przysz\u0142o\u015bci sta\u0107 si\u0119 alternatyw\u0105 dla dzielnicy czerwonych latarni De Wallen. - Praca seksualna jest cz\u0119\u015bci\u0105 Amsterdamu i nigdy nie zniknie - m\u00f3wi burmistrz miasta. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-amsterdamie-powstanie-centrum-erotyczne-profesjonalne-waru,nId,6605920", "date_published": "2023-02-18 10:37:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Andrzej Duda: Wspieraj\u0105c Ukrain\u0119 dzia\u0142am w interesie Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-andrzej-duda-wspierajac-ukraine-dzialam-w-interesi,nId,6605910\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Andrzej Duda: Wspieraj\u0105c Ukrain\u0119 dzia\u0142am w interesie Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-andrzej-duda-wspierajac-ukraine-dzialam-w-interesi/000GS0OGQMUFKLBQ-C321.jpg\" /></a>Wspieraj\u0105c Ukrain\u0119 i Ukrai\u0144c\u00f3w mam pe\u0142n\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce dzia\u0142am w interesie mojego kraju i moich rodak\u00f3w. Ukrai\u0144cy broni\u0105 przed rosyjskim imperializmem nie tylko swoj\u0105 ojczyzn\u0119, ale i Europ\u0119 - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Andrzej Duda w opublikowanym w sobot\u0119 wywiadzie dla ukrai\u0144skiej pa\u0144stwowej agencji informacyjnej Ukrinform.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-andrzej-duda-wspierajac-ukraine-dzialam-w-interesi,nId,6605910", "date_published": "2023-02-18 09:44:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W Turcji spod gruz\u00f3w uratowano trzy osoby, w tym dziecko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-turcji-spod-gruzow-uratowano-trzy-osoby-w-tym-dziecko,nId,6605904\"><img align=\"left\" alt=\"W Turcji spod gruz\u00f3w uratowano trzy osoby, w tym dziecko\" src=\"https://i.iplsc.com/w-turcji-spod-gruzow-uratowano-trzy-osoby-w-tym-dziecko/000GS0P6B2CHGUUT-C321.jpg\" /></a>Trzy osoby, w tym dziecko zosta\u0142y uratowane spod gruz\u00f3w budynku w mie\u015bcie Antakya w po\u0142udniowej Turcji - poda\u0142a pa\u0144stwowa agencja informacyjna Anadolu. \u017bywe osoby wyci\u0105gni\u0119to spod gruz\u00f3w 296 godzin po trz\u0119sieniu ziemi.   </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-turcji-spod-gruzow-uratowano-trzy-osoby-w-tym-dziecko,nId,6605904", "date_published": "2023-02-18 09:24:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Fa\u0142szywy uzdrowiciel wykorzystywa\u0142 seksualnie kobiety. Zad\u017aga\u0142 te\u017c swoj\u0105 \u017con\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-falszywy-uzdrowiciel-wykorzystywal-seksualnie-kobiety-zadzga,nId,6605881\"><img align=\"left\" alt=\"Fa\u0142szywy uzdrowiciel wykorzystywa\u0142 seksualnie kobiety. Zad\u017aga\u0142 te\u017c swoj\u0105 \u017con\u0119\u00a0\u00a0\" src=\"https://i.iplsc.com/falszywy-uzdrowiciel-wykorzystywal-seksualnie-kobiety-zadzga/000GS0J4DHA071IJ-C321.jpg\" /></a>Fa\u0142szywy uzdrowiciel z Esgrus (Niemcy) jest oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo \u017cony i liczne napa\u015bci seksualne na pacjentki. M\u0119\u017cczyzna zabi\u0142 ci\u0119\u017cko chor\u0105 66-latk\u0119 - powiedzia\u0142 w czwartek agencji dpa starszy prokurator Bernd Winterfeldt. 54-latek nie przyznaje si\u0119 do zarzutu zab\u00f3jstwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-falszywy-uzdrowiciel-wykorzystywal-seksualnie-kobiety-zadzga,nId,6605881", "date_published": "2023-02-18 09:06:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prze\u0142omowe badanie. Fruktoza mo\u017ce nap\u0119dza\u0107 chorob\u0119 Alzheimera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelomowe-badanie-fruktoza-moze-napedzac-chorobe-alzheimera,nId,6604532\"><img align=\"left\" alt=\"Prze\u0142omowe badanie. Fruktoza mo\u017ce nap\u0119dza\u0107 chorob\u0119 Alzheimera\" src=\"https://i.iplsc.com/przelomowe-badanie-fruktoza-moze-napedzac-chorobe-alzheimera/000GRZ66A60JOSYH-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144scy naukowcy twierdz\u0105, \u017ce choroba Alzheimera mo\u017ce by\u0107 konsekwencj\u0105 nadmiernej aktywacji m\u00f3zgowego metabolizmu fruktozy. Zdaniem badaczy zwi\u0105zek chemiczny zak\u0142\u00f3ca funkcje neuron\u00f3w w m\u00f3zgu. - Hamowanie metabolizmu fruktozy w m\u00f3zgu mo\u017ce wi\u0119c by\u0107 potencjalnie dobrym sposobem zapobiegania i leczenia tej choroby - podkre\u015bla dr Richard Johnson z Instytutu Medycyny na Uniwersytecie Kolorado. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelomowe-badanie-fruktoza-moze-napedzac-chorobe-alzheimera,nId,6604532", "date_published": "2023-02-18 08:39:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015awi\u0119tokrzyskie: Zmar\u0142a 66-letnia kobieta ugodzona no\u017cem przez syna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-swietokrzyskie-zmarla-66-letnia-kobieta-ugodzona-nozem-przez,nId,6605889\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0119tokrzyskie: Zmar\u0142a 66-letnia kobieta ugodzona no\u017cem przez syna\" src=\"https://i.iplsc.com/swietokrzyskie-zmarla-66-letnia-kobieta-ugodzona-nozem-przez/00066OSSOHC88HQ9-C321.jpg\" /></a>66-letnia mieszkanka Staszowa (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) zosta\u0142a kilkakrotnie ugodzona no\u017cem przez 39-letniego syna. Kobieta nie prze\u017cy\u0142a ataku. Ranny zosta\u0142 r\u00f3wnie\u017c partner kobiety oraz sam napastnik. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-swietokrzyskie-zmarla-66-letnia-kobieta-ugodzona-nozem-przez,nId,6605889", "date_published": "2023-02-18 08:32:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "13. i 14. emerytura: Ile seniorzy b\u0119d\u0105 musieli odda\u0107 skarb\u00f3wce?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-13-i-14-emerytura-ile-seniorzy-beda-musieli-oddac-skarbowce,nId,6601630\"><img align=\"left\" alt=\"13. i 14. emerytura: Ile seniorzy b\u0119d\u0105 musieli odda\u0107 skarb\u00f3wce? \" src=\"https://i.iplsc.com/13-i-14-emerytura-ile-seniorzy-beda-musieli-oddac-skarbowce/000G81BEW1G6J68L-C321.jpg\" /></a>PIT od &quot;trzynastek&quot; i &quot;czternastek&quot;? Skarb\u00f3wka mo\u017ce na tym sporo zarobi\u0107. Resort jak na razie nie planuje zwolnie\u0144 z p\u0142acenia podatku dochodowego od trzynastych i czternastych emerytur. Wiceminister finans\u00f3w potwierdzi\u0142, \u017ce nie ma \u017cadnego rozporz\u0105dzenia, kt\u00f3re mia\u0142oby zmieni\u0107 przepisy w tej sprawie, dlatego sprawdzamy, ile seniorzy b\u0119d\u0105 musieli odda\u0107 fiskusowi. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-13-i-14-emerytura-ile-seniorzy-beda-musieli-oddac-skarbowce,nId,6601630", "date_published": "2023-02-18 07:43:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trzy osoby zgin\u0119\u0142y w wypadku. Sprawcy oskar\u017ceni o zab\u00f3jstwo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzy-osoby-zginely-w-wypadku-sprawcy-oskarzeni-o-zabojstwo,nId,6604530\"><img align=\"left\" alt=\"Trzy osoby zgin\u0119\u0142y w wypadku. Sprawcy oskar\u017ceni o zab\u00f3jstwo\" src=\"https://i.iplsc.com/trzy-osoby-zginely-w-wypadku-sprawcy-oskarzeni-o-zabojstwo/000GRZ516URB9BVF-C321.jpg\" /></a>W wypadku drogowym w Eastbourne w Wielkiej Brytanii \u015bmier\u0107 ponios\u0142o trzech m\u0119\u017cczyzn w wieku 21, 32 i 36 lat. Policji uda\u0142o si\u0119 sprawnie namierzy\u0107 sprawc\u00f3w wypadku. 38- i 40-latek trafili do aresztu, us\u0142yszeli zarzut zab\u00f3jstwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzy-osoby-zginely-w-wypadku-sprawcy-oskarzeni-o-zabojstwo,nId,6604530", "date_published": "2023-02-18 07:19:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kanada: Muzea musz\u0105 odda\u0107 totemy. Indianie walczyli o nie od 50 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-muzea-musza-oddac-totemy-indianie-walczyli-o-nie-od-5,nId,6605870\"><img align=\"left\" alt=\"Kanada: Muzea musz\u0105 odda\u0107 totemy. Indianie walczyli o nie od 50 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/kanada-muzea-musza-oddac-totemy-indianie-walczyli-o-nie-od-5/000GS099LS6J8IUQ-C321.jpg\" /></a>Kanadyjskie i zagraniczne muzea oddaj\u0105 rdzenym mieszka\u0144com Kanady wa\u017cne dla nich przedmioty. O ich zwrot staraj\u0105 si\u0119 od prawie 50 lat. W muzeum w Victorii konieczne by\u0142o rozebranie cz\u0119\u015bci okien, \u015bcian i dachu, by zdemontowa\u0107 pal totemowy zwracany Indianom Nuxalk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-muzea-musza-oddac-totemy-indianie-walczyli-o-nie-od-5,nId,6605870", "date_published": "2023-02-18 07:02:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niszczycielski orkan nad Polsk\u0105. \"Zosta\u0144cie w domach\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ponad-3-2-tys-interwencji-strazakow-nadal-bedzie-niebezpiecz,nId,6605861\"><img align=\"left\" alt=\"Niszczycielski orkan nad Polsk\u0105. &quot;Zosta\u0144cie w domach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niszczycielski-orkan-nad-polska-zostancie-w-domach/000GS08UK1F210VH-C321.jpg\" /></a>&quot;Ju\u017c ponad 3200 interwencji zwi\u0105zanych z usuwaniem skutk\u00f3w silnego wiatru&quot; - przekaza\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Komendant G\u0142\u00f3wny Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej Andrzej Bartkowiak. Komendant ostrzeg\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w, \u017ce to nie koniec wichur w Polsce i podzi\u0119kowa\u0142 stra\u017cakom za ich s\u0142u\u017cb\u0119. M\u0142. bryg Karol Kierzkowski m\u00f3wi\u0142 w Polsat News, \u017ce w sobot\u0119 &quot;dynamiczna aura b\u0119dzie utrzymywa\u0107 si\u0119 przez ca\u0142\u0105 sobot\u0119&quot;.  \n- B\u0119dzie niebezpiecznie. Zosta\u0144my w domach - to apel od stra\u017cak\u00f3w - przekaza\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ponad-3-2-tys-interwencji-strazakow-nadal-bedzie-niebezpiecz,nId,6605861", "date_published": "2023-02-18 07:00:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ponad 1,8 tys interwencji stra\u017cak\u00f3w po wichurach. 205 tys. dom\u00f3w bez pr\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ponad-1-8-tys-interwencji-strazakow-po-wichurach-205-tys-dom,nId,6605861\"><img align=\"left\" alt=\"Ponad 1,8 tys interwencji stra\u017cak\u00f3w po wichurach. 205 tys. dom\u00f3w bez pr\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/ponad-1-8-tys-interwencji-strazakow-po-wichurach-205-tys-dom/000GS08UK1F210VH-C321.jpg\" /></a>- Wiatr wia\u0142 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 125 km/h. Te porywy wzmaga\u0142y si\u0119 z godziny na godziny i od p\u00f3\u0142nocy mia\u0142y by\u0107 najsilniejsze. To jest niszczycielska si\u0142a, kt\u00f3ra przewraca wszystkie drzewa, uszkadza budynki - powiedzia\u0142 na antenie Polsat News m\u0142. bryg. Karol Kierzkowski. Wiatr \u0142amie ga\u0142\u0119zie, wyrywa drzewa i uszkadza budynki. Ponad 200 tys. odbiorc\u00f3w jest pozbawionych pr\u0105du. Najwi\u0119cej interwencji odnotowano w wojew\u00f3dztwie pomorskim. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ponad-1-8-tys-interwencji-strazakow-po-wichurach-205-tys-dom,nId,6605861", "date_published": "2023-02-18 07:00:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 360. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-360-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3792,akt,180823\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 360. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-360-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GS06UW9J0COHC-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-360-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3792,akt,180823", "date_published": "2023-02-18 06:25:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 360. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-360-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3792,akt,180924\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 360. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-360-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GS06UW9J0COHC-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-360-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3792,akt,180924", "date_published": "2023-02-18 06:25:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 360. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-360-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3792,akt,181004\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 360. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-360-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GS06UW9J0COHC-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-360-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3792,akt,181004", "date_published": "2023-02-18 06:25:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nadchodzi rewolucja dla pracownik\u00f3w. Co si\u0119 zmieni w 2023 roku?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nadchodzi-rewolucja-dla-pracownikow-co-sie-zmieni-w-2023-rok,nId,6601756\"><img align=\"left\" alt=\"Nadchodzi rewolucja dla pracownik\u00f3w. Co si\u0119 zmieni w 2023 roku?\" src=\"https://i.iplsc.com/nadchodzi-rewolucja-dla-pracownikow-co-sie-zmieni-w-2023-rok/000GRRF9QH8PVBYV-C321.jpg\" /></a>Urlop rodzicielski b\u0119dzie d\u0142u\u017cszy, a prawo do niego nie b\u0119dzie ju\u017c uzale\u017cnione od wykorzystania urlopu macierzy\u0144skiego przez matk\u0119 dziecka. Do tego dojdzie nowy urlop opieku\u0144czy. Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a projekt nowelizacji przepis\u00f3w Kodeksu pracy, kt\u00f3ry ma na celu wprowadzenie dw\u00f3ch unijnych dyrektyw. Nowe regulacje wejd\u0105 w \u017cycie jeszcze w 2023 roku. Co zmieni si\u0119 w urlopach dla rodzic\u00f3w i od kiedy b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 nowe zasady?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nadchodzi-rewolucja-dla-pracownikow-co-sie-zmieni-w-2023-rok,nId,6601756", "date_published": "2023-02-18 06:10:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car kamienicy w Sopocie. Huraganowy wiatr przeszkadza\u0142 w akcji ga\u015bniczej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-pozar-kamienicy-w-sopocie-huraganowy-wiatr-przeszkadzal-w-ak,nId,6605859\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car kamienicy w Sopocie. Huraganowy wiatr przeszkadza\u0142 w akcji ga\u015bniczej\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-kamienicy-w-sopocie-huraganowy-wiatr-przeszkadzal-w-ak/000GS03ZJGNXR1VB-C321.jpg\" /></a>W Sopocie dosz\u0142o do po\u017caru kamienicy. Ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 na ostatnim pi\u0119trze budynku. Z p\u0142omieniami walczy\u0142o kilkana\u015bcie zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej. Akcji stra\u017cak\u00f3w przeszkadza wiatr wiej\u0105cy z pr\u0119dko\u015bci\u0105 oko\u0142o 100 km/h. Ewakuowano 16 os\u00f3b. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-pozar-kamienicy-w-sopocie-huraganowy-wiatr-przeszkadzal-w-ak,nId,6605859", "date_published": "2023-02-18 05:26:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strzelaniny w USA. W Missisipi zgin\u0119\u0142o sze\u015b\u0107 os\u00f3b, w Ohio jedna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelaniny-w-usa-w-missisipi-zginelo-szesc-osob-w-ohio-jedn,nId,6604529\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelaniny w USA. W Missisipi zgin\u0119\u0142o sze\u015b\u0107 os\u00f3b, w Ohio jedna\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelaniny-w-usa-w-missisipi-zginelo-szesc-osob-w-ohio-jedn/000AQTUD3JGN0YUD-C321.jpg\" /></a>Napastnik zastrzeli\u0142 co najmniej sze\u015b\u0107 os\u00f3b w hrabstwie Tate, w Missisipi - poda\u0142a policja. Sprawca atakowa\u0142 ludzi w r\u00f3\u017cnych miejscach. Jak dodano, m\u0119\u017cczyzn\u0119 uda\u0142o si\u0119 zatrzyma\u0107. W Ohio zastrzelono jedn\u0105 osob\u0119. Z kolei w Oregonie, z powodu zagro\u017cenia strzelanin\u0105, zamkni\u0119to szko\u0142\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelaniny-w-usa-w-missisipi-zginelo-szesc-osob-w-ohio-jedn,nId,6604529", "date_published": "2023-02-18 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]