[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orban: B\u0119dziemy utrzymywa\u0107 stosunki gospodarcze z Rosj\u0105 i to samo radzimy Zachodowi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KbJktkuTURBXy8zYjFhNmQzZC05ZTI5LTQxY2UtODIyNy1hYjZkYTA5MDM0YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />B\u0119dziemy utrzymywa\u0107 nasze stosunki gospodarcze z Rosj\u0105 i to samo radzimy ca\u0142emu \u015bwiatu zachodniemu, bo bez stosunk\u00f3w nie b\u0119dzie ani zawieszenia broni, ani negocjacji pokojowych - o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119 w Budapeszcie premier W\u0119gier Viktor Orban w swoim dorocznym przem\u00f3wieniu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8664134,orban-bedziemy-utrzymywac-stosunki-gospodarcze-z-rosja.html", "date_published": "2023-02-18 21:28:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Opinia rzecznika TSUE ws. frankowicz\u00f3w. To nie krok, ale sus w ochronie konsumenta [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qzJktkuTURBXy8zM2E2OTk0Ni0yZDVlLTQ4OTQtYmNmZC0yOWMyMDAwMTNhMWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Interpretacja unijnej dyrektywy, jak\u0105 zaprezentowa\u0142 rzecznik generalny TSUE, mo\u017ce doprowadzi\u0107 do kolejnych pozw\u00f3w przeciwko bankom dotycz\u0105cych nieuczciwych warunk\u00f3w w umowach o kredyt walutowy - pisze w opinii Ma\u0142gorzata Kryszkiewicz.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8662840,opinia-rzecznika-tsue-ws-frankowiczow-to-sus-w-ochronie-konsumenta-opinia.html", "date_published": "2023-02-18 20:21:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Powr\u00f3t korupcji w Ukrainie? Wywo\u0142a\u0142y to dwa czynniki [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AzcktkuTURBXy81MmI5MjAxNy03Nzc5LTQ5MTUtYTkxMy0zYmExMmVjNTdiMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wielu naszych przyw\u00f3dcach dojrzewa przekonanie, \u017ce ju\u017c s\u0105 bohaterami. To poczucie, \u017ce robi\u0105 dla obrony kraju wi\u0119cej ni\u017c inni, mo\u017ce z kolei zrodzi\u0107 w nich przekonanie, \u017ce zas\u0142uguj\u0105 na wi\u0119cej - m\u00f3wi w wywiadzie Anna Babine\u0107, szefowa ukrai\u0144skiego dziennikarskiego zespo\u0142u \u015bledczego Slidstwo Info.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8662832,ukraina-korupcja-anna-babinec-wywiad.html", "date_published": "2023-02-18 20:20:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dywersja korzystna dla PiS? Waga podmiotowo\u015bci Ho\u0142owni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ROXktkuTURBXy8xYTZiY2E3OC1lMDFkLTRlMWUtOWJkMy1kNzEyNjFiMzU0NzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jego dzia\u0142ania bywaj\u0105 przedstawiane jako dywersja korzystna dla PiS. Robi\u0105 to komentatorzy i internetowy lud. Zdecydowa\u0142 si\u0119 wi\u0119c zagra\u0107 rol\u0119 najwi\u0119kszego antypisowskiego radyka\u0142a - pisze Piotr Zaremba.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8662879,dywersja-korzystna-dla-pis-waga-podmiotowosci-holowni.html", "date_published": "2023-02-18 20:20:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kosowo. (Nie)pok\u00f3j po ba\u0142ka\u0144sku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BPgktkuTURBXy8zYjlmMzUwYy1hYzlmLTRmY2ItODNkOS1mOTE0OTNjODc1ODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />17 lutego 2008 r. Kosowo proklamowa\u0142o niepodleg\u0142o\u015b\u0107. 15 lat p\u00f3\u017aniej d\u0105\u017cenia polityczne Belgradu, kosowskich Serb\u00f3w oraz Alba\u0144czyk\u00f3w pozostaj\u0105 rozbie\u017cne, co jest bardzo nie na r\u0119k\u0119 Unii Europejskiej i Stanom Zjednoczonym", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8662852,kosowo-serbia-balkany-napiecia.html", "date_published": "2023-02-18 20:20:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cicha rewolucja w Europie. Wojna oddolnie reformuje Uni\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FuXktkuTURBXy9hMjNkMDljMy04YjdmLTRiZWEtOGM0OS04MDAwNDBiYTdlNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uelastycznianie procedur, prze\u0142amanie tabu finansowania zbrojenia i permanentny stan nadzwyczajny \u2013 Unia Europejska przez rok wojny w Ukrainie oddolnie si\u0119 zmienia.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8662804,wojna-w-ukrainie-reforma-ue.html", "date_published": "2023-02-18 20:19:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki: Musimy mie\u0107 armi\u0119 tak siln\u0105, \u017ceby nikt nie odwa\u017cy\u0142 si\u0119 nas zaatakowa\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-tpktkuTURBXy9mODg1YjBhYi04ODc1LTQ5MmUtOTlkOS03NDUyMzgyNDNiNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Musimy mie\u0107 armi\u0119 tak siln\u0105, \u017ceby \u017cadna inna nie odwa\u017cy\u0142a si\u0119 nas zaatakowa\u0107. Doktryna oszcz\u0119dzania na armii prowadzi donik\u0105d, dlatego inwestujemy w rozbudow\u0119 polskiej armii i nowoczesny sprz\u0119t, przeznaczamy do 4 proc. PKB na uzbrojenie - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 w Krakowie premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8664128,morawiecki-musimy-miec-armie-tak-silna-zeby-nikt-nie-odwazyl-sie-nas-zaatakowac.html", "date_published": "2023-02-18 18:59:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "10 rosyjskich dyplomat\u00f3w musi opu\u015bci\u0107 Holandi\u0119. \u201eMy tu rz\u0105dzimy, a nie oni\u201d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8rOktkuTURBXy85MWZiMTAwZi0zNWYzLTQzZGQtODhjZC0wNWE4MGQzN2U5Y2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dwa tygodnie na opuszczenie Holandii ma 10 rosyjskich dyplomat\u00f3w; ponadto Rosja musi od wtorku zamkn\u0105\u0107 swoje biuro handlowe w Amsterdamie - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 holenderski minister spraw zagranicznych Wopke Hoekstra. Wyja\u015bni\u0142 on, i\u017c jest to odpowied\u017a m.in. na to, i\u017c Rosja nie zaprzestaje wysy\u0142ania do Niderland\u00f3w szpieg\u00f3w, dzia\u0142aj\u0105cych pod przykrywk\u0105 dyplomatyczn\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8664126,holandia-10-rosyjskich-dyplomatow-musi-opuscic-holandie.html", "date_published": "2023-02-18 18:56:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Turcji i Syrii: liczba ofiar zbli\u017ca si\u0119 do 46,5 tys.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5MQktkuTURBXy83MjRjMTU0OC1kN2NlLTRmYTgtYjg5YS1iZmY3YmU1YjI3YWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba ofiar trz\u0119sienia ziemi, kt\u00f3re dotkn\u0119\u0142o 6 lutego pogranicze turecko-syryjskie zbli\u017cy\u0142a si\u0119 w sobot\u0119 do 46,5 tys. - poinformowa\u0142a stacja CNBC. W obu krajach zgin\u0119\u0142y \u0142\u0105cznie co najmniej 46 442 osoby.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8664125,trzesienie-ziemi-w-turcji-i-syrii-liczba-ofiar.html", "date_published": "2023-02-18 18:52:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina: Rosja zgromadzi\u0142a setki samolot\u00f3w i \u015bmig\u0142owc\u00f3w 200 km od granicy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1cXktkuTURBXy83ZjA5ODZkNy0zMTNiLTRkOWYtYmY2ZS0wZjdmYzEwMzJkMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja zgromadzi\u0142a 450 samolot\u00f3w i 300 \u015bmig\u0142owc\u00f3w w bazach wojskowych na zachodzie pa\u0144stwa, oko\u0142o 200 km od granicy z Ukrain\u0105 - poinformowa\u0142 Andrij Jusow z ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR), cytowany przez Kyiv Post.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8664121,rosja-setki-samolotow-i-smiglowcow-200-km-od-granicy.html", "date_published": "2023-02-18 18:47:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "I wojna \u015bwiatowa i wy\u015bcig z czasem. Pojawienie si\u0119 USA na froncie oznacza\u0142o kl\u0119sk\u0119 II Rzeszy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jmiktktTURBXy9iMTE0ZDNlYS1jYTZiLTQ3ZjktYjkzMy0zMmIyYTljYTNhOWEucG5nkZMFzQEdzKA\" />Przyst\u0105pienie USA do wojny oznacza\u0142o, \u017ce zamieni si\u0119 ona w egzekucj\u0119, gdy tylko ameryka\u0144scy \u017co\u0142nierze dotr\u0105 na front. Dlatego Niemcy musieli zaatakowa\u0107 z ca\u0142ych si\u0142, by zd\u0105\u017cy\u0107 j\u0105 wygra\u0107 wiosn\u0105 1918 r.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8662856,i-wojna-swiatowa-pojawienie-sie-usa-oznaczalo-kleske-ii-rzeszy.html", "date_published": "2023-02-18 18:11:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co nas bardziej przekonuje w ekonomii - statystyki czy narracje? [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XrVktkuTURBXy80MzUxMjU5OS04YTFkLTQ0ZjUtYjJiNC1jMGE4OWVmZmZhMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Istnieje wiele odwiecznych antagonizm\u00f3w. Na przyk\u0142ad w\u0119dkarze kontra kajakarze \u2013 jedni i drudzy s\u0105 przekonani, \u017ce rzeka nale\u017cy do nich i omijaj\u0105 si\u0119 w najlepszym razie szerokim \u0142ukiem. W najgorszym dochodzi do ostrego spi\u0119cia (sam widzia\u0142em takie niejedno).", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8662844,statystyki-czy-narracje-wos-ekonomia.html", "date_published": "2023-02-18 18:11:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "AP: W Polsce i krajach ba\u0142tyckich zwykli ludzie dokonuj\u0105 ma\u0142ych cud\u00f3w, aby wspiera\u0107 Ukrain\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SP_ktkuTURBXy8yOWRkMWJmZC04ZGNlLTQ0OTYtOTMzMy1hMmYxYjc2YjY3OTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od blisko roku wojny koalicja pa\u0144stw Zachodu wspiera Ukrain\u0119 w walce z rosyjskim naje\u017ad\u017ac\u0105; jednocze\u015bnie zwykli ludzie, pami\u0119taj\u0105cy cz\u0119sto sowieck\u0105 okupacj\u0119, dokonuj\u0105 ma\u0142ych cud\u00f3w, kt\u00f3re pomagaj\u0105 odci\u0105\u017cy\u0107 brutaln\u0105 codzienno\u015b\u0107 walcz\u0105cego narodu - pisze w sobot\u0119 agencja AP. Dodaje, \u017ce prym w takiej dzia\u0142alno\u015bci wiod\u0105 kraje ba\u0142tyckie i Polska, gdzie niekiedy bardzo prostymi metodami produkuje si\u0119 np. piecyki z samochodowych felg, siatki maskuj\u0105ce dla ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy czy drony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8664093,ap-polska-i-kraje-baltyckie-wsparcie-ukrainy.html", "date_published": "2023-02-18 14:52:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MSZ Chin: Pekin nie sta\u0142 bezczynnie ws. konfliktu na Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6WGktkuTURBXy85NzYzZTBiZi0wYjQ5LTQ0Y2ItYmYyYy1kYTM4YTFkNTUzNmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W sprawie konfliktu na Ukrainie Chiny &quot;nie sta\u0142y bezczynnie, ani nie dolewa\u0142y oliwy do ognia&quot; - powiedzia\u0142 szef chi\u0144skiej dyplomacji Wang Yi w sobot\u0119 podczas Monachijskiej Konferencji Bezpiecze\u0144stwa. Pekin nadal wzywa do pokoju i dialogu - powiedzia\u0142 Wang i zasugerowa\u0142, \u017ce pewne kr\u0119gi nie s\u0105 zainteresowane szybkim zako\u0144czeniem wojny, nie dodaj\u0105c, o kogo chodzi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8664091,wang-yi-chiny-wojna-w-ukrainie.html", "date_published": "2023-02-18 14:38:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Daily Mail\": Polska jest przysz\u0142\u0105 si\u0142\u0105 militarn\u0105 NATO, z kt\u00f3r\u0105 nale\u017cy si\u0119 liczy\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YzoktkuTURBXy84NjdlODQwYi0xZDJiLTQ4MWQtYmYyYy02Mjk0MzgzZDU5MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dziennik &quot;Daily Mail&quot;, pisz\u0105c w sobot\u0119 o niedofinansowaniu brytyjskich si\u0142 zbrojnych, jako przyk\u0142ad do na\u015bladowania wskazuje Polsk\u0119. Podkre\u015bla, \u017ce dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu wydatk\u00f3w na obronno\u015b\u0107 i trafnej ocenie sytuacji, wyrasta ona na now\u0105 si\u0142\u0119 militarn\u0105 w NATO.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8664089,daily-mail-polska-jest-przyszla-sila-militarna-nato.html", "date_published": "2023-02-18 14:26:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kaczy\u0144ski: Od nas Polacy nigdy nie us\u0142ysz\u0105, \u017ce maj\u0105 ograniczy\u0107 jedzenie mi\u0119sa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-w9ktkuTURBXy84NTVmOTY2Yy03NzI5LTRlZTUtOTVmNi1hZjVjYzFlN2NjOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeste\u015bmy za wolno\u015bci\u0105, nie chcemy sztucznych ogranicze\u0144 w imi\u0119 jakich\u015b ideologii; od nas Polacy nigdy nie us\u0142ysz\u0105, \u017ce maj\u0105 ograniczy\u0107 jedzenie mi\u0119sa, picie mleka, \u017ce maj\u0105 obowi\u0105zek zmieni\u0107 samoch\u00f3d na elektryczny - m\u00f3wi\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w rozmowie z tygodnikiem &quot;Sieci\u201d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8664083,kaczynski-od-nas-polacy-nigdy-nie-uslysza-ze-maja-ograniczyc-jedzenie-miesa.html", "date_published": "2023-02-18 13:38:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Turcji. Ankara gra w atomowego pokera?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2YktkuTURBXy9kOTNiNTQ1MS05YmQxLTQ5ZjMtYjdhYS02NjQwNTgxODM1NGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosjanie buduj\u0105 na tureckim wybrze\u017cu elektrowni\u0119 atomow\u0105. Teoretycznie region jest oddalony od strefy sejsmicznej o 100 km, ale elektrownia powinna by\u0107 odporna na jeszcze jedno ryzyko - tsunami.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8664003,turcja-rosja-elektrownia-atomowa.html", "date_published": "2023-02-18 13:36:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Harris: Rosyjskie zbrodnie na Ukrainie to zbrodnie przeciwko ludzko\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hn0ktkuTURBXy9mODI0NDE1OS02ZTlmLTRjYTQtODI2NS1jOGEyMjA3ZmI3ZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie zbrodnie na Ukrainie to zbrodnie przeciwko ludzko\u015bci, winni b\u0119d\u0105 poci\u0105gni\u0119ci do odpowiedzialno\u015bci, a sprawiedliwo\u015bci musi sta\u0107 si\u0119 zado\u015b\u0107 - o\u015bwiadczy\u0142a w sobot\u0119 w trakcie Monachijskiej Konferencji Bezpiecze\u0144stwa wiceprezydent USA Kamala Harris.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8664082,harris-rosja-ukraina-zbrodnie-przeciwko-ludzkosci.html", "date_published": "2023-02-18 13:33:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef NATO: To, co si\u0119 dzieje dzi\u015b w Europie, jutro mo\u017ce mie\u0107 miejsce w Azji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NihktkuTURBXy9iMjE3YjI5Ni1hNWU0LTRjZWItOTc4Zi02MGZkN2Q1OTQ0ZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przemawiaj\u0105c w sobot\u0119 na Monachijskiej Konferencji Bezpiecze\u0144stwa, sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg wezwa\u0142 do kontynuowania i wzmocnienia wsparcia dla Ukrainy w walce z rosyjskim okupantem, a tak\u017ce ostrzeg\u0142 przed konsekwencjami sukcesu Kremla, kt\u00f3ry by\u0142by sygna\u0142em dla innych re\u017cim\u00f3w, \u017ce swoje cele mog\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 za pomoc\u0105 si\u0142y.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8664081,szef-nato-wojna-w-ukrainie-chiny-obserwuja.html", "date_published": "2023-02-18 13:30:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bia\u0142oru\u015b wprowadzi\u0142a ograniczenia dla polskich przewo\u017anik\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cxjktkuTURBXy81Njg3NzQ1NS05YWQ3LTRjZWMtOWE0MC1kNWQ4MjA3NmI5M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z powodu ogranicze\u0144 wprowadzonych przez Bia\u0142oru\u015b polscy przewo\u017anicy nie mog\u0105 korzysta\u0107 z przej\u015b\u0107 granicznych na odcinku granicy Bia\u0142orusi z Litw\u0105 i \u0141otw\u0105; s\u0105 odprawiani tylko w przej\u015bciu granicznym Kukuryki-Koroszczyn - poinformowa\u0142a w sobot\u0119 PAP rzeczniczka Stra\u017cy Granicznej por. Anna Michalska.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8664079,bialorus-wprowadzila-ograniczenia-dla-polskich-przewoznikow.html", "date_published": "2023-02-18 13:25:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dyrektywa Work-life balance. Co si\u0119 zmieni dla pracownik\u00f3w?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MSEktkuTURBXy9jMGQ0ZTBmMi01MzMyLTRmYTUtYmVjNS1iNWE4ZTY2ZDc3YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Termin implementowania przepis\u00f3w tzw. dyrektywy Work-life balance nie jest jeszcze znany. Najprawdopodobniej doczekamy si\u0119 zmian w prawie jeszcze w tym roku.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/wideo/8663764,dyrektywa-work-life-balance-co-sie-zmieni-nowe-urlopy.html", "date_published": "2023-02-18 12:26:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zawodowi kontrarianie. Dla zasady zaprzecz\u0105 wszystkiemu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gf4ktkuTURBXy80NWJhYjk4OS03MGM3LTRjNzQtYmU1My1hYjAwNTdjMTE4NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dla zasady zaprzecz\u0105 wszystkiemu, w co wierzy wi\u0119kszo\u015b\u0107. Zawodowi kontrarianie kompromituj\u0105 tak potrzebny ka\u017cdemu spo\u0142ecze\u0144stwu nonkonformizm.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/8662808,zawodowi-kontrarianie-nonkonformizm-kompromitacja.html", "date_published": "2023-02-18 10:52:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Opinia rzecznika TSUE to solidny klaps dla bank\u00f3w. Ale armagedonu nie b\u0119dzie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ATaktkuTURBXy82YjVkMTIyYi01MzBkLTQzYWItYWQzZC05MmNlNzgyYzA5ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawo do wynagrodzenia za korzystanie z kapita\u0142u w przypadku uniewa\u017cnienia umowy kredytowej ma konsument, ale nie bank \u2013 tak\u0105 opini\u0119 przedstawi\u0142 w czwartek rzecznik generalny Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej. Finalny wyrok \u2013 a zwykle wyroki s\u0105 zgodne z opini\u0105 rzecznika \u2013 ma zapa\u015b\u0107 w pa\u017adzierniku. Ale armagedonu nie b\u0119dzie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8662836,opinia-rzecznika-tsue-to-solidny-klaps-dla-bankow.html", "date_published": "2023-02-18 10:51:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier Finladii: D\u0105\u017cymy do wst\u0105pienia do NATO w tym samym czasie co Szwecja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PVAktkuTURBXy9hMGQ1NzA1Ny0wYzYyLTRmMjYtYmNkYS04MjYzNWYxMTMyMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Finlandia chce przyst\u0105pi\u0107 do NATO w tym samym czasie co Szwecja - powiedzia\u0142a premier Sanna Marin podczas dyskusji na Monachijskiej Konferencji Bezpiecze\u0144stwa w sobot\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8664064,premier-finladii-dazymy-do-wstapienia-do-nato-w-tym-samym-czasie-co-szwecja.html", "date_published": "2023-02-18 10:24:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Duda: Wspieraj\u0105c Ukrain\u0119, dzia\u0142am w interesie Polski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBgktkuTURBXy8wN2VjYzQzMS1mYmFlLTQzZTUtYTkyZi1mZmQ3MjUwZDVmNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wspieraj\u0105c Ukrain\u0119 i Ukrai\u0144c\u00f3w mam pe\u0142n\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce dzia\u0142am w interesie mojego kraju i moich rodak\u00f3w; Ukrai\u0144cy broni\u0105 przed rosyjskim imperializmem nie tylko swoj\u0105 ojczyzn\u0119, ale i Europ\u0119 \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Andrzej Duda w opublikowanym w sobot\u0119 wywiadzie dla ukrai\u0144skiej pa\u0144stwowej agencji informacyjnej Ukrinform.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8664062,prezydent-duda-wspierajac-ukraine-dzialam-w-interesie-polski.html", "date_published": "2023-02-18 10:18:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki: Ok. po\u0142owa pa\u0144stw UE popiera wsp\u00f3ln\u0105 produkcj\u0119 amunicji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y-zktkuTURBXy9iZTMyNzY0NC1lZjMwLTRhOTMtYTQ3My1mNjNjZmNkZGU4ZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecnie oko\u0142o po\u0142owa pa\u0144stw UE popiera wsp\u00f3ln\u0105 produkcj\u0119 amunicji; jeszcze na ostatnim posiedzeniu Rady Europejskiej by\u0142o to kilka pa\u0144stw. Temu s\u0142u\u017cy nasza uporczywa praca na arenie mi\u0119dzynarodowej - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8664059,morawiecki-ok-polowa-panstw-ue-popiera-wspolna-produkcje-amunicji.html", "date_published": "2023-02-18 10:15:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kraje naszego regionu wska\u017c\u0105 wsp\u00f3lnego kandydata na szefa NATO? Komentarz premiera Morawieckiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2C_ktkuTURBXy8zMGQwMTUwNi0wMWJlLTRiNTMtYmVmZi0yYjM3NGVjN2NmOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jako kraje Europy \u015arodkowo-Wschodniej pracujemy nad wskazaniem wsp\u00f3lnego kandydata na stanowisko sekretarza generalnego NATO po odej\u015bciu Jensa Stoltenberga - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 w Monachium premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8664057,morawiecki-wspolny-kandydat-regionu-na-szefa-nato.html", "date_published": "2023-02-18 10:13:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Daily Telegraph\" o Polsce: Od problematycznego dziecka UE po wiod\u0105c\u0105 si\u0142\u0119 w Europie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sd2ktkuTURBXy82MjU5YmYwYS1lOWM1LTQwNGUtYWYzNC0zYjlkMThlZDRmYWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska, b\u0119d\u0105ca niedawno obiektem szyderczych oskar\u017ce\u0144 ze strony unijnych biurokrat\u00f3w, jest teraz wiod\u0105c\u0105 si\u0142\u0105 w Europie - pisze w sobot\u0119 na \u0142amach dziennika &quot;Daily Telegraph&quot; Ivor Roberts, by\u0142y ambasador Wielkiej Brytanii w Jugos\u0142awii, Irlandii i we W\u0142oszech.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8664055,daily-telegraph-o-polsce-od-problematycznego-dziecka-ue-po-wiodaca-sile-w-europie.html", "date_published": "2023-02-18 10:11:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Kreml chce, aby bia\u0142oruska zbrojeni\u00f3wka doposa\u017ca\u0142a rosyjsk\u0105 armi\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M-jktkuTURBXy8wZDllYmEyMi1mZjEzLTRjY2EtYWQwOC0yNGUzZmU1MmE1ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kreml prawdopodobnie w\u0142\u0105czy elementy bia\u0142oruskiego przemys\u0142u obronnego do swych dzia\u0142a\u0144 na rzecz doposa\u017cenia armii rosyjskiej w celu wsparcia przed\u0142u\u017caj\u0105cej si\u0119 wojny z Ukrain\u0105 - ocenia w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8664046,rosja-bialoruska-zbrojeniowka-doposazala-rosyjska-armie.html", "date_published": "2023-02-18 09:10:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szwecja zwr\u00f3ci Polsce \u0142upy zrabowane jeszcze w czasie potopu? Jest propozycja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f1oktkuTURBXy8zOGI0MTBhOC03NzBmLTQ3MzAtOTE1Yi0wY2I3ZGM0NTM5MGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szwedzki parlamentarzysta Bjoern Soeder zaproponowa\u0142 rz\u0105dowi w Sztokholmie zwrot \u0142up\u00f3w zrabowanych Polsce podczas potopu szwedzkiego. Wed\u0142ug Soedera skarby mog\u0142yby zasili\u0107 ekspozycj\u0119 w Muzeum Historii Polski w Warszawie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8664045,szwecja-zwrot-lupo-potop-szwedzki.html", "date_published": "2023-02-18 08:59:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Agencja S&amp;P potwierdzi\u0142a rating. \"Polska b\u0119dzie w stanie przetrwa\u0107 wi\u0119kszo\u015b\u0107 szok\u00f3w\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sqZktkuTURBXy82M2Y0NGUxNy0wNzFlLTRhNzUtOTU0MS1iZjU0MWRkYTUxOTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Agencja S&amp;amp;P Global Ratings potwierdzi\u0142a d\u0142ugoterminowy rating Polski w walucie obcej na poziomie &quot;A-&quot; - poinformowa\u0142a agencja w komunikacie. Perspektywa ratingu pozosta\u0142a stabilna.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8664044,agencja-sp-potwierdzila-rating-polski.html", "date_published": "2023-02-18 08:55:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przewaga spadk\u00f3w na Wall Street", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pi\u0105tkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 przewag\u0105 spadk\u00f3w. Spo\u015br\u00f3d g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w zyska\u0142 jedynie Dow Jones, ale i tak ca\u0142y tydzie\u0144 zako\u0144czy\u0142 on trzeci raz pod rz\u0105d na minusie.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8664043,wall-street-przewaga-spadkow.html", "date_published": "2023-02-18 08:52:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Umowa handlowa UE\u2013Nowa Zelandia gotowa. Teraz musz\u0105 podpisa\u0107 j\u0105 pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f_3ktkuTURBXy9lYWYwZDI3NS0wZDVjLTRkNzctYjI1Zi01NWIzNmVmYzQ4YzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska przes\u0142a\u0142a Radzie (pa\u0144stwom cz\u0142onkowskim ) umow\u0119 handlow\u0105 UE\u2013Nowa Zelandia do podpisania. Gdy Rada wyrazi zgod\u0119, UE i Nowa Zelandia mog\u0105 podpisa\u0107 umow\u0119, kt\u00f3ra nast\u0119pnie mo\u017ce zosta\u0107 przekazana Parlamentowi Europejskiemu, by uzyska\u0107 jego aprobat\u0119. Po zatwierdzeniu umowa mo\u017ce wej\u015b\u0107 w \u017cycie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8664042,umowa-handlowa-ue-nowa-zelandia-do-ratyfikacji.html", "date_published": "2023-02-18 08:51:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bu\u0142garia zmienia plany. \"Nie przyjmiemy euro w 2024 roku\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/etmktkuTURBXy80ZDJiZWQ0OC0zYzNhLTQzZTUtYjAxYS1kNTEyZTY0ZDM0YzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wbrew wcze\u015bniejszej zapowiedzi Bu\u0142garia nie przyjmie euro na pocz\u0105tku 2024 roku - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek minister finans\u00f3w Rosica We\u0142kowa. Nie wykluczy\u0142a, \u017ce mo\u017ce to nast\u0105pi\u0107 p\u00f3\u017aniej w 2024 roku, ale - jak doda\u0142a - jest to raczej w\u0105tpliwe.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8664040,bulgaria-zmienia-plany-nie-przyjmiemy-euro-w-2024-roku.html", "date_published": "2023-02-18 08:46:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Rumunii powstanie najwi\u0119ksza elektrownia s\u0142oneczna w Europie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w7oktkuTURBXy82NzFlZmMxMy1hNDcwLTRjY2EtOGQ2My1jYmQ3YWJiNTNjMDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W okr\u0119gu Arad na zachodzie Rumunii powstanie najwi\u0119ksza w Europie elektrownia fotowoltaiczna. Pierwsze panele s\u0142oneczne zainstalowane zostan\u0105 w drugim kwartale 2023 roku - poinformowa\u0142y w pi\u0105tek lokalne w\u0142adze, cytowane przez bukareszte\u0144ski portal Ziare.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8664039,rumunia-najwieksza-elektrownia-sloneczna-w-europie.html", "date_published": "2023-02-18 08:43:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Badacze: Uk\u0142ad S\u0142oneczny nale\u017cy do najrzadszych system\u00f3w planetarnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V_sktkuTURBXy8zYjBhZTU0My0wZjZkLTRmOWYtYTQxYS0zZDk1NzgxZjc1OTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pod wzgl\u0119dem dystrybucji planet istniej\u0105 cztery rodzaje planetarnych system\u00f3w. Nasz Uk\u0142ad S\u0142oneczny jest jednym z najmniej licznych - wskazuj\u0105 naukowcy ze Szwajcarii.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8664038,badacze-uklad-sloneczny-nalezy-do-najrzadszych-systemow-planetarnych.html", "date_published": "2023-02-18 08:41:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rdzenni mieszka\u0144cy Kanady odzyskuj\u0105 z muze\u00f3w totemy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PdnktkuTURBXy82NTgwZjI3YS04OTViLTQ1NDYtYjZjOC04Y2QwMGJiZWVmZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cz\u0119\u015b\u0107 okien, \u015bcian i dachu muzeum w Victorii w Kolumbii Brytyjskiej zosta\u0142a rozebrana, gdy muzeum zwraca\u0142o Indianom Nuxalk pal totemowy. Kanadyjskie i zagraniczne muzea oddaj\u0105 Indianom wa\u017cne dla nich przedmioty. Rdzenni mieszka\u0144cy Kanady staraj\u0105 si\u0119 o zwrot wa\u017cnych dla nich przedmiot\u00f3w od prawie 50 lat, gdy m\u0142odzi ludzie zainteresowali si\u0119 odtworzeniem tradycji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8664037,kanada-rdzenni-mieszkancy-odzyskuja-z-muzeow-totemy.html", "date_published": "2023-02-18 08:36:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Analityk: Ceny skupu mleka moga spa\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QFYktkuTURBXy8wMDNlMTZkOC1lNDNlLTQ5YTgtYmMwNy1jOGMyMGRhMDZhNTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwsze miesi\u0105ce br. zapewne przynios\u0105 spadki cen skupu mleka w Polsce, ale produkcja mleka nadal b\u0119dzie rentowna \u2013 uwa\u017ca analityk Banku BNP Paribas Pawe\u0142 Wyrzykowski. Jego zdaniem nie nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 spadku cen detalicznych produkt\u00f3w mleczarskich w sklepach.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8664035,ceny-skupu-mleka-moga-spasc.html", "date_published": "2023-02-18 08:34:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Udzia\u0142 elektryk\u00f3w w sprzeda\u017cy aut b\u0119dzie r\u00f3s\u0142, ale jest jeden problem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/enBktkuTURBXy8zZDRlNjFhZS1kNDk1LTRhMzYtYTVjNi00NDFhYWVhNTA0OTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na koniec 2023 roku, udzia\u0142 elektryk\u00f3w w \u0142\u0105cznej sprzeda\u017cy nowych samochod\u00f3w w Polsce si\u0119gnie od 5 do nawet 7 proc. - szacuj\u0105 eksperci Carsmile. Wskazuj\u0105, \u017ce potencja\u0142 rynku to nawet 10 proc., ale przeszkod\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia tego poziomu s\u0105 wysokie ceny elektryk\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8664034,udzial-elektrykow-w-sprzedazy-aut-2023.html", "date_published": "2023-02-18 08:29:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izrael i Arabia Saudyjska zacie\u015bniaj\u0105 wi\u0119zi wojskowe. Jest jeden pow\u00f3d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PNLktkuTURBXy8wODU4OGE0YS04YzcxLTRmMDEtOGI2Mi1jYzI4Yjc3OWRkMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Izraela, pod przewodnictwem premiera Benjamina Netanjahu zintensyfikowa\u0142 wspierane przez USA rozmowy z Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105 na temat rozwoju bli\u017cszych wi\u0119zi wojskowych i wywiadowczych w \u015bwietle rosn\u0105cych obaw zwi\u0105zanych z Iranem - informuje w pi\u0105tek Bloomberg.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8664032,izrael-i-arabia-saudyjska-zaciesniaja-wiezi-wojskowe.html", "date_published": "2023-02-18 08:21:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert: Dieta niskobia\u0142kowa jest niebezpieczna, szczeg\u00f3lnie dla dzieci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1XDktkuTURBXy8wOTk2ZDFmNy1hMjY0LTRjNDQtODEzZS1lNmMwNjU2N2ZhNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dieta niskobia\u0142kowa jest niebezpieczna, szczeg\u00f3lnie dla dzieci i kobiet w okresie menopauzy - powiedzia\u0142a PAP dietetyk Dzieci\u0119cego Szpitala Klinicznego im. Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie Paulina Gryz.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8664031,dieta-niskobialkowa-jest-niebezpieczna.html", "date_published": "2023-02-18 08:18:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zakaz noszenia broni w Warszawie. Jest nowe rozporz\u0105dzenie MSWiA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-PUktkuTURBXy9hMzczMTIxMy01NTY2LTQzZWUtYjI3MS01YTQ2NjkxMjk4MmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od poniedzia\u0142ku do \u015brody w Warszawie b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142 zakaz noszenia lub przemieszczania w stanie roz\u0142adowanym wszelkiego rodzaju broni - stanowi rozporz\u0105dzenie ministra spraw wewn\u0119trznych i administracji Mariusza Kami\u0144skiego. We wtorek wizyt\u0119 w Polsce rozpocznie prezydent USA Joe Biden.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8664029,mswia-zakaz-noszenia-broni-w-warszawie.html", "date_published": "2023-02-18 08:07:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja odm\u00f3wi\u0142a USA inspekcji broni j\u0105drowej. Traktat Nowy START \"niknie w oczach\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AcJktkuTURBXy8yYmVjNGRjNi04MGJmLTQ3ODEtODFmOS02YWNjZWJiYTRlOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja \u0142amie traktat Nowy START, uniemo\u017cliwiaj\u0105c USA inspekcj\u0119 swojego arsena\u0142u j\u0105drowego - oznajmi\u0142 ameryka\u0144ski Departament Stanu. Od trzech lat nie odbywaj\u0105 si\u0119 ameryka\u0144skie kontrole broni j\u0105drowej w rosyjskiej bazie okr\u0119t\u00f3w podwodnych Floty P\u00f3\u0142nocnej; tym samym kluczowa umowa mi\u0119dzy pa\u0144stwami o najwi\u0119kszym arsenale j\u0105drowym niknie w oczach - pisze Barents Observer, norweski portal skupiony na regionie Arktyki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8664028,nowy-start-rosja-odmowila-usa-inspekcji-broni-jadrowej.html", "date_published": "2023-02-18 08:04:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co oznacza wizyta Joe Bidena w Polsce? Amerykanista wyja\u015bnia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qJektkuTURBXy9iZWI5NDBiOC02MGI0LTRhYjktOWI0Yy1kMTRjMjFkM2I2YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cz\u0119ste wizyty prezydenta USA Joego Bidena, spotkania, rozmowy, \u015bwiadcz\u0105 o tym, \u017ce jeste\u015bmy wa\u017cni dla USA. Jeste\u015bmy pa\u0144stwem, kt\u00f3rego polityka i spos\u00f3b jej realizacji spotykaj\u0105 si\u0119 z aprobat\u0105 Waszyngtonu \u2013 powiedzia\u0142 PAP prof. Zbigniew Lewicki, amerykanista z Uniwersytetu Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8664026,prof-lewicki-wizyty-bidena-swiadcza-o-naszej-wadze.html", "date_published": "2023-02-18 07:52:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pomoc dla firm energoch\u0142onnych: wnioski z\u0142o\u017cy ponad 300 przedsi\u0119biorstw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c7SktkuTURBXy9kOTBkMjA5Mi04Nzc1LTQxNWQtOGQxNC04MmJhYjhjYWFmMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 300 przedsi\u0119biorstw zacz\u0119\u0142o ubiega\u0107 si\u0119 o rz\u0105dow\u0105 pomoc dla firm energoch\u0142onnych, 67 wniosk\u00f3w ju\u017c zosta\u0142o formalnie z\u0142o\u017conych \u2013 poinformowa\u0142 PAP minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Chcemy, aby pieni\u0105dze jak najszybciej trafi\u0142y do firm - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8664024,pomoc-dla-firm-energochlonnych-wnioski-zlozy-ponad-300.html", "date_published": "2023-02-18 07:44:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Londyn: Rosji coraz trudniej jest izolowa\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwo od wojny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskim w\u0142adzom coraz trudniej jest izolowa\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwo od wojny na Ukrainie, a wraz z rosn\u0105c\u0105 liczb\u0105 zmobilizowanych znaczenia nabiera kwestia wsparcia dla nich i ich rodzin - poinformowa\u0142o w sobot\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8664022,rosji-coraz-trudniej-izolowac-spoleczenstwo-od-wojny.html", "date_published": "2023-02-18 07:41:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy social media niszcz\u0105 zdrowie psychiczne dzieci i nastolatk\u00f3w? Wszystko zale\u017cy od etapu rozwoju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NE1ktkuTURBXy81ODJiOWNmMi02ZjRmLTRmZjItOTk3NC01MWVlYWMxNjNhY2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na stronie magazynu \u201eNature\u201d Amy Orben i Sarah-Jayne Blakemore podzieli\u0142y si\u0119 spostrze\u017ceniami, kt\u00f3re wynikaj\u0105 z przeprowadzonych przez nie bada\u0144 nad obecno\u015bci\u0105 nastolatk\u00f3w w social mediach. Dotychczasowe badania, jak wskazuj\u0105 ekspertki, przynosi\u0142y cz\u0119sto sprzeczne b\u0105d\u017a niejednoznaczne wyniki. Pomijano w nich kluczow\u0105 zdaniem naukowczy\u0144 kwesti\u0119 \u2013 to, na jakim etapie rozwoju jest m\u0142ody cz\u0142owiek.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8661971,social-media-dzieci-mlodziez-zdrowie-psychiczne.html", "date_published": "2023-02-18 07:12:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy grozi nam globalna wojna? Zegar Zag\u0142ady tyka coraz szybciej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J06ktkuTURBXy9mZjIxYmUwYy1hNmJlLTRmZDUtYjhjYS03NDlmZTA0NTQ4MGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecna napi\u0119ta sytuacja na \u015bwiecie mo\u017ce nas prowadzi\u0107 do wielu niepokoj\u0105cych konsekwencji - tak przynajmniej twierdzi wi\u0119kszo\u015b\u0107 respondent\u00f3w-ekspert\u00f3w w ankiecie Ipsos przeprowadzonej w 2022 roku dla firmy ubezpieczeniowej AXA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8662574,wojna-swiatowa-ryzyko-wybuchu-zegar-zaglady.html", "date_published": "2023-02-18 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]