[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "G7 deklaruje niezachwian\u0105 pomoc dla Ukrainy. \"Tak d\u0142ugo, jak to konieczne\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-g7-deklaruje-niezachwiana-pomoc-dla-ukrainy-tak-dlugo-jak-to,nId,6606111\"><img align=\"left\" alt=\"G7 deklaruje niezachwian\u0105 pomoc dla Ukrainy. &quot;Tak d\u0142ugo, jak to konieczne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/g7-deklaruje-niezachwiana-pomoc-dla-ukrainy-tak-dlugo-jak-to/000GS3OI8Y60HEMV-C321.jpg\" /></a>Pot\u0119piamy w najostrzejszych s\u0142owach niesprowokowan\u0105 i brutaln\u0105 wojn\u0119 Rosji przeciwko Ukrainie, z kt\u00f3r\u0105 jeste\u015bmy solidarni, i kt\u00f3r\u0105 b\u0119dziemy wspiera\u0107 tak d\u0142ugo, jak to konieczne - o\u015bwiadczy\u0142y pa\u0144stwa G7 podczas Monachijskiej Konferencji Bezpiecze\u0144stwa. Zdaniem cz\u0142onk\u00f3w grupy Rosja prowadzi tak\u017ce nieodpowiedzialn\u0105 retoryk\u0119 nuklearn\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-g7-deklaruje-niezachwiana-pomoc-dla-ukrainy-tak-dlugo-jak-to,nId,6606111", "date_published": "2023-02-18 22:34:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Zwi\u0119kszenie produkcji sprz\u0119tu wojskowego w Europie. \"Brakuje konsensusu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwiekszenie-produkcji-sprzetu-wojskowego-w-europie-brakuje-k,nId,6606085\"><img align=\"left\" alt=\"Zwi\u0119kszenie produkcji sprz\u0119tu wojskowego w Europie. &quot;Brakuje konsensusu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zwiekszenie-produkcji-sprzetu-wojskowego-w-europie-brakuje-k/000GS34UXHLK2LS9-C321.jpg\" /></a>- Brakuje nam jasnego konsensusu politycznego - o\u015bwiadczy\u0142 Ralf Kerzel, szef przedsi\u0119biorstwa KMW, lidera przemys\u0142u zbrojeniowego w Europie. W jego opinii na drodze ku zwi\u0119kszeniu produkcji w jego koncernie brakuje konkretnych zam\u00f3wie\u0144 na sprz\u0119t wojskowy i uzbrojenie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwiekszenie-produkcji-sprzetu-wojskowego-w-europie-brakuje-k,nId,6606085", "date_published": "2023-02-18 19:51:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]