[{"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Trzy kontrmanifestacje podczas Marszu R\u00f3wno\u015bci. Uczestnicy przeszli 3,5 km, jeden z nich zosta\u0142 ukarany mandatem", "description": "Wydarzenie twa dzi\u015b w Kaliszu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142902-trzy_kontrmanifestacje_podczas_marszu_rownosci_uczestnicy_przeszli_35_km_jeden_z_nich_zostal_ukarany_mandatem?rss=1", "date_published": "2023-09-09T18:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Szukaj\u0105 tego rowerzysty. Rozpoznajesz?", "description": "Jecha\u0142 na rowerze, kt\u00f3ry nie nale\u017cy do niego.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142900-szukaja_tego_rowerzysty_rozpoznajesz?rss=1", "date_published": "2023-09-09T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Stolarnia w ogniu. Kilkana\u015bcie stra\u017cackich zast\u0119p\u00f3w w akcji", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w powiecie koni\u0144skim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142901-stolarnia_w_ogniu_kilkanascie_strazackich_zastepow_w_akcji?rss=1", "date_published": "2023-09-09T14:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Volkswagen ogranicza prac\u0119 w przysz\u0142ym tygodniu. Podano pow\u00f3d", "description": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 pracownik\u00f3w zatrudnionych w fabrykach w Poznaniu i we Wrze\u015bni nie b\u0119dzie pracowa\u0107 w poniedzia\u0142ek i pi\u0105tek.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142899-volkswagen_ogranicza_prace_w_przyszlym_tygodniu_podano_powod?rss=1", "date_published": "2023-09-09T14:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Nocne ha\u0142asy na Starym Rynku. To zaplanowane dzia\u0142ania", "description": "Mieszka\u0144cy musz\u0105 uzbroi\u0107 si\u0119 w cierpliwo\u015b\u0107.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142898-nocne_halasy_na_starym_rynku_to_zaplanowane_dzialania?rss=1", "date_published": "2023-09-09T14:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wandal zniszczy\u0142 mi\u0119dzy innymi pomnik i fontann\u0119 na rynku. Ju\u017c go maj\u0105", "description": "To 40-latek.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142897-wandal_zniszczyl_miedzy_innymi_pomnik_i_fontanne_na_rynku_juz_go_maja?rss=1", "date_published": "2023-09-09T14:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Maj\u0105 ju\u017c sw\u00f3j mural, a teraz w ca\u0142ym mie\u015bcie b\u0119dzie mo\u017cna spotka\u0107 cz\u0142onk\u00f3w najs\u0142ynniejszej pozna\u0144skiej rodziny", "description": "Wszystko za spraw\u0105 gry miejskiej, kt\u00f3ra prowadzi \u015bladem Je\u017cycjady.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142896-maja_juz_swoj_mural_a_teraz_w_calym_miescie_bedzie_mozna_spotkac_czlonkow_najslynniejszej_poznanskiej_rodziny?rss=1", "date_published": "2023-09-09T14:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ogromna inwestycja pod Poznaniem. &quot;Poci\u0105gi je\u017cd\u017c\u0105 nowym wiaduktem&quot;", "description": "Gotowy jest nowy wiadukt kolejowy w Kobylnicy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142895-ogromna_inwestycja_pod_poznaniem_pociagi_jezdza_nowym_wiaduktem?rss=1", "date_published": "2023-09-09T13:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Du\u017ca impreza na ulicy \u015awi\u0119ty Marcin. &quot;Czas na kolejne s\u0105siedzkie \u015bwi\u0119to!&quot;", "description": "Trwa Dzie\u0144 S\u0105siada.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142894-duza_impreza_na_ulicy_swiety_marcin_czas_na_kolejne_sasiedzkie_swieto?rss=1", "date_published": "2023-09-09T13:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Z nowym partnerem okrad\u0142a by\u0142ego. Nie odda\u0142a... klucza", "description": "Sprawa znajdzie sw\u00f3j fina\u0142 w s\u0105dzie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142893-z_nowym_partnerem_okradla_bylego_nie_oddala_klucza?rss=1", "date_published": "2023-09-09T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Niecodzienna okazja. Policjanci otworzyli dzi\u015b swoje bramy", "description": "Mo\u017cna mi\u0119dzy innymi zwiedzi\u0107 zakamarki pozna\u0144skiej komendy na Szylinga, ale nie tylko.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142892-niecodzienna_okazja_policjanci_otworzyli_dzis_swoje_bramy?rss=1", "date_published": "2023-09-09T12:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "M\u0119\u017cczyzna bez koszulki sta\u0142 na barierce nad przej\u015bciem podziemnym", "description": "Do niebezpiecznej sytuacji dosz\u0142o oko\u0142o po\u0142udnia przy Mo\u015bcie Dworcowym w Poznaniu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142891-mezczyzna_bez_koszulki_stal_na_barierce_nad_przejsciem_podziemnym?rss=1", "date_published": "2023-09-09T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Multimedalista Posnanii zmar\u0142 po d\u0142ugiej i ci\u0119\u017ckiej chorobie. &quot;Marcin przez lata by\u0142 jednym z najlepszych w swojej dyscyplinie&quot;", "description": "Marcin Gembiak mia\u0142 38 lat.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142890-multimedalista_posnanii_zmarl_po_dlugiej_i_ciezkiej_chorobie_marcin_przez_lata_byl_jednym_z_najlepszych_w_swojej_dyscyplinie?rss=1", "date_published": "2023-09-09T11:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Z\u0142apali go z narkotykami. 30-latek chcia\u0142 da\u0107 policjantom \u0142ap\u00f3wk\u0119", "description": "Grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142889-zlapali_go_z_narkotykami_30_latek_chcial_dac_policjantom_lapowke?rss=1", "date_published": "2023-09-09T10:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Minister B\u0142aszczak odebra\u0142 w Poznaniu nagrod\u0119. Obieca\u0142 pomoc w odbudowie Pomnika Wdzi\u0119czno\u015bci", "description": "Uroczysta gala zosta\u0142a zorganizowana w pi\u0105tek.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142888-minister_blaszczak_odebral_w_poznaniu_nagrode_obiecal_pomoc_w_odbudowie_pomnika_wdziecznosci?rss=1", "date_published": "2023-09-09T10:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Dni pary na Maltance. &quot;Kursowa\u0107 b\u0119d\u0105 dwa absolutnie wyj\u0105tkowe pojazdy&quot;", "description": "To atrakcja zaplanowana na ca\u0142y weekend.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142887-dni_pary_na_maltance_kursowac_beda_dwa_absolutnie_wyjatkowe_pojazdy?rss=1", "date_published": "2023-09-09T09:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Awantura na ogr\u00f3dkach dzia\u0142kowych. &quot;Manewry Fiatem Pand\u0105 zako\u0144czy\u0142y si\u0119 na p\u0142ocie&quot;", "description": "68-letni poznaniak by\u0142 przekonany, \u017ce jest ju\u017c trze\u017awy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142886-awantura_na_ogrodkach_dzialkowych_manewry_fiatem_panda_zakonczyly_sie_na_plocie?rss=1", "date_published": "2023-09-09T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Piknik militarny na Cytadeli. &quot;Czasu na nud\u0119 nie przewidujemy!&quot;", "description": "W 84. rocznic\u0119 jednej z najwa\u017cniejszych bitew w historii or\u0119\u017ca polskiego, bitwy nad Bzur\u0105, odb\u0119dzie si\u0119 piknik militarny  pn. &quot;Armia &quot;Pozna\u0144&quot;.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142885-piknik_militarny_na_cytadeli_czasu_na_nude_nie_przewidujemy?rss=1", "date_published": "2023-09-09T08:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zabytkowe samochody przyjecha\u0142y do Poznania. Du\u017co si\u0119 dzi\u015b b\u0119dzie dzia\u0142o!", "description": "Trwa jubileuszowy, 50. Pozna\u0144ski Mi\u0119dzynarodowy Rajd Pojazd\u00f3w Zabytkowych. Dzi\u015b piknik na Torze Pozna\u0144.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142884-zabytkowe_samochody_przyjechaly_do_poznania_duzo_sie_dzis_bedzie_dzialo?rss=1", "date_published": "2023-09-09T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Koniec remontu na oko\u0142o milion z\u0142otych. &quot;Przywr\u00f3cony zosta\u0142 historyczny charakter ulicy&quot;", "description": "Na ul. Obozowej odby\u0142 si\u0119 odbi\u00f3r techniczny po zako\u0144czeniu remontu jezdni i chodnika.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142883-koniec_remontu_na_okolo_milion_zlotych_przywrocony_zostal_historyczny_charakter_ulicy?rss=1", "date_published": "2023-09-09T07:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Koniec remontu za oko\u0142o milion z\u0142otych. &quot;Przywr\u00f3cony zosta\u0142 historyczny charakter ulicy&quot;", "description": "Na ul. Obozowej odby\u0142 si\u0119 odbi\u00f3r techniczny po zako\u0144czeniu remontu jezdni i chodnika.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142883-koniec_remontu_za_okolo_milion_zlotych_przywrocony_zostal_historyczny_charakter_ulicy?rss=1", "date_published": "2023-09-09T07:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]