[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mi\u0119dzy deklaracjami a realnymi mo\u017cliwo\u015bciami. PiS implementuje unijne przepisy. KO Liczy na urok i kontatky Tuska", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hr1ktkuTURBXy84NWE1MmVjZC1lZDE1LTQzMmEtYTM2Mi1lNTgzNDRkNDAzOWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Konwencje programowe dw\u00f3ch najwi\u0119kszych ugrupowa\u0144 pokazuj\u0105 wyra\u017anie, \u017ce polityka europejska dla polskiego mainstreamu ewidentnie nie jest seksi. No chyba, \u017ce chodzi o krajowe spory, w kt\u00f3rych s\u0142owo \u201esuwerenno\u015b\u0107\u201d i\u201ebezpiecze\u0144stwo\u201ds\u0105 odmieniane przez wszystkie przypadki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9293826,miedzy-deklaracjami-a-realnymi-mozliwosciami-pis-implementuje-unijne.html", "date_published": "2023-09-09T20:34:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. Starcie tytan\u00f3w o pietruszk\u0119. Unia Europejska przesta\u0142a interesowa\u0107 Polak\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hr1ktkuTURBXy84NWE1MmVjZC1lZDE1LTQzMmEtYTM2Mi1lNTgzNDRkNDAzOWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Konwencje programowe dw\u00f3ch najwi\u0119kszych ugrupowa\u0144 pokazuj\u0105 wyra\u017anie, \u017ce polityka europejska dla polskiego mainstreamu ewidentnie nie jest seksi. No chyba, \u017ce chodzi o krajowe spory, w kt\u00f3rych s\u0142owo \u201esuwerenno\u015b\u0107\u201d i\u201ebezpiecze\u0144stwo\u201ds\u0105 odmieniane przez wszystkie przypadki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9293826,wybory-2023-starcie-tytanow-o-pietruszke-unia-europejska-przestala-i.html", "date_published": "2023-09-09T20:34:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PiS proponuje bezp\u0142atne bilety kolejowe dla senior\u00f3w i utrzymanie lotniska Chopina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KCAktkuTURBXy8wMmM3NmY5Ni0xMjkyLTRjYjktOGQxOS1mMTU0YTRlOTI5M2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bezp\u0142atne bilety kolejowe dla senior\u00f3w od 70 r.\u017c. i wprowadzenie wsp\u00f3lnego biletu w atrakcyjnej cenie na wszystkie poci\u0105gi w ca\u0142ym kraju - zak\u0142ada opublikowany w sobot\u0119 program PiS. Zapowiedziano w nim tak\u017ce podwojenie do 2030 r. mocy zainstalowanej w OZE i utrzymanie lotniska Chopina w Warszawie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9293823,pis-proponuje-bezplatne-bilety-kolejowe-dla-seniorow-i-utrzymanie-lotn.html", "date_published": "2023-09-09T19:45:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Manewry \"Northern Coasts 2023\". Niemiecka marynarka wojenna b\u0119dzie \u0107wiczy\u0107 u wybrze\u017cy \u0141otwy i Estonii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-1mktkuTURBXy9hYWQxZDFkMC0wZTU3LTRiMDAtOWRiNS1jNzY0ZDliYzM1MTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W sobot\u0119 na Morzu Ba\u0142tyckim rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 manewry NATO &quot;Northern Coasts 2023&quot; \u2013 bierze w nich udzia\u0142 ponad 3 tys. \u017co\u0142nierzy z 14 pa\u0144stw, prawie 30 okr\u0119t\u00f3w, 20 samolot\u00f3w \u2013 poinformowa\u0142a niemiecka marynarka wojenna, kt\u00f3ra organizuje dwutygodniowe \u0107wiczenia. Wyra\u017anie pokazujemy Rosji, \u017ce sojusznicy z NATO s\u0105 czujni - podkre\u015bli\u0142 dow\u00f3dca niemieckiej marynarki wojennej wiceadmira\u0142 Jan Christian Kaack.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9293822,manewry-northern-coasts-2023-niemiecka-marynarka-wojenna-bedzie-cwi.html", "date_published": "2023-09-09T19:24:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczyt G20. Elitarny klub najbogatszych pa\u0144stw wybra\u0142 letni\u0105 postaw\u0119 wobec inwazji Rosji na Ukrain\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BPbktkuTURBXy83YTU0YTI4MS0zMGZiLTQ5N2UtYTgxZC1jNTFhMmQ3NDg2YzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dcy pa\u0144stw grupy G20 wyrazili sprzeciw wobec \u201eu\u017cycia si\u0142y w celu zaj\u0119cia terytorium\u201d i podwa\u017cania suwerenno\u015bci pa\u0144stw. W punkcie odnosz\u0105cym si\u0119 do wojny na Ukrainie nie pot\u0119pili jednak Rosji \u2013 wynika ze wsp\u00f3lnej deklaracji og\u0142oszonej w sobot\u0119 podczas szczytu w Delhi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9293821,szczyt-g20-elitarny-klub-najbogatszych-panstw-wybral-letnia-postawe-w.html", "date_published": "2023-09-09T19:10:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Maroko: Og\u0142oszono trzydniow\u0105 \u017ca\u0142ob\u0119 narodow\u0105 po trz\u0119sieniu ziemi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zFjktkuTURBXy85MTk3MmNkZi1mYTFmLTRkZTMtOGVlMC0wNWVkOGMxYzExZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Maroku b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142a trzydniowa \u017ca\u0142oba narodowa po tragicznym trz\u0119sieniu ziemi, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142o ponad 1000 os\u00f3b - og\u0142osi\u0142 w sobot\u0119 wieczorem pa\u0142ac kr\u00f3lewski.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9293815,maroko-ogloszono-trzydniowa-zalobe-narodowa-po-trzesieniu-ziemi.html", "date_published": "2023-09-09T18:47:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Program PiS gwarantuje \"Bezpieczn\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 Polak\u00f3w\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zX6ktkuTURBXy81ZjdmMzE4Ni1kOTg2LTQ3Y2UtYmNjMC1hZDQ5ODAyODdkODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 opublikowa\u0142o w sobot\u0119 300-stronicowy program pt. &quot;Bezpieczna Przysz\u0142o\u015b\u0107 Polak\u00f3w&quot;. W\u015br\u00f3d zawartych w nich propozycji s\u0105 m.in.: grant na prac\u0119 zdaln\u0105 dla rodzica powracaj\u0105cego na rynek pracy, reforma S\u0105du Najwy\u017cszego i zbudowanie do 2031 r. 45 tys. klub\u00f3w sportowych w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9293814,program-pis-gwarantuje-bezpieczna-przyszlosc-polakow.html", "date_published": "2023-09-09T18:43:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Maroku. Odnaleziono cia\u0142a 1037 os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kUaktkuTURBXy9hYjMyN2QzNS03ZmNiLTRmOTYtOTMzNy0xMzhiMjAwMmNhNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba ofiar \u015bmiertelnych trz\u0119sienia ziemi, kt\u00f3re nawiedzi\u0142o w pi\u0105tek wieczorem Maroko, wzros\u0142a do 1037, za\u015b rannych do 1200 - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 rz\u0105d maroka\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9293812,trzesienie-ziemi-w-maroku-odnaleziono-ciala-1037-osob.html", "date_published": "2023-09-09T18:18:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rau o rosyjskich pseudowyborach na okupowanej Ukrainie: Polska nie uzna ich wynik\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1cXktkuTURBXy83ZjA5ODZkNy0zMTNiLTRkOWYtYmY2ZS0wZjdmYzEwMzJkMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska nie uzna rosyjskich pseudowybor\u00f3w organizowanych na okupowanych terenach Ukrainy \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119 minister spraw zagranicznych RP Zbigniew Rau na platformie X (d. Twitter).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9293811,rau-o-rosyjskich-pseudowyborach-na-okupowanej-ukrainie-polska-nie-uzn.html", "date_published": "2023-09-09T18:08:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy trac\u0105 zaufanie do polityk\u00f3w. Przysz\u0142o\u015b\u0107 widz\u0105 w ciemnych barwach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RKHktkuTURBXy9hNTExOWRlNi02MDM5LTQyNWYtYjVmMy0xOWMwMmQzY2I0MTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gospodarka, zmiany klimatyczne, dyskryminacja \u2013 to jedne z g\u0142\u00f3wnych obaw Niemc\u00f3w dotycz\u0105cych przysz\u0142o\u015bci - opisuje dziennik &quot;Welt&quot;, przedstawiaj\u0105c badania opinii publicznej. Z ankiety wynika, \u017ce Niemcy nie maj\u0105 te\u017c zaufania do polityk\u00f3w \u2013 80 proc. respondent\u00f3w uzna\u0142o, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 polityk\u00f3w nie ma poj\u0119cia, jakie obawy i zmartwienia towarzysz\u0105 obywatelom na co dzie\u0144.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9293810,niemcy-traca-zaufanie-do-politykow-przyszlosc-widza-w-ciemnych-barwac.html", "date_published": "2023-09-09T17:55:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kukiz: Polska zawsze by\u0142a, jest i b\u0119dzie moj\u0105 jedyn\u0105 parti\u0105. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski najbardziej wiarygodnym politykiem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jH4ktkuTURBXy83MDBlNzc5Yy0wMDkyLTRiOWUtYjlkMy1hYTJhN2FiNzFhNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wprowadzenie s\u0119dzi\u00f3w pokoju, zmiany w ordynacji wyborczej, dzie\u0144 referendalny w samorz\u0105dach, zniesienie immunitet\u00f3w pos\u0142om i senatorom - to punkty programu wymienione na konferencji PiS przez Paw\u0142a Kukiza. Wed\u0142ug Kukiza &quot;pierwszy polski polityk, kt\u00f3remu mo\u017cna wierzy\u0107, to Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9293807,kukiz-polska-zawsze-byla-jest-i-bedzie-moja-jedyna-partia-jaroslaw.html", "date_published": "2023-09-09T17:38:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak PiS chce \u201ckombinowa\u0107\u201d przy zdrowiu - czyli polityczna oferta dla pacjent\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q8BktkuTURBXy8wMjM0MTdiOC05NTUxLTQxNTQtODBkMy00ZmZhMDlkYmFmYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zdrowiem wybor\u00f3w \u017cadna partia ju\u017c nie wygra - wida\u0107 to po wypowiedziach polityk\u00f3w na sobotnich Konwencjach Wyborczych PiS i KO. Ich deklaracje tylko potwierdzaj\u0105, \u017ce temat zdrowia jest po prostu niewygodny politycznie. Gdyby kto\u015b powiedzia\u0142 prawd\u0105, co trzeba zrobi\u0107, \u017ceby \u201ewyleczy\u0107\u201d system ochrony zdrowia, \u017cadnych g\u0142os\u00f3w by w ten spos\u00f3b nie zdoby\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9293805,jak-pis-chce-kombinowac-przy-zdrowiu-czyli-polityczna-oferta-dla-p.html", "date_published": "2023-09-09T17:24:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Program modernizacji armii i zmiany kadrowe. Oto propozycje KO w zakresie bezpiecze\u0144stwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s78ktkuTURBXy8xODFkNzI0Ni0wYjYzLTQ3YjktYWE3OC0xYTljYWZhZjY0MDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W opublikowanych przez KO 100 konkretach w kwestii bezpiecze\u0144stwa generalnie wida\u0107 ch\u0119\u0107 kontynuacji polityki bezpiecze\u0144stwa prowadzonej przez PiS. G\u0142\u00f3wne zmiany maj\u0105 dotyczy\u0107 kadr. \u201eW ci\u0105gu 100 dni przedstawimy program modernizacji polskiej armii. Pozyskamy kolejnych 6 baterii Patriot, znacz\u0105c\u0105 liczb\u0119 \u015bmig\u0142owc\u00f3w wielozadaniowych i bojowych, dron\u00f3w najnowszej generacji i innych element\u00f3w obrony powietrznej.\u201d To w moim przekonaniu najbardziej istotny punkt programu Koalicji Obywatelskiej w dziale \u201eObrona Narodowa\u201d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9293800,program-modernizacji-armii-i-zmiany-kadrowe-oto-propozycje-ko-w-zakre.html", "date_published": "2023-09-09T16:46:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak zasypa\u0107 luk\u0119 mieszkaniow\u0105 w Polsce? Oto pomys\u0142y Lewicy, PiS i Trzeciej Drogi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZlktkuTURBXy8wMGE4MmYyNy00NTRkLTQxMmMtOTYxYS0yNTVjODVjZmZhZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po\u0142owa m\u0142odych Polak\u00f3w mieszka w rodzinnych domach. Co dzi\u015b jest najwi\u0119ksz\u0105 przeszkod\u0105 w wype\u0142nianiu luki mieszkaniowej, szacowanej na 1,5 do 2 mln mieszka\u0144? Oto pomys\u0142y na rozwi\u0105zanie problemu, kt\u00f3re przedstawi\u0142y podczas swoich konwencji programowych Lewica, PiS i Trzecia Droga.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9293799,jak-zasypac-luke-mieszkaniowa-w-polsce-oto-pomysly-lewicy-pis-i-trze.html", "date_published": "2023-09-09T16:39:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rachunki niejawne. Ile Amerykanie p\u0142ac\u0105 za opiek\u0119 zdrowotn\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GmnktkuTURBXy8wM2I2MGU5NC02ZmIzLTRmNDktYWYzNi02MTFiMzMxZjg4MmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rynkowy model opieki zdrowotnej w USA wp\u0119dza w d\u0142ugi nie\u015bwiadomych koszt\u00f3w pacjent\u00f3w. A jej jako\u015b\u0107 pozostawia wiele do \u017cyczenia.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9292759,rachunki-niejawne-ile-amerykanie-placa-za-opieke-zdrowotna.html", "date_published": "2023-09-09T13:55:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kampanijna \u201csuper-sobota\u201d: KO i PiS ods\u0142oni\u0142y wyborcze karty.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KzGktkuTURBXy8zN2I2ZjExZi0yMzVjLTQ3MjMtODM4Zi00MDJkYzkxZTc1M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koalicja Obywatelska zasypa\u0142a stoma propozycjami, z kt\u00f3rych cz\u0119\u015b\u0107 dotyczy rozliczenia rz\u0105d\u00f3w PiS. PiS w\u0142a\u015bciwie przypomnia\u0142 swoje dotychczasowe osi\u0105gni\u0119cia, powt\u00f3rzy\u0142 ju\u017c zg\u0142oszone propozycje i dorzuci\u0142 jedn\u0105 now\u0105, tak\u0105, kt\u00f3ra ma przewa\u017cy\u0107 wyborcz\u0105 szal\u0119 to - emerytury sta\u017cowe.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/9293769,kampanijna-super-sobota-ko-i-pis-odslonily-wyborcze-karty.html", "date_published": "2023-09-09T13:06:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fobie i manie. Warto pozna\u0107 ich \u017ar\u00f3d\u0142o", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QY5ktkuTURBXy9kYjkzNTE2My0xYWY1LTRmNWYtOWJjZS03NzdiODk1NzM2MmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spo\u0142ecze\u0144stwami fobicznymi \u0142atwo zarz\u0105dza\u0107 za pomoc\u0105 strachu. Dobrze wi\u0119c pozna\u0107 \u017ar\u00f3d\u0142a swoich l\u0119k\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/9292724,fobie-i-manie-warto-poznac-ich-zrodlo.html", "date_published": "2023-09-09T12:44:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Unia Afryka\u0144ska do\u0142\u0105czy do G20", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UXZktkuTURBXy81ZWI0YmQzNi1hNWYyLTQ3ZDgtYjgwNi1mYjMxYzQzYTg0ZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden wezwa\u0142 w zesz\u0142ym roku do sta\u0142ego cz\u0142onkostwa Unii Afryka\u0144skiej w G20. Tymczasem dopiero dzisiaj premier Indii Narendra Modi podczas szczytu w New Delhi zaprosi\u0142 blok do klubu najwi\u0119kszych gospodarek na \u015bwiecie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9293764,unia-afrykanska-dolaczy-do-g20.html", "date_published": "2023-09-09T12:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki na konwencji programowej PiS: \u015arednie wynagrodzenie w Polsce ma wynie\u015b\u0107 10  tys. z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tv9ktkuTURBXy9kYmE1NjdjZS1jNTlhLTRkODctOWQ2Yy0xOWJiYmI5OTBjMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcemy, aby \u015brednie wynagrodzenie w Polsce osi\u0105gn\u0119\u0142o 10 tys. z\u0142; za 6 lat mo\u017cliwe zarobki na poziomie francuskich, ale bez p\u0142on\u0105cych samochod\u00f3w i zamieszek - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 w Ko\u0144skich premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9293760,morawiecki-na-konwencji-programowej-pis-srednie-wynagrodzenie-w-polsc.html", "date_published": "2023-09-09T12:09:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"100 konkret\u00f3w na 100 dni\" KO: zniesienie podatku od zysk\u00f3w kapita\u0142owych oraz obligacje antyinflacyjne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EaOktkuTURBXy8zMzExZTYyZi0zYzhmLTRjMjEtOWJjYy0xYzkzMmNjNDMzMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zniesienie podatku od zysk\u00f3w kapita\u0142owych, wprowadzenie obligacji antyinflacyjnych, a tak\u017ce urlopy dla przedsi\u0119biorc\u00f3w i rozdzia\u0142 Ko\u015bcio\u0142a od pa\u0144stwa - zapowiedzieli w sobot\u0119 na konwencji programowej KO w Tarnowie pos\u0142owie Izabela Leszczyna i Adam Sz\u0142apka.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9293758,100-konkretow-na-100-dni-ko-zniesienie-podatku-od-zyskow-kapitalowy.html", "date_published": "2023-09-09T11:53:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konwencja wyborcza PiS: Wprowadzimy emerytury sta\u017cowe - 38 lat dla kobiet, 43 dla m\u0119\u017cczyzn", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UwqktkuTURBXy8zMTQ2M2QwYS01ODAzLTQzMzMtYmJkOC05YmEzZGEyMjQxMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wprowadzimy emerytury sta\u017cowe - 38 lat dla kobiet; 43 dla m\u0119\u017cczyzn - zapowiedzia\u0142 w sobot\u0119 w Ko\u0144skich prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. &quot;W roku 1980, w Porozumieniach Sierpniowych, by\u0142a mowa o sta\u017cowych emeryturach. D\u0142ugo to trwa\u0142o, bo ju\u017c przesz\u0142o 43 lata min\u0119\u0142o od podpisania tych porozumie\u0144. Dzi\u015b mog\u0119 z rado\u015bci\u0105 powiedzie\u0107, \u017ce wprowadzimy emerytury sta\u017cowe: 38 lat dla kobiet i 43 lata dla m\u0119\u017cczyzn&quot; - powiedzia\u0142 prezes PiS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9293755,konwencja-wyborcza-pis-wprowadzimy-emerytury-stazowe-38-lat-dla-kob.html", "date_published": "2023-09-09T11:22:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Partia Razem stawia warunki: Po wyborach 20-proc. podwy\u017cka w bud\u017cet\u00f3wce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hAWktkuTURBXy84Mjk0ZWY2NS05OTIxLTRhNWItOTBjMy0zNTc4MTkwMGY3MmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naszym \u017celaznym warunkiem wsp\u00f3\u0142rz\u0105dzenia po wyborach jest 20-proc. podwy\u017cka w bud\u017cet\u00f3wce i system waloryzacji dwa razy w roku - powiedzia\u0142 w sobot\u0119, w Poznaniu, podczas konwencji Nowej Lewicy, wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy partii Razem Adrian Zandberg", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9293750,partia-razem-stawia-warunki-po-wyborach-20-proc-podwyzka-w-budzetowc.html", "date_published": "2023-09-09T10:52:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lewica chce 35-godzinnego tygodnia pracy i 35-dniowego urlopu dla pracownik\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HFtktkuTURBXy9mMTQzMjRlNy00Y2ZlLTQzYzUtYjFjNy05MzhkMTRkMTUzM2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zg\u0142aszamy postulat 35-godzinnego tygodnia pracy; \u015bwiat idzie do przodu, praca nie jest jedynym elementem \u017cycia - m\u00f3wi\u0142 w sobot\u0119 na konwencji wyborczej w Poznaniu wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty. Deklarowa\u0142, \u017ce jego partia b\u0119dzie te\u017c d\u0105\u017cy\u0107 do wprowadzenia 35-dniowego urlopu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9293745,lewica-chce-35-godzinnego-tygodnia-pracy-i-35-dniowego-urlopu-dla-prac.html", "date_published": "2023-09-09T10:34:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "100 konkret\u00f3w KO mog\u0142o przedwcze\u015bnie znale\u017a\u0107 si\u0119 w sieci. \"Wyciek kontrolowany\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2fKktkuTURBXy84OGRlYjE2ZC0wOTg5LTQ4ZjgtODMwYi1hNTA5MWE0YzRiZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />100 konkret\u00f3w to za\u0142o\u017cenia programu, kt\u00f3ry w sobot\u0119 maj\u0105 og\u0142osi\u0107 politycy KO. Specjalnie na t\u0119 okazj\u0119 uruchomiono stron\u0119 w sieci, jednak partia zapomnia\u0142a o jej zabezpieczeniu, przez co u\u017cytkownicy dostali si\u0119 do tre\u015bci. Niekt\u00f3rzy twierdz\u0105, \u017ce to &quot;wyciek kontrolowany&quot; - poda\u0142 w sobot\u0119 money.pl.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9293743,100-konkretow-ko-moglo-przedwczesnie-znalezc-sie-w-sieci-wyciek-kont.html", "date_published": "2023-09-09T10:29:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015amier\u0107 Prigo\u017cyna otworzy\u0142a puszk\u0119 Pandory w Afryce? Trwa walka o przej\u0119cie schedy po \"Kucharzu Putina\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VaektkuTURBXy8zNzZjZDlmNi0yNjI1LTQzNTgtYjhhMi0xMWZiYmMwMzFmNGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po \u015bmierci Jewgienija Prigo\u017cyna na trzech kontynentach toczy si\u0119 tajemnicza walka o wysok\u0105 stawk\u0119 - o kontrol\u0119 nad jego rozleg\u0142ymi interesami. Najwi\u0119ksza nagroda: lukratywne operacje w Afryce. Tak \u201eNew York Times\u201d rozpoczyna w pi\u0105tek sw\u00f3j obszerny, ilustrowany zdj\u0119ciami tekst na temat batalii o spu\u015bcizn\u0119 w Afryce po zmar\u0142ym w niejasnej katastrofie lotniczej szefie Grupy Wagnera. Dziennik podkre\u015bla, \u017ce afryka\u0144scy przyw\u00f3dcy sprzymierzeni z Rosj\u0105 przyzwyczaili si\u0119 do kontakt\u00f3w z Jewgienijem Prigo\u017cynem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9293737,smierc-prigozyna-otworzyla-puszke-pandory-w-afryce-trwa-walka-o-przej.html", "date_published": "2023-09-09T10:02:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konwencja programowa Trzeciej Drogi: Tania energia, niska inflacja, KPO i dwie handlowe niedziele", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BhTktkuTURBXy8yODUyNWEyYy0xNTEwLTQ2NzUtOTkzYS0wZTEyYTljZWY1YjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stawiamy na zielon\u0105 energi\u0119 i szacunek do pracy \u2014 o\u015bwiadczyli liderzy Trzeciej Drogi W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz (PSL) i Szymon Ho\u0142ownia (Polska 2050) podczas konwencji programowej. Zapowiedzieli budow\u0119 miliona mieszka\u0144, inwestycje w biogazownie, fotowoltaik\u0119 i energi\u0119 wiatrow\u0105, a tak\u017ce ustanowienie dw\u00f3ch niedziel handlowych w miesi\u0105cu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9293735,konwencja-programowa-trzeciej-drogi-tania-energia-niska-inflacja-kp.html", "date_published": "2023-09-09T09:59:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konwencja programowa KO. Jakie obietnice wyborcze przedstawi Donald Tusk?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/No-ktkuTURBXy8wYWM5MzBiMy0yODFhLTQwMzUtYjZiMy05YWU4M2I0YjFjZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c w sobot\u0119 o godzinie 12.00 ruszy konwencja programowa Koalicji Obywatelskiej. Liderzy partii b\u0119d\u0105 omawia\u0107 strategi\u0119 \u201e100 konkret\u00f3w na 100 dni\u201d. Jakie propozycje wyborcze przedstawi Donald Tusk?", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9293729,konwencja-programowa-ko-jakie-obietnice-wyborcze-przedstawi-donald-tu.html", "date_published": "2023-09-09T09:36:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konwencja programowa KO. Zero podatku dla najubo\u017cszych emeryt\u00f3w i najs\u0142abiej zarabiaj\u0105cych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/No-ktkuTURBXy8wYWM5MzBiMy0yODFhLTQwMzUtYjZiMy05YWU4M2I0YjFjZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W sobot\u0119 Koalicja Obywatelska przedstawia swoj\u0105 konwencj\u0119 programow\u0105 \u201e100 konkret\u00f3w na 100 dni\u201d. Donald Tusk zaproponowa\u0142 m. in. zwolnienie od podatku najubo\u017cszych emeryt\u00f3w i najs\u0142abiej zarabiaj\u0105cych os\u00f3b. Og\u0142osi\u0142 te\u017c 30-proc. podwy\u017cki dla nauczycieli oraz darmowe in vitro dla wszystkich. Og\u0142osi\u0142 te\u017c 30-proc. podwy\u017cki dla nauczycieli oraz darmowe in vitro dla wszystkich.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9293729,konwencja-programowa-ko-zero-podatku-dla-najubozszych-emerytow-i-najs.html", "date_published": "2023-09-09T09:36:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konwencja programowa KO: 60 tys. z\u0142 kwoty wolnej i 30-proc. podwy\u017cki dla nauczycieli", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/No-ktkuTURBXy8wYWM5MzBiMy0yODFhLTQwMzUtYjZiMy05YWU4M2I0YjFjZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W sobot\u0119 Koalicja Obywatelska przedstawia swoj\u0105 konwencj\u0119 programow\u0105 \u201e100 konkret\u00f3w na 100 dni\u201d. Donald Tusk zaproponowa\u0142 m. in. zwolnienie od podatku najubo\u017cszych emeryt\u00f3w i najs\u0142abiej zarabiaj\u0105cych os\u00f3b. Og\u0142osi\u0142 te\u017c 30-proc. podwy\u017cki dla nauczycieli oraz darmowe in vitro dla wszystkich. Og\u0142osi\u0142 te\u017c 30-proc. podwy\u017cki dla nauczycieli oraz darmowe in vitro dla wszystkich.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9293729,konwencja-programowa-ko-60-tys-zl-kwoty-wolnej-i-30-proc-podwyzki-d.html", "date_published": "2023-09-09T09:36:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konwencja programowa PiS 2023. Czy stare has\u0142a ubrane w nowe szaty dadz\u0105 obozowi w\u0142adzy trzeci\u0105 kadencj\u0119?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qkEktkuTURBXy8yMDhlZDI3NC0yYWY0LTQyYmUtYjlhZS05MzBhOTMwMWM4ZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas sobotniej konwencji programowej PiS zaprezentuje w Ko\u0144skich (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) najwa\u017cniejsze punkty swojego programu na kampani\u0119 wyborcz\u0105 2023 roku.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9293726,konwencja-programowa-pis-2023-czy-stare-hasla-ubrane-w-nowe-szaty-dad.html", "date_published": "2023-09-09T09:23:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Programy wyborcze KO, PIS, Lewicy i Trzeciej Drogi. To b\u0119dzie politycznie gor\u0105ca sobota", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ePPktkuTURBXy82ZGU1YzA4NS02MGY3LTQzMTMtOGYyZS0wZjdiMGE5MDFlZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W sobot\u0119 cztery partie zaprezentuj\u0105 na konwencjach swoje programy wyborcze. W Ko\u0144skich wicepremier, prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski przedstawi konkrety programowe PiS. W Tarnowie odb\u0119dzie si\u0119 kongres Koalicji Obywatelskiej, Nowa Lewica og\u0142osi swoje propozycje w Poznaniu, a Trzecia Droga - w Warszawie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9293722,programy-wyborcze-ko-pis-lewicy-i-trzeciej-drogi-to-bedzie-politycz.html", "date_published": "2023-09-09T09:06:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Ukrai\u0144ska kontrofensywa zmusza Rosjan do zmieniany struktuy\u0119 dowodzenia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ztTktkuTURBXy85ZTA0Y2M4Yi0xZWM5LTRmYmYtYmI1Yy05ZDM1MThkNjVhODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na tle ukrai\u0144skiej kontrofensywy Rosjanie zmieniaj\u0105 struktur\u0119 dowodzenia swoimi wojskami walcz\u0105cymi w tym kraju - pisze w najnowszej analizie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9293718,isw-ukrainska-kontrofensywa-zmusza-rosjan-do-zmieniany-struktuye-dowo.html", "date_published": "2023-09-09T08:46:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Delhi rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 szczyt G20", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EnKktkuTURBXy8yOTIwMTdmOC0yMDczLTQ4M2UtODg3YS0zYjRhYjljNjUyMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W stolicy Indii, Delhi, rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w sobot\u0119 dwudniowy szczyt przyw\u00f3dc\u00f3w grupy G20, kt\u00f3ra zrzesza 19 najsilniejszych pod wzgl\u0119dem gospodarczym pa\u0144stw \u015bwiata oraz UE.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9293713,w-delhi-rozpoczal-sie-szczyt-g20.html", "date_published": "2023-09-09T08:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny bilet\u00f3w lotniczych w UE s\u0105 za niskie?  Francja chce ich regulacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yzPktkuTURBXy81NTIwYTZhYy0wMGQwLTRhMzctOTA3My04MDc4MTIwNzFiZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francja uwa\u017ca, \u017ce ceny bilet\u00f3w lotniczych w UE s\u0105 za niskie, bo nie s\u0142u\u017c\u0105 ochronie klimatu. Pary\u017c chce wi\u0119c, \u017ceby Unia Europejska wprowadzi\u0142a minimalne ceny bilet\u00f3w i zapowiada inicjatyw\u0119 w tej sprawie. &quot;Ceny bilet\u00f3w regulowane przez UE to antyrynkowe dzia\u0142anie, wbrew logice konkurencji&quot; - uwa\u017ca europose\u0142 komisji bud\u017cetowej PE Bogdan Rzo\u0144ca (PiS).", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9293710,ceny-biletow-lotniczych-w-ue-sa-za-niskie-francja-chce-ich-regulacji.html", "date_published": "2023-09-09T08:26:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Maroku. UE oferuje pomoc ziemi w tym kraju", "description": "", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9293706,trzesienie-ziemi-w-maroku-ue-oferuje-pomoc-ziemi-w-tym-kraju.html", "date_published": "2023-09-09T08:11:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czarnecki krytykuje von der Leyen: Or\u0119dzie o stanie UE to przyk\u0142ad megalomanii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_rAktkuTURBXy9iMjI0ZDk3MS0xNDhjLTRkNzgtODhjZi1hNDhjNmY5YWJhNTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Or\u0119dzie o stanie UE to przyk\u0142ad megalomanii Komisji Europejskie i jej szefowej Ursuli Von der Leyen. Nie spodziewam si\u0119 po nim konkret\u00f3w. Mimo, ze popar\u0142em Von der Leyen w g\u0142osowaniu na stanowisko szefowej KE, jestem rozczarowany tym, jak sprawuje swoj\u0105 funkcj\u0119. To bardzo s\u0142aba kadencja - m\u00f3wi PAP europose\u0142 Ryszard Czarnecki (PiS).", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9293702,czarnecki-krytykuje-von-der-leyen-oredzie-o-stanie-ue-to-przyklad-meg.html", "date_published": "2023-09-09T08:04:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Maroku. Setki ofiar", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f8HktkuTURBXy83YzllNmZjMy0wMmI1LTQ2N2UtYmE3ZS0wOTAwOGYwMjdmZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 632 osoby zgin\u0119\u0142y, a 329 zosta\u0142o rannych w trz\u0119sieniu ziemi, kt\u00f3re nawiedzi\u0142o w pi\u0105tek Maroko - poda\u0142a w sobot\u0119 miejscowa pa\u0144stwowa telewizja, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane MSW tego kraju. Wcze\u015bniej informowano o 296 ofiarach \u015bmiertelnych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/9293699,trzesienie-ziemi-w-maroku-setki-ofiar.html", "date_published": "2023-09-09T07:48:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Maroku: Zgin\u0119\u0142y co najmniej 632 osoby. Jest wielu rannych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f8HktkuTURBXy83YzllNmZjMy0wMmI1LTQ2N2UtYmE3ZS0wOTAwOGYwMjdmZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 632 osoby zgin\u0119\u0142y, a 329 zosta\u0142o rannych w trz\u0119sieniu ziemi, kt\u00f3re nawiedzi\u0142o w pi\u0105tek Maroko - poda\u0142a w sobot\u0119 miejscowa pa\u0144stwowa telewizja, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane MSW tego kraju. Wcze\u015bniej informowano o 296 ofiarach \u015bmiertelnych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/9293699,trzesienie-ziemi-w-maroku-zginely-co-najmniej-632-osoby-jest-wielu-r.html", "date_published": "2023-09-09T07:48:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy Polacy wyprowadzaj\u0105 si\u0119 od rodzic\u00f3w? P\u00f3\u017aniej ni\u017c Niemcy, ale wcze\u015bniej od S\u0142owak\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kA9ktkuTURBXy81MTRiNzBiNS05YmU5LTQwOWEtOTkwZS04MmJiZjdhNjdhNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W jakim wieku mieszka\u0144cy pa\u0144stw Unii Europejskiej opuszczaj\u0105 miejsce, w kt\u00f3rym mieszkali z rodzicami? Z danych Eurostatu za 2022 r. wynika, \u017ce \u015brednia to 26,4 lat. W poszczeg\u00f3lnych krajach sytuacja jest jednak zr\u00f3\u017cnicowana.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9293657,kiedy-polacy-wyprowadzaja-sie-od-rodzicow-pozniej-niz-niemcy-ale-wcz.html", "date_published": "2023-09-09T06:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rodzice na \"szybkich randkach\". Szukaj\u0105 partnerki/partnera dla\u2026 syna/c\u00f3rki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBFktkuTURBXy83MDBmNTY2ZS1iYTFjLTRmODgtODMyNy04ZWNlZDM1MmQzMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W mie\u015bcie Osaka (w Japonii) grupa oko\u0142o 60 m\u0119\u017cczyzn i kobiet spotka\u0142a si\u0119 na \u201eszybkich randkach\u201d, by odnale\u017a\u0107 mi\u0142o\u015b\u0107 dla swoich c\u00f3rek i syn\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9293662,rodzice-na-szybkich-randkach-szukaja-partnerkipartnera-dla-synac.html", "date_published": "2023-09-09T05:30:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]