[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zawarto porozumienie. Korytarz laczy\u0144ski b\u0119dzie otwarty dla pomocy humanitarnej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zawarto-porozumienie-korytarz-laczynski-bedzie-otwarty-dla-p,nId,7015711\"><img align=\"left\" alt=\"Zawarto porozumienie. Korytarz laczy\u0144ski b\u0119dzie otwarty dla pomocy humanitarnej\" src=\"https://i.iplsc.com/zawarto-porozumienie-korytarz-laczynski-bedzie-otwarty-dla-p/000HN8CXHGRH6GO5-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze separatystycznego G\u00f3rskiego Karabachu zawar\u0142y z Azerbejd\u017canem porozumienie m\u00f3wi\u0105ce o przywr\u00f3ceniu transport\u00f3w pomocy humanitarnej korytarzem laczy\u0144skim. Jest to jedyna droga, kt\u00f3ra \u0142\u0105czy G\u00f3rski Karabach z Armeni\u0105. Pierwsze transporty mia\u0142y ju\u017c zosta\u0107 wys\u0142ane w rosyjskich samochodach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zawarto-porozumienie-korytarz-laczynski-bedzie-otwarty-dla-p,nId,7015711", "date_published": "2023-09-09T20:21:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Obchodzi\u0142a si\u00f3dme urodziny. W parku znalaz\u0142a diament", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-obchodzila-siodme-urodziny-w-parku-znalazla-diament,nId,7015691\"><img align=\"left\" alt=\"Obchodzi\u0142a si\u00f3dme urodziny. W parku znalaz\u0142a diament\" src=\"https://i.iplsc.com/obchodzila-siodme-urodziny-w-parku-znalazla-diament/000HN82SLX071HFP-C321.jpg\" /></a>Dziewczynka z USA znalaz\u0142a dla siebie niezwyk\u0142y prezent. Podczas \u015bwi\u0119towania swoich si\u00f3dmych urodzin wybra\u0142a si\u0119 z rodzin\u0105 do parku, w kt\u00f3rym mo\u017cna znale\u017a\u0107 cenne klejnoty. W pewnej chwili jej wzrok przyku\u0142 \u015bwiec\u0105cy przedmiot. Eksperci, kt\u00f3rym pokaza\u0142a okaz jednoznacznie stwierdzili, \u017ce natrafi\u0142a na prawdziwy niemal trzykaratowy diament.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-obchodzila-siodme-urodziny-w-parku-znalazla-diament,nId,7015691", "date_published": "2023-09-09T20:20:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Na jeziorze Gop\u0142o wy\u0142owiono cia\u0142o. 27-latek wypad\u0142 z \u0142odzi motorowej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-na-jeziorze-goplo-wylowiono-cialo-27-latek-wypadl-z-lodzi-mo,nId,7015706\"><img align=\"left\" alt=\"Na jeziorze Gop\u0142o wy\u0142owiono cia\u0142o. 27-latek wypad\u0142 z \u0142odzi motorowej\" src=\"https://i.iplsc.com/na-jeziorze-goplo-wylowiono-cialo-27-latek-wypadl-z-lodzi-mo/000HN8AV6AUHW4RK-C321.jpg\" /></a>Na jeziorze Gop\u0142o znaleziono cia\u0142o 27-letniego m\u0119\u017cczyzny - przekaza\u0142a Interii rzeczniczka prasowa Komendy Wojew\u00f3dzkiej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Toruniu bryg. Ma\u0142gorzata Jarocka-Krzemkowska. Jak doda\u0142a, ofiara wypad\u0142a z \u0142odzi motorowej. Pomimo czynno\u015bci ratunkowych, \u017cycia m\u0119\u017cczyzny nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-na-jeziorze-goplo-wylowiono-cialo-27-latek-wypadl-z-lodzi-mo,nId,7015706", "date_published": "2023-09-09T20:07:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Politycy k\u0142\u00f3c\u0105 si\u0119 o chleb. \"Prawdziwy konkret o PO\" vs \"\u017cenuj\u0105ca ustawka\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-politycy-kloca-sie-o-chleb-prawdziwy-konkret-o-po-vs-zenujac,nId,7015689\"><img align=\"left\" alt=\"Politycy k\u0142\u00f3c\u0105 si\u0119 o chleb. &quot;Prawdziwy konkret o PO&quot; vs &quot;\u017cenuj\u0105ca ustawka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/politycy-kloca-sie-o-chleb-prawdziwy-konkret-o-po-vs-zenujac/000HN84FK3TSJECH-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa sobotniej konwencji wyborczej Koalicji Obywatelskiej w Tarnowie. W sieci kr\u0105\u017cy zdj\u0119cie bochenka chleba z napisem &quot;Tusk&quot;, le\u017c\u0105cego w kartonie po pizzy ko\u0142o pojemnik\u00f3w na segregowane \u015bmieci. PiS twierdzi, \u017ce &quot;gdy tylko zgasn\u0105 kamery, wychodzi prawdziwa natura PO&quot;. Najwi\u0119ksza formacja opozycyjna odpowiada, zarzucaj\u0105c PiS-owi &quot;\u017cenuj\u0105c\u0105 ustawk\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-politycy-kloca-sie-o-chleb-prawdziwy-konkret-o-po-vs-zenujac,nId,7015689", "date_published": "2023-09-09T19:26:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjska Duma ustali standardy szoarmy. \"W gr\u0119 wchodzi ludzkie \u017cycie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjska-duma-ustali-standardy-szoarmy-w-gre-wchodzi-ludzkie,nId,7015673\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska Duma ustali standardy szoarmy. &quot;W gr\u0119 wchodzi ludzkie \u017cycie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-duma-ustali-standardy-szoarmy-w-gre-wchodzi-ludzkie/000HN7UF1HDEXGI7-C321.jpg\" /></a>Kontrola najwy\u017csz\u0105 form\u0105 zaufania - to has\u0142o, kt\u00f3re przy\u015bwieca zapewne pos\u0142om rosyjskiej Dumy Pa\u0144stwowej. Wicemarsza\u0142ek W\u0142adys\u0142aw Dawankow poinformowa\u0142 o organizacji okr\u0105g\u0142ego sto\u0142u po\u015bwi\u0119conego bezpiecze\u0144stwu od\u017cywiania w trakcie, kt\u00f3rego ustalone zostan\u0105 m.in. standardy szoarmy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjska-duma-ustali-standardy-szoarmy-w-gre-wchodzi-ludzkie,nId,7015673", "date_published": "2023-09-09T18:53:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dramat w Maroku. \"Nie ma tu nikogo, wsz\u0119dzie s\u0105 zniszczenia\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dramat-w-maroku-nie-ma-tu-nikogo-wszedzie-sa-zniszczenia,nId,7015682\"><img align=\"left\" alt=\"Dramat w Maroku. &quot;Nie ma tu nikogo, wsz\u0119dzie s\u0105 zniszczenia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dramat-w-maroku-nie-ma-tu-nikogo-wszedzie-sa-zniszczenia/000HN7V94I7J3RO5-C321.jpg\" /></a>Maroko nawiedzi\u0142o najsilniejsze trz\u0119sienie ziemi od ponad 120 lat. \u015awiadkowie kataklizmu opisuj\u0105 zdarzenie i dodaj\u0105, \u017ce pod gruzami wci\u0105\u017c przebywaj\u0105 osoby. - Ledwo uda\u0142o mi si\u0119 z\u0142apa\u0107 dzieci i uciec, zanim m\u00f3j dom zapad\u0142 si\u0119 na moich oczach - opisuje jedna z poszkodowanych. 50-letni Mohammed dodaje, \u017ce &quot;jego domu ju\u017c nie ma&quot;. Mieszka\u0144cy maj\u0105 nadziej\u0119 na cud, m\u00f3wi\u0105c o osobach, kt\u00f3re znalaz\u0142y si\u0119 pod gruzami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dramat-w-maroku-nie-ma-tu-nikogo-wszedzie-sa-zniszczenia,nId,7015682", "date_published": "2023-09-09T18:33:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ko\u0144skie to nie wszystko. Ryszard Terlecki ujawnia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-konskie-to-nie-wszystko-ryszard-terlecki-ujawnia,nId,7015680\"><img align=\"left\" alt=\"Ko\u0144skie to nie wszystko. Ryszard Terlecki ujawnia\" src=\"https://i.iplsc.com/konskie-to-nie-wszystko-ryszard-terlecki-ujawnia/000HN7W9BQRO4LK2-C321.jpg\" /></a>Konwencja PiS w Ko\u0144skich nie b\u0119dzie ostatni\u0105 przed wyborami parlamentarnymi. - Spotkamy si\u0119 jeszcze przed wyborami na du\u017cym wydarzeniu na prze\u0142omie wrze\u015bnia i pa\u017adziernika ujawni\u0142 Ryszard Terlecki. Wicemarsza\u0142ek Sejmu zapewni\u0142, \u017ce program partii jest &quot;zarysowany&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-konskie-to-nie-wszystko-ryszard-terlecki-ujawnia,nId,7015680", "date_published": "2023-09-09T17:55:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144cy atakuj\u0105 lokale wyborcze. Przerywaj\u0105 nielegalne wybory", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraincy-atakuja-lokale-wyborcze-przerywaja-nielegalne-wybor,nId,7015655\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy atakuj\u0105 lokale wyborcze. Przerywaj\u0105 nielegalne wybory\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-atakuja-lokale-wyborcze-przerywaja-nielegalne-wybor/000HN7QX0OHC98GL-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y Zbrojne Ukrainy zaatakowa\u0142y przy u\u017cyciu dron\u00f3w lokale wyborcze na okupowanych terytoriach obwodu zaporoskiego. Obecnie nielegalne rosyjskie w\u0142adze staraj\u0105 si\u0119 przeprowadzi\u0107 w regionach wybory samorz\u0105dowe. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraincy-atakuja-lokale-wyborcze-przerywaja-nielegalne-wybor,nId,7015655", "date_published": "2023-09-09T17:48:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chcia\u0142a dorobi\u0107 sprzedaj\u0105c wi\u015bnie. Jest zwrot ws. ukaranej 16-latki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-chciala-dorobic-sprzedajac-wisnie-jest-zwrot-ws-ukaranej-16-,nId,7015669\"><img align=\"left\" alt=\"Chcia\u0142a dorobi\u0107 sprzedaj\u0105c wi\u015bnie. Jest zwrot ws. ukaranej 16-latki\" src=\"https://i.iplsc.com/chciala-dorobic-sprzedajac-wisnie-jest-zwrot-ws-ukaranej-16/000HN7TNBUC5O3EN-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa wakacyjnej interwencji urz\u0119dniczki Inspekcji Sanitarnej z Wa\u0142cza. Kobieta w asy\u015bcie policji zlikwidowa\u0142a stragan, na kt\u00f3rym 16-latka handlowa\u0142a wi\u015bniami z sadu swojego dziadka. Mandatem ukarano jej ojca, kt\u00f3ry postanowi\u0142 si\u0119 odwo\u0142a\u0107 od decyzji. W spraw\u0119 zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 te\u017c g\u0142\u00f3wny inspektor sanitarny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-chciala-dorobic-sprzedajac-wisnie-jest-zwrot-ws-ukaranej-16-,nId,7015669", "date_published": "2023-09-09T17:33:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"100 konkret\u00f3w na 100 dni\" Koalicji Obywatelskiej [LISTA]", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-100-konkretow-na-100-dni-koalicji-obywatelskiej-lista,nId,7015662\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;100 konkret\u00f3w na 100 dni&quot; Koalicji Obywatelskiej [LISTA]\" src=\"https://i.iplsc.com/100-konkretow-na-100-dni-koalicji-obywatelskiej-lista/000HN7N85H2U68LF-C321.jpg\" /></a>Koalicja Obywatelska zaprezentowa\u0142a &quot;konkrety&quot;, jakie deklaruje wprowadzi\u0107 b\u0105d\u017a spe\u0142ni\u0107 w trakcie pierwszych stu dni od obj\u0119cia rz\u0105d\u00f3w. Poni\u017cej przedstawiamy list\u0119 stu postulat\u00f3w, w kt\u00f3rych uwzgl\u0119dniono: rodziny, m\u0142odych, senior\u00f3w, kobiety, przedsi\u0119biorc\u00f3w, zdrowie, edukacj\u0119, polityk\u0119 spo\u0142eczn\u0105, podatki, mieszkania, energetyk\u0119, Uni\u0119 Europejsk\u0105, \u015brodowisko, pa\u0144stwo \u015bwieckie, rolnictwo, rozliczenia rz\u0105d\u00f3w PiS, praworz\u0105dno\u015b\u0107, bezpiecze\u0144stwo, obron\u0119 narodow\u0105, organizacje pozarz\u0105dowe i kultur\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-100-konkretow-na-100-dni-koalicji-obywatelskiej-lista,nId,7015662", "date_published": "2023-09-09T17:02:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "El\u017cbieta Witek o \"piekle kobiet\": Tak by\u0142o za Tuska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-elzbieta-witek-o-piekle-kobiet-tak-bylo-za-tuska,nId,7015650\"><img align=\"left\" alt=\"El\u017cbieta Witek o &quot;piekle kobiet&quot;: Tak by\u0142o za Tuska\" src=\"https://i.iplsc.com/elzbieta-witek-o-piekle-kobiet-tak-bylo-za-tuska/000HN7P6MNF8SCCQ-C321.jpg\" /></a>- Piek\u0142o kobiet by\u0142o w czasach rz\u0105d\u00f3w Donalda Tuska - powiedzia\u0142a na konwencji PiS w Ko\u0144skich El\u017cbieta Witek. Marsza\u0142ek Sejmu wypomnia\u0142a liderowi PO podwy\u017cszenie wieku emerytalnego, broni\u0142a te\u017c pomys\u0142\u00f3w programowych swojego ugrupowania. - Kobiety zosta\u0142y zaopiekowane przez pa\u0144stwo - powiedzia\u0142a parlamentarzystka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-elzbieta-witek-o-piekle-kobiet-tak-bylo-za-tuska,nId,7015650", "date_published": "2023-09-09T16:43:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Naprz\u00f3d! Pozwalam na to\". Kuriozalny spektakl w Rosji z udzia\u0142em Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naprzod-pozwalam-na-to-kuriozalny-spektakl-w-rosji-z-udziale,nId,7015629\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Naprz\u00f3d! Pozwalam na to&quot;. Kuriozalny spektakl w Rosji z udzia\u0142em Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/naprzod-pozwalam-na-to-kuriozalny-spektakl-w-rosji-z-udziale/000HN7HBG7NOGB4O-C321.jpg\" /></a>Miliony Rosjan obejrza\u0142y dzi\u015b starannie wyre\u017cyserowany &quot;spektakl&quot; przygotowany przez kremlowskie w\u0142adze z okazji Dni Moskwy. W\u0142adimir Putin pojawi\u0142 si\u0119 przed multimedialn\u0105 \u015bcian\u0105, dzi\u0119ki kt\u00f3rej \u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 z urz\u0119dnikami i wydawa\u0142 im komendy. ci na jego wyra\u017ane polecenie otwierali kolejne inwestycje zrealizowane, by godnie uczci\u0107 miejskie obchody. Wszystko zosta\u0142o wyre\u017cyserowane w osobliwy, typowy dla Rosji spos\u00f3b. Urz\u0119dnicy stali na pustych peronach, stacjach metra czy ulicach, mieli kr\u00f3tkofal\u00f3wki i czekali na rozkazy. Na przekazach nie wida\u0107...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naprzod-pozwalam-na-to-kuriozalny-spektakl-w-rosji-z-udziale,nId,7015629", "date_published": "2023-09-09T16:24:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Ryzyko utraty w\u0142adzy jest dla PiS-u gigantyczne\". Wnioski po konwencji w Ko\u0144skich", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-ryzyko-utraty-wladzy-jest-dla-pis-u-gigantyczne-wnioski-po-k,nId,7015648\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Ryzyko utraty w\u0142adzy jest dla PiS-u gigantyczne&quot;. Wnioski po konwencji w Ko\u0144skich\" src=\"https://i.iplsc.com/ryzyko-utraty-wladzy-jest-dla-pis-u-gigantyczne-wnioski-po-k/000HN7MYTNQPFXHJ-C321.jpg\" /></a>- Nie pad\u0142 w Ko\u0144skich ani jeden przecinek, kt\u00f3rego by\u015bmy si\u0119 nie spodziewali - o konwencji Zjednoczonej Prawicy m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 prof. Rafa\u0142 Chwedoruk. - PiS jest dzisiaj w bezalternatywnej sytuacji. Nie ma p\u0142aszczyzny do poszukiwania nowych wyborc\u00f3w. Musi petryfikowa\u0107 to, co ju\u017c ma - dodaje politolog z Uniwersytetu Warszawskiego. Na koniec przyznaje, \u017ce &quot;PiS musi po prostu zabezpieczy\u0107 ten okop, w kt\u00f3rym si\u0119 na froncie znalaz\u0142o. \u017badnego innego nie b\u0119dzie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-ryzyko-utraty-wladzy-jest-dla-pis-u-gigantyczne-wnioski-po-k,nId,7015648", "date_published": "2023-09-09T15:53:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pawe\u0142 Kukiz o Jaros\u0142awie Kaczy\u0144skim: Pierwszy polityk, kt\u00f3remu mo\u017cna wierzy\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pawel-kukiz-o-jaroslawie-kaczynskim-pierwszy-polityk-ktoremu,nId,7015640\"><img align=\"left\" alt=\"Pawe\u0142 Kukiz o Jaros\u0142awie Kaczy\u0144skim: Pierwszy polityk, kt\u00f3remu mo\u017cna wierzy\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/pawel-kukiz-o-jaroslawie-kaczynskim-pierwszy-polityk-ktoremu/000HN7JXREPG2YPM-C321.jpg\" /></a>Go\u015bciem sobotniej konwencji PiS w Ko\u0144skich by\u0142 Pawe\u0142 Kukiz. Lider opolskiej listy w swoim wyst\u0105pieniu wylicza\u0142 punkty programu, kt\u00f3re PiS ma zrealizowa\u0107 po jesiennych wyborach. W pewnym momencie muzyk powiedzia\u0142, \u017ce &quot;Kaczy\u0144ski to pierwszy polski polityk, kt\u00f3remu mo\u017cna wierzy\u0107&quot;. Na sali rozleg\u0142y si\u0119 brawa, cho\u0107 wcze\u015bniej Kukiza wybuczano. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pawel-kukiz-o-jaroslawie-kaczynskim-pierwszy-polityk-ktoremu,nId,7015640", "date_published": "2023-09-09T15:24:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sobotnia bitwa na konwencje. Wysyp komentarzy w sieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-sobotnia-bitwa-na-konwencje-wysyp-komentarzy-w-sieci,nId,7015621\"><img align=\"left\" alt=\"Sobotnia bitwa na konwencje. Wysyp komentarzy w sieci\" src=\"https://i.iplsc.com/sobotnia-bitwa-na-konwencje-wysyp-komentarzy-w-sieci/000HN7IIE24EN5P8-C321.jpg\" /></a>Od sobotniego poranka w polskiej polityce trwa licytacja na obietnice wyborcze. Swoje programy og\u0142osi\u0142a Trzecia Droga, Lewica, Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 oraz Platforma Obywatelska. Internet b\u0142yskawicznie zacz\u0105\u0142 komentowa\u0107 kolejne rozwi\u0105zania, kt\u00f3re maj\u0105 wej\u015b\u0107 w \u017cycie po 15 pa\u017adziernika. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-sobotnia-bitwa-na-konwencje-wysyp-komentarzy-w-sieci,nId,7015621", "date_published": "2023-09-09T15:08:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ko\u0142odziejczak obieca\u0142 bazary jak McDonaldy. \"Donald musi mie\u0107 najlepiej\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kolodziejczak-obiecal-bazary-jak-mcdonaldy-donald-musi-miec-,nId,7015642\"><img align=\"left\" alt=\"Ko\u0142odziejczak obieca\u0142 bazary jak McDonaldy. &quot;Donald musi mie\u0107 najlepiej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kolodziejczak-obiecal-bazary-jak-mcdonaldy-donald-musi-miec/000HN7MUK2KR6KAS-C321.jpg\" /></a>- Damy PiS konkurencj\u0119 w postaci nowoczesnych, hybrydowych bazar\u00f3w w ka\u017cdym mie\u015bcie, gdzie ka\u017cdy b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 jecha\u0107, zrobi\u0107 zakupy za pomoc\u0105 nowoczesnej aplikacji - m\u00f3wi\u0142 Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak, zaznaczaj\u0105c, \u017ce bazary mia\u0142by funkcjonowa\u0107 jak McDonaldy. - Donald musi mie\u0107 to zrobione najlepiej - doda\u0142 podczas sobotniej konwencji KO, odnosz\u0105c si\u0119 do Donalda Tuska. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kolodziejczak-obiecal-bazary-jak-mcdonaldy-donald-musi-miec-,nId,7015642", "date_published": "2023-09-09T15:06:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mia\u0142 przekaza\u0107 tajne informacje Iranowi. By\u0142y \u017co\u0142nierz zatrzymany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mial-przekazac-tajne-informacje-iranowi-byly-zolnierz-zatrzy,nId,7015600\"><img align=\"left\" alt=\"Mia\u0142 przekaza\u0107 tajne informacje Iranowi. By\u0142y \u017co\u0142nierz zatrzymany\" src=\"https://i.iplsc.com/mial-przekazac-tajne-informacje-iranowi-byly-zolnierz-zatrzy/000HN6OOMQTV2KR6-C321.jpg\" /></a>Daniel Abed Khalife, oskar\u017cony o terroryzm by\u0142y \u017co\u0142nierz brytyjskiej armii, zosta\u0142 zatrzymany w sobot\u0119 przed po\u0142udniem i przebywa w policyjnym areszcie. 21-latek mia\u0142 zbiec w \u015brod\u0119 w brawurowy spos\u00f3b. Jest podejrzewany o terroryzm i przekazanie tajnych informacji Iranowi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mial-przekazac-tajne-informacje-iranowi-byly-zolnierz-zatrzy,nId,7015600", "date_published": "2023-09-09T13:43:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaskakuj\u0105ca propozycja Trzeciej Drogi. Dotyczy niedziel handlowych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zaskakujaca-propozycja-trzeciej-drogi-dotyczy-niedziel-handl,nId,7015542\"><img align=\"left\" alt=\"Zaskakuj\u0105ca propozycja Trzeciej Drogi. Dotyczy niedziel handlowych\" src=\"https://i.iplsc.com/zaskakujaca-propozycja-trzeciej-drogi-dotyczy-niedziel-handl/000HN6B9UB02DOAG-C321.jpg\" /></a>Liderzy Trzeciej Drogi Szymon Ho\u0142ownia i W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz przedstawili g\u0142\u00f3wne postulaty wyborcze swojej koalicji. Jedn\u0105 z obietnic wyborczych koalicji b\u0119dzie zmiana dotycz\u0105ca niedziel handlowych. - Ta zmiana dokona si\u0119 za naszych rz\u0105d\u00f3w, ale b\u0119dzie mie\u0107 jeden warunek. Uszanowanie dla praw pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy w te niedziele b\u0119d\u0105 musieli pracowa\u0107 - powiedzia\u0142 lider PSL. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zaskakujaca-propozycja-trzeciej-drogi-dotyczy-niedziel-handl,nId,7015542", "date_published": "2023-09-09T13:02:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Konwencja KO. Donald Tusk: Oni kradn\u0105 w miliardach z\u0142otych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-konwencja-ko-donald-tusk-oni-kradna-w-miliardach-zlotych,nId,7015586\"><img align=\"left\" alt=\"Konwencja KO. Donald Tusk: Oni kradn\u0105 w miliardach z\u0142otych\" src=\"https://i.iplsc.com/konwencja-ko-donald-tusk-oni-kradna-w-miliardach-zlotych/000HN6KQJDBGDHC8-C321.jpg\" /></a>- Po\u017cegna\u0142em Morawieckiego kiedy zorientowa\u0142em si\u0119, \u017ce nie jest \u0142atwo mu rozr\u00f3\u017cni\u0107, co jest jego w\u0142asnym interesem, a co jest interesem pa\u0144stwowym - powiedzia\u0142 Donald Tusk w trakcie konwencji Koalicji Obywatelskiej w Tarnowie, gdzie zaprezentowano 100 konkret\u00f3w na pierwsze 100 dni po wyborach. W\u015br\u00f3d nich pojawi\u0142o si\u0119 m.in. przywr\u00f3cenie finansowania in vitro, podwy\u017cszenie kwoty wolnej od podatku do 60 tys. z\u0142, czy zniesienie zakazu handlu w niedziele. - Polki i Polacy wynaj\u0119li nas do wykonania tych 100 konkret\u00f3w na 100 dni - powiedzia\u0142 Tusk....</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-konwencja-ko-donald-tusk-oni-kradna-w-miliardach-zlotych,nId,7015586", "date_published": "2023-09-09T12:06:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Le\u015bnicy odpowiadaj\u0105 na odwieczne pytanie. \"Wykr\u0119ca\u0107 czy wycina\u0107?\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lesnicy-odpowiadaja-na-odwieczne-pytanie-wykrecac-czy-wycina,nId,7015572\"><img align=\"left\" alt=\"Le\u015bnicy odpowiadaj\u0105 na odwieczne pytanie. &quot;Wykr\u0119ca\u0107 czy wycina\u0107?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lesnicy-odpowiadaja-na-odwieczne-pytanie-wykrecac-czy-wycina/000HN6JAH2U7D84T-C321.jpg\" /></a>Sezon na grzybobranie nied\u0142ugo si\u0119 rozpocznie. Ka\u017cdy zbieracz ma w\u0142asn\u0105 technik\u0119, ale wielu wci\u0105\u017c zadaje sobie to pytanie - lepiej grzyby wykr\u0119ca\u0107 czy wycina\u0107? Spekulacje w tej kwestii postanowili uci\u0105\u0107 le\u015bnicy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lesnicy-odpowiadaja-na-odwieczne-pytanie-wykrecac-czy-wycina,nId,7015572", "date_published": "2023-09-09T11:39:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kaczy\u0144ski przedstawi\u0142 program PiS. \"To nasz cel ostateczny\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kaczynski-przedstawil-program-pis-to-nasz-cel-ostateczny,nId,7015582\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski przedstawi\u0142 program PiS. &quot;To nasz cel ostateczny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-przedstawil-program-pis-to-nasz-cel-ostateczny/000HN6JRRTSLK4TU-C321.jpg\" /></a>- Realizacja naszych warto\u015bci wymaga \u0142adu spo\u0142ecznego, kt\u00f3rego centrum, podstaw\u0105 jest rodzina. Rodzina oparta na zwi\u0105zku kobiety i m\u0119\u017cczyzny. Jednej kobiety i jednego m\u0119\u017cczyzny - m\u00f3wi\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Prezes PiS wyst\u0105pi\u0142 w trakcie konwencji programowej w Ko\u0144skich.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kaczynski-przedstawil-program-pis-to-nasz-cel-ostateczny,nId,7015582", "date_published": "2023-09-09T11:29:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tusk sk\u0142ada obietnice kobietom. Burza oklask\u00f3w w Tarnowie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tusk-sklada-obietnice-kobietom-burza-oklaskow-w-tarnowie,nId,7015570\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk sk\u0142ada obietnice kobietom. Burza oklask\u00f3w w Tarnowie\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-sklada-obietnice-kobietom-burza-oklaskow-w-tarnowie/000HN6H3H1ODU7DB-C321.jpg\" /></a>- Polskie kobiety b\u0119d\u0105 mia\u0142y prawo, \u017ce w szpitalu czeka jest opieka, pomoc, lojalno\u015b\u0107 pa\u0144stwa, szpitala. Ka\u017cda kobieta b\u0119dzie mia\u0142a prawo do znieczulenia przed porodem, bezp\u0142atnych bada\u0144 prenatalnych - zapewni\u0142 w Tarnowie lider PO Donald Tusk. Politycy Koalicji Obywatelskiej prezentuj\u0105 w Tarnowie program wyborczy pod has\u0142em &quot;100 konkret\u00f3w na 100 dni rz\u0105d\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tusk-sklada-obietnice-kobietom-burza-oklaskow-w-tarnowie,nId,7015570", "date_published": "2023-09-09T10:54:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sukces w ukrai\u0144skiej kontrofensywie. Rosjanie zmuszeni do \u015bci\u0105gania rezerw", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-sukces-w-ukrainskiej-kontrofensywie-rosjanie-zmuszeni-do-sci,nId,7015545\"><img align=\"left\" alt=\"Sukces w ukrai\u0144skiej kontrofensywie. Rosjanie zmuszeni do \u015bci\u0105gania rezerw\" src=\"https://i.iplsc.com/sukces-w-ukrainskiej-kontrofensywie-rosjanie-zmuszeni-do-sci/000HN6BG9CYTAXWQ-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy genera\u0142owie staraj\u0105 si\u0119 dokona\u0107 pilnych rotacji, by zast\u0105pi\u0107 zm\u0119czone jednostki broni\u0105ce si\u0119 w okolicach miejscowo\u015bci Robotyne. Ukrai\u0144ska piechota dokonuje kolejnych skutecznych atak\u00f3w prze\u0142amuj\u0105c punkty obronne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-sukces-w-ukrainskiej-kontrofensywie-rosjanie-zmuszeni-do-sci,nId,7015545", "date_published": "2023-09-09T10:29:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyborcze propozycje KO wyciek\u0142y do sieci? \"Zapomnieli wy\u0142\u0105czy\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wyborcze-propozycje-ko-wyciekly-do-sieci-zapomnieli-wylaczyc,nId,7015531\"><img align=\"left\" alt=\"Wyborcze propozycje KO wyciek\u0142y do sieci? &quot;Zapomnieli wy\u0142\u0105czy\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wyborcze-propozycje-ko-wyciekly-do-sieci-zapomnieli-wylaczyc/000HN6B24A3KLCXN-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 podczas konwencji w Tarnowie Koalicja Obywatelska planuje przedstawi\u0107 sw\u00f3j program wyborczy. Na ten moment nie wiadomo, jakie propozycje znajd\u0105 si\u0119 w\u015br\u00f3d zapowiadanych &quot;100 konkret\u00f3w na 100 dni&quot;, jednak w sieci zawrza\u0142o. Jeden z u\u017cytkownik\u00f3w Twittera mia\u0142 ujawni\u0107 tre\u015b\u0107 postulat\u00f3w, kt\u00f3re zdoby\u0142 - jak twierdzi - dzi\u0119ki s\u0142abemu zabezpieczeniu strony internetowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wyborcze-propozycje-ko-wyciekly-do-sieci-zapomnieli-wylaczyc,nId,7015531", "date_published": "2023-09-09T09:28:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory parlamentarne 2023. PiS i KO walcz\u0105 o g\u0142osy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-wybory-parlamentarne-2023-pis-i-ko-walcza-o-glosy,nzId,4706\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory parlamentarne 2023. PiS i KO walcz\u0105 o g\u0142osy\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-parlamentarne-2023-pis-i-ko-walcza-o-glosy/000HN6AMOT30RSSI-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 szykuj\u0105 si\u0119 dwie wielkie konwencje wyborcze PiS i KO. Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 organizuje konwencj\u0119 w Ko\u0144skich, a Koalicja Obywatelska w Tarnowie. Do obu miejscowo\u015bci zmierzaj\u0105 rzesze sympatyk\u00f3w, kt\u00f3rzy licz\u0105 na propozycje programowe dw\u00f3ch najwi\u0119kszych ugrupowa\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-wybory-parlamentarne-2023-pis-i-ko-walcza-o-glosy,nzId,4706", "date_published": "2023-09-09T08:59:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Super sobota\" wyborcza. Donald Tusk i Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski przedstawi\u0105 plan", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-super-sobota-wyborcza-donald-tusk-i-jaroslaw-kaczynski-przed,nId,7015516\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Super sobota&quot; wyborcza. Donald Tusk i Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski przedstawi\u0105 plan\" src=\"https://i.iplsc.com/super-sobota-wyborcza-donald-tusk-i-jaroslaw-kaczynski-przed/000HN68RWLAL62ST-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 szykuj\u0105 si\u0119 dwie wielkie konwencje wyborcze PiS i KO. Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 organizuje konwencj\u0119 w Ko\u0144skich, a Koalicja Obywatelska w Tarnowie. Do obu miejscowo\u015bci zmierzaj\u0105 sympatycy ugrupowa\u0144, a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych partie zach\u0119caj\u0105 do \u015bledzenia wydarze\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-super-sobota-wyborcza-donald-tusk-i-jaroslaw-kaczynski-przed,nId,7015516", "date_published": "2023-09-09T08:57:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jest pierwszy \"konkret\" KO. Ko\u0142odziejczak: Wielu nie p\u0142aci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jest-pierwszy-konkret-ko-kolodziejczak-wielu-nie-placi,nId,7015518\"><img align=\"left\" alt=\"Jest pierwszy &quot;konkret&quot; KO. Ko\u0142odziejczak: Wielu nie p\u0142aci\" src=\"https://i.iplsc.com/jest-pierwszy-konkret-ko-kolodziejczak-wielu-nie-placi/000HN66W2DN5SIAU-C321.jpg\" /></a>Lider AgroUnii i kandydat w wyborach parlamentarnych og\u0142osi\u0142 pierwszy rolniczy postulat KO. Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak zapowiedzia\u0142 wprowadzenie funduszu stabilizacyjnego. Koalicja Obywatelska informawa\u0142a, \u017ce przedstawi w sobot\u0119 &quot;100 konkret\u00f3w na 100 dni&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jest-pierwszy-konkret-ko-kolodziejczak-wielu-nie-placi,nId,7015518", "date_published": "2023-09-09T08:26:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koszmarny wypadek na rowerze. S\u0105siadka ruszy\u0142a na pomoc", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-koszmarny-wypadek-na-rowerze-sasiadka-ruszyla-na-pomoc,nId,7015506\"><img align=\"left\" alt=\"Koszmarny wypadek na rowerze. S\u0105siadka ruszy\u0142a na pomoc\" src=\"https://i.iplsc.com/koszmarny-wypadek-na-rowerze-sasiadka-ruszyla-na-pomoc/000HN647U7HTOWJX-C321.jpg\" /></a>Koszmarny wypadek w Ustce. Siedmioletnia dziewczynka, jad\u0105c rowerem, wpad\u0142a na metalowy s\u0142upek, oddzielaj\u0105cy chodnik od trawnika. Nieszcz\u0119\u015bliwie nadzia\u0142a si\u0119 na hak, na kt\u00f3rym brakowa\u0142o \u0142a\u0144cucha. Dziecko trafi\u0142o do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-koszmarny-wypadek-na-rowerze-sasiadka-ruszyla-na-pomoc,nId,7015506", "date_published": "2023-09-09T08:04:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Piotr Zelt stanie przed s\u0105dem. Nowe informacje o procesie aktora", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piotr-zelt-stanie-przed-sadem-nowe-informacje-o-procesie-akt,nId,7015494\"><img align=\"left\" alt=\"Piotr Zelt stanie przed s\u0105dem. Nowe informacje o procesie aktora\" src=\"https://i.iplsc.com/piotr-zelt-stanie-przed-sadem-nowe-informacje-o-procesie-akt/000HN641CLY4LQXF-C321.jpg\" /></a>W pa\u017adzierniku ma ruszy\u0107 proces Piotra Zelta, kt\u00f3ry w marcu us\u0142ysza\u0142 zarzut zniewa\u017cenia rzeczniczki Stra\u017cy Granicznej por. Anny Michalskiej. Aktor w 2021 roku, odnosz\u0105c si\u0119 do kryzysu migracyjnego na granicy z Bia\u0142orusi\u0105, napisa\u0142 na Facebooku: &quot;Pani 'rzecznik' Stra\u017cy Granicznej, twarz bestialskich, bandyckich standard\u00f3w pa\u0144stwa PiS&quot;. Po pewnym czasie wpis skasowa\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piotr-zelt-stanie-przed-sadem-nowe-informacje-o-procesie-akt,nId,7015494", "date_published": "2023-09-09T07:46:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemnicze lotnisko na Mazurach. Pierwsze od 20 lat specjalistyczne \u0107wiczenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-tajemnicze-lotnisko-na-mazurach-pierwsze-od-20-lat-specjalis,nId,7015488\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicze lotnisko na Mazurach. Pierwsze od 20 lat specjalistyczne \u0107wiczenia\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicze-lotnisko-na-mazurach-pierwsze-od-20-lat-specjalis/000HN60T8SDEYNF3-C321.jpg\" /></a>Droga wojew\u00f3dzka mi\u0119dzy Nidzic\u0105 a Wielbarkiem zostanie zamkni\u0119ta na dwa tygodnie, pocz\u0105wszy od 18 wrze\u015bnia. Powodem s\u0105 \u0107wiczenia wojska. W tym miejscy zaplanowano powstanie nietypowego lotniska. Armia b\u0119dzie \u0107wiczy\u0107 w ten spos\u00f3b po raz pierwszy od 20 lat. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-tajemnicze-lotnisko-na-mazurach-pierwsze-od-20-lat-specjalis,nId,7015488", "date_published": "2023-09-09T07:33:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po \u015bmierci Prigo\u017cyna toczy si\u0119 walka o wysok\u0105 stawk\u0119. Nagrod\u0105 kontynent", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-po-smierci-prigozyna-toczy-sie-walka-o-wysoka-stawke-nagroda,nId,7015475\"><img align=\"left\" alt=\"Po \u015bmierci Prigo\u017cyna toczy si\u0119 walka o wysok\u0105 stawk\u0119. Nagrod\u0105 kontynent\" src=\"https://i.iplsc.com/po-smierci-prigozyna-toczy-sie-walka-o-wysoka-stawke-nagroda/000HN5YCH2QN018Y-C321.jpg\" /></a>Po \u015bmierci Jewgienija Prigo\u017cyna w niejasnej katastrofie lotniczej rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 batalia o spu\u015bcizn\u0119 Grupy Wagnera w Afryce - donosi &quot;New York Times&quot;. Dziennik podkre\u015bla, \u017ce afryka\u0144scy przyw\u00f3dcy sprzymierzeni z Rosj\u0105 przyzwyczaili si\u0119 do kontakt\u00f3w z &quot;kucharzem Putina&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-po-smierci-prigozyna-toczy-sie-walka-o-wysoka-stawke-nagroda,nId,7015475", "date_published": "2023-09-09T07:16:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ro\u015bnie bilans ofiar. Tragiczne trz\u0119sienie w Maroku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosnie-liczba-ofiar-i-rannych-tragiczne-wiesci-po-trzesieniu,nId,7015499\"><img align=\"left\" alt=\"Ro\u015bnie bilans ofiar. Tragiczne trz\u0119sienie w Maroku\" src=\"https://i.iplsc.com/rosnie-bilans-ofiar-tragiczne-trzesienie-w-maroku/000HN62S69UI0HFQ-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 632 osoby zgin\u0119\u0142y, a 329 zosta\u0142o rannych w trz\u0119sieniu ziemi o magnitudzie 6,8, kt\u00f3re nawiedzi\u0142o w pi\u0105tek Maroko. Epicentrum kataklizmu znajdowa\u0142o si\u0119 w okolicach Marrakeszu w prowincji Al-Haouz. To najpot\u0119\u017cniejsze trz\u0119sienie ziemi, jakie do tej pory nawiedzi\u0142o ten kraj. Jak przekaza\u0142 wiceszef MSZ Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski, na ten moment nie ma informacji, by w\u015br\u00f3d ofiar byli Polacy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosnie-liczba-ofiar-i-rannych-tragiczne-wiesci-po-trzesieniu,nId,7015499", "date_published": "2023-09-09T06:49:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Indie pr\u0119\u017c\u0105 musku\u0142y. Szczyt G20 ma pokaza\u0107 si\u0142\u0119 mocarstwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-preza-muskuly-szczyt-g20-ma-pokazac-sile-mocarstwa,nId,7014112\"><img align=\"left\" alt=\"Indie pr\u0119\u017c\u0105 musku\u0142y. Szczyt G20 ma pokaza\u0107 si\u0142\u0119 mocarstwa\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-preza-muskuly-szczyt-g20-ma-pokazac-sile-mocarstwa/000HN608FV545CAH-C321.jpg\" /></a>Liderzy najwi\u0119kszych gospodarek \u015bwiata w weekend spotkaj\u0105 si\u0119 w stolicy Indii. Maj\u0105 rozmawia\u0107 o globalnej gospodarce, klimacie i zmianach mi\u0119dzynarodowego porz\u0105dku. Gospodarze tegorocznego szczytu G20 chc\u0105 go wykorzysta\u0107 do pokazania si\u0119 w nowej roli: mocarstwa i lidera kraj\u00f3w Globalnego Po\u0142udnia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-preza-muskuly-szczyt-g20-ma-pokazac-sile-mocarstwa,nId,7014112", "date_published": "2023-09-09T06:41:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oszust skazany na ponad... 11 tysi\u0119cy lat wi\u0119zienia. Miliardy dolar\u00f3w w tle", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oszust-skazany-na-ponad-11-tysiecy-lat-wiezienia-miliardy-do,nId,7015483\"><img align=\"left\" alt=\"Oszust skazany na ponad... 11 tysi\u0119cy lat wi\u0119zienia. Miliardy dolar\u00f3w w tle\" src=\"https://i.iplsc.com/oszust-skazany-na-ponad-11-tysiecy-lat-wiezienia-miliardy-do/000HN5WE8FI9PU7F-C321.jpg\" /></a>Faruk Fatih \u00d6zer, za\u0142o\u017cyciel gie\u0142dy kryptowalut Thodex, zosta\u0142 skazany na... 11 196 lat wi\u0119zienia. W\u0142adze oskar\u017cy\u0142y go o kradzie\u017c aktyw\u00f3w o warto\u015bci dw\u00f3ch miliard\u00f3w dolar\u00f3w. Dwaj bracia Ozery otrzymali identyczne wyroki. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oszust-skazany-na-ponad-11-tysiecy-lat-wiezienia-miliardy-do,nId,7015483", "date_published": "2023-09-09T06:23:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W ruinach teatru w Mariupolu wybrzmia\u0142a \"Katiusza\". \" Degradacja moralna\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-w-ruinach-teatru-w-mariupolu-wybrzmiala-katiusza-degradacja-,nId,7014138\"><img align=\"left\" alt=\"W ruinach teatru w Mariupolu wybrzmia\u0142a &quot;Katiusza&quot;. &quot; Degradacja moralna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/w-ruinach-teatru-w-mariupolu-wybrzmiala-katiusza-degradacja/000FZVMRXD4I6DEU-C321.jpg\" /></a>Chi\u0144ska \u015bpiewaczka operowa Wang Fan pojawi\u0142a si\u0119 w ruinach Teatru Dramatycznego w Mariupolu, gdzie wykona\u0142a &quot;Katiusz\u0119&quot; - radzieck\u0105 pie\u015b\u0144 \u017co\u0142niersk\u0105. Dzia\u0142ania artystki spotka\u0142y si\u0119 z krytyk\u0105 strony ukrai\u0144skiej. Rzecznik tamtejszego Ministerstwa Spraw Zagranicznych Oleg Niko\u0142enko przekaza\u0142, \u017ce jest to przyk\u0142ad &quot;ca\u0142kowitej degradacji moralnej&quot; i za\u017c\u0105da\u0142 od Chin wyja\u015bnie\u0144. Z kolei rosyjska propaganda korzysta na incydencie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-w-ruinach-teatru-w-mariupolu-wybrzmiala-katiusza-degradacja-,nId,7014138", "date_published": "2023-09-09T05:43:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Weronika postanawia umrze\u0107. Tajemniczy \u015brodek zamienia j\u0105 w \"zombie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-weronika-postanawia-umrzec-tajemniczy-srodek-zamienia-ja-w-z,nId,7006786\"><img align=\"left\" alt=\"Weronika postanawia umrze\u0107. Tajemniczy \u015brodek zamienia j\u0105 w &quot;zombie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/weronika-postanawia-umrzec-tajemniczy-srodek-zamienia-ja-w-z/000HMQ07KK8HNVIV-C321.jpg\" /></a>Nocuje na przystankach i klatkach schodowych. Atakuje ludzi na ulicy. I zmieni\u0142a si\u0119 nie do poznania. A min\u0105\u0142 ledwie rok. - Znalaz\u0142am j\u0105 gdzie\u015b na ulicy, gdy je\u017adzi\u0142y\u015bmy z kuzynk\u0105 po mie\u015bcie. Le\u017ca\u0142a na przystanku, krzycza\u0142a co\u015b, mia\u0142a zapadni\u0119te policzki, b\u0142\u0105dz\u0105cy wzrok, jak ci ludzi w Ameryce po za\u017cyciu narkotyku-zombie - opowiada o swojej siostrze Kasia. Na ulicach jej miasta coraz cz\u0119\u015bciej wida\u0107 obrazki przypominaj\u0105ce te z USA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-weronika-postanawia-umrzec-tajemniczy-srodek-zamienia-ja-w-z,nId,7006786", "date_published": "2023-09-09T05:01:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA maj\u0105 przekaza\u0107 Ukrainie wyczekiwan\u0105 bro\u0144. \"Decyzja jest na stole\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-usa-maja-przekazac-ukrainie-wyczekiwana-bron-decyzja-jest-na,nId,7015476\"><img align=\"left\" alt=\"USA maj\u0105 przekaza\u0107 Ukrainie wyczekiwan\u0105 bro\u0144. &quot;Decyzja jest na stole&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-maja-przekazac-ukrainie-wyczekiwana-bron-decyzja-jest-na/000HN5TN8R6LHNUD-C321.jpg\" /></a>Wszystko wskazuje na to, \u017ce USA prawdopodobnie wkr\u00f3tce przeka\u017c\u0105 Ukrainie rakiety ATACMS - poinformowa\u0142a telewizja ABC News, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w administracji Joe Bidena. Kij\u00f3w od dawna zabiega\u0142 o t\u0119 dalekosi\u0119\u017cn\u0105 bro\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-usa-maja-przekazac-ukrainie-wyczekiwana-bron-decyzja-jest-na,nId,7015476", "date_published": "2023-09-09T04:28:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Silne trz\u0119sienie ziemi w Maroku. Setki zabitych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-silne-trzesienie-ziemi-w-maroku-setki-zabitych,nId,7015474\"><img align=\"left\" alt=\"Silne trz\u0119sienie ziemi w Maroku. Setki zabitych\" src=\"https://i.iplsc.com/silne-trzesienie-ziemi-w-maroku-setki-zabitych/000HN5ST2JJ52T2T-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek p\u00f3\u017anym wieczorem Maroko nawiedzi\u0142o trz\u0119sienie ziemi. Zgin\u0119\u0142o co najmniej 296 os\u00f3b - poinformowa\u0142o Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych tego kraju. Epicentrum kataklizmu znajdowa\u0142o si\u0119 w okolicach Marrakeszu w prowincji Al-Haouz na g\u0142\u0119boko\u015bci 18,5 km. To najpot\u0119\u017cniejsze trz\u0119sienie ziemi, jakie do tej pory nawiedzi\u0142o Maroko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-silne-trzesienie-ziemi-w-maroku-setki-zabitych,nId,7015474", "date_published": "2023-09-09T04:06:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]