[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Paralotnia spad\u0142a z wysoko\u015bci 50 metr\u00f3w. S\u0105 ranni", "description": "<img alt=\"Paralotnia spad\u0142a z wysoko\u015bci 50 metr\u00f3w. S\u0105 ranni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hj2eqb-wypadek-paralotni-w-sumowie-kolo-brodnicy-7336431/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby zosta\u0142y ranne w wypadku paralotni, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Sumowie ko\u0142o Brodnicy (woj. kujawsko-pomorskie). Szybowiec spad\u0142 z wysoko\u015bci oko\u0142o 50 metr\u00f3w i rozbi\u0142 si\u0119. W miejscu zdarzenia l\u0105dowa\u0142y \u015bmig\u0142owce Lotniczego Pogotowia Ratunkowego.", "link": "https://tvn24.pl/kujawsko-pomorskie/sumowo-wypadek-paralotni-sa-ranni-7336420?source=rss", "date_published": "2023-09-09T20:36:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Historyczna fala upa\u0142\u00f3w w Wielkiej Brytanii. Pad\u0142y kolejne rekordy", "description": "<img alt=\"Historyczna fala upa\u0142\u00f3w w Wielkiej Brytanii. Pad\u0142y kolejne rekordy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-q2t01e-upal-w-londynie-7336346/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 w Londynie temperatura osi\u0105gn\u0119\u0142a 33,2 stopnia Celsjusza, co oznacza, \u017ce pobity zosta\u0142 kolejny tegoroczny rekord ciep\u0142a w Wielkiej Brytanii. Trwa najd\u0142u\u017csza wrze\u015bniowa fala upa\u0142\u00f3w, odk\u0105d prowadzone s\u0105 pomiary.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wielka-brytania-historyczna-fala-upalow-padly-kolejne-rekordy-7336316?source=rss", "date_published": "2023-09-09T19:04:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dipol arktyczny wchodzi w now\u0105 faz\u0119. Wkr\u00f3tce l\u00f3d morski mo\u017ce zacz\u0105\u0107 znika\u0107 szybciej", "description": "<img alt=\"Dipol arktyczny wchodzi w now\u0105 faz\u0119. Wkr\u00f3tce l\u00f3d morski mo\u017ce zacz\u0105\u0107 znika\u0107 szybciej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dhtmhd-ocean-arktyczny-zdjecie-pogladowe-7331223/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dipol arktyczny to bardzo istotny czynnik dla warunk\u00f3w klimatycznych panuj\u0105cych w okolicach bieguna p\u00f3\u0142nocnego. Jak wynika z bada\u0144 przeprowadzonych przez mi\u0119dzynarodowy zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w, prawdopodobnie ju\u017c nied\u0142ugo ulegnie odwr\u00f3ceniu, czego konsekwencj\u0105 b\u0119dzie szybsze tempo utraty lodu morskiego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/zmiana-w-arktyce-dipol-arktyczny-wchodzi-w-nowa-faze-wkrotce-lod-morski-moze-zaczac-znikac-szybciej-7329565?source=rss", "date_published": "2023-09-09T18:21:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "B\u0119dzie kolejna wycinka w Puszczy Bia\u0142owieskiej? Organizacje apeluj\u0105 do UNESCO o ochron\u0119", "description": "<img alt=\"B\u0119dzie kolejna wycinka w Puszczy Bia\u0142owieskiej? Organizacje apeluj\u0105 do UNESCO o ochron\u0119\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9uz05f-090919-zielinska-sb-000020-7336197/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    R\u0119ce precz od Puszczy Bia\u0142owieskiej - 100 organizacji i stowarzysze\u0144 apeluje do UNESCO o ochron\u0119 lasu przed zakusami w\u0142adzy. Ta niestety szykuje zamach na kolejny fragment tego unikatowego i cennego obszaru.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/bedzie-kolejna-wycinka-w-puszczy-bialowieskiej-organizacje-apeluja-do-unesco-o-ochrone-7336248?source=rss", "date_published": "2023-09-09T18:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - niedziela 10.09. Noc\u0105 uwaga na mg\u0142y, w dzie\u0144 du\u017co s\u0142o\u0144ca i wysoka temperatura", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - niedziela 10.09. Noc\u0105 uwaga na mg\u0142y, w dzie\u0144 du\u017co s\u0142o\u0144ca i wysoka temperatura \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-210zl5-mgly-6097289/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w niedziel\u0119 10.09 b\u0119dzie dopisywa\u0107. Synoptycy nie prognozuj\u0105 deszczu. Termometry wska\u017c\u0105 od 26 do 30 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-niedziela-1009-noca-uwaga-na-mgly-w-dzien-duzo-slonca-i-wysoka-temperatura-7336251?source=rss", "date_published": "2023-09-09T17:18:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nastolatka sprzedawa\u0142a wi\u015bnie z ogrodu dziadka, pojawi\u0142a si\u0119 kontrola. GIS zmienia zdanie w sprawie mandatu", "description": "<img alt=\"Nastolatka sprzedawa\u0142a wi\u015bnie z ogrodu dziadka, pojawi\u0142a si\u0119 kontrola. GIS zmienia zdanie w sprawie mandatu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6dwss-nastolatka-sprzedawala-wisnie-z-ogrodu-dziadka-pojawila-sie-kontrola-gis-zmienia-zdanie-w-sprawie-mandatu-7336155/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142\u00f3wny Inspektor Sanitarny wyda\u0142 w sobot\u0119 komunikat w sprawie interwencji w Lubnie. Skontrolowano tam stragan 16-latki kt\u00f3ra sprzedawa\u0142a wi\u015bnie z ogrodu dziadka, by zarobi\u0107 na wycieczk\u0119 szkoln\u0105. Na jej ojca na\u0142o\u017cono mandat, kt\u00f3rego ten nie przyj\u0105\u0142. Teraz GIS twierdzi, \u017ce \"\u015brodki nie by\u0142y wsp\u00f3\u0142mierne do przewinienia\" i zapowiada zawnioskowanie w s\u0105dzie \"o zastosowanie \u0142agodniejszego \u015brodka\".", "link": "https://tvn24.pl/trojmiasto/lubno-16-latka-sprzedawala-wisnie-jej-ojciec-dostal-mandat-po-kontroli-sanepidu-gis-zmienia-zdanie-i-chce-dac-pouczenie-7336125?source=rss", "date_published": "2023-09-09T16:16:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Aligator widziany w parku. Schwytano go po dw\u00f3ch tygodniach", "description": "<img alt=\"Aligator widziany w parku. Schwytano go po dw\u00f3ch tygodniach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ge94hf-aligator-7336160/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z\u0142apano aligatora, z powodu kt\u00f3rego przez dwa tygodnie park w ameryka\u0144skim stanie New Jersey pozostawa\u0142 zamkni\u0119ty. Nie wiadomo, dlaczego zwierz\u0119 znalaz\u0142o si\u0119 na wolno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/usa-aligator-w-new-jersey-schwytany-po-dwoch-tygodniach-byl-widziany-w-parku-7336150?source=rss", "date_published": "2023-09-09T16:13:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejne fragmenty drona na terenie Rumunii. \"Zdecydowanie pot\u0119piam ten incydent\"", "description": "<img alt=\"Kolejne fragmenty drona na terenie Rumunii. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hpt18h-rzeka-dunaj-na-granicy-z-rumunia-w-tle-dym-nad-terytorium-ukrainy-7331483/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 w Rumunii odnaleziono nowe fragmenty drona podobnego do tych, kt\u00f3rych u\u017cywa rosyjska armia - poinformowa\u0142o ministerstwo obrony w Bukareszcie. Prezydent Klaus Iohannis przekaza\u0142, \u017ce rozmawia\u0142 w tej sprawie z szefem NATO Jensem Stoltenbergiem. To ju\u017c drugi raz w tym tygodniu, gdy rumu\u0144skie w\u0142adze potwierdzaj\u0105 odnalezienie na swoim terytorium cz\u0119\u015bci drona, podobnego do bezza\u0142ogowc\u00f3w Rosji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-a-rumunia-nowe-fragmenty-drona-znalezione-na-terenie-rumunii-podobne-do-tych-uzywanych-przez-rosyjska-armie-7336103?source=rss", "date_published": "2023-09-09T15:28:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Film \"Kobieta z...\" walczy o g\u0142\u00f3wn\u0105 nagrod\u0119 na Festiwalu w Wenecji. Joanna Kulig o do\u015bwiadczeniach przy pracy nad obrazem", "description": "<img alt=\"Film \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h1l3fi-mid-epa10848567-7336111/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Kobieta z...\" Ma\u0142gorzaty Szumowskiej i Micha\u0142a Englerta mia\u0142a swoj\u0105 premier\u0119 na Festiwalu w Wenecji. Polska produkcja bierze udzia\u0142 w konkursie g\u0142\u00f3wnym. Na czerwonym dywanie nie zabrak\u0142o Joanny Kulig, kt\u00f3ra gra w filmie jedn\u0105 z g\u0142\u00f3wnych r\u00f3l.\u00a0Z aktork\u0105 rozmawia\u0142a Ewelina Witenberg.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/film-kobieta-z-walczy-o-glowna-nagrode-na-festiwalu-w-wenecji-joanna-kulig-o-doswiadczeniach-przy-pracy-nad-obrazem-7336112?source=rss", "date_published": "2023-09-09T15:24:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Film \"Kobieta z...\" walczy o g\u0142\u00f3wn\u0105 nagrod\u0119 w Wenecji. Joanna Kulig o do\u015bwiadczeniach przy pracy nad obrazem", "description": "<img alt=\"Film \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h1l3fi-mid-epa10848567-7336111/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Kobieta z...\" Ma\u0142gorzaty Szumowskiej i Micha\u0142a Englerta mia\u0142a swoj\u0105 premier\u0119 na Festiwalu w Wenecji. Polska produkcja bierze udzia\u0142 w konkursie g\u0142\u00f3wnym. Na czerwonym dywanie nie zabrak\u0142o Joanny Kulig, kt\u00f3ra gra w filmie jedn\u0105 z g\u0142\u00f3wnych r\u00f3l.\u00a0Z aktork\u0105 rozmawia\u0142a Ewelina Witenberg.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/film-kobieta-z-walczy-o-glowna-nagrode-w-wenecji-joanna-kulig-o-doswiadczeniach-przy-pracy-nad-obrazem-7336112?source=rss", "date_published": "2023-09-09T15:24:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policja na godzin\u0119 zamkn\u0119\u0142a stacj\u0119 \u015awi\u0119tokrzyska. Ruch w metrze zosta\u0142 wznowiony", "description": "<img alt=\"Policja na godzin\u0119 zamkn\u0119\u0142a stacj\u0119 \u015awi\u0119tokrzyska. Ruch w metrze zosta\u0142 wznowiony\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-slm5no-metro-swietokrzyska-639729/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez ponad godzin\u0119 w sobot\u0119 pasa\u017cerowie musieli liczy\u0107 si\u0119 z utrudnieniami w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w dw\u00f3ch linii metra. Uruchomiono autobusow\u0105 lini\u0119 zast\u0119pcz\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-utrudnienia-w-kursowaniu-metra-7336110?source=rss", "date_published": "2023-09-09T14:49:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142y prezydent Niemiec Horst Koehler z Nagrod\u0105 Or\u0142a Jana Karskiego", "description": "<img alt=\"By\u0142y prezydent Niemiec Horst Koehler z Nagrod\u0105 Or\u0142a Jana Karskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ti234-nagroda-orla-jana-karskiego-dla-bylego-kanclerza-niemiec-7336040/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y prezydent Niemiec Horst Koehler odebra\u0142 w sobot\u0119 w \u0141odzi Nagrod\u0119 Or\u0142a Jana Karskiego. Polityk zosta\u0142 uhonorowany za \"budowanie dialogu, porozumienia i gojenia ran w relacjach niemiecko-polskich i polsko-niemieckich oraz kre\u015blenia perspektywy wzajemnej przysz\u0142o\u015bci w Europie\".", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-byly-prezydent-niemiec-horst-koehler-z-nagroda-orla-jana-karskiego-7336020?source=rss", "date_published": "2023-09-09T14:25:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "32 spadkobierc\u00f3w, 30 lat post\u0119powania. Zwrot w sprawie budynku, kt\u00f3ry ocala\u0142 z wojennej po\u017cogi", "description": "<img alt=\"32 spadkobierc\u00f3w, 30 lat post\u0119powania. Zwrot w sprawie budynku, kt\u00f3ry ocala\u0142 z wojennej po\u017cogi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hdniqh-gmach-biblioteki-ordynacji-krasinskich-w-warszawie-7210350/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest fina\u0142 tocz\u0105cego si\u0119 od 30 lat post\u0119powania w sprawie gmachu Biblioteki Ordynacji Krasi\u0144skich. - Budynek jest ju\u017c bez roszcze\u0144, wskutek ostatniej zmiany Kodeksu post\u0119powania administracyjnego - przekaza\u0142a nam pos\u0142anka Hanna Gill-Pi\u0105tek, kt\u00f3ra w interpelacjach wielokrotnie podkre\u015bla\u0142a, \u017ce obecnie pusty obiekt z niesamowit\u0105 histori\u0105, kt\u00f3ry przetrwa\u0142 II wojn\u0119 \u015bwiatow\u0105, m\u00f3g\u0142by by\u0107 dum\u0105 stolicy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-zwrot-w-sprawie-budynku-biblioteki-ordynacji-krasinskich-7334305?source=rss", "date_published": "2023-09-09T14:05:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z jednej strony mamy rodzin\u0119 Ulm\u00f3w, z drugiej Jedwabne. I rodzina Ulm\u00f3w, i Jedwabne to historia Polski", "description": "<img alt=\"Z jednej strony mamy rodzin\u0119 Ulm\u00f3w, z drugiej Jedwabne. I rodzina Ulm\u00f3w, i Jedwabne to historia Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vi8wkf-pap_20230807_0ns-7335248/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Testem dla kraju demokratycznego jest umiej\u0119tno\u015b\u0107 stawiania czo\u0142a swojej przesz\u0142o\u015bci - tej trudnej, bolesnej i jej przezwyci\u0119\u017cenie. Tylko kraje autorytarne nie chc\u0105 i nie pozwalaj\u0105 sobie na rozliczenie historii - m\u00f3wi w \"Rozmowach polsko-niepolskich\" David Harris, kt\u00f3ry od 1990 roku sta\u0142 na czele  American Jewish Committee, jednej z najwa\u017cniejszych organizacji \u017cydowskich na \u015bwiecie. W ubieg\u0142ym roku przeszed\u0142 na emerytur\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/premium/z-jednej-strony-mamy-rodzine-ulmow-z-drugiej-jedwabne-i-rodzina-ulmow-i-jedwabne-to-historia-polski-7326939?source=rss", "date_published": "2023-09-09T13:12:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najpierw by\u0142 tu klasztor, potem winiarnia i gastronomia. Nowe zabytki w stolicy", "description": "<img alt=\"Najpierw by\u0142 tu klasztor, potem winiarnia i gastronomia. Nowe zabytki w stolicy \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-v4kwed-dwie-srodmiejskie-kamienice-wpisane-do-rejestru-zabytkow-7335833/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mazowiecki wojew\u00f3dzki konserwator zabytk\u00f3w Jakub Lewicki wpisa\u0142 do rejestru kamienice wraz z terenem posesji, po\u0142o\u017cone przy ulicy Podwale 25 i D\u0142uga 5. Post\u0119powanie w tej sprawie wszcz\u0119to z urz\u0119du.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-podwale-dwie-srodmiejskie-kamienice-wpisane-do-rejestru-zabytkow-7335557?source=rss", "date_published": "2023-09-09T12:42:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na 5 dni. Przed nami spore och\u0142odzenie i powr\u00f3t burz", "description": "<img alt=\"Pogoda na 5 dni. Przed nami spore och\u0142odzenie i powr\u00f3t burz\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-l5kmxj-pogoda-na-5-dni-7335918/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeszcze przed kilka dni b\u0119dziemy mogli cieszy\u0107 si\u0119 pogodn\u0105 i s\u0142oneczn\u0105 aur\u0105, kt\u00f3r\u0105 funduje nam wy\u017c Patricia. Jednak w po\u0142owie przysz\u0142ego tygodnia mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 sporej zmiany. Zrobi si\u0119 znacznie ch\u0142odniej, a zachmurzeniu i opadom deszczu towarzyszy\u0107 mog\u0105 wy\u0142adowania atmosferyczne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-5-dni-przed-nami-spore-ochlodzenie-i-powrot-burz-7335871?source=rss", "date_published": "2023-09-09T11:57:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na jezdni\u0119 wyskoczy\u0142o zwierz\u0119. Kierowca skr\u0119ci\u0142 i uderzy\u0142 w budynek", "description": "<img alt=\"Na jezdni\u0119 wyskoczy\u0142o zwierz\u0119. Kierowca skr\u0119ci\u0142 i uderzy\u0142 w budynek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9psjbz-kierowca-wjechal-w-budynek-gospodarczy-7335851/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Granatach (woj. kujawsko-pomorskie) kierowca zjecha\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w budynek gospodarczy. Wcze\u015bniej, na jezdni\u0119 wyskoczy\u0142o mu zwierz\u0119, co by\u0142o powodem nag\u0142ego manewru. 24-latek trafi\u0142 do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/kujawsko-pomorskie/granaty-wyskoczylo-mu-na-jezdnie-zwierze-wykonal-nagly-manewr-24-latek-uderzyl-w-budynek-7335861?source=rss", "date_published": "2023-09-09T11:22:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybory parlamentarne 2023.\u00a0Donald Tusk przedstawi\u0142 program wyborczy Koalicji Obywatelskiej", "description": "<img alt=\"Wybory parlamentarne 2023.\u00a0Donald Tusk przedstawi\u0142 program wyborczy Koalicji Obywatelskiej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c8xeoc-23909178-7335827/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmiany w prawie podatkowym, podwy\u017cki dla nauczycieli i pracownik\u00f3w bud\u017cet\u00f3wki, \"przywr\u00f3cenie godno\u015bci polskiej kobiety\" - to cz\u0119\u015b\u0107 z postulat\u00f3w, przedstawionych na sobotniej konwencji w Tarnowie przez lidera Koalicji Obywatelskiej Donalda Tuska.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023donald-tusk-przedstawil-program-wyborczy-koalicji-obywatelskiej-7335728?source=rss", "date_published": "2023-09-09T11:02:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uderzy\u0142 kuriera kamieniem w g\u0142ow\u0119. Na kolejnego szykowa\u0142 si\u0119 z no\u017cem i m\u0142otkiem", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142 kuriera kamieniem w g\u0142ow\u0119. Na kolejnego szykowa\u0142 si\u0119 z no\u017cem i m\u0142otkiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9ewct3-18-latek-aresztowany-za-napad-na-kuriera-7335715/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    61-letni kurier mia\u0142 przekaza\u0107 towar o du\u017cej warto\u015bci w odludnym miejscu. Zosta\u0142 napadni\u0119ty i ograbiony, trafi\u0142 do szpitala w ci\u0119\u017ckim stanie. Gdy do firmy dostawczej wp\u0142yn\u0119\u0142o podobne zam\u00f3wienie, zamiast kuriera na miejsce pojechali policjanci. Zastali 18-latka z no\u017cem i m\u0142otkiem. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 aresztowany.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/ostrow-uderzyl-kuriera-kamieniem-w-glowe-i-zabral-paczke-bez-placenia-18-latek-wpadl-gdy-szykowal-sie-do-kolejnej-napasci-7335632?source=rss", "date_published": "2023-09-09T10:57:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0142onie mog\u0105 nawo\u0142ywa\u0107 si\u0119 po \"imionach\"", "description": "<img alt=\"S\u0142onie mog\u0105 nawo\u0142ywa\u0107 si\u0119 po \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-5iv1p5-slonie-afrykanskie-5181602/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzi\u0119ki najnowszym badaniom, odkryto zaskakuj\u0105c\u0105 umiej\u0119tno\u015b\u0107 s\u0142oni. Jak twierdz\u0105 naukowcy, okazuje si\u0119, \u017ce zwierz\u0119ta te potrafi\u0105 utrzymywa\u0107 kontakt ze swoimi krewnymi, podczas sporadycznego wykrzykiwania ich \"imion\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/slonie-moga-nawolywac-sie-po-imionach-badanie-naukowe-7335761?source=rss", "date_published": "2023-09-09T10:38:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Legionella na Podkarpaciu. Nie \u017cyje kolejna zaka\u017cona osoba", "description": "<img alt=\"Legionella na Podkarpaciu. Nie \u017cyje kolejna zaka\u017cona osoba\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wrut8l-legionella-7313173/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    23 \u015bmiertelne przypadki zaka\u017cenia legionell\u0105 odnotowa\u0142 sanepid w Rzeszowie (woj. podkarpackie). W ci\u0105gu ostatniej doby zmar\u0142a jedna osoba. W sumie potwierdzono 166 przypadk\u00f3w zaka\u017cenia, w tym \u017cadnego nowego od pi\u0105tku. Tak wynika z najnowszego komunikatu opublikowanego w sobot\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/rzeszow/rzeszow-zakazenia-legionella-nie-zyje-kolejna-osoba-7335679?source=rss", "date_published": "2023-09-09T10:02:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolizja na Trasie \u0141azienkowej. Kierowca by\u0142 pijany", "description": "<img alt=\"Kolizja na Trasie \u0141azienkowej. Kierowca by\u0142 pijany \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-l1njba-kolizja-na-trasie-lazienkowskiej-7335711/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nietrze\u017awy kierowca spowodowa\u0142 kraks\u0119 na Trasie \u0141azienkowskiej. Jak informuje policja, mia\u0142 niemal promil alkoholu w wydychanym powietrzu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kolizja-na-trasie-lazienkowej-kierowca-byl-pijany-7335701?source=rss", "date_published": "2023-09-09T09:49:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sto os\u00f3b zatrudni\u0105 od r\u0119ki. \"Nie ka\u017cdy akceptuje takie warunki\"", "description": "<img alt=\"Sto os\u00f3b zatrudni\u0105 od r\u0119ki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4zx1b0-shutterstock_1697773174-7329396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Coraz trudniej ich zdoby\u0107, trzeba si\u0119 o nich stara\u0107. To nie jest ju\u017c tak, jak jeszcze kilka lat temu, kiedy tych kandydat\u00f3w by\u0142o sporo. Teraz to my si\u0119 staramy o kierowc\u00f3w - m\u00f3wi w rozmowie z TVN24 Biznes Marek Gancarczyk, rzecznik prasowy Miejskiego Przedsi\u0119biorstwa Komunikacyjnego w Krakowie. Henryk Urba\u0144ski, emeryt, kierowca szkolnego autobusu wspomina, \u017ce kiedy\u015b ten zaw\u00f3d nie by\u0142 szanowany. - Du\u017co trzeba by\u0142o kombinowa\u0107, prosi\u0107 si\u0119 o pobory. W ostatnich latach ofert dla kierowc\u00f3w przyby\u0142o. Rynek pracy si\u0119 zmieni\u0142, bo brakuje ch\u0119tnych - ocenia.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/rynek-pracy-dla-kierowcow-autobusow-komentuja-marek-gancarczyk-agnieszka-smogulecka-7321179?source=rss", "date_published": "2023-09-09T09:46:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zmar\u0142 aktor Cezary Kussyk, wyst\u0105pi\u0142 w ponad 60 rolach. Mia\u0142 87 lat", "description": "<img alt=\"Zmar\u0142 aktor Cezary Kussyk, wyst\u0105pi\u0142 w ponad 60 rolach. Mia\u0142 87 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3m0azt-cezary-kussyk-mial-87-lat-7335633/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje Cezary Kussyk. Aktor zwi\u0105zany z Teatrem Polskim we Wroc\u0142awiu (woj. dolno\u015bl\u0105skie) mia\u0142 87 lat. Pogrzeb odb\u0119dzie si\u0119 15 wrze\u015bnia na Cmentarzu Katolickim w Sopocie.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-zmarl-aktor-cezary-kussyk-wystapil-w-ponad-60-rolach-mial-87-lat-7335636?source=rss", "date_published": "2023-09-09T09:29:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najciekawsze nowo\u015bci na du\u017cym i ma\u0142ym ekranie. Co warto obejrze\u0107? \"Kadr na kino\" w TVN24", "description": "<img alt=\"Najciekawsze nowo\u015bci na du\u017cym i ma\u0142ym ekranie. Co warto obejrze\u0107? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vij0px-kadr-7335597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \"Kadrze na kino\" Ewelina Witenberg w ka\u017cd\u0105 sobot\u0119 opowiada w TVN24 o najciekawszych wydarzeniach i premierach \u015bwiata film\u00f3w, seriali i muzyki.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/kadr-na-kino-program-eweliny-witenberg-nowosci-ze-swiata-filmow-seriali-i-muzyki-09092023-6430598?source=rss", "date_published": "2023-09-09T08:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ulice pe\u0142ne wody i b\u0142ota. Chiny sprz\u0105taj\u0105 po tajfunie", "description": "<img alt=\"Ulice pe\u0142ne wody i b\u0142ota. Chiny sprz\u0105taj\u0105 po tajfunie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-83sa0k-powodzie-w-prowincji-guangdong-7335560/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tajfun Haikui da\u0142 si\u0119 we znaki mieszka\u0144com po\u0142udniowo-wschodnich Chin. Ulice wci\u0105\u017c s\u0105 pe\u0142ne wody i b\u0142ota, ale w prowincji Guangdong zacz\u0119to ju\u017c sprz\u0105ta\u0107 skutki \u017cywio\u0142u.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/ulice-pelne-wody-i-blota-chiny-sprzataja-po-tajfunie-7335559?source=rss", "date_published": "2023-09-09T08:25:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Straci\u0142 panowanie, wjecha\u0142 w drzewo. By\u0142 zakleszczony w aucie", "description": "<img alt=\"Straci\u0142 panowanie, wjecha\u0142 w drzewo. By\u0142 zakleszczony w aucie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uhqnr3-kolizja-w-zabkach-7335528/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolizja przed przejazdem kolejowym w Z\u0105bkach. Stra\u017cacy wydostali z rozbitego auta zakleszczonego kierowc\u0119. Pasa\u017cerowie wydostali si\u0119 z samochodu o w\u0142asnych si\u0142ach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/zabki-kolizja-przed-przejazdem-kolejowym-7335525?source=rss", "date_published": "2023-09-09T08:00:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cz\u0142onek RPP: pozwolili\u015bmy sobie na cheat meal w okresie odchudzania", "description": "<img alt=\"Cz\u0142onek RPP: pozwolili\u015bmy sobie na cheat meal w okresie odchudzania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-93rx42-09-0905-jnj-cl-0002-7335518/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skala tego poluzowania polityki pieni\u0119\u017cnej mnie zaskakuje - powiedzia\u0142 w programie \"Jeden na Jeden\" na antenie TVN24 cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej profesor Przemys\u0142aw Litwiniuk. Zwraca\u0142 uwag\u0119, \u017ce inflacja jest nadal \"uporczywa\". - Jeste\u015bmy poza tras\u0105; zosta\u0142a podj\u0119ta decyzja, \u017ce b\u0119dziemy jecha\u0107 wzd\u0142u\u017c tej trasy, zamiast zmierza\u0107 w jej kierunku\u00a0- doda\u0142 go\u015b\u0107 Marcina Zaborskiego.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-wrzesien-2023-przemyslaw-litwniuk-o-decyzji-rpp-7335515?source=rss", "date_published": "2023-09-09T07:50:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bilety lotnicze zbyt tanie? Chc\u0105 wprowadzenia ceny minimalnej", "description": "<img alt=\"Bilety lotnicze zbyt tanie? Chc\u0105 wprowadzenia ceny minimalnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vvbte2-samolot-lotnisko-shutterstock3029702-5014708/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Francja uwa\u017ca, \u017ce ceny bilet\u00f3w lotniczych w UE s\u0105 za niskie, bo nie s\u0142u\u017c\u0105 ochronie klimatu. Pary\u017c chce wi\u0119c, \u017ceby Unia Europejska wprowadzi\u0142a minimalne ceny bilet\u00f3w i zapowiada inicjatyw\u0119 w tej sprawie. - Ceny bilet\u00f3w regulowane przez UE to antyrynkowe dzia\u0142anie, wbrew logice konkurencji - uwa\u017ca europose\u0142 komisji bud\u017cetowej PE Bogdan Rzo\u0144ca (PiS).", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/wakacje-2023-bilety-lotnicze-zbyt-tanie-francuski-minister-chce-wprowadzenia-ceny-minimalnej-7335497?source=rss", "date_published": "2023-09-09T07:38:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Powa\u017cny wypadek na Wis\u0142ostradzie. Dwa auta rozbite, trzy osoby ranne", "description": "<img alt=\"Powa\u017cny wypadek na Wis\u0142ostradzie. Dwa auta rozbite, trzy osoby ranne \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-tfte42-wypadek-na-wislostradzie-7335488/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy osoby ucierpia\u0142y w wypadku na Wis\u0142ostradzie. - Wyja\u015bniamy okoliczno\u015bci tego zdarzenia - zapewnia policja.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-powazny-wypadek-na-wislostradzie-dwa-auta-rozbite-trzy-osoby-ranne-7335478?source=rss", "date_published": "2023-09-09T07:00:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policja oferuje nagrod\u0119 za pomoc w schwytaniu zbieg\u0142ego z wi\u0119zienia by\u0142ego \u017co\u0142nierza", "description": "<img alt=\"Policja oferuje nagrod\u0119 za pomoc w schwytaniu zbieg\u0142ego z wi\u0119zienia by\u0142ego \u017co\u0142nierza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-omrc6n-poszukiwany-21-letni-daniel-abed-khalife-7332032/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja w Londynie oferuje nagrod\u0119 w wysoko\u015bci 20 tys. funt\u00f3w za pomoc w uj\u0119ciu oskar\u017conego o terroryzm by\u0142ego \u017co\u0142nierza brytyjskiej armii, kt\u00f3ry uciek\u0142 z wi\u0119zienia HMP Wandsworth.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-20-tys-funtow-za-pomoc-w-schwytaniu-zbieglego-z-wiezienia-bylego-zolnierza-7335417?source=rss", "date_published": "2023-09-09T06:22:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Financial Times\": Musk bez pytania przekaza\u0142 biografowi korespondencj\u0119 z ukrai\u0144skim wicepremierem", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5z0kx7-gettyimages-1240652428-7152438/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Elon Musk przekaza\u0142 bez pytania swojemu biografowi prywatn\u0105 korespondencj\u0119 z ukrai\u0144skim wicepremierem ds. transformacji cyfrowej Mychaj\u0142em Fedorowem - informuje \"Financial Times\". Przedstawiciel ukrai\u0144skich w\u0142adz oceni\u0142, \u017ce ujawnienie wiadomo\u015bci by\u0142o \"nie\u0142adne\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/financial-times-elon-musk-bez-pytania-przekazal-biografowi-korespondencje-z-ukrainskim-wicepremierem-7335406?source=rss", "date_published": "2023-09-09T05:45:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zarz\u0105dy rosyjskich szpitali zakazuj\u0105 personelowi korzystania z telefon\u00f3w Apple", "description": "<img alt=\"Zarz\u0105dy rosyjskich szpitali zakazuj\u0105 personelowi korzystania z telefon\u00f3w Apple\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y60alz-iphone-shutterstock_485074438-7296092/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskie szpitale nakazuj\u0105 pracownikom rezygnacj\u0119 ze sprz\u0119tu Apple \u2013 informuje Moscow Times. W marcu u\u017cywania iPhone'\u00f3w zakazano pracownikom Administracji (Kancelarii) Prezydenta.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-zarzady-szpitali-zakazuja-personelowi-korzystania-z-telefonow-apple-7335410?source=rss", "date_published": "2023-09-09T05:33:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Korea Po\u0142udniowa. Chi\u0144czyk porzuci\u0142 dziecko. Chcia\u0142, by mia\u0142o lepsze \u017cycie", "description": "<img alt=\"Korea Po\u0142udniowa. Chi\u0144czyk porzuci\u0142 dziecko. Chcia\u0142, by mia\u0142o lepsze \u017cycie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lkwxky-zaglowki-w-poludniowokoreanskim-miescie-czedzu-7335411/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obywatel Chin zosta\u0142 aresztowany za porzucenie swojego 9-letniego syna w po\u0142udniowokorea\u0144skim mie\u015bcie Czed\u017cu. M\u0119\u017cczyzna twierdzi, \u017ce zdecydowa\u0142 si\u0119 na ten krok w nadziei, \u017ce dziecko b\u0119dzie mia\u0142o lepsze \u017cycie w Korei \u2013 napisa\u0142a po\u0142udniowokorea\u0144ska agencja Yonhap.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-poludniowa-chinczyk-porzucil-dziecko-w-parku-zostawil-list-chcial-by-mialo-lepsze-zycie-7335416?source=rss", "date_published": "2023-09-09T05:29:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ze\u0142enski dla CNN: \u015bmier\u0107 Prigo\u017cyna pokazuje, ile warte s\u0105 uk\u0142ady z Putinem", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski dla CNN: \u015bmier\u0107 Prigo\u017cyna pokazuje, ile warte s\u0105 uk\u0142ady z Putinem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eytl8r-wolodymyr-zelenski-7288481/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Putin nie jest przyw\u00f3dc\u0105, z kt\u00f3rym mo\u017cna i\u015b\u0107 na kompromis lub uk\u0142ady - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla CNN prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, odnosz\u0105c si\u0119 do sugestii, \u017ce przyszed\u0142 czas na rozpocz\u0119cie negocjacji z Rosj\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-prezydent-zelenski-dla-cnn-smierc-prigozyna-pokazuje-ile-warte-sa-uklady-z-putinem-7335409?source=rss", "date_published": "2023-09-09T04:26:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Okr\u0119gowa Komisja Wyborcza w Rzeszowie nie zarejestrowa\u0142a kandydata Trzeciej Drogi", "description": "<img alt=\"Okr\u0119gowa Komisja Wyborcza w Rzeszowie nie zarejestrowa\u0142a kandydata Trzeciej Drogi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j7jhob-komisja-wyborcza-wybory-7333465/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Okr\u0119gowa Komisja Wyborcza w Rzeszowie odm\u00f3wi\u0142a zarejestrowania kandydata Trzeciej Drogi do senatu w okr\u0119gu nr 54, kt\u00f3ry obejmuje m.in. powiaty ni\u017ca\u0144ski i stalowowolski na Podkarpaciu. Powodem jest brak podpisu pe\u0142nomocnika wyborczego komitetu. Pierwotnie kandydatk\u0105 Trzeciej Drogi w tym okr\u0119gu by\u0142a Ma\u0142gorzata Zych. Decyzj\u0105 sygnatariuszy paktu senackiego straci\u0142a jednak rekomendacj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/podkarpackie-okregowa-komisja-wyborcza-nie-zarejestrowala-kandydata-trzeciej-drogi-w-senackim-okregu-nr-54-7335419?source=rss", "date_published": "2023-09-09T04:24:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Temperatura zbli\u017cy\u0142a si\u0119 do 30 stopni. W niedziel\u0119 mo\u017ce przekroczy\u0107 t\u0119 granic\u0119", "description": "<img alt=\"Temperatura zbli\u017cy\u0142a si\u0119 do 30 stopni. W niedziel\u0119 mo\u017ce przekroczy\u0107 t\u0119 granic\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hpx1le-synoptycy-ostrzegaja-przed-upalem-5191963/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 na zachodzie kraju temperatura ma si\u0119ga\u0107 oko\u0142o 30 stopni Celsjusza. W dw\u00f3ch wojew\u00f3dztwach obowi\u0105zuj\u0105 alerty przed upa\u0142em wydane przez Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-upal-w-niedziele-gdzie-obowiazuja-ostrzezenia-7335443?source=rss", "date_published": "2023-09-09T04:23:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wywiad wojskowy Ukrainy: metodycznie niszczymy krytyczne cele w Rosji", "description": "<img alt=\"Wywiad wojskowy Ukrainy: metodycznie niszczymy krytyczne cele w Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h6rk0v-dron-ukraina_02-7318579/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 563 dni. Posiadamy list\u0119 najbardziej krytycznych cel\u00f3w w Rosji i metodycznie je niszczymy, by zmniejszy\u0107 rosyjski potencja\u0142 - oznajmi\u0142 Wadym Skibicki, przedstawiciel ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR). Podkre\u015bli\u0142, \u017ce wszystkie te cele s\u0105 ponumerowane, okre\u015blone wed\u0142ug hierarchii, okre\u015blone zosta\u0142o ich znaczenie. Skibicki zaznaczy\u0142, \u017ce Ukraina wykorzystuje w tym celu drony, systemy rakietowe oraz agent\u00f3w na terytorium Rosji. W tvn24.pl relacjonujemy najwa\u017cniejsze wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-relacja-na-zywo-sobota-9-wrzesnia-2023-7335423?source=rss", "date_published": "2023-09-09T03:30:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jo282g-rosyjski-pocisk-uderzyl-w-budynek-policji-w-krzywym-rogu-7334580/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska pe\u0142noskalowa inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 563 dni. Do 73 wzros\u0142a liczba rannych w rosyjskim ostrzale Krzywego Rogu w \u015brodkowej Ukrainie - poinformowa\u0142y w pi\u0105tek w\u0142adze obwodu dniepropietrowskiego. Wcze\u015bniej informowano o 54 rannych. Jedna osoba zgin\u0119\u0142a. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7335422?source=rss", "date_published": "2023-09-09T03:25:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 9 wrze\u015bnia", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 9 wrze\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4h2ium-pap_20221228_0oi-7330796/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142anka Lewicy uleg\u0142a gro\u017anemu wypadkowi. W Ciechanowie kto\u015b strzela\u0142 do uczni\u00f3w. Z kolei rzeczniczka Komisji Europejskiej odnosi si\u0119 do afery wizowej w polskim MSZ. Oto pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/piec-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-w-sobote-9-wrzesnia-2023-roku-7335420?source=rss", "date_published": "2023-09-09T03:20:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 9.09. Temperatura si\u0119gnie 30 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 9.09. Temperatura si\u0119gnie 30 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dxfu1z-goraco-w-warszawie-7290405/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Sobota 9.09 przyniesie pogodn\u0105 aur\u0119 w ca\u0142ym kraju. Termometry poka\u017c\u0105 od 24 do 30 stopni Celsjusza. Warunki biometeo b\u0119d\u0105 neutralne, w ci\u0105gu dnia przechodz\u0105ce w niekorzystne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sobota-909-temperatura-siegnie-30-stopni-7335330?source=rss", "date_published": "2023-09-09T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]