{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/opinie/felieton-macieja-wierzynskiego-polak-honoris-causa-6593702?source=rss", "title": "Polak honoris causa", "date_published": "2023-01-09 20:17:40+00:00", "description": "<img alt=\"Polak honoris causa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7x9i4-maciej-wierzynski-4598975/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Norman Davies, historyk pisz\u0105cy po angielsku, ale uwa\u017caj\u0105cy si\u0119 za Walijczyka,\u00a0to jeden z tych dziwnych przypadk\u00f3w, kiedy cz\u0142owiek urodzony i wychowany na Zachodzie\u00a0interesuje si\u0119 albo wr\u0119cz po\u015bwi\u0119ca \u017cycie badaniom historii naszej cz\u0119\u015bci \u015bwiata. Ludzie tacy warci s\u0105 wi\u0119cej ni\u017c niejedna kosztowna Reduta Dobrego Imienia czy co\u015b w tym rodzaju, poniewa\u017c zupe\u0142nie za darmo robi\u0105\u00a0z\u00a0 powodzeniem to, co tamci robi\u0105 bez powodzenia, tylko mimochodem wydaj\u0105c miliony z\u0142otych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-ciezarowki-i-dwoch-aut-osobowych-na-s2-6616899?source=rss", "title": "Zderzenie ci\u0119\u017car\u00f3wki i dw\u00f3ch aut osobowych na S2", "date_published": "2023-01-09 19:27:51+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie ci\u0119\u017car\u00f3wki i dw\u00f3ch aut osobowych na S2\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bk61ur-zderzenie-na-trasie-s2-6616890/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad przekaza\u0142a, \u017ce do zdarzenia dosz\u0142o na trasie S2, pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Wilan\u00f3w i Ursyn\u00f3w Wsch\u00f3d. Zablokowane zosta\u0142y dwa pasy w kierunku Poznania.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indonezja-silne-trzesienie-ziemi-mialo-magnitude-77-6616831?source=rss", "title": "Silne trz\u0119sienie ziemi w Indonezji", "date_published": "2023-01-09 19:20:27+00:00", "description": "<img alt=\"Silne trz\u0119sienie ziemi w Indonezji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-d9zfav-lokalizacja-trzesienia-ziemi-6616838/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trz\u0119sienie ziemi o magnitudzie 7,7 nawiedzi\u0142o wyspy Tanimbar, archipelag po\u0142o\u017cony w Indonezji - poda\u0142o Europejskie \u015ar\u00f3dziemnomorskie Centrum Sejsmologiczne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-anna-rochowska-wygrala-konkurs-na-dyrektorke-tr-warszawa-6616835?source=rss", "title": "Konkurs rozstrzygni\u0119ty, wybrali now\u0105 dyrektork\u0119 TR Warszawa. Na pi\u0119\u0107 sezon\u00f3w artystycznych", "date_published": "2023-01-09 18:49:53+00:00", "description": "<img alt=\"Konkurs rozstrzygni\u0119ty, wybrali now\u0105 dyrektork\u0119 TR Warszawa. Na pi\u0119\u0107 sezon\u00f3w artystycznych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kw8jq0-wizualizacje-msn-i-tr-293201/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Anna Rochowska wygra\u0142a konkurs na dyrektork\u0119 TR Warszawa i b\u0119dzie pe\u0142ni\u0107 t\u0119 funkcj\u0119 przez 5 sezon\u00f3w artystycznych od wrze\u015bnia 2023\" - poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Artur J\u00f3\u017awik, dyrektor Biura Kultury Urz\u0119du m.st. Warszawy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-ropa-naftowa-rosji-cena-rosyjskiej-ropy-na-rynkach-miedzynarodowych-6616750?source=rss", "title": "Rosyjska ropa za p\u00f3\u0142 ceny. \"Na \u0142asce male\u0144kiego grona wielkich nabywc\u00f3w\"", "date_published": "2023-01-09 18:37:44+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjska ropa za p\u00f3\u0142 ceny. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-rv33bq-moskwa-rosja-cysterny-z-paliwem-ropa-naftowa-6559432/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142\u00f3wny typ rosyjskiej ropy naftowej sprzedawany jest po cenie o ponad po\u0142ow\u0119 ni\u017cszej od ceny na rynkach mi\u0119dzynarodowych - poinformowa\u0142a agencja Bloomberg. Powodem przeceny maj\u0105 by\u0107 unijne sankcje i narzucony limit.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-wtorek-1001-noca-lokalne-zimowe-opady-w-dzien-do-7-stopni-6616773?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - wtorek, 10.01. Noc\u0105 lokalne zimowe opady, w dzie\u0144 do 7 stopni", "date_published": "2023-01-09 18:14:23+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek, 10.01. Noc\u0105 lokalne zimowe opady, w dzie\u0144 do 7 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-pmlxk5-popada-deszcz-ze-sniegiem-5577465/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Wtorek 10.01 zapowiada si\u0119 pochmurny. Prognozuje si\u0119 opady deszczu, deszczu ze \u015bniegiem, a w g\u00f3rach \u015bniegu. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie od 2 do 7 stopni.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-potracil-pieszego-na-bielanach-wydmuchal-15-promila-6616807?source=rss", "title": "Pijany kierowca potr\u0105ci\u0142 pieszego", "date_published": "2023-01-09 18:06:55+00:00", "description": "<img alt=\"Pijany kierowca potr\u0105ci\u0142 pieszego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q0c0bx-pijany-kierowca-potracil-pieszego-na-bielanach-zdjecie-ilustracyjne-6616808/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do potr\u0105cenia pieszego dosz\u0142o na ulicy W\u00f3ycickiego. Reporter tvnwarszawa.pl Artur W\u0119grzynowicz dowiedzia\u0142 si\u0119, \u017ce poszkodowany z licznymi obra\u017ceniami trafi\u0142 do szpitala, a kieruj\u0105cy by\u0142 nietrze\u017awy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kodeks-pracy-duze-zmiany-urlop-rodzicielski-nowy-urlop-opiekunczy-zasilek-macierzynski-projekt-rzadu-6616623?source=rss", "title": "Kolejna rewolucja w Kodeksie pracy. B\u0119dzie nowy urlop", "date_published": "2023-01-09 16:41:13+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejna rewolucja w Kodeksie pracy. B\u0119dzie nowy urlop\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d4qt0n-shutterstock2150646927-6224399/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d we wtorek zajmie si\u0119 projektem nowelizacji Kodeksu pracy. W\u015br\u00f3d rozwi\u0105za\u0144 przygotowanych przez resort rodziny i polityki spo\u0142ecznej znalaz\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi d\u0142u\u017cszy urlop rodzicielski, elastyczna organizacja pracy dla rodzic\u00f3w ma\u0142ych dzieci i nowy urlop opieku\u0144czy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-watpliwosci-wokol-dotacji-dla-parlamentarzystow-6616629?source=rss", "title": "Wielka Brytania. W\u0105tpliwo\u015bci wok\u00f3\u0142 dotacji dla parlamentarzyst\u00f3w. Sky News: w wielu przypadkach nie wiadomo, kto naprawd\u0119 za nimi stoi", "date_published": "2023-01-09 16:33:16+00:00", "description": "<img alt=\"Wielka Brytania. W\u0105tpliwo\u015bci wok\u00f3\u0142 dotacji dla parlamentarzyst\u00f3w. Sky News: w wielu przypadkach nie wiadomo, kto naprawd\u0119 za nimi stoi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecief4ac55a2d96b7b23a157265232f230b6-izba-gmin-zgodzila-sie-na-brytyjskie-naloty-na-cele-is-w-syrii-4026883/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Deputowani do brytyjskiej Izby Gmin w niewystarczaj\u0105co transparentny spos\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105 otrzymywane dotacje - ocenia w poniedzia\u0142ek stacja Sky News na podstawie przeprowadzonej analizy. W wielu przypadkach nie wiadomo, kto za nimi stoi, a w\u015br\u00f3d donator\u00f3w znajduj\u0119 si\u0119 mi\u0119dzy innymi firma bez strony internetowej oraz zatrudnianych pracownik\u00f3w, a tak\u017ce ministerstwo spraw zagranicznych Kataru.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policjanci-zatrzymali-mezczyzne-podejrzanego-o-kradziez-elektronarzedzi-6616484?source=rss", "title": "Ukry\u0142 si\u0119 na balkonie, by\u0142 w samej bieli\u017anie", "date_published": "2023-01-09 16:24:50+00:00", "description": "<img alt=\"Ukry\u0142 si\u0119 na balkonie, by\u0142 w samej bieli\u017anie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-niv9p5-policjant-z-zatrzymanym-mezczyzna-6616513/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o kradzie\u017c elektronarz\u0119dzi z firmy, w kt\u00f3rej pracowa\u0142. Znikn\u0119\u0142y z pomieszczenia gospodarczego w remontowanym budynku. Ich warto\u015b\u0107 to prawie 50 tysi\u0119cy z\u0142otych. 28-latek ukrywa\u0142 si\u0119 w mieszkaniu konkubiny.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-73-letni-mezczyzna-lezal-na-klatce-schodowej-w-ciezkim-stanie-zostal-zabrany-do-szpitala-6616572?source=rss", "title": "By\u0142 nieprzytomny, zakrwawiony le\u017ca\u0142 na schodach", "date_published": "2023-01-09 16:23:56+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142 nieprzytomny, zakrwawiony le\u017ca\u0142 na schodach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-d8vc5o-patrol-medyczny-stolecznej-strazy-miejskiej-zdjecie-ilustracyjne-6616605/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cnicy miejscy interweniowali na klatce schodowej, jednego z warszawskich blok\u00f3w. Udzielili pierwszej pomocy zakrwawionemu 73-letniemu m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry spad\u0142 ze schod\u00f3w. Po odzyskaniu przytomno\u015bci narzeka\u0142 na b\u00f3l kr\u0119gos\u0142upa. M\u00f3wi\u0142 te\u017c, \u017ce nie widzi.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ksiaze-harry-w-autobiografii-wyjawil-ilu-ludzi-zabil-w-afganistanie-talibowie-chca-postawic-go-przed-sadem-6616595?source=rss", "title": "Ksi\u0105\u017c\u0119 Harry wyjawi\u0142, ilu ludzi zabi\u0142 w Afganistanie. Talibowie chc\u0105 postawi\u0107 go przed s\u0105dem", "date_published": "2023-01-09 16:18:23+00:00", "description": "<img alt=\"Ksi\u0105\u017c\u0119 Harry wyjawi\u0142, ilu ludzi zabi\u0142 w Afganistanie. Talibowie chc\u0105 postawi\u0107 go przed s\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tgv85o-pap202212062ya-6583941/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas s\u0142u\u017cby w Afganistanie zabi\u0142em 25 talib\u00f3w - wyzna\u0142 ksi\u0105\u017c\u0119 Harry w autobiografii, kt\u00f3ra uka\u017ce si\u0119 w tym tygodniu. Doda\u0142, \u017ce o swoich ofiarach \"nie my\u015bla\u0142 jako o ludziach\" i nazwa\u0142 je \"pionkami usuni\u0119tymi z szachownicy\". Ten fragment wzbudzi\u0142 oburzenie talib\u00f3w. Domagaj\u0105 si\u0119, by ksi\u0105\u017c\u0119 stan\u0105\u0142 przed mi\u0119dzynarodowym s\u0105dem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/radom-pijana-lekarka-na-sor-zostala-zwolniona-sledztwo-prokuratury-6616698?source=rss", "title": "Lekarka w szpitalu by\u0142a pijana, zosta\u0142a zwolniona. \u015aledztwo prokuratury", "date_published": "2023-01-09 16:17:36+00:00", "description": "<img alt=\"Lekarka w szpitalu by\u0142a pijana, zosta\u0142a zwolniona. \u015aledztwo prokuratury\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-prelpi-pijana-lekarka-w-radomskim-szpitalu-zdj-ilustracyjne-6598404/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie lekarki z Radomskiego Szpitala Specjalistycznego przy ulicy Tochtermana, kt\u00f3ra przysz\u0142a do pracy pod wp\u0142ywem alkoholu. Kobieta zosta\u0142a ju\u017c zwolniona ze szpitala.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zamieszki-w-brazylii-atak-na-rzadowe-budynki-ponad-1200-zatrzymanych-6616624?source=rss", "title": "Po szturmie na pa\u0144stwowe budynki zatrzymano ponad 1200 prawicowych radyka\u0142\u00f3w", "date_published": "2023-01-09 16:09:12+00:00", "description": "<img alt=\"Po szturmie na pa\u0144stwowe budynki zatrzymano ponad 1200 prawicowych radyka\u0142\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nexr47-policja-zatrzymuje-zwolennika-jaira-bolsonaro-przed-palacem-prezydenckim-6616653/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szturm na najwa\u017cniejsze pa\u0144stwowe budynki w Brazylii zosta\u0142 odparty. Przez kilka godzin zwolennicy by\u0142ego ju\u017c prezydenta Jaira Bolsonaro niszczyli i pl\u0105drowali Kongres Narodowy, S\u0105d Najwy\u017cszy oraz Pa\u0142ac Prezydencki.\u00a0\u017bandarmeria wojskowa zatrzyma\u0142a nast\u0119pnego dnia rano ponad 1200 radykalnych uczestnik\u00f3w zamieszek, podejrzanych o udzia\u0142 w niedzielnym ataku na pa\u0144stwowe instytucje w Brasilii, stolicy kraju.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wawer/warszawa-w-oczyszczalni-sciekow-cyraneczka-nie-doszlo-do-awarii-zaistnial-wylacznie-stan-przejsciowy-6616679?source=rss", "title": "\"Nie dosz\u0142o do awarii, zaistnia\u0142 wy\u0142\u0105cznie stan przej\u015bciowy\"", "date_published": "2023-01-09 16:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ym5orx-zbiorniki-na-tylach-oczyszczalni-cyraneczka-6583628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Nie dosz\u0142o do awarii, zaistnia\u0142 wy\u0142\u0105cznie stan przej\u015bciowy, zwi\u0105zany z planowanym remontem oczyszczalni. Ani przez moment nie dosz\u0142o do wstrzymania pracy oczyszczalni - pracowa\u0142 jeden z dwu biomiks\u00f3w\" - zapewnia sp\u00f3\u0142ka zarz\u0105dzaj\u0105ca oczyszczalni \u015bciek\u00f3w \"Cyraneczka\". Wcze\u015bniej Wody Polskie poinformowa\u0142y o przeprowadzeniu kolejnej kontroli gospodarowania wodami w tej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/ue-unijny-komisarz-thierry-breton-zwraca-sie-do-prezesa-tiktoka-6616552?source=rss", "title": "\"Trzeba szanowa\u0107 nasze zasady\". Unijny komisarz zwraca si\u0119 do prezesa popularnej aplikacji", "date_published": "2023-01-09 15:34:44+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lwl88p-smartfon-telefon-sms-wiadomosc-6305642/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chi\u0144ska firma b\u0119d\u0105ca w\u0142a\u015bcicielem platformy spo\u0142eczno\u015bciowej TikTok musi pami\u0119ta\u0107 o przestrzeganiu przepis\u00f3w Unii Europejskiej, w tym wymog\u00f3w przejrzysto\u015bci dotycz\u0105cych jej algorytm\u00f3w - stwierdzi\u0142 cytowany przez Reutersa komisarz odpowiedzialny za rynek wewn\u0119trzny Thierry Breton.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-sky-news-brytyjski-rzad-rozwaza-przekazanie-ukrainie-czolgow-challenger-2-6616527?source=rss", "title": "Dyskusje tocz\u0105 si\u0119 \"od kilku tygodni\". Sky News: rz\u0105d rozwa\u017ca przekazanie Ukrainie czo\u0142g\u00f3w Challenger 2", "date_published": "2023-01-09 15:29:08+00:00", "description": "<img alt=\"Dyskusje tocz\u0105 si\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lvi52t-pap202209202dg-6616399/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjski rz\u0105d rozwa\u017ca mo\u017cliwo\u015b\u0107 dostarczenia Ukrainie czo\u0142g\u00f3w Challenger 2 - poinformowa\u0142a telewizja Sky News. Stacja poda\u0142a, \u017ce chodzi o dziesi\u0119\u0107 pojazd\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/brodnica-nie-zyje-31-letni-mezczyzna-zginal-po-dzgnieciu-nozem-prosto-w-serce-6616540?source=rss", "title": "Nie \u017cyje 31-letni m\u0119\u017cczyzna. Zgin\u0105\u0142 po d\u017agni\u0119ciu no\u017cem prosto w serce", "date_published": "2023-01-09 14:58:09+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje 31-letni m\u0119\u017cczyzna. Zgin\u0105\u0142 po d\u017agni\u0119ciu no\u017cem prosto w serce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-69vzd7-ujawniono-cialo-66-letniej-kobiety-zdjecie-ilustracyjne-6555472/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    31-latek, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 w nocy z soboty na niedziel\u0119 w Brodnicy, zmar\u0142 w wyniku d\u017agni\u0119cia no\u017cem w serce. Takie s\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok. Z nieoficjalnych informacji wynika, \u017ce we wtorek jeden z zatrzymanych sze\u015bciu m\u0119\u017cczyzn us\u0142yszy zarzut zab\u00f3jstwa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zroznicowanie-plci-w-zarzadach-raport-firmy-konsultingowej-ernst-and-young-6616496?source=rss", "title": "Wi\u0119cej kobiet w europejskim sektorze finansowym. Kolejna granica przekroczona", "date_published": "2023-01-09 14:54:32+00:00", "description": "<img alt=\"Wi\u0119cej kobiet w europejskim sektorze finansowym. Kolejna granica przekroczona\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9tphws-biuro-biurowiec-praca-okna-okno-shutterstock524094316-1-5710300/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zr\u00f3\u017cnicowanie p\u0142ci jest najwi\u0119ksze w zarz\u0105dach bank\u00f3w i firm ubezpieczeniowych, gdzie 43 procent cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105du to kobiety - czytamy w raporcie firmy konsultingowej EY. Podano r\u00f3wnie\u017c, \u017ce w 2022 roku wzros\u0142a liczba kobiet wchodz\u0105cych do zarz\u0105d\u00f3w sp\u00f3\u0142ek sektora finansowego w krajach Unii Europejskiej. W ubieg\u0142ym roku odsetek kobiet w zarz\u0105dach wzr\u00f3s\u0142 z 37 do 42 procent.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kalisz-zatrzymani-za-pobicie-kierowcy-autobusu-6616543?source=rss", "title": "Kierowca autobusu chcia\u0142 pom\u00f3c m\u0119\u017cczy\u017anie. Zosta\u0142 pobity. Sprawcy zatrzymani", "date_published": "2023-01-09 14:50:42+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca autobusu chcia\u0142 pom\u00f3c m\u0119\u017cczy\u017anie. Zosta\u0142 pobity. Sprawcy zatrzymani\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-sipna2-autobus-kalisz-6616536/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zauwa\u017cy\u0142 awantur\u0119 i stan\u0105\u0142 w obronie m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry wzywa\u0142 pomoc. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej zosta\u0142 pobity. Kaliscy kryminalni zatrzymali podejrzanych o pobicie kierowcy autobusu. To trzej m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 17, 21 i 29 lat.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-potracenie-pieszego-przez-tramwaj-na-pradze-6616516?source=rss", "title": "Na Pradze tramwaj potr\u0105ci\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119. \"Przechodzi\u0142 w niedozwolonym miejscu\"", "date_published": "2023-01-09 14:41:46+00:00", "description": "<img alt=\"Na Pradze tramwaj potr\u0105ci\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-yqz1lq-tramwaj-potracil-pieszego-na-pradze-6616497/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do potr\u0105cenia m\u0119\u017cczyzny dosz\u0142o na wysoko\u015bci przystanku tramwajowego Z\u0105bkowska 03. Poszkodowany ma obra\u017cenia g\u0142owy - przekaza\u0142 Tomasz Zieli\u0144ski z tvnwarszawa.pl. Policja przekaza\u0142a, \u017ce m\u0119\u017cczyzna przechodzi\u0142 w niedozwolonym miejscu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/kozienice-prokuratura-zadal-zonie-20-ciosow-nozem-matke-chcial-obronic-syn-tez-zostal-raniony-zarzuty-areszt-6616517?source=rss", "title": "Kobieta zgin\u0119\u0142a od cios\u00f3w no\u017cem, a broni\u0105cy jej 15-letni syn zosta\u0142 ci\u0119\u017cko ranny. Koniec \u015bledztwa", "date_published": "2023-01-09 14:37:42+00:00", "description": "<img alt=\"Kobieta zgin\u0119\u0142a od cios\u00f3w no\u017cem, a broni\u0105cy jej 15-letni syn zosta\u0142 ci\u0119\u017cko ranny. Koniec \u015bledztwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ex4x53-toga-prokurator-5667725/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Biegli psychiatrzy uznali, \u017ce 44-latek z powiatu kozienickiego (Mazowieckie), kt\u00f3ry zamordowa\u0142 \u017con\u0119 i ci\u0119\u017cko zrani\u0142 broni\u0105cego matki 15-letniego syna, by\u0142 w chwili pope\u0142nienia czynu niepoczytalny. M\u0119\u017cczyzna ma by\u0107 umieszczony w zamkni\u0119tym szpitalu psychiatrycznym, a \u015bledztwo umorzone.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/krytyk-franciszka-i-osobisty-sekretarz-benedykta-xvi-na-audiencji-u-papieza-6616409?source=rss", "title": "Krytyk Franciszka i osobisty sekretarz Benedykta XVI na audiencji u papie\u017ca", "date_published": "2023-01-09 14:33:22+00:00", "description": "<img alt=\"Krytyk Franciszka i osobisty sekretarz Benedykta XVI na audiencji u papie\u017ca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h5g8lk-pap201906080gy-6616434/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Arcybiskup Georg Gaenswein uda\u0142 si\u0119 w poniedzia\u0142ek na audiencj\u0119 do papie\u017ca Franciszka. Geanswein jest by\u0142ym osobistym sekretarzem zmar\u0142ego Benedykta XVI oraz krytykiem obecnej g\u0142owy Ko\u015bcio\u0142a katolickiego. Spotkanie ma mie\u0107 decyduj\u0105cy wp\u0142yw na przysz\u0142o\u015b\u0107 niemieckiego dostojnika.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosjanie-ostrzelali-rynek-w-szewczenkowie-w-obwodzie-charkowskim-6616460?source=rss", "title": "Rosjanie ostrzelali rynek w Szewczenkowie, s\u0105 zabici i ranni", "date_published": "2023-01-09 14:22:01+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie ostrzelali rynek w Szewczenkowie, s\u0105 zabici i ranni \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-478927-ostrzelany-rynek-w-miejscowosci-szewczenkowe-6615620/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjscy \u017co\u0142nierze ostrzelali rynek w miejscowo\u015bci Szewczenkowe w rejonie kupia\u0144skim - poinformowa\u0142 szef obwodu charkowskiego O\u0142eh Syniehubow. W ataku zgin\u0119\u0142y dwie kobiety, a co najmniej pi\u0119\u0107 zosta\u0142o rannych. W\u015br\u00f3d poszkodowanych jest 10-letnia dziewczynka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-restauracja-fiorentina-najlepsza-w-polsce-i-jedna-z-najlepszych-w-europie-wyniki-world-culinary-awards-6615768?source=rss", "title": "Restauracja z Krakowa najlepsza w Polsce i w czo\u0142\u00f3wce Europy", "date_published": "2023-01-09 14:21:29+00:00", "description": "<img alt=\"Restauracja z Krakowa najlepsza w Polsce i w czo\u0142\u00f3wce Europy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0iwra7-restauracja-fiorentina-w-krakowie-zostala-uznana-za-najlepsza-w-polsce-6616356/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ich specjalno\u015bci\u0105 jest stek po florencku, bo to w\u0142a\u015bnie Florencj\u0105 inspirowali si\u0119 tworz\u0105c Fiorentin\u0119. Krakowska restauracja zosta\u0142a uznana za najlepsz\u0105 w Polsce i za jedn\u0105 z najlepszych w Europie - poinformowa\u0142o jury konkursu World Culinary Awards. Na li\u015bcie znalaz\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dwie inne restauracje z Krakowa i jedna z Warszawy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/garwolin-kradziez-perfum-pomylka-w-obliczeniach-i-grozba-wiezienia-6616502?source=rss", "title": "Kradzie\u017c, pomy\u0142ka w obliczeniach i gro\u017aba wi\u0119zienia", "date_published": "2023-01-09 14:14:44+00:00", "description": "<img alt=\"Kradzie\u017c, pomy\u0142ka w obliczeniach i gro\u017aba wi\u0119zienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9c0kut-perfumy-5572726/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzielnicowi rozpoznali i zatrzymali podejrzanych o kradzie\u017c perfum z jednej z drogerii w Garwolinie. 32-latek i 41-latek byli pewni, \u017ce odpowiedz\u0105 tylko za wykroczenie. Pomylili si\u0119 jednak w obliczeniach warto\u015bci towaru i teraz grozi im do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/reuters-w-polowie-tygodnia-goldman-sachs-ma-zaczac-zwalnianie-tysiecy-pracownikow-6616466?source=rss", "title": "Goldman Sachs ma zacz\u0105\u0107 du\u017ce zwolnienia", "date_published": "2023-01-09 14:10:58+00:00", "description": "<img alt=\"Goldman Sachs ma zacz\u0105\u0107 du\u017ce zwolnienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-61e6wl-shutterstock1697543284-6511033/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Goldman Sachs od \u015brody zacznie proces likwidacji tysi\u0119cy miejsc pracy w ca\u0142ej firmie - informuje Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dwa \u017ar\u00f3d\u0142a zaznajomione ze spraw\u0105. Agencja doda\u0142a, \u017ce firma przygotowuje si\u0119 na trudn\u0105 sytuacj\u0119 gospodarcz\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/pradocin-zjechal-na-przeciwlegly-pas-i-zderzyl-sie-z-cysterna-przewozaca-paliwo-6616446?source=rss", "title": "Zjecha\u0142 na przeciwleg\u0142y pas i zderzy\u0142 si\u0119 z cystern\u0105 przewo\u017c\u0105c\u0105 paliwo. Jedna osoba w szpitalu", "date_published": "2023-01-09 14:10:28+00:00", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 na przeciwleg\u0142y pas i zderzy\u0142 si\u0119 z cystern\u0105 przewo\u017c\u0105c\u0105 paliwo. Jedna osoba w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oyuosl-do-zdarzenia-doszlo-na-dk25-6616432/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powa\u017cna kolizja drogowa w Pr\u0105docinie na drodze krajowej nr 25, gdzie zderzy\u0142y si\u0119 dwa samochody osobowe i cysterna z paliwem. W zdarzeniu ucierpia\u0142a jedna osoba, kt\u00f3ra zosta\u0142a przewieziona do szpitala. Na trasie wprowadzono ruch wahad\u0142owy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/legionowo-wlamanie-do-budynku-zajmowanego-przez-stowarzyszenie-koci-zakatek-6616188?source=rss", "title": "\"Zabrali karm\u0119 i leki, zerwali nawet sufit\". Zajmuj\u0105 si\u0119 kotami, kto\u015b ich okrad\u0142 i zdewastowa\u0142 siedzib\u0119", "date_published": "2023-01-09 14:05:36+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jqya04-wlamanie-do-stowarzyszenia-koci-zakatek-6616377/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Budynek zajmowany przez Stowarzyszenie Koci Zak\u0105tek jest w op\u0142akanym stanie. Kto\u015b si\u0119 tam w\u0142ama\u0142. Rzeczy, a nawet kawa\u0142ki \u015bcian i sufitu s\u0105 porozrzucane po pod\u0142odze, akcesoria dla kot\u00f3w zosta\u0142y uszkodzone. Z budynku znikn\u0119\u0142o jedzenie dla zwierz\u0105t oraz pompy ciep\u0142a. Wolontariusze musieli si\u0119 przenie\u015b\u0107 do tymczasowego lokum.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-pacjenci-umawiaja-sie-na-wizyte-lekarska-nie-przychodza-i-jej-nie-odwoluja-problem-jest-naprawde-duzy-6616241?source=rss", "title": "Umawiaj\u0105 si\u0119 na wizyt\u0119 lekarsk\u0105, nie przychodz\u0105 i jej nie odwo\u0142uj\u0105. \"Problem naprawd\u0119 du\u017cy\"", "date_published": "2023-01-09 14:03:34+00:00", "description": "<img alt=\"Umawiaj\u0105 si\u0119 na wizyt\u0119 lekarsk\u0105, nie przychodz\u0105 i jej nie odwo\u0142uj\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2o8lig-umawiaja-sie-na-wizyte-lekarska-nie-przychodza-i-jej-nie-odwoluja-6616224/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z powodu rosn\u0105cej liczby chorych na gryp\u0119 i Covid-19, wi\u0119kszo\u015b\u0107 przychodni lekarskich w Polsce jest przepe\u0142nionych. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce kolejki mo\u017cna by by\u0142o zmniejszy\u0107, gdyby pacjenci odwo\u0142ywali um\u00f3wione wcze\u015bniej wizyty lekarskie. Z danych NFZ wynika, \u017ce rocznie przepada nawet 17 milion\u00f3w termin\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-staruszek-pracowal-na-kasie-w-supermarkecie-zbiorka-by-bylo-go-stac-na-emeryture-6615904?source=rss", "title": "82-latek pracowa\u0142 w supermarkecie. Uruchomiono zbi\u00f3rk\u0119, by by\u0142o go sta\u0107 na emerytur\u0119", "date_published": "2023-01-09 13:45:15+00:00", "description": "<img alt=\"82-latek pracowa\u0142 w supermarkecie. Uruchomiono zbi\u00f3rk\u0119, by by\u0142o go sta\u0107 na emerytur\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ao7h3v-82-latek-dla-ktorego-udalo-sie-zebrac-ponad-100-tys-dolarow-6615866/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    82-letni weteran ameryka\u0144skiej marynarki Butch Marion mimo wieku wci\u0105\u017c pracowa\u0142 na kasie w supermarkecie. M\u0119\u017cczyzny nie by\u0142o sta\u0107 na przej\u015bcie na emerytur\u0119. Z pomoc\u0105 przyszli internauci, kt\u00f3rzy po poznaniu jego historii zorganizowali internetow\u0105 zbi\u00f3rk\u0119 i zebrali ponad 120 tys. dolar\u00f3w, czyli r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 przesz\u0142o p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych. Wzruszony 82-latek dzi\u0119ki pomocy 4 stycznia po raz ostatni poszed\u0142 do pracy. - Bardzo to doceniam, cho\u0107 nie wiem, czy naprawd\u0119 zas\u0142u\u017cy\u0142em - stwierdzi\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwecja-i-usa-pracuja-nad-umowa-o-obronnosci-6616295?source=rss", "title": "Szwecja i USA pracuj\u0105 nad umow\u0105 o obronno\u015bci", "date_published": "2023-01-09 13:29:34+00:00", "description": "<img alt=\"Szwecja i USA pracuj\u0105 nad umow\u0105 o obronno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nuj08u-zamowienia-dla-amerykanskiego-wojska-szansa-dla-polakow-4780109/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d Szwecji poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek o rozpocz\u0119ciu ze Stanami Zjednoczonymi pracy nad umow\u0105 w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy obronnej. Porozumienie mog\u0142oby umo\u017cliwi\u0107 obecno\u015b\u0107 ameryka\u0144skich wojsk na terenie Szwecji. \"Stany Zjednoczone s\u0105 najwa\u017cniejszym partnerem Szwecji w dziedzinie bezpiecze\u0144stwa i obrony\" - poinformowa\u0142 resort obrony tego kraju.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-budowa-linii-tramwajowej-do-wilanowa-przy-sobieskiego-wycieto-60-letnie-topole-6616057?source=rss", "title": "Buduj\u0105 lini\u0119 tramwajow\u0105, wyci\u0119li 60-letnie topole", "date_published": "2023-01-09 13:26:13+00:00", "description": "<img alt=\"Buduj\u0105 lini\u0119 tramwajow\u0105, wyci\u0119li 60-letnie topole \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-nbq94r-wycinka-drzew-przy-ulicy-sobieskiego-6616349/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa budowa linii tramwajowej do Wilanowa, a w zwi\u0105zku z ni\u0105 realizowane s\u0105 kolejne wycinki drzew, kt\u00f3re koliduj\u0105 z t\u0105 inwestycj\u0105. W poniedzia\u0142ek wyci\u0119to kilkana\u015bcie 60-letnich top\u00f3l. Rzecznik Tramwaj\u00f3w Warszawskich Maciej Dutkiewicz zapewni\u0142, \u017ce na tym samym odcinku, po drugiej stronie ulicy, zasadzonych zostanie 115 drzew. - To b\u0119dzie jedno z najbardziej intensywnie zadrzewianych miejsc - podkre\u015bli\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-policyjny-poscig-ulicami-miasta-kierowca-bmw-uderzyl-w-drzewo-6616219?source=rss", "title": "Ucieczka przed policj\u0105 zako\u0144czona na drzewie. Kierowca pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w", "date_published": "2023-01-09 13:19:37+00:00", "description": "<img alt=\"Ucieczka przed policj\u0105 zako\u0144czona na drzewie. Kierowca pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mpyhxd-kierowca-uderzyl-w-drzewo-na-alei-slowackiego-w-krakowie-6616221/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drzewie zako\u0144czy\u0142 swoj\u0105 ucieczk\u0119 przed policjantami kierowca bmw, kt\u00f3ry wcze\u015bniej pod Krakowem nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/okolice-hajnowki-przy-drodze-spacerowalo-stado-okolo-40-zubrow-wypatrzyl-je-nasz-reporter-6615885?source=rss", "title": "Przy drodze spacerowa\u0142o oko\u0142o 40 \u017cubr\u00f3w. Wypatrzy\u0142 je nasz reporter", "date_published": "2023-01-09 12:22:32+00:00", "description": "<img alt=\"Przy drodze spacerowa\u0142o oko\u0142o 40 \u017cubr\u00f3w. Wypatrzy\u0142 je nasz reporter\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g4ik80-zubry-wyszly-na-lake-6615900/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o czterdziestu \u017cubr\u00f3w spacerowa\u0142o na \u0142\u0105ce w okolicach Hajn\u00f3wki (woj. podlaskie), gdy nasz reporter Mateusz Grzymkowski przeje\u017cd\u017ca\u0142 t\u0119dy w drodze na reporta\u017c. Zgodnie z danymi na dzie\u0144 31 grudnia 2021 roku w polskiej cz\u0119\u015bci Puszczy Bia\u0142owieskiej bytowa\u0142o na wolno\u015bci 779 osobnik\u00f3w. Czekamy na dane z ostatniego dnia zesz\u0142ego roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/ustka-pozar-samochodow-na-osiedlowym-parkingu-6616035?source=rss", "title": "Nocny po\u017car samochod\u00f3w na osiedlowym parkingu. Zniszczone dwa auta", "date_published": "2023-01-09 12:12:43+00:00", "description": "<img alt=\"Nocny po\u017car samochod\u00f3w na osiedlowym parkingu. Zniszczone dwa auta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1tg7ed-do-pozaru-doszlo-przy-ul-baltyckiej-w-ustce-6615978/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych w Ustce. Do zdarzenia dosz\u0142o w niedziel\u0119 w nocy na jednym z osiedlowych parking\u00f3w. Dzia\u0142ania s\u0142u\u017cb trwa\u0142y godzin\u0119. W po\u017carze nikt nie ucierpia\u0142. Informacj\u0119 dostali\u015bmy na Kontakt 24.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/wolka-czulczycka-nie-zatrzymal-sie-do-kontroli-policjant-strzelil-w-opone-21-letni-kierowca-bmw-pod-wplywem-6616068?source=rss", "title": "Nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli, policjant strzeli\u0142 w opon\u0119. 21-letni kierowca by\u0142 nietrze\u017awy", "date_published": "2023-01-09 12:04:40+00:00", "description": "<img alt=\"Nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli, policjant strzeli\u0142 w opon\u0119. 21-letni kierowca by\u0142 nietrze\u017awy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-imvdik-21-latek-nie-zatrzymal-sie-do-policyjnej-kontroli-uciekajac-przed-radiowozem-staranowal-ogrodzenie-i-wjechal-do-rowu-6616070/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    21-latek nie zatrzyma\u0142 samochodu do policyjnej kontroli, uciekaj\u0105c przed radiowozem staranowa\u0142 ogrodzenie i wjecha\u0142 do rowu. Dalsz\u0105 ucieczk\u0119 uniemo\u017cliwi\u0142 mu funkcjonariusz, kt\u00f3ry strzeli\u0142 w opon\u0119 pojazdu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0142ody kierowca by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/radomsko-perzyny-24-latek-wypadl-z-samochodu-i-zginal-na-miejscu-6615832?source=rss", "title": "24-latek uderzy\u0142 w drzewo, wypad\u0142 z samochodu i zgin\u0105\u0142 na miejscu", "date_published": "2023-01-09 11:58:40+00:00", "description": "<img alt=\"24-latek uderzy\u0142 w drzewo, wypad\u0142 z samochodu i zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hoo58k-smiertelny-wypadek-pod-radomskiem-6615821/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    24-letni mieszkaniec gminy Wielgom\u0142yny pod Radomskiem (\u0141\u00f3dzkie) zgin\u0105\u0142 na miejscu po tym, jak jego samoch\u00f3d uderzy\u0142 w drzewo i dachowa\u0142. Jak informuje policja, m\u0119\u017cczyzn\u0119 reanimowali \u015bwiadkowie zdarzenia i s\u0142u\u017cby medyczne. Okoliczno\u015bci wypadku wyja\u015bnia prokuratura.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/cebula-na-filipinach-kosztuje-wiecej-niz-mieso-6615931?source=rss", "title": "To prawdopodobnie najdro\u017csza cebula na \u015bwiecie. Kosztuje wi\u0119cej ni\u017c mi\u0119so", "date_published": "2023-01-09 11:46:09+00:00", "description": "<img alt=\"To prawdopodobnie najdro\u017csza cebula na \u015bwiecie. Kosztuje wi\u0119cej ni\u017c mi\u0119so\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-timjxt-cebula-shutterstock1911568786-6615927/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Filipiny planuj\u0105 import 22 tysi\u0119cy ton cebuli w celu zwi\u0119kszenia krajowej poda\u017cy. Cebula jest obecnie sprzedawana w tym kraju za trzykrotnie wy\u017csz\u0105 cen\u0119 ni\u017c kurczak i jest oko\u0142o 25 procent dro\u017csza ni\u017c wo\u0142owina. Ceny cebuli nap\u0119dzi\u0142y inflacj\u0119 do najwy\u017cszego poziomu od 14 lat.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/hrubieszow-podczas-awantury-mial-ugodzic-nozem-36-latka-jest-akt-oskarzenia-wobec-radoslawa-m-6615671?source=rss", "title": "Podczas awantury mia\u0142 ugodzi\u0107 no\u017cem 36-latka. Jest akt oskar\u017cenia", "date_published": "2023-01-09 11:31:28+00:00", "description": "<img alt=\"Podczas awantury mia\u0142 ugodzi\u0107 no\u017cem 36-latka. Jest akt oskar\u017cenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-urxruc-31-latek-zostal-zatrzymany-przez-policje-trafil-do-aresztu-zdjecie-z-lipca-2022-roku-6615664/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia wobec Rados\u0142awa M., kt\u00f3ry jest podejrzany o zab\u00f3jstwo 37-letniego mieszka\u0144ca Hrubieszowa (woj. lubelskie). M\u0119\u017cczyzna nie przyznaje si\u0119 do winy. Grozi mu do\u017cywocie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/raszyn-koparka-uszkodzila-gazociag-ewakuacja-mieszkancow-pobliskiego-budynku-6615911?source=rss", "title": "Koparka uszkodzi\u0142a gazoci\u0105g. Ewakuacja mieszka\u0144c\u00f3w pobliskiego budynku", "date_published": "2023-01-09 11:04:10+00:00", "description": "<img alt=\"Koparka uszkodzi\u0142a gazoci\u0105g. Ewakuacja mieszka\u0144c\u00f3w pobliskiego budynku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9o87zj-uszkodzenie-gazociagu-w-raszynie-6615990/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Raszynie, podczas prac ziemnych dosz\u0142o do uszkodzenia rury z gazem. Na miejscu pracuj\u0105 stra\u017cacy. W drodze jest pogotowie gazowe. Ewakuowano mieszka\u0144c\u00f3w pobliskiego budynku. Pierwsz\u0105 informacj\u0119 otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zielona-gora-dentystka-podejrzana-o-wyludzenia-pieniedzy-z-nfz-6615673?source=rss", "title": "Dentystka mia\u0142a wy\u0142udza\u0107 pieni\u0105dze z NFZ. Przes\u0142uchaj\u0105 blisko trzy tysi\u0105ce pacjent\u00f3w", "date_published": "2023-01-09 11:01:08+00:00", "description": "<img alt=\"Dentystka mia\u0142a wy\u0142udza\u0107 pieni\u0105dze z NFZ. Przes\u0142uchaj\u0105 blisko trzy tysi\u0105ce pacjent\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-6w5i7w-policja-zatrzymala-55-latke-6615677/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    55-letnia stomatolog mia\u0142a rozlicza\u0107\u00a0w ramach refundacji us\u0142ugi stomatologiczne, mimo \u017ce nigdy takich us\u0142ug nie wykona\u0142a lub pobiera\u0142a za nie op\u0142at\u0119 w ramach prywatnej dzia\u0142alno\u015bci. - Podejrzana us\u0142ysza\u0142a pierwsze zarzuty zwi\u0105zane z po\u015bwiadczeniem nieprawdy \u2013 grozi jej do o\u015bmiu lat pozbawienia wolno\u015bci - podaje Marcin Maludy, rzecznik prasowy lubuskiej policji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kostrzyn-rowerem-po-drodze-ekspresowej-policjanci-pomogli-mu-zjechac-6615766?source=rss", "title": "Jecha\u0142 rowerem po drodze ekspresowej. Policjanci \"eskortowali\" go do zjazdu", "date_published": "2023-01-09 10:31:12+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 rowerem po drodze ekspresowej. Policjanci \" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-2mo1ub-rowerzysta-na-s5-6615761/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gnie\u017anie\u0144ska policja ukara\u0142a mandatem 35-latka, kt\u00f3ry rowerem jecha\u0142 po drodze ekspresowej S5. Do zdarzenia dosz\u0142o w niedziel\u0119 tu\u017c po zmroku na wysoko\u015bci Kostrzyna. Funkcjonariusze zadbali te\u017c, by m\u0119\u017cczyzna bezpiecznie opu\u015bci\u0142 drog\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-minister-gospodarki-robert-habeck-nie-wyklucza-przekazania-ukrainie-czolgow-leopard-6614409?source=rss", "title": "Minister gospodarki Niemiec nie wyklucza przekazania Ukrainie czo\u0142g\u00f3w Leopard", "date_published": "2023-01-09 09:18:16+00:00", "description": "<img alt=\"Minister gospodarki Niemiec nie wyklucza przekazania Ukrainie czo\u0142g\u00f3w Leopard\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a8o75r-leopard-5864551/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wicekanclerz i minister gospodarki Niemiec Robert Habeck stwierdzi\u0142 w niedziel\u0119 w wywiadzie dla telewizji ARD, \u017ce \"nie jest wykluczone\" przekazanie przez Niemcy czo\u0142g\u00f3w Leopard Ukrainie. Habeck stwierdzi\u0142 tak\u017ce, \u017ce \"dynamika\" niemieckiego wsparcia dla Kijowa \"b\u0119dzie trwa\u0107 tak d\u0142ugo, jak d\u0142ugo wojna b\u0119dzie si\u0119 rozwija\u0107\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zakonczyla-sie-narada-w-biurze-bezpieczenstwa-narodowego-6615608?source=rss", "title": "Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 narada w Biurze Bezpiecze\u0144stwa Narodowego", "date_published": "2023-01-09 08:41:33+00:00", "description": "<img alt=\"Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 narada w Biurze Bezpiecze\u0144stwa Narodowego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v4hle7-w-bbn-spotkanie-prezydenta-premiera-i-ministrow-w-sprawie-sytuacji-bezpieczenstwa-i-ukrainy-6616736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 narada w Biurze Bezpiecze\u0144stwa Narodowego, na kt\u00f3rej om\u00f3wiony mia\u0142 zosta\u0107 temat sytuacji w Ukrainie oraz bezpiecze\u0144stwa Polski. \"Om\u00f3wione zosta\u0142y wszystkie przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105ce by\u0107 realizowane w najbli\u017cszym czasie oraz dzia\u0142ania dotycz\u0105ce przygotowa\u0144 do szczytu NATO\" - przekaza\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Kancelaria Prezydenta.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/zabrnie-wpadl-w-poslizg-wypadl-z-drogi-i-dachowal-6615552?source=rss", "title": "Wpad\u0142 w po\u015blizg, wypad\u0142 z drogi i rozbi\u0142 si\u0119 na przydro\u017cnym drzewie", "date_published": "2023-01-09 08:35:05+00:00", "description": "<img alt=\"Wpad\u0142 w po\u015blizg, wypad\u0142 z drogi i rozbi\u0142 si\u0119 na przydro\u017cnym drzewie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zrd7or-kierowca-stracil-panowanie-nad-samochodem-wypadl-z-drogi-i-dachowal-w-rowie-6615553/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    40-letni kierowca zosta\u0142 ranny i przewieziony do szpitala w wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Zabrnie na Podkarpaciu. Z ustale\u0144 policji wynika, \u017ce m\u0119\u017cczyzna wpad\u0142 w po\u015blizg, wypad\u0142 z drogi, uderzy\u0142 w przydro\u017cne drzewo i dachowa\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/warszawa-sopot-gdynia-zaginal-tomasz-duchnowski-6599750?source=rss", "title": "Zagin\u0105\u0142 Tomasz Duchnowski z Warszawy. Po raz ostatni widziano go w Sopocie", "date_published": "2023-01-09 08:13:38+00:00", "description": "<img alt=\"Zagin\u0105\u0142 Tomasz Duchnowski z Warszawy. Po raz ostatni widziano go w Sopocie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hdq58w-tomasz-duchnowski-z-warszawy-6599800/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwaj\u0105 poszukiwania 39-letniego Tomasza Duchnowskiego z Warszawy. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 widziany po raz ostatni 2 stycznia w Sopocie. Po dw\u00f3ch dniach jego telefon kom\u00f3rkowy mia\u0142 logowa\u0107 si\u0119 w Gdyni.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/statek-utknal-w-kanale-sueskim-6615524?source=rss", "title": "Statek utkn\u0105\u0142 w Kanale Sueskim", "date_published": "2023-01-09 08:11:04+00:00", "description": "<img alt=\"Statek utkn\u0105\u0142 w Kanale Sueskim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gqbf0p-kanal-sueski-shutterstock265162532-6615532/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u0142ywaj\u0105cy pod bander\u0105 Wysp Marshalla masowiec Glory osiad\u0142 na mieli\u017anie w Kanale Sueskim - poinformowa\u0142 Reuters. Trwaj\u0105 prace holownik\u00f3w, kt\u00f3re pr\u00f3buj\u0105 ustawi\u0107 statek we w\u0142a\u015bciwej pozycji. Zdarzenie nie ma wp\u0142ywu na ruch na jednej z najwa\u017cniejszych dr\u00f3g wodnych \u015bwiata.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/warszawa-pozar-mieszkania-na-targowku-kobieta-byla-ewakuowana-z-okna-6615488?source=rss", "title": "Po\u017car mieszkania na Targ\u00f3wku. \"Kobieta by\u0142a ewakuowana z okna\"", "date_published": "2023-01-09 06:45:49+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car mieszkania na Targ\u00f3wku. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pgygdh-na-miejscu-interweniowala-straz-pozarna-zdjecie-ilustracyjne-6205051/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u00f3\u017anym popo\u0142udniem w niedziel\u0119 w bloku na Targ\u00f3wku wybuch\u0142 po\u017car. Stra\u017cacy ewakuowali stoj\u0105c\u0105 w oknie kobiet\u0119. Z powa\u017cnymi oparzeniami trafi\u0142a do szpitala.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wilanow/warszawa-koniec-prac-w-krolewskiej-bibliotece-palacu-w-wilanowie-6614098?source=rss", "title": "Koniec prac w kr\u00f3lewskiej bibliotece. Na tak\u0105 renowacj\u0119 czeka\u0142a ponad p\u00f3\u0142 wieku", "date_published": "2023-01-09 06:11:20+00:00", "description": "<img alt=\"Koniec prac w kr\u00f3lewskiej bibliotece. Na tak\u0105 renowacj\u0119 czeka\u0142a ponad p\u00f3\u0142 wieku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-70uv5x-sklepienie-biblioteki-w-palacu-w-wilanowie-przeszlo-renowacje-6614146/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zako\u0144czy\u0142y si\u0119 prace konserwatorskie nad sklepieniem kr\u00f3lewskiej biblioteki w Pa\u0142acu w Wilanowie. Renowacje przesz\u0142y barokowe rze\u017abione dekoracje oraz wielkoformatowe tondo przedstawiaj\u0105ce \"Alegori\u0119 Teologii\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-intensywne-opady-sniegu-niebezpieczna-pogoda-w-czesci-kraju-imgw-ostrzega-przed-solidnymi-opadami-sniegu-6615452?source=rss", "title": "Niebezpieczna pogoda w cz\u0119\u015bci kraju. IMGW ostrzega przed opadami \u015bniegu", "date_published": "2023-01-09 05:40:10+00:00", "description": "<img alt=\"Niebezpieczna pogoda w cz\u0119\u015bci kraju. IMGW ostrzega przed opadami \u015bniegu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-x4tiu6-intensywne-opady-sniegu-6458713/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed intensywnymi opadami \u015bniegu. Alarmy pierwszego stopnia obowi\u0105zuj\u0105 w wojew\u00f3dztwach po\u0142o\u017conych na po\u0142udniu kraju. Z prognoz wynika, \u017ce miejscami sypnie do 30 centymetr\u00f3w \u015bniegu. Sprawd\u017a, gdzie zimowa aura da si\u0119 we znaki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-ukraina-i-rosja-wymienily-po-50-jencow-wojennych-6615411?source=rss", "title": "Ukraina i Rosja wymieni\u0142y je\u0144c\u00f3w. \"Ci\u0105g dalszy nast\u0105pi. Musimy sprowadzi\u0107 wszystkich\"", "date_published": "2023-01-09 05:06:21+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina i Rosja wymieni\u0142y je\u0144c\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-llkdcs-50-ukrainskich-zolnierzy-uwolnionych-z-rosyjskiej-niewoli-6615408/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukraina i Rosja wymieni\u0142y w niedziel\u0119 po 50 je\u0144c\u00f3w wojennych. Informacj\u0119 potwierdzi\u0142y ju\u017c obie strony, a szef kancelarii prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego Andrij Jermak opublikowa\u0142 zdj\u0119cia uwolnionych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-poniedzialek-0901-przez-polske-przejdzie-strefa-opadow-6615346?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 09.01. Przez Polsk\u0119 przejdzie strefa opad\u00f3w", "date_published": "2023-01-09 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 09.01. Przez Polsk\u0119 przejdzie strefa opad\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hck5bw-deszcz-5560561/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b, czyli poniedzia\u0142ek 09.01. W prawie wszystkich regionach dzie\u0144 zapowiada si\u0119 pochmurno i deszczowo, jedynie na wschodzie miejscami nie b\u0119dzie pada\u0107. Wysoka wilgotno\u015b\u0107 powietrza sprawi, \u017ce odczujemy ch\u0142\u00f3d i wilgo\u0107. Na dodatek w ca\u0142ym kraju towarzyszy\u0107 nam b\u0119d\u0105 niekorzystne warunki biometeorologiczne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "title": "TVN24 Najnowsze"}}