{"entries": [{"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-09/bartosz-kownacki-o-ewentualnej-ofensywie-rosjan-bedzie-10-razy-mocniejsza-niz-ta-w-lutym/", "title": "Bartosz Kownacki o ewentualnej ofensywie Rosjan: B\u0119dzie 10 razy mocniejsza, ni\u017c ta w lutym", "date_published": "2023-01-09 21:09:00+00:00", "description": "- Z analiz, kt\u00f3re otrzymujemy wynika, \u017ce kolejna ofensywa Rosji, je\u015bli taka b\u0119dzie, to b\u0119dzie dziesi\u0119ciokrotnie silniejsza ni\u017c ta w lutym ubieg\u0142ego roku - powiedzia\u0142 w programie Debata Dnia Bartosz Kownacki, pose\u0142 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Doda\u0142, \u017ce Rosjanie wygrali II wojn\u0119 \u015bwiatow\u0105, okupuj\u0105c to milionami ofiar, teraz chc\u0105 powt\u00f3rzy\u0107 ten, wed\u0142ug mnie niemo\u017cliwy, scenariusz.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-09/w-ziemie-uderzyl-intensywny-wybuch-energii-naukowcy-sadza-ze-to-efekt-zderzenia-gwiazd/", "title": "W Ziemi\u0119 uderzy\u0142 \"intensywny wybuch energii\". Naukowcy s\u0105dz\u0105, \u017ce to efekt zderzenia gwiazd", "date_published": "2023-01-09 21:05:00+00:00", "description": "Niezwyk\u0142y, intensywny podmuch energii - tak o wybuchu pochodz\u0105cym z pobliskiej galaktyki m\u00f3wili naukowcy, kt\u00f3rzy zarejestrowali niespotykane dot\u0105d spektakularne zjawisko. Trwaj\u0105ce zaledwie 50 sekund zdarzenie nast\u0105pi\u0142o w grudniu 2021 roku. Teraz, po wielu miesi\u0105cach analizowania danych, naukowcom uda\u0142o si\u0119 w ko\u0144cu ustali\u0107 co je wywo\u0142a\u0142o.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-09/ukraina-w-ciele-zolnierza-utknal-niewybuch-podczas-operacji-asystowali-saperzy/", "title": "Ukraina. W ciele \u017co\u0142nierza utkn\u0105\u0142 niewybuch. Podczas operacji asystowali saperzy", "date_published": "2023-01-09 20:04:00+00:00", "description": "Jeden b\u0142\u0105d m\u00f3g\u0142 kosztowa\u0107 \u017cycie nie tylko pacjenta, ale te\u017c wszystkich obecnych na sali operacyjnej. Karko\u0142omnego zadania podj\u0105\u0142 si\u0119 wybitny ukrai\u0144ski chirurg wojskowy Andrij Werba, kt\u00f3remu uda\u0142o si\u0119 wyj\u0105\u0107 tkwi\u0105cy w ciele \u017co\u0142nierza pocisk z granatnika. Poniewa\u017c w ka\u017cdej chwili mog\u0142o doj\u015b\u0107 do eksplozji niewybuchu, podczas skomplikowanego zabiegu nad bezpiecze\u0144stwem czuwa\u0142o dw\u00f3ch saper\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-09/victoria-lee-nie-zyje-wchodzaca-gwiazda-mma-zmarla-w-wieku-18-lat/", "title": "Victoria Lee nie \u017cyje. Wschodz\u0105ca gwiazda MMA zmar\u0142a w wieku 18 lat", "date_published": "2023-01-09 18:40:00+00:00", "description": "Tragiczn\u0105 wiadomo\u015b\u0107 o \u015bmierci m\u0142odej zawodniczki przekaza\u0142a jej siostra, mistrzyni \u015bwiata w MMA Angela Lee Pucci. Zaledwie 18-letnia Victoria sw\u00f3j debiut w oktagonie zaliczy\u0142a dwa lata temu, a jej kolejna walka mia\u0142a si\u0119 odby\u0107 13 stycznia. Przyczyna zgonu nie zosta\u0142a podana do publicznej wiadomo\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-09/usa-zawodniczka-nie-kleknela-przed-meczem-dostanie-100-tys-dolarow-odszkodowania/", "title": "BLM. Zawodniczka nie kl\u0119kn\u0119\u0142a przed meczem. Dostanie 100 tys. dolar\u00f3w odszkodowania", "date_published": "2023-01-09 18:13:00+00:00", "description": "100 tys. dolar\u00f3w odszkodowania otrzyma by\u0142a zawodniczka uniwersyteckiej dru\u017cyny pi\u0142karskiej Virginia Tech. Kiersten Hening zosta\u0142a skrytykowana przez trenera i posadzona na \u0142awce rezerwowych po tym, jak odm\u00f3wi\u0142a ukl\u0119kni\u0119cia przez meczem podczas demonstracji Black Lives Matters.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-09/brytyjskie-media-wielka-brytania-chce-wyslac-czolgi-challenger-2-do-ukrainy/", "title": "Brytyjskie media: Wielka Brytania chce wys\u0142a\u0107 czo\u0142gi Challenger 2 do Ukrainy", "date_published": "2023-01-09 17:14:00+00:00", "description": "Brytyjczycy maj\u0105 rozwa\u017ca\u0107 przekazanie Ukrainie 10 czo\u0142g\u00f3w Challenger 2 do walki z rosyjskimi si\u0142ami - wynika z informacji, do kt\u00f3rych dotar\u0142a telewizja Sky News. Rz\u0105d na Wyspach liczy, \u017ce taka postawa mog\u0142aby sk\u0142oni\u0107 r\u00f3wnie\u017c innych sojusznik\u00f3w do wykonania podobnego gestu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-09/rosja-awaria-samolotu-an-26-czesc-bagazy-wypadla-w-trakcie-lotu/", "title": "Rosja: Awaria samolotu An-26. Cz\u0119\u015b\u0107 baga\u017cy wypad\u0142a w trakcie lotu", "date_published": "2023-01-09 16:41:00+00:00", "description": "Drzwi \u0142adowni w samolocie An-26 otworzy\u0142a si\u0119 w czasie lotu. Z maszyny wypad\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 baga\u017cy, a pilot podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o powrocie na lotnisko w mie\u015bcie Magan w Rosji, sk\u0105d startowali. L\u0105dowanie przebieg\u0142o bez przeszk\u00f3d. \u017badna z 31 os\u00f3b, kt\u00f3re by\u0142y na pok\u0142adzie nie odnios\u0142a obra\u017ce\u0144. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142o si\u0119 nagranie z wn\u0119trza samolotu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-09/zanzibar-dotkliwa-kara-dla-turystow-z-polski-wyproszono-ich-z-samolotu/", "title": "Zanzibar. Dotkliwa kara dla turyst\u00f3w z Polski. Wyproszono ich z samolotu", "date_published": "2023-01-09 15:54:00+00:00", "description": "Styczniowy urlop sp\u0119dzony na afryka\u0144skiej wyspie prawdopodobnie na d\u0142ugo zapadnie w pami\u0119ci kilkorga turyst\u00f3w, kt\u00f3rzy zamiast wr\u00f3ci\u0107 do Polski, musieli pozosta\u0107 na lotnisku na Zanzibarze. Za\u0142oga tu\u017c przed startem wyprosi\u0142a pasa\u017cer\u00f3w z pok\u0142adu, poniewa\u017c byli pijani i zachowywali si\u0119 agresywnie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-09/niemcy-polak-pedzil-pod-prad-autostrada-210-kmh-zatrzymala-go-policyjna-kolczatka/", "title": "Niemcy: Polak p\u0119dzi\u0142 pod pr\u0105d autostrad\u0105 210 km/h. Zatrzyma\u0142a go policyjna kolczatka", "date_published": "2023-01-09 14:01:00+00:00", "description": "Chwile grozy prze\u017cyli kierowcy na autostradzie A20 na p\u00f3\u0142nocy Niemiec. 37-letni Polak przejecha\u0142 ni\u0105 pod pr\u0105d ponad 100 km. Ignorowa\u0142 policyjne blokady, a zatrzyma\u0142a go dopiero policyjna kolczatka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-09/hiszpania-cialo-kobiety-bez-glowy-i-rak-znalezione-u-wybrzezy-marbelli/", "title": "Hiszpania: Cia\u0142o kobiety bez g\u0142owy i r\u0105k znalezione u wybrze\u017cy Marbelli", "date_published": "2023-01-09 13:08:00+00:00", "description": "Cia\u0142o m\u0142odej kobiety z odci\u0119t\u0105 g\u0142ow\u0105 i r\u0119kami znaleziono w niedziel\u0119 u wybrze\u017ca Marbelli. Media informuj\u0105, \u017ce zw\u0142oki w wodzie zauwa\u017cy\u0142a grupa wczasowicz\u00f3w. Policja prowadzi dochodzenie w sprawie \u015bmierci kobiety. Trwa ustalanie to\u017csamo\u015bci zmar\u0142ej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-09/przekazanie-czolgow-leopard-ukrainie-niemcy-nie-znamy-tej-inicjatywy/", "title": "Wojna w Ukrainie. Polska przeka\u017ce Ukrainie czo\u0142gi Leopard? Niemcy: Ta inicjatywa nie jest nam znana", "date_published": "2023-01-09 13:01:00+00:00", "description": "- Niemiecki rz\u0105d nie ma plan\u00f3w przekazania Ukrainie czo\u0142g\u00f3w Leopard - poinformowa\u0142 rzecznik niemieckiego rz\u0105du Steffen Hebestreit. Jak donosz\u0105 media, Polska ma rozwa\u017ca\u0107 przekazanie czo\u0142g\u00f3w za wschodni\u0105 granic\u0119. - Oficjalnie nie jest nam znana ta inicjatywa - powiedzia\u0142 Hebestreit.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-09/kanal-sueski-masowiec-osiadl-na-mieliznie-opoznil-ruch-21-statkow/", "title": "Kana\u0142 Sueski: Masowiec osiad\u0142 na mieli\u017anie. Op\u00f3\u017ani\u0142 ruch 21 statk\u00f3w", "date_published": "2023-01-09 12:07:00+00:00", "description": "Masowiec M/V Glory osiad\u0142 na mieli\u017anie w Kanale Sueskim, zak\u0142\u00f3caj\u0105c ruch na kluczowej dla \u015bwiatowego handlu drodze morskiej. Incydent op\u00f3\u017ani\u0142 ruch 21 statk\u00f3w p\u0142yn\u0105cych w kierunku po\u0142udniowym. Jednostk\u0119 uda\u0142o si\u0119 ju\u017c \u015bci\u0105gn\u0105\u0107 z mielizny.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-09/szwecja-media-na-przyjecie-w-brytyjskiej-ambasadzie-zatrudniono-sobowtorow-celebrytow/", "title": "Szwecja. Media: Na przyj\u0119cie w brytyjskiej ambasadzie zatrudniono sobowt\u00f3r\u00f3w celebryt\u00f3w", "date_published": "2023-01-09 10:58:00+00:00", "description": "Brytyjska ambasada w Szwecji zorganizowa\u0142a drogie przyj\u0119cie. Na imprez\u0119 zaproszono sobowt\u00f3r\u00f3w celebryt\u00f3w. B\u0119d\u0105c precyzyjnym, plac\u00f3wka dyplomatyczna nie zaprosi\u0142a, a zatrudni\u0142a go\u015bci na bankiecie. Za 7 tysi\u0119cy funt\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-09/papiez-franciszek-ponowil-apel-o-zakonczenie-wojny-w-ukrainie-zbrodnia-przeciwko-ludzkosci/", "title": "Watykan: Papie\u017c Franciszek ponowi\u0142 apel o zako\u0144czenie wojny w Ukrainie", "date_published": "2023-01-09 10:18:00+00:00", "description": "- Dzisiaj trwa trzecia wojna \u015bwiatowa zglobalizowanego \u015bwiata - powiedzia\u0142 papie\u017c Franciszek podczas dorocznego spotkania z dyplomatami akredytowanymi przy Watykanie - znanego powszechnie jako przem\u00f3wienie o stanie \u015bwiata. Ponowi\u0142 apel o zako\u0144czenie wojny w Ukrainie i nazwa\u0142 dzia\u0142ania wojenne wymierzone w cywil\u00f3w zbrodni\u0105 przeciwko Bogu i ludzko\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-09/odrzutowiec-elona-muska-wykonal-ponad-130-lotow-najkrotszy-trwal-szesc-minut/", "title": "Odrzutowiec Elona Muska wykona\u0142 ponad 130 lot\u00f3w. Najkr\u00f3tszy trwa\u0142 sze\u015b\u0107 minut", "date_published": "2023-01-09 10:17:00+00:00", "description": "Prywatny odrzutowiec szefa Tesli i Twittera wykona\u0142 ponad 130 lot\u00f3w w 2022 roku. Miliarder - jak wynika z oblicze\u0144 - przyczyni\u0142 si\u0119 tym samym do wyemitowania blisko 1900 ton dwutlenku w\u0119gla. Co ciekawe, najkr\u00f3tszy lot Muska trwa\u0142 sze\u015b\u0107 minut.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-09/pachnie-jak-rozkladajace-sie-zwloki-zakwitl-po-raz-pierwszy-od-10-lat/", "title": "Australia: Dziwid\u0142o olbrzymie zakwit\u0142o ponownie po 10 latach. Pachnie jak rozk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 zw\u0142oki", "date_published": "2023-01-09 09:29:00+00:00", "description": "Ro\u015blina znana jest z tego, \u017ce emituje silny zapach rozk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 zw\u0142ok, kt\u00f3ry ma zwabi\u0107 owady zapylaj\u0105ce. Niecodzienny kwiat - dziwid\u0142o olbrzymie - zakwit\u0142 po raz pierwszy od 10 lat w ogrodzie botanicznym w Adelajdzie. Atrakcj\u0119 przysz\u0142y zobaczy\u0107 tysi\u0105ce zwiedzaj\u0105cych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-09/rosja-twierdzi-ze-zabila-600-ukrainskich-zolnierzy-kijow-zaprzecza/", "title": "Wojna w Ukrainie. Rosja twierdzi, \u017ce zabi\u0142a 600 ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy. Kij\u00f3w zaprzecza", "date_published": "2023-01-09 09:15:00+00:00", "description": "W\u0142adze w Ukrainie zaprzeczaj\u0105, \u017ce Kij\u00f3w straci\u0142 600 \u017co\u0142nierzy w rosyjskim ataku rakietowym w Doniecku. W niedziel\u0119 Kreml informowa\u0142, \u017ce w zmasowanym ostrzale wschodniej Ukrainy zgin\u0119\u0142y setki Ukrai\u0144c\u00f3w. Mia\u0142a to by\u0107 zemsta za atak na rosyjskie koszary w Makiejewce.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-09/ksiaze-harry-niektorzy-czlonkowie-rodziny-krolewskiej-postanowili-pojsc-do-lozka-z-diablem/", "title": "Ksi\u0105\u017c\u0119 Harry: Niekt\u00f3rzy cz\u0142onkowie rodziny kr\u00f3lewskiej postanowili p\u00f3j\u015b\u0107 do \u0142\u00f3\u017cka z diab\u0142em", "date_published": "2023-01-09 09:00:00+00:00", "description": "- Kocham mojego ojca, kocham mojego brata, kocham moj\u0105 rodzin\u0119 - powiedzia\u0142 ksi\u0105\u017c\u0119 Harry. Doda\u0142, \u017ce nie mia\u0142 zamiaru ich skrzywdzi\u0107. - Je\u015bli chodzi o pras\u0119 tabloidow\u0105, niekt\u00f3rzy jej cz\u0142onkowie postanowili p\u00f3j\u015b\u0107 do \u0142\u00f3\u017cka z diab\u0142em, aby naprawi\u0107 w\u0142asny obraz - stwierdzi\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-09/rosja-atak-lwa-w-cyrku-zwierze-ranilo-trenera/", "title": "Rosja: Atak lwa w cyrku. Zwierz\u0119 rani\u0142o trenera", "date_published": "2023-01-09 08:47:00+00:00", "description": "W jednym z rosyjskich cyrk\u00f3w dosz\u0142o do gro\u017anego incydentu. Na scenie lew zaatakowa\u0142 swojego trenera. \u017bycie m\u0119\u017cczy\u017anie uratowa\u0142a jego \u017cona. Media opublikowa\u0142y nagranie ze zdarzenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Polsat News"}}