{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/S-P500-nie-dowiozl-zyskow-do-konca-sesji-8469386.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S&P500 nie dowi\u00f3z\u0142 zysk\u00f3w do ko\u0144ca sesji", "date_published": "2023-01-09 21:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/60905c734206b9-948-568-0-110-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestorzy czekaj\u0105 na czwartkowe\ndane o inflacji CPI w Stanach Zjednoczonych oraz pocz\u0105tek sezonu raportowego na\nWall Street.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanada-sie-zbroi-Rzad-zapowiedzial-zakup-amerykanskich-mysliwcow-F-35-8469376.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kanada si\u0119 zbroi. Rz\u0105d zapowiedzia\u0142 zakup ameryka\u0144skich my\u015bliwc\u00f3w F-35", "date_published": "2023-01-09 20:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/d7b482587b631d-948-568-0-72-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kanada zakupi 88 ameryka\u0144skich my\u015bliwc\u00f3w F-35 w ramach unowocze\u015bniania swoich si\u0142 powietrznych \u2013 poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek minister obrony Anita Anand. Jest to najwi\u0119kszy zakup dla kanadyjskiego lotnictwa wojskowego od 30 lat.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-byly-prezydent-Brazylii-Jair-Bolsonaro-w-szpitalu-8469331.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: by\u0142y prezydent Brazylii Jair Bolsonaro w szpitalu", "date_published": "2023-01-09 17:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/9f018c7fcf7200-948-568-0-0-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y prezydent Brazylii Jair Bolsonaro trafi\u0142 w poniedzia\u0142ek do szpitala w Orlando na Florydzie z powodu b\u00f3lu brzucha - poda\u0142a brazylijska gazeta \"O Globo\". Wed\u0142ug \u017ar\u00f3de\u0142 agencji Reutera nie ma powodu do obaw o jego stan zdrowia.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemieckie-przedsiebiorstwa-wchodza-w-2023-rok-w-pesymistycznych-nastrojach-8469320.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemieckie przedsi\u0119biorstwa wchodz\u0105 w 2023 rok w pesymistycznych nastrojach", "date_published": "2023-01-09 17:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/056857d537b40e-945-560-0-14-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemieckie przedsi\u0119biorstwa rozpoczynaj\u0105 nowy rok z przewa\u017cnie pesymistycznymi oczekiwaniami. Prawie 40 procent firm spodziewa si\u0119 spadku obrot\u00f3w w 2023 r., a 35 proc. stagnacji - wynika z opublikowanego w poniedzia\u0142ek badania ponad 2,5 tys. firm, przeprowadzonego przez Instytut Gospodarki Niemieckiej (IW).</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WhatsApp-moze-kontynuowac-proces-przeciw-producentowi-oprogramowania-szpiegowskiego-Pegasus-8469313.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "WhatsApp mo\u017ce kontynuowa\u0107 proces przeciw producentowi oprogramowania szpiegowskiego Pegasus", "date_published": "2023-01-09 17:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/d38c00c678042b-948-568-0-75-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Najwy\u017cszy USA odrzuci\u0142 w poniedzia\u0142ek wniosek o oddalenie pozwu z\u0142o\u017cony przez izraelsk\u0105 firm\u0119 NSO Group, kt\u00f3rej program szpiegowski Pegasus by\u0142 u\u017cywany przez s\u0142u\u017cby niekt\u00f3rych pa\u0144stw do inwigilacji, m.in. dziennikarzy i opozycjonist\u00f3w. S\u0119dziowie zezwolili WhatsApp, nale\u017c\u0105cej do koncernu Meta, na kontynuowanie post\u0119powania przeciw NSO.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Puda-Srodki-z-budzetu-UE-sukcesywnie-wplywaja-do-Polski-8469303.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister Puda: \u015arodki z bud\u017cetu UE sukcesywnie wp\u0142ywaj\u0105 do Polski", "date_published": "2023-01-09 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/eb70ac07f96f39-948-568-0-0-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodki z bud\u017cetu unijnego z perspektywy 2021-2027 sukcesywnie wp\u0142ywaj\u0105 do Polski - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek minister funduszy i polityki regionalnej Grzegorz Puda. Doda\u0142, \u017ce je\u015bli wprowadzone zostan\u0105 zmiany do ustawy s\u0105downiczej, to KPO zostanie odblokowane.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Opozycjonista-Latuszka-Na-Bialorus-przybyly-smiglowce-wojskowe-z-Rosji-8469301.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Opozycjonista \u0141atuszka: Na Bia\u0142oru\u015b przyby\u0142y \u015bmig\u0142owce wojskowe z Rosji", "date_published": "2023-01-09 16:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/187a8e12a54672-948-568-30-7-2805-1682.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na Bia\u0142oru\u015b przyby\u0142o w niedziel\u0119 12 \u015bmig\u0142owc\u00f3w wojskowych z Rosji - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek opozycyjny polityk bia\u0142oruski Pawe\u0142 \u0141atuszka. Oceni\u0142, \u017ce nale\u017cy si\u0119 spodziewa\u0107 przybycia w najbli\u017cszym czasie r\u00f3wnie\u017c samolot\u00f3w wojskowych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niezwykla-sila-polskich-indeksow-Kurs-XTB-najwyzej-w-historii-8469263.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niezwyk\u0142a si\u0142a polskich indeks\u00f3w. Kurs XTB najwy\u017cej w historii", "date_published": "2023-01-09 16:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/adf19d5e8cffad-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek indeksy kontynuowa\u0142y marsz w g\u00f3r\u0119, powi\u0119kszaj\u0105c skal\u0119 odbicia od pa\u017adziernikowego dna bessy. W takim uj\u0119ciu wzrost WIG i WIG20 za ostatnie trzy miesi\u0105ce w Europie ust\u0119puje tylko tureckiemu XU100. Motorem nap\u0119dowym blue chip\u00f3w by\u0142 kurs KGHM-u. Przy 21 sp\u00f3\u0142kach z ponad rocznymi maksimami, najwy\u017cej w historii jest kurs XTB.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hakerzy-wykradli-dane-pasazerow-dwoch-europejskich-linii-lotniczych-8469271.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hakerzy wykradli dane pasa\u017cer\u00f3w dw\u00f3ch europejskich linii lotniczych", "date_published": "2023-01-09 16:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/e9df57c2e639f8-948-568-98-0-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dane cz\u0119sto podr\u00f3\u017cuj\u0105cych pasa\u017cer\u00f3w linii KLM i Air France, cz\u0142onk\u00f3w programu Flying Blue, zosta\u0142y skradzione przez haker\u00f3w - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek dziennik \u201eAlgemeen Dagblad\u201d. Obaj przewo\u017anicy potwierdzaj\u0105 gazecie wyciek danych osobowych i informacji dot. podr\u00f3\u017cy cz\u0142onk\u00f3w programu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bloomberg-Rosyjska-ropa-jest-sprzedawana-za-granice-za-pol-ceny-osiaganej-na-rynkach-miedzynarodowych-8469250.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bloomberg: Rosyjska ropa jest sprzedawana za granic\u0119 za p\u00f3\u0142 ceny osi\u0105ganej na rynkach mi\u0119dzynarodowych", "date_published": "2023-01-09 16:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/d3fa60f7c3f9d7-948-568-0-0-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />G\u0142\u00f3wny typ ropy naftowej eksportowanej z Rosji sprzedawany jest po cenie o ponad po\u0142ow\u0119 ni\u017cszej od ceny na rynkach mi\u0119dzynarodowych - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Bloomberg. Ma to by\u0107 efekt unijnych sankcji i limitu ceny.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Narkotesty-w-pracy-Czego-pracodawca-moze-dowiedziec-sie-o-pracowniku-8469193.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Narkotesty wykryj\u0105 te\u017c leki. Pracodawca dowie si\u0119 o stanie zdrowia pracownika - a co z RODO?", "date_published": "2023-01-09 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/15f436a27522a4-948-568-0-43-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak poda\u0142 \"Dziennik Gazeta Prawna\", poprawki\nwprowadzone do kodeksu pracy zak\u0142adaj\u0105 umo\u017cliwienie pracodawcom sprawdzania\nnie tylko trze\u017awo\u015bci pracownik\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c obecno\u015bci niedozwolonych substancji\nw organizmie. Jednak testy, kt\u00f3re na to pozwalaj\u0105, mog\u0105 ujawni\u0107 r\u00f3wnie\u017c fakt\nlegalnego leczenia zatrudnionego, co mo\u017ce zawa\u017cy\u0107 na jego karierze. Zatem trudno\nb\u0119dzie oddzieli\u0107 przypadki za\u017cywania lek\u00f3w na recept\u0119 od nielegalnych zachowa\u0144.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sekretarz-generalna-OBWE-przeciwna-wykluczeniu-Rosji-z-organizacji-8469183.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sekretarz generalna OBWE przeciwna wykluczeniu Rosji z organizacji", "date_published": "2023-01-09 14:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/f0cc511a31cd7e-948-568-0-143-4100-2459.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sekretarz generalna Organizacji Bezpiecze\u0144stwa i Wsp\u00f3\u0142pracy w Europie (OBWE) Helga Maria Schmid wypowiedzia\u0142a si\u0119 przeciwko wykluczeniu Rosji z tej organizacji.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezrobotny-ukarany-utrata-statusu-MF-negatywnie-ocena-zmiany-resortu-pracy-8468844.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bezrobotny \u201eukarany\u201d utrat\u0105 statusu. MF negatywnie o projekcie resortu pracy", "date_published": "2023-01-09 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/23110d483d3e86-948-568-0-117-1805-1082.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Finans\u00f3w krytykuje automatyczn\u0105 utrat\u0119 statusu bezrobotnego po 3 latach, wy\u017cszy zasi\u0142ek dla wybranej grupy oraz rozszerzenie prawa do otrzymania \u015bwiadczenia. Niekt\u00f3re zmiany spowoduj\u0105 \u201eistotny wzrost wydatk\u00f3w na zasi\u0142ki dla bezrobotnych\u201d - wskazuje resort w komentarzu do projektu ustawy o aktywno\u015bci zawodowej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Abonament-RTV-KRRiT-przypomniala-o-obowiazku-wnoszenia-oplat-i-podala-date-8469141.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Abonament RTV. KRRiT przypomnia\u0142a o obowi\u0105zku wnoszenia op\u0142at i poda\u0142a dat\u0119", "date_published": "2023-01-09 13:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/1661f726dae940-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Krajowa Rada Radiofonii i Telewizji przypomnia\u0142a w poniedzia\u0142ek o obowi\u0105zku wnoszenia op\u0142at abonamentowych RTV do 25. dnia ka\u017cdego miesi\u0105ca. \"Do 25 stycznia 2023 r. op\u0142acaj\u0105c abonament za ca\u0142y rok z g\u00f3ry, otrzymujemy 10 proc. zni\u017cki\" - poda\u0142a Rada.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Znanemu-rosyjskiemu-aktorowi-grozi-sprawa-karna-za-solidarnosc-z-Ukraina-8469127.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Znanemu rosyjskiemu aktorowi grozi sprawa karna za solidarno\u015b\u0107 z Ukrain\u0105", "date_published": "2023-01-09 13:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/cc63c7f48fb3f1-948-568-0-22-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef rosyjskiego Komitetu \u015aledczego Aleksandr Bastrykin poleci\u0142 wszcz\u0119cie sprawy karnej za \"wypowiedzi skierowane przeciwko Rosji\" wobec aktora Artura Smoljaninowa, znanego z filmu \"9 kompania\". Aktor powiedzia\u0142, \u017ce by\u0142by w stanie walczy\u0107 po stronie Ukrainy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powazne-klopoty-gieldowych-deweloperow-Mamy-zapasc-armageddon-Nie-ma-co-liczyc-na-obnizki-cen-mieszkan-8469063.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Powa\u017cne k\u0142opoty gie\u0142dowych deweloper\u00f3w. \u201eMamy zapa\u015b\u0107, armageddon\". Nie ma co liczy\u0107 na obni\u017cki cen mieszka\u0144?", "date_published": "2023-01-09 13:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/ad09b6b27bc276-948-568-0-87-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gie\u0142dowi deweloperzy raportuj\u0105 mocny spadek sprzeda\u017cy mieszka\u0144 za ca\u0142y 2022 r. Najbardziej t\u0105pni\u0119cie na rynku odczu\u0142 Atal, dla kt\u00f3rego roczny wolumen zmniejszy\u0142 si\u0119 o ponad po\u0142ow\u0119. Czwarty kwarta\u0142, chocia\u017c gorszy od tego sprzed roku, w kilku przypadkach zaskoczy\u0142 wzgl\u0119dem poprzedniego okresu.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PO-domaga-sie-odwolania-Daniela-Obajtka-z-funkcji-prezesa-Orlenu-8469087.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PO domaga si\u0119 odwo\u0142ania Daniela Obajtka z funkcji prezesa Orlenu", "date_published": "2023-01-09 13:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/9e83c916b1ab6f-948-568-0-50-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Paliwa w Polsce s\u0105 jednymi z najdro\u017cszych w Unii Europejskiej \u2013 przekonywa\u0142 w poniedzia\u0142ek w Krakowie senator KO Bogdan Klich. Poinformowa\u0142, \u017ce parlamentarzy\u015bci PO domagaj\u0105 si\u0119 odwo\u0142ania Daniela Obajtka z funkcji prezesa PKN Orlen.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-wiecej-kobiet-w-zarzadach-europejskich-spolek-sektora-finansowego-To-wazny-warunek-ulokowania-pieniedzy-w-firmie-8469072.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Coraz wi\u0119cej kobiet w zarz\u0105dach europejskich sp\u00f3\u0142ek sektora finansowego. \"To wa\u017cny warunek ulokowania pieni\u0119dzy w firmie\"", "date_published": "2023-01-09 12:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/13cfef4c6f36c3-945-560-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 roku wzros\u0142a liczba kobiet wchodz\u0105cych do zarz\u0105d\u00f3w sp\u00f3\u0142ek sektora finansowego w krajach UE - wynika z opublikowanego w poniedzia\u0142ek raportu firmy konsultingowej Ernst &amp; Young (EY). W ubieg\u0142ym roku odsetek kobiet w zarz\u0105dach wzr\u00f3s\u0142 z 37 do 42 proc.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kontrowersyjne-dotacje-dla-brytyjskich-poslow-Tyle-juz-zarobili-za-dodatkowe-prace-8469062.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kontrowersyjne dotacje dla brytyjskich pos\u0142\u00f3w. Tyle ju\u017c zarobili za dodatkowe prace", "date_published": "2023-01-09 12:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/c1ae3e00d4facb-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjscy pos\u0142owie w niewystarczaj\u0105co transparentny spos\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105 otrzymywane dotacje i w wielu przypadkach nie wiadomo, kto naprawd\u0119 za nimi stoi - ocenia w poniedzia\u0142ek na podstawie przeprowadzonej analizy stacja Sky News.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-swiat-musi-sie-przyzwyczaic-do-wysokich-cen-surowcow-8469041.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Goldman Sachs: \u015bwiat musi si\u0119 przyzwyczai\u0107 do wysokich cen surowc\u00f3w", "date_published": "2023-01-09 12:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/79c81bea766c25-945-560-16-318-3247-1948.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Musimy si\u0119 przyzwyczai\u0107 do wysokich cen surowc\u00f3w - twierdzi Jeffrey Currie, analityk banku inwestycyjnego Goldman Sachs w rozmowie z holenderskim dziennikiem \"Financieele Dagblad\". Wed\u0142ug eksperta skoki cen s\u0105 wynikiem m.in. wieloletniego zaniedbywania przez inwestor\u00f3w \"starej gospodarki\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wysokie-koszty-pracy-najwiekszym-problemem-firm-produkcyjnych-8469022.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wysokie koszty pracy najwi\u0119kszym problemem firm produkcyjnych", "date_published": "2023-01-09 11:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/1d074e3e23e5d2-948-568-0-129-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />61 proc. firm produkcyjnych okre\u015bla swoj\u0105 sytuacj\u0119 finansow\u0105 jako dobr\u0105, a 38 proc. jako stabiln\u0105 \u2013 stwierdzono w raporcie Europejskiego Funduszu Leasingowego. Najwi\u0119kszym problemem dla firm s\u0105 wysokie koszty pracy oraz dost\u0119p do pracownik\u00f3w \u2013 dodano.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-przestarzalym-McDonald-sem-Koncern-zapowiada-zwolnienia-8468910.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec z przestarza\u0142ym McDonald'sem. Koncern zapowiada zwolnienia", "date_published": "2023-01-09 10:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/9340bdf19fb4ac-948-567-0-37-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />McDonald's zapowiedzia\u0142 redukcje zatrudnienia, kt\u00f3re maj\u0105 by\u0107 przeprowadzone do kwietnia. Jednocze\u015bnie koncern planuje rozszerzy\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 poprzez nowe rodzaje restauracji. Jest to element szerszego planu restrukturyzacji dla sieci burger\u00f3w.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-przywraca-sluzbe-cywilna-8468916.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szwecja przywraca s\u0142u\u017cb\u0119 cywiln\u0105. Powodem wojna w Ukrainie", "date_published": "2023-01-09 09:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/99ed299cb3dab3-948-568-0-31-1798-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Szwecji przywr\u00f3ci obowi\u0105zek s\u0142u\u017cby w obronie cywilnej, jeszcze w tym roku na \u0107wiczenia zostan\u0105 powo\u0142ane osoby maj\u0105ce wesprze\u0107 ratownictwo - poinformowano w poniedzia\u0142ek. Powodem jest wojna w Ukrainie, w tym rosyjskie ataki na ludno\u015b\u0107 cywiln\u0105.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-czwartym-kwartale-przeniesiono-356-6-tys-numerow-komorkowych-UKE-8468889.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polkomtel straci\u0142 najwi\u0119cej klient\u00f3w. Nowe dane o przenoszeniu numer\u00f3w kom\u00f3rkowych", "date_published": "2023-01-09 09:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/a3f314887864b6-948-568-0-0-3167-1900.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartym kwartale 2022 r. przeniesiono w Polsce 356,6 tys. numer\u00f3w kom\u00f3rkowych - poda\u0142 UKE w komunikacie. Dodatni bilans w\u015br\u00f3d du\u017cych operator\u00f3w mobilnych odnotowa\u0142 T-Mobile Polska (ok. 18,7 tys.), a najwi\u0119cej numer\u00f3w straci\u0142 Polkomtel (-43,5 tys.).</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekipa-ma-nowego-prezesa-Wujek-Luki-zastapi-Krzysztofa-Misialkiewicza-8468886.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekipa ma nowego prezesa. \"Wujek \u0141uki\" zast\u0105pi Krzysztofa Misia\u0142kiewicza", "date_published": "2023-01-09 09:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/d295e851b0eff6-948-568-0-192-1074-644.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />9 stycznia br. nowym Prezesem Ekipy zostaje \u0141ukasz Wojtyca znany tak\u017ce pod pseudonimem \"Wujek \u0141uki\u201d.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-bez-wiekszych-zmian-8468878.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro bez wi\u0119kszych zmian. Dolar poni\u017cej 4,40 z\u0142", "date_published": "2023-01-09 09:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/53ccbeda863acf-948-569-55-10-1891-1135.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro utrzymuje si\u0119 w trendzie bocznym. Przy\nutrzymuj\u0105cej si\u0119 globalnie s\u0142abo\u015bci dolara cena ameryka\u0144skiej waluty znalaz\u0142a\nsi\u0119 poni\u017cej 4,40 z\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-nalozyl-ponad-68-mln-zl-kary-na-Agri-Plus-za-wykorzystywanie-przewagi-kontraktowej-8468876.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK na\u0142o\u017cy\u0142 ponad 68 mln z\u0142 kary na Agri Plus za wykorzystywanie przewagi kontraktowej", "date_published": "2023-01-09 09:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/bab92aa9fdbb81-825-494-390-0-825-494.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w na\u0142o\u017cy\u0142 ponad 68 mln z\u0142 kary na organizatora tuczu trzody chlewnej Agri Plus za wykorzystywanie przewagi kontraktowej - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek UOKiK. Sp\u00f3\u0142ka odbiera\u0142a hodowcom rekompensaty za straty zwi\u0105zane z ASF - dodano.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-zwiekszyly-rezerwy-zlota-8468875.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny zwi\u0119kszy\u0142y rezerwy z\u0142ota", "date_published": "2023-01-09 09:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/5acd94e7a9ede0-945-560-101-371-4387-2632.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O kolejne 30,5 tony wzros\u0142y oficjalne rezerwy z\u0142ota Ludowego Banku Chin.\n Chi\u0144czycy chwal\u0105 si\u0119 ju\u017c posiadaniem przesz\u0142o 2000 ton \"kr\u00f3lewskiego \nmetalu\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emeryci-moga-juz-korzystac-z-mLegitymacji-8468869.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Emeryci mog\u0105 ju\u017c korzysta\u0107 z mLegitymacji", "date_published": "2023-01-09 08:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/91dbf34c275da1-948-568-30-0-1719-1031.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 stycznia 2023 r. legitymacje emeryta-rencisty s\u0105 wydawane przez ZUS w formie elektronicznej; mLegitymacj\u0119 mo\u017cna przechowywa\u0107 na w\u0142asnym urz\u0105dzeniu mobilnym, np. telefonie, przy u\u017cyciu bezp\u0142atnej aplikacji mObywatel - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek ZUS.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-premier-Andrej-Babisz-uniewinniony-od-zarzutu-wyludzenia-dotacji-europejskich-8468850.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "By\u0142y premier Andrej Babisz uniewinniony od zarzutu wy\u0142udzenia dotacji europejskich", "date_published": "2023-01-09 08:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/cc79199c0cad28-945-560-0-55-1693-1015.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d miejski w Pradze uniewinni\u0142 w poniedzia\u0142ek by\u0142ego premiera i kandydata na prezydenta Andreja Babisza i jego by\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowniczk\u0119 Jan\u0119 Nagyov\u0105 w sprawie \"Bocianie gniazdo\", kt\u00f3ra dotyczy dotacji europejskiej na budow\u0119 centrum kongresowego w \u015brodkowych Czechach. Wyrok nie jest prawomocny, prokurator mo\u017ce si\u0119 od niego odwo\u0142a\u0107.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Twitter-pozwany-przez-wynajmujacego-Nie-placi-za-swoje-biura-8468809.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Twitter pozwany przez wynajmuj\u0105cego. Nie p\u0142aci za swoje biura", "date_published": "2023-01-09 07:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/732642200fa6b2-948-567-0-24-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142a\u015bciciel lokalu komercyjnego przy 650 California Street w San Francisco z\u0142o\u017cy\u0142 pozew przeciwko Twitterowi. Koncern zalega mu z czynszem za jedno z biur (nie chodzi o g\u0142\u00f3wn\u0105 siedzib\u0119). Jak si\u0119 okazuje, Elon Musk nie rzuca s\u0142\u00f3w na wiatr - po przej\u0119ciu Twittera zapowiada\u0142 bowiem, \u017ce przestaje p\u0142aci\u0107 czynsz za biura na ca\u0142ym \u015bwiecie, by obni\u017cy\u0107 koszty.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polsko-niemieckie-emerytury-Coraz-wiecej-osob-otrzymuje-dwa-swiadczenia-8468778.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polsko-niemieckie emerytury. Coraz wi\u0119cej os\u00f3b otrzymuje dwa \u015bwiadczenia", "date_published": "2023-01-09 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/4a7e1a00fc08b1-945-560-0-17-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Coraz wi\u0119cej os\u00f3b otrzymuje polsko-niemieckie emerytury. Jak powiedzia\u0142 PAP Sebastian Szczurek, rzecznik regionalny ZUS w Opolu, pod koniec 2022 roku mi\u0119dzynarodowe emerytury za czas przepracowany w obydwu tych pa\u0144stwach otrzyma\u0142o ponad 61 tysi\u0119cy os\u00f3b.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-magnesem-dla-firm-IT-8468775.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska magnesem dla firm IT", "date_published": "2023-01-09 05:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/89bfbe6f09ec36-948-568-0-131-1755-1053.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zagraniczne sp\u00f3\u0142ki technologiczne ch\u0119tnie \u015bci\u0105gaj\u0105 nad Wis\u0142\u0119. R\u00f3wnie\u017c rodzimi przedsi\u0119biorcy coraz cz\u0119\u015bciej decyduj\u0105 si\u0119 na wej\u015bcie w ten biznes. Popyt na specjalist\u00f3w przyspiesza, a bran\u017ca ro\u015bnie w si\u0142\u0119 mimo niesprzyjaj\u0105cego otoczenia - zaznacza w poniedzia\u0142ek \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiecznie-w-pracy-Praca-w-sektorze-finansowym-mocno-wypala-8468774.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Wiecznie w pracy\". Praca w sektorze finansowym mocno wypala", "date_published": "2023-01-09 05:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/49334a9cbc8ce8-948-568-923-1141-1109-665.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Coraz wi\u0119kszy odsetek Polak\u00f3w zmaga si\u0119 z problemami psychicznymi. Cz\u0119sto ma to zwi\u0105zek z wykonywanym przez nich zawodem - pisze w poniedzia\u0142ek \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Do-opanowania-drozyzny-wciaz-daleko-8468773.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Do opanowania dro\u017cyzny wci\u0105\u017c daleko", "date_published": "2023-01-09 05:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/2ca8c10a308962-948-568-0-22-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug analityk\u00f3w inflacja bazowa mog\u0142a by\u0107 w grudniu nawet wy\u017csza ni\u017c w listopadzie, a w nast\u0119pnych miesi\u0105cach b\u0119dzie jeszcze gorzej - pisze w poniedzia\u0142ek \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyborcy-po-swietach-sa-zdemobilizowani-8468771.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyborcy po \u015bwi\u0119tach s\u0105 zdemobilizowani", "date_published": "2023-01-09 05:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/68577344efa0a4-948-568-24-16-3275-1965.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PiS w styczniowym sonda\u017cu IBRiS traci najwi\u0119cej w stosunku do badania grudniowego: a\u017c 4,5 pkt proc. Ale powod\u00f3w do zadowolenia nie ma te\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 pozosta\u0142ych partii: spad\u0142o poparcie dla Koalicji Obywatelskiej, Lewicy i PSL. Pozycj\u0119 obroni\u0142y Polska 2050 (plus 0,4 pkt proc.) i Konfederacja (wzrost o 1,4 pkt proc.) - czytamy w poniedzia\u0142kowej \"Rz\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srednie-oprocentowanie-lokat-bankowych-DepoTracker-Bankier-pl-IV-kwartal-2022-8467873.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejne wzrosty stawek na lokatach. Czo\u0142owa pi\u0105tka na depozytach kwartalnych przekroczy\u0142a 8 proc. rocznie [DepoTracker Bankier.pl]", "date_published": "2023-01-09 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/85bb87a1532729-948-568-17-13-1358-814.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Coraz wi\u0119cej bank\u00f3w decyduje si\u0119 na stawki na lokatach si\u0119gaj\u0105ce 8 proc. w skali roku. W przypadku depozyt\u00f3w na 3 miesi\u0105ce w ci\u0105gu ostatniego kwarta\u0142u pojawi\u0142o si\u0119 co najmniej kilka ofert z tym oprocentowaniem. Nieco mniejszy zapa\u0142 do zmian banki przejawia\u0142y w przypadku ofert na 12 miesi\u0119cy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-przeprowadzily-kolejne-cwiczenia-wojskowe-wokol-Tajwanu-8468747.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny przeprowadzi\u0142y kolejne \u0107wiczenia wojskowe wok\u00f3\u0142 Tajwanu", "date_published": "2023-01-09 03:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/bd536eeceb2cb7-948-568-0-0-2718-1630.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojska chi\u0144skie przeprowadzi\u0142y w niedziel\u0119 \"wsp\u00f3lne patrole gotowo\u015bci bojowej i aktualne \u0107wiczenia bojowe\" - poinformowa\u0142o dow\u00f3dztwo chi\u0144skich si\u0142 zbrojnych. Wed\u0142ug komunikatu \u0107wiczono uderzenia z l\u0105du i morza.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szturm-zwolennikow-bylego-prezydenta-Brazylii-na-urzedy-panstwowe-8468745.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szturm zwolennik\u00f3w by\u0142ego prezydenta Brazylii na urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "date_published": "2023-01-09 02:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/7fab2e09b88332-948-568-15-214-3052-1831.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y prezydent Brazylii Jair Bolsonaro skrytykowa\u0142 niedzielny atak kilku tysi\u0119cy swoich zwolennik\u00f3w, kt\u00f3rzy wkroczyli na teren obiekt\u00f3w najwy\u017cszych organ\u00f3w w\u0142adz pa\u0144stwowych przedzieraj\u0105c si\u0119 przez policyjne kordony i demoluj\u0105c m.in. siedzib\u0119 S\u0105du Najwy\u017cszego. Uzna\u0142 je za niedemokratyczne.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Loteria-Mega-Millions-Do-wygrania-bedzie-trzecia-najwyzsza-kwota-w-historii-8468743.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nikt nie trafi\u0142 szcz\u0119\u015bliwej sz\u00f3stki. Do wygrania b\u0119dzie teraz trzecia najwy\u017csza kwota w historii USA", "date_published": "2023-01-09 01:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/8d5670b3d4e5ed-945-560-551-697-3712-2227.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszy wtorek g\u0142\u00f3wna nagroda na ameryka\u0144skiej loterii Mega Millions si\u0119ga\u0107 b\u0119dzie wed\u0142ug szacunk\u00f3w ponad miliarda dolar\u00f3w. W sobotnim losowaniu nikt nie trafi\u0142 sze\u015bciu szcz\u0119\u015bliwych numer\u00f3w za 940 mln.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}