{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8631167,kanada-kupi-88-amerykanskich-mysliwcow-f-35.html", "title": "Kanada kupi 88 ameryka\u0144skich my\u015bliwc\u00f3w F-35. Umowa opiewa na 19 mld CA", "date_published": "2023-01-09 20:42:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ljDktkuTURBXy8zNDY3Nzc5Ny1hYTliLTQzOWQtYmQ0Zi02NGI2YWIxNDZmNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kanada zakupi 88 ameryka\u0144skich my\u015bliwc\u00f3w F-35 w ramach unowocze\u015bniania swoich si\u0142 powietrznych \u2013 poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek minister obrony Anita Anand. Jest to najwi\u0119kszy zakup dla kanadyjskiego lotnictwa wojskowego od 30 lat.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8631163,uknf-kampania-informacyjna-inwestowanie-na-rynkach-finansowych.html", "title": "UKNF rozpocz\u0105\u0142 kampani\u0119 informacyjn\u0105 o inwestowaniu na rynkach finansowych", "date_published": "2023-01-09 20:17:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gTNktkuTURBXy9jOWIxYmM0ZC05MjIyLTRkNTMtYWE3ZC1kMjVhOTU3MGI0YTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ruszy\u0142a kampania informacyjna o inwestowaniu na rynkach finansowych - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek Urz\u0105d Komisji Nadzoru Finansowego (UKNF). Jej cel to podniesienie poziomu wiedzy spo\u0142ecze\u0144stwa na temat rynku finansowego i zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci ryzyka wi\u0105\u017c\u0105cego si\u0119 z inwestowaniem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8631135,scholz-niemcy-zawsze-beda-dzialaly-w-porozumieniu-z-usa-i-innymi-sojusznikami.html", "title": "Scholz: Niemcy zawsze b\u0119d\u0105 dzia\u0142a\u0142y w porozumieniu z USA i innymi sojusznikami", "date_published": "2023-01-09 20:05:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IPXktkuTURBXy82ZWE5ODI1Zi1jZWE2LTRjMjEtODUzYi1jMmE1NjQwMGRmMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Niemcy s\u0105 w czo\u0142\u00f3wce we wspieraniu Ukrainy&quot; i dotyczy to nie tylko pomocy finansowej i humanitarnej, ale tak\u017ce dostaw broni \u2013 powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek kanclerz RFN Olaf Scholz. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce Niemcy zawsze b\u0119d\u0105 dzia\u0142a\u0142y w porozumieniu z sojusznikami, &quot;a zw\u0142aszcza z naszym partnerem transatlantyckim, USA&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8631085,watykan-ponowne-sledztwo-tajemnicze-zaginiecie-emanueli-orlandi.html", "title": "Watykan ponownie przeprowadzi \u015bledztwo dotycz\u0105ce tajemniczego zagini\u0119cia Emanueli Orlandi", "date_published": "2023-01-09 20:01:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mL6ktkuTURBXy9iMzUxMjU1My04MDg4LTQ0MTUtODYxZi0zOWY0MDA3ZWQ0OTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Watyka\u0144ski wymiar sprawiedliwo\u015bci wszcz\u0105\u0142 nowe dochodzenie w sprawie zagini\u0119cia prawie 40 lat temu Emanueli Orlandi - poinformowa\u0142 Watykan w poniedzia\u0142ek potwierdzaj\u0105c doniesienia medi\u00f3w. Jak wyja\u015bniono, uruchomienie nowego post\u0119powania to rezultat tak\u017ce pr\u00f3\u015bb kierowanych przez rodzin\u0119 zaginionej c\u00f3rki pracownika Watykanu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8631055,lotnisko-wojskowe-engels-rosjanie-przeniesli-samoloty-bojowe-w-glab-kraju.html", "title": "Lotnisko wojskowe Engels: Rosjanie przenie\u015bli samoloty bojowe w g\u0142\u0105b kraju", "date_published": "2023-01-09 19:46:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xBRktkuTURBXy81NTRhMTAzMy00ODJmLTQxNmEtYjE5OC1kMTUwZDI0ODY5YTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na rosyjskim lotnisku wojskowym Engels w obwodzie saratowskim pojawi\u0142y si\u0119 bariery ochronne i znacznie zmniejszy\u0142a si\u0119 liczba samolot\u00f3w bojowych, obecnie jest ich zaledwie sze\u015b\u0107 - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek na Telegramie dziennikarski projekt \u015bledczy ukrai\u0144skiej redakcji Radia Swoboda, Schemy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8630906,belgia-porozumienie-przedluzenie-funkcjonowania-elektrowni-atomowych.html", "title": "Belgia wypracowa\u0142a porozumienie o przed\u0142u\u017ceniu funkcjonowania elektrowni atomowych", "date_published": "2023-01-09 18:32:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/27HktkuTURBXy9kOWQ2YzY0Mi1kYTVjLTQxODMtOTRhYi1jNDE3NzJlNTA5MDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Belgii osi\u0105gn\u0119\u0142y porozumienie z francuskim koncernem energetycznym Engie w sprawie przed\u0142u\u017cenia dzia\u0142ania reaktor\u00f3w j\u0105drowych Doel 4 i Tihange 3 o 10 lat po 2026 roku \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek belgijski premier Alexander De Croo.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8630901,bialy-dom-iran-drony-rosja-teheran-zbrodnie-wojenne.html", "title": "Bia\u0142y Dom o ira\u0144skich dronach przekazanych Rosji: Teheran wsp\u00f3\u0142odpowiedzialny za zbrodnie wojenne", "date_published": "2023-01-09 18:19:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mH5ktkuTURBXy9mODUwMjdkZC03OThjLTRmZjEtYTk3OC00MjcwMjcwMjYyMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Doradca Bia\u0142ego Domu ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego USA, Jake Sullivan, oceni\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce dostarczaj\u0105c Rosji drony, kt\u00f3re wykorzystywane s\u0105 do zabijania ludno\u015bci cywilnej i niszczenia infrastruktury, Iran mo\u017ce przyczynia\u0107 si\u0119 do zbrodni wojennych na Ukrainie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8630850,niemieccy-przedsiebiorcy-wchodza-w-2023-rok-w-minorowych-nastrojach.html", "title": "Niemieccy przedsi\u0119biorcy wchodz\u0105 w 2023 rok w minorowych nastrojach", "date_published": "2023-01-09 18:11:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8sOktkuTURBXy83ZjE0NjE3MC0wMjQzLTRmMWItOGIxNS01ZTMzMmJmOGE1ZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemieckie przedsi\u0119biorstwa rozpoczynaj\u0105 nowy rok z przewa\u017cnie pesymistycznymi oczekiwaniami. Prawie 40 procent firm spodziewa si\u0119 spadku obrot\u00f3w w 2023 r., a 35 proc. stagnacji - wynika z opublikowanego w poniedzia\u0142ek badania ponad 2,5 tys. firm, przeprowadzonego przez Instytut Gospodarki Niemieckiej (IW).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8630839,brzezinski-sojusznicy-wspieramy-wspolne-wartosci-nie-politykow.html", "title": "Brzezi\u0144ski: Jako sojusznicy wspieramy wsp\u00f3lne warto\u015bci, a nie konkretnych polityk\u00f3w", "date_published": "2023-01-09 18:06:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XdQktkuTURBXy8yMzI2NGE2NS00ZmQxLTQyYTEtOGEwZC0zNTFiZTZmYTFjMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przysy\u0142aj\u0105c \u017co\u0142nierzy Stany Zjednoczone udzielaj\u0105 wsparcia wsp\u00f3lnym warto\u015bciom, a nie konkretnym przyw\u00f3dcom czy partiom - podkre\u015bli\u0142 ambasador USA Mark Brzezinski. Zwr\u00f3ci\u0142 te\u017c uwag\u0119 na znaczenie wolnych medi\u00f3w dla demokracji, kt\u00f3ra, jak zaznaczy\u0142, jest zagro\u017cona na ca\u0142ym \u015bwiecie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8630837,latuszka-12-rosyjskich-smiglowcow-wojskowych-przylecialo-do-bialorusi.html", "title": "\u0141atuszka: 12 rosyjskich \u015bmig\u0142owc\u00f3w wojskowych przylecia\u0142o do Bia\u0142orusi. A to dopiero pocz\u0105tek", "date_published": "2023-01-09 17:54:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hM6ktkuTURBXy8yMTJmNjhlYy1kNWJlLTQ2NGEtOWEyMC0yODg4ODkzMmI3ZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na Bia\u0142oru\u015b przyby\u0142o w niedziel\u0119 12 \u015bmig\u0142owc\u00f3w wojskowych z Rosji - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek opozycyjny polityk bia\u0142oruski Pawe\u0142 \u0141atuszka. Oceni\u0142, \u017ce nale\u017cy si\u0119 spodziewa\u0107 przybycia w najbli\u017cszym czasie r\u00f3wnie\u017c samolot\u00f3w wojskowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8630834,timmermans-w-kijowie-wzmocnienie-odpornosci-energetycznej-ukrainy.html", "title": "Timmermans w Kijowie rozmawia\u0142 o wzmocnieniu odporno\u015bci energetycznej Ukrainy", "date_published": "2023-01-09 17:38:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sJdktkuTURBXy8xNzYzMTYxMS1iMDBhLTQ3NzAtODNkMS0wYWFhODdjN2RmZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzmocnienie odporno\u015bci energetycznej Ukrainy i powojenna odbudowa tego kraju by\u0142y jednymi z g\u0142\u00f3wnych temat\u00f3w rozm\u00f3w wiceprzewodnicz\u0105cego Komisji Europejskiej Fransa Timmermansa, przeprowadzonych w poniedzia\u0142ek w Kijowie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8630829,cyberatak-na-serwery-linii-lotniczych-klm-i-air-france-dane-pasazerow.html", "title": "Cyberatak na serwery linii lotniczych KLM i Air France. Hakerzy wykradli dane pasa\u017cer\u00f3w", "date_published": "2023-01-09 17:27:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rtFktkuTURBXy9hNmMzZTEyYy04YzYxLTQxOGItOWRiNi1iODJjNzFkZjQ3MmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dane cz\u0119sto podr\u00f3\u017cuj\u0105cych pasa\u017cer\u00f3w linii KLM i Air France, cz\u0142onk\u00f3w programu Flying Blue, zosta\u0142y skradzione przez haker\u00f3w - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek dziennik \u201eAlgemeen Dagblad\u201d. Obaj przewo\u017anicy potwierdzaj\u0105 gazecie wyciek danych osobowych i informacji dot. podr\u00f3\u017cy cz\u0142onk\u00f3w programu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8630706,zloty-bedzie-stopniowo-zyskiwal-na-wartosci-w-2023-r.html", "title": "Z\u0142oty b\u0119dzie stopniowo zyskiwa\u0142 na warto\u015bci w 2023 r.", "date_published": "2023-01-09 17:10:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xnyktkuTURBXy9lMmFkNzVlYy02ODJjLTRmOTAtOWE1Yy03MTdkMjI1YjllNzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142oty b\u0119dzie stopniowo zyskiwa\u0142 na warto\u015bci w 2023 r., uwa\u017caj\u0105 analitycy Ebury Enrique Diaz-Alvarez, Matthew Ryan, Roman Ziruk, Itsaso Apezteguia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8630705,szczyt-ameryka-polnocna-przywodcy-poparli-wolna-wole-brazylijczykow.html", "title": "Szczyt pa\u0144stw Ameryki P\u00f3\u0142nocnej: Przyw\u00f3dcy kraj\u00f3w poparli woln\u0105 wol\u0119 Brazylijczyk\u00f3w", "date_published": "2023-01-09 17:07:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V61ktkuTURBXy80YWFlZWM5MC02ZjMyLTRlOWYtYmFiOS1hMzYxNjUzMDJiMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydenci USA i Meksyku Joe Biden i Andres Manuel Lopez Obrador oraz premier Kanady Justin Trudeau wyrazili w poniedzia\u0142ek swe poparcie dla &quot;wolnej woli narodu brazylijskiego&quot; i dla obrony demokracji po niedzielnym ataku na budynki rz\u0105dowe, parlament i S\u0105d Najwy\u017cszy Brazylii, kt\u00f3ry przeprowadzili zwolennicy by\u0142ego prezydenta tego kraju Jaira Bolsonaro.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8630691,bloomberg-rosja-ropa-plynie-kosztuje-o-polowe-mniej-niz-zachodnia.html", "title": "Bloomberg: Rosyjska ropa p\u0142ynie za granic\u0119. Kosztuje o po\u0142ow\u0119 mniej ni\u017c jej zachodnie odpowiedniki", "date_published": "2023-01-09 16:57:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o8gktkuTURBXy9kZjE1MGRhYS1kNmM5LTRiZjMtOGRiOS0zMmFkZWE5ZDMxODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />G\u0142\u00f3wny typ ropy naftowej eksportowanej z Rosji sprzedawany jest po cenie o ponad po\u0142ow\u0119 ni\u017cszej od ceny na rynkach mi\u0119dzynarodowych - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Bloomberg. Ma to by\u0107 efekt unijnych sankcji i limitu ceny.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8630673,niemcy-lewica-negocjacje-pokojowe-rosja-zamiast-czolgow-na-ukraine.html", "title": "Niemiecka Lewica chce negocjacji pokojowych z Rosj\u0105 zamiast wysy\u0142ania czo\u0142g\u00f3w na Ukrain\u0119", "date_published": "2023-01-09 16:13:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YWfktkuTURBXy8wZTNhZTNkYy05OWIyLTQ5MmYtYTk4My1kZDllMjUxNDU2YmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemiecka partia Lewicy jest zdecydowanie przeciwna dostawom bojowych woz\u00f3w piechoty i czo\u0142g\u00f3w Ukrainie. Liderzy partii s\u0105 zdania, \u017ce zbli\u017ca to Niemcy do udzia\u0142u w wojnie. Lewica uwa\u017ca, \u017ce potrzebne s\u0105 negocjacje z Rosj\u0105 w celu zako\u0144czenia wojny.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/8630666,belgowie-szanuja-wolny-czas-maile-odbieraja-telefony-sluzbowe-w-pracy.html", "title": "Belgowie szanuj\u0105 wolny czas. 73 proc. z nich maile i telefony s\u0142u\u017cbowe odbiera tylko w pracy", "date_published": "2023-01-09 16:01:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OMjktktTURBXy81MGJiOGYzNS04NTM4LTQ3MzItYTI1ZC1kZTcyNTBlZTY5ZjcucG5nkZMFzQEdzKA\" />W Belgii 73 proc. pracownik\u00f3w nie czyta s\u0142u\u017cbowych maili i nie odbiera telefon\u00f3w w sprawach zawodowych poza godzinami pracy - wynika z ankiety przeprowadzonej przez firm\u0119 Liantis.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8630664,cyberprzestepcy-w-akcji-tak-moga-cie-okrasc.html", "title": "Cyberprzest\u0119pcy w akcji. Tak mog\u0105 Ci\u0119 okra\u015b\u0107!", "date_published": "2023-01-09 15:58:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sn3ktkuTURBXy80OWJjYzcyMy1hZDViLTQ5YjEtOTYxMS03NzE2ODBkZWQ1MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 320 tys. przypadk\u00f3w zagro\u017cenia cyberbezpiecze\u0144stwa zg\u0142oszono w 2022 r. do krajowego Zespo\u0142u Reagowania na Incydenty Bezpiecze\u0144stwa Komputerowego (CERT Polska).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8630656,kurs-eurpln-w-konsolidacji-do-czwartkowych-danych-o-cpi-z-usa.html", "title": "DZIE\u0143 NA FX/FI: Kurs EUR/PLN w konsolidacji do czwartkowych danych o CPI z USA, rentowno\u015bci w d\u00f3\u0142", "date_published": "2023-01-09 15:26:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KVJktkuTURBXy9hZTY0YTU2Yi0wZGJiLTQ5ZmEtYTE4Yi1iNzQ2Y2IxY2I3NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kluczowe dla zachowania z\u0142otego oraz krajowego d\u0142ugu b\u0119d\u0105 czwartkowe dane o grudniowym CPI z USA i do czasu ich publikacji kurs EUR/PLN mo\u017ce pozostawa\u0107 w trendzie bocznym - oceni\u0142 w rozmowie z PAP Biznes starszy ekonomista ING Banku \u015al\u0105skiego Piotr Pop\u0142awski. Jego zdaniem, r\u00f3wnie\u017c na krajowym d\u0142ugu na sesjach przed danymi z USA spadki rentowno\u015bci SPW powinny by\u0107 kontynuowane, cho\u0107 raczej w mniejszej skali.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8630654,sprzedaz-spolek-dystrybucyjnych-inter-cars-wzrosla-o-19-proc-rr-do-1-2847-mln-zl-w-xii.html", "title": "Sprzeda\u017c sp\u00f3\u0142ek dystrybucyjnych Inter Cars wzros\u0142a o 19 proc. r/r do 1 284,7 mln z\u0142 w XII", "date_published": "2023-01-09 15:24:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eBEktkuTURBXy83YTgxMDM1ZC1jNDZkLTQzNTItYmZkNC1hNDAzZmRkOTdmNmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprzeda\u017c zrealizowana przez sp\u00f3\u0142ki dystrybucyjne grupy kapita\u0142owej Inter Cars zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 o 19% r/r do 1 284,7 mln z\u0142 w grudniu 2022 r., poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8630650,niemiecka-szefowa-obwe-wykluczenie-rosji-z-organizacji-nie-ma-sensu.html", "title": "Niemiecka szefowa OBWE: Wykluczenie Rosji z organizacji nie ma sensu", "date_published": "2023-01-09 15:23:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8RBktkuTURBXy9mOThhOTA2MC1hZjljLTRiNGMtYTEwMy1mMzU5NGY5MWE3ZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sekretarz generalna Organizacji Bezpiecze\u0144stwa i Wsp\u00f3\u0142pracy w Europie (OBWE) Helga Maria Schmid wypowiedzia\u0142a si\u0119 przeciwko wykluczeniu Rosji z tej organizacji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8630643,szwecja-i-usa-rozpoczely-rozmowy-ws-wspolpracy-wojskowej.html", "title": "Szwecja i USA rozpocz\u0119\u0142y rozmowy o wzmocnionej wsp\u00f3\u0142pracy obronnej", "date_published": "2023-01-09 15:10:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rCsktkuTURBXy9lZDcxZTEyNi1jMWY4LTQ0NWYtYWEzMi1kZDA3ZDAyNTBjZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szwecja i USA rozpocz\u0119\u0142y negocjacje nad umow\u0105 o wzmocnionej wsp\u00f3\u0142pracy obronnej. Nordycki kraj, obok s\u0105siedniej Finlandii, szykuje si\u0119 do pe\u0142nego cz\u0142onkostwa w Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckim (NATO).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8630640,brazylia-atak-panstwowe-budynki-zatrzymano-1200-prawicowych-radykalow.html", "title": "Brazylia: Po ataku na pa\u0144stwowe budynki zatrzymano ponad 1200 prawicowych radyka\u0142\u00f3w", "date_published": "2023-01-09 15:04:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kkiktkuTURBXy9mMzg3NDA1ZC04ZDVkLTQzNzUtOWFmNi1iZmY2MDE0Njk5YmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u017bandarmeria wojskowa zatrzyma\u0142a w poniedzia\u0142ek rano ponad 1200 radykalnych zwolennik\u00f3w by\u0142ego prawicowego prezydenta Jaira Bolsonaro, podejrzanych o udzia\u0142 w niedzielnym ataku na pa\u0144stwowe instytucje w Brasilii, stolicy kraju.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8630635,mfipr-wartosc-umow-na-dofinansowanie-projektow-z-ue-to-349-mld-zl.html", "title": "MFiPR: Warto\u015b\u0107 um\u00f3w na dofinansowanie projekt\u00f3w z UE to 349 mld z\u0142, tj. 99,1 proc. alokacji", "date_published": "2023-01-09 14:54:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U2PktkuTURBXy8xM2ZkZTdlMi0wMmQ4LTRlNDQtYjllOC0wYmUyNDRlN2EzMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warto\u015b\u0107 inwestycji, kt\u00f3re otrzyma\u0142y dofinansowanie z Unii Europejskiej (UE) wynios\u0142a wg stanu na 8 stycznia wynios\u0142a 583,4 mld z\u0142, poda\u0142o Ministerstwo Funduszy i Polityki Regionalnej (MFiPR). Wed\u0142ug um\u00f3w podpisanych do tego dnia, kwota dofinansowania w cz\u0119\u015bci UE wynosi\u0142a 349 mld z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8630626,blaszczak-nowa-podlaska-dywizja-otrzyma-czolgi-k2-i-ambrams.html", "title": "B\u0142aszczak: Nowa podlaska dywizja otrzyma czo\u0142gi K2 i Ambrams", "date_published": "2023-01-09 14:34:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aIiktkuTURBXy8zODdkNmM0Mi01YTg2LTRlNWEtYjdlYi0yNWExNjY5Y2YwZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowo formowana 1. Dywizja Piechoty Legion\u00f3w b\u0119dzie uzbrojona w korea\u0144skie czo\u0142gi K2 i ameryka\u0144skie Abrams oraz samobie\u017cne armatohaubice Krab i K9 \u2013 powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8630613,co-trzeci-mieszkaniec-brazylii-zyje-na-skraju-ubostwa-62-miliony-ludzi.html", "title": "Prawie co trzeci mieszkaniec Brazylii \u017cyje na skraju ub\u00f3stwa. To ponad 62 miliony ludzi", "date_published": "2023-01-09 14:25:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jgjktkuTURBXy8wMzM5ZjI5Mi00ZjhkLTQ3NDgtYTQ5NS0xNjg3NmJlNWM3NTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 2014 roku ub\u00f3stwo i nier\u00f3wno\u015bci spo\u0142eczne w Brazylii wzros\u0142y bardziej ni\u017c w jakimkolwiek innym kraju Ameryki \u0141aci\u0144skiej, a pandemia Covid-19 doprowadzi\u0142a do rekordowego bezrobocia - oceni\u0142a w raporcie organizacja Freedom House z siedzib\u0105 w Waszyngtonie. Zgodnie z raportem Brazylijskiego Instytutu Geografii i Statystyki (IBGE) z grudnia 2022 roku ponad 62 miliony mieszka\u0144c\u00f3w Brazylii, czyli prawie co trzeci obywatel, \u017cyje na skraju ub\u00f3stwa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8630606,rzad-stawia-na-morskie-farmy-wiatrowe-i-zwiekszy-liczbe-aukcji-mocy.html", "title": "Rz\u0105d stawia na morskie farmy wiatrowe i zwi\u0119kszy liczb\u0119 aukcji mocy", "date_published": "2023-01-09 14:14:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y0mktkuTURBXy9mNGEyN2NlOS05NDJiLTQ1MWYtOWYzNC02NTQ1YWVlZWI0ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z 5 do 12 GW mia\u0142aby wzrosn\u0105\u0107 moc morskich farm wiatrowych, wybudowanych w wyniku rozstrzygni\u0119\u0107 planowanych na II po\u0142ow\u0119 lat 20. aukcji - taki zapis zosta\u0142 wprowadzony do rz\u0105dowego projektu zmiany ustawy o OZE, kt\u00f3ry trafi\u0142 na komitety ds. europejskich i cyfryzacji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8630592,mf-przekaze-z-budzetu-na-rynek-286-mld-zl-w-styczniu.html", "title": "MF przeka\u017ce z bud\u017cetu na rynek 28,6 mld z\u0142 w styczniu, 107,6 mld z\u0142 do ko\u0144ca roku", "date_published": "2023-01-09 13:59:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9qsktkuTURBXy9iNGY0NjJkMC0xN2UxLTQyNDgtYWVkYS00YTI4MzA3YjUxODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warto\u015b\u0107 \u015brodk\u00f3w do przekazania z bud\u017cetu na rynek krajowy dokonywanych w styczniu wynosi - wed\u0142ug stanu na koniec grudnia ub.r. - 28,6 mld z\u0142, natomiast do ko\u0144ca roku b\u0119dzie to 107,6 mld z\u0142, poda\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8630588,mf-prefinansowanie-potrzeb-pozyczkowych-budzetu-44-proc-w-2022-r.html", "title": "MF: Prefinansowanie potrzeb po\u017cyczkowych bud\u017cetu wynios\u0142o ok. 44 proc. na koniec 2022 r.", "date_published": "2023-01-09 13:47:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B6rktkuTURBXy8xNjQ0ZDIyYS1mZTYyLTQwNmItODUzMi00NmFkYjM1NmJlMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prefinansowanie potrzeb po\u017cyczkowych bud\u017cetu pa\u0144stwa na koniec 2022 r. wynios\u0142o ok. 44 proc., poda\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8630585,najbardziej-doswiadczeni-najemnicy-grupa-wagnera-atakuja-soledar.html", "title": "Najbardziej do\u015bwiadczeni najemnicy z \"grupy Wagnera\" atakuj\u0105 ukrai\u0144ski So\u0142edar", "date_published": "2023-01-09 13:41:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H-OktkuTURBXy8wMGI4NWEwNi0zMDdmLTQ3NmQtYjU5Yy01MTgxMzQyODI5MzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Armia rosyjska rzuci\u0142a najbardziej do\u015bwiadczone oddzia\u0142y z formacji najemniczej zwanej &quot;grup\u0105 Wagnera&quot; do szturmu miasta So\u0142edar w obwodzie donieckim - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek gen. O\u0142eksandr Syrski, dow\u00f3dca wojsk l\u0105dowych armii ukrai\u0144skiej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8630578,kijow-wystapil-do-tbilisi-o-zwrot-systemow-rakietowych-buk.html", "title": "Kij\u00f3w wyst\u0105pi\u0142 do Tbilisi o zwrot system\u00f3w rakietowych Buk przekazanych w 2008 roku", "date_published": "2023-01-09 13:36:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fuXktkuTURBXy80ZWE0MDc4Yy03ZWY5LTQxY2UtOGJlOC02MjgzNDBhZWJlNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze w Kijowie zwr\u00f3ci\u0142y si\u0119 do Gruzji z pro\u015bb\u0105 o zwrot system\u00f3w rakietowych Buk, kt\u00f3re Ukraina przekaza\u0142a, gdy Gruzja zosta\u0142a zaatakowana przez Rosj\u0119 w 2008 r. \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 ukrai\u0144ski charge d'affaires w Tbilisi Andrij Kasjanow w artykule opublikowanym w poniedzia\u0142ek przez ukrai\u0144ski portal Europejska Prawda.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8630576,berlin-nie-wysle-ukrainie-leopardow-rzecznik-niemieckiego-mon-zabral-glos.html", "title": "Berlin nie wy\u015ble Ukrainie Leopard\u00f3w. Rzecznik niemieckiego MON zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2023-01-09 13:14:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oGiktkuTURBXy9lZGY0MGQyZC1lNzljLTRlNWEtOTM4OC02YzU2NzQ0Zjk0ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy nie maj\u0105 obecnie plan\u00f3w wys\u0142ania do Ukrainy czo\u0142g\u00f3w Leopard 2, obiecane bojowe wozy piechoty Marder dotr\u0105 na czas, powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek Steffen Hebestreit, rzecznik Ministerstwa Obrony.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8630552,w-co-inwestowac-stopy-zwrotu-mieszkania-waluty-bitcoin-zloto-fundusze-lokaty.html", "title": "Mieszkania, waluty, fundusze, lokaty - w co inwestowa\u0107? Oto realne stopy zwrotu z 2022 roku", "date_published": "2023-01-09 13:08:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V6TktktTURBXy8yMjgyNWFkYS0wYmJkLTRjYzItYjNmNC00ZTk0ZDQxYjRmNjUucG5nkZMFzQEdzKA\" />W 2022 roku inflacja na poziomie 16,6 proc. pokona\u0142a fundusze, waluty, z\u0142oto czy lokaty. Na tych inwestycjach realnie w zesz\u0142ym roku tracili\u015bmy. Tymczasem jeszcze w 3 kwartale 2022 roku ceny nieruchomo\u015bci ros\u0142y tak wyra\u017anie, \u017ce w\u0142a\u015bciciele mieszka\u0144 na wynajem mogli realnie zarobi\u0107. Na dane zamykaj\u0105ce ca\u0142y ubieg\u0142y rok wci\u0105\u017c czekamy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8630550,liczba-kobiet-w-zarzadach-spolek-finansowych-w-2022-roku-sytuacja-sie-powoli-poprawia-raport.html", "title": "Liczba kobiet w zarz\u0105dach sp\u00f3\u0142ek finansowych w 2022 roku. Sytuacja si\u0119 powoli poprawia [RAPORT]", "date_published": "2023-01-09 13:04:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VK7ktkuTURBXy9lMWQ1ZDM0Yi1jOWI3LTQ2MDEtODM0OS00ZWViMmFkOTEzZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 roku wzros\u0142a liczba kobiet wchodz\u0105cych do zarz\u0105d\u00f3w sp\u00f3\u0142ek sektora finansowego w krajach UE - wynika z opublikowanego w poniedzia\u0142ek raportu firmy konsultingowej Ernst &amp;amp; Young (EY). W ubieg\u0142ym roku odsetek kobiet w zarz\u0105dach wzr\u00f3s\u0142 z 37 do 42 proc.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8630544,izrael-usunie-palestynskie-flagi-z-miejsc-publicznych.html", "title": "Izrael usunie palesty\u0144skie flagi z miejsc publicznych", "date_published": "2023-01-09 13:00:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UuLktkuTURBXy82N2M1ZmUwNy1mZWQ3LTQzYTgtODNlMy1jYzhjZmVkNzE0ODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister bezpiecze\u0144stwa wewn\u0119trznego Izraela Itamar Ben Gwir poleci\u0142 policji usuwanie palesty\u0144skich flag w miejsc publicznych, nazywaj\u0105c je &quot;symbolem terroryzmu&quot; - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek telewizja Al-D\u017cazira.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8630542,wielka-brytania-poslowie-dotacje.html", "title": "W wielu przypadkach nie wiadomo, kto naprawd\u0119 stoi za dotacjami dla brytyjskich pos\u0142\u00f3w", "date_published": "2023-01-09 12:58:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-hNktkuTURBXy8yNTZmMjVlYi02NDRkLTQ4N2UtODNlYi0yMzMzOTE0Y2U2ZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjscy pos\u0142owie w niewystarczaj\u0105co transparentny spos\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105 otrzymywane dotacje i w wielu przypadkach nie wiadomo, kto naprawd\u0119 za nimi stoi - ocenia w poniedzia\u0142ek na podstawie przeprowadzonej analizy stacja Sky News.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8630523,el-mundo-ameryka-lacinska-to-najwieksza-na-swiecie-polityczna-i-spoleczna-beczka-prochu.html", "title": "\"El Mundo\": Ameryka \u0141aci\u0144ska to najwi\u0119ksza na \u015bwiecie polityczna i spo\u0142eczna beczka prochu", "date_published": "2023-01-09 12:23:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lo3ktkuTURBXy9kN2Q3YjUxMy02ZDgxLTRjZmYtOWE3NS1hMGUwZWFmNWRmOTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka \u0141aci\u0144ska jest najwi\u0119ksz\u0105 polityczn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 beczk\u0105 prochu na \u015bwiecie - oceni\u0142 dziennik \u201eEl Mundo\u201d po niedzielnej pr\u00f3bie zamachu stanu w Brazylii. Tysi\u0105ce zwolennik\u00f3w by\u0142ego konserwatywnego prezydenta Jaira Bolsonaro w prote\u015bcie przeciwko wynikom wybor\u00f3w prezydenckich szturmowa\u0142o parlament, Pa\u0142ac Prezydencki i budynek S\u0105du Najwy\u017cszego \u201ezgodnie ze scenariuszem napisanym w 2021 r., kiedy zwolennicy ameryka\u0144skiego prezydenta Donalda Trumpa zaatakowali Kapitol\u201d - stwierdzi\u0142 dziennik.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8630512,menadzer-influencera-szkolenia-kursy-zarobki.html", "title": "Nowy zaw\u00f3d \u2013 menad\u017cer influencera. Ile mo\u017cna zarobi\u0107?", "date_published": "2023-01-09 12:19:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VlJktkuTURBXy8zNDM2ZjU5NC01YzZiLTQ4MjUtYjgxNS1kYjk3MTY2ZjFmYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brand menad\u017cer, menad\u017cer influencera czy specjalista ds. social medi\u00f3w \u2013 w ministerialnej klasyfikacji przybywa zawod\u00f3w skrojonych pod rozw\u00f3j platform spo\u0142eczno\u015bciowych. Mog\u0105 w nich kszta\u0142ci\u0107 nawet publiczne plac\u00f3wki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8630505,wysokie-ceny-surowcow-zostana-na-dluzej-analityk-inwestorzy-zaniedbali-stara-gospodarke.html", "title": "Wysokie ceny surowc\u00f3w zostan\u0105 na d\u0142u\u017cej? Analityk: Inwestorzy zaniedbali \"star\u0105 gospodark\u0119\"", "date_published": "2023-01-09 12:17:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jGKktkuTURBXy8wM2RiMGZkMi02MjY5LTQ1ZTktYWU0NS1mZDU5ZDliZDc2OGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Musimy si\u0119 przyzwyczai\u0107 do wysokich cen surowc\u00f3w - twierdzi Jeffrey Currie, analityk banku inwestycyjnego Goldman Sachs w rozmowie z holenderskim dziennikiem &quot;Financieele Dagblad&quot;. Wed\u0142ug eksperta skoki cen s\u0105 wynikiem m.in. wieloletniego zaniedbywania przez inwestor\u00f3w &quot;starej gospodarki&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8630504,firmy-produkcyjne-w-dobrej-sytuacji-finansowej-oto-wyniki-nowego-raportu.html", "title": "Firmy produkcyjne w dobrej sytuacji finansowej. Oto wyniki nowego raportu", "date_published": "2023-01-09 12:14:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0avktkuTURBXy8wZTVhMTIzOS0zNTY3LTQ1NDktOGU2Mi0yMzEwYmU5MjZiODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />61 proc. firm produkcyjnych okre\u015bla swoj\u0105 sytuacj\u0119 finansow\u0105 jako dobr\u0105, a 38 proc. jako stabiln\u0105 \u2013 stwierdzono w raporcie Europejskiego Funduszu Leasingowego. Najwi\u0119kszym problemem dla firm s\u0105 wysokie koszty pracy oraz dost\u0119p do pracownik\u00f3w \u2013 dodano.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8630492,cen-gazu-pogoda-rosja-putin.html", "title": "Tego nie by\u0142o od pocz\u0105tku wojny w Ukrainie. Putin si\u0119 srogo zawi\u00f3d\u0142", "date_published": "2023-01-09 12:07:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RR5ktkuTURBXy85OTBmYjcyMi00ZTViLTRmMmYtODY1Ny0yNjkwODdlY2E5ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wysokie temperatury sprzyjaj\u0105 Europie, kt\u00f3ra obawia\u0142a si\u0119 o dost\u0119pno\u015b\u0107 gazu w okresie grzewczym. Cena surowca spad\u0142a w\u0142a\u015bnie do 69 euro za MWh. To najni\u017csza warto\u015b\u0107 od momentu rozpocz\u0119cia wojny w Ukrainie. Dzi\u0119ki ciep\u0142ej zimie magazyny gazu na Starym Kontynencie wci\u0105\u017c s\u0105 w du\u017cym stopniu wype\u0142nione. To daje nadzieje na przetrwanie sezonu grzewczego bez wi\u0119kszych perturbacji. Tymczasem Gazprom boryka si\u0119 z 20-proc. spadkiem importu i zmuszony jest ogranicza\u0107 produkcj\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8630484,tagesspiegel-niemieckiemu-ministrowi-finansow-grozi-dochodzenie-ws-korupcji.html", "title": "\"Tagesspiegel\": Niemieckiemu ministrowi finans\u00f3w grozi dochodzenie ws. korupcji", "date_published": "2023-01-09 11:56:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lB_ktkuTURBXy8zZDU1YWQ1Yi1lOTA3LTRlMWEtYTgzMy0zOThkZmJjNDViYTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemieckiemu ministrowi finans\u00f3w Christianowi Lindnerowi grozi \u015bledztwo w sprawie podejrzenia o korupcj\u0119 - informuje dziennik &quot;Tagesspiegel&quot;. Lider wsp\u00f3\u0142rz\u0105dz\u0105cej krajem Wolnej Partii Demokratycznej (FDP) mia\u0142 rzekomo przyjmowa\u0107 korzy\u015bci od prywatnego banku w Karlsruhe, kt\u00f3ry udzieli\u0142 kredyt\u00f3w na zakup jego prywatnej willi w Berlinie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8630477,wiceminister-rozwoju-zrobimy-wszystko-by-uzyskac-srodki-z-kpo-ale-nie-jestesmy-naiwni.html", "title": "Wiceminister rozwoju: Zrobimy wszystko, by uzyska\u0107 \u015brodki z KPO, ale nie jeste\u015bmy naiwni", "date_published": "2023-01-09 11:47:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U2PktkuTURBXy8xM2ZkZTdlMi0wMmQ4LTRlNDQtYjllOC0wYmUyNDRlN2EzMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Projekt ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym spe\u0142nia wymogi KE, ale czas poka\u017ce, czy b\u0119dzie elementem ko\u0144cz\u0105cym upolitycznion\u0105 dyskusj\u0119 na temat KPO - powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek w Studiu PAP wiceminister rozwoju i technologii Olga Semeniuk-Patkowska.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8630474,mon-wprowadzi-swiadczenie-motywacyjne-ma-zachecic-zolnierzy-do-pozostawania-w-sluzbie.html", "title": "MON wprowadzi \u015bwiadczenie motywacyjne. Ma zach\u0119ci\u0107 \u017co\u0142nierzy do pozostawania w s\u0142u\u017cbie", "date_published": "2023-01-09 11:43:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1f1ktkuTURBXy9iNDc1YTEwOS00ZWVkLTRhMTUtODJmMS02MWYzMWM1MDFmMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wprowadzamy kolejne \u015bwiadczenie motywacyjne, kt\u00f3re ma zach\u0119ci\u0107 \u017co\u0142nierzy do pozostawania w s\u0142u\u017cbie. Po 15 latach s\u0142u\u017cby wojskowi b\u0119d\u0105 otrzymywali dodatkowe 5 proc. uposa\u017cenia oraz dodatkowo 1 proc. za ka\u017cdy kolejny rok - poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8630471,kodeks-pracy-2023-zmiany-urlop-rodzicielski-urlop-opiekunczy.html", "title": "D\u0142u\u017cszy urlop rodzicielski, nowy urlop opieku\u0144czy. Zmiany w Kodeksie pracy coraz bli\u017cej", "date_published": "2023-01-09 11:35:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rt0ktkuTURBXy80MWViOGU5YS0yMGVmLTRhNTUtOWU4YS0zZWMwZDUxNzlhYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />D\u0142u\u017cszy urlop rodzicielski, elastyczna organizacja pracy dla rodzic\u00f3w ma\u0142ych dzieci i nowy urlop opieku\u0144czy \u2013 takie m.in. rozwi\u0105zania przewiduje przygotowany przez resort rodziny projekt nowelizacji Kodeksu pracy, kt\u00f3rym we wtorek ma zaj\u0105\u0107 si\u0119 rz\u0105d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8630451,zlodzieje-miedzianych-kabli-unieruchomili-czesc-pociagow-w-holandii.html", "title": "Z\u0142odzieje miedzianych kabli unieruchomili cz\u0119\u015b\u0107 poci\u0105g\u00f3w w Holandii", "date_published": "2023-01-09 11:29:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wv8ktkuTURBXy8xZDdlMzMyNS0yODI5LTRjNjgtOWM0Zi1jYzk0NWJlZTQxNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ruch kolejowy mi\u0119dzy Amsterdamem a Utrechtem i Eindhoven zosta\u0142 sparali\u017cowany w poniedzia\u0142ek rano, informuje sp\u00f3\u0142ka kolejowa ProRail. Powodem by\u0142a kradzie\u017c miedzianych kabli ci\u0105gn\u0105cych si\u0119 wzd\u0142u\u017c tor\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8630442,kpo-wlosi-dostali-od-niemiec-odszkodowania-za-ii-wojne.html", "title": "W\u0142osi dostali od Niemiec odszkodowania za II wojn\u0119 \u015bwiatow\u0105 w ramach KPO", "date_published": "2023-01-09 11:19:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gE6ktkuTURBXy8xNjdiMjU4Zi1iN2E5LTQ0OTEtODk3Yy05NDEwYzNlNGM5MzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poprzedni w\u0142oski rz\u0105d Mario Draghiego stworzy\u0142 w ramach KPO fundusz w wysoko\u015bci 55 mln euro z przeznaczeniem na odszkodowania dla by\u0142ych wi\u0119\u017ani\u00f3w niemieckich oboz\u00f3w i ich rodzin. Wykluczono z niego ofiary holokaustu, kt\u00f3rym ju\u017c wcze\u015bniej wyp\u0142acono zado\u015b\u0107uczynienie. Od lat odszkodowa\u0144 od Niemiec za ich zbrodnie domaga\u0142y si\u0119 we W\u0142oszech rodziny ofiar niemieckich egzekucji z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej. KPO W\u0142ochom zacz\u0119to wyp\u0142aca\u0107 w 2022 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8630386,eurostat-bezrobocie-w-polsce-listopad.html", "title": "Polska w\u015br\u00f3d kraj\u00f3w o najni\u017cszym bezrobociu w UE. Eurostat poda\u0142 nowe dane", "date_published": "2023-01-09 10:13:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yuJktkuTURBXy9hZTlmNWYwYy1lMzUyLTQ4ZTktOTY1Ni1iMGVhOTJiYTg5MWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wyr\u00f3wnana sezonowo stopa bezrobocia w Polsce wynios\u0142a 3% w listopadzie 2022 r. - bez zmian wobec poprzedniego miesi\u0105ca, poda\u0142 unijny urz\u0105d statystyczny Eurostat. Ni\u017cszy wska\u017anik ni\u017c Polska zanotowa\u0142y Czechy (2,7%), a r\u00f3wny (3%) - Niemcy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8630370,szwecja-przywraca-obrone-cywilna-powod-wojna-w-ukrainie.html", "title": "Szwecja przywraca obron\u0119 cywiln\u0105. Pow\u00f3d? Wojna w Ukrainie", "date_published": "2023-01-09 09:56:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tuBktkuTURBXy9iNTU5N2NkNC00NDQ2LTRkNWUtYjE3MC0xZTU3NmUyYmM1OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Szwecji przywr\u00f3ci obowi\u0105zek s\u0142u\u017cby w obronie cywilnej, jeszcze w tym roku na \u0107wiczenia zostan\u0105 powo\u0142ane osoby maj\u0105ce wesprze\u0107 ratownictwo - poinformowano w poniedzia\u0142ek. Powodem jest wojna w Ukrainie, w tym rosyjskie ataki na ludno\u015b\u0107 cywiln\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8630364,babisz-uniewinniony-od-zarzutu-wyludzenia-dotacji-europejskich.html", "title": "By\u0142y premier Czech zosta\u0142 uniewinniony od zarzutu wy\u0142udzenia dotacji europejskich", "date_published": "2023-01-09 09:46:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uBLktkuTURBXy9mZjU2MWExYi1mOWY1LTQ1NTUtYjFjNi05OGQyM2Y1OGQ1YTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105d miejski w Pradze uniewinni\u0142 w poniedzia\u0142ek by\u0142ego premiera i kandydata na prezydenta Andreja Babisza i jego by\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowniczk\u0119 Jan\u0119 Nagyov\u0105 w sprawie &quot;Bocianie gniazdo&quot;, kt\u00f3ra dotyczy dotacji europejskiej na budow\u0119 centrum kongresowego w \u015brodkowych Czechach. Wyrok nie jest prawomocny.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8630334,czy-polska-przekaze-ukrainie-leopardy-wylacznie-w-ramach-szerokiego-porozumienia-innych-panstw.html", "title": "Czy Polska przeka\u017ce Ukrainie Leopardy? \"Wy\u0142\u0105cznie w ramach szerokiego porozumienia innych pa\u0144stw\"", "date_published": "2023-01-09 09:00:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X2KktkuTURBXy9lYWRlYmFhNS0xZjI1LTQ3MjEtODljZC02OTBiM2YyMmQyZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli mia\u0142oby doj\u015b\u0107 do przekazania polskich Leopard\u00f3w Ukrainie, to wy\u0142\u0105cznie w ramach szerokiego porozumienia innych pa\u0144stw, kt\u00f3re tymi czo\u0142gami dysponuj\u0105 \u2013 powiedzia\u0142 szef Gabinetu Prezydenta Pawe\u0142 Szrot. Doda\u0142, \u017ce &quot;prezydent dzisiaj r\u00f3wnie\u017c i w tej sprawie&quot; zaprosi\u0142 premiera, szefa MON i dow\u00f3dc\u00f3w wojskowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8630327,zaklocenia-ruchu-przez-kanal-sueski-masowiec-osiadl-na-mieliznie.html", "title": "Zak\u0142\u00f3cenia ruchu przez Kana\u0142 Sueski. Masowiec osiad\u0142 na mieli\u017anie", "date_published": "2023-01-09 08:54:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4RGktkuTURBXy81Nzg5NGI5MS1jZGVmLTQwYTItYjcxMS0xNmI1NGUxZjQ3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Masowiec M/V Glory osiad\u0142 w poniedzia\u0142ek na mieli\u017anie w Kanale Sueskim, zak\u0142\u00f3caj\u0105c tym samym ruch na tej kluczowej dla \u015bwiatowego handlu drodze morskiej - poinformowa\u0142o przedsi\u0119biorstwo Leth Agencies, operator statk\u00f3w przep\u0142ywaj\u0105cych przez Kana\u0142 Sueski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8630313,przychody-auto-partner-wzrosly-o-2321-proc-rr-do-22378-mln-zl-w-grudniu.html", "title": "Przychody Auto Partner wzros\u0142y o 23,21 proc. r/r do 223,78 mln z\u0142 w grudniu", "date_published": "2023-01-09 08:44:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Skonsolidowane przychody ze sprzeda\u017cy Grupy Auto Partner wynios\u0142y 223,78 mln z\u0142 w grudniu 2022 r., co oznacza wzrost o 23,21 proc. w skali roku, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka, prezentuj\u0105c szacunkowe dane.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8630309,healthnomic-planuje-runde-inwestycyjna-na-16-mln-zl-przed-debiutem-na-newconnect-w-2023.html", "title": "Healthnomic planuje rund\u0119 inwestycyjn\u0105 na 1,6 mln z\u0142 przed debiutem na NewConnect w 2023", "date_published": "2023-01-09 08:42:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EhBktkuTURBXy83NmQxNDRiYi05ZTE3LTQyMjQtYjllMS1kNjEzM2Q2ZmZiZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Healthnomic rozpocz\u0105\u0142 dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do z\u0142o\u017cenia wniosku o wprowadzenie akcji do obrotu na rynku New Connect w 2023 r., przy czym debiut ma zosta\u0107 poprzedzony ostatni\u0105 rund\u0105 inwestycyjn\u0105, na kwot\u0119 1,6 mln z\u0142, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8630303,starward-industries-chce-na-poczatku-ii-kw-zlozyc-w-knf-prospekt-dot-przejscia-na-gpw.html", "title": "Starward Industries chce na pocz\u0105tku II kw. z\u0142o\u017cy\u0107 w KNF prospekt dot. przej\u015bcia na GPW", "date_published": "2023-01-09 08:40:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Starward Industries zawar\u0142 umow\u0119 z kancelari\u0105 SSW Pragmatic Solutions na doradztwo prawne w zakresie przygotowania prospektu ws. dopuszczenia i wprowadzenia akcji do obrotu na rynku regulowanym GPW, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Sp\u00f3\u0142ka liczy, \u017ce dokument trafi do Komisji Nadzoru Finansowego (KNF) na pocz\u0105tku II kwarta\u0142u br. Zmianie parkietu nie b\u0119dzie towarzyszy\u0142a emisja nowych akcji ani oferta obecnych akcjonariuszy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8630298,benefit-systems-liczba-kart-sportowych-wzrosla-do-162-mln-na-koniec-iv-kw-2022-r.html", "title": "Benefit Systems Liczba kart sportowych wzros\u0142a do 1,62 mln na koniec IV kw. 2022 r.", "date_published": "2023-01-09 08:37:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfaktkuTURBXy9jN2E5ZTliNS05MWE0LTRlNzgtYjVjZS04ZTdkNDdkMDRjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba aktywnych kart sportowych Benefit Systems wynios\u0142a 1 618,1 tys. szt. na koniec IV kwarta\u0142u 2022 r. (w tym 1 187,3 tys. szt. w Polsce oraz 430,8 tys. szt. na rynkach zagranicznych), poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Wed\u0142ug wcze\u015bniejszych informacji, na koniec III kw. 2022 r. liczba kart sportowych w grupie wynios\u0142a 1 443,6 tys. szt. ( w tym 1 064,6 tys. szt. w Polsce oraz 379,1 tys. szt. na rynkach zagranicznych).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8630295,laczne-przychody-boombit-wzrosly-o-221-proc-rr-do-294-mln-zl-w-2022-r.html", "title": "\u0141\u0105czne przychody BoomBit wzros\u0142y o 22,1 proc. r/r do 294 mln z\u0142 w 2022 r.", "date_published": "2023-01-09 08:35:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fOzktkuTURBXy85MjNlMTUxMy03YjVmLTRmMDEtYWQxYS1lN2IzZDQ5Nzc2OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa BoomBit mia\u0142a 294 mln z\u0142 przychod\u00f3w z gier (+22,1%) w ca\u0142ym 2022 r. oraz 270 mln pobra\u0144, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. W samym grudniu przychody z gier wynios\u0142y 24,3 mln z\u0142 (+4,3% m/m) i 16,6 mln pobra\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8630297,walka-o-sejm-kto-wygralby-dzis-wybory-sondaz.html", "title": "Walka o Sejm. Kto wygra\u0142by dzi\u015b wybory? [SONDA\u017b]", "date_published": "2023-01-09 08:33:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PaCktkuTURBXy81ZWEzMTE2MC05MzRkLTRkMTUtYjEyMy03MGQwMDAzMTQ5ZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poparcie dla Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w najnowszym sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski wynios\u0142o 32,3 proc., na Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105 zag\u0142osowa\u0142oby 27 proc., a na Polsk\u0119 2050 - 9,3 proc. respondent\u00f3w - poda\u0142 portal.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8630287,system-kaucyjny-coraz-blizej-projekt-ma-trafic-pod-obrady-rzadu-w-tym-miesiacu.html", "title": "System kaucyjny coraz bli\u017cej. Projekt ma trafi\u0107 pod obrady rz\u0105du w tym miesi\u0105cu", "date_published": "2023-01-09 08:22:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ocnktkuTURBXy9iYWNiYzBjYy1iZjYyLTQ3NTMtYmNiOS01MWIyNTY0YWUzZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Projekt noweli ustawy o gospodarce opakowaniami dotycz\u0105cy systemu kaucyjnego ma trafi\u0107 pod obrady rz\u0105du jeszcze w tym miesi\u0105cu, wynika z wypowiedzi wiceministra klimatu i \u015brodowiska Jacka Ozdoby. W ocenie wiceministra, proces legislacyjny powinien zosta\u0107 zako\u0144czony w tym p\u00f3\u0142roczu, a ca\u0142y system ma zacz\u0105\u0107 w pe\u0142ni funkcjonowa\u0107 w ci\u0105gu najbli\u017cszych dw\u00f3ch lat.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8630284,kilometrowka-2023-nowe-stawki-za-kilometr.html", "title": "Kilometr\u00f3wka 2023. Oto nowe stawki za kilometr", "date_published": "2023-01-09 08:22:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m2zktkuTURBXy84Y2Q0YTQ0Yy03NWVlLTRhOTItYThkMy0yZWJmMTczZGYyZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowe, wy\u017csze stawki za kilometr\u00f3wki b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 od 17 stycznia. Ile w 2023 roku wyniesie kilometr\u00f3wka?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8630274,brytyjski-mon-rosja-obawia-sie-utraty-najbardziej-zaawansowanych-samolotow.html", "title": "Brytyjski MON: Rosja obawia si\u0119 utraty najbardziej zaawansowanych samolot\u00f3w", "date_published": "2023-01-09 08:07:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6wWktkuTURBXy84NmQzYmNmMi0zMWNiLTRlMDUtODFmNy0wZDQzMjliZjlhMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najbardziej zaawansowany rosyjski samolot wojskowy, Su-57 Felon, jest wykorzystywany w wojnie na Ukrainie, ale w ograniczonym zakresie, bo priorytetem dla rosyjskich si\u0142 powietrznych jest to, by unikn\u0105\u0107 jego utraty - przekaza\u0142o w poniedzia\u0142ek brytyjskie ministerstwo obrony.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8630272,prezydent-zaprosil-premiera-oraz-ministrow-na-spotkanie-temat-sytuacja-bezpieczenstwa-i-ukrainy.html", "title": "Prezydent zaprosi\u0142 premiera oraz ministr\u00f3w na spotkanie. Temat? Sytuacja bezpiecze\u0144stwa i Ukrainy", "date_published": "2023-01-09 08:05:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IUUktkuTURBXy9jYzBjM2YzNC1mMDQxLTQ5ZDAtYTYyMy03YWVhNmQxMTE4YTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu prezydent Andrzej Duda zaprosi\u0142 premiera Mateusza Morawieckiego oraz ministr\u00f3w na spotkanie, by om\u00f3wi\u0107 aktualn\u0105 sytuacj\u0119 bezpiecze\u0144stwa oraz polityk\u0119 sojusznicz\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z wojn\u0105 na Ukrainie - poinformowa\u0142 szef BBN Jacek Siewiera.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8630266,wyzsze-wyksztalcenie-przestaje-byc-wyznacznikiem-statusu-spolecznego-wywiad.html", "title": "Wy\u017csze wykszta\u0142cenie przestaje by\u0107 wyznacznikiem statusu spo\u0142ecznego [WYWIAD]", "date_published": "2023-01-09 07:52:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ovktkuTURBXy9iMzA5Nzc3Ny1lYzk3LTQzOTctODI3NS1hMDk5NDUxZWU1YjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czasach PRL-u odsetek ludzi z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem, kt\u00f3rzy obsadzali najwy\u017csze pozycje zawodowe, wynosi\u0142 75 proc., dzi\u015b ten odsetek nie przekracza 35 proc. Mamy wi\u0119c do czynienia z inflacj\u0105 wy\u017cszego wykszta\u0142cenia, przestaje by\u0107 ono wyznacznikiem wysokiego statusu spo\u0142ecznego - powiedzia\u0142 PAP prof. Henryk Doma\u0144ski, socjolog z Instytutu Filozofii i Socjologii Polskiej Akademii Nauk.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8630256,sztuczna-inteligencja-pozwala-okreslic-prawdziwy-wiek-mozgu.html", "title": "Sztuczna inteligencja pozwala okre\u015bli\u0107 prawdziwy wiek m\u00f3zgu", "date_published": "2023-01-09 07:51:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6-KktkuTURBXy9iMGI4ZTA0Yi05ZDgyLTQxMjMtYjVjOS03YmZjZWY1ZTgzMjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Algorytmy g\u0142\u0119bokiego uczenia maszynowego pozwalaj\u0105 ustali\u0107 biologiczny wiek m\u00f3zgu, a co za tym idzie okre\u015bli\u0107 ryzyko demencji \u2013 informuj\u0105 naukowcy z Uniwersytetu Po\u0142udniowej Kalifornii (USA)", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8630259,zmiana-regul-pomocy-publicznej-dla-inwestorow.html", "title": "Noworoczny cios w inwestor\u00f3w. Rz\u0105d zmienia regu\u0142y pomocy publicznej", "date_published": "2023-01-09 07:50:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fc8ktkuTURBXy9iNTQ2NjJhZS0xNWI5LTQwOTgtODcwOC05ZDA4NmJiNTRmMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d nieoczekiwanie zmienia regu\u0142y pomocy publicznej. Przedsi\u0119biorcy skorzystaj\u0105 z przywilej\u00f3w dopiero po zako\u0144czeniu inwestycji", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8630250,odkrycia-i-wynalazki-naukowe-staja-sie-coraz-mniej-przelomowe.html", "title": "Odkrycia i wynalazki naukowe staj\u0105 si\u0119 coraz mniej prze\u0142omowe", "date_published": "2023-01-09 07:47:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/91iktkuTURBXy9mMGExNmNkNS0zZjRmLTQ4MTUtOGU4MC1iNDIxNGM5NmYxODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prace naukowe i patenty ze wszystkich dziedzin od dekad staj\u0105 si\u0119 coraz mniej innowacyjne. Wskaza\u0142a na to analiza 45 milion\u00f3w publikacji i prawie 4 mln patent\u00f3w z okresu od 1945 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8630257,kolejki-do-ladowarek-beda-coraz-dluzsze.html", "title": "Problem z \u0142adowaniem aut elektrycznych. Kolejki b\u0119d\u0105 coraz d\u0142u\u017csze", "date_published": "2023-01-09 07:45:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GdnktkuTURBXy80NGExN2FhYy1kNmE4LTRhNjQtYmRmNC01MzIwMWNkYmI2NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na jeden og\u00f3lnodost\u0119pny punkt \u0142adowania przypada w Polsce ju\u017c 11,8 auta z wtyczk\u0105 i mimo rozwoju sieci sytuacja szybko si\u0119 pogarsza. Unia wyznaczy\u0142a ambitne cele, kt\u00f3rych nie osi\u0105gniemy bez zmiany prawa - pisze w poniedzia\u0142ek &quot;Puls Biznesu&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8630242,zelenski-nasze-wojska-utrzymuja-pozycje-w-dwoch-kluczowych-miastach-w-obwodzie-donieckim.html", "title": "Ze\u0142enski: Nasze wojska utrzymuj\u0105 pozycje w dw\u00f3ch kluczowych miastach w obwodzie donieckim", "date_published": "2023-01-09 07:40:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/db3ktkuTURBXy9iZWVhZWE4Mi1mNGRjLTQ4ZTctODc2ZC1kYzdjZTAzYTU4ZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144skie wojsko utrzymuje pozycje w dw\u00f3ch kluczowych miastach w obwodzie donieckim, Bachmucie i So\u0142edarze - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w tradycyjnym wieczornym przekazie wideo.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8630239,438-za-dolara-zloty-zyskuje-wobec-glownych-walut.html", "title": "4,38 za dolara. Z\u0142oty zyskuje wobec g\u0142\u00f3wnych walut", "date_published": "2023-01-09 07:33:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek rano polska waluta zyskuje na warto\u015bci wobec euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Euro kosztuje 4,68 z\u0142, dolar - 4,38 z\u0142, a frank szwajcarski - 4,74 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8630237,kaczynski-przekazanie-baterii-patriot-ukrainie-to-najbardziej-optymalne-rozwiazanie-wywiad.html", "title": "Kaczy\u0144ski: Przekazanie baterii Patriot Ukrainie to najbardziej optymalne rozwi\u0105zanie [WYWIAD]", "date_published": "2023-01-09 07:31:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OFvktkuTURBXy9jYTA2OTg0ZC1kMDViLTQyZjktOGQ5Ny05YWRmYTZlZmVkZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przekazanie baterii Patriot Ukrainie, to najbardziej optymalne i rozs\u0105dne rozwi\u0105zanie; dzia\u0142ania rz\u0105du PiS pokazuj\u0105 czym jest skuteczno\u015b\u0107 i wiarygodno\u015b\u0107 - m\u00f3wi\u0142 PAP prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Opozycja post\u0119puje wbrew rozs\u0105dkowi, wiedzy, logice i zdecydowanie jej nie idzie \u2013 oceni\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8630225,ukraina-rosja-przemieszcza-na-bialorus-sprzet-wojskowy.html", "title": "Ukraina: Rosja przemieszcza na Bia\u0142oru\u015b sprz\u0119t wojskowy", "date_published": "2023-01-09 07:29:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M-jktkuTURBXy8wZDllYmEyMi1mZjEzLTRjY2EtYWQwOC0yNGUzZmU1MmE1ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjska armia przerzuca na terytorium Bia\u0142orusi stary sprz\u0119t wojskowy ze swoich magazyn\u00f3w, by szkoli\u0107 na nim swoich \u017co\u0142nierzy \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek rano Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8630207,chiny-przeprowadzily-kolejne-cwiczenia-wojskowe-wokol-tajwanu.html", "title": "Chiny przeprowadzi\u0142y kolejne \u0107wiczenia wojskowe wok\u00f3\u0142 Tajwanu", "date_published": "2023-01-09 07:28:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OfRktkuTURBXy8xMmZjMDAxOS1mMjVmLTQ4YmYtYTNmNi1kNGY1N2QxNjk0NGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojska chi\u0144skie przeprowadzi\u0142y w niedziel\u0119 &quot;wsp\u00f3lne patrole gotowo\u015bci bojowej i aktualne \u0107wiczenia bojowe&quot; - poinformowa\u0142o dow\u00f3dztwo chi\u0144skich si\u0142 zbrojnych. Wed\u0142ug komunikatu \u0107wiczono uderzenia z l\u0105du i morza.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8630166,inflacja-spada-do-opanowania-drozyzny-wciaz-daleko.html", "title": "Inflacja spada? Do opanowania dro\u017cyzny wci\u0105\u017c daleko", "date_published": "2023-01-09 07:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mzuktkuTURBXy9kODRlNjdkNS02NmExLTRlMTktODc4MC01NjgyZWZmMDhiMmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug analityk\u00f3w inflacja bazowa mog\u0142a by\u0107 w grudniu nawet wy\u017csza ni\u017c w listopadzie, a w nast\u0119pnych miesi\u0105cach b\u0119dzie jeszcze gorzej", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8630162,narkotesty-w-pracy-wykryja-tez-legalne-leki-firma-dowie-sie-na-co-choruje-pracownik.html", "title": "Narkotesty w pracy wykryj\u0105 te\u017c legalne leki. Firma dowie si\u0119, na co choruje pracownik", "date_published": "2023-01-09 06:55:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rt0ktkuTURBXy80MWViOGU5YS0yMGVmLTRhNTUtOWU4YS0zZWMwZDUxNzlhYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprawdzanie pracownik\u00f3w na obecno\u015b\u0107 niedozwolonych \u015brodk\u00f3w w organizmie mo\u017ce ujawni\u0107 fakt legalnego leczenia zatrudnionego, co mo\u017ce zawa\u017cy\u0107 na jego karierze. Trudno b\u0119dzie te\u017c oddzieli\u0107 przypadki za\u017cywania lek\u00f3w na recept\u0119 od nielegalnych zachowa\u0144", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8630157,nowe-zasady-aktywizacji-bezrobotnych-mf-krytykuje-pomysly-ministerstwa-pracy.html", "title": "Nowe zasady aktywizacji bezrobotnych. MF krytykuje pomys\u0142y ministerstwa pracy", "date_published": "2023-01-09 06:50:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ayrktkuTURBXy85YzNjYmRkNi0xYjNkLTRjNjYtOGM5NC0yZDhiMGUyMGM5OTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Resort finans\u00f3w jest przeciwny rozszerzaniu prawa do zasi\u0142ku dla bezrobotnych oraz podwy\u017cszeniu tego \u015bwiadczenia dla os\u00f3b, kt\u00f3re pracowa\u0142y kr\u00f3cej ni\u017c pi\u0119\u0107 lat. Jego zdaniem spowoduje to wzrost wydatk\u00f3w Funduszu Pracy", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8630152,wyroki-podatkowe-na-ktore-czekamy-w-2023-roku.html", "title": "Wyroki podatkowe, na kt\u00f3re czekamy w 2023 roku", "date_published": "2023-01-09 06:50:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i5UktkuTURBXy8wYjAxOTNmYi01MjQyLTQxODgtYjIyMC1lMTZlM2VlMzU2YzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tym roku rozstrzygni\u0119cia Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci UE mog\u0105 si\u0119 spodziewa\u0107 przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3rzy naliczyli konsumentom na paragonie zbyt wysoki VAT od sprzedawanego towaru lub us\u0142ugi i chcieliby odzyska\u0107 nadp\u0142at\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8630149,europejska-bomba-pod-modelem-biznesowym-zuckerberga.html", "title": "Europejska bomba pod modelem biznesowym Zuckerberga", "date_published": "2023-01-09 06:40:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_TdktkuTURBXy85OWM2Nzc2Mi00ZGM5LTQ2MTEtOTU0Yi00OWUxMWE0MzZlMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Facebook i Instagram przez 4,5 roku nielegalnie wy\u015bwietla\u0142y reklamy. Teraz irlandzki regulator zabroni\u0142 takich praktyk i na\u0142o\u017cy\u0142 na sp\u00f3\u0142k\u0119 kar\u0119. Za kulisami trwa jednak walka mi\u0119dzy nim a europejskimi instytucjami", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8630148,niemieckie-baterie-patriot-w-polsce-ilosc-i-czas-dostawy.html", "title": "Niemieckie baterie Patriot za chwil\u0119 w Polsce. Ile sprz\u0119tu otrzymamy?", "date_published": "2023-01-09 06:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G_YktkuTURBXy9lZTRiNzhlOC0zMzEwLTRmNjUtYjAzYi0wOGRjMzlmMDRjMDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Berlin przy\u015ble nam trzy baterie, najpewniej b\u0119dzie to 12 wyrzutni pocisk\u00f3w. Sprz\u0119t ma do nas trafi\u0107 w najbli\u017cszych tygodniach", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8626575,najwieksze-wzrosty-gpw-2022.html", "title": "Prymusi GPW w 2022 roku. Lider zdro\u017ca\u0142 o ponad 500 procent", "date_published": "2023-01-09 05:45:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1p3ktkuTURBXy83YmJmNjE4NC1mMjg5LTQzZjYtODhjNC04NjBmMTBlMmY3YmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warszawski parkiet nie rozpieszcza\u0142 w 2022 roku inwestor\u00f3w. Szeroki indeks WIG straci\u0142 w ci\u0105gu ca\u0142ego roku 17 proc. Nie brakowa\u0142o jednak pozytywnych zaskocze\u0144, a najlepsze sp\u00f3\u0142ki wzros\u0142y o kilkaset procent.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/galeria/8627642,sankcje-ograniczaja-moskwe-przeplywy-rosyjskiej-ropy-spadaja.html", "title": "Sankcje gospodarcze ograniczaj\u0105 Moskw\u0119. Przep\u0142ywy rosyjskiej ropy spadaj\u0105", "date_published": "2023-01-09 05:01:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q0MktkuTURBXy9jNTUyNzk2Ni0xYTAxLTQxMjAtYjVhOS00ODhjNTNmYmQwOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sankcje ograniczy\u0142y eksport Moskwy. W ostatnich czterech tygodniach roku dostawy rosyjskiej ropy spad\u0142y do najni\u017cszego poziomu w 2022 roku. \u0141adunki kierowane do Chin, Indii i Turcji, kt\u00f3re sta\u0142y si\u0119 ko\u0142em ratunkowym dla rosyjskich dostaw, spad\u0142y po raz trzeci z rz\u0119du.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8619973,branza-miesna-prawa-zwierzat-klimat-biznes.html", "title": "Po dw\u00f3ch stronach barykady z kie\u0142bas. Jaka przysz\u0142o\u015b\u0107 czeka bran\u017c\u0119 mi\u0119sn\u0105, a jaka zwierz\u0119ta hodowlane?", "date_published": "2023-01-09 04:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wWyktkuTURBXy8zMzkzMmQzMy1mMmIyLTQ4NGUtYThjNi0zNDgyMzU5YmU0ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od kiedy gatunek ludzki \u017cywi si\u0119 mi\u0119sem innych zwierz\u0105t? Przynajmniej od 2 milion\u00f3w lat. Kiedy wpad\u0142 na pomys\u0142, \u017ce jego po\u017cywieniu nale\u017c\u0105 si\u0119 je\u015bli nie prawa, to przynajmniej jaka\u015b ochrona? Powa\u017cnie temat ten zacz\u0119to traktowa\u0107 w XVIII wieku, a konkretne rozwi\u0105zania legislacyjne pojawi\u0142y si\u0119 w XIX wieku. Sp\u00f3r pomi\u0119dzy wielbicielami wolno\u015bci osobistej i smaku schabowego a obro\u0144cami praw zwierz\u0105t rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 jednak na dobre w ubieg\u0142ym stuleciu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forsal.pl"}}