[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota, 8.07. Korzystny biomet i du\u017co gor\u0105cych miejsc", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota, 8.07. Korzystny biomet i du\u017co gor\u0105cych miejsc\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vbqku3-upal-6007634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W sobot\u0119 8.07 w ca\u0142ym kraju b\u0119dzie s\u0142onecznie. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie od 23 do 31 stopni Celsjusza. Aura korzystnie wp\u0142ynie na nasze samopoczucie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sobota-807chlodna-noc-ale-sobota-nam-to-wynagrodzi-7211202?source=rss", "date_published": "2023-07-08T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sejm za cz\u0119\u015bci\u0105 senackich poprawek do ustawy o planowaniu\u00a0przestrzennym", "description": "<img alt=\"Sejm za cz\u0119\u015bci\u0105 senackich poprawek do ustawy o planowaniu\u00a0przestrzennym\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecief4bc60b1f50a44a860175e87ac00d97a-za-planowanie-przestrzenne-odpowiada-resort-infrastruktury-i-budownictwa-4104736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm przyj\u0105\u0142 w pi\u0105tek senackie poprawki doprecyzowuj\u0105ce do nowelizacji ustawy o planowaniu przestrzennym. Odrzuci\u0142 natomiast poprawki mi\u0119dzy innymi wyd\u0142u\u017caj\u0105ce termin na przygotowanie przez gminy plan\u00f3w og\u00f3lnych. Nowela trafi do podpisu prezydenta.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/nowelizacja-ustawy-o-planowaniu-przestrzennym-sejm-przyjal-niektore-poprawki-senatu-7211178?source=rss", "date_published": "2023-07-07T19:52:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przedterminowe wybory w Hiszpanii. Prawica mo\u017ce przej\u0105\u0107 w\u0142adz\u0119 w kraju. \"Mamy na horyzoncie koalicj\u0119 nienawi\u015bci\"", "description": "<img alt=\"Przedterminowe wybory w Hiszpanii. Prawica mo\u017ce przej\u0105\u0107 w\u0142adz\u0119 w kraju. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3sxxvq-przedterminowe-wybory-w-hiszpanii-prawica-moze-przejac-wladze-w-kraju-mamy-na-horyzoncie-koalicje-nienawisci-7211184/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Hiszpanii rozpoczyna si\u0119 przyspieszona kampania wyborcza.\u00a0Niewykluczone, \u017ce na fali rozczarowania rz\u0105dami lewicy w\u0142adz\u0119 przejmie partia centro-prawicowa, kt\u00f3ra jednak b\u0119dzie musia\u0142a do koalicji zaprosi\u0107 skrajn\u0105 prawic\u0119 - parti\u0119 Vox. Jej lider kilka miesi\u0119cy temu szczyci\u0142 si\u0119 kontaktami z Prawem i Sprawiedliwo\u015bci\u0105. Obie partie \u0142\u0105cz\u0105 populistyczne has\u0142a wymierzone w imigrant\u00f3w, LGBT+ i Uni\u0119 Europejsk\u0105.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/przedterminowe-wybory-w-hiszpanii-prawica-moze-przejac-wladze-w-kraju-mamy-na-horyzoncie-koalicje-nienawisci-7211182?source=rss", "date_published": "2023-07-07T19:27:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szansa dla os\u00f3b cierpi\u0105cych na Alzheimera. Lek, kt\u00f3ry spowalnia post\u0119p choroby, otrzyma\u0142 pe\u0142n\u0105 zgod\u0119 FDA", "description": "<img alt=\"Szansa dla os\u00f3b cierpi\u0105cych na Alzheimera. Lek, kt\u00f3ry spowalnia post\u0119p choroby, otrzyma\u0142 pe\u0142n\u0105 zgod\u0119 FDA\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-emv3p3-szansa-dla-osob-cierpiacych-na-alzheimera-lek-ktory-spowalnia-postep-choroby-otrzymal-pelna-zgode-fda-7211154/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To nie jest prze\u0142om w leczeniu Alzheimera, ale to jest nadzieja dla tych, kt\u00f3rzy us\u0142yszeli diagnoz\u0119 we wczesnym stadium rozwoju choroby. Lek, kt\u00f3ry spowolnia proces jej rozwoju, trafia do aptek w Ameryce i jest w Stanach Zjednoczonych obj\u0119ty refundacj\u0105. Europejski regulator rynku na razie jest sceptyczny, ale pacjenci z Alzheimerem dostali now\u0105 motywacj\u0119, by z chorob\u0105 - uznawan\u0105 wci\u0105\u017c za nieuleczaln\u0105 - walczy\u0107.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/szansa-dla-osob-cierpiacych-na-alzheimera-lek-ktory-spowalnia-postep-choroby-otrzymal-pelna-zgode-fda-7211155?source=rss", "date_published": "2023-07-07T18:48:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ma\u0142e dzieci z wadami serca dosta\u0142y drug\u0105 szans\u0119 dzi\u0119ki \"medycynie spersonalizowanej\"", "description": "<img alt=\"Ma\u0142e dzieci z wadami serca dosta\u0142y drug\u0105 szans\u0119 dzi\u0119ki \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z7bivo-male-dzieci-z-wadami-serca-dostaly-druga-szanse-dzieki-medycynie-spersonalizowanej-7211109/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzi\u0119ki post\u0119pom medycyny mo\u017cna leczy\u0107 coraz wi\u0119cej coraz trudniejszych przypadk\u00f3w u dzieci. Lekarze z Instytutu Centrum Zdrowia Matki Polki w \u0141odzi bez operacji zamkn\u0119li przew\u00f3d t\u0119tniczy wcze\u015bniakowi. Wcze\u015bniej innemu pacjentowi wczepili zastawk\u0119 zrobion\u0105 na wymiar.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/male-dzieci-z-wadami-serca-dostaly-druga-szanse-dzieki-medycynie-spersonalizowanej-7211042?source=rss", "date_published": "2023-07-07T18:36:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Adam Glapi\u0144ski m\u00f3wi, \u017ce broni NBP przed polityk\u0105 i ma dobre wiadomo\u015bci. \"Inflacja spada na z\u0142amanie karku\"", "description": "<img alt=\"Adam Glapi\u0144ski m\u00f3wi, \u017ce broni NBP przed polityk\u0105 i ma dobre wiadomo\u015bci. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ubuju0-prezes-nbp-adam-glapinski-7205228/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie do ko\u0144ca wiadomo, co Adam Glapi\u0144ski mia\u0142 na my\u015bli, ale og\u0142osi\u0142, \u017ce ataki na NBP narastaj\u0105. Chodzi chyba o polityk\u00f3w opozycji, ekonomist\u00f3w i ekspert\u00f3w. Sam Adam Glapi\u0144ski uznaje, \u017ce od siedmiu lat bank centralny z nim na czele jest nieomylny. Jednocze\u015bnie prezes banku centralnego zwiastuje spadek inflacji \"na z\u0142amanie karku\".", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/adam-glapinski-mowi-ze-broni-nbp-przed-polityka-i-ma-dobre-wiadomosci-inflacja-spada-na-zlamanie-karku-7211130?source=rss", "date_published": "2023-07-07T18:24:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - sobota, 8.07. Ch\u0142odna noc, ale sobota nam to wynagrodzi", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota, 8.07. Ch\u0142odna noc, ale sobota nam to wynagrodzi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-q11gy7-noc-pogodna-noc-7211015/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na sobot\u0119 8.07. Noc\u0105 temperatura wyniesie miejscami zaledwie 9-10 stopni Celsjusza. W dzie\u0144 w ca\u0142ym kraju dopisze s\u0142oneczna aura, a na termometrach zobaczymy maksymalnie 31 stopni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sobota-807chlodna-noc-ale-sobota-nam-to-wynagrodzi-7210877?source=rss", "date_published": "2023-07-07T17:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "M\u0119\u017cczyzn\u0119 oskar\u017cono o nieprzyzwoite zachowanie, w\u0142adze wyburzy\u0142y mu dom", "description": "<img alt=\"M\u0119\u017cczyzn\u0119 oskar\u017cono o nieprzyzwoite zachowanie, w\u0142adze wyburzy\u0142y mu dom\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-py5qgl-pravesh-shukla-oskarzony-o-nieprzyzwoite-zachowanie-wladze-wyburzyly-mu-dom-7210835/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze indyjskiego stanu Madhya Pradesh nakaza\u0142y wyburzenie domu m\u0119\u017cczyzny aresztowanego za nieprzyzwoite zachowanie. Nagranie, na kt\u00f3rym wcze\u015bniej oddawa\u0142 on mocz na cz\u0142onka spo\u0142eczno\u015bci plemiennej, zbulwersowa\u0142o Indie. Jak zauwa\u017ca CNN, to nie pierwszy raz, gdy indyjskie w\u0142adze wyburzaj\u0105 domy os\u00f3b oskar\u017canych o przest\u0119pstwa.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indie-wyburzono-dom-oskarzonego-mial-oddac-mocz-na-czlonka-ludnosci-plemiennej-7210880?source=rss", "date_published": "2023-07-07T16:24:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chiny uniezale\u017cniaj\u0105 sw\u00f3j supermy\u015bliwiec od Rosji. Nad tym silnikiem pracowano od 20 lat", "description": "<img alt=\"Chiny uniezale\u017cniaj\u0105 sw\u00f3j supermy\u015bliwiec od Rosji. Nad tym silnikiem pracowano od 20 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zeqoyj-chengdu-j-20-7210525/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chiny najprawdopodobniej udanie przeprowadzi\u0142y pierwszy lot my\u015bliwca J-20 nap\u0119dzanego ca\u0142kowicie chi\u0144skimi silnikami. Pekin od dw\u00f3ch dekad stara\u0142 si\u0119 samodzielnie opracowa\u0107 turboodrzutowe silniki do swoich najnowocze\u015bniejszych my\u015bliwc\u00f3w, aby uniezale\u017cni\u0107 si\u0119 od rosyjskiej technologii.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-uniezalezniaja-mysliwiec-j-20-od-rosji-pierwszy-lot-z-chinskimi-silnikami-ws-15-7210331?source=rss", "date_published": "2023-07-07T14:20:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie b\u0119d\u0105 musieli je\u017adzi\u0107 300 kilometr\u00f3w, \u017ceby obejrze\u0107 sw\u00f3j zesp\u00f3\u0142 w roli gospodarzy. Sp\u00f3r zako\u0144czony", "description": "<img alt=\"Nie b\u0119d\u0105 musieli je\u017adzi\u0107 300 kilometr\u00f3w, \u017ceby obejrze\u0107 sw\u00f3j zesp\u00f3\u0142 w roli gospodarzy. Sp\u00f3r zako\u0144czony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-plmea7-jagiellonia-nadal-bedzie-grala-na-stadionie-w-bialymstoku-7210664/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jagiellonia podpisa\u0142a ze sp\u00f3\u0142k\u0105 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 stadionem w Bia\u0142ymstoku umow\u0119 na wynajem obiektu. Oznacza to, \u017ce sp\u00f3r zosta\u0142 za\u017cegnany i w nadchodz\u0105cym sezonie kibice nie b\u0119d\u0105 musieli je\u017adzi\u0107 do P\u0142ocka, \u017ceby obejrze\u0107 swoich pi\u0142karzy w roli gospodarzy. A przed tak\u0105 ewentualno\u015bci\u0105 jeszcze w czerwcu przestrzega\u0142 prezes klubu, co grozi\u0142o nawet utrat\u0105 przez Jagielloni\u0119 licencji umo\u017cliwiaj\u0105cej wyst\u0119powanie w Ekstraklasie.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-spor-miedzy-jagiellonia-a-spolka-stadionowa-zazegnany-kibice-nie-beda-musieli-jezdzic-do-plocka-7210519?source=rss", "date_published": "2023-07-07T13:50:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zosta\u0142 skazany za maltretowanie syna, mia\u0142 si\u0119 te\u017c zn\u0119ca\u0107 nad \u017con\u0105", "description": "<img alt=\"Zosta\u0142 skazany za maltretowanie syna, mia\u0142 si\u0119 te\u017c zn\u0119ca\u0107 nad \u017con\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-sw0w09-ojczym-chlopca-w-pierwszym-procesie-zostal-skazany-na-5-lat-wiezienia-6145269/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Okr\u0119gowy w Poznaniu uchyli\u0142 wyrok uniewinniaj\u0105cy Roberta H. od zarzutu zn\u0119cania si\u0119 nad swoj\u0105 \u017con\u0105. Sprawa trafi do ponownego rozpatrzenia. Pod koniec ubieg\u0142ego roku m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 prawomocnie skazany za zn\u0119canie si\u0119 nad swoim synem, 10-letnim Kacprem. Ch\u0142opiec przyszed\u0142 po pomoc na komisariat, mundurowym opowiedzia\u0142 o tym, \u017ce by\u0142 maltretowany.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/lubon-zostal-skazany-za-maltretowanie-syna-mial-sie-tez-znecac-nad-zona-7210624?source=rss", "date_published": "2023-07-07T13:37:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wycinka puszczy amazo\u0144skiej spad\u0142a o jedn\u0105 trzeci\u0105. \"Sta\u0142y trend\"", "description": "<img alt=\"Wycinka puszczy amazo\u0144skiej spad\u0142a o jedn\u0105 trzeci\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p4xduv-brazylia-las-deszczowy-amazonia-shutterstock476663035-5741207/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wycinka puszczy amazo\u0144skiej w Brazylii spad\u0142a o jedn\u0105 trzeci\u0105 przez pierwsze sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy 2023 roku, wynika z nowych szacunk\u00f3w rz\u0105dowych. Spadek odnotowano w pierwszym p\u00f3\u0142roczu prezydentury Luiza In\u00e1cia Luli da Silvy, kt\u00f3ry zobowi\u0105za\u0142 si\u0119 do wstrzymania wycinki tego najwi\u0119kszego na \u015bwiecie lasu deszczowego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/brazylia-wycinka-puszczy-amazonskiej-spadla-o-jedna-trzecia-nowe-szacunki-rzadowe-7210608?source=rss", "date_published": "2023-07-07T13:09:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policjanci eskortowali dziecko do szpitala. By\u0142o w z\u0142ym stanie i potrzebowa\u0142o pomocy. Nagranie", "description": "<img alt=\"Policjanci eskortowali dziecko do szpitala. By\u0142o w z\u0142ym stanie i potrzebowa\u0142o pomocy. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-e49rx3-policjanci-eskortowali-dziecko-do-szpitala-jechalo-na-operacje-ratujaca-zycie-7210476/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    11-letnie dziecko by\u0142o w z\u0142ym stanie i wymaga\u0142o pilnej interwencji chirurgicznej. Ojciec, kt\u00f3ry wi\u00f3z\u0142 je do szpitala w Szczecinie, poprosi\u0142 o pomoc funkcjonariuszy drog\u00f3wki. Dzi\u0119ki ich eskorcie pacjent trafi\u0142 do szpitala na czas.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-policjanci-eskortowali-dziecko-do-szpitala-jechalo-na-operacje-ratujaca-zycie-nagranie-7210426?source=rss", "date_published": "2023-07-07T12:56:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Andrzej Duda: ukrai\u0144ska armia wzmocni militarnie NATO", "description": "<img alt=\"Andrzej Duda: ukrai\u0144ska armia wzmocni militarnie NATO\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9nal4y-andrzej-duda-na-litwie-7210520/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mamy nadziej\u0119, \u017ce podczas szczytu w Wilnie zostan\u0105 podj\u0119te decyzje dotycz\u0105ce pierwszych krok\u00f3w ku temu, by Ukraina jak najszybciej wst\u0105pi\u0142a do NATO - powiedzia\u0142 w K\u0142ajpedzie prezydent Polski Andrzej Duda. Wskazywa\u0142, \u017ce zmieniaj\u0105ca si\u0119 sytuacja bezpiecze\u0144stwa w naszym regionie Europy, zwi\u0105zana\u00a0mi\u0119dzy innymi z zapowiedziami prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina o relokacji broni nuklearnej na Bia\u0142oru\u015b, zagra\u017ca ca\u0142emu Sojuszowi P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiemu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/andrzej-duda-na-litwie-ukrainska-armia-wzmocni-militarnie-nato-7210534?source=rss", "date_published": "2023-07-07T12:46:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prasa rolnicza do belowania s\u0142omy wci\u0105gn\u0119\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119. Nie prze\u017cy\u0142", "description": "<img alt=\"Prasa rolnicza do belowania s\u0142omy wci\u0105gn\u0119\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119. Nie prze\u017cy\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-42tak-nie-zyje-mezczyzna-ktorego-wciagnela-prasa-rolnicza-do-belowania-slomy-7209972/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny wypadek w miejscowo\u015bci Bednarz\u00f3wka (woj. lubelskie). Prasa rolnicza do belowania s\u0142omy wci\u0105gn\u0119\u0142a 51-letniego w\u0142a\u015bciciela gospodarstwa. M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 na miejscu w wyniku odniesionych obra\u017ce\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bednarzowka-nie-zyje-mezczyzna-ktorego-wciagnela-prasa-rolnicza-do-belowania-slomy-7209958?source=rss", "date_published": "2023-07-07T12:35:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zniszczone macewy na cmentarzu \u017cydowskim. Policja zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch ch\u0142opc\u00f3w w wieku 11 i 14 lat", "description": "<img alt=\"Zniszczone macewy na cmentarzu \u017cydowskim. Policja zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch ch\u0142opc\u00f3w w wieku 11 i 14 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h3w3kl-dwoch-nastolatkow-zniszczylo-macewy-na-kirkucie-w-cieszynie-7209872/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie macewy zniszczy\u0142o na cmentarzu \u017cydowskim w Cieszynie (woj. \u015bl\u0105skie) dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w. Widzia\u0142 to \u015bwiadek, kt\u00f3ry zawiadomi\u0142 policj\u0119 i poda\u0142 ich rysopisy. Funkcjonariusze zatrzymali nied\u0142ugo potem 14-latka i jego o trzy lata m\u0142odszego koleg\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/cieszyn-dwoch-nastolatkow-zniszczylo-macewy-na-kirkucie-w-cieszynie-7209854?source=rss", "date_published": "2023-07-07T12:29:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wsiad\u0142 za k\u00f3\u0142ko mimo zakazu i spowodowa\u0142 wypadek, w kt\u00f3rym zgin\u0105\u0142 pasa\u017cer osob\u00f3wki", "description": "<img alt=\"Wsiad\u0142 za k\u00f3\u0142ko mimo zakazu i spowodowa\u0142 wypadek, w kt\u00f3rym zgin\u0105\u0142 pasa\u017cer osob\u00f3wki  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k5vog5-sprawca-wypadku-wsiadl-za-kolko-mimo-zakazu-7210497/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawca \u015bmiertelnego wypadku na przeje\u017adzie kolejowym w Brzezinach (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) mia\u0142 aktywny zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w za jazd\u0119 po alkoholu - wynika z ustale\u0144 policji. M\u0119\u017cczyzna spowodowa\u0142 wypadek, w kt\u00f3rym zgin\u0105\u0142 58-latek.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/brzeziny-wsiadl-za-kolko-mimo-zakazu-i-spowodowal-wypadek-nie-zyje-58-latek-7210170?source=rss", "date_published": "2023-07-07T12:24:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tragedia w aquaparku, uton\u0105\u0142 65-latek. Ratownik i jego kierownik zostali skazani", "description": "<img alt=\"Tragedia w aquaparku, uton\u0105\u0142 65-latek. Ratownik i jego kierownik zostali skazani\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9an5ja-do-tragedii-doszlo-w-aquaparku-w-suwalkach-7210431/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W aquaparku w Suwa\u0142kach (woj. podlaskie) uton\u0105\u0142 65-latek. Prokuratura ustali\u0142a, \u017ce ratownik zajmowa\u0142 si\u0119 akurat telefonem i na czas nie zauwa\u017cy\u0142 ton\u0105cego. S\u0105d skaza\u0142 go w\u0142a\u015bnie na rok wi\u0119zienia w zawieszeniu na dwa lata. Wyrok us\u0142ysza\u0142 te\u017c kierownik aquaparku, kt\u00f3ry odpowiada\u0142 za to, \u017ce nie zapewni\u0142 prawid\u0142owej obsady kadrowej w obiekcie. Ma zap\u0142aci\u0107 grzywn\u0119 i zado\u015b\u0107uczynienie.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/suwalki-tragedia-w-aquaparku-ratownik-uslyszal-wyrok-w-zawieszeniu-jego-kierownik-dostal-kary-pieniezne-7210370?source=rss", "date_published": "2023-07-07T12:03:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Raport niemieckiego kontrwywiadu: rosyjskie i chi\u0144skie s\u0142u\u017cby pr\u00f3buj\u0105 inwigilowa\u0107 Bundeswehr\u0119", "description": "<img alt=\"Raport niemieckiego kontrwywiadu: rosyjskie i chi\u0144skie s\u0142u\u017cby pr\u00f3buj\u0105 inwigilowa\u0107 Bundeswehr\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hwleld-zolnierze-niemieckiej-bundeswehry-zdjecie-ilustracyjne-7210369/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskie i chi\u0144skie s\u0142u\u017cby specjalne coraz cz\u0119\u015bciej pr\u00f3buj\u0105 inwigilowa\u0107 Bundeswehr\u0119 i to stanowi powa\u017cne zagro\u017cenie - ostrzega w swoim rocznym raporcie niemiecki kontrwywiad wojskowy MAD. S\u0142u\u017cby wywiadowcze Rosji i Chin zosta\u0142y wskazane w raporcie jako najbardziej aktywne.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-raport-kontrwywiadu-rosyjskie-i-chinskie-sluzby-coraz-czesciej-probuja-inwigilowac-bundeswehre-7210396?source=rss", "date_published": "2023-07-07T11:55:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samoch\u00f3d zjecha\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w drzewo. Kierowc\u0119 pr\u00f3bowa\u0142a reanimowa\u0107 mieszkanka pobliskiego domu", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d zjecha\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w drzewo. Kierowc\u0119 pr\u00f3bowa\u0142a reanimowa\u0107 mieszkanka pobliskiego domu\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-1lko2q-samochod-zjechal-z-drogi-i-uderzyl-w-drzewo-swiadek-wypadku-probowal-reanimowac-kierowce-7210229/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry w pi\u0105tek rano, jad\u0105c przez M\u0105cznik (woj. zachodniopomorskie), uderzy\u0142 swoim autem w drzewo. Kierowc\u0119 pr\u00f3bowa\u0142a reanimowa\u0107 mieszkanka pobliskiego domu, a p\u00f3\u017aniej stra\u017cacy i ratownicy. 30-latka nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/macznik-samochod-zjechal-z-drogi-i-uderzyl-w-drzewo-swiadek-wypadku-probowal-reanimowac-kierowce-7209914?source=rss", "date_published": "2023-07-07T11:54:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mieli zmusi\u0107 pracownice do rozebrania si\u0119, by sprawdzi\u0107, kt\u00f3ra ma miesi\u0105czk\u0119", "description": "<img alt=\"Mieli zmusi\u0107 pracownice do rozebrania si\u0119, by sprawdzi\u0107, kt\u00f3ra ma miesi\u0105czk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v13lv1-kenia-miala-zmusic-pracownice-do-rozebrania-sie-chciala-w-ten-sposob-sprawdzic-ktora-z-nich-ma-miesiaczke-7210208/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy osoby zosta\u0142y aresztowane po tym, jak w kenijskiej fabryce sera miano zmusi\u0107 pracownice do rozebrania si\u0119. Managerka zak\u0142adu chcia\u0142a w ten spos\u00f3b sprawdzi\u0107, kt\u00f3ra z nich wyrzuci\u0142a zu\u017cyt\u0105 podpask\u0119 do niew\u0142a\u015bciwego kosza na \u015bmieci. Wed\u0142ug policji podobne incydenty mia\u0142y miejsce tak\u017ce w innych firmach w okolicy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kenia-pracownice-fabryki-sera-zmuszono-do-rozebrania-sie-by-sprawdzic-ktora-ma-miesiaczke-7210305?source=rss", "date_published": "2023-07-07T11:52:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ziemia gotuje si\u0119. Czwartek najcieplejszym dniem w historii pomiar\u00f3w", "description": "<img alt=\"Ziemia gotuje si\u0119. Czwartek najcieplejszym dniem w historii pomiar\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ch264g-rekord-za-rekordem-7210363/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek pad\u0142 nowy rekord ciep\u0142a na Ziemi. \u015arednia globalna temperatura osi\u0105gn\u0119\u0142a 17,23 stopnia Celsjusza -  poda\u0142o ameryka\u0144skie Narodowe Centrum Prognoz \u015arodowiskowych (National Centers for Environmental Prediction). Poprzedni rekord odnotowano zaledwie kilka dni wcze\u015bniej, bo we wtorek. W\u00f3wczas termometry pokaza\u0142y 17,18 st. C. Badacze obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce to przedsmak niepokoj\u0105co gor\u0105cego lata.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/ziemia-gotuje-sie-czwartek-najcieplejszym-dniem-w-historii-pomiarow-7210186?source=rss", "date_published": "2023-07-07T11:52:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ziemia si\u0119 gotuje. To ju\u017c trzeci najcieplejszy dzie\u0144 w tym tygodniu, a ten jeszcze si\u0119 nie sko\u0144czy\u0142", "description": "<img alt=\"Ziemia si\u0119 gotuje. To ju\u017c trzeci najcieplejszy dzie\u0144 w tym tygodniu, a ten jeszcze si\u0119 nie sko\u0144czy\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ch264g-rekord-za-rekordem-7210363/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rekordy \u015bredniej dziennej temperatury globalnej odnotowano nie tylko w poniedzia\u0142ek, ale tak\u017ce we wtorek i \u015brod\u0119. Cho\u0107 s\u0105 to bardzo wst\u0119pne dane, ju\u017c teraz badacze obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce to przedsmak niepokoj\u0105co gor\u0105cego lata.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/ziemia-sie-gotuje-to-juz-trzeci-najcieplejszy-dzien-w-tym-tygodniu-a-ten-jeszcze-sie-nie-skonczyl-7210186?source=rss", "date_published": "2023-07-07T11:52:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zapadliskami w Trzebini zajmie si\u0119 firma od internetu. Wybrano najta\u0144sz\u0105 ofert\u0119", "description": "<img alt=\"Zapadliskami w Trzebini zajmie si\u0119 firma od internetu. Wybrano najta\u0144sz\u0105 ofert\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-74evlm-zapadlisko-w-trzebini-7188726/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uzdatnianiem i zabezpieczaniem cmentarza w Trzebini (woj. ma\u0142opolskie), gdzie zapadlisko poch\u0142on\u0119\u0142o 40 nagrobk\u00f3w, zajmie si\u0119 firma z Sosnowca. Sp\u00f3\u0142ka Restrukturyzacji Kopal\u0144 wybra\u0142a j\u0105 w przetargu spo\u015br\u00f3d czterech podmiot\u00f3w, bo jej oferta by\u0142a najta\u0144sza. Nie by\u0142oby w tym nic zaskakuj\u0105cego, gdyby nie fakt, \u017ce firma ze \u015al\u0105ska z g\u00f3rnictwem i kopalnictwem nie ma nic wsp\u00f3lnego, a do tej pory zajmowa\u0142a si\u0119 dostarczaniem internetu - ustali\u0142 reporter TVN24, Jerzy Korczy\u0144ski.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/trzebinia-zapadliskami-w-trzebini-zajmie-sie-firma-od-internetu-7210188?source=rss", "date_published": "2023-07-07T11:50:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bohaterowie film\u00f3w Warner Bros. na kolekcjonerskich monetach", "description": "<img alt=\"Bohaterowie film\u00f3w Warner Bros. na kolekcjonerskich monetach\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-gyasv6-monety-z-bohaterami-filmow-warner-bros-7210377/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mennica Gda\u0144ska wyemituje monety z bohaterami film\u00f3w wyprodukowanych przez studio Warner Bros. Ich zakup b\u0119dzie jednak wyzwaniem, poniewa\u017c wybitych ma zosta\u0107 raptem 500 sztuk.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kino-bohaterowie-filmow-warner-bros-na-kolekcjonerskich-monetach-wyprodukowanych-przez-mennice-gdanska-7210288?source=rss", "date_published": "2023-07-07T11:36:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "O\u015bmioletni Kamil zmar\u0142 po skatowaniu przez ojczyma. S\u0105d zajmuje si\u0119 odebraniem praw rodzicielskich", "description": "<img alt=\"O\u015bmioletni Kamil zmar\u0142 po skatowaniu przez ojczyma. S\u0105d zajmuje si\u0119 odebraniem praw rodzicielskich\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ajlm2b-wedlug-sledztwa-osmioletni-kamil-byl-torturowany-przez-ojczyma-7059563/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d rodzinny w Cz\u0119stochowie zdecyduje, czy odebra\u0107 matce i ojczymowi prawa rodzicielskie nad pi\u0119ciorgiem rodze\u0144stwa zmar\u0142ego w maju 8-letniego Kamila. Do s\u0105du w pi\u0105tek doprowadzono Magdalen\u0119 B. Dawid B., ojczym ch\u0142opca, bierze udzia\u0142 w posiedzeniu online. Pod s\u0105dem zebra\u0142y si\u0119 osoby, kt\u00f3re dotkn\u0119\u0142a \u015bmier\u0107 dziecka. Domaga\u0142y si\u0119 ca\u0142kowitego i bezdyskusyjnego pozbawienia w\u0142adzy rodzicielskiej obojga podejrzanych.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/czestochowa-osmioletni-kamil-zmarl-po-skatowaniu-przez-ojczyma-sad-zajmuje-sie-odebraniem-praw-rodzicielskich-7209853?source=rss", "date_published": "2023-07-07T10:55:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kancelaria prezydenta coraz dro\u017csza. Wi\u0119cej urz\u0119dnik\u00f3w, wi\u0119ksze pensje", "description": "<img alt=\"Kancelaria prezydenta coraz dro\u017csza. Wi\u0119cej urz\u0119dnik\u00f3w, wi\u0119ksze pensje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-en8xs3-andrzej-duda-agata-kornhauser-duda-i-urzednicy-kancelarii-prezydenta-7210176/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przy niewielkim wzro\u015bcie zatrudnienia w Kancelarii Prezydenta RP w 2022 roku \u015brednie zarobki urz\u0119dnik\u00f3w wzros\u0142y o ponad 6 procent. Osoby na kierowniczych stanowiskach zarabia\u0142y a\u017c o 13 procent wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej. A od pocz\u0105tku urz\u0119dowania Andrzeja Dudy wydatki na dzia\u0142alno\u015b\u0107 kancelarii wzros\u0142y o jedn\u0105 trzeci\u0105. Przedstawiamy analiz\u0119 na podstawie ustale\u0144 Najwy\u017cszej Izby Kontroli.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/kancelaria-prezydenta-andrzeja-dudy-coraz-drozsza-wiecej-urzednikow-wieksze-pensje-7202568?source=rss", "date_published": "2023-07-07T10:21:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Inflacja w krajach OECD. Polsk\u0119 wyprzedzaj\u0105 tylko dwa kraje", "description": "<img alt=\"Inflacja w krajach OECD. Polsk\u0119 wyprzedzaj\u0105 tylko dwa kraje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3nyyzs-warszawa-ludzie-ulica-6098791/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja w krajach Organizacji Wsp\u00f3\u0142pracy Gospodarczej i Rozwoju (OECD) w maju 2023 roku spad\u0142a do 6,5 procent rok do roku z 7,4 procent w kwietniu tego roku. To najni\u017cszy poziom od grudnia 2021 roku. Polska znajduje si\u0119 \u015bwiatowej czo\u0142\u00f3wce kraj\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 si\u0119 \"pochwali\u0107\" najwy\u017csz\u0105 inflacj\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-krajach-oecd-maj-2023-polska-w-swiatowej-czolowce-7210102?source=rss", "date_published": "2023-07-07T10:21:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyprzedzali na zakazie, dostali wysokie mandaty. Nagranie", "description": "<img alt=\"Wyprzedzali na zakazie, dostali wysokie mandaty. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2ztg9k-zlamali-zakaz-wyprzedzania-dostali-wysokie-mandaty-7210032/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z grupy SPEED ze Zgorzelca (woj. dolno\u015bl\u0105skie) zatrzymali dw\u00f3ch kierowc\u00f3w, kt\u00f3rzy z\u0142amali zakaz wyprzedzania. Obaj zostali ukarani mandatem w wysoko\u015bci tysi\u0105ca z\u0142otych. Na ich konta trafi\u0142o te\u017c 15 punkt\u00f3w karnych.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/zgorzelec-zlamali-zakaz-wyprzedzania-dostali-wysokie-mandaty-nagranie-7210100?source=rss", "date_published": "2023-07-07T10:20:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zatankowa\u0142 i nie zap\u0142aci\u0142. Policja szuka m\u0119\u017cczyzny ze zdj\u0119\u0107", "description": "<img alt=\"Zatankowa\u0142 i nie zap\u0142aci\u0142. Policja szuka m\u0119\u017cczyzny ze zdj\u0119\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ydb0sj-policjanci-poszukuja-tego-mezczyzny-7207381/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci szukaj\u0105 kierowcy szarej mazdy, kt\u00f3ry jest podejrzewany o kradzie\u017c paliwa ze stacji przy ulicy Radzymi\u0144skiej. Podjecha\u0142 na ni\u0105 autem na niemieckich tablicach rejestracyjnych i zatankowa\u0142 za 740 z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policjanci-poszukuja-kierowcy-mazdy-ktory-ukradl-paliwo-7207362?source=rss", "date_published": "2023-07-07T10:17:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szybowiec rozbi\u0142 si\u0119 w \u015brodku lasu. Zgin\u0119\u0142a jedna osoba", "description": "<img alt=\"Szybowiec rozbi\u0142 si\u0119 w \u015brodku lasu. Zgin\u0119\u0142a jedna osoba\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3cgi57-wypadek-szybowca-nie-zyje-okolo-70-letni-mezczyzna-7210212/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 70-letni pilot szybowca zgin\u0105\u0142 po tym, jak prowadzona przez niego maszyna spad\u0142a na ziemi\u0119. Zdarzenie mia\u0142o miejsce w pi\u0105tek przed po\u0142udniem w okolicy l\u0105dowiska w Borsku ko\u0142o Ko\u015bcierzyny (woj. pomorskie).", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/borsk-koscierzyna-wypadek-szybowca-nie-zyje-okolo-70-letni-mezczyzna-7210223?source=rss", "date_published": "2023-07-07T10:13:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jak si\u0119 odwo\u0142a\u0107 od wyniku egzaminu maturalnego? Procedura krok po kroku", "description": "<img alt=\"Jak si\u0119 odwo\u0142a\u0107 od wyniku egzaminu maturalnego? Procedura krok po kroku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tvubt9-mieli-umieszczac-w-sieci-falszywe-ogloszenia-zdjecie-ilustracyjne-7201632/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Maturzysta, kt\u00f3ry uzna, \u017ce jego egzamin maturalny zosta\u0142 b\u0142\u0119dnie oceniony, lub nie zgadza si\u0119 ze swoim wynikiem, mo\u017ce z\u0142o\u017cy\u0107 od niego odwo\u0142anie. Jak to zrobi\u0107? Kiedy i gdzie z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek? Wyja\u015bniamy procedur\u0119 krok po roku.", "link": "https://tvn24.pl/polska/matura-2023-jak-sie-odwolac-od-wyniku-wyjasniamy-krok-po-kroku-procedury-terminy-7209983?source=rss", "date_published": "2023-07-07T10:11:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "ISW: Prigo\u017cyn nie wywi\u0105zuje si\u0119 z umowy zawartej z Putinem", "description": "<img alt=\"ISW: Prigo\u017cyn nie wywi\u0105zuje si\u0119 z umowy zawartej z Putinem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-txn9v2-prigozyn-7189624/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142a\u015bciciel najemniczej formacji Grupa Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn nie wywi\u0105zuje si\u0119 z umowy zawartej z W\u0142adimirem Putinem i Alaksandrem \u0141ukaszenk\u0105 - uwa\u017ca w swojej najnowszej analizie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). Eksperci przypuszczaj\u0105, \u017ce szef wagnerowc\u00f3w prawdopodobnie nie wyjecha\u0142 na Bia\u0142oru\u015b i wci\u0105\u017c przebywa w Rosji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/instytut-badan-nad-wojna-jewgienij-prigozyn-nie-wywiazuje-sie-z-umowy-zawartej-z-wladimirem-putinem-7210044?source=rss", "date_published": "2023-07-07T09:48:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Park wok\u00f3\u0142 kopca Powstania Warszawskiego na finiszu. Tak wygl\u0105da z lotu ptaka", "description": "<img alt=\"Park wok\u00f3\u0142 kopca Powstania Warszawskiego na finiszu. Tak wygl\u0105da z lotu ptaka \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jiht2l-kopiec-powstania-warszawskiego-7210042/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prace w parku pod kopcem Powstania Warszawskiego dobiegaj\u0105 ko\u0144ca. Sto\u0142eczny Zarz\u0105d Zieleni nie podaje konkretnej daty oddania inwestycji, ale wiemy, \u017ce nast\u0105pi to jeszcze w te wakacje. Efekty zmian mo\u017cna ju\u017c podziwia\u0107. Reporter tvnwarszawa.pl Artur W\u0119grzynowicz uchwyci\u0142 park z lotu ptaka.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kopiec-powstania-warszawskiego-z-lotu-ptaka-7209153?source=rss", "date_published": "2023-07-07T09:47:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "B\u0142aszczak zach\u0119ca do przyst\u0119powania do wojska. \"Polska ma ponad 175 tys. \u017co\u0142nierzy pod broni\u0105\"", "description": "<img alt=\"B\u0142aszczak zach\u0119ca do przyst\u0119powania do wojska. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-37117w-mariusz-blaszczak-odwiedzil-garnizon-w-bialej-podlaskiej-7209987/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak odwiedzi\u0142 garnizon w Bia\u0142ej Podlaskiej (woj. lubelskie). Stwierdzi\u0142, \u017ce wojsko jest dla m\u0142odych, ambitnych i pracowitych os\u00f3b szans\u0105 dobrego startu w doros\u0142e \u017cycie.\u00a0Dzi\u015b Sejm zajmie si\u0119 wnioskiem o wyra\u017cenie wotum nieufno\u015bci szefowi MON.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/biala-podlaska-blaszczak-zacheca-do-przystepowania-do-wojska-polska-ma-ponad-175-tys-zolnierzy-pod-bronia-7209971?source=rss", "date_published": "2023-07-07T09:38:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0142u\u017cby rozbi\u0142y gang akcyzowy. 37 podejrzanych, 75 milion\u00f3w z\u0142otych strat", "description": "<img alt=\"S\u0142u\u017cby rozbi\u0142y gang akcyzowy. 37 podejrzanych, 75 milion\u00f3w z\u0142otych strat \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g10tu9-sluzby-zlikwidowaly-dwie-nielegalne-fabryki-papierosow-7209791/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zatrzymanie 37 podejrzanych, likwidacja dw\u00f3ch nielegalnych fabryk papieros\u00f3w i dw\u00f3ch magazyn\u00f3w, krajalni tytoniu oraz rozlewni alkoholu to efekt mi\u0119dzynarodowej akcji Bieszczadzkiego Oddzia\u0142u Stra\u017cy Granicznej, Centralnego Biura \u015aledczego Policji, Krajowej Administracji Skarbowej oraz s\u0142owackich i czeskich s\u0142u\u017cb. Straty polskiego skarbu pa\u0144stwa z tytu\u0142u uszczuplenia podatk\u00f3w wynios\u0142y \u0142\u0105cznie co najmniej 75 mln z\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/sluzby-rozbily-gang-akcyzowy-37-podejrzanych-75-milionow-zlotych-strat-7209775?source=rss", "date_published": "2023-07-07T09:28:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent Kielc odwo\u0142a\u0142 swoj\u0105 zast\u0119pczyni\u0119 z KO. \"Jego drogi skrzy\u017cowa\u0142y si\u0119 z PiS\"", "description": "<img alt=\"Prezydent Kielc odwo\u0142a\u0142 swoj\u0105 zast\u0119pczyni\u0119 z KO. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vzlkmv-agata-wojda-7206986/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Druga zast\u0119pczyni prezydenta Kielc Agata Wojda zosta\u0142a w czwartek odwo\u0142ana ze stanowiska. Decyzj\u0105 Bogdana Wenty wiceprezydentka zwi\u0105zana z Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105 przestanie pe\u0142ni\u0107 swoj\u0105 funkcj\u0119 w pi\u0105tek. Wcze\u015bniej radni jej ugrupowania wstrzymali si\u0119 od g\u0142osu w sprawie wotum zaufania dla urz\u0119duj\u0105cego prezydenta. -\u00a0Naiwnie liczy\u0142am do ko\u0144ca na rozs\u0105dek pana prezydenta, natomiast niew\u0105tpliwie jego drogi, co nas bardzo smuci, skrzy\u017cowa\u0142y si\u0119 z Prawem i Sprawiedliwo\u015bci\u0105 - m\u00f3wi nam wiceprzewodnicz\u0105ca kieleckiej rady miasta Katarzyna Czech-Kruczek z KO.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kielce-prezydent-miasta-odwolal-swoja-zastepczynie-z-koalicji-obywatelskiej-ko-jego-drogi-skrzyzowaly-sie-z-pis-7207052?source=rss", "date_published": "2023-07-07T09:02:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Problemy na kolei dzie\u0144 pod dniu. Zn\u00f3w zepsuty poci\u0105g blokuje przejazd", "description": "<img alt=\"Problemy na kolei dzie\u0144 pod dniu. Zn\u00f3w zepsuty poci\u0105g blokuje przejazd\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pfvnto-ozarow-mazowiecki-koleje-mazowieckie-7207365/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pobli\u017cu stacji Warszawa W\u0142ochy zepsu\u0142 si\u0119 poci\u0105g Kolei Mazowieckich. Poci\u0105gi regionalne notuj\u0105 op\u00f3\u017anienia. Do podobnej sytuacji dosz\u0142o w czwartek.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kolejny-zepsuty-pociag-blokuje-przejazd-utrudnienia-na-linii-pruszkowskiej-7210029?source=rss", "date_published": "2023-07-07T08:55:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Litwa przygotowuje si\u0119 do szczytu. Wraca kontrola na granicy z Polsk\u0105", "description": "<img alt=\"Litwa przygotowuje si\u0119 do szczytu. Wraca kontrola na granicy z Polsk\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dh946a-przejscie-graniczne-polski-z-litwa-7209906/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Wilnie 11-lipca odb\u0119dzie si\u0119 szczyt NATO. W zwi\u0105zku z tym wydarzeniem litewskie w\u0142adze od  pi\u0105tku przywr\u00f3ci\u0142y na sze\u015b\u0107 dni kontrole na wewn\u0119trznych granicach strefy Schengen. Kontrola od godziny 8 rano obowi\u0105zuje na granicy z Polsk\u0105 i \u0141otw\u0105 oraz na lotniskach i w portach morskich.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/litwa-przygotowuje-sie-do-szczytu-nato-wraca-kontrola-na-granicach-7209893?source=rss", "date_published": "2023-07-07T08:22:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie autobus\u00f3w na Manhattanie. Osiemna\u015bcie os\u00f3b trafi\u0142o do szpitali", "description": "<img alt=\"Zderzenie autobus\u00f3w na Manhattanie. Osiemna\u015bcie os\u00f3b trafi\u0142o do szpitali\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mn9hf9-zderzenie-autobusow-na-manhattanie-7209879/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osiemna\u015bcie os\u00f3b zosta\u0142o przewiezionych do szpitali z obra\u017ceniami niezagra\u017caj\u0105cymi \u017cyciu po zderzeniu pi\u0119trowego autobusu wycieczkowego z nowojorskim autobusem. Do wypadku dosz\u0142o czwartek wieczorem na Manhattanie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-manhattan-zderzenie-autobusow-ranni-nagranie-7209806?source=rss", "date_published": "2023-07-07T08:05:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kanada w p\u0142omieniach. To mo\u017ce by\u0107 \"najgorszy w historii sezon po\u017car\u00f3w las\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Kanada w p\u0142omieniach. To mo\u017ce by\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-c4wes3-pozary-w-kanadzie-fotografia-z-dnia-5072023-7209917/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kanad\u0119 od wielu tygodni trawi\u0105 rozleg\u0142e po\u017cary. Zniszczonych zosta\u0142o ju\u017c niemal dziewi\u0119\u0107 milion\u00f3w hektar\u00f3w terenu. Rz\u0105dz\u0105cy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce b\u0119dzie to najgorsze lato i najci\u0119\u017cszy sezon po\u017carowy w historii kraju.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kanada-w-plomieniach-to-moze-byc-najgorszy-w-historii-sezon-pozarow-lasow-7209881?source=rss", "date_published": "2023-07-07T07:54:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kanada w p\u0142omieniach. To mo\u017ce by\u0107 \"najgorszy w historii sezon po\u017car\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Kanada w p\u0142omieniach. To mo\u017ce by\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-c4wes3-pozary-w-kanadzie-fotografia-z-dnia-5072023-7209917/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kanad\u0119 od wielu tygodni trawi\u0105 rozleg\u0142e po\u017cary. Zniszczonych zosta\u0142o ju\u017c niemal dziewi\u0119\u0107 milion\u00f3w hektar\u00f3w terenu. Rz\u0105dz\u0105cy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce b\u0119dzie to najgorsze lato i najci\u0119\u017cszy sezon po\u017carowy w historii kraju.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kanada-w-plomieniach-to-moze-byc-najgorszy-w-historii-sezon-pozarow-7209881?source=rss", "date_published": "2023-07-07T07:54:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Martin Stevens nie \u017cyje. Piosenkarz mia\u0142 69 lat", "description": "<img alt=\"Martin Stevens nie \u017cyje. Piosenkarz mia\u0142 69 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-99l1dx-martin-stevens-twitter-7209762/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Martin Stevens, znany z hitu \"Love Is in the Air\", zmar\u0142 w wieku 69 lat. O \u015bmierci piosenkarza poinformowa\u0142a jego pasierbica, Sophie Dupuis-Boudreau na Facebooku.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/martin-stevens-nie-zyje-piosenkarz-mial-69-lat-zaslynal-utworem-love-is-in-the-air-7209761?source=rss", "date_published": "2023-07-07T07:53:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142 do odsiadki trzy lata, by\u0142 poszukiwany. Wpad\u0142 przez picie piwa na dworcu", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 do odsiadki trzy lata, by\u0142 poszukiwany. Wpad\u0142 przez picie piwa na dworcu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4nb2q0-25-latek-byl-poszukiwany-za-rozboje-zdj-ilustracyjne-7209833/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    25-letni mieszkaniec T\u0142uszcza (Mazowieckie) by\u0142 poszukiwany do odbycia kary pozbawienia wolno\u015bci przez wo\u0142omi\u0144ski s\u0105d. \"Wpad\u0142 w r\u0119ce mundurowych, poniewa\u017c pi\u0142 piwo w miejscu publicznym. Najbli\u017csze trzy lata sp\u0119dzi w wi\u0119zieniu\" - przekaza\u0142 komisarz Damian Wroczy\u0144ski z policji Wyszkowie, gdzie zatrzymano poszukiwanego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/wyszkow-mial-do-odsiadki-trzy-lata-wpadl-przez-picie-piwa-na-dworcu-7209825?source=rss", "date_published": "2023-07-07T07:20:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bochniarz: kluczowe aspekty gospodarki staj\u0105 si\u0119 elementem gry politycznej", "description": "<img alt=\"Bochniarz: kluczowe aspekty gospodarki staj\u0105 si\u0119 elementem gry politycznej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-imuza4-warszawa-7204945/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najgorsze jest to, \u017ce stopy procentowe i walka z inflacj\u0105 staj\u0105 si\u0119 to znowu elementem polityki. Zapomina si\u0119 o tym, \u017ce jest to niezwykle istotny aspekt gospodarki i nie mo\u017cna tym gra\u0107. Skutki na d\u0142u\u017csz\u0105 met\u0119 b\u0119d\u0105 naprawd\u0119 bardzo z\u0142e- powiedzia\u0142a w programie \"Jeden na jeden\" na antenie TVN24 przewodnicz\u0105ca Rady G\u0142\u00f3wnej Konfederacji Lewiatan Henryka Bochniarz.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-i-stopy-procentowe-w-polsce-henryka-bochniarz-kluczowe-aspekty-gospodarki-staja-sie-elementem-gry-politycznej-7209170?source=rss", "date_published": "2023-07-07T06:37:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bochniarz: bitwa b\u0119dzie o to, kt\u00f3ry kraj zagwarantuje takie warunki, \u017ceby ludzie z r\u00f3\u017cnych kraj\u00f3w chcieli tam p\u00f3j\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Bochniarz: bitwa b\u0119dzie o to, kt\u00f3ry kraj zagwarantuje takie warunki, \u017ceby ludzie z r\u00f3\u017cnych kraj\u00f3w chcieli tam p\u00f3j\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vwgv2c-henryka-bochniarz-7209152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kwestia migrant\u00f3w to jest na pewno jeden z najwi\u0119kszych problem\u00f3w nie tylko w Europie. Wsz\u0119dzie tam, gdzie my\u015bli si\u0119 odpowiedzialnie o przysz\u0142o\u015bci robione s\u0105 bardzo szczeg\u00f3\u0142owe\u00a0analizy, w jaki spos\u00f3b mo\u017cemy funkcjonowa\u0107 wiedz\u0105c o tym, \u017ce\u00a0mamy coraz mniej ludzi na rynku pracy - m\u00f3wi\u0142a w \"Jeden na jeden\" w TVN24 Henryka Bochniarz, przewodnicz\u0105ca Rady G\u0142\u00f3wnej Konfederacji Lewiatan. - Cieszymy si\u0119 tym, \u017ce mamy ma\u0142e bezrobocie, ale ponad 50 procent przedsi\u0119biorc\u00f3w sygnalizuje, \u017ce dzisiaj ju\u017c nie ma ludzi, a za chwil\u0119 jeszcze bardziej ich nie b\u0119dzie mia\u0142a - zauwa\u017cy\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/polska/polityka-migracyjna-henryka-bochniarz-bitwa-bedzie-o-to-ktory-kraj-zagwarantuje-takie-warunki-zeby-ludzie-z-roznych-krajow-chcieli-tam-pojsc-7209731?source=rss", "date_published": "2023-07-07T06:35:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Nie b\u0119dzie \u017cadnego frontu, \u017cadnych burz i \u017cadnych zjawisk, kt\u00f3re mog\u0142yby nam psu\u0107 weekend\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ehityj-idzie-goraco-7209158/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prognozy na weekend wskazuj\u0105, \u017ce zrobi si\u0119 gor\u0105co. Jak m\u00f3wi\u0142 prezenter tvnmeteo.pl Tomasz Wasilewski, za spraw\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy wy\u017cu i ni\u017cu do naszego kraju zostan\u0105 zaci\u0105gni\u0119te afryka\u0144skie masy powietrza. Dzi\u0119ki temu mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 s\u0142o\u0144ca, a miejscami tak\u017ce temperatury si\u0119gaj\u0105cej ponad 30 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/tomasz-wasilewski-o-pogodzie-na-najblizsze-dni-nie-bedzie-zadnego-frontu-zadnych-burz-i-zadnych-zjawisk-ktore-moglyby-nam-psuc-weekend-7209164?source=rss", "date_published": "2023-07-07T06:24:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Economist\": Arabia Saudyjska w zamian za ust\u0119pstwa wzgl\u0119dem Izraela chce technologi\u0119 nuklearn\u0105 i ameryka\u0144sk\u0105 bro\u0144", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sj36qv-rijad-4580562/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Administracja USA stara si\u0119 nak\u0142oni\u0107 Arabi\u0119 Saudyjsk\u0105 do nawi\u0105zania stosunk\u00f3w dyplomatycznych z Izraelem. Rijad chce w zamian cywiln\u0105 technologi\u0119 nuklearn\u0105, ameryka\u0144sk\u0105 bro\u0144 i gwarancje bezpiecze\u0144stwa - pisze tygodnik \"Economist\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/economist-arabia-saudyjska-w-zamian-za-uznanie-izraela-chce-technologie-nuklearna-i-amerykanska-bron-7209092?source=rss", "date_published": "2023-07-07T04:05:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 07.07.\u00a0Pogodna aura, do 27 stopni na termometrach", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 07.07.\u00a0Pogodna aura, do 27 stopni na termometrach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yhd4bg-sloneczny-pogodny-dzien-5760565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Pi\u0105tek 07.07 zapowiada si\u0119 pogodnie i s\u0142onecznie, bez kropli deszczu. Na termometrach zobaczymy od 23 do 27 stopni Celsjusza. W ca\u0142ym kraju zapanuj\u0105 tak\u017ce korzystne warunki biometeorologiczne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-piatek-0707pogodna-aura-do-27-stopni-na-termometrach-7207384?source=rss", "date_published": "2023-07-07T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]