[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Referendum o imigrantach razem z wyborami. Sejm przyj\u0105\u0142 nowelizacj\u0119, by to umo\u017cliwi\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/46259ce4a0b294-948-568-10-110-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm przyj\u0105\u0142 w pi\u0105tek nowelizacj\u0119 ustawy o referendum og\u00f3lnokrajowym, kt\u00f3ra ma umo\u017cliwi\u0107 przeprowadzenie referendum tego samego dnia, co wybory parlamentarne, prezydenckie lub do Parlamentu Europejskiego poprzez przede wszystkim ujednolicenie godzin g\u0142osowania, czyli w godzinach 7-21.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Referendum-o-imigrantach-razem-z-wyborami-Sejm-przyjal-nowelizacje-by-to-umozliwic-8575633.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T19:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Do\u017cywocie za szpiegostwo, areszt za zdj\u0119cie. Sejm uchwali\u0142 zaostrzenie kar za szpiegostwo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/719ad64dcd9969-948-568-0-0-3008-1804.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaostrzenie kar za szpiegostwo przewiduje nowelizacja Kodeksu karnego, kt\u00f3r\u0105 przyj\u0105\u0142 w pi\u0105tek wieczorem Sejm. Nowelizacja trafi teraz do Senatu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dozywocie-za-szpiegostwo-areszt-za-zdjecie-Sejm-uchwalil-zaostrzenie-kar-za-szpiegostwo-8575629.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T18:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest 800+. Sejm uchwali\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy podwy\u017cszaj\u0105c\u0105 \u015bwiadczenie 500+", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/e6d729ff40cc03-948-568-7-0-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 stycznia 2024 r. wysoko\u015b\u0107 \u015bwiadczenia wychowawczego wzro\u015bnie z kwoty 500 z\u0142 do 800 z\u0142 - zak\u0142ada nowelizacja ustawy o pomocy pa\u0144stwa w wychowywaniu dzieci, kt\u00f3r\u0105 w pi\u0105tek uchwali\u0142 Sejm. Zmiana wysoko\u015bci \u015bwiadczenia nast\u0105pi z urz\u0119du, bez konieczno\u015bci sk\u0142adania dodatkowego wniosku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-800-Sejm-uchwalil-nowelizacje-ustawy-podwyzszajaca-swiadczenie-500-8575622.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T18:30:36.944706+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mariusz B\u0142aszczak pozostaje szefem MON. Sejm odrzuci\u0142 wniosek o jego odwo\u0142anie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/067f48440f2d5f-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm odrzuci\u0142 w pi\u0105tek wniosek o wotum nieufno\u015bci wobec ministra obrony narodowej Mariusza B\u0142aszczaka, kt\u00f3ry zosta\u0142 z\u0142o\u017cony przez kluby KO i Lewicy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mariusz-Blaszczak-pozostaje-szefem-MON-Sejm-odrzucil-wniosek-o-jego-odwolanie-8575604.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T18:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie b\u0119dzie buntu maszyn? AI obieca\u0142a, \u017ce nie ma zamiaru si\u0119 sprzeciwia\u0107 ludziom", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/7992f9d5cc71bd-948-568-22-142-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Uff. To ulga. W ko\u0144cu roboty w Genewie zapewni\u0142y, \u017ce nie tylko nie zamierzaj\u0105 buntowa\u0107 si\u0119 przeciwko ludzko\u015bci, ani kra\u015b\u0107 miejsc pracy. Za to do\u015b\u0107 niejasno odpowiada\u0142y na pytania, czy powinny podlega\u0107 \u015bci\u015blejszym przepisom. Co jak co, ale je\u015bli ucz\u0105 si\u0119 na bie\u017c\u0105co od ludzi, to obietnice te nale\u017cy traktowa\u0107 z du\u017c\u0105 rezerw\u0105.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-bedzie-buntu-maszyn-AI-obiecala-ze-nie-ma-zamiaru-sie-sprzeciwiac-ludziom-8575576.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T17:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezes NBP w zasadzie nie zostawia w\u0105tpliwo\u015bci ws. obni\u017cki st\u00f3p. \"Werbalnie ju\u017c je rozpocz\u0105\u0142\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/47f19b7d7231aa-948-568-60-15-2937-1762.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />NBP werbalnie rozpocz\u0105\u0142 cykl obni\u017cek st\u00f3p a rzeczywista decyzja o ci\u0119ciu st\u00f3p zostanie podj\u0119ta na wrze\u015bniowym posiedzeniu Rady \u2013 stwierdzono w komentarzu banki ING BSK po pi\u0105tkowej konferencji prezesa NBP Adana Glapi\u0144skiego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-NBP-w-zasadzie-nie-zostawia-watpliwosci-ws-obnizki-stop-Werbalnie-juz-je-rozpoczal-8575561.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T16:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Indeksy na GPW odbi\u0142y. Minipanika na JSW i koniec hossy na EC B\u0119dzin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/d65060f62834d2-945-567-95-147-3380-2028.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po trzech spadkowych sesjach na GPW, pi\u0105tek przyni\u00f3s\u0142 odbicie g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, z kt\u00f3rych prawie wszystkie zako\u0144czy\u0142y sesj\u0119 na zielono. Jednak nie wszyscy akcjonariusze sp\u00f3\u0142ek mog\u0105 by\u0107 zadowoleni. Na JSW mieli\u015bmy do czynienia z ma\u0142a panik\u0105, a B\u0119dzin prawdopodobnie zako\u0144czy\u0142 swoje hiperboliczne wzrosty.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indeksy-na-GPW-odbily-Minipanika-na-JSW-i-koniec-hossy-na-EC-Bedzin-8575559.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T16:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przerwy weekendowe w kilku bankach. Gdzie wyst\u0105pi\u0105 problemy?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/1754486dbc602c-948-568-294-312-2010-1206.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak co pi\u0105tek sprawdzamy, w kt\u00f3rych bankach zostan\u0105 przeprowadzone przerwy techniczne, kt\u00f3re maj\u0105 za zadanie usprawni\u0107 dzia\u0142ania system\u00f3w. W ten weekend mog\u0105 si\u0119 tego spodziewa\u0107 klienci pi\u0119ciu bank\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-Santanderze-BNP-Paribas-Banku-BPS-8575399.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T14:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezes Glapi\u0144ski: RPP podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o zako\u0144czeniu cyklu podwy\u017cek st\u00f3p procentowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/d9faa76c8cbc30-948-568-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej w lipcu ju\u017c po raz dziesi\u0105ty zdecydowa\u0142a si\u0119 pozostawi\u0107 stopy procentowe na niezmienionym poziomie, co nie by\u0142o zaskoczeniem dla nikogo. -\u00a0Je\u015bli inflacja zejdzie poni\u017cej dwucyfrowej i prognozy b\u0119d\u0105 wskazywa\u0107 na dalsze, szybkie spadki CPI, to b\u0119dzie czas na obni\u017cki st\u00f3p procentowych - poinformowa\u0142 na konferencji prasowej prezes NBP Adam Glapi\u0144ski. Prezes NBP spodziewa si\u0119, \u017ce b\u0119dzie to jeszcze w tym roku. Jak wynika z wypowiedzi Glapi\u0144skiego, RPP zbierze si\u0119 po wakacjach i oceni t\u0119 kwesti\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-dalej-ze-stopami-procentowymi-Prezes-Glapinski-komentuje-decyzje-RPP-8575324.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T14:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u201ePayrollsy\u201d rozczarowa\u0142y. Rozbie\u017cne dane z ameryka\u0144skiego rynku pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/2b07ce18fd7ac1-948-568-53-633-2092-1255.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czerwcowe statystyki z ameryka\u0144skiego rynku pracy okaza\u0142y\nsi\u0119 rozczarowuj\u0105ce. Zw\u0142aszcza w zestawieniu z opublikowanym raptem dzie\u0144\nwcze\u015bniej raportem ADP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanski-rynek-pracy-czerwiec-2023-8575315.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T13:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Narodowy Bank Polski zn\u00f3w dorzuci\u0142 do skarbca z\u0142oto", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/1d61de218a741c-948-568-0-20-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czerwiec by\u0142 trzecim miesi\u0105cem z rz\u0119du, w kt\u00f3rym Narodowy\nBank Polski zwi\u0119ksza\u0142 swoje rezerwy z\u0142ota \u2013 wynika z oblicze\u0144 Bankier.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Narodowy-Bank-Polski-dorzucil-do-skarbca-13-7-ton-zlota-8575344.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T13:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ostry podzia\u0142 w RPP. \"Skala zacie\u015bnienia nie jest wystarczaj\u0105ca\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/ce042fad88af4b-945-560-3-56-1496-897.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niekt\u00f3rzy cz\u0142onkowie RPP w czerwcu ponownie wyra\u017cali opini\u0119, \u017ce dotychczasowa skala podwy\u017cek st\u00f3p procentowych jest niewystarczaj\u0105ca do powrotu inflacji do celu - podano w opisie dyskusji z posiedzenia RPP w 5-6 czerwca. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z RPP uzna\u0142a, \u017ce umocnienie PLN by\u0142o wyra\u017ane.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ostry-podzial-w-RPP-Skala-zaciesnienia-nie-jest-wystarczajaca-8575353.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T13:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trwa nab\u00f3r wniosk\u00f3w do programu \u201eStartup Booster Poland\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/3095b5b3f22e00-948-568-0-37-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od po\u0142owy czerwca jednostki zajmuj\u0105ce si\u0119 wsparciem startup\u00f3w mog\u0105 sk\u0142ada\u0107 wnioski o dofinansowanie w ramach programu Fundusze Europejskie dla Nowoczesnej Gospodarki (FENG). Bud\u017cet programu \u201eStartup Booster Poland\u201d to ponad 90 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trwa-nabor-wnioskow-do-programu-Startup-Booster-Poland-8575321.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T12:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZUS jest odporny? Prezes ZUS: Nie ma mowy o bankructwie systemu emerytalnego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/3bee2986b2a900-948-568-19-249-3820-2292.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ma mowy o bankructwie systemu emerytalnego. Prognoza Funduszu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych (FUS) do 2080 r. pokazuje znaczn\u0105 odporno\u015b\u0107 systemu emerytalnego na finansowe skutki zmian demograficznych \u2013 podkre\u015bla prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-jest-odporny-Prezes-ZUS-Nie-ma-mowy-o-bankructwie-systemu-emerytalnego-8575346.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T12:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spadek cen w\u0119gla na mi\u0119dzynarodowych rynkach. Pierwszy od wielu miesi\u0119cy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/a045fe62a935d1-945-560-10-5-990-593.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na mi\u0119dzynarodowych rynkach w\u0119gla ceny spadaj\u0105 do poziom\u00f3w nienotowanych od wielu miesi\u0119cy - wynika z opracowania Agencji Rozwoju Przemys\u0142u (ARP).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadek-cen-wegla-na-miedzynarodowych-rynkach-Pierwszy-od-wielu-miesiecy-8575320.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T12:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105d po stronie pa\u0144stwa. Lotnisko ma ograniczy\u0107 liczb\u0119 lot\u00f3w o prawie 10 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/cc8958a40cd791-948-568-0-270-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eMimo spodziewanych szk\u00f3d sektora lotniczego wa\u017cniejsze s\u0105 interesy okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w\u201d \u2013 uzna\u0142 s\u0105d apelacyjny w Amsterdamie. Oznacza to, \u017ce sto\u0142eczny port lotniczy Schiphol musi zredukowa\u0107 liczb\u0119 operacji lotniczych z 500 tys. do 460 tys. rocznie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Schiphol-ma-ograniczyc-liczbe-lotow-o-prawie-40-tys-Sad-po-stronie-panstwa-8575310.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T12:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Awantura wok\u00f3\u0142 limit\u00f3w dla lekarzy. MZ: Doniesienia o wycofaniu si\u0119 to nadinterpretacja", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/0be1983ea27658-948-568-0-106-4724-2834.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Zdrowia w sprawie e-recept wyla\u0142o dziecko z k\u0105piel\u0105. Mia\u0142a ogranicza\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 receptomat\u00f3w, a wprowadzi\u0142o ograniczenia, kt\u00f3re mog\u0105 zagrozi\u0107 stabilno\u015bci ochorny zdrowia. Doniesienia o planach wycofania limitu 80 pacjent\u00f3w i 300 recept w ci\u0105gu 10 godzin to nadinterpretacja \u2013 przekaza\u0142o w pi\u0105tek Ministerstwo Zdrowia. - Nie ma na dzi\u015b takich plan\u00f3w \u2013 poda\u0142o MZ.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awantura-wokol-limitow-dla-lekarzy-MZ-Doniesienia-o-wycofaniu-sie-to-nadinterpretacja-8575299.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T12:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: efekty kryzysu bankowego i dywidendowe \u017cniwa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/c2d7afa4b83c16-948-568-0-1143-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Ameryce ruszy sezon wynik\u00f3w\nkwartalnych, a zainauguruj\u0105 go najwi\u0119ksze banki. Na GPW trwa\u0107 b\u0119d\u0105 dywidendowe\n\u017cniwa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-efekty-kryzysu-bankowego-i-dywidendowe-zniwa-8575278.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T12:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d chce podwy\u017cszy\u0107 limit na zamro\u017cone ceny pr\u0105du. Zmiana jeszcze w tym roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/0105f6c173a13e-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d chce przyj\u0105\u0107 w III kw. projekt noweli ustawy zak\u0142adaj\u0105cy podwy\u017cszenie podstawowego limitu zu\u017cycia pr\u0105du obj\u0119tego mro\u017ceniem ceny dla gosp. domowych oraz obni\u017cy\u0107 ceny maksymalne pr\u0105du dla jednostek JST, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz niekt\u00f3rych podmiot\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej - podano w wykazie prac legislacyjnych rz\u0105du.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-chce-podwyzszyc-limit-na-zamrozone-ceny-pradu-Zmiana-jeszcze-w-tym-roku-8575234.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T10:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny paliw bez wi\u0119kszych zmian, ale jest taniej ni\u017c rok temu. Stacje wprowadzi\u0142y promocje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/b4fb67c84221f9-948-568-0-310-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na pocz\u0105tku tegorocznego sezonu wakacyjnego\ntankujemy znacznie taniej (ale nie tanio!) ni\u017c rok temu, kiedy to by\u0142o\nrekordowo drogo.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-Polsce-Ile-kosztuje-benzyna-olej-napedowy-i-LPG-w-lipcu-2023-8575212.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T10:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d wprowadza sk\u0142adk\u0119 solidarno\u015bciow\u0105 dla kopalni. Kto j\u0105 zap\u0142aci?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/c5e53e7d5da82d-948-568-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wielki powr\u00f3t \"podatku Sasina\"? Rz\u0105d zak\u0142ada wprowadzenie w 2023 r. dla du\u017cych podmiot\u00f3w sektora w\u0119glowego systemu sk\u0142adki solidarno\u015bciowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-wprowadza-skladke-solidarnosciowa-dla-kopalni-Kto-ja-zaplaci-8575218.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T10:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S&P: Kluczowy dla ratingu Polski w \u015brednim terminie jest wyrok TK ws. reformy SN", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/20ca0a8f24156e-948-568-65-390-3105-1863.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kluczowy dla ratingu Polski w \u015brednim terminie jest moment wydania przez Trybuna\u0142 Konstytucyjny wyroku dot. konstytucyjno\u015bci reformy S\u0105du Najwy\u017cszego, od czego zale\u017cy wyp\u0142ata \u015brodk\u00f3w z KPO i dodatkowe \u015brodki z funduszy sp\u00f3jno\u015bci UE - ocenia agencja ratingowa S&amp;P.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/S-P-Kluczowy-dla-ratingu-Polski-w-srednim-terminie-jest-wyrok-TK-ws-reformy-SN-8575206.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T10:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Matury 2023. S\u0105 wyniki. Egzamin zda\u0142o 84,4 proc. tegorocznych absolwent\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/7be2986b9e8cd9-945-560-0-103-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Matur\u0119 zda\u0142o 84,4 proc. tegorocznych absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych. 11,3 proc. abiturient\u00f3w, kt\u00f3rzy nie zdali jednego przedmiotu, ma prawo do poprawki w sierpniu \u2013 poinformowa\u0142 szef Centralnej Komisji Egzaminacyjnej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Matury-2023-Sa-wyniki-Egzamin-zdalo-84-4-proc-tegorocznych-absolwentow-8575211.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T09:57:36.064836+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Masz konto w Google\u2019u? W\u0142a\u015bnie zosta\u0142e\u015b trenerem sztucznej inteligencji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/bcbd0829d38df5-948-568-0-67-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wprowadzone od lipca zmiany w polityce prywatno\u015bci \nGoogle pokazuj\u0105, \u017ce firma nie zamierza ukrywa\u0107 faktu wykorzystywania \ndanych swoich u\u017cytkownik\u00f3w. Informacje maj\u0105 pos\u0142u\u017cy\u0107 mi\u0119dzy innymi do \nulepszenia dzia\u0142ania sztucznej inteligencji. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Masz-konto-w-Google-u-Wlasnie-zostales-trenerem-sztucznej-inteligencji-8575178.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T09:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UE idzie po amunicj\u0119 - uzgodniono pakiet wart 500 mln euro. Buzek: To historyczny moment", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/4333a2d1082e19-948-568-0-70-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po nocnych negocjacjach, kt\u00f3re trwa\u0142y a\u017c 6 godzin, Parlament Europejski i Rada UE uzgodni\u0142y ostateczny kszta\u0142t unijnego Aktu o Wspieraniu Produkcji Amunicji z bud\u017cetem 500 mln euro. \u201eTo historyczny moment. PE wywalczy\u0142 m.in. wi\u0119ksze wsparcie dla naszych M\u015aP, w tym produkuj\u0105cych, jak w Polsce, proch do amunicji\u201d \u2013 powiedzia\u0142 by\u0142y premier Jerzy Buzek (PO), kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w negocjacjach. Celem jest m.in. wsparcie dla Ukrainy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-idzie-po-amunicje-uzgodniono-pakiet-wart-500-mln-euro-Buzek-To-historyczny-moment-8575170.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T09:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Urz\u0119dnicza pomy\u0142ka\". Po krytyce PiS wycofuje rozporz\u0105dzenie u\u0142atwiaj\u0105ce uzyskanie wiz pracowniczych przez imigrant\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/3fc48149b98f04-945-560-0-0-3897-2338.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozporz\u0105dzenie MSZ ws. wydawania wiz dla imigrant\u00f3w by\u0142o urz\u0119dnicz\u0105 pomy\u0142k\u0105. Odpowiedzialny rz\u0105d na takie sytuacje reaguje, w zwi\u0105zku z czym zosta\u0142o ono wycofane - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek w Sejmie wiceszef MSZ Piotr Wawrzyk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Urzednicza-pomylka-Po-krytyce-PiS-wycofuje-rozporzadzenie-ulatwiajace-uzyskanie-wiz-pracowniczych-przez-imigrantow-8575167.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T09:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Korekta na rynku z\u0142otego. Kurs euro zbli\u017cy\u0142 si\u0119 do 4,50 z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/53ccbeda863acf-948-569-55-10-1891-1135.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro w pi\u0105tek rano r\u00f3s\u0142 trzeci dzie\u0144 z rz\u0119du, szybo\nzbli\u017caj\u0105c si\u0119 do linii 4,50 z\u0142. Jest to najprawdopodobniej kwestia realizacji\nzysk\u00f3w w naszym regionie, poniewa\u017c podobnie reaguje kurs forinta.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korekta-na-rynku-zlotego-Kurs-euro-zblizyl-sie-do-4-50-zl-8575165.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T08:56:46.371822+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kuczy\u0144ski: \u0179le, \u017ce tak dobrze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/937580065aa0c3-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fatalnie dobre dane z ameryka\u0144skiego rynku pracy, rekordowe rentowno\u015bci \nobligacji i pewna podwy\u017cka st\u00f3p w lipcu - czy gra toczy si\u0119 o kolejn\u0105? \nCo dalej z inflacj\u0105 w Polsce i co w\u0142a\u015bciwie dzieje si\u0119 w Chinach? W \nwirtualnym studio Bankier.tv - jak co pi\u0105tek - Piotr Kuczy\u0144ski, analityk\n rynk\u00f3w finansowych Domu Inwestycyjnego Xelion.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-Zle-ze-tak-dobrze-8575132.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T08:56:46.343943+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Bezpieczny kredyt 2 proc.\" dost\u0119pny ju\u017c w 7 bankach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/9db0931216a257-948-568-0-180-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Siedem bank\u00f3w podpisa\u0142o do tej pory z Bankiem Gospodarstwa Krajowego (BGK) umowy o wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie programu \"bezpieczny kredyt 2 proc.\" - poinformowa\u0142 BGK.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Siedem-bankow-podpisalo-umowy-o-wspolpracy-w-zakresie-bezpiecznego-kredytu-2-proc-BGK-8575143.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T08:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: \u015bwiatowe korporacje zap\u0142aci\u0142y Kremlowi 3,5 miliarda dolar\u00f3w podatk\u00f3w w 2022 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/0562a6644f4f14-948-568-4-134-1912-1147.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mi\u0119dzynarodowe firmy zap\u0142aci\u0142y Kremlowi 3,5 miliarda dolar\u00f3w podatk\u00f3w od zysk\u00f3w w 2022 roku - pisze w pi\u0105tek portal informacyjny The Brussels Times, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na statystyki zwi\u0105zku organizacji pozarz\u0105dowych B4Ukraine i Kijowskiej Szko\u0142y Ekonomicznej (KSE).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-swiatowe-korporacje-zaplacily-Kremlowi-3-5-miliarda-dolarow-podatkow-w-2022-roku-8575144.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T08:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod PKO Bank Polski. Nak\u0142aniaj\u0105 do aktualizacji aplikacji IKO", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/8a08f403c3180e-948-568-0-21-2880-1727.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oszu\u015bci ponownie podszywaj\u0105 si\u0119 pod PKO Bank Polski. Przest\u0119pcy wysy\u0142aj\u0105 fa\u0142szywe SMS-y do klient\u00f3w, w kt\u00f3rych nak\u0142aniaj\u0105 do aktualizacji aplikacji mobilnej IKO. Podanie danych do logowania w nowej wersji aplikacji mo\u017ce skutkowa\u0107 utrat\u0105 wszystkich oszcz\u0119dno\u015bci zgromadzonych na koncie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszusci-podszywaja-sie-pod-PKO-Bank-Polski-Naklaniaja-do-aktualizacji-aplikacji-IKO-8575123.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T08:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Influencerka i aktor skazani za reklamowanie alkoholu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/1bc583c02d9833-948-568-62-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Rejonowy dla m.st. Warszawy wyda\u0142 wyrok nakazowy skazuj\u0105cy aktora Macieja M. oraz influencerk\u0119 Juli\u0119 K. na grzywny za reklamowanie alkoholu w internecie. Maciejowi M. ma zap\u0142aci\u0107 grzywn\u0119 w kwocie 15 tys. z\u0142, natomiast Julia K. zosta\u0142a ukarana grzywn\u0105 w kwocie 10 tys. z\u0142 - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek rzecznik Prokutratury Okr\u0119gowej w Warszawie Szymon Banna.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Influencerka-i-aktor-skazani-za-reklamowanie-alkoholu-8575126.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T07:56:12.847635+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "McDonald's w Glovo Prime. Ile kosztuje abonament na dostawy do domu?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/fcb6bdcd50e27d-948-568-3-0-1197-718.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />McDonald's to jedna z najpopularniejszych sieci \nfast food na ca\u0142ym \u015bwiecie. Nie zawsze jednak do restauracji nam po \ndrodze - wybawieniem mo\u017ce by\u0107 wtedy dostawa do domu. Zaoferowano j\u0105 w \nramach specjalnego abonamentu za 14,99 z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/McDonald-s-w-Glovo-Prime-Ile-kosztuje-abonament-na-dostawy-do-domu-8575116.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T07:56:12.838546+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PGE Obr\u00f3t nie uwzgl\u0119dni\u0142o zamro\u017conych cen pr\u0105du. Sp\u00f3\u0142ka wyja\u015bnia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/48b3ac2d41c918-948-568-0-88-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzy razy wy\u017csza kwota za energi\u0119 elektryczn\u0105 - takie rachunki za pr\u0105d otrzyma\u0142o ok. 4000 klient\u00f3w PGE Obr\u00f3t. Sp\u00f3\u0142ka nie uwzgl\u0119dni\u0142a zamro\u017conych cen energii. Powodem jest b\u0142\u0105d w wewn\u0119trznym systemie firmy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-Obrot-nie-uwzglednilo-zamrozonych-cen-pradu-Spolka-wyjasnia-8575109.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T07:56:12.835849+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0119gierska inflacja wci\u0105\u017c przekracza 20 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/d9eeb62562b3e3-948-568-0-95-2738-1642.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z roczn\u0105 dynamik\u0105 wska\u017anika CPI utrzymuj\u0105c\u0105 si\u0119 powy\u017cej 20 proc.\nW\u0119gry pozostaj\u0105 samodzielnym inflacyjnym liderem Europy. Pod tym wzgl\u0119dem nasi \u201ebratankowie\u201d wyra\u017anie\nodbiegaj\u0105 od innych kraj\u00f3w naszego regionu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflcja-na-Wegrzech-wciaz-przekracza-20-proc-czerwiec-2023-8575122.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T07:56:12.813911+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Viaplay rusza ze zwolnieniami. Polscy pracownicy pod lup\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/561b8372c924a2-948-568-0-35-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Viaplay \u2013 szwedzki operator streamingowy zwolni wi\u0119kszo\u015b\u0107 pracownik\u00f3w centrali firmy w Sztokholmie \u2013 informuj\u0105 \u201eWirtualne Media\u201d. Nowy szef Viaplay zapowiedzia\u0142 jednak, \u017ce redukcja etat\u00f3w dotknie prawdopodobnie tak\u017ce pozosta\u0142e oddzia\u0142y firmy.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Viaplay-rusza-ze-zwolnieniami-Polscy-pracownicy-pod-lupa-8575106.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T07:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tak ma wygl\u0105da\u0107 CPK. Zaprezentowano koncepcj\u0119 architektoniczn\u0105 lotniska [GALERIA]", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/77f5e4c92a984e-948-568-0-210-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Centralnym elementem terminala pasa\u017cerskiego Centralnego Portu Komunikacyjnego ma by\u0107 atrium, kt\u00f3re pod dachem w kszta\u0142cie diamentu po\u0142\u0105czy przestrze\u0144 przesiadkow\u0105 dla pasa\u017cer\u00f3w lotniska, dworca kolejowego i autobusowego - zak\u0142ada przedstawiona w czwartek koncepcja architektoniczna lotniska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-ma-wygladac-CPK-Zaprezentowano-koncepcje-architektoniczna-lotniska-8574683.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T07:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zamie\u0144 puste butelki na pe\u0142ne. Rusza specjalna akcja Biedronki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/74ad0ee66d412a-948-568-298-15-1727-1036.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c dzisiaj w sklepach sieci Biedronka rozpoczyna si\u0119 wyj\u0105tkowa akcja, w ramach kt\u00f3rej klienci za przyniesienie plastikowych butelek b\u0119d\u0105 mogli otrzyma\u0107 voucher na dowolny nap\u00f3j w plastikowej butelce. Nie we wszystkich sklepach b\u0119dzie jednak taka mo\u017cliwo\u015b\u0107.\u00a0\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamien-puste-butelki-na-pelne-Rusza-specjalna-akcja-Biedronki-8575075.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T06:41:09.671050+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tesla zwalnia w Chinach. Cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w gigafabryki trafi na bruk", "description": "<p>Elon Musk zwalnia w Chinach. Gigafabryka Tesli w Szanghaju ma prowadzi\u0107 redukcj\u0119 zatrudnienia w obszarach odpowiedzialnych za produkcj\u0119 baterii elektrycznych - poinformowa\u0142\u00a0Bloomberg.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tesla-zwalnia-w-Chinach-Czesc-pracownikow-gigafabryki-trafi-na-bruk-8575079.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T06:41:09.668036+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dane o emeryturach nie dla mundurowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/5/ffefc1fd69fdc0-945-567-17-26-3490-2094.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Centralna Informacja Emerytalna nie obejmie \u015bwiadcze\u0144 s\u0119dzi\u00f3w, prokurator\u00f3w, \u017co\u0142nierzy i s\u0142u\u017cb. To systemy zbyt odmienne od powszechnego - pisze w pi\u0105tek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dane-o-emeryturach-nie-dla-mundurowych-8575059.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T05:26:07.302005+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wszystkie fuzje Orlenu. \"Korzy\u015bci z synergii po po\u0142\u0105czeniu mog\u0105 by\u0107 wi\u0119ksze\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/38e5130fcdbb90-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Korzy\u015bci z synergii, jakie Orlen uzyska\u0142 w wyniku fuzji z PGNiG i Lotosem mog\u0105 by\u0107 jeszcze wi\u0119ksze; wszystko zale\u017cy m.in. od sytuacji rynkowej - oceni\u0142 partner z firmy doradztwa strategicznego Grupy PwC Wojciech S\u0142owi\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wszystkie-fuzje-Orlenu-Doradca-Korzysci-z-synergii-po-polaczeniu-moga-byc-wieksze-8575021.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T05:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wakacje ze znanym biurem bez polskich rezydent\u00f3w. \"Opieka tylko przez telefon, czat lub formularz\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/b479c2df28f9a8-948-568-0-96-3491-2094.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niekt\u00f3rych turyst\u00f3w z Polski w tym sezonie zaskoczy fakt, \u017ce podczas zagranicznych wakacji nie zastan\u0105 na miejscu przedstawiciela swojego biura podr\u00f3\u017cy. W razie k\u0142opot\u00f3w, zamiast rezydenta, TUI proponuje pomoc przez telefon, czat czy formularz na stronie internetowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wakacje-ze-znanym-biurem-bez-polskich-rezydentow-Opieka-tylko-przez-telefon-czat-lub-formularz-8573244.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chi\u0144czycy nie przejmuj\u0105 si\u0119 klimatem. Chc\u0105 osuszy\u0107 jezioro w Kanadzie, by otworzy\u0107 kopalni\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/8ec1b5430ab2a0-948-568-0-44-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144ski w\u0142a\u015bciciel kopalni cezu w Manitobie rozwa\u017ca plan osuszenia pobliskiego jeziora, by u\u0142atwi\u0107 jego wydobycie. W\u0142adze nie wykluczaj\u0105 podj\u0119cia kolejnej decyzji ograniczaj\u0105cej zagranicznym firmom dost\u0119p do wydobycia minera\u0142\u00f3w krytycznych, poda\u0142 w czwartek publiczny kanadyjski nadawca CBC. Za\u015b Indianie \u017cyj\u0105cy w okolicy jeziora s\u0105 zaniepokojeni ca\u0142\u0105 sytuacj\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinczycy-nie-przejmuja-sie-klimatem-Chca-osuszyc-jezioro-w-Kanadzie-by-otworzyc-kopalnie-8575016.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T04:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najlepsze TERAZ promocje na kontach. Rekordzista p\u0142aci blisko 1000 z\u0142!", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/bc6ebc4be638a8-948-568-13-312-1851-1110.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tradycyjnie na pocz\u0105tku miesi\u0105ca wsp\u00f3lnie z serwisem zgarnijpremie.pl sprawdzamy najlepsze promocje na kontach. Tym razem mamy rekord w wysoko\u015bci bonus\u00f3w wyp\u0142acanych klientowi. Santander oferuje za aktywno\u015b\u0107 a\u017c 970 z\u0142. Do tej pory rekordzi\u015bci p\u0142acili najwy\u017cej 600 z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-TERAZ-promocje-na-kontach-Rekordzista-placi-blisko-1000-zl-8573029.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T04:11:06.105810+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Boom na pracownik\u00f3w nad morzem i w g\u00f3rach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/d0a563c95bb887-945-560-0-181-3629-2177.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 lato w pe\u0142ni, przedsi\u0119biorcom prowadz\u0105cym sw\u00f3j\nbiznes w miejscowo\u015bciach turystycznych wci\u0105\u017c brakuje pracownik\u00f3w. Wed\u0142ug\nekspert\u00f3w rynek pracy w tej bran\u017cy bardzo zmieni\u0142a pandemia. Osoby, kt\u00f3re\nwcze\u015bniej by\u0142y tu zatrudnione, musia\u0142y w tym trudnym okresie poszuka\u0107 zaj\u0119cia w\ninnych sektorach, a wielu z nich ju\u017c nie wr\u00f3ci\u0142o na dawne stanowiska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Boom-na-pracownikow-nad-morzem-i-w-gorach-8574925.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T04:11:06.102540+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "P\u00f3\u0142roczny rekord w upad\u0142o\u015bciach konsumenckich. Bankructwa przyspieszaj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/63ff6a05cb60cb-808-485-100-35-808-485.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pierwszy w historii upad\u0142o\u015bci konsumenckiej w Polsce przekroczona zosta\u0142a granica 10 tys. bankructw w p\u00f3\u0142roczu. Obserwowany od pocz\u0105tku 2023 r. trend nie spowalnia i ju\u017c mo\u017cna mie\u0107 pewno\u015b\u0107, \u017ce ten rok b\u0119dzie rekordowy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Upadlosci-konsumenckie-I-polrocze-2023-r-8574682.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T04:11:06.099421+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ontario zaczyna rewolucj\u0119. Otwarto pierwsz\u0105 stacj\u0119 tankowania wodoru", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/51563c4f57e2cf-948-568-0-67-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwsz\u0105 publicznie dost\u0119pn\u0105 stacj\u0119 tankowania wodoru w Ontario otwarto w czwartek przy najwi\u0119kszym kanadyjskim lotnisku, Toronto Pearson International.\u00a0Transport drogowy jest obecnie odpowiedzialny za 23 proc. wszystkich emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w Kanadzie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ontario-zaczyna-rewolucje-Otwarto-pierwsza-stacje-tankowania-wodoru-8575009.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T02:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Guterres wzywa do niezw\u0142ocznej interwencji mi\u0119dzynarodowej w Haiti", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/195c26e509a37b-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sekretarz generalny Narod\u00f3w Zjednoczonych Antonio Guterres okre\u015bli\u0142 w czwartek pogarszaj\u0105c\u0105 si\u0119 z dnia na dzie\u0144 sytuacj\u0119 w Haiti, kt\u00f3rego spo\u0142ecze\u0144stwo znalaz\u0142o si\u0119 pod kontrol\u0105 zbrojnych band,  jako \u201eprawdziwy koszmar\u201d; po raz drugi w ci\u0105gu ostatnich dni wezwa\u0142 do interwencji si\u0142 mi\u0119dzynarodowych w obronie ludno\u015bci tego  karaibskiego kraju.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Guterres-wzyaw-do-niezwlocznej-interwencji-miedzynarodowej-w-Haiti-8575004.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T01:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Pradze Ze\u0142enski wezwa\u0142 do \u201euczciwo\u015bci\u201d w stosunkach z NATO", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/3e45bb2c58312f-948-568-13-44-1028-617.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przyby\u0142 do Pragi po czwartkowej wizycie w Bu\u0142garii, aby om\u00f3wi\u0107 z prezydentem Petrem Paw\u0142em  przyst\u0105pienie do NATO i zaapelowa\u0107 o przyspieszenie w trakcie prowadzonej przez Kij\u00f3w kontrofensywy dostaw amunicji z Czech, informuje AFP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Pradze-Zelenski-wezwal-do-uczciwosci-w-stosunkach-z-NATO-8575003.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-07T00:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]