[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "\"Ulewna apokalipsa\". Ukrai\u0144ska stolica pod wod\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ulewna-apokalipsa-ukrainska-stolica-pod-woda,nId,6888958\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Ulewna apokalipsa&quot;. Ukrai\u0144ska stolica pod wod\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ulewna-apokalipsa-ukrainska-stolica-pod-woda/000HDMPC24EM03I9-C321.jpg\" /></a>Przez Kij\u00f3w przetoczy\u0142a si\u0119 ulewa, cz\u0119\u015b\u0107 ulic zosta\u0142o podtopionych - podaj\u0105 w pi\u0105tek ukrai\u0144skie media. &quot;Ulewna apokalipsa w Kijowie&quot; - ocenia agencja Unian, pokazuj\u0105c zdj\u0119cia i nagrania z zalanej stolicy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ulewna-apokalipsa-ukrainska-stolica-pod-woda,nId,6888958", "date_published": "2023-07-07T21:27:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Ukrai\u0144ska kontrofensywa. Petr Pavel o \"nierealistycznych oczekiwaniach\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-kontrofensywa-petr-pavel-o-nierealistycznych-oczek,nId,6887984\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ska kontrofensywa. Petr Pavel o &quot;nierealistycznych oczekiwaniach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainska-kontrofensywa-petr-pavel-o-nierealistycznych-oczek/000HDIIYDVC5LNJN-C321.jpg\" /></a>Ukraina b\u0119dzie mia\u0142a tylko jedn\u0105 okazj\u0119 do przeprowadzenia kontrofensywy w tym roku. Przygotowanie wymaga \u015brodk\u00f3w i czasu, wi\u0119c nierealistyczne jest oczekiwanie, \u017ce natychmiast mo\u017cna by rozpocz\u0105\u0107 drug\u0105 - taki wniosek przedstawi\u0142 prezydent Czech Petr Pavel podczas wsp\u00f3lnej konferencji z przyw\u00f3dc\u0105 Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim, kt\u00f3ry przylecia\u0142 do Pragi w czwartkowy wiecz\u00f3r. Tym samym czeski prezydent doprecyzowa\u0142 swoj\u0105 marcow\u0105 wypowied\u017a o ukrai\u0144skim kontrataku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-kontrofensywa-petr-pavel-o-nierealistycznych-oczek,nId,6887984", "date_published": "2023-07-07T06:28:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]