[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Za Facebook i Instagram trzeba p\u0142aci\u0107. Cena za Meta Verified za wysoka?", "description": "W tym tygodniu Meta wprowadzi\u0142a do Polski p\u0142atn\u0105 subskrypcj\u0119 Facebooka i Instagrama, daj\u0105c\u0105 dodatkowe korzy\u015bci. Zdaniem ekspert\u00f3w z agencji digitalowych, oferta b\u0119dzie najbardziej op\u0142acalna dla tw\u00f3rc\u00f3w tre\u015bci i influencer\u00f3w.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/oplata-facebook-instagram-ile-jak-zamowic-meta-verified-cena", "date_published": "2023-07-07T21:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Janusz Gajos i Tomasz Schuchardt w obsadzie \"Rojst Millenium \". Netflix ujawnia obsad\u0119 i pierwsze zdj\u0119cia", "description": "W najnowszej ods\u0142onie serialu Netflix \"Rojst Millenium\" w re\u017cyserii Jana Holoubka wyst\u0105pi\u0105 Janusz Gajos, Tomasz Schuchardt, Filip P\u0142awiak oraz Marianna Gierszewska, Michalina \u0141abacz i Konrad Eleryk.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/janusz-gajos-i-tomasz-schuchardt-rojst-millenium-fabula-obsada-kiedy-premiera", "date_published": "2023-07-07T11:43:41.263224+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Wolta ministra ws. blokady pornografii w internecie. Rz\u0105dowy projekt do kosza", "description": "Rz\u0105d rezygnuje ze swojego projektu ustawy wprowadzaj\u0105cej blokad\u0119 dla dzieci dost\u0119pu do tre\u015bci pornograficznych w interncie, po tym jak dzi\u0119ki poparciu opozycji odb\u0119dzie si\u0119 wys\u0142uchanie publiczne. W zamian zg\u0142oszono poselski projekt przepis\u00f3w, w kt\u00f3rym ochrona dzieci przed pornografi\u0105 b\u0119dzie aktywowana tylko na wniosek rodzic\u00f3w.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/blokada-pornografii-serwisy-jak-dziala-projekt-ustawy", "date_published": "2023-07-07T11:43:41.240921+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Prawnik Muska reaguje na now\u0105 platform\u0119 Mety. Zarzuca kopiowanie Twittera", "description": "Prawnik Twittera w dniu uruchomienia przez Meta Platforms serwisu Threads zarzuci\u0142 konkurentowi \u201ebezprawne przyw\u0142aszczenie\u201d tajemnic handlowych z wykorzystaniem pracy os\u00f3b, kt\u00f3re wcze\u015bniej pracowa\u0142y w Twitterze. Dyrektor ds. komunikacji w Meta Platforms uwa\u017ca, \u017ce zarzuty s\u0105 bezpodstawne.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/elon-musk-twitter-reaguje-na-nowa-platforme-threads", "date_published": "2023-07-07T07:58:26.786196+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "KRRiT \u015bciga muzyka i youtubera. Chce, by zap\u0142aci\u0142 kar\u0119 za \"promowanie \u015brodk\u00f3w odurzaj\u0105cych\"", "description": "Przewodnicz\u0105cy KRRiT Maciej \u015awirski\u00a0 na\u0142o\u017cy\u0142 kar\u0119 10 tys. z\u0142 na muzyka i youtubera \u0141ukasza Poszw\u0119 (Poszwixxx) za teledysk do utworu Fabu\u0142y pt. \u201e\u017byczenie \u015bmierci\u201d. Zesp\u00f3\u0142 nie istnieje od 2014 roku, a sam teledysk, kt\u00f3ry powsta\u0142 w 2009 roku, jest ju\u017c niedost\u0119pny w sieci. Przewodnicz\u0105cy Rady zarzuca jednak Poszwixxxowi m.in. \u201epromowanie \u015brodk\u00f3w psychotropowych i odurzaj\u0105cych\u201d. Muzyk zapowiada odwo\u0142anie do s\u0105du. To w\u0142a\u015bnie o nim, \u015awirski m\u00f3wi\u0142 w Sejmie na pocz\u0105tku roku, gdy zapowiada\u0142 \u015bciganie youtuber\u00f3w w kontek\u015bcie emisji reklam na YouTube.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/krrit-pozew-youtuber-lukasz-poszwa-poszwixxx-kara-promowanie-srodkow-odurzajacych", "date_published": "2023-07-07T05:28:15.130729+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Netflix zekranizuje kolejn\u0105 powie\u015b\u0107 Jakuba \u017bulczyka", "description": "Platforma Netflix zapowiada serial oparty na powie\u015bci Jakuba \u017bulczyka \u201eWzg\u00f3rze Ps\u00f3w\u201d. Re\u017cyserem b\u0119dzie Piotr Domalewski, a producentk\u0105 Izabela \u0141opuch. Netflix przygotowuje ju\u017c ekranizacj\u0119 innej powie\u015bci \u017bulczyka - \u201eInformacji zwrotnej\u201d.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/serial-wzgorze-psow-jakub-zulczyk-netflix-premiera-obsada-informacja-zwrotna", "date_published": "2023-07-07T05:28:15.126238+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Za Facebook i Instagram trzeba p\u0142aci\u0107. Cena za Meta Verified za wysoka?", "description": "W tym tygodniu Meta wprowadzi\u0142a do Polski p\u0142atn\u0105 subskrypcj\u0119 Facebooka i Instagrama, daj\u0105c\u0105 dodatkowe korzy\u015bci. Zdaniem ekspert\u00f3w z agencji digitalowych, oferta b\u0119dzie najbardziej op\u0142acalna dla tw\u00f3rc\u00f3w tre\u015bci i influencer\u00f3w.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/oplata-facebook-instagram-ile-jak-zamowic-meta-verified", "date_published": "2023-07-07T05:28:15.121718+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Zwolnienia w Viaplay", "description": "Viaplay Group \u017cegna si\u0119 z cz\u0119\u015bci\u0105 swoich pracownik\u00f3w w centrali w Sztokholmie, a nowy szef firmy zaznacza, \u017ce podobne ci\u0119cia mog\u0105 nast\u0105pi\u0107 w jej zagranicznych biurach. W Polsce Viaplay jest obecna od dw\u00f3ch lat.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/viaplay-zwolnienia-abonament-jak-zrezygnowac", "date_published": "2023-07-07T05:28:15.119271+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Rz\u0105d Kanady zawiesza wszystkie reklamy na Facebooku i Instagramie", "description": "Kanadyjski rz\u0105d og\u0142osi\u0142, \u017ce zaprzestanie wszelkich wydatk\u00f3w na reklam\u0119 \u2013 oko\u0142o 7,5 miliona dolar\u00f3w rocznie \u2013 na Facebooku i Instagramie. Decyzja zapad\u0142a po tym, jak Meta i Google zablokowa\u0142y kanadyjskie wiadomo\u015bci wbrew prawu wymagaj\u0105cemu od platform technologicznych wynagradzania wydawc\u00f3w za umieszczanie link\u00f3w do ich tre\u015bci.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/rzad-kanada-koniec-reklamy-facebook-instagram", "date_published": "2023-07-07T04:13:02.728393+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Koniec \u201eSex Education\u201d Netfliksa. Mamy zwiastun i dat\u0119 premiery", "description": "Zgodnie z tym, co nieoficjalnie m\u00f3wi\u0142a obsada serialu \u201eSex Education\u201d Netfliksa, produkcja zako\u0144czy si\u0119 po czwartym sezonie. Trudno by\u0142oby j\u0105 kontynuowa\u0107 bez g\u0142\u00f3wnych bohater\u00f3w. Premiera ostatniego sezonu odb\u0119dzie si\u0119 21 wrze\u015bnia.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/koniec-sex-education-zwiastun-obsada-opinie", "date_published": "2023-07-07T04:13:02.726040+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Telekomy maj\u0105 blokowa\u0107 pornografi\u0119. B\u0119dzie wys\u0142uchanie publiczne", "description": "Sejmowa Komisja Cyfryzacji, Innowacyjno\u015bci i Nowoczesnych Technologii przeg\u0142osowa\u0142a wniosek o wys\u0142uchanie publiczne projektu ustawy o ochronie ma\u0142oletnich przed pornografi\u0105 w internecie. Proponowane przepisy s\u0105 krytykowane przez bran\u017c\u0119 telekomunikacyjn\u0105.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/blokada-porno-upc-orange-vectra-t-mobile-plus-polsat", "date_published": "2023-07-07T04:13:02.723856+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Wszystko.pl wci\u0105\u017c bez aplikacji mobilnej. Kiedy si\u0119 pojawi?", "description": "Platforma sprzeda\u017cowa Wszystko.pl (Comarch), kt\u00f3ra ruszy\u0142a pod koniec czerwca, w dalszym ci\u0105gu nie ma swojej aplikacji mobilnej. Firma zapowiada, \u017ce ta pojawi si\u0119 w \u201enied\u0142ugim czasie\u201d, ale nie zdradza konkret\u00f3w. Aplikacja ma by\u0107 dost\u0119pna w systemach iOS i Android.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/wszystko-pl-platforma-brak-aplikacja-mobilna-kiedy", "date_published": "2023-07-07T04:13:02.721566+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Polska sp\u00f3\u0142ka Netfliksa z 4 mln z\u0142 zysku", "description": "Za\u0142o\u017cona pod koniec 2021 roku sp\u00f3\u0142ka Netflix Services Poland do ko\u0144ca ub.r. zanotowa\u0142a 67,2 mln z\u0142 przychod\u00f3w i 3,91 mln z\u0142 zysku netto. W br. skala jej dzia\u0142alno\u015bci mocno wzros\u0142a, bo firma zarz\u0105dza centrum in\u017cynieryjnym uruchomionym w Warszawie.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/netflix-ile-zarabia-polska-jakie-produkcje", "date_published": "2023-07-07T04:13:02.719324+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "P\u0142atne subskrypcje serwis\u00f3w Meta op\u0142acane dla influencer\u00f3w", "description": "W tym tygodniu Meta wprowadzi\u0142a do Polski p\u0142atn\u0105 subskrypcj\u0119 Facebooka i Instagrama, daj\u0105c\u0105 dodatkowe korzy\u015bci. Zdaniem ekspert\u00f3w z agencji digitalowych, oferta b\u0119dzie najbardziej op\u0142acalna dla tw\u00f3rc\u00f3w tre\u015bci i influencer\u00f3w.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/oplaty-facebook-instagram-meta-verified", "date_published": "2023-07-07T04:13:02.716831+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]