[{"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "San Francisco: Statek nie wyhamowa\u0142 w porcie. Uderzy\u0142 w nadbrze\u017ce i uszkodzi\u0142 lew\u0105 burt\u0119", "description": "Wycieczkowiec Princess Cruises uderzy\u0142 o betonowe nadbrze\u017ce w San Francisco. Statek ma uszkodzon\u0105 lew\u0105 burt\u0119. W czasie uderzenia na pok\u0142adzie znajdowa\u0142o si\u0119 kilka tysi\u0119cy os\u00f3b. Pomimo wszcz\u0119tego dochodzenia, armator statku zapowiedzia\u0142 ju\u017c kolejny rejs.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-07-07/san-francisco-statek-nie-wyhamowal-w-porcie-uderzyl-w-molo-i-uszkodzil-lewa-burte/", "date_published": "2023-07-07T19:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "USA. Zmar\u0142o dziecko pozostawione w rozgrzanym aucie. Rodzice dziecka aresztowani", "description": "Policja zatrzyma\u0142a rodzic\u00f3w p\u00f3\u0142torarocznej dziewczynki, kt\u00f3ra zmar\u0142a w rozgrzanym aucie. - To zaniedbanie i sugeruj\u0119, \u017ce sednem tego jest u\u017cywanie narkotyk\u00f3w - przekaza\u0142 szeryf Grady Judd. Jak ustalono, dziecko by\u0142o w samochodzie od drugiej w nocy do 11 rano. W kulminacyjnym momencie temperatura wewn\u0105trz pojazdu przekroczy\u0142a 40 stopni Celsjusza.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-07-07/usa-zmarlo-dziecko-pozostawione-w-rozgrzanym-aucie-rodzice-dziecka-aresztowani/", "date_published": "2023-07-07T19:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Holandia. Premier Mark Rutte z\u0142o\u017cy dymisj\u0119 swojego gabinetu", "description": "Premier Holandii Mark Rutte z\u0142o\u017cy dymisj\u0119 swojego gabinetu - poda\u0142a w pi\u0105tek holenderska agencja prasowa ANP. Przyczyn\u0105 by\u0142 brak koalicyjnego konsensusu w sprawie polityki migracyjnej.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-07-07/holandia-premier-mark-rutte-zlozy-dymisje-swojego-gabinetu/", "date_published": "2023-07-07T18:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Sejm. Od 1 stycznia 2024 r. \u015bwiadczenie 500 plus wzro\u015bnie do 800 z\u0142", "description": "Sejm przyj\u0105\u0142 waloryzacj\u0119 \u015bwiadczenia 500 plus. Od 1 stycznia przysz\u0142ego roku b\u0119dzie ono wynosi\u0107 800 z\u0142.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-07-07/sejm-od-1-stycznia-2024-r-swiadczenie-500-plus-wzrosnie-do-800-zl/", "date_published": "2023-07-07T17:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Kanada. Da\u0142 \"lajka\" i podpisa\u0142 umow\u0119. Teraz musi zap\u0142aci\u0107 wysok\u0105 kar\u0119", "description": "S\u0105d w Kanadzie orzek\u0142, \u017ce popularna na Facebooku emotikona z podniesionym do g\u00f3ry kciukiem jest ekwiwalentem podpisu. Tym samym rolnik, kt\u00f3ry da\u0142 lajka pod wiadomo\u015bci\u0105 innego u\u017cytkownika ma teraz zap\u0142aci\u0107 r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 ponad 250 tys. z\u0142otych. - Musimy dostosowa\u0107 si\u0119 do nowej rzeczywisto\u015bci - argumentowa\u0142 s\u0119dzia.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-07-07/kanada-dal-lajka-i-podpisal-umowe-teraz-musi-zaplacic-wysoka-kare/", "date_published": "2023-07-07T17:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Wielka Brytania: Toksyczna ro\u015blina trafi\u0142a na wystaw\u0119. Zabezpiecza j\u0105 szk\u0142o i osobisty \"ochroniarz\"", "description": "Najbardziej truj\u0105ca ro\u015blina na \u015bwiecie trafi\u0142a na wystaw\u0119 w Wielkiej Brytanii. Poniewa\u017c kontakt z ni\u0105 ko\u0144czy si\u0119 ogromnym b\u00f3lem, a objawy mog\u0105 utrzymywa\u0107 si\u0119 nawet kilka miesi\u0119cy, ro\u015blina zosta\u0142a poddana szczeg\u00f3lnej ochronie \u2013 stoi w szklanej klatce i ma w\u0142asnego ochroniarza.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-07-07/wielka-brytania-toksyczna-roslina-trafila-na-wystawe-zabezpiecza-ja-szklo-i-osobisty-ochroniarz/", "date_published": "2023-07-07T16:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "USA mog\u0105 przekaza\u0107 Ukrainie amunicj\u0119 kasetow\u0105. Niemcy s\u0105 przeciwne", "description": "Stany Zjednoczone og\u0142osz\u0105 w pi\u0105tek nowy pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy, kt\u00f3ry po raz pierwszy b\u0119dzie obejmowa\u0142 amunicj\u0119 kasetow\u0105 - poda\u0142 CNN, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na urz\u0119dnik\u00f3w z ministerstwa obrony USA. Niemcy nie zgadzaj\u0105 si\u0119 na przesy\u0142anie Kijowowi tego rodzaju broni, o czym poinformowa\u0142a tamtejsza minister spraw zagranicznych Annalena Baerbock.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-07-07/usa-moga-przekazac-ukrainie-amunicje-kasetowa-niemcy-sa-przeciwne/", "date_published": "2023-07-07T15:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Ukraina: Tragedia w Beskidach Wschodnich. Ojciec i c\u00f3rka zgin\u0119li od pora\u017cenia piorunem", "description": "Do tragedii dosz\u0142o na g\u00f3rze Howerla w Beskidach Wschodnich w po\u0142udniowo-zachodniej Ukrainie. Podczas rodzinnej wycieczki piorun porazi\u0142 ojca i jego c\u00f3rk\u0119. Oboje nie \u017cyj\u0105.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-07-07/ukraina-tragedia-w-beskidach-wschodnich-ojciec-i-corka-zgineli-od-porazenia-piorunem/", "date_published": "2023-07-07T14:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Ekwador: Awaria kolejki liniowej. Co najmniej 70 os\u00f3b uwi\u0119zionych w gondolach", "description": "Kolejka linowa w stolicy Ekwadoru - Quito - uleg\u0142a awarii. W gondolach uwi\u0119zionych zosta\u0142o co najmniej 70 os\u00f3b. Prowadzona jest akcja ewakuacji pasa\u017cer\u00f3w. Kolejka dzia\u0142a na wysoko\u015bci 3 947 metr\u00f3w nad poziomem morza, co czyni j\u0105 jedn\u0105 z najwy\u017cej po\u0142o\u017conych kolejek linowych na \u015bwiecie.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-07-07/ekwador-awaria-kolejki-liniowej-co-najmniej-70-osob-uwiezionych-na-prawie-4-tysiacach-metrow/", "date_published": "2023-07-07T13:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Hiszpania: Przera\u017ceni tury\u015bci uciekali na brzeg. W wodzie czai\u0142 si\u0119 rekin", "description": "Wystaj\u0105ca z wody p\u0142etwa rekina przerazi\u0142a turyst\u00f3w wypoczywaj\u0105cych na jednej z pla\u017c w Andaluzji. K\u0105pi\u0105cy si\u0119 w wodzie wczasowicze rzucili si\u0119 do ucieczki. To ju\u017c pi\u0105ty przypadek w ci\u0105gu miesi\u0105ca, gdy spokojne wakacje zostaj\u0105 przerwane przez pojawienie si\u0119 rekina w pobli\u017cu hiszpa\u0144skiej pla\u017cy.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-07-07/hiszpania-przerazeni-turysci-uciekali-na-brzeg-w-wodzie-czail-sie-rekin/", "date_published": "2023-07-07T13:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Pasa\u017cerowie linii EasyJet odes\u0142ani do domu. Samolot by\u0142 za ci\u0119\u017cki, by wystartowa\u0107", "description": "Samolot linii easyJet z powodu trudnych warunk\u00f3w atmosferycznych i zbyt wielu pasa\u017cer\u00f3w mia\u0142 problem z wystartowaniem. Za\u0142oga by\u0142a zmuszona poprosi\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 podr\u00f3\u017cuj\u0105cych o zrezygnowanie z lotu. Ostatecznie maszyn\u0119 opu\u015bci\u0142o 19 os\u00f3b.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-07-07/pasazerowie-odeslani-do-domu-samolot-byl-za-ciezki-by-wystartowac/", "date_published": "2023-07-07T12:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Bia\u0142oru\u015b. Leonid Kasinsky: Namioty we wsi Cel nie zosta\u0142y rozstawione dla grupy Wagnera", "description": "Doradca ministra obrony Bia\u0142orusi odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do pog\u0142osek, \u017ce obozowisko odkryte we wsi Cel, to miejsce noclegu przygotowane dla najemnik\u00f3w z grupy Wagnera. - Nikt z grupy Wagnera nie by\u0142 w tym obozie - przekaza\u0142 Leonid Kasinsky.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-07-07/bialoruski-minister-namioty-w-obozie-nie-zostaly-rozstawione-dla-grupy-wagnera/", "date_published": "2023-07-07T11:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Jens Stoltenberg: Na szczycie w Wilnie utworzymy Rad\u0119 NATO-Ukraina", "description": "- Na szczycie w Wilnie utworzymy Rad\u0119 NATO-Ukraina, by zacie\u015bni\u0107 nasz\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Kijowem - poinformowa\u0142 sekretarz generalny NATO.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-07-07/jens-stoltenberg-na-szczycie-nato-w-wilnie-utworzymy-rade-nato-ukraina/", "date_published": "2023-07-07T11:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "USA: 17-latek skazany na do\u017cywocie. Zabi\u0142 nauczycielk\u0119 hiszpa\u0144skiego za z\u0142\u0105 ocen\u0119", "description": "Jeden z dw\u00f3ch uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy zabili 66-letni\u0105 nauczycielk\u0119 hiszpa\u0144skiego za z\u0142e oceny, zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie. Ch\u0142opcy zaatakowali 66-latk\u0119 kijem bejsbolowym, gdy ta spacerowa\u0142a po parku. Chcia\u0142bym przeprosi\u0107 za swoje czyny, przede wszystkim rodzin\u0119 - m\u00f3wi\u0142 17-latek skazany na do\u017cywocie.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-07-07/usa-17-latek-skazany-na-dozywocie-zabil-nauczycielke-hiszpanskiego-za-zla-ocene/", "date_published": "2023-07-07T11:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Twitter grozi Mecie pozwem. Musk oskar\u017ca firm\u0119 Zuckerberga o \"kradzie\u017c tajemnic handlowych\"", "description": "Wed\u0142ug Twittera nowa aplikacja Mety - Threads narusza zasady w\u0142asno\u015bci intelektualnej. Do sprawy odni\u00f3s\u0142 si\u0119 Elon Musk w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Po raz pierwszy od 11 lat post na platformie Muska zamie\u015bci\u0142 te\u017c Mark Zuckerberg.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-07-07/twitter-grozi-mecie-pozwem-musk-oskarza-firme-zuckerberga-o-kradziez-tajemnic-handlowych/", "date_published": "2023-07-07T06:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "W\u0142ochy: Po\u017car w domu seniora w Mediolanie. Sze\u015b\u0107 os\u00f3b nie \u017cyje, 81 poszkodowanych", "description": "Sze\u015b\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a ponad 80 zosta\u0142o rannych w po\u017carze domu seniora w Mediolanie - poinformowa\u0142y w\u0142oskie agencje prasowe, cytowane przez Reutersa.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-07-07/wlochy-pozar-w-domu-seniora-w-mediolanie-szesc-osob-nie-zyje-81-poszkodowanych/", "date_published": "2023-07-07T05:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Ukraina. Premier Mateusz Morawiecki wkopa\u0142 krzy\u017c po\u015bwi\u0119cony ofiarom rzezi wo\u0142y\u0144skiej", "description": "Symboliczny, drewniany krzy\u017c stan\u0105\u0142 w dawnej wsi Ostr\u00f3wki, znajduj\u0105cej si\u0119 obecnie na terytorium Ukrainy. Zamieszkiwali j\u0105 Polacy, kt\u00f3rzy podczas zbrodni wo\u0142y\u0144skiej zgin\u0119li z r\u0105k nacjonalist\u00f3w z Ukrai\u0144skiej Powsta\u0144czej Armii. Krzy\u017c wkopa\u0142 w Ostr\u00f3wkach premier Mateusz Morawiecki, kt\u00f3ry nast\u0119pnie z\u0142o\u017cy\u0142 pod nim wieniec kwiat\u00f3w.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-07-07/ukraina-premier-mateusz-morawiecki-wkopal-krzyz-poswiecony-ofiarom-rzezi-wolynskiej/", "date_published": "2023-07-07T04:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]