[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski w Turcji. Erdogan: Ukrainie nale\u017cy si\u0119 cz\u0142onkostwo w NATO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-w-turcji-erdogan-ukrainie-nalezy-sie-czlonkostwo-w-,nId,6888978\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski w Turcji. Erdogan: Ukrainie nale\u017cy si\u0119 cz\u0142onkostwo w NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-w-turcji-erdogan-ukrainie-nalezy-sie-czlonkostwo-w/000HDN0Z0DVAS7KA-C321.jpg\" /></a>- Ukrainie nale\u017cy si\u0119 cz\u0142onkostwo w NATO - o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek wieczorem prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan podczas wsp\u00f3lnej konferencji prasowej z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. Erdogan wyrazi\u0142 tak\u017ce nadziej\u0119, \u017ce dojdzie do przed\u0142u\u017cenia umowy zbo\u017cowej, kt\u00f3ra obowi\u0105zuje do 17 lipca. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-w-turcji-erdogan-ukrainie-nalezy-sie-czlonkostwo-w-,nId,6888978", "date_published": "2023-07-07T21:51:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sejm zadecydowa\u0142 ws. immunitet\u00f3w pos\u0142\u00f3w PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-zadecydowal-ws-immunitetow-poslow-pis,nId,6888965\"><img align=\"left\" alt=\"Sejm zadecydowa\u0142 ws. immunitet\u00f3w pos\u0142\u00f3w PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/sejm-zadecydowal-ws-immunitetow-poslow-pis/000HDMT0PMYXVLAQ-C321.jpg\" /></a>Sejm nie uchyli\u0142 immunitetu czw\u00f3rce pos\u0142\u00f3w PiS: Joannie Lichockiej, Piotrowi Gli\u0144skiemu, Mariuszowi B\u0142aszczakowi oraz Paw\u0142owi Szefernakerowi. Wniosek w sprawie z\u0142o\u017cy\u0142 Rafa\u0142 Gawe\u0142, kt\u00f3ry uzna\u0142, \u017ce pos\u0142owie propaguj\u0105c spot o uchod\u017acach przyczyniali si\u0119 do siania nienawi\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-zadecydowal-ws-immunitetow-poslow-pis,nId,6888965", "date_published": "2023-07-07T20:26:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Schwyta\u0142 ogromnego pytona. W \u015brodku skrywa\u0142 ponad 60 jaj", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-schwytal-ogromnego-pytona-w-srodku-skrywal-ponad-60-jaj,nId,6888960\"><img align=\"left\" alt=\"Schwyta\u0142 ogromnego pytona. W \u015brodku skrywa\u0142 ponad 60 jaj\" src=\"https://i.iplsc.com/schwytal-ogromnego-pytona-w-srodku-skrywal-ponad-60-jaj/000HDMM9KBUDBE5K-C321.jpg\" /></a>487 cm d\u0142ugo\u015bci - taki okaz pytona birma\u0144skiego uda\u0142o si\u0119 schwyta\u0107 \u0142owcy z Florydy w USA. Jednak wi\u0119ksze zaskoczenie czeka\u0142o na m\u0119\u017cczyzn\u0119 wewn\u0105trz. Gad skrywa\u0142 w sobie ponad 60 jaj, kt\u00f3re wkr\u00f3tce mia\u0142y by\u0107 z\u0142o\u017cone na mokrad\u0142ach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-schwytal-ogromnego-pytona-w-srodku-skrywal-ponad-60-jaj,nId,6888960", "date_published": "2023-07-07T20:02:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awaria kolejki linowej. Dziesi\u0105tki os\u00f3b uwi\u0119zionych nad ziemi\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-awaria-kolejki-linowej-dziesiatki-osob-uwiezionych-nad-ziemi,nId,6888926\"><img align=\"left\" alt=\"Awaria kolejki linowej. Dziesi\u0105tki os\u00f3b uwi\u0119zionych nad ziemi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/awaria-kolejki-linowej-dziesiatki-osob-uwiezionych-nad-ziemi/000HDMDYTYF7SCBK-C321.jpg\" /></a>Jedna z najwy\u017cszych kolejek linowych w Ekwadorze uleg\u0142a awarii. W tym czasie w gondolach znajdowa\u0142o si\u0119 oko\u0142o 70 os\u00f3b. Od czwartkowego popo\u0142udnia w mie\u015bcie Quinto trwa akcja ratunkowa, a jak wynika z najnowszej aktualizacji, do tej pory uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 27 os\u00f3b uwi\u0119zionych w kabinach oraz 47, kt\u00f3re nie mia\u0142y jak zjecha\u0107 ze szczytu g\u00f3ry.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-awaria-kolejki-linowej-dziesiatki-osob-uwiezionych-nad-ziemi,nId,6888926", "date_published": "2023-07-07T19:36:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matka i ojczym katowanego Kamilka pozbawieni praw rodzicielskich", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-matka-i-ojczym-katowanego-kamilka-pozbawieni-praw-rodziciels,nId,6888940\"><img align=\"left\" alt=\"Matka i ojczym katowanego Kamilka pozbawieni praw rodzicielskich\" src=\"https://i.iplsc.com/matka-i-ojczym-katowanego-kamilka-pozbawieni-praw-rodziciels/000HDMKJKNODU7FK-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Okr\u0119gowy w Cz\u0119stochowie pozbawi\u0142 w\u0142adzy rodzicielskiej Dawida B. nad dw\u00f3jk\u0105 dzieci, dla kt\u00f3rych jest ojcem, z kolei Magdalena B., matka zmar\u0142ego Kamilka, zosta\u0142a pozbawiona w\u0142adzy rodzicielskiej nad pi\u0105tk\u0105 dzieci. Jak poda\u0142 rzecznik s\u0105du Dominik Bogacz, jest to postanowienie cz\u0119\u015bciowe ws. odebrania praw rodzicielskich.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-matka-i-ojczym-katowanego-kamilka-pozbawieni-praw-rodziciels,nId,6888940", "date_published": "2023-07-07T19:25:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Polka atakowa\u0142a m\u0119\u017cczyzn na dworcu. Szukaj\u0105 ofiar", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-polka-atakowala-mezczyzn-na-dworcu-szukaja-ofiar,nId,6888872\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Polka atakowa\u0142a m\u0119\u017cczyzn na dworcu. Szukaj\u0105 ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-polka-atakowala-mezczyzn-na-dworcu-szukaja-ofiar/000HDM6X4B72PH8N-C321.jpg\" /></a>Niemiecka policja federalna informuje o poszukiwaniach ofiar napastowania seksualnego na dworcu g\u0142\u00f3wnym we Fryburgu. Sprawczyni\u0105 by\u0142a 44-letnia Polka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-polka-atakowala-mezczyzn-na-dworcu-szukaja-ofiar,nId,6888872", "date_published": "2023-07-07T19:11:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "14. emerytura. Jest decyzja Sejmu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-14-emerytura-jest-decyzja-sejmu,nId,6888669\"><img align=\"left\" alt=\"14. emerytura. Jest decyzja Sejmu\" src=\"https://i.iplsc.com/14-emerytura-jest-decyzja-sejmu/000HD7VFFN2BGA3K-C321.jpg\" /></a>G\u0142osami rz\u0105du Zjednoczonej Prawicy Sejm zdecydowa\u0142 o przeg\u0142osowaniu ustawy wprowadzaj\u0105cej sta\u0142e wyp\u0142acanie 14. emerytury. Teraz projekt trafi na biuro prezydenta Andrzeja Dudy. W czasie g\u0142osowania parlamentarzy\u015bci odrzucili poprawki zg\u0142oszone w Senacie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-14-emerytura-jest-decyzja-sejmu,nId,6888669", "date_published": "2023-07-07T18:52:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Orban ws. migrant\u00f3w: Decyzje Brukseli nie zostan\u0105 wdro\u017cone", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orban-ws-migrantow-decyzje-brukseli-nie-zostana-wdrozone,nId,6888906\"><img align=\"left\" alt=\"Orban ws. migrant\u00f3w: Decyzje Brukseli nie zostan\u0105 wdro\u017cone\" src=\"https://i.iplsc.com/orban-ws-migrantow-decyzje-brukseli-nie-zostana-wdrozone/000GOFL04FSO3EQJ-C321.jpg\" /></a>W\u0119gry nie wdro\u017c\u0105 decyzji Unii Europejskiej w sprawie migrant\u00f3w i nie zaakceptuj\u0105 obowi\u0105zkowych kwot - o\u015bwiadczy\u0142 premier W\u0119gier Viktor Orban. Jak oceni\u0142, w ten spos\u00f3b &quot;W\u0119gry chroni\u0105 przed nielegaln\u0105 imigracj\u0105 nie tylko siebie, ale i ca\u0142\u0105 Europ\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orban-ws-migrantow-decyzje-brukseli-nie-zostana-wdrozone,nId,6888906", "date_published": "2023-07-07T18:33:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rz\u0105d Holandii upada. Przetrwa\u0142 18 miesi\u0119cy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rzad-holandii-upada-przetrwal-18-miesiecy,nId,6888924\"><img align=\"left\" alt=\"Rz\u0105d Holandii upada. Przetrwa\u0142 18 miesi\u0119cy\" src=\"https://i.iplsc.com/rzad-holandii-upada-przetrwal-18-miesiecy/000HDMIAL9GKHP4I-C321.jpg\" /></a>W Holandii w zwi\u0105zku z polityk\u0105 azylow\u0105 dochodzi do rozpadu rz\u0105du - podaje w pi\u0105tek wieczorem agencja Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na agencj\u0119 ANP. Koalicjanci po d\u0142ugich rozmowach nie osi\u0105gn\u0119li porozumienia w sprawie polityki imigracyjnej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rzad-holandii-upada-przetrwal-18-miesiecy,nId,6888924", "date_published": "2023-07-07T18:20:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ustawa o \u015bwiadczeniu wspieraj\u0105cym. Jest decyzja Sejmu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-o-swiadczeniu-wspierajacym-jest-decyzja-sejmu,nId,6888890\"><img align=\"left\" alt=\"Ustawa o \u015bwiadczeniu wspieraj\u0105cym. Jest decyzja Sejmu\" src=\"https://i.iplsc.com/ustawa-o-swiadczeniu-wspierajacym-jest-decyzja-sejmu/000HDM7YCT7J3U2Q-C321.jpg\" /></a>Ustawa o \u015bwiadczeniu wspieraj\u0105cym zosta\u0142a przyj\u0119ta bez cz\u0119\u015bci poprawek opozycji. Wspomniane \u015bwiadczenie ma by\u0107 kolejn\u0105 pomoc\u0105 finansow\u0105 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-o-swiadczeniu-wspierajacym-jest-decyzja-sejmu,nId,6888890", "date_published": "2023-07-07T18:11:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiany w referendum krajowym. Jest decyzja Sejmu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-referendum-krajowym-jest-decyzja-sejmu,nId,6888610\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany w referendum krajowym. Jest decyzja Sejmu\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-w-referendum-krajowym-jest-decyzja-sejmu/0007DUR9QWCYT9VK-C321.jpg\" /></a>Sejm zaj\u0105\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek sprawozdaniem komisji w sprawie projektu nowelizacji Ustawy o referendum krajowym. Wi\u0119kszo\u015bci\u0105 g\u0142os\u00f3w parlamentarzy\u015bci opowiedzieli si\u0119 za przyj\u0119ciem zmian.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-referendum-krajowym-jest-decyzja-sejmu,nId,6888610", "date_published": "2023-07-07T17:42:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Co z 800 plus? Jest decyzja Sejmu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-z-800-plus-jest-decyzja-sejmu,nId,6888352\"><img align=\"left\" alt=\"Co z 800 plus? Jest decyzja Sejmu\" src=\"https://i.iplsc.com/co-z-800-plus-jest-decyzja-sejmu/000HAR9JYL3N0294-C321.jpg\" /></a>Sejm zdecydowa\u0142 o przyj\u0119ciu waloryzacji \u015bwiadczenia 800 plus. Podwy\u017cszenie \u015bwiadczenia w ramach programu 500 plus zapowiedzia\u0142 w po\u0142owie maja prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Teraz ustawa trafi do Senatu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-z-800-plus-jest-decyzja-sejmu,nId,6888352", "date_published": "2023-07-07T17:36:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek w Stykowie. Nieoznakowany radiow\u00f3z zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-wypadek-w-stykowie-nieoznakowany-radiowoz-zderzyl-sie-z-ciez,nId,6888874\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek w Stykowie. Nieoznakowany radiow\u00f3z zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-w-stykowie-nieoznakowany-radiowoz-zderzyl-sie-z-ciez/000HDM3CH5CAFCDW-C321.jpg\" /></a>Na drodze krajowej nr 42 zderzy\u0142 si\u0119 nieoznakowany radiow\u00f3z z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Jak dowiedzia\u0142 si\u0119 Polsat News, kieruj\u0105cy ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 oraz funkcjonariusze trafili na obserwacj\u0119 do szpitala. Na ten moment nie wiadomo, co by\u0142o przyczyn\u0105 wypadku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-wypadek-w-stykowie-nieoznakowany-radiowoz-zderzyl-sie-z-ciez,nId,6888874", "date_published": "2023-07-07T17:21:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wotum nieufno\u015bci wobec Mariusza B\u0142aszczaka. Sejm zdecydowa\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wotum-nieufnosci-wobec-mariusza-blaszczaka-sejm-zdecydowal,nId,6888665\"><img align=\"left\" alt=\"Wotum nieufno\u015bci wobec Mariusza B\u0142aszczaka. Sejm zdecydowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/wotum-nieufnosci-wobec-mariusza-blaszczaka-sejm-zdecydowal/000H6WRXSGV1LUI1-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142owie odrzucili wniosek o wyra\u017cenie wotum nieufno\u015bci wobec ministra obrony narodowej Mariusza B\u0142aszczaka. G\u0142osowanie zosta\u0142o poprzedzone debat\u0105 w sprawie dzia\u0142a\u0144 szefa resortu obrony. Pos\u0142owie KO i Lewicy z\u0142o\u017cyli wniosek w maju, wi\u0105za\u0142 si\u0119 m.in. z sytuacj\u0105 z rosyjsk\u0105 rakiet\u0105 pod Bydgoszcz\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wotum-nieufnosci-wobec-mariusza-blaszczaka-sejm-zdecydowal,nId,6888665", "date_published": "2023-07-07T17:12:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oficer KGB nie ma w\u0105tpliwo\u015bci. Prigo\u017cyn nie powiedzia\u0142 ostatniego s\u0142owa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-oficer-kgb-nie-ma-watpliwosci-prigozyn-nie-powiedzial-ostatn,nId,6888708\"><img align=\"left\" alt=\"Oficer KGB nie ma w\u0105tpliwo\u015bci. Prigo\u017cyn nie powiedzia\u0142 ostatniego s\u0142owa\" src=\"https://i.iplsc.com/oficer-kgb-nie-ma-watpliwosci-prigozyn-nie-powiedzial-ostatn/000HDLU908530QOA-C321.jpg\" /></a>- Lider grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn zamierza wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w przysz\u0142orocznych wyborach w Federacji Rosyjskiej - twierdzi pu\u0142kownik rezerwy KGB Serhij \u017byrnow. Zdaniem eksperta pozycja W\u0142adimira Putina na Kremlu znacz\u0105co spad\u0142a, do tego stopnia, \u017ce mo\u017ce przegra\u0107 wybory.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-oficer-kgb-nie-ma-watpliwosci-prigozyn-nie-powiedzial-ostatn,nId,6888708", "date_published": "2023-07-07T16:42:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gor\u0105co w Sejmie wok\u00f3\u0142 wotum nieufno\u015bci dla B\u0142aszczaka. \"Wywiesi\u0142 bia\u0142\u0105 flag\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-goraco-w-sejmie-wokol-wotum-nieufnosci-dla-blaszczaka-wywies,nId,6888752\"><img align=\"left\" alt=\"Gor\u0105co w Sejmie wok\u00f3\u0142 wotum nieufno\u015bci dla B\u0142aszczaka. &quot;Wywiesi\u0142 bia\u0142\u0105 flag\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/goraco-w-sejmie-wokol-wotum-nieufnosci-dla-blaszczaka-wywies/000HDM2U3JIY9E95-C321.jpg\" /></a>- Najwy\u017csz\u0105 warto\u015bci\u0105, jaka powinna nam przy\u015bwieca\u0107, tak\u017ce ministrowi B\u0142aszczakowi, jest Polska. Niestety, w tej sprawie minister B\u0142aszczak wywiesi\u0142 bia\u0142\u0105 flag\u0119, dbaj\u0105c g\u0142\u00f3wnie o partyjne interesy i w\u0142asny sto\u0142ek - m\u00f3wi\u0142 Miros\u0142aw Sucho\u0144, pose\u0142 partii Polska 2050 podczas debaty nad wnioskiem o wotum nieufno\u015bci wobec ministra obrony Mariusza B\u0142aszczaka. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-goraco-w-sejmie-wokol-wotum-nieufnosci-dla-blaszczaka-wywies,nId,6888752", "date_published": "2023-07-07T16:25:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Alaksandr \u0141ukaszenka chce broni\u0107 Ukrainy przed Polsk\u0105. Jest odpowied\u017a z Warszawy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-alaksandr-lukaszenka-chce-bronic-ukrainy-przed-polska-jest-o,nId,6888706\"><img align=\"left\" alt=\"Alaksandr \u0141ukaszenka chce broni\u0107 Ukrainy przed Polsk\u0105. Jest odpowied\u017a z Warszawy\" src=\"https://i.iplsc.com/alaksandr-lukaszenka-chce-bronic-ukrainy-przed-polska-jest-o/000GQV1A3BBNDU6A-C321.jpg\" /></a>&quot;Rosja i Bia\u0142oru\u015b kontynuuj\u0105 szerzenie k\u0142amstw przeciwko Polsce&quot; - napisa\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tym samym do wypowiedzi Alaksandra \u0141ukaszenki, kt\u00f3ry zasugerowa\u0142, \u017ce polskie w\u0142adze chcia\u0142by zaj\u0105\u0107 zachodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-alaksandr-lukaszenka-chce-bronic-ukrainy-przed-polska-jest-o,nId,6888706", "date_published": "2023-07-07T16:16:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poczuli\u015bcie? Ziemia w\u0142a\u015bnie przesz\u0142a przez aphelium. Co to oznacza?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-poczuliscie-ziemia-wlasnie-przeszla-przez-aphelium-co-to-ozn,nId,6888133\"><img align=\"left\" alt=\"Poczuli\u015bcie? Ziemia w\u0142a\u015bnie przesz\u0142a przez aphelium. Co to oznacza?  \" src=\"https://i.iplsc.com/poczuliscie-ziemia-wlasnie-przeszla-przez-aphelium-co-to-ozn/000HDJE4SDF4B72Q-C321.jpg\" /></a>To si\u0119 sta\u0142o wczoraj, 6 lipca 2023. Ziemia przesz\u0142a przez aphelium. Co to oznacza? Czy to zjawisko jest wyj\u0105tkowe? Co grozi ludziom? Wyja\u015bniamy, czym jest aphelium, przez kt\u00f3re w\u0142a\u015bnie przesz\u0142a Ziemia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-poczuliscie-ziemia-wlasnie-przeszla-przez-aphelium-co-to-ozn,nId,6888133", "date_published": "2023-07-07T16:14:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina w NATO? Marcin Przydacz: S\u0105 ju\u017c pewne warunki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-w-nato-marcin-przydacz-sa-juz-pewne-warunki,nId,6888731\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina w NATO? Marcin Przydacz: S\u0105 ju\u017c pewne warunki\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-w-nato-marcin-przydacz-sa-juz-pewne-warunki/000HDLTBPLVMIP12-C321.jpg\" /></a>Kolejny krok w sprawie przyst\u0105pienia Ukrainy do NATO. Informacj\u0119 przekaza\u0142 prezydencki minister Marcin Przydacz. - S\u0105 ju\u017c pewne decyzje na temat warunk\u00f3w, na jakich Ukraina ma wst\u0105pi\u0107 do NATO i kiedy mia\u0142oby to nast\u0105pi\u0107 - poinformowa\u0142 na konferencji przed Bia\u0142ym Domem, gdzie spotka\u0142 si\u0119 z doradc\u0105 ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego USA Jake'iem Sullivanem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-w-nato-marcin-przydacz-sa-juz-pewne-warunki,nId,6888731", "date_published": "2023-07-07T16:01:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ulubiony s\u0142odzik Polak\u00f3w b\u0119dzie zakazany? Co si\u0119 dzieje? Wyja\u015bniamy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ulubiony-slodzik-polakow-bedzie-zakazany-co-sie-dzieje-wyjas,nId,6886222\"><img align=\"left\" alt=\"Ulubiony s\u0142odzik Polak\u00f3w b\u0119dzie zakazany? Co si\u0119 dzieje? Wyja\u015bniamy\" src=\"https://i.iplsc.com/ulubiony-slodzik-polakow-bedzie-zakazany-co-sie-dzieje-wyjas/000HDJO5UOXOIMJT-C321.jpg\" /></a>Aspartam jest jednym z najpopularniejszych s\u0142odzik\u00f3w. Dzi\u0119ki niemu mo\u017cemy cieszy\u0107 si\u0119 s\u0142odkim smakiem potraw bez wyrzut\u00f3w sumienia, \u017ce jemy kaloryczny cukier. Jednak od dawna m\u00f3wi si\u0119 o potencjalnym wp\u0142ywie spo\u017cywania tego produktu na wyst\u0119powanie raka. Tym razem WHO m\u00f3wi &quot;sprawdzam&quot;. Co to dok\u0142adnie oznacza i czy aspartam b\u0119dzie zakazany? Sprawdzamy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ulubiony-slodzik-polakow-bedzie-zakazany-co-sie-dzieje-wyjas,nId,6886222", "date_published": "2023-07-07T15:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sk\u0105d czerpa\u0107 dzie\u0142a kultury? Ruszy\u0142a kampania Czytam i S\u0142ucham Legalnie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-skad-czerpac-dziela-kultury-ruszyla-kampania-czytam-i-slucha,nId,6888707\"><img align=\"left\" alt=\"Sk\u0105d czerpa\u0107 dzie\u0142a kultury? Ruszy\u0142a kampania Czytam i S\u0142ucham Legalnie\" src=\"https://i.iplsc.com/skad-czerpac-dziela-kultury-ruszyla-kampania-czytam-i-slucha/000HDLS7DU430UAS-C321.jpg\" /></a>Powsta\u0142o Stowarzyszenie S\u0142ucham i Czytam Legalnie, kt\u00f3rego celem jest walka z piractwem i pozyskiwaniem ksi\u0105\u017cek elektronicznych w spos\u00f3b nielegalny. Dzi\u0119ki podj\u0119tym dzia\u0142aniom, odniesiono ju\u017c pierwsze sukcesy. Do prokuratury w Poznaniu trafi\u0142o doniesienie na prawie trzy mln z\u0142 za bezprawne udost\u0119pnianie ksi\u0105\u017cek - wszystko za spraw\u0105 nag\u0142a\u015bniania nielegalnego procederu, jakim jest piractwo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-skad-czerpac-dziela-kultury-ruszyla-kampania-czytam-i-slucha,nId,6888707", "date_published": "2023-07-07T15:35:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak rakietowy na Lw\u00f3w. Ekspert: Ukrai\u0144com zaczyna brakowa\u0107 amunicji przeciwlotniczej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-rakietowy-na-lwow-ekspert-ukraincom-zaczyna-brakowac-am,nId,6888634\"><img align=\"left\" alt=\"Atak rakietowy na Lw\u00f3w. Ekspert: Ukrai\u0144com zaczyna brakowa\u0107 amunicji przeciwlotniczej\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-rakietowy-na-lwow-ekspert-ukraincom-zaczyna-brakowac-am/000HDLJA78IVVSFO-C321.jpg\" /></a>- Ukrai\u0144com zaczyna brakowa\u0107 amunicji do system\u00f3w przeciwrakietowych, przeciwlotniczych - twierdzi Bart\u0142omiej Ma\u0142czyk, analityk wojny w Ukrainie. Zdaniem eksperta, rosyjski ostrza\u0142 potwierdza przewidywania dotycz\u0105ce coraz trudniejszej sytuacji ukrai\u0144skich si\u0142 obrony.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-rakietowy-na-lwow-ekspert-ukraincom-zaczyna-brakowac-am,nId,6888634", "date_published": "2023-07-07T15:13:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zwi\u0119kszony ruch kolumn wojskowych. Akcja \"Bezpieczne Podlasie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-zwiekszony-ruch-kolumn-wojskowych-akcja-bezpieczne-podlasie,nId,6888642\"><img align=\"left\" alt=\"Zwi\u0119kszony ruch kolumn wojskowych. Akcja &quot;Bezpieczne Podlasie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zwiekszony-ruch-kolumn-wojskowych-akcja-bezpieczne-podlasie/000HDLJCDU7FJIYA-C321.jpg\" /></a>Kierowcy przemierzaj\u0105cy drogi na Podlasiu mog\u0105 by\u0107 w sobot\u0119 nieco zaskoczeni widokiem wojskowych kolumn. S\u0142u\u017cby jednak uspokajaj\u0105 - zwi\u0119kszony ruch spowodowany b\u0119dzie przeprowadzan\u0105 operacj\u0105 &quot;Bezpieczne Podlasie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-zwiekszony-ruch-kolumn-wojskowych-akcja-bezpieczne-podlasie,nId,6888642", "date_published": "2023-07-07T14:31:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amiertelne pora\u017cenie piorunem. Nie \u017cyje 11-latka i jej ojciec", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smiertelne-porazenie-piorunem-nie-zyje-11-latka-i-jej-ojciec,nId,6888612\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelne pora\u017cenie piorunem. Nie \u017cyje 11-latka i jej ojciec\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelne-porazenie-piorunem-nie-zyje-11-latka-i-jej-ojciec/0007UOFLWMCU9OPG-C321.jpg\" /></a>Tragedia na g\u00f3rze Howerla w Ukrainie. Na jednym ze szlak\u00f3w piorun \u015bmiertelnie porazi\u0142 dwie osoby - 11-letni\u0105 dziewczynk\u0119 i jej ojca. Kiedy ratownicy przybyli na miejsce, obok cia\u0142 czeka\u0142a przestraszona kobieta, prawdopodobnie matka dziecka. S\u0142u\u017cby przypominaj\u0105 o zasadach bezpiecze\u0144stwa, jakie nale\u017cy przestrzega\u0107, je\u015bli w g\u00f3rach spotka nas burza.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smiertelne-porazenie-piorunem-nie-zyje-11-latka-i-jej-ojciec,nId,6888612", "date_published": "2023-07-07T13:50:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rodzinny dramat. Nie \u017cyje 18-miesi\u0119czna dziewczynka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rodzinny-dramat-nie-zyje-18-miesieczna-dziewczynka,nId,6888385\"><img align=\"left\" alt=\"Rodzinny dramat. Nie \u017cyje 18-miesi\u0119czna dziewczynka\" src=\"https://i.iplsc.com/rodzinny-dramat-nie-zyje-18-miesieczna-dziewczynka/000HDKPL9IURBBL2-C321.jpg\" /></a>Biuro szeryfa hrabstwa Polk na Florydzie w USA poinformowa\u0142o o zatrzymaniu rodzic\u00f3w, kt\u00f3rzy pozostawili 18-miesi\u0105czn\u0105 dziewczynk\u0119 w samochodzie na noc. Para oskar\u017cona jest o nieumy\u015blne spowodowanie \u015bmierci dziecka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rodzinny-dramat-nie-zyje-18-miesieczna-dziewczynka,nId,6888385", "date_published": "2023-07-07T13:40:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Nauczyciele oceniaj\u0105 wyniki. I ostrzegaj\u0105 przysz\u0142orocznych maturzyst\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-nauczyciele-oceniaja-wyniki-i-ostrzegaja-przyszl,nId,6888348\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Nauczyciele oceniaj\u0105 wyniki. I ostrzegaj\u0105 przysz\u0142orocznych maturzyst\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-nauczyciele-oceniaja-wyniki-i-ostrzegaja-przyszl/000HDKHTBHGUX62Q-C321.jpg\" /></a>Matur\u0119 w nowej formule zda\u0142o 91,1 proc. uczni\u00f3w, w starej - 74,6 proc. Nauczyciele komentuj\u0105 nam \u015brednie wyniki z poszczeg\u00f3lnych przedmiot\u00f3w. Nie s\u0105 zaskoczeni, jednocze\u015bnie ostrzegaj\u0105 tych przysz\u0142orocznych maturzyst\u00f3w, kt\u00f3rzy jako drudzy b\u0119d\u0105 zdawa\u0107 egzamin w nowej formule. - W tym roku mieli\u015bmy pierwszy rocznik, kt\u00f3ry podchodzi\u0142 do nowej matury. Za rok mo\u017ce by\u0107 zupe\u0142nie inaczej. CKE mo\u017ce \u015brubk\u0119 nieco przykr\u0119ci\u0107 - ocenia polonistka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-nauczyciele-oceniaja-wyniki-i-ostrzegaja-przyszl,nId,6888348", "date_published": "2023-07-07T13:25:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mieli lecie\u0107 do Liverpoolu. 19 pasa\u017cer\u00f3w musia\u0142o opu\u015bci\u0107 samolot", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mieli-leciec-do-liverpoolu-19-pasazerow-musialo-opuscic-samo,nId,6888351\"><img align=\"left\" alt=\"Mieli lecie\u0107 do Liverpoolu. 19 pasa\u017cer\u00f3w musia\u0142o opu\u015bci\u0107 samolot\" src=\"https://i.iplsc.com/mieli-leciec-do-liverpoolu-19-pasazerow-musialo-opuscic-samo/000HDKFGVK9IREO6-C321.jpg\" /></a>Nie wszystkim pasa\u017cerom uda\u0142o si\u0119 wr\u00f3ci\u0107 do domu w wyznaczonym terminie. Zanim samolot wzbi\u0142 si\u0119 w powietrze, pilot og\u0142osi\u0142, \u017ce maszyna jest za ci\u0119\u017cka, dlatego kilka os\u00f3b musi opu\u015bci\u0107 pok\u0142ad. Ostatecznie znalaz\u0142o si\u0119 19 ochotnik\u00f3w, kt\u00f3rzy zgodzili si\u0119 zrezygnowa\u0107 z lotu. Linie lotnicze podkre\u015bli\u0142y, \u017ce jest to &quot;rutynowe dzia\u0142anie&quot; w takich sytuacjach. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mieli-leciec-do-liverpoolu-19-pasazerow-musialo-opuscic-samo,nId,6888351", "date_published": "2023-07-07T13:06:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ks. Isakowicz-Zaleski wszed\u0142 na konferencj\u0119 arcybiskup\u00f3w. Interweniowa\u0142a policja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ks-isakowicz-zaleski-wszedl-na-konferencje-arcybiskupow-inte,nId,6888307\"><img align=\"left\" alt=\"Ks. Isakowicz-Zaleski wszed\u0142 na konferencj\u0119 arcybiskup\u00f3w. Interweniowa\u0142a policja\" src=\"https://i.iplsc.com/ks-isakowicz-zaleski-wszedl-na-konferencje-arcybiskupow-inte/000HDK6KHKD4KGNU-C321.jpg\" /></a>Interwencj\u0105 policji zako\u0144czy\u0142o si\u0119 wej\u015bcie ks. Tadeusza Isakowicza-Zaleskiego na konferencj\u0119 organizowan\u0105 w Pa\u0142acu Arcybiskupim w Warszawie. Duchowny wraz z kilkoma osobami towarzysz\u0105cymi pojawi\u0142 si\u0119 na sali konferencyjnej pomimo sprzeciwu organizator\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ks-isakowicz-zaleski-wszedl-na-konferencje-arcybiskupow-inte,nId,6888307", "date_published": "2023-07-07T12:53:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka wycinka na Dolnym \u015al\u0105sku. Droga zablokowana na kilka dni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wielka-wycinka-na-dolnym-slasku-droga-zablokowana-na-kilka-d,nId,6888247\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka wycinka na Dolnym \u015al\u0105sku. Droga zablokowana na kilka dni\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-wycinka-na-dolnym-slasku-droga-zablokowana-na-kilka-d/000HDJXEPA9EA8AP-C321.jpg\" /></a>22 dorodne i wysokie drzewa zosta\u0142y \u015bci\u0119te przy jednej z loklanych dr\u00f3g na Dolnym \u015al\u0105sku, czym ca\u0142kowicie zablokowa\u0142y przejazd - przekaza\u0142a asp. szt. Agnieszka G\u0142owacka-Kijem z Komendy Powiatowej Policji w Wa\u0142brzychu. Nie wiadomo, kto i dlaczego dokona\u0142 wycinki, dlatego miejscowi funkcjonariusze pracuj\u0105 nad ustaleniem wszelkich okoliczno\u015bci. Szosa mo\u017ce by\u0107 nieprzejezdna nawet przez ca\u0142y weekend.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wielka-wycinka-na-dolnym-slasku-droga-zablokowana-na-kilka-d,nId,6888247", "date_published": "2023-07-07T11:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sprzeczne informacje ws. grupy Wagnera. \u0141ukaszenka: S\u0105 w obozach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sprzeczne-informacje-ws-grupy-wagnera-lukaszenka-sa-w-obozac,nId,6888243\"><img align=\"left\" alt=\"Sprzeczne informacje ws. grupy Wagnera. \u0141ukaszenka: S\u0105 w obozach\" src=\"https://i.iplsc.com/sprzeczne-informacje-ws-grupy-wagnera-lukaszenka-sa-w-obozac/000HDJWBK5XAOJOU-C321.jpg\" /></a>- 300 namiot\u00f3w rozstawionych w opuszczonym obozie, kt\u00f3re Alaksander \u0141ukaszenka zaoferowa\u0142 grupie najemnik\u00f3w Wagnera, zosta\u0142o rozstawionych na potrzeby \u0107wicze\u0144, a nie z my\u015bl\u0105 o grupie Wagnera - poinformowa\u0142 Leonid Kasinsky, doradca ministra obrony Bia\u0142orusi. To kolejny komunikat dyktatury z Mi\u0144ska neguj\u0105cy obecno\u015b\u0107 \u017co\u0142nierzy Jewgienija Prigo\u017cyna w na terenie kraju. Zupe\u0142nie inny obraz sytuacji przedstawia kana\u0142 Telegram &quot;Bia\u0142oruski Hajun&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sprzeczne-informacje-ws-grupy-wagnera-lukaszenka-sa-w-obozac,nId,6888243", "date_published": "2023-07-07T11:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki: Wo\u0142amy o mo\u017cliwo\u015b\u0107 ekshumacji ofiar i godny poch\u00f3wek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mateusz-morawiecki-wolamy-o-mozliwosc-ekshumacji-ofiar-i-god,nId,6887942\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Wo\u0142amy o mo\u017cliwo\u015b\u0107 ekshumacji ofiar i godny poch\u00f3wek\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-wolamy-o-mozliwosc-ekshumacji-ofiar-i-god/000HDJP02YNGB72P-C321.jpg\" /></a>- Wo\u0142amy o odnalezienie wszystkich miejsc poch\u00f3wku, by m\u00f3c ekshumowa\u0107 ofiary i godnie je pochowa\u0107. Nie spoczniemy, ja nie spoczn\u0119, dop\u00f3ki ostatnia ofiara zbrodni wo\u0142y\u0144skiej, zbrodni Galicji Wschodniej, nie zostanie odszukana - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki po uroczysto\u015bciach w miejscu nieistniej\u0105cej dzi\u015b wsi Ostr\u00f3wki na Ukrainie. Polityk odda\u0142 tam ho\u0142d ofiarom rzezi wo\u0142y\u0144skiej, kt\u00f3re zosta\u0142y wymordowane przez oddzia\u0142y UPA. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mateusz-morawiecki-wolamy-o-mozliwosc-ekshumacji-ofiar-i-god,nId,6887942", "date_published": "2023-07-07T11:33:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rozmowy by\u0142ych dyplomat\u00f3w USA z Rosj\u0105. Bia\u0142y Dom wiedzia\u0142, ale nie wspiera\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rozmowy-bylych-dyplomatow-usa-z-rosja-bialy-dom-wiedzial-ale,nId,6888223\"><img align=\"left\" alt=\"Rozmowy by\u0142ych dyplomat\u00f3w USA z Rosj\u0105. Bia\u0142y Dom wiedzia\u0142, ale nie wspiera\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/rozmowy-bylych-dyplomatow-usa-z-rosja-bialy-dom-wiedzial-ale/000HDJXYAAK1F225-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski Departament Stanu poinformowa\u0142, \u017ce administracja prezydenta Joe Bidena nie autoryzowa\u0142a nieoficjalnych rozm\u00f3w by\u0142ych dyplomat\u00f3w USA z Rosjanami na temat wojny, ale by\u0142a \u015bwiadoma, \u017ce takowe si\u0119 tocz\u0105 - poinformowa\u0142 rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Jak doda\u0142, Bia\u0142y Dom nie zamierza przyst\u0119powa\u0107 do ewentualnych negocjacji bez udzia\u0142u ukrai\u0144skich przedstawicieli. - Nic o Ukrainie bez Ukrainy - powiedzia\u0142 Kirby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rozmowy-bylych-dyplomatow-usa-z-rosja-bialy-dom-wiedzial-ale,nId,6888223", "date_published": "2023-07-07T11:29:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Incydent w Syrii. Rosyjskie my\u015bliwce blokowa\u0142y akcj\u0119 wymierzon\u0105 w Pa\u0144stwo Islamskie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-incydent-w-syrii-rosyjskie-mysliwce-blokowaly-akcje-wymierzo,nId,6888252\"><img align=\"left\" alt=\"Incydent w Syrii. Rosyjskie my\u015bliwce blokowa\u0142y akcj\u0119 wymierzon\u0105 w Pa\u0144stwo Islamskie\" src=\"https://i.iplsc.com/incydent-w-syrii-rosyjskie-mysliwce-blokowaly-akcje-wymierzo/000H4BHOW2KMIP23-C321.jpg\" /></a>Kolejny powa\u017cny incydent zwi\u0105zany z rosyjskimi my\u015bliwcami w przeci\u0105gu 24 godzin. Si\u0142y Powietrzne USA donosz\u0105, \u017ce w czwartek rosyjskie samoloty zbli\u017cy\u0142y si\u0119 do ameryka\u0144skich dron\u00f3w MQ-9 Reaper w Syrii, zrzucaj\u0105c przed nimi flary. - To drugi przypadek niebezpiecznych zachowa\u0144 rosyjskich pilot\u00f3w w ci\u0105gu ostatnich 24 godzin - zwraca uwag\u0119 ameryka\u0144ski genera\u0142 porucznik Alexus Grynkewich. Akcja USA by\u0142a wymierzona w pozycje Pa\u0144stwa Islamskiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-incydent-w-syrii-rosyjskie-mysliwce-blokowaly-akcje-wymierzo,nId,6888252", "date_published": "2023-07-07T11:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jens Stoltenberg zapowiada: Utworzymy Rad\u0119 NATO-Ukraina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jens-stoltenberg-zapowiada-utworzymy-rade-nato-ukraina,nId,6888264\"><img align=\"left\" alt=\"Jens Stoltenberg zapowiada: Utworzymy Rad\u0119 NATO-Ukraina\" src=\"https://i.iplsc.com/jens-stoltenberg-zapowiada-utworzymy-rade-nato-ukraina/000G86KNK4UX4RIA-C321.jpg\" /></a>Sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg przekaza\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce na szczycie w Wilnie utworzona zostanie Rada NATO-Ukraina. Ma ona zacie\u015bni\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Kijowem. Jak doda\u0142, Sojusz zwi\u0119kszy wydatki na obronno\u015b\u0107 o 8,3 proc.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jens-stoltenberg-zapowiada-utworzymy-rade-nato-ukraina,nId,6888264", "date_published": "2023-07-07T11:13:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Utrudnienia dla podr\u00f3\u017cuj\u0105cych we W\u0142oszech. W wielu miastach trwa strajk", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-utrudnienia-dla-podrozujacych-we-wloszech-w-wielu-miastach-t,nId,6888087\"><img align=\"left\" alt=\"Utrudnienia dla podr\u00f3\u017cuj\u0105cych we W\u0142oszech. W wielu miastach trwa strajk\" src=\"https://i.iplsc.com/utrudnienia-dla-podrozujacych-we-wloszech-w-wielu-miastach-t/000HDJ9QJVTKC13E-C321.jpg\" /></a>We w\u0142oskich miastach rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek strajk. Protestuj\u0105 pracownicy poci\u0105g\u00f3w, autobus\u00f3w, tramwaj\u00f3w i metra. Podr\u00f3\u017cuj\u0105cy tego dnia po W\u0142oszech musz\u0105 liczy\u0107 si\u0119 z du\u017cymi utrudnieniami, dotkn\u0105 one szczeg\u00f3lnie wybieraj\u0105cych si\u0119 do Rzymu, Neapolu czy Mediolanu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-utrudnienia-dla-podrozujacych-we-wloszech-w-wielu-miastach-t,nId,6888087", "date_published": "2023-07-07T10:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ile kosztuje ca\u0142odzienna wycieczka nad Morskie Oko? Sprawd\u017a wyliczenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ile-kosztuje-calodzienna-wycieczka-nad-morskie-oko-sprawdz-w,nId,6886268\"><img align=\"left\" alt=\"Ile kosztuje ca\u0142odzienna wycieczka nad Morskie Oko? Sprawd\u017a wyliczenia\" src=\"https://i.iplsc.com/ile-kosztuje-calodzienna-wycieczka-nad-morskie-oko-sprawdz-w/000FUGU63U3RLS5B-C321.jpg\" /></a>Morskie Oko to jeden z g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w wycieczek turyst\u00f3w w polskich Tatrach. Okazuje si\u0119, \u017ce wyprawa w to miejsce mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 bardzo kosztowna, w szczeg\u00f3lno\u015bci, gdy wybieramy si\u0119 tam ca\u0142\u0105 rodzin\u0105. Ile kosztuje parking, bilet wst\u0119pu do Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego i obiad nad Morskim Okiem? Co jeszcze kosztuje i ile? Sprawdzamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ile-kosztuje-calodzienna-wycieczka-nad-morskie-oko-sprawdz-w,nId,6886268", "date_published": "2023-07-07T10:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemiecki dziennik reaguje na nagranie Tuska. \"Niespodziewany atak\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-dziennik-reaguje-na-nagranie-tuska-niespodziewany-,nId,6888194\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki dziennik reaguje na nagranie Tuska. &quot;Niespodziewany atak&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-dziennik-reaguje-na-nagranie-tuska-niespodziewany/0009T7FY6W3N04LO-C321.jpg\" /></a>Kampania wyborcza w Polsce przybiera zaskakuj\u0105cy obr\u00f3t po nagraniu o migrantach opublikowanym przez Donalda Tuska - ocenia niemiecki dziennika &quot;Frankfurter Allgemeine Zeitung&quot;. Warszawski korespondent gazety pisa\u0142 o &quot;niespodziewanym ataku&quot;, jaki po opublikowaniu materia\u0142u spotka\u0142 lidera najwi\u0119kszej partii opozycyjnej ze strony innych formacji i organizacji pozarz\u0105dowych. Jak podkre\u015bli\u0142 &quot;FAZ&quot;, Tuskowi zarzucono populizm.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-dziennik-reaguje-na-nagranie-tuska-niespodziewany-,nId,6888194", "date_published": "2023-07-07T10:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Amunicja kasetowa dla Ukrainy. Decyzja USA w sprawie kontrowersyjnej broni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amunicja-kasetowa-dla-ukrainy-decyzja-usa-w-sprawie-kontrowe,nId,6888142\"><img align=\"left\" alt=\"Amunicja kasetowa dla Ukrainy. Decyzja USA w sprawie kontrowersyjnej broni\" src=\"https://i.iplsc.com/amunicja-kasetowa-dla-ukrainy-decyzja-usa-w-sprawie-kontrowe/000HDJKJ9VMJVSB7-C321.jpg\" /></a>Prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych Joe Biden zatwierdzi\u0142 dostawy amunicji kasetowej dla Ukrainy. Jak pisze &quot;Washington Post&quot; dzia\u0142anie podyktowane ma by\u0107 obawami zwi\u0105zanymi z kontrofensyw\u0105, kt\u00f3ra post\u0119puje wolniej ni\u017c pocz\u0105tkowo zak\u0142adano, a tak\u017ce z wyczerpuj\u0105cymi si\u0119 zapasami broni konwencjonalnej. Decyzja jawi si\u0119 jako kontrowersyjna, bo w wielu krajach amunicja tego rodzaju jest zakazana i uwa\u017cana za powa\u017cne zagro\u017cenie dla ludno\u015bci i \u015brodowiska nawet wiele lat po zako\u0144czeniu dzia\u0142a\u0144 zbrojnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amunicja-kasetowa-dla-ukrainy-decyzja-usa-w-sprawie-kontrowe,nId,6888142", "date_published": "2023-07-07T10:42:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Zmierzamy ku katastrofie\". Najgor\u0119tszy tydzie\u0144 w dziejach?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmierzamy-ku-katastrofie-najgoretszy-tydzien-w-dziejach,nId,6888224\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Zmierzamy ku katastrofie&quot;. Najgor\u0119tszy tydzie\u0144 w dziejach?\" src=\"https://i.iplsc.com/zmierzamy-ku-katastrofie-najgoretszy-tydzien-w-dziejach/000HDJW5YT7I2PG5-C321.jpg\" /></a>W obliczu rekordowych temperatur ONZ alarmuje, \u017ce &quot;zmiany klimatu wymkn\u0119\u0142y si\u0119 spod kontroli&quot;. Wed\u0142ug nieoficjalnych danych w ostatnich dniach ludzko\u015b\u0107 mog\u0142a do\u015bwiadczy\u0107 najgor\u0119tszego tygodnia w historii. Wyra\u017anie cieplej by\u0142o nawet na Antarktydzie. Naukowcy ostrzegaj\u0105 te\u017c, \u017ce lipiec mo\u017ce si\u0119 okaza\u0107 najgor\u0119tszym miesi\u0105cem od ponad stu tysi\u0119cy lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmierzamy-ku-katastrofie-najgoretszy-tydzien-w-dziejach,nId,6888224", "date_published": "2023-07-07T10:40:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krak\u00f3w sparali\u017cowany. Na mapach bordowo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-sparalizowany-na-mapach-bordowo,nId,6888176\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w sparali\u017cowany. Na mapach bordowo\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-sparalizowany-na-mapach-bordowo/000HDJL2Y88HO13D-C321.jpg\" /></a>Zakorkowane \u015bcis\u0142e centrum Krakowa, utrudnienia na Alei Trzech Wieszcz\u00f3w, parali\u017c na drogach dojazdowych w okolicy Wawelu, pokonanie kilkuset metr\u00f3w samochodem trwaj\u0105ce blisko godzin\u0119 - tak wygl\u0105da ruch w rejonie mostu D\u0119bnickiego. Dzi\u015b rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 jego remont, kt\u00f3ry potrwa pi\u0119\u0107 miesi\u0119cy, a to oznacza spore utrudnienia przez najbli\u017csze tygodnie. Codziennie t\u0119 tras\u0119 pokonuje blisko 70 tys. samochod\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-sparalizowany-na-mapach-bordowo,nId,6888176", "date_published": "2023-07-07T09:59:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "P\u0119dzi\u0142 ulicami Wroc\u0142awia na hulajnodze elektrycznej. Jecha\u0142 do przedszkola", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-pedzil-ulicami-wroclawia-na-hulajnodze-elektrycznej-jechal-d,nId,6888169\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0119dzi\u0142 ulicami Wroc\u0142awia na hulajnodze elektrycznej. Jecha\u0142 do przedszkola\" src=\"https://i.iplsc.com/pedzil-ulicami-wroclawia-na-hulajnodze-elektrycznej-jechal-d/000HDJK4CYRYKWVP-C321.jpg\" /></a>54 km/h porusza\u0142 si\u0119 kieruj\u0105cy hulajnog\u0105 elektryczn\u0105 po ulicach Wroc\u0142awia. 45-latek, kt\u00f3rego zatrzymali policjanci wroc\u0142awskiej drog\u00f3wki, t\u0142umaczy\u0142, \u017ce spieszy\u0142 si\u0119, bo musi odebra\u0107 dziecko z przedszkola. Teraz za swoje nieodpowiedzialne zachowanie zap\u0142aci niemal tysi\u0105c z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-pedzil-ulicami-wroclawia-na-hulajnodze-elektrycznej-jechal-d,nId,6888169", "date_published": "2023-07-07T09:51:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sikorski chce dyskutowa\u0107 o imigracji. Ale w jakim celu?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/zaremba/news-sikorski-chce-dyskutowac-o-imigracji-ale-w-jakim-celu,nId,6888071\"><img align=\"left\" alt=\"Sikorski chce dyskutowa\u0107 o imigracji. Ale w jakim celu?\" src=\"https://i.iplsc.com/sikorski-chce-dyskutowac-o-imigracji-ale-w-jakim-celu/000HDJI1HVY6YD0V-C321.jpg\" /></a>Rados\u0142aw Sikorski proponuje lewicy &quot;nierasistowsk\u0105 dyskusj\u0119&quot; o imigracji. Niestety, robi to tylko po to, aby os\u0142ania\u0107 j\u0119zyk kampanii Donalda Tuska. Na realn\u0105 dyskusj\u0119 mia\u0142 wiele lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/zaremba/news-sikorski-chce-dyskutowac-o-imigracji-ale-w-jakim-celu,nId,6888071", "date_published": "2023-07-07T09:42:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Abp G\u0105decki: Zwracam si\u0119 ze stanowczym apelem do w\u0142adz Polski i Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-abp-gadecki-zwracam-sie-ze-stanowczym-apelem-do-wladz-polski,nId,6888155\"><img align=\"left\" alt=\"Abp G\u0105decki: Zwracam si\u0119 ze stanowczym apelem do w\u0142adz Polski i Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/abp-gadecki-zwracam-sie-ze-stanowczym-apelem-do-wladz-polski/000HDJIANUB16QA6-C321.jpg\" /></a>- Zwracamy si\u0119 ze stanowczym apelem do prezydent\u00f3w i premier\u00f3w oraz w\u0142adz parlamentarnych Ukrainy i Polski w sprawie godnych poch\u00f3wk\u00f3w wszystkich ofiar ludob\u00f3jstwa na Wo\u0142yniu poprzedzonych ekshumacjami cia\u0142 zamordowanych - powiedzia\u0142 przewodnicz\u0105cy KEP abp Stanis\u0142aw G\u0105decki podczas polsko-ukrai\u0144skiego nabo\u017ce\u0144stwa z okazji 80. rocznicy rzezi wo\u0142y\u0144skiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-abp-gadecki-zwracam-sie-ze-stanowczym-apelem-do-wladz-polski,nId,6888155", "date_published": "2023-07-07T09:34:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Iwona Arent zawiesi\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 polityczn\u0105. Jest reakcja rzecznika PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-iwona-arent-zawiesila-dzialalnosc-polityczna-jest-reakcja-rz,nId,6888099\"><img align=\"left\" alt=\"Iwona Arent zawiesi\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 polityczn\u0105. Jest reakcja rzecznika PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/iwona-arent-zawiesila-dzialalnosc-polityczna-jest-reakcja-rz/000HDJ8YR4B5RIAW-C321.jpg\" /></a>- Odczytuj\u0119, \u017ce wstrzyma si\u0119 od dzia\u0142alno\u015bci publicznej (...). Jest pos\u0142ank\u0105, ma obowi\u0105zki ustawowe, kt\u00f3re musi realizowa\u0107. My\u015bl\u0119, \u017ce nie b\u0119dzie si\u0119 od nich uchyla\u0142a - powiedzia\u0142 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek, reaguj\u0105c na o\u015bwiadczenie wydane przez Iwon\u0119 Arent. Pos\u0142anka swoj\u0105 decyzj\u0119 og\u0142osi\u0142a w czwartek. Nast\u0105pi\u0142a ona po tym, jak jej 29-letni syn us\u0142ysza\u0142 zarzut pobicia kobiety.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-iwona-arent-zawiesila-dzialalnosc-polityczna-jest-reakcja-rz,nId,6888099", "date_published": "2023-07-07T09:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaskakuj\u0105cy krok odchodz\u0105cego dyrektora. Pracownicy zostali na lodzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zaskakujacy-krok-odchodzacego-dyrektora-pracownicy-zostali-n,nId,6888069\"><img align=\"left\" alt=\"Zaskakuj\u0105cy krok odchodz\u0105cego dyrektora. Pracownicy zostali na lodzie\" src=\"https://i.iplsc.com/zaskakujacy-krok-odchodzacego-dyrektora-pracownicy-zostali-n/000HDJ58F7PYQSTO-C321.jpg\" /></a>Odchodz\u0105cy dyrektor Teatru Groteska w Krakowie Adolf Weltschek swoimi decyzjami mo\u017ce sparali\u017cowa\u0107 prac\u0119 plac\u00f3wki. Nie przed\u0142u\u017cy\u0142 on um\u00f3w z wieloletnimi pracownikami. Na celowniku Weltschka znale\u017ali si\u0119 aktorzy zrzeszeni w zwi\u0105zku zawodowym, kt\u00f3rzy nag\u0142o\u015bnili nieprawid\u0142owo\u015bci w instytucji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zaskakujacy-krok-odchodzacego-dyrektora-pracownicy-zostali-n,nId,6888069", "date_published": "2023-07-07T09:06:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "K\u0142opoty ma\u0142ego stoiska z du\u017cym marketem. Ustawiono betonowe donice", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-klopoty-malego-stoiska-z-duzym-marketem-ustawiono-betonowe-d,nId,6888052\"><img align=\"left\" alt=\"K\u0142opoty ma\u0142ego stoiska z du\u017cym marketem. Ustawiono betonowe donice\" src=\"https://i.iplsc.com/klopoty-malego-stoiska-z-duzym-marketem-ustawiono-betonowe-d/000HDJ9025KEBCT3-C321.jpg\" /></a>Jeden z lubelskich market\u00f3w nie \u017cyczy\u0142 sobie obecno\u015bci legalnie ustawionego straganu w okolicy swojego sklepu, wi\u0119c kierownictwo ustawi\u0142o betonowe donice i utrudni\u0142o doj\u015bcie klientom do warzywniaka. W\u0142a\u015bcicielka stoiska przekonuje, \u017ce dzia\u0142a zgodnie z prawem, a jej namiot ustawiony jest poza terenem obiektu. Dyskont t\u0142umaczy jednak, \u017ce decyzja ma zwi\u0105zek z &quot;od\u015bwie\u017ceniem pasa zieleni&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-klopoty-malego-stoiska-z-duzym-marketem-ustawiono-betonowe-d,nId,6888052", "date_published": "2023-07-07T08:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyniki matur. Maturzy\u015bci pozytywnie zaskoczeni. \"Nie wierzy\u0142am w siebie, ale si\u0119 uda\u0142o!\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-wyniki-matur-maturzysci-pozytywnie-zaskoczeni-nie-wierzylam-,nId,6888056\"><img align=\"left\" alt=\"Wyniki matur. Maturzy\u015bci pozytywnie zaskoczeni. &quot;Nie wierzy\u0142am w siebie, ale si\u0119 uda\u0142o!&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wyniki-matur-maturzysci-pozytywnie-zaskoczeni-nie-wierzylam/000HDJ2LGCEWEBBP-C321.jpg\" /></a>Wyniki matur - jak posz\u0142o uczniom? S\u0105 pozytywnie zaskoczeni. - Zda\u0142am! Nie wierzy\u0142am w siebie, szczeg\u00f3lnie je\u015bli chodzi o j\u0119zyk polski. Ale wszystko si\u0119 uda\u0142o i jestem bardzo zadowolona - m\u00f3wi Interii Julka z Zambrowa. - Mia\u0142am nie patrze\u0107, bo obawia\u0142am si\u0119, \u017ce pisemnego angielskiego nie zda\u0142am, a tu mi\u0142e zaskoczenie - dodaje Kinga z Krasnystawu. Maturzy\u015bci pokazali nam wyniki, kt\u00f3re uzyskali.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-wyniki-matur-maturzysci-pozytywnie-zaskoczeni-nie-wierzylam-,nId,6888056", "date_published": "2023-07-07T08:35:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjscy wojskowi na Bia\u0142orusi. \"Cel wizyty zwi\u0105zany z mo\u017cliw\u0105 mobilizacj\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-wojskowi-na-bialorusi-cel-wizyty-zwiazany-z-mozliwa,nId,6888043\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjscy wojskowi na Bia\u0142orusi. &quot;Cel wizyty zwi\u0105zany z mo\u017cliw\u0105 mobilizacj\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjscy-wojskowi-na-bialorusi-cel-wizyty-zwiazany-z-mozliwa/000G1R992JHVX5SO-C321.jpg\" /></a>Przedstawiciele wojska Federacji Rosyjskiej udali si\u0119 na Bia\u0142oru\u015b, gdzie mieli zapoznawa\u0107 si\u0119 z prac\u0105 system\u00f3w ewidencji wojskowej i do\u015bwiadczeniami zwi\u0105zanymi z rekrutacj\u0105. Donosi o tym niezale\u017cny projekt Bie\u0142aruski Hajun, przewiduj\u0105c, \u017ce podejmowane przez Rosjan kroki mog\u0105 mie\u0107 zwi\u0105zek z planowaniem kolejnej fali mobilizacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-wojskowi-na-bialorusi-cel-wizyty-zwiazany-z-mozliwa,nId,6888043", "date_published": "2023-07-07T08:20:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Film o lalce Barbie budzi kontrowersje w Azji. Chodzi o sp\u00f3r terytorialny z Chinami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-film-o-lalce-barbie-budzi-kontrowersje-w-azji-chodzi-o-spor-,nId,6888050\"><img align=\"left\" alt=\"Film o lalce Barbie budzi kontrowersje w Azji. Chodzi o sp\u00f3r terytorialny z Chinami\" src=\"https://i.iplsc.com/film-o-lalce-barbie-budzi-kontrowersje-w-azji-chodzi-o-spor/000HDJ6L9GH6DCNA-C321.jpg\" /></a>Niem\u0105dra komedia czy dyplomatyczna pu\u0142apka i geopolityczny k\u0142opot? W Wietnamie i na Filipinach film &quot;Barbie&quot; mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 wszystkim tym naraz. Winowajczyni\u0105 jest mapa, na kt\u00f3rej zaznaczono chi\u0144skie roszczenia do w\u00f3d nale\u017c\u0105cych do s\u0105siednich pa\u0144stw.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-film-o-lalce-barbie-budzi-kontrowersje-w-azji-chodzi-o-spor-,nId,6888050", "date_published": "2023-07-07T08:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pucz Janajewa, czyli zmiana w\u0142adzy po rosyjsku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-historia-w-interii/news-pucz-janajewa-czyli-zmiana-wladzy-po-rosyjsku,nId,6886614\"><img align=\"left\" alt=\"Pucz Janajewa, czyli zmiana w\u0142adzy po rosyjsku\" src=\"https://i.iplsc.com/pucz-janajewa-czyli-zmiana-wladzy-po-rosyjsku/000HDHU6RN183QFX-C321.jpg\" /></a>W czasie buntu Prigo\u017cyna mog\u0142y zaskakiwa\u0107 obrazy z Rostowa nad Donem, gdzie mieszka\u0144cy miasta niewzruszeni obserwowali jak celuj\u0105 do siebie \u017co\u0142nierze Grupy Wagnera i regularnej, rosyjskiej armii. C\u00f3\u017c, Rosja w puczach, szczeg\u00f3lnie nieudanych, ma d\u0142ug\u0105 tradycj\u0119, za\u015b buntownicy pope\u0142niaj\u0105 wci\u0105\u017c te same b\u0142\u0119dy. W &quot;Historii w Interii&quot; opowiadamy o puczu Janajewa, kt\u00f3ry by\u0142 jednym z etap\u00f3w upadku Zwi\u0105zku Radzieckiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-historia-w-interii/news-pucz-janajewa-czyli-zmiana-wladzy-po-rosyjsku,nId,6886614", "date_published": "2023-07-07T08:00:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek na quadzie. 14-latka i dwulatek powa\u017cnie ranni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-wypadek-na-quadzie-14-latka-i-dwulatek-powaznie-ranni,nId,6888023\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek na quadzie. 14-latka i dwulatek powa\u017cnie ranni\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-na-quadzie-14-latka-i-dwulatek-powaznie-ranni/000HDIU2867J51SX-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby zosta\u0142y powa\u017cnie ranne po zderzeniu quada z ci\u0105gnikiem rolniczym w gminie I\u0142awa (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). 14-latka i jej m\u0142odszy, dwuletni brat, kt\u00f3rzy poruszali si\u0119 quadem, z obra\u017ceniami g\u0142owy zostali zabrani do szpitala. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-wypadek-na-quadzie-14-latka-i-dwulatek-powaznie-ranni,nId,6888023", "date_published": "2023-07-07T07:05:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pisa\u0142 o prezydencie i prezenterce TVP. S\u0119dzia \"uchybi\u0142 godno\u015bci urz\u0119du\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pisal-o-prezydencie-i-prezenterce-tvp-sedzia-uchybil-godnosc,nId,6887992\"><img align=\"left\" alt=\"Pisa\u0142 o prezydencie i prezenterce TVP. S\u0119dzia &quot;uchybi\u0142 godno\u015bci urz\u0119du&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/pisal-o-prezydencie-i-prezenterce-tvp-sedzia-uchybil-godnosc/000HDINC5P4I8J4X-C321.jpg\" /></a>Warszawski s\u0119dzia Remigiusz P. ukarany. Za publikowanie wpis\u00f3w krytykuj\u0105cych by\u0142ego wiceministra sprawiedliwo\u015bci \u0141ukasza Piebiaka oraz Danut\u0119 Holeck\u0105 z TVP i zestawienie prezydenta Andrzeja Dudy z Benito Mussolinim Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego wymierzy\u0142a mu kar\u0119 \u0142\u0105czn\u0105 upomnienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pisal-o-prezydencie-i-prezenterce-tvp-sedzia-uchybil-godnosc,nId,6887992", "date_published": "2023-07-07T06:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najmodniejsze trendy lata 2023. Co si\u0119 nosi w wakacje 2023?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-najmodniejsze-trendy-lata-2023-co-sie-nosi-w-wakacje-2023,nId,6886052\"><img align=\"left\" alt=\"Najmodniejsze trendy lata 2023. Co si\u0119 nosi w wakacje 2023?\" src=\"https://i.iplsc.com/najmodniejsze-trendy-lata-2023-co-sie-nosi-w-wakacje-2023/000HDF2HW9LANE4B-C321.jpg\" /></a>Lato w pe\u0142ni. To idealny moment, by przejrze\u0107 szaf\u0119 i postawi\u0107 na najmodniejsze stylizacje. Projektanci zadbali o to, by wakacje 2023 by\u0142y naprawd\u0119 stylowe. W tym w sezonie kr\u00f3luj\u0105 bermudy, kr\u00f3tkie topy, biodr\u00f3wki, klapki oraz z\u0142oto, ale nie tylko. Zobacz jakie jeszcze trendy zelektryzuj\u0105 tegoroczne lato.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-najmodniejsze-trendy-lata-2023-co-sie-nosi-w-wakacje-2023,nId,6886052", "date_published": "2023-07-07T06:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jedyne takie miejsce na \u015bwiecie. M\u0119\u017cczyznom wst\u0119p wzbroniony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jedyne-takie-miejsce-na-swiecie-mezczyznom-wstep-wzbroniony,nId,6886174\"><img align=\"left\" alt=\"Jedyne takie miejsce na \u015bwiecie. M\u0119\u017cczyznom wst\u0119p wzbroniony\" src=\"https://i.iplsc.com/jedyne-takie-miejsce-na-swiecie-mezczyznom-wstep-wzbroniony/000HDEQ5UFMWMGFS-C321.jpg\" /></a>Miejsce dla kobiet, stworzone przez kobiety - to w\u0142a\u015bnie Umoja, wioska w hrabstwie Samburu na p\u00f3\u0142nocy Kenii. Wygl\u0105da bardzo podobnie do innych osad plemiennych w Afryce. R\u00f3\u017cnica jest kluczowa: nie mog\u0105 mieszka\u0107 w niej m\u0119\u017cczy\u017ani. Wioska jest oaz\u0105 dla kobiet, kt\u00f3re do\u015bwiadczy\u0142y przemocy ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 lub uciek\u0142y przed zaaran\u017cowanymi ma\u0142\u017ce\u0144stwami. Umoja to ich bezpieczna przestrze\u0144, w kt\u00f3rej ka\u017cda mieszkanka jest r\u00f3wna i ka\u017cde dziecko otrzymuje edukacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jedyne-takie-miejsce-na-swiecie-mezczyznom-wstep-wzbroniony,nId,6886174", "date_published": "2023-07-07T06:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szczyt NATO. John Kirby dla Interii: Poza tematem Ukrainy jest jeszcze jedna wa\u017cna sprawa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szczyt-nato-john-kirby-dla-interii-poza-tematem-ukrainy-jest,nId,6887967\"><img align=\"left\" alt=\"Szczyt NATO. John Kirby dla Interii: Poza tematem Ukrainy jest jeszcze jedna wa\u017cna sprawa\" src=\"https://i.iplsc.com/szczyt-nato-john-kirby-dla-interii-poza-tematem-ukrainy-jest/000HDIHV4W79R35E-C321.jpg\" /></a>- Poza tematem Ukrainy jest jeszcze jedna sprawa, o kt\u00f3rej ostatnio ma\u0142o rozmawiali\u015bmy, a porozmawia\u0107 powinni\u015bmy: chodzi o przysz\u0142o\u015b\u0107 Sojuszu jako takiego - m\u00f3wi w wywiadzie dla Interii John Kirby i zwraca uwag\u0119 na wschodni\u0105 flank\u0119 NATO. W rozmowie z Magd\u0105 Sakowsk\u0105 rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego USA wskazuje, z jakimi propozycjami i oczekiwaniami do Wilna leci ameryka\u0144ski prezydent. Odpowiada te\u017c na pytania, czy ju\u017c na tamtejszym szczycie NATO Ukraina dostanie map\u0119 drogow\u0105 do cz\u0142onkostwa w Sojuszu, jak USA podchodz\u0105 do sytuacji w...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szczyt-nato-john-kirby-dla-interii-poza-tematem-ukrainy-jest,nId,6887967", "date_published": "2023-07-07T05:57:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Washington Post\": Tutaj ka\u017cdy dzie\u0144 mo\u017ce by\u0107 ostatnim. Wst\u0105pienie do islamist\u00f3w lepsze ni\u017c g\u0142\u00f3d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-washington-post-tutaj-kazdy-dzien-moze-byc-ostatnim-wsta,nId,6884034\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Washington Post&quot;: Tutaj ka\u017cdy dzie\u0144 mo\u017ce by\u0107 ostatnim. Wst\u0105pienie do islamist\u00f3w lepsze ni\u017c g\u0142\u00f3d\" src=\"https://i.iplsc.com/the-washington-post-tutaj-kazdy-dzien-moze-byc-ostatnim-wsta/000HD7W39XY17X4P-C321.jpg\" /></a>Zmiany klimatu destabilizuj\u0105 sytuacje w regionie Sahelu w Afryce. Z powodu wysokich temperatur oraz susz brakuje po\u017cywienia. Zdesperowani m\u0119\u017cczy\u017ani od \u015bmierci z g\u0142odu wol\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z islamistami z Boko Haram, kt\u00f3rzy walcz\u0105 z rz\u0105dami pa\u0144stw regionu. Wielu z m\u0119\u017cczyzn zdecydowa\u0142o si\u0119 na dezercj\u0119 od islamist\u00f3w, ale nie brakuje g\u0142os\u00f3w, \u017ce z powodu braku perspektyw na popraw\u0119 sytuacji oraz bezczynno\u015b\u0107 w\u0142adz cz\u0119\u015b\u0107 by\u0142aby gotowa, by wr\u00f3ci\u0107 w szeregi bojownik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-washington-post-tutaj-kazdy-dzien-moze-byc-ostatnim-wsta,nId,6884034", "date_published": "2023-07-07T05:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Guardian\": \u017byj\u0105 w domach-pu\u0142apkach. Ich zaburzenie mo\u017ce by\u0107 tragiczne w skutkach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-guardian-zyja-w-domach-pulapkach-ich-zaburzenie-moze-byc,nId,6883792\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Guardian&quot;: \u017byj\u0105 w domach-pu\u0142apkach. Ich zaburzenie mo\u017ce by\u0107 tragiczne w skutkach\" src=\"https://i.iplsc.com/the-guardian-zyja-w-domach-pulapkach-ich-zaburzenie-moze-byc/000HD758QCHEJLBT-C321.jpg\" /></a>Kupowanie i gromadzenie przedmiot\u00f3w bez opami\u0119tania mo\u017ce sko\u0144czy\u0107 si\u0119 tragicznie. Osoby cierpi\u0105ce na syllogomani\u0119 maj\u0105 sk\u0142onno\u015b\u0107 do odsuwania od siebie problem\u00f3w. Cz\u0119sto \u017cyj\u0105 w odosobnieniu, nie dbaj\u0105 o higien\u0119, ich domy s\u0105 niczym labirynty i ze wstydu nie chc\u0105 przyjmowa\u0107 \u017cadnej pomocy. Problem dotyka wielu os\u00f3b na \u015bwiecie. W ostatnich latach wprawdzie zmienia si\u0119 spo\u0142eczny klimat wok\u00f3\u0142 os\u00f3b dotkni\u0119tych tzw. zespo\u0142em Diogenesa, ale zbyt cz\u0119sto ich \u017cycie jest koszmarem, z kt\u00f3rym sami nie s\u0105 w stanie sobie poradzi\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-guardian-zyja-w-domach-pulapkach-ich-zaburzenie-moze-byc,nId,6883792", "date_published": "2023-07-07T05:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Economist\": Ukraina poligonem do\u015bwiadczalnym dla wojen przysz\u0142o\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-economist-ukraina-poligonem-doswiadczalnym-dla-wojen-prz,nId,6882064\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Economist&quot;: Ukraina poligonem do\u015bwiadczalnym dla wojen przysz\u0142o\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/the-economist-ukraina-poligonem-doswiadczalnym-dla-wojen-prz/000HD44RDAD0UD81-C321.jpg\" /></a>Wojna w Ukrainie pokazuje, \u017ce prowadzenie dzia\u0142a\u0144 zbrojnych po niskich kosztach jest iluzj\u0105. Okopy, nieprzerwany ostrza\u0142 artylerii i znaczne straty po obu stronach sta\u0142y si\u0119 nieuniknion\u0105 codzienno\u015bci\u0105, a niekt\u00f3rzy widz\u0105 podobie\u0144stwa z piek\u0142em okop\u00f3w I wojny \u015bwiatowej. Bez w\u0105tpienia konflikt jest poligonem do\u015bwiadczalnym dla nowych technologii i pokazuje, co ju\u017c jest osi\u0105galne. - Dzi\u0119ki zdobyczom technologii Kij\u00f3w prowadzi walk\u0119 na poziomie &quot;szybko\u015bci i precyzji, kt\u00f3rej NATO jeszcze nie osi\u0105gn\u0119\u0142o&quot; - wskazuje Nico Lange, szef gabinetu...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-economist-ukraina-poligonem-doswiadczalnym-dla-wojen-prz,nId,6882064", "date_published": "2023-07-07T05:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mediolan: Po\u017car w domu seniora. Ranni i ofiary \u015bmiertelne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mediolan-pozar-w-domu-seniora-ranni-i-ofiary-smiertelne,nId,6887974\"><img align=\"left\" alt=\"Mediolan: Po\u017car w domu seniora. Ranni i ofiary \u015bmiertelne\" src=\"https://i.iplsc.com/mediolan-pozar-w-domu-seniora-ranni-i-ofiary-smiertelne/000HDIHMRA1DPJIY-C321.jpg\" /></a>Po\u017car w domu seniora w Mediolanie. Jak donosz\u0105 w\u0142oskie media, co najmniej sze\u015b\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a dziesi\u0105tki zosta\u0142y poszkodowane. Agencja Reutera m\u00f3wi o 68 rannych osobach. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mediolan-pozar-w-domu-seniora-ranni-i-ofiary-smiertelne,nId,6887974", "date_published": "2023-07-07T05:29:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zabili nauczycielk\u0119 za s\u0142ab\u0105 ocen\u0119. Jeden z uczni\u00f3w us\u0142ysza\u0142 wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabili-nauczycielke-za-slaba-ocene-jeden-z-uczniow-uslyszal-,nId,6887959\"><img align=\"left\" alt=\"Zabili nauczycielk\u0119 za s\u0142ab\u0105 ocen\u0119. Jeden z uczni\u00f3w us\u0142ysza\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/zabili-nauczycielke-za-slaba-ocene-jeden-z-uczniow-uslyszal/000HDIGXP6OVGMS4-C321.jpg\" /></a>Do\u017cywocie z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zwolnienia warunkowego po 35 latach - taki wyrok us\u0142ysza\u0142 jeden z nastolatk\u00f3w w USA, kt\u00f3rzy zabili swoj\u0105 66-letni\u0105 nauczycielk\u0119 j\u0119zyka hiszpa\u0144skiego z powodu wystawienia s\u0142abej oceny. S\u0119dzia prowadz\u0105cy rozpraw\u0119 stwierdzi\u0142, \u017ce rozwa\u017ca\u0142by jeszcze surowsz\u0105 kar\u0119, gdyby tylko pozwala\u0142y mu na to przepisy. Willard Miller (skazany) i Jeremy Goodale (czeka na wyrok) przyznali si\u0119 do winy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabili-nauczycielke-za-slaba-ocene-jeden-z-uczniow-uslyszal-,nId,6887959", "date_published": "2023-07-07T05:24:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142y szef francuskiego wywiadu o zamieszkach. Obwinia masow\u0105 migracj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-szef-francuskiego-wywiadu-o-zamieszkach-obwinia-masowa-,nId,6887958\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y szef francuskiego wywiadu o zamieszkach. Obwinia masow\u0105 migracj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-szef-francuskiego-wywiadu-o-zamieszkach-obwinia-masowa/000HDIG8YK2KMHKD-C321.jpg\" /></a>By\u0142y szef wywiadu wojskowego (DGSE) Pierre Brochand stwierdzi\u0142, \u017ce obecna sytuacja we Francji to co\u015b, z czym kraj nie mierzy\u0142 si\u0119 od rewolucji francuskiej 1789. - Mo\u017cemy oszacowa\u0107 liczb\u0119 uczestnik\u00f3w zamieszek nawet na 200 tys. - oceni\u0142 Brochand. Jego zdaniem przyczyn\u0105 jest masowa migracja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-szef-francuskiego-wywiadu-o-zamieszkach-obwinia-masowa-,nId,6887958", "date_published": "2023-07-07T05:20:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy sonda\u017c w Niemczech. Wysokie poparcie dla prawicowej AfD", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-sondaz-w-niemczech-wysokie-poparcie-dla-prawicowej-afd,nId,6886611\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy sonda\u017c w Niemczech. Wysokie poparcie dla prawicowej AfD\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-sondaz-w-niemczech-wysokie-poparcie-dla-prawicowej-afd/000HDHMZKPT2TX8B-C321.jpg\" /></a>Prawicowa partia Alternatywa dla Niemiec (AfD) wyprzedza w landzie Meklemburgia-Pomorze Przednie rz\u0105dz\u0105cych socjaldemokrat\u00f3w. Wed\u0142ug nowego sonda\u017cu, gdyby wybory odby\u0142y si\u0119 w niedziel\u0119, partia mog\u0142aby liczy\u0107 na 29 proc. poparcia, a SPN na 27 proc. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-sondaz-w-niemczech-wysokie-poparcie-dla-prawicowej-afd,nId,6886611", "date_published": "2023-07-07T04:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Dzi\u015b wyniki matury. Jak i gdzie je sprawdzi\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-dzis-wyniki-matury-jak-i-gdzie-je-sprawdzic,nId,6884116\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Dzi\u015b wyniki matury. Jak i gdzie je sprawdzi\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-dzis-wyniki-matury-jak-i-gdzie-je-sprawdzic/000HD8RW3YOII2RM-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c dzi\u015b wyniki egzamin\u00f3w maturalnych! Od pierwszych test\u00f3w wiedzy min\u0119\u0142o ju\u017c dwa miesi\u0105ce, wi\u0119c pora na rezultaty. To najwa\u017cniejszy dzie\u0144 dla zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci tegorocznych maturzyst\u00f3w. Dzi\u015b dowiedz\u0105 si\u0119, jak im posz\u0142y majowe egzaminy i gdzie mog\u0105 i\u015b\u0107 dalej z uzyskanymi wynikami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-dzis-wyniki-matury-jak-i-gdzie-je-sprawdzic,nId,6884116", "date_published": "2023-07-07T04:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niezwyk\u0142e odkrycie w Wielkiej Brytanii. Maj\u0105 300 tysi\u0119cy lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niezwykle-odkrycie-w-wielkiej-brytanii-maja-300-tysiecy-lat,nId,6886564\"><img align=\"left\" alt=\"Niezwyk\u0142e odkrycie w Wielkiej Brytanii. Maj\u0105 300 tysi\u0119cy lat\" src=\"https://i.iplsc.com/niezwykle-odkrycie-w-wielkiej-brytanii-maja-300-tysiecy-lat/000HDGW7A3KNL1DT-C321.jpg\" /></a>Niezwyk\u0142e odkrycie archeologiczne na terenie hrabstwa Kent w Wielkiej Brytanii. W czasie prac odnaleziono prehistoryczne narz\u0119dzia. O ich unikatowo\u015bci \u015bwiadcz\u0105 ich rozmiary. Jak t\u0142umacz\u0105 archeolodzy, odnalezione narz\u0119dzia mog\u0105 pochodzi\u0107 nawet sprzed 300 tys. lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niezwykle-odkrycie-w-wielkiej-brytanii-maja-300-tysiecy-lat,nId,6886564", "date_published": "2023-07-07T04:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki w Ukrainie. Premier odda\u0142 ho\u0142d ofiarom Rzezi Wo\u0142y\u0144skiej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mateusz-morawiecki-w-ukrainie-premier-oddal-hold-ofiarom-rze,nId,6887942\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki w Ukrainie. Premier odda\u0142 ho\u0142d ofiarom Rzezi Wo\u0142y\u0144skiej\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-w-ukrainie-premier-oddal-hold-ofiarom-rze/000HDIEJHOYUC4KJ-C321.jpg\" /></a>Premier polskiego rz\u0105du Mateusz Morawiecki odwiedzi\u0142 ukrai\u0144sk\u0105, nieistniej\u0105c\u0105 dzi\u015b, wie\u015b Ostr\u00f3wki. Odda\u0142 tam ho\u0142d ofiarom Rzezi Wo\u0142y\u0144skiej, kt\u00f3re zosta\u0142y wymordowane przez oddzia\u0142y UPA. Prezes Rady Ministr\u00f3w uda\u0142 si\u0119 do Ukrainy w zwi\u0105zku z przypadaj\u0105c\u0105 na 11 lipca 80. rocznic\u0105 tej zbrodni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mateusz-morawiecki-w-ukrainie-premier-oddal-hold-ofiarom-rze,nId,6887942", "date_published": "2023-07-07T04:13:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 499. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-499-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4445,akt,070552\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 499. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-499-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000HDICEVWWTFN04-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-499-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4445,akt,070552", "date_published": "2023-07-07T03:31:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 499. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-499-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4445,akt,070709\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 499. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-499-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000HDICEVWWTFN04-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-499-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4445,akt,070709", "date_published": "2023-07-07T03:31:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]