[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielki powr\u00f3t by\u0142ego premiera. B\u00f3j o mandat do ostatnich chwil", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wielki-powrot-bylego-premiera-boj-o-mandat-do-ostatnich-chwi,nId,7091223\"><img align=\"left\" alt=\"Wielki powr\u00f3t by\u0142ego premiera. B\u00f3j o mandat do ostatnich chwil\" src=\"https://i.iplsc.com/wielki-powrot-bylego-premiera-boj-o-mandat-do-ostatnich-chwi/000HTEL8IREO84XA-C321.jpg\" /></a>Waldemar Pawlak, startuj\u0105cy w wyborach parlamentarnych do Senatu z ramienia Trzeciej Drogi w okr\u0119gu nr 38, wywalczy\u0142 mandat. Walka z kandydatem PiS Markiem Martynowskim trwa\u0142a do ostatnich g\u0142os\u00f3w, na bie\u017c\u0105co zliczanych przez Pa\u0144stwow\u0105 Komisj\u0119 Wyborcz\u0105. W wyborach w 2015 roku i w 2019 roku dwukrotnie w tym regionie zwyci\u0119\u017ca\u0142 reprezentant PiS. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wielki-powrot-bylego-premiera-boj-o-mandat-do-ostatnich-chwi,nId,7091223", "date_published": "2023-10-16T21:39:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niespodzianka w wyborach. Mniejszo\u015b\u0107 niemiecka traci mandat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-niespodzianka-w-wyborach-mniejszosc-niemiecka-traci-mandat,nId,7091206\"><img align=\"left\" alt=\"Niespodzianka w wyborach. Mniejszo\u015b\u0107 niemiecka traci mandat\" src=\"https://i.iplsc.com/niespodzianka-w-wyborach-mniejszosc-niemiecka-traci-mandat/000GE7HN3G2WECGA-C321.jpg\" /></a>Spora niespodzianka w wyborach parlamentarnych. Po zliczeniu 100 proc. g\u0142os\u00f3w z okr\u0119gu numer 21 okazuje si\u0119, \u017ce mniejszo\u015b\u0107 niemiecka straci miejsce w Sejmie. By\u0142aby to pierwsza taka sytuacja od 1991 roku. Ryszard Galla - staraj\u0105cy si\u0119 o reelekcj\u0119 - uzyska\u0142 zaledwie 8743 g\u0142osy, a ca\u0142y komitet - 5,37 proc. poparcia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-niespodzianka-w-wyborach-mniejszosc-niemiecka-traci-mandat,nId,7091206", "date_published": "2023-10-16T19:47:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Pierwszy taki g\u0142os z PiS. \"Nie b\u0119dziemy \u0142atw\u0105 opozycj\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-pierwszy-taki-glos-z-pis-nie-bedziemy-latwa-opoz,nId,7091165\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Pierwszy taki g\u0142os z PiS. &quot;Nie b\u0119dziemy \u0142atw\u0105 opozycj\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-pierwszy-taki-glos-z-pis-nie-bedziemy-latwa-opoz/000HTE9UK7EDM086-C321.jpg\" /></a>- B\u0119dziemy d\u0105\u017cy\u0107 do powo\u0142ania rz\u0105du. Nie wiadomo, czy to si\u0119 uda - powiedzia\u0142 w powyborczym wywiadzie Ryszard Terlecki. Szef klubu parlamentarnego PiS jako pierwszy reprezentant partii Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego powiedzia\u0142 g\u0142o\u015bno o mo\u017cliwo\u015bci przej\u015bcia do \u0142aw opozycji. Polityk odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tak\u017ce do przysz\u0142o\u015bci Mateusza Morawieckiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-pierwszy-taki-glos-z-pis-nie-bedziemy-latwa-opoz,nId,7091165", "date_published": "2023-10-16T19:15:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strzelanina w Brukseli. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-brukseli-nie-zyja-dwie-osoby,nId,7091174\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelanina w Brukseli. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelanina-w-brukseli-nie-zyja-dwie-osoby/000HTEAH8FDM2DQJ-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby zgin\u0119\u0142y w strzelaninie w Brukseli - podaje agencja AP. Jak przekaza\u0142 serwis Het Laatste Nieuws, ofiary to obywatele Szwecji. Wed\u0142ug &quot;Le Soir&quot; - napastnik uciek\u0142 z miejsca zdarzenia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-brukseli-nie-zyja-dwie-osoby,nId,7091174", "date_published": "2023-10-16T19:06:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Izrael: Szef wywiadu Hamasu zabity. Zgin\u0105\u0142 w nalocie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izrael-szef-wywiadu-hamasu-zabity-zginal-w-nalocie,nId,7091158\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael: Szef wywiadu Hamasu zabity. Zgin\u0105\u0142 w nalocie\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-szef-wywiadu-hamasu-zabity-zginal-w-nalocie/000HTE694FV4XCUD-C321.jpg\" /></a>Szef wywiadu Hamasu zosta\u0142 zabity podczas nalotu - przekaza\u0142y Si\u0142y Powietrzne Izraela w poniedzia\u0142ek wieczorem. Wcze\u015bniej pojawi\u0142y si\u0119 informacje, \u017ce na skutek dzia\u0142a\u0144 izraelskiego wojska zabity zosta\u0142 dow\u00f3dca masakry w kibucach Nir Oz i Nirim. W poniedzia\u0142ek w zwi\u0105zku z trwaj\u0105cym na Biskim Wschodzie konfliktem zbrojnym przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen zapowiedzia\u0142a, \u017ce dla cywil\u00f3w ze Strefy Gazy zostanie zorganizowany &quot;humanitarny most powietrzny&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izrael-szef-wywiadu-hamasu-zabity-zginal-w-nalocie,nId,7091158", "date_published": "2023-10-16T18:27:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PKW poda\u0142a wyniki wybor\u00f3w z 90 proc. okr\u0119gowych komisji wyborczych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pkw-podala-wyniki-wyborow-z-90-proc-okregowych-komisji-wybor,nId,7090857\"><img align=\"left\" alt=\"PKW poda\u0142a wyniki wybor\u00f3w z 90 proc. okr\u0119gowych komisji wyborczych\" src=\"https://i.iplsc.com/pkw-podala-wyniki-wyborow-z-90-proc-okregowych-komisji-wybor/000HTE3SYK2HA2DR-C321.jpg\" /></a>PKW opublikowa\u0142a wyniki wybor\u00f3w parlamentarnych z ponad 90 proc. obwod\u00f3w wyborczych. Po przeliczeniu 18,9 mln g\u0142os\u00f3w na prowadzeniu utrzymuje si\u0119 Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 z wynikiem 36,31 proc., natomiast Koalicja Obywatelska uzyska\u0142a 29,80 proc. Do przeliczenia pozosta\u0142o jeszcze mniej ni\u017c 10 proc. g\u0142os\u00f3w oddanych g\u0142os\u00f3w w wyborach, w kt\u00f3rych zanotowano rekordow\u0105 w historii III RP frekwencj\u0119. R\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy PiS a KO stale maleje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pkw-podala-wyniki-wyborow-z-90-proc-okregowych-komisji-wybor,nId,7090857", "date_published": "2023-10-16T17:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PKW poda\u0142a wyniki wybor\u00f3w z 95 proc. okr\u0119gowych komisji wyborczych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pkw-podala-wyniki-wyborow-z-95-proc-okregowych-komisji-wybor,nId,7090857\"><img align=\"left\" alt=\"PKW poda\u0142a wyniki wybor\u00f3w z 95 proc. okr\u0119gowych komisji wyborczych\" src=\"https://i.iplsc.com/pkw-podala-wyniki-wyborow-z-95-proc-okregowych-komisji-wybor/000HTE3SYK2HA2DR-C321.jpg\" /></a>PKW opublikowa\u0142a wyniki wybor\u00f3w parlamentarnych z ponad 95 proc. obwod\u00f3w wyborczych. Po przeliczeniu 20 mln g\u0142os\u00f3w na prowadzeniu utrzymuje si\u0119 Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 z wynikiem 36,03 proc., natomiast Koalicja Obywatelska uzyska\u0142a 30,12 proc. Do przeliczenia pozosta\u0142o jeszcze mniej ni\u017c 10 proc. g\u0142os\u00f3w oddanych g\u0142os\u00f3w w wyborach, w kt\u00f3rych zanotowano rekordow\u0105 w historii III RP frekwencj\u0119. R\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy PiS a KO stale maleje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pkw-podala-wyniki-wyborow-z-95-proc-okregowych-komisji-wybor,nId,7090857", "date_published": "2023-10-16T17:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Interwencja pos\u0142anki na konferencji PKW. Powodem wyniki z zagranicy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-interwencja-poslanki-na-konferencji-pkw-powodem-wyniki-z-zag,nId,7091142\"><img align=\"left\" alt=\"Interwencja pos\u0142anki na konferencji PKW. Powodem wyniki z zagranicy\" src=\"https://i.iplsc.com/interwencja-poslanki-na-konferencji-pkw-powodem-wyniki-z-zag/000HTDY8YJSGUW3M-C321.jpg\" /></a>Wybory parlamentarne za nami. Jak po godzinie 18 w poniedzia\u0142ek poinformowa\u0142a Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza, do tej pory zliczono wyniki z 90 proc. obwod\u00f3w. Problemem jest jednak liczenie g\u0142os\u00f3w z komisji znajduj\u0105cych si\u0119 poza granicami Polski. W tej sprawie u PKW interweniowa\u0142a pos\u0142anka Polski 2050 Paulina Hennig-Kloska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-interwencja-poslanki-na-konferencji-pkw-powodem-wyniki-z-zag,nId,7091142", "date_published": "2023-10-16T17:11:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szturm Rosjan. Ukrai\u0144ski genera\u0142: Sytuacja znacznie si\u0119 zaostrzy\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-szturm-rosjan-ukrainski-general-sytuacja-znacznie-sie-zaostr,nId,7091132\"><img align=\"left\" alt=\"Szturm Rosjan. Ukrai\u0144ski genera\u0142: Sytuacja znacznie si\u0119 zaostrzy\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/szturm-rosjan-ukrainski-general-sytuacja-znacznie-sie-zaostr/000HTDXM9K3O83SO-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie wojska ponownie spr\u00f3bowa\u0142y szturmowa\u0107 ukrai\u0144skie pozycje na kierunku \u0142yma\u0144skim i kupia\u0144skim na wschodzie Ukrainy - informuje dow\u00f3dca wojsk l\u0105dowych genera\u0142 O\u0142eksandr Syrski. &quot;Wr\u00f3g chce prze\u0142ama\u0107 nasz\u0105 obron\u0119 i znowu zaj\u0105\u0107 nasze terytoria&quot; - przekaza\u0142. Od kilku dni pojawiaj\u0105 si\u0119 doniesienia, \u017ce Rosjanie nasilaj\u0105 ataki na wschodzie Ukrainy, usi\u0142uj\u0105c okr\u0105\u017cy\u0107 Kupia\u0144sk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-szturm-rosjan-ukrainski-general-sytuacja-znacznie-sie-zaostr,nId,7091132", "date_published": "2023-10-16T16:58:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142adimir Putin leci do Chin. Pierwsze takie spotkanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladimir-putin-leci-do-chin-pierwsze-takie-spotkanie,nId,7090976\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin leci do Chin. Pierwsze takie spotkanie\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-leci-do-chin-pierwsze-takie-spotkanie/000HTDVR9Y3H7LD2-C321.jpg\" /></a>Kreml chce wyj\u015b\u0107 z mi\u0119dzynarodowej izolacji. W\u0142adimir Putin wkr\u00f3tce wyl\u0105duje w Pekinie, gdzie na marginesie Forum Pasa i Szlaku spotka si\u0119 z Xi Jinpingiem. \u015awiatowe media wskazuj\u0105 na gospodarczy aspekt wizyty. Kremlowskiemu przyw\u00f3dcy w Pa\u0144stwie \u015arodka b\u0119d\u0105 towarzyszy\u0107 kluczowi prezesi sp\u00f3\u0142ek energetycznych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladimir-putin-leci-do-chin-pierwsze-takie-spotkanie,nId,7090976", "date_published": "2023-10-16T16:42:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Zemsta\" ziobryst\u00f3w. Pokrzy\u017cowali plany PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zemsta-ziobrystow-pokrzyzowali-plany-pis,nId,7090939\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Zemsta&quot; ziobryst\u00f3w. Pokrzy\u017cowali plany PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/zemsta-ziobrystow-pokrzyzowali-plany-pis/000HTDG8YE7TGV1J-C321.jpg\" /></a>Kandydaci Suwerennej Polski, zepchni\u0119ci na dalsze miejsca na listach wyborczych Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, cieszyli si\u0119 poparciem Polak\u00f3w - wynika z cz\u0105stkowych wynik\u00f3w wybor\u00f3w parlamentarnych 2023 zamieszczanych przez Pa\u0144stwow\u0105 Komisj\u0119 Wyborcz\u0105 (PKW). Na ten moment o miejsce w Sejmie nie musz\u0105 si\u0119 obawia\u0107 m.in. Micha\u0142 Wo\u015b i Marcin Warcho\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zemsta-ziobrystow-pokrzyzowali-plany-pis,nId,7090939", "date_published": "2023-10-16T16:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poci\u0105g pomyli\u0142 trasy. Jechali nim europos\u0142owie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pociag-pomylil-trasy-jechali-nim-europoslowie,nId,7090974\"><img align=\"left\" alt=\"Poci\u0105g pomyli\u0142 trasy. Jechali nim europos\u0142owie\" src=\"https://i.iplsc.com/pociag-pomylil-trasy-jechali-nim-europoslowie/000HTDR8GP5LMAJV-C321.jpg\" /></a>Europos\u0142owie i pracownicy PE, udaj\u0105cy si\u0119 w poniedzia\u0142ek na sesj\u0119 plenarn\u0105, nie od razu dojechali na miejsce. Wszystko za spraw\u0105 poci\u0105gu, kt\u00f3ry cho\u0107 w za\u0142o\u017ceniu mia\u0142 jecha\u0107 z Brukseli do Strasburga, pomyli\u0142 tras\u0119. Wyruszaj\u0105c ze stolicy Alzacji, pierwotnie dotar\u0142 do Disneylandu pod Pary\u017cem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pociag-pomylil-trasy-jechali-nim-europoslowie,nId,7090974", "date_published": "2023-10-16T16:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wiadomo, co z mandatami do Senatu. Wyniki wskazuj\u0105 jedno", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wiadomo-co-z-mandatami-do-senatu-wyniki-wskazuja-jedno,nId,7090971\"><img align=\"left\" alt=\"Wiadomo, co z mandatami do Senatu. Wyniki wskazuj\u0105 jedno\" src=\"https://i.iplsc.com/wiadomo-co-z-mandatami-do-senatu-wyniki-wskazuja-jedno/000HJOPGL5YD0XQU-C321.jpg\" /></a>Pakt Senacki - z\u0142o\u017cony z ugrupowa\u0144 opozycyjnych i kilku polityk\u00f3w niezrzeszonych - najpewniej zdoby\u0142 wi\u0119kszo\u015b\u0107 w wyborach parlamentarnych do izby wy\u017cszej. Jak wskazuj\u0105 wyniki wybor\u00f3w z 77 proc. obwod\u00f3w, opublikowane przez Pa\u0144stwow\u0105 Komisj\u0119 Wyborcz\u0105, pakt mo\u017ce liczy\u0107 na co najmniej 52 mandaty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wiadomo-co-z-mandatami-do-senatu-wyniki-wskazuja-jedno,nId,7090971", "date_published": "2023-10-16T15:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0142aby wynik Roberta B\u0105kiewicza. Wyprzedzili go kandydaci Konfederacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-slaby-wynik-roberta-bakiewicza-wyprzedzili-go-kandydaci-konf,nId,7090955\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142aby wynik Roberta B\u0105kiewicza. Wyprzedzili go kandydaci Konfederacji\" src=\"https://i.iplsc.com/slaby-wynik-roberta-bakiewicza-wyprzedzili-go-kandydaci-konf/000GVMQUNYVJ4V40-C321.jpg\" /></a>Robert B\u0105kiewicz nie uzyska mandatu pos\u0142a na Sejm RP. Po przeliczeniu 100 proc. g\u0142os\u00f3w kandydat Suwerennej Polski na listach Prawa i Sprawiedliwo\u015bci uzyska\u0142 zaledwie dziewi\u0105ty wynik w swoim okr\u0119gu, co nie daje mu miejsca w \u0142awach poselskich.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-slaby-wynik-roberta-bakiewicza-wyprzedzili-go-kandydaci-konf,nId,7090955", "date_published": "2023-10-16T15:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PiS mo\u017ce sobie plu\u0107 w brod\u0119. Stracili senator na w\u0142asne \u017cyczenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pis-moze-sobie-pluc-w-brode-stracili-senator-na-wlasne-zycze,nId,7090906\"><img align=\"left\" alt=\"PiS mo\u017ce sobie plu\u0107 w brod\u0119. Stracili senator na w\u0142asne \u017cyczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-moze-sobie-pluc-w-brode-stracili-senator-na-wlasne-zycze/000HTD48A3MTAYY1-C321.jpg\" /></a>Mandat senatora w okr\u0119gu nr 86 trafi najpewniej trafi w r\u0119ce kandydatki Koalicji Obywatelskiej, Ewy Kaliszuk. Mog\u0142oby by\u0107 jednak zupe\u0142nie inaczej, gdyby PiS nie zdecydowa\u0142o si\u0119 na wystawienie kontrkandydata teoretycznie niezale\u017cnej, lecz kojarzonej ze \u015brodowiskiem Zjednoczonej Prawicy Lidii Staro\u0144. W efekcie ani Staro\u0144, ani oficjalnie popierany przez parti\u0119 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego Zbigniew Purpurowicz nie dostan\u0105 si\u0119 do izby wy\u017cszej parlamentu - wynika z danych z ponad 90 proc. obwod\u00f3w w okr\u0119gu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pis-moze-sobie-pluc-w-brode-stracili-senator-na-wlasne-zycze,nId,7090906", "date_published": "2023-10-16T15:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Andrzej Seweryn przerwa\u0142 spektakl. Publiczno\u015b\u0107 oszala\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-andrzej-seweryn-przerwal-spektakl-publicznosc-oszalala,nId,7090940\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Seweryn przerwa\u0142 spektakl. Publiczno\u015b\u0107 oszala\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-seweryn-przerwal-spektakl-publicznosc-oszalala/000HTDFXH9R37OWH-C321.jpg\" /></a>- Wi\u0119c tak: PiS 36,8 - zacz\u0105\u0142 swoj\u0105 wypowied\u017a ze sceny Och! Teatru Andrzej Seweryn. W niedzielny wiecz\u00f3r, tu\u017c po og\u0142oszeniu wynik\u00f3w badania exit poll, aktor wyszed\u0142 do zgromadzonych widz\u00f3w i przeczyta\u0142 wst\u0119pny procentowy rozk\u0142ad g\u0142os\u00f3w. Publiczno\u015b\u0107 zareagowa\u0142a na jego s\u0142owa z du\u017cym entuzjazmem, przytulaj\u0105c si\u0119, gwi\u017cd\u017c\u0105c i podskakuj\u0105c. Seweryn poprosi\u0142 tak\u017ce o zabranie g\u0142osu Joann\u0119 Szczepkowsk\u0105, kt\u00f3ra znajdowa\u0142a si\u0119 w obsadzie granego w\u00f3wczas spektaklu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-andrzej-seweryn-przerwal-spektakl-publicznosc-oszalala,nId,7090940", "date_published": "2023-10-16T14:59:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poruszenie na Bia\u0142orusi. Wydano rozkaz sprawdzenia \"gotowo\u015bci bojowej\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-poruszenie-na-bialorusi-wydano-rozkaz-sprawdzenia-gotowosci-,nId,7090749\"><img align=\"left\" alt=\"Poruszenie na Bia\u0142orusi. Wydano rozkaz sprawdzenia &quot;gotowo\u015bci bojowej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/poruszenie-na-bialorusi-wydano-rozkaz-sprawdzenia-gotowosci/000HTBB8O3EOCL1C-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y Zbrojne Bia\u0142orusi rozpocz\u0119\u0142y sprawdzanie gotowo\u015bci bojowej. W najbli\u017cszych godzinach na drogi w ca\u0142ym kraju wyrusz\u0105 konwoje sprz\u0119tu wojskowego i \u017co\u0142nierzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-poruszenie-na-bialorusi-wydano-rozkaz-sprawdzenia-gotowosci-,nId,7090749", "date_published": "2023-10-16T14:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Biedro\u0144 i Czarzasty w ni\u0105 nie wierzyli. Jej wynik zaskoczy\u0142 lider\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-biedron-i-czarzasty-w-nia-nie-wierzyli-jej-wynik-zaskoczyl-l,nId,7090873\"><img align=\"left\" alt=\"Biedro\u0144 i Czarzasty w ni\u0105 nie wierzyli. Jej wynik zaskoczy\u0142 lider\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/biedron-i-czarzasty-w-nia-nie-wierzyli-jej-wynik-zaskoczyl-l/000HTCFQHHYF9Y3K-C321.jpg\" /></a>Partyjni liderzy uznali, \u017ce nie zas\u0142uguje na jedynk\u0119 na li\u015bcie, podczas kampanii wywiesi\u0142a kilka bilbord\u00f3w, zamiast wydawania pieni\u0119dzy na kampanijne gad\u017cety i materia\u0142y postawi\u0142a na kontakt z wyborcami. To ona uzyska\u0142a jeden z najlepszych rezultat\u00f3w na Lewicy, a mo\u017ce wy\u015brubowa\u0107 wynik, poniewa\u017c liczenie g\u0142os\u00f3w wci\u0105\u017c trwa. Kim jest Daria Gosek-Popio\u0142ek, kt\u00f3ra w tyle pozostawi\u0142a partyjnych lider\u00f3w?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-biedron-i-czarzasty-w-nia-nie-wierzyli-jej-wynik-zaskoczyl-l,nId,7090873", "date_published": "2023-10-16T14:40:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukasz Mejza niepewny przysz\u0142o\u015bci. Nerwowe chwile kandydata PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-lukasz-mejza-niepewny-przyszlosci-nerwowe-chwile-kandydata-p,nId,7090860\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukasz Mejza niepewny przysz\u0142o\u015bci. Nerwowe chwile kandydata PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/lukasz-mejza-niepewny-przyszlosci-nerwowe-chwile-kandydata-p/000HTCF4O7VTH1M6-C321.jpg\" /></a>By\u0142y wiceminister sportu i kandydat na listach Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, pose\u0142 \u0141ukasz Mejza, jest na pograniczu uzyskania mandatu na kolejn\u0105 kadencj\u0119. Sytuacja polityka mo\u017ce zmienia\u0107 si\u0119 niemal z minuty na minut\u0119. Kontrowersyjny pose\u0142 nie mo\u017ce by\u0107 pewien swojej przysz\u0142o\u015bci w parlamencie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-lukasz-mejza-niepewny-przyszlosci-nerwowe-chwile-kandydata-p,nId,7090860", "date_published": "2023-10-16T14:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017b\u0105da\u0142 zwrot\u00f3w za kanapki i kaw\u0119. Bank wygra\u0142 w s\u0105dzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zadal-zwrotow-za-kanapki-i-kawe-bank-wygral-w-sadzie,nId,7090871\"><img align=\"left\" alt=\"\u017b\u0105da\u0142 zwrot\u00f3w za kanapki i kaw\u0119. Bank wygra\u0142 w s\u0105dzie\" src=\"https://i.iplsc.com/zadal-zwrotow-za-kanapki-i-kawe-bank-wygral-w-sadzie/000HTD194B9E8X1A-C321.jpg\" /></a>Jeden z pracownik\u00f3w Citibanku postanowi\u0142 wnie\u015b\u0107 oskar\u017cenie po tym, jak zosta\u0142 - jego zdaniem - nies\u0142usznie zwolniony za niew\u0142a\u015bciwe post\u0119powanie. Wszystko to po tym, jak za\u017c\u0105da\u0142 zawy\u017conego zwrotu koszt\u00f3w poniesionych podczas podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowej. Jak wkr\u00f3tce si\u0119 okaza\u0142o, podw\u00f3jne porcje kawy, kanapek czy da\u0144 obiadowych spo\u017cywa\u0142 wraz z partnerk\u0105, a nie - jak twierdzi\u0142 - sam. S\u0105d nie przyzna\u0142 racji k\u0142amliwemu pracownikowi, orzek\u0142 na korzy\u015b\u0107 Citibanku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zadal-zwrotow-za-kanapki-i-kawe-bank-wygral-w-sadzie,nId,7090871", "date_published": "2023-10-16T14:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zadziwiaj\u0105ce incydenty w komisjach wyborczych. \"Jeden pan wyrwa\u0142 karty mamie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zadziwiajace-incydenty-w-komisjach-wyborczych-jeden-pan-wyrw,nId,7090704\"><img align=\"left\" alt=\"Zadziwiaj\u0105ce incydenty w komisjach wyborczych. &quot;Jeden pan wyrwa\u0142 karty mamie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zadziwiajace-incydenty-w-komisjach-wyborczych-jeden-pan-wyrw/000HTBQ0G7MK0866-C321.jpg\" /></a>Obserwatorzy z komisji wyborczych opowiadaj\u0105 Interii o tym, co widzieli w niedziel\u0119 i jak przebiega\u0142o liczenie g\u0142os\u00f3w. Nie brakowa\u0142o sytuacji co najmniej k\u0142opotliwych. - Jeden z pan\u00f3w wyrwa\u0142 swojej starszej mamie karty i za ni\u0105 zag\u0142osowa\u0142 - opowiada obserwator z Tomaszowa Mazowieckiego. Nasi rozm\u00f3wcy stwierdzaj\u0105 zgodnie: do narusze\u0144 tajno\u015bci g\u0142osowania dochodzi notorycznie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zadziwiajace-incydenty-w-komisjach-wyborczych-jeden-pan-wyrw,nId,7090704", "date_published": "2023-10-16T13:54:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wszed\u0142 na pomnik smole\u0144ski. Prokuratura zabra\u0142a g\u0142os", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wszedl-na-pomnik-smolenski-prokuratura-zabrala-glos,nId,7090848\"><img align=\"left\" alt=\"Wszed\u0142 na pomnik smole\u0144ski. Prokuratura zabra\u0142a g\u0142os\" src=\"https://i.iplsc.com/wszedl-na-pomnik-smolenski-prokuratura-zabrala-glos/000HTBZ2UX3KONBK-C321.jpg\" /></a>Zarzut stworzenia sytuacji maj\u0105cej wywo\u0142a\u0107 przekonanie o istnieniu zagro\u017cenia dla \u017cycia lub zdrowia wielu os\u00f3b us\u0142ysza\u0142 m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry wszed\u0142 w sobot\u0119 na pomnik smole\u0144ski w Warszawie i grozi\u0142 detonacj\u0105 bomby. Krzysztofa B. obj\u0119to r\u00f3wnie\u017c dozorem policji z obowi\u0105zkiem stawiennictwa w wyznaczonej jednostce policji. \u015aledczy potwierdzili, \u017ce m\u0119\u017cczyzna nie mia\u0142 przy sobie \u017cadnego \u0142adunku wybuchowego. Grozi mu do o\u015bmiu lat pozbawienia wolno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wszedl-na-pomnik-smolenski-prokuratura-zabrala-glos,nId,7090848", "date_published": "2023-10-16T13:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jak opozycja mo\u017ce przej\u0105\u0107 TVP? Profesor wskazuje kruczek prawny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jak-opozycja-moze-przejac-tvp-profesor-wskazuje-kruczek-praw,nId,7090820\"><img align=\"left\" alt=\"Jak opozycja mo\u017ce przej\u0105\u0107 TVP? Profesor wskazuje kruczek prawny\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-opozycja-moze-przejac-tvp-profesor-wskazuje-kruczek-praw/000HTBWU03EQLR21-C321.jpg\" /></a>- PiS przyzwyczai\u0142 nas przez osiem lat swoich rz\u0105d\u00f3w do r\u00f3\u017cnych chwyt\u00f3w prawnych poni\u017cej pasa, teraz wygl\u0105da na to, \u017ce druga strona przyst\u0105pi do podobnych dzia\u0142a\u0144 - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 profesor Antoni Dudek. Wskaza\u0142 na doniesienia o jednym ze sposob\u00f3w, jaki opozycja mo\u017ce wykorzysta\u0107, by przej\u0105\u0107 kontrol\u0119 nad telewizj\u0105 publiczn\u0105. Je\u017celi politycy zdecyduj\u0105 si\u0119 na taki plan, to - jak podkre\u015bla profesor - &quot;czeka nas ogromna awantura&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jak-opozycja-moze-przejac-tvp-profesor-wskazuje-kruczek-praw,nId,7090820", "date_published": "2023-10-16T13:31:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ski pose\u0142 o wyborach w Polsce. \"Niepewna sytuacja\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-ukrainski-posel-o-wyborach-w-polsce-niepewna-sytuacja,nId,7090823\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski pose\u0142 o wyborach w Polsce. &quot;Niepewna sytuacja&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-posel-o-wyborach-w-polsce-niepewna-sytuacja/000HTBVIQTYAJUP1-C321.jpg\" /></a>W tej chwili, to co widzimy w sonda\u017cach wyj\u015bciowych, jest problemem dla Ukrainy - twierdzi Oleg Dunda. Ukrai\u0144ski pose\u0142 Rady Najwy\u017cszej przyzna\u0142, \u017ce z zaniepokojeniem przyj\u0105\u0142 wst\u0119pne wyniki wybor\u00f3w parlamentarnych w Polsce. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-ukrainski-posel-o-wyborach-w-polsce-niepewna-sytuacja,nId,7090823", "date_published": "2023-10-16T13:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pawe\u0142 Kukiz: By\u0107 mo\u017ce trzeba b\u0119dzie powt\u00f3rzy\u0107 referendum", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pawel-kukiz-byc-moze-trzeba-bedzie-powtorzyc-referendum,nId,7090810\"><img align=\"left\" alt=\"Pawe\u0142 Kukiz: By\u0107 mo\u017ce trzeba b\u0119dzie powt\u00f3rzy\u0107 referendum\" src=\"https://i.iplsc.com/pawel-kukiz-byc-moze-trzeba-bedzie-powtorzyc-referendum/000HTBQC88FJC7W0-C321.jpg\" /></a>- Brak udzia\u0142u Polak\u00f3w w referendum \u015bwiadczy o tym, \u017ce sporo wody musi up\u0142yn\u0105\u0107, zanim ludzie zrozumiej\u0105, co oznacza ich nieobecno\u015b\u0107 - komentuje Pawe\u0142 Kukiz. - Naprawd\u0119 nie rozumiem, dlaczego 60 proc. Polak\u00f3w nie potrafi logicznie my\u015ble\u0107 - dodaje. I wskazuje, \u017ce &quot;by\u0107 mo\u017ce&quot; referendum trzeba b\u0119dzie powt\u00f3rzy\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pawel-kukiz-byc-moze-trzeba-bedzie-powtorzyc-referendum,nId,7090810", "date_published": "2023-10-16T13:22:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wszystko sta\u0142o si\u0119 pomara\u0144czowe. Mogli tylko ucieka\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wszystko-stalo-sie-pomaranczowe-mogli-tylko-uciekac,nId,7090824\"><img align=\"left\" alt=\"Wszystko sta\u0142o si\u0119 pomara\u0144czowe. Mogli tylko ucieka\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/wszystko-stalo-sie-pomaranczowe-mogli-tylko-uciekac/000HTBVKB4KJ1JMI-C321.jpg\" /></a>Olbrzymia burza piaskowa przetoczy\u0142a si\u0119 przez wschodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Jordanii. W\u0142adze miasta, przez kt\u00f3re przeszed\u0142 \u017cywio\u0142, ostrzega\u0142y mieszka\u0144c\u00f3w przed wychodzeniem na dw\u00f3r. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 nagrania, na kt\u00f3rych wida\u0107 moment uderzenia burzy w miejscowo\u015bci Azraq. Tego typu zjawiska mog\u0105 by\u0107 niezwykle niebezpieczne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wszystko-stalo-sie-pomaranczowe-mogli-tylko-uciekac,nId,7090824", "date_published": "2023-10-16T13:03:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Fala nielegalnej migracji. Niemcy wzmacniaj\u0105 kontrole na granicy z Polsk\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fala-nielegalnej-migracji-niemcy-wzmacniaja-kontrole-na-gran,nId,7090806\"><img align=\"left\" alt=\"Fala nielegalnej migracji. Niemcy wzmacniaj\u0105 kontrole na granicy z Polsk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/fala-nielegalnej-migracji-niemcy-wzmacniaja-kontrole-na-gran/000HTBV18BYWMGEL-C321.jpg\" /></a>W odpowiedzi na rosn\u0105c\u0105 liczb\u0119 przypadk\u00f3w przemytu ludzi oraz nielegalnej migracji minister spraw wewn\u0119trznych Niemiec, Nancy Faeser, poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek o wzmocnieniu tymczasowych kontroli na wewn\u0119trznych granicach l\u0105dowych z Polsk\u0105, Czechami i Szwajcari\u0105. Tzw. notyfikacja dotyczy najbli\u017cszych 10 dni z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przed\u0142u\u017cenia kontroli do dw\u00f3ch miesi\u0119cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fala-nielegalnej-migracji-niemcy-wzmacniaja-kontrole-na-gran,nId,7090806", "date_published": "2023-10-16T12:51:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niepokoj\u0105ce badanie. Wzrastaj\u0105 negatywne nastroje w\u015br\u00f3d Ukrai\u0144c\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-niepokojace-badanie-wzrastaja-negatywne-nastroje-wsrod-ukrai,nId,7090728\"><img align=\"left\" alt=\"Niepokoj\u0105ce badanie. Wzrastaj\u0105 negatywne nastroje w\u015br\u00f3d Ukrai\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/niepokojace-badanie-wzrastaja-negatywne-nastroje-wsrod-ukrai/000HTBQ4G5CAE5LK-C321.jpg\" /></a>Ponad dwukrotnie wzr\u00f3s\u0142 odsetek Ukrai\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy uwa\u017caj\u0105, \u017ce mi\u0119dzy w\u0142adz\u0105 a dow\u00f3dztwem wojskowym istnieje powa\u017cny konflikt - wynika z badania &quot;Omnibus&quot; przeprowadzonego przez Kijowski Mi\u0119dzynarodowy Instytut Socjologiczny. Autorzy badania zaznaczaj\u0105, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 obywateli ca\u0142y czas wierzy jednak w harmonijn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 armii z rz\u0105dz\u0105cymi. Przekonanie o &quot;zm\u0119czeniu Zachodu&quot; we wspieraniu Kijowa towarzyszy co dziesi\u0105temu Ukrai\u0144cowi, co r\u00f3wnie\u017c oznacza spory wzrost w por\u00f3wnaniu z badaniem sprzed roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-niepokojace-badanie-wzrastaja-negatywne-nastroje-wsrod-ukrai,nId,7090728", "date_published": "2023-10-16T12:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nietypowy krok linii lotniczych. Wszystko przez wyj\u0105tkowych pasa\u017cer\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nietypowy-krok-linii-lotniczych-wszystko-przez-wyjatkowych-p,nId,7090751\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowy krok linii lotniczych. Wszystko przez wyj\u0105tkowych pasa\u017cer\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowy-krok-linii-lotniczych-wszystko-przez-wyjatkowych-p/000HTBD8JYAIOYQS-C321.jpg\" /></a>Nie kwestia baga\u017cu, a lista pasa\u017cer\u00f3w zmusi\u0142a linie lotnicze Japan Airlines do podj\u0119cia nietypowej dla siebie decyzji. Zorganizowali oni dodatkowy lot tylko dla wyj\u0105tkowych go\u015bci na ich pok\u0142adzie. Chodzi\u0142o o zapa\u015bnik\u00f3w sumo, kt\u00f3rzy wa\u017c\u0105 \u015brednio o 50 kg wi\u0119cej od przewidywanej masy dla pasa\u017cer\u00f3w. W zwi\u0105zku z nadprogramowymi kilogramami wyst\u0119powa\u0142y obawy o ilo\u015b\u0107 zabieranego paliwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nietypowy-krok-linii-lotniczych-wszystko-przez-wyjatkowych-p,nId,7090751", "date_published": "2023-10-16T12:28:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Opozycja wygrywa w bastionie PiS. Jedyny taki przypadek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-opozycja-wygrywa-w-bastionie-pis-jedyny-taki-przypadek,nId,7090767\"><img align=\"left\" alt=\"Opozycja wygrywa w bastionie PiS. Jedyny taki przypadek\" src=\"https://i.iplsc.com/opozycja-wygrywa-w-bastionie-pis-jedyny-taki-przypadek/000HTBP9K2M17Y9B-C321.jpg\" /></a>Koalicja Obywatelska i Trzecia Droga zdoby\u0142y \u0142\u0105cznie 62,46 proc. g\u0142os\u00f3w w Cisnej. To niewielka gmina le\u017c\u0105ca w Bieszczadach i &quot;samotna wyspa&quot; dotychczasowej opozycji na wyborczej mapie Podkarpacia. Wojew\u00f3dztwo uznawane jest powszechnie za bastion PiS, w kt\u00f3rym partia zawsze mo\u017ce liczy\u0107 na dobry wynik. W Cisnej jednak PiS zaj\u0105\u0142 dopiero... trzecie miejsce. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-opozycja-wygrywa-w-bastionie-pis-jedyny-taki-przypadek,nId,7090767", "date_published": "2023-10-16T12:25:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy rz\u0105d pod choink\u0119? \"Prezydent b\u0119dzie op\u00f3\u017ania\u0142 moment prawdy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nowy-rzad-pod-choinke-prezydent-bedzie-opoznial-moment-prawd,nId,7090707\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy rz\u0105d pod choink\u0119? &quot;Prezydent b\u0119dzie op\u00f3\u017ania\u0142 moment prawdy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-rzad-pod-choinke-prezydent-bedzie-opoznial-moment-prawd/000HTAUTDKSB6Y9G-C321.jpg\" /></a>Wyniki exit poll wskazuj\u0105, \u017ce to opozycja ma zdolno\u015b\u0107 stworzenia przysz\u0142ego rz\u0105du, nie znaczy to jednak, \u017ce stanie si\u0119 to od razu. Politycy PiS podczas wieczoru wyborczego przekonywali, \u017ce nowego rz\u0105du nale\u017cy si\u0119 spodziewa\u0107 najwcze\u015bniej w okolicach Bo\u017cego Narodzenia. Podobnego zdania s\u0105 te\u017c politycy Koalicji Obywatelskiej. - Prezydent b\u0119dzie op\u00f3\u017ania\u0142 moment prawdy dla PiS. Niszczarki p\u00f3jd\u0105 w ruch - powiedzia\u0142 nam Rados\u0142aw Sikorski. W Interii piszemy o tym, co czeka nas przez najbli\u017csze tygodnie w kontek\u015bcie wy\u0142aniania nowego rz\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nowy-rzad-pod-choinke-prezydent-bedzie-opoznial-moment-prawd,nId,7090707", "date_published": "2023-10-16T11:57:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Janusz Korwin-Mikke poza Sejmem? Zaskakuj\u0105ce wyniki z \"obwarzanka\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-janusz-korwin-mikke-poza-sejmem-zaskakujace-wyniki-z-obwarza,nId,7090715\"><img align=\"left\" alt=\"Janusz Korwin-Mikke poza Sejmem? Zaskakuj\u0105ce wyniki z &quot;obwarzanka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/janusz-korwin-mikke-poza-sejmem-zaskakujace-wyniki-z-obwarza/000HTAV4AMAMBOHC-C321.jpg\" /></a>Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza publikuje cz\u0105stkowe wyniki niedzielnych wybor\u00f3w parlamentarnych. Okazuje si\u0119, \u017ce w Sejmie mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 Janusza Korwin-Mikkego. Pose\u0142 Konfederacji przegrywa w swoim okr\u0119gu wyborczym z Karin\u0105 Bosak, \u017con\u0105 Krzysztofa Bosaka. Do\u015bwiadczonemu politykowi &quot;zagra\u017ca&quot; tak\u017ce trzeci na li\u015bcie Jacek Wilk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-janusz-korwin-mikke-poza-sejmem-zaskakujace-wyniki-z-obwarza,nId,7090715", "date_published": "2023-10-16T11:49:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Problemy lidera Lewicy. Lokalny radny deklasuje Czarzastego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-problemy-lidera-lewicy-lokalny-radny-deklasuje-czarzastego,nId,7090693\"><img align=\"left\" alt=\"Problemy lidera Lewicy. Lokalny radny deklasuje Czarzastego\" src=\"https://i.iplsc.com/problemy-lidera-lewicy-lokalny-radny-deklasuje-czarzastego/000HTAUH8Q4A3N28-C321.jpg\" /></a>Lokalny radny i popularny w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych \u0141ukasz Litewka deklasuje na li\u015bcie Nowej Lewicy samego wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cego formacji W\u0142odzimierza Czarzastego. Po przeliczeniu g\u0142os\u00f3w z ponad 40 proc. obwod\u00f3w g\u0142osowania w okr\u0119gu nr 32 ostatni na li\u015bcie Litewka zgromadzi\u0142 ponad 15 tysi\u0119cy g\u0142os\u00f3w. Z kolei na &quot;jedynk\u0119&quot; ugrupowania g\u0142os odda\u0142o ponad osiem tysi\u0119cy obywateli. W efekcie wej\u015bcia do Sejmu pewny mo\u017ce by\u0107 ju\u017c m\u0142ody dzia\u0142acz, a lider wci\u0105\u017c musi czeka\u0107 na ostateczne dane. Je\u015bli podobnie, jak w poprzednich wyborach, partia uzyska w...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-problemy-lidera-lewicy-lokalny-radny-deklasuje-czarzastego,nId,7090693", "date_published": "2023-10-16T11:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023: Prezydent Andrzej Duda skomentowa\u0142 g\u0142osowanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-prezydent-andrzej-duda-skomentowal-glosowanie,nId,7090746\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023: Prezydent Andrzej Duda skomentowa\u0142 g\u0142osowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-prezydent-andrzej-duda-skomentowal-glosowanie/000HTBHVFPEU2QMT-C321.jpg\" /></a>- Apelowa\u0142em o t\u0119 frekwencj\u0119 i bardzo za ni\u0105 dzi\u0119kuj\u0119 wszystkim pa\u0144stwu, kt\u00f3rzy poszli\u015bcie odda\u0107 sw\u00f3j g\u0142os - przekaza\u0142 Andrzej Duda, odnosz\u0105c si\u0119 do niedzielnych wybor\u00f3w parlamentarnych. Prezydent RP pogratulowa\u0142 tak\u017ce tym, kt\u00f3rzy &quot;b\u0119d\u0105 mieli mandaty w nowym parlamencie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-prezydent-andrzej-duda-skomentowal-glosowanie,nId,7090746", "date_published": "2023-10-16T11:27:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poszed\u0142 na grzybobranie. Sp\u0119dzi w wi\u0119zieniu dwa lata", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-poszedl-na-grzybobranie-spedzi-w-wiezieniu-dwa-lata,nId,7090687\"><img align=\"left\" alt=\"Poszed\u0142 na grzybobranie. Sp\u0119dzi w wi\u0119zieniu dwa lata\" src=\"https://i.iplsc.com/poszedl-na-grzybobranie-spedzi-w-wiezieniu-dwa-lata/000HTANFTDG34DGA-C321.jpg\" /></a>43-letni mieszkaniec Lublina sko\u0144czy\u0142 w areszcie po tym jak wyszed\u0142 z koleg\u0105 na grzyby. Zosta\u0142 zatrzymany przez policjant\u00f3w, kt\u00f3rzy odpowiadali na zg\u0142oszenie jego towarzysza, kt\u00f3ry nie potrafi\u0142 go zlokalizowa\u0107. Funkcjonariuszom uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 43-latka. Przy prowadzeniu czynno\u015bci odkryli, \u017ce wystawiono za nim list go\u0144czy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-poszedl-na-grzybobranie-spedzi-w-wiezieniu-dwa-lata,nId,7090687", "date_published": "2023-10-16T11:06:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie chc\u0105 koalicji ani z PiS, ani PO. \"Nie sprzedamy si\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nie-chca-koalicji-ani-z-pis-ani-po-nie-sprzedamy-sie,nId,7090697\"><img align=\"left\" alt=\"Nie chc\u0105 koalicji ani z PiS, ani PO. &quot;Nie sprzedamy si\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-chca-koalicji-ani-z-pis-ani-po-nie-sprzedamy-sie/000HTB6IGSKIUQ5I-C321.jpg\" /></a>&quot;Nasza deklaracja z kampanii wyborczej, \u017ce nie wejdziemy w koalicj\u0119 ani z PiS, ani z PO, dzie\u0144 po wyborach jest nadal aktualna. Nie sprzedamy si\u0119. B\u0119dziemy dobrze reprezentowa\u0107 naszych wyborc\u00f3w!&quot; - przekaza\u0142 Krzysztof Bosak. W koalicj\u0119 z PiS nie chce wchodzi\u0107 tak\u017ce PSL, chocia\u017c o takiej ewentualno\u015bci m\u00f3wi\u0142 Joachim Brudzi\u0144ski, szef sztabu wyborczego PiS.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nie-chca-koalicji-ani-z-pis-ani-po-nie-sprzedamy-sie,nId,7090697", "date_published": "2023-10-16T10:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Du\u017ce straty Rosji. \"Przekroczy\u0142y now\u0105 granic\u0119 psychologiczn\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-duze-straty-rosji-przekroczyly-nowa-granice-psychologiczna,nId,7090649\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u017ce straty Rosji. &quot;Przekroczy\u0142y now\u0105 granic\u0119 psychologiczn\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/duze-straty-rosji-przekroczyly-nowa-granice-psychologiczna/000FSF7ACVGKK52S-C321.jpg\" /></a>Straty wroga w Ukrainie przekroczy\u0142y dzi\u015b now\u0105 granic\u0119 psychologiczn\u0105 - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Unian, podsumowuj\u0105c zestawienie z ostatniej doby. Zgodnie z danymi Sztabu Generalnego Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy, mowa o eliminacji 860 \u017co\u0142nierzy i zniszczeniu 17 czo\u0142g\u00f3w i 44 system\u00f3w artyleryjskich w ci\u0105gu 24 godzin. W sumie na wojnie na pe\u0142n\u0105 skal\u0119 zgin\u0105\u0107 mia\u0142o ju\u017c ponad 288 tys. rosyjskich naje\u017ad\u017ac\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-duze-straty-rosji-przekroczyly-nowa-granice-psychologiczna,nId,7090649", "date_published": "2023-10-16T10:29:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kosiniak-Kamysz odpowiedzia\u0142 na pytanie o koalicj\u0119 z PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kosiniak-kamysz-odpowiedzial-na-pytanie-o-koalicje-z-pis,nId,7090613\"><img align=\"left\" alt=\"Kosiniak-Kamysz odpowiedzia\u0142 na pytanie o koalicj\u0119 z PiS \" src=\"https://i.iplsc.com/kosiniak-kamysz-odpowiedzial-na-pytanie-o-koalicje-z-pis/000HTAFNCWL8D81H-C321.jpg\" /></a>Polacy zag\u0142osowali za zmian\u0105, Polacy zag\u0142osowali za zmian\u0105 rz\u0105du - powiedzia\u0142 W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz pytany w RMF FM o koalicj\u0119 z parti\u0105 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Polityk t\u0142umaczy\u0142, \u017ce wyklucza taki scenariusz. - Szli\u015bmy z has\u0142em: &quot;albo Trzecia Droga, albo trzecia kadencja PiS-u&quot; - przypomnia\u0142. Lider PSL zaapelowa\u0142 te\u017c do prezydenta. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kosiniak-kamysz-odpowiedzial-na-pytanie-o-koalicje-z-pis,nId,7090613", "date_published": "2023-10-16T10:24:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spotkanie w siedzibie PiS. Podsumuj\u0105 wybory", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-spotkanie-w-siedzibie-pis-podsumuja-wybory,nId,7090670\"><img align=\"left\" alt=\"Spotkanie w siedzibie PiS. Podsumuj\u0105 wybory\" src=\"https://i.iplsc.com/spotkanie-w-siedzibie-pis-podsumuja-wybory/000G336ZOXNE4CEX-C321.jpg\" /></a>W siedzibie PiS w poniedzia\u0142ek o godz. 14 rozpocznie si\u0119 posiedzenie sztabu podsumowuj\u0105ce wybory parlamentarne - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP ze \u017ar\u00f3de\u0142 zbli\u017conych do kierownictwa partii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-spotkanie-w-siedzibie-pis-podsumuja-wybory,nId,7090670", "date_published": "2023-10-16T10:03:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Manfred Weber zabra\u0142 g\u0142os po wyborach. Nazwa\u0142 Donalda Tuska \"przyjacielem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-manfred-weber-zabral-glos-po-wyborach-nazwal-donalda-tuska-p,nId,7090598\"><img align=\"left\" alt=\"Manfred Weber zabra\u0142 g\u0142os po wyborach. Nazwa\u0142 Donalda Tuska &quot;przyjacielem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/manfred-weber-zabral-glos-po-wyborach-nazwal-donalda-tuska-p/000HT9PVKY6W2LS9-C321.jpg\" /></a>Przewodnicz\u0105cy Europejskiej Partii Ludowej Manfred Weber zabra\u0142 g\u0142os po og\u0142oszeniu sonda\u017cowych wynik\u00f3w wybor\u00f3w parlamentarnych w Polsce. &quot;Bardzo dobre wie\u015bci z Polski&quot; - rozpocz\u0105\u0142 sw\u00f3j wpis w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Dalej nazwa\u0142 Donalda Tuska &quot;przyjacielem&quot; i wskaza\u0142, \u017ce partie opozycyjne &quot;da\u0142y nadziej\u0119&quot;. &quot;Nikt nie stanie na drodze Polsce i jej europejskiej przysz\u0142o\u015bci!&quot; - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-manfred-weber-zabral-glos-po-wyborach-nazwal-donalda-tuska-p,nId,7090598", "date_published": "2023-10-16T09:58:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Alert RCB dla cz\u0119\u015bci Pomorza. Zakaz wchodzenia do wody", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-alert-rcb-dla-czesci-pomorza-zakaz-wchodzenia-do-wody,nId,7090635\"><img align=\"left\" alt=\"Alert RCB dla cz\u0119\u015bci Pomorza. Zakaz wchodzenia do wody\" src=\"https://i.iplsc.com/alert-rcb-dla-czesci-pomorza-zakaz-wchodzenia-do-wody/000HTABTCKTGSMRY-C321.jpg\" /></a>We wtorek odb\u0119dzie si\u0119 neutralizacja niewybuchu miny morskiej. W zwi\u0105zku z tym wydano alert RCB dla mieszka\u0144c\u00f3w Gda\u0144ska, Gdyni, Sopotu oraz powiatu puckiego. W komunikacie wskazano r\u00f3wnie\u017c, \u017ce w okre\u015blonych godzinach panowa\u0107 b\u0119dzie &quot;zakaz wchodzenia do wody na pla\u017cach morskich na odcinku Mechelinki-Westerplatte&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-alert-rcb-dla-czesci-pomorza-zakaz-wchodzenia-do-wody,nId,7090635", "date_published": "2023-10-16T09:51:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Biden przestrzega Izrael. \"To by\u0142by wielki b\u0142\u0105d\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-zaskakujace-slowa-bidena-przestrzega-izrael-to-bylby-duzy-bl,nId,7090587\"><img align=\"left\" alt=\" Biden przestrzega Izrael. &quot;To by\u0142by wielki b\u0142\u0105d&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/biden-przestrzega-izrael-to-bylby-wielki-blad/000HT9M91OEWGJC5-C321.jpg\" /></a>- My\u015bl\u0119, \u017ce b\u0142\u0119dem by\u0142oby, gdyby Izrael ponownie okupowa\u0142 Stref\u0119 Gazy - twierdzi Joe Biden. Prezydent USA kolejny raz przedstawi\u0142 stanowisko w\u0142adz Stan\u00f3w Zjednoczonych w kontek\u015bcie wojny w Izraelu. Mimo, \u017ce jest zwolennikiem &quot;ostrego rozprawienia si\u0119&quot; z Hamasem, to jednocze\u015bnie wskaza\u0142, \u017ce &quot;musi istnie\u0107 droga do pa\u0144stwa palesty\u0144skiego&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-zaskakujace-slowa-bidena-przestrzega-izrael-to-bylby-duzy-bl,nId,7090587", "date_published": "2023-10-16T09:36:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Incydenty w czasie g\u0142osowania w wyborach. PKW poda\u0142a liczby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-incydenty-w-czasie-glosowania-w-wyborach-pkw-podala-liczby,nId,7090572\"><img align=\"left\" alt=\"Incydenty w czasie g\u0142osowania w wyborach. PKW poda\u0142a liczby\" src=\"https://i.iplsc.com/incydenty-w-czasie-glosowania-w-wyborach-pkw-podala-liczby/000HT9K44JHQA78I-C321.jpg\" /></a>Niszczenie dokument\u00f3w wyborczych b\u0105d\u017a referendalnych, wynoszenie kart wyborczych czy zak\u0142\u00f3canie porz\u0105dku publicznego - m.in. takie incydenty mia\u0142y miejsce w ci\u0105gu dnia g\u0142osowania w wyborach parlamentarnych 2023. Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza w poniedzia\u0142ek rano poda\u0142a dane z niedzielnego meldunku policji z godziny 21. - Opr\u00f3cz pojedynczych zdarze\u0144 nale\u017cy oceni\u0107, i\u017c przebieg dnia g\u0142osowania by\u0142 spokojny - poda\u0142a PKW. Komisja ma poda\u0107 nowe dane w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-incydenty-w-czasie-glosowania-w-wyborach-pkw-podala-liczby,nId,7090572", "date_published": "2023-10-16T08:42:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Hamas otworzy\u0142 ogie\u0144 do uchod\u017ac\u00f3w. \"To by\u0142a prowokacja\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-hamas-otworzyl-ogien-do-uchodzcow-to-byla-prowokacja,nId,7090525\"><img align=\"left\" alt=\"Hamas otworzy\u0142 ogie\u0144 do uchod\u017ac\u00f3w. &quot;To by\u0142a prowokacja&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/hamas-otworzyl-ogien-do-uchodzcow-to-byla-prowokacja/000HT8FXG7LHJC14-C321.jpg\" /></a>Hamas przeprowadzi\u0142 prowokacj\u0119, w wyniku kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142o co najmniej 70 cywil\u00f3w - alarmuje izraelska armia. Boj\u00f3wkarze ostrzelali uciekaj\u0105cych na po\u0142udnie Strefy Gazy uchod\u017ac\u00f3w, w\u015br\u00f3d ofiar przewa\u017caj\u0105 dzieci. Rzecznik armii Izraela okre\u015bli\u0142 cz\u0142onk\u00f3w palesty\u0144skiej organizacji mianem &quot;podludzi&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-hamas-otworzyl-ogien-do-uchodzcow-to-byla-prowokacja,nId,7090525", "date_published": "2023-10-16T08:29:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PKW poda\u0142a nowe dane o frekwencji. \"Nie by\u0142o takiej w dziejach III RP\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pkw-podala-nowe-dane-o-frekwencji-nie-bylo-takiej-w-dziejach,nId,7090528\"><img align=\"left\" alt=\"PKW poda\u0142a nowe dane o frekwencji. &quot;Nie by\u0142o takiej w dziejach III RP&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pkw-podala-nowe-dane-o-frekwencji-nie-bylo-takiej-w-dziejach/000HT9HL0F7Q24EM-C321.jpg\" /></a>71,99 proc. - tyle wynios\u0142a frekwencja w wyborach parlamentarnych. Dane przedstawi\u0142a Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza. Przewodnicz\u0105cy PKW s\u0119dzia Sylwester Marciniak zaznaczy\u0142, \u017ce takiej frekwencji &quot;nie by\u0142o w dziejach III RP&quot;. Sekretarz PKW i szefowa Krajowego Biura Wyborczego minister Magdalena Pietrzak odnios\u0142a si\u0119 do przed\u0142u\u017caj\u0105cego si\u0119 g\u0142osowania w jednym z wroc\u0142awskich lokali. Zaznaczy\u0142a, \u017ce &quot;warunki by\u0142y tragiczne&quot;. - Widzieli\u015bmy w telewizji, kiedy w niesprzyjaj\u0105cej pogodzie musieli wyborcy sta\u0107 w kolejce i czeka\u0107 na zewn\u0105trz - m\u00f3wi\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pkw-podala-nowe-dane-o-frekwencji-nie-bylo-takiej-w-dziejach,nId,7090528", "date_published": "2023-10-16T08:06:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tak g\u0142osowali Polacy za granic\u0105. Znamy cz\u0119\u015b\u0107 wynik\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tak-glosowali-polacy-za-granica-znamy-czesc-wynikow,nId,7090491\"><img align=\"left\" alt=\"Tak g\u0142osowali Polacy za granic\u0105. Znamy cz\u0119\u015b\u0107 wynik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/tak-glosowali-polacy-za-granica-znamy-czesc-wynikow/000HT7B09LBQQJGP-C321.jpg\" /></a>Dok\u0142adne wyniki procentowe i podzia\u0142 mandat\u00f3w po wyborach parlamentarnych z 15 pa\u017adziernika nie s\u0105 jeszcze znane. Na stronie PKW s\u0105 jednak dost\u0119pne pe\u0142ne dane z niekt\u00f3rych komisji wyborczych. Wiele z nich to komisje zagraniczne, przede wszystkim te w Azji i Amerykach. Wyniki g\u0142osowania w tych miejscach znacz\u0105co odbiegaj\u0105 od trendu widocznego w exit poll. W krajach, gdzie policzono wyniki, PiS wygrywa jedynie w USA i Kanadzie. Wsz\u0119dzie indziej triumfuje KO, z jednym drobnym wyj\u0105tkiem. W Kolumbii najwi\u0119cej g\u0142os\u00f3w zdoby\u0142a Lewica.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tak-glosowali-polacy-za-granica-znamy-czesc-wynikow,nId,7090491", "date_published": "2023-10-16T07:24:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Janusz Korwin-Mikke liczy\u0142 na 52 mandaty. \"Sukces gen. Kiszczaka\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-janusz-korwin-mikke-liczyl-na-52-mandaty-sukces-gen-kiszczak,nId,7090459\"><img align=\"left\" alt=\"Janusz Korwin-Mikke liczy\u0142 na 52 mandaty. &quot;Sukces gen. Kiszczaka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/janusz-korwin-mikke-liczyl-na-52-mandaty-sukces-gen-kiszczak/000HT70F89JY8AQV-C321.jpg\" /></a>Konfederacja wed\u0142ug badania late poll wprowadzi do Sejmu zaledwie kilkunastu pos\u0142\u00f3w. Oczekiwania i ambicje ugrupowania by\u0142y zdecydowanie wi\u0119ksze, a liderzy zapowiadali walk\u0119 o podium i &quot;wywr\u00f3cenie stolika&quot;. Janusz Korwin-Mikke skomentowa\u0142 wyniki w swoim stylu. &quot;Kolejny sukces \u015bp. gen Czes\u0142awa Kiszczaka&quot; - napisa\u0142 w serwisie X. Co ciekawe, polityk zaledwie dzie\u0144 przed g\u0142osowaniem zapowiada\u0142, \u017ce Konfederacja liczy na uzyskanie 52 mandat\u00f3w w wyborach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-janusz-korwin-mikke-liczyl-na-52-mandaty-sukces-gen-kiszczak,nId,7090459", "date_published": "2023-10-16T07:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Referendum og\u00f3lnokrajowe. Znamy wyniki late poll", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-referendum-ogolnokrajowe-znamy-wyniki-late-poll,nId,7090489\"><img align=\"left\" alt=\"Referendum og\u00f3lnokrajowe. Znamy wyniki late poll\" src=\"https://i.iplsc.com/referendum-ogolnokrajowe-znamy-wyniki-late-poll/000HT797XS8ORTUS-C321.jpg\" /></a>Znamy dane dotycz\u0105ce referendum og\u00f3lnokrajowego z badania late poll firmy Ipsos przeprowadzonego dla Polsatu, TVP i TVN. Frekwencja wynios\u0142a 40 proc., zatem wyniki g\u0142osowania nie s\u0105 wi\u0105\u017c\u0105ce. Na wszystkie z czterech postawionych pyta\u0144 ponad 90 proc. g\u0142osuj\u0105cych odpowiedzia\u0142o &quot;nie&quot;.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-referendum-ogolnokrajowe-znamy-wyniki-late-poll,nId,7090489", "date_published": "2023-10-16T07:13:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemieckie media komentuj\u0105 wybory w Polsce. \"Oczekiwanie na nowy rz\u0105d\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-niemieckie-media-komentuja-wybory-w-polsce-oczekiwanie-na-no,nId,7090463\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie media komentuj\u0105 wybory w Polsce. &quot;Oczekiwanie na nowy rz\u0105d&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-media-komentuja-wybory-w-polsce-oczekiwanie-na-no/000HT70V323A5VY9-C321.jpg\" /></a>Niemieckie media donosz\u0105, \u017ce po wyborach parlamentarnych w Polsce mo\u017cliwa jest zmiana w\u0142adzy. &quot;Po dw\u00f3ch kadencjach PiS partia Donalda Tuska ma szans\u0119 rz\u0105dzi\u0107. Polska wybra\u0142a zmian\u0119&quot; - poda\u0142 ZDF. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-niemieckie-media-komentuja-wybory-w-polsce-oczekiwanie-na-no,nId,7090463", "date_published": "2023-10-16T06:32:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "So\u015bnierz po wyborach: Powyci\u0105gano nam pokemony na listach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-sosnierz-po-wyborach-powyciagano-nam-pokemony-na-listach,nId,7090452\"><img align=\"left\" alt=\"So\u015bnierz po wyborach: Powyci\u0105gano nam pokemony na listach\" src=\"https://i.iplsc.com/sosnierz-po-wyborach-powyciagano-nam-pokemony-na-listach/000HT6ZG05QBE10V-C321.jpg\" /></a>- &quot;Pokemony&quot;, kt\u00f3re powyci\u0105gano nam na listach to b\u0142\u0119dy, kt\u00f3re pope\u0142nili\u015bmy przy tworzeniu list - przyzna\u0142 na antenie Polsat News polityk Konfederacji Dobromir So\u015bnierz. Jego zdaniem Konfederacja w ostatnich tygodniach mierzy\u0142a si\u0119 z &quot;pier\u015bcieniem ognia&quot; skierowanym przeciwko jego partii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-sosnierz-po-wyborach-powyciagano-nam-pokemony-na-listach,nId,7090452", "date_published": "2023-10-16T06:17:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory parlamentarne 2023. S\u0105 wyniki late poll", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-parlamentarne-2023-sa-wyniki-late-poll,nId,7089078\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory parlamentarne 2023. S\u0105 wyniki late poll\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-parlamentarne-2023-sa-wyniki-late-poll/000HT789UJ7C5QBD-C321.jpg\" /></a>Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 zdoby\u0142o 36,6 proc. poparcia, a Koalicja Obywatelska 31,0 proc. - wynika z badania late poll firmy Ipsos przeprowadzonego dla Polsatu, TVP i TVN. Wyniki uwzgl\u0119dniaj\u0105 50 proc. oficjalnych wynik\u00f3w komisji. Ta prognoza potwierdza, \u017ce PiS nie utrzyma samodzielnej w\u0142adzy. KO, Trzecia Droga i Lewica b\u0119d\u0105 w stanie utworzy\u0107 wi\u0119kszo\u015b\u0107 w najbli\u017cszej kadencji Sejmu. Nie s\u0105 to jednak oficjalne wyniki wybor\u00f3w parlamentarnych. Te opublikuje Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-parlamentarne-2023-sa-wyniki-late-poll,nId,7089078", "date_published": "2023-10-16T05:47:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cna ofensywa Rosjan. Stosuj\u0105 \"mi\u0119sne ataki\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-potezna-ofensywa-rosjan-stosuja-miesne-ataki,nId,7089108\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cna ofensywa Rosjan. Stosuj\u0105 &quot;mi\u0119sne ataki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/potezna-ofensywa-rosjan-stosuja-miesne-ataki/000HT5H2ABOIJ6AW-C321.jpg\" /></a>- Wr\u00f3g zacz\u0105\u0142 stosowa\u0107 &quot;ataki mi\u0119sne&quot;. To rozmieszczenie grup licz\u0105cych od 50 do 100 \u017co\u0142nierzy przeznaczonych na straty - m\u00f3wi pp\u0142k Iwan Szewcow. Ukrai\u0144ski wojskowy skomentowa\u0142 dzia\u0142ania Si\u0142 Zbrojnych Federacji Rosyjskiej, kt\u00f3re w ostatnich godzinach przeprowadzi\u0142y szereg atak\u00f3w na kierunku \u0141yman-Kupia\u0144sk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-potezna-ofensywa-rosjan-stosuja-miesne-ataki,nId,7089108", "date_published": "2023-10-16T05:12:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cna kolejka we Wroc\u0142awiu. G\u0142osowanie sko\u0144czy\u0142o si\u0119 w \u015brodku nocy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-potezna-kolejka-we-wroclawiu-glosowanie-skonczylo-sie-w-srod,nId,7090438\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cna kolejka we Wroc\u0142awiu. G\u0142osowanie sko\u0144czy\u0142o si\u0119 w \u015brodku nocy\" src=\"https://i.iplsc.com/potezna-kolejka-we-wroclawiu-glosowanie-skonczylo-sie-w-srod/000HT6XSFH7J3TVY-C321.jpg\" /></a>Ostatni wyborcy na wroc\u0142awskim Jagodnie g\u0142osowali ok. godz. 3 nad ranem - to absolutny rekord tych wybor\u00f3w parlamentarnych. Do oddania g\u0142osu ustawi\u0142a si\u0119 d\u0142uga kolejka przede wszystkim m\u0142odych os\u00f3b. Zgromadzeni zapewniali, \u017ce b\u0119d\u0105 czeka\u0107 dop\u00f3ki zag\u0142osuj\u0105. - Ta komisja pracuje bardzo powoli - komentowa\u0142 spraw\u0119 przedstawiciel Krajowego Biura Wyborczego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-potezna-kolejka-we-wroclawiu-glosowanie-skonczylo-sie-w-srod,nId,7090438", "date_published": "2023-10-16T04:48:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przez wieki le\u017ca\u0142 pod ziemi\u0105. Odczytali napis na z\u0142otym pier\u015bcieniu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przez-wieki-lezal-pod-ziemia-odczytali-napis-na-zlotym-piers,nId,7089044\"><img align=\"left\" alt=\"Przez wieki le\u017ca\u0142 pod ziemi\u0105. Odczytali napis na z\u0142otym pier\u015bcieniu\" src=\"https://i.iplsc.com/przez-wieki-lezal-pod-ziemia-odczytali-napis-na-zlotym-piers/000HT4QSM1ACWITL-C321.jpg\" /></a>Z\u0142oty pier\u015bcionek z czas\u00f3w \u015bredniowiecza z wygrawerowan\u0105 na nim deklaracj\u0105 mi\u0142o\u015bci znaleziono w pobli\u017cu Frinton w brytyjskim hrabstwie Essex. Wyryto na nim napis &quot;Pragn\u0119 ci s\u0142u\u017cy\u0107&quot;, co jest cz\u0119sto u\u017cywanym mottem dworskiej tradycji mi\u0142osnej - zwraca uwag\u0119 historyczka, na kt\u00f3rej wypowiedzi powo\u0142uje si\u0119 BBC.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przez-wieki-lezal-pod-ziemia-odczytali-napis-na-zlotym-piers,nId,7089044", "date_published": "2023-10-16T04:40:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142adimir Putin og\u0142asza triumf. Eksperci s\u0105 innego zdania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wladimir-putin-oglasza-triumf-eksperci-sa-innego-zdania,nId,7089005\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin og\u0142asza triumf. Eksperci s\u0105 innego zdania\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-oglasza-triumf-eksperci-sa-innego-zdania/000HT4GDSLIVWULE-C321.jpg\" /></a>- Rosyjskie si\u0142y odnotowa\u0142y zyski w ofensywie prowadzonej przeciwko Ukrainie, a wojsko poprawia swoje pozycje - stwierdzi\u0142 prezydent Rosji W\u0142adimir Putin. Pochwali\u0142 te\u017c swoich \u017co\u0142nierzy r\u00f3wnie\u017c za &quot;aktywn\u0105 strategi\u0119 obrony&quot; w rejonie Awdijiwki. Tymczasem zar\u00f3wno ukrai\u0144skie si\u0142y zbrojne, jak i niezale\u017cni eksperci z ameryka\u0144skiego Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 donosz\u0105, \u017ce Ukraina odpiera ataki, a poczynione przez Rosjan post\u0119py s\u0105 zbyt ma\u0142e, by m\u00f3wi\u0107 o jakimkolwiek sukcesie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wladimir-putin-oglasza-triumf-eksperci-sa-innego-zdania,nId,7089005", "date_published": "2023-10-16T04:11:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sp\u0142ywaj\u0105 pierwsze oficjalne dane PKW. Cz\u0105stkowe wyniki wybor\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-splywaja-pierwsze-oficjalne-dane-pkw-czastkowe-wyniki-wyboro,nId,7090436\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u0142ywaj\u0105 pierwsze oficjalne dane PKW. Cz\u0105stkowe wyniki wybor\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/splywaja-pierwsze-oficjalne-dane-pkw-czastkowe-wyniki-wyboro/000HT6X0B2DOCN87-C321.jpg\" /></a>Na stronie PKW pojawi\u0142y si\u0119 do tej pory wyniki z ponad 6 proc. obwod\u00f3w g\u0142osowania. Po przeliczeniu ponad 700 tysi\u0119cy g\u0142os\u00f3w PiS ma blisko 40 proc. poparcia, z kolei Koalicja Obywatelska mniej ni\u017c 30 proc. Wyniki nie s\u0105 jednak reprezentatywne dla ca\u0142ego kraju. Niekt\u00f3re g\u0142osowania zako\u0144czy\u0142y si\u0119 w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-splywaja-pierwsze-oficjalne-dane-pkw-czastkowe-wyniki-wyboro,nId,7090436", "date_published": "2023-10-16T04:03:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lewica jak PiS. Jednocze\u015bnie wygrali i przegrali. Maj\u0105 si\u0119 z czego cieszy\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-lewica-jak-pis-jednoczesnie-wygrali-i-przegrali-maja-sie-z-c,nId,7089115\"><img align=\"left\" alt=\"Lewica jak PiS. Jednocze\u015bnie wygrali i przegrali. Maj\u0105 si\u0119 z czego cieszy\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/lewica-jak-pis-jednoczesnie-wygrali-i-przegrali-maja-sie-z-c/000HT6GABVHTOXME-C321.jpg\" /></a>Po og\u0142oszeniu wynik\u00f3w exit poll nastroje w sztabie wyborczym Lewicy by\u0142y bardzo dobre. A przynajmniej takie si\u0119 wydawa\u0142y. Przemawiaj\u0105cy liderzy koncentrowali si\u0119 na tym, \u017ce po 18 latach w opozycji lub poza parlamentem Lewica w ko\u0144cu wraca do w\u0142adzy. Z drugiej strony, wynik 8,6 proc. - przek\u0142adaj\u0105cy si\u0119 na 30 miejsc w Sejmie - jest daleki i od tego, co Lewicy uda\u0142o si\u0119 wywalczy\u0107 cztery lata temu, i od tego, co jej liderzy zak\u0142adali jako cel na te wybory.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-lewica-jak-pis-jednoczesnie-wygrali-i-przegrali-maja-sie-z-c,nId,7089115", "date_published": "2023-10-16T01:55:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]