[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mniejszo\u015b\u0107 Niemiecka nie b\u0119dzie reprezentowana w Sejmie. Po raz pierwszy od 1990 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b7OktkuTURBXy9hNDA2NWI4ZC1hZDg2LTQyMTUtYmI4Ni04Y2ZkYjczZTJlZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug wynik\u00f3w wybor\u00f3w do Sejmu, og\u0142oszonych przez PKW, po raz pierwszy od 1990 r. Komitet Wyborczy Wyborc\u00f3w Mniejszo\u015b\u0107 Niemiecka nie b\u0119dzie mia\u0142 w Sejmie ani w Senacie swojego przedstawiciela.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9323644,mniejszosc-niemiecka-nie-bedzie-reprezentowana-w-sejmie-po-raz-pierws.html", "date_published": "2023-10-16T19:50:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kwa\u015bniewski: Misj\u0119 stworzenia rz\u0105du powinien otrzyma\u0107 Donald Tusk", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/soHktkuTURBXy82NWQ1NmY1Ni02NDE1LTQzNDctOGYwNC0zNGE3OTJmZjBlYzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Te wyniki wyborcze powinny da\u0107 pozycj\u0119 premiera Tuskowi i powinny sk\u0142oni\u0107 wszystkie partie opozycyjne do tego, \u017ceby te negocjacje by\u0142y sprawne, szybkie i \u017ceby nie tworzy\u0107 problem\u00f3w, kt\u00f3re na samym starcie b\u0119d\u0105 wykorzystane przez dzisiejszy rz\u0105d PiS - oceni\u0142 w poniedzia\u0142ek w RMF 24 by\u0142y prezydent Aleksander Kwa\u015bniewski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9323621,kwasniewski-misje-stworzenia-rzadu-powinien-otrzymac-donald-tusk.html", "date_published": "2023-10-16T19:14:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Terlecki z PiS: Spr\u00f3bujemy powo\u0142a\u0107 rz\u0105d nawet je\u015bli b\u0119dzie to bardzo trudne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E0wktkuTURBXy9mNmIxMWYwMS0wZDI3LTQ4OGMtOGY4MS04M2IxOGQwODUwZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spr\u00f3bujemy powo\u0142a\u0107 rz\u0105d, ale to b\u0119dzie bardzo trudne; je\u015bli b\u0119dziemy opozycj\u0105, to z pewno\u015bci\u0105 nie\u0142atw\u0105 - podkre\u015bli\u0142 w rozmowie z portalem wPolityce.pl szef klubu parlamentarnego PiS i wicemarsza\u0142ek Sejmu Ryszard Terlecki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9323555,terlecki-z-pis-sprobujemy-powolac-rzad-nawet-jesli-bedzie-to-bardzo-t.html", "date_published": "2023-10-16T19:03:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142agodzenie ameryka\u0144skich sankcji za wolne wybory. Wenezuela po raz pierwszy od lat ma szans\u0119 wyj\u015b\u0107 z gospodarczego marazmu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RSJktkuTURBXy83NDY1NWFhZi0wN2ZmLTRlZmUtYWJhMC1mNDk2OWZkZGYzZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />USA i Wenezuela zawar\u0142y porozumienie, wed\u0142ug kt\u00f3rego Ameryka z\u0142agodzi sankcje na wenezuelski przemys\u0142 naftowy w zamian za zobowi\u0105zanie re\u017cimu Nicolasa Maduro do przeprowadzenia wolnych wybor\u00f3w prezydenckich pod mi\u0119dzynarodowym monitoringiem - poda\u0142y w poniedzia\u0142ek &quot;Washington Post&quot; i Reuters.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9323507,zlagodzenie-sankcji-usa-za-wolne-wybory-wenezuela-po-raz-pierwszy-od.html", "date_published": "2023-10-16T18:45:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chleba i... dron\u00f3w. W rosyjskiej piekarni opr\u00f3cz pieczywa produkowane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c lataj\u0105ce bezza\u0142ogowce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LaHktkuTURBXy83NjgzYjMzYS1jYmVmLTQ5NzQtYmU2MS03NTBjZDE3OGYyMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zak\u0142ady piekarnicze w Tambowie, obwodowym mie\u015bcie w \u015brodkowej cz\u0119\u015bci Rosji, oficjalnie produkuj\u0105 tak\u017ce drony - poinformowa\u0142 niezale\u017cny od w\u0142adz na Kremlu rosyjski portal Meduza w oparciu o reporta\u017c w re\u017cimowej rosyjskiej telewizji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9323394,chleba-i-dronow-w-rosyjskiej-piekarni-oprocz-pieczywa-produkowane.html", "date_published": "2023-10-16T17:21:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. PKW poda\u0142a najnowsze wyniki cz\u0105stkowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iR7ktkuTURBXy85OWNjOWQzZi0wNWE3LTQ4MGQtYTM2NC0yNDFlYTA4YmU4ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PiS - 37,35 proc., poparcia, KO - 28,76 proc., Trzecia Droga - 14,45 proc. - wynika z danych PKW po przeliczeniu g\u0142os\u00f3w z 70,66 proc. komisji wyborczych. Dalej znalaz\u0142a si\u0119 Lewica z wynikiem 8,29 proc. i Konfederacja z 7,27 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9323289,wybory-2023-pkw-podala-najnowsze-wyniki-czastkowe.html", "date_published": "2023-10-16T15:03:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile powinny zarabia\u0107 banki, aby m\u00f3c finansowa\u0107 polsk\u0105 gospodark\u0119? Pad\u0142a kwota", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OfzktkuTURBXy9mNThlZTgzZS05NmE3LTQ4MTEtOWM2NS1mYTU5OWJkNzhkNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9323221,ile-powinny-zarabiac-banki-aby-moc-finansowac-polska-gospodarke-padl.html", "date_published": "2023-10-16T14:44:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Program \"Bezpieczny kredyt\". Ile um\u00f3w ju\u017c zawarto?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pwHktkuTURBXy9hNWFkZjA2Zi0yN2NkLTQ1NWEtYTkxNy01YTU2NTA4MGFmZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9323217,program-bezpieczny-kredyt-ile-umow-juz-zawarto.html", "date_published": "2023-10-16T14:36:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nielegalni migranci z Afryki zalewaj\u0105 Wyspy Kanaryjskie. Wyspiarze oskar\u017caj\u0105 Madryt o zaniedbania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9PLktkuTURBXy9hMWY3MDNkNC0zYjg2LTQzYjktOGNiNC01MDA0Y2YyODBmZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Hiszpanii, dzia\u0142aj\u0105c we wsp\u00f3\u0142pracy ze s\u0142u\u017cbami bezpiecze\u0144stwa Senegalu i Mauretanii, udaremni\u0142y w tym roku przepraw\u0119 na Wyspy Kanaryjskie 11 tys. nielegalnych imigrant\u00f3w z Afryki, poinformowa\u0142 minister spraw zagranicznych Hiszpanii Fernando Grande-Marlaska.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9323266,nielegalni-migranci-z-afryki-zalewaja-wyspy-kanaryjskie-wyspiarze-osk.html", "date_published": "2023-10-16T14:32:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ONZ: Hamas przej\u0105\u0142 leki i paliwo przeznaczone dla cywil\u00f3w ze Strefy Gazy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dAlktkuTURBXy81MTg0Y2JhNS0yMTYyLTQwMDYtODc4Yy0wYWRlMDJhNzBkNGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z magazyn\u00f3w agencji ONZ UNRWA w Gazie Hamas zabra\u0142 przeznaczone dla cywil\u00f3w leki i paliwo - powiadomi\u0142 w poniedzia\u0142ek portal Jerusalem Post, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na konto X (wcze\u015bniej twitter) nale\u017c\u0105ce do Agencji Narod\u00f3w Zjednoczonych ds. Pomocy Uchod\u017acom Palesty\u0144skim na Bliskim Wschodzie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9323261,onz-hamas-przejal-leki-i-paliwo-przeznaczone-dla-cywilow-ze-strefy-ga.html", "date_published": "2023-10-16T14:19:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0141otwa zamkn\u0119\u0142a dwa przej\u015bcia na granicy z Rosj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ejxktkuTURBXy9hNzg3NzA0ZS0wMjhiLTRkMzctOGZiNS1iODdhZGEyMWMyNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u0141otwa w poniedzia\u0142ek zamkn\u0119\u0142a dwa przej\u015bcia graniczne z Rosj\u0105: Vientuli i Pededze - potwierdzi\u0142 szef \u0142otewskiego MSW Rihards Kozlovskis. Na przej\u015bciach ustawiono betonowe bloki - poda\u0142a agencja LETA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9323258,lotwa-zamknela-dwa-przejscia-na-granicy-z-rosja.html", "date_published": "2023-10-16T14:11:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKW: Protoko\u0142y z po\u0142owy obwodowych komisji wyborczych w kraju i za granic\u0105 s\u0105 ju\u017c zatwierdzone", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MWhktkuTURBXy84MjQ5MmYxYi0xZThmLTQyZDgtOWRhNS1hZjUyY2JmY2Y5MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po\u0142owa obwodowych komisji wyborczych w kraju i za granic\u0105 ma zatwierdzone protoko\u0142y; zako\u0144czone zosta\u0142o te\u017c g\u0142osowanie na p\u00f3\u0142kuli zachodniej, wp\u0142yn\u0119\u0142y wszystkie protoko\u0142y, nie by\u0142o \u017cadnych problem\u00f3w - przekaza\u0142a w poniedzia\u0142ek PKW.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9323240,pkw-protokoly-z-polowy-obwodowych-komisji-wyborczych-w-kraju-i-za-gra.html", "date_published": "2023-10-16T13:29:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lotnisko Chopina dementuje: Informacje o odsprzeda\u017cy zagubionych przez pasa\u017cer\u00f3w baga\u017cy to fake news", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8byktkuTURBXy9mMGFkMzU3ZC01MTI4LTRiMzUtYjk5Yi1hOWQ5ZjdhYzk3MDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lotnisko Chopina ostrzega przed fa\u0142szywymi profilami tego portu lotniczego, kt\u00f3re uruchamiaj\u0105 oferty sprzeda\u017cy zagubionego baga\u017cu. Z informacji przekazanej w poniedzia\u0142ek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych lotniska, takie oferty to oszustwo i pr\u00f3ba wy\u0142udzenia.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9323223,lotnisko-chopina-dementuje-informacje-o-odsprzedazy-zagubionych-przez.html", "date_published": "2023-10-16T12:56:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polwax mia\u0142 wst\u0119pnie 7,7 mln z\u0142 straty netto, 1,6 mln z\u0142 straty EBITDA w I-III kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CsIktkuTURBXy84MDlhNzZkOC1hODdlLTQwMDYtYmQ4ZS03ZDM1M2VkNzBhMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9323215,polwax-mial-wstepnie-77-mln-zl-straty-netto-16-mln-zl-straty-ebitda.html", "date_published": "2023-10-16T12:38:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. Najnowsze dane o frekwencji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GmMktkuTURBXy8xOWJkYzY1Ny02OTUzLTRlMjItYjAzNS1iZjY4N2U3ZWZmMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po przeliczeniu g\u0142os\u00f3w z 53,73 proc. obwod\u00f3w frekwencja w niedzielnych wyborach parlamentarnych wynios\u0142a 72,85 proc. - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek przewodnicz\u0105cy Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej Sylwester Marciniak.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9323169,wybory-2023-najnowsze-dane-o-frekwencji.html", "date_published": "2023-10-16T11:51:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA \u0142ataj\u0105 dziurawe sankcje. Jeszcze bardziej ogranicz\u0105 eksport zaawansowanych czip\u00f3w do Chin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JVFktkuTURBXy81ODQ0NjJmZi02ZmY4LTRkN2YtYTZmNS0zNjhhNDUyNzJjMTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />USA kolejny raz chc\u0105 ograniczy\u0107 Chinom dost\u0119p do p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w. Wi\u0119kszymi ograniczeniami zostan\u0105 obj\u0119te chipy wykorzystywane w rozwoju AI. \u0141agodniej b\u0119d\u0105 traktowane uk\u0142ady stosowane w produktach konsumenckich.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9323109,usa-lataja-dziurawe-sankcje-jeszcze-bardziej-ogranicza-eksport-zaawan.html", "date_published": "2023-10-16T11:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Norweska szefowa dyplomacji wylatuje z rz\u0105du. Winnym jej m\u0105\u017c?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ac0ktkuTURBXy9kZThkM2NlNS1hMzJjLTQyNjEtYTNjYy01YWZhNTk2NWYwOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Norwegii Jonas Gahr Store z Partii Pracy zrekonstruowa\u0142 w poniedzia\u0142ek sk\u0142ad rz\u0105du. Ze stanowiska odesz\u0142a szefowa MSZ Anniken Huitfeldt po ujawnieniu przez media, \u017ce jej m\u0105\u017c handluje akcjami pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142ek, w tym z bran\u017cy zbrojeniowej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9323163,norweska-szefowa-dyplomacji-wylatuje-z-rzadu-winnym-jej-maz.html", "date_published": "2023-10-16T11:39:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trzecia Droga: Nie b\u0119dziemy prowadzi\u0107 rozm\u00f3w z PiS o koalicji rz\u0105dowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LAUktkuTURBXy8wN2MzN2FiNS1kMDk3LTQxNjEtOGUxMS1mMTZjNjU2ZGQwMDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wykluczamy prowadzenie jakichkolwiek rozm\u00f3w z PiS o koalicji rz\u0105dowej; jest milion argument\u00f3w na to, \u017ce nikt powa\u017cny w polityce ju\u017c z PiS-em nie b\u0119dzie rozmawia\u0142 po tym, co zrobili przez te dwie kadencje - podkre\u015blili w rozmowie z PAP politycy Trzeciej Drogi (PSL i Polski 2050).", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9323150,trzecia-droga-nie-bedziemy-prowadzic-rozmow-z-pis-o-koalicji-rzadowej.html", "date_published": "2023-10-16T11:23:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kanclerz Olaf Scholz nie chce dostarcza\u0107 Ukrainie pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych Taurus. Co na to jego rodacy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Aq1ktkuTURBXy9mNWY4ZTY5MC1mNmU4LTQ4ZDEtOWI3Mi1jNGRmYjdjYmRlOGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Niemc\u00f3w popiera decyzj\u0119 kanclerza Olafa Scholza o niedostarczaniu Ukrainie pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych Taurus. W sonda\u017cu przeprowadzonym przez instytut badania opinii publicznej YouGov na zlecenie agencji dpa a\u017c 55 proc. popiera decyzj\u0119 szefa rz\u0105du, a tylko 26 proc. uwa\u017ca j\u0105 za b\u0142\u0119dn\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9323142,kanclerz-olaf-scholz-nie-chce-dostarczac-ukrainie-pociskow-manewrujacy.html", "date_published": "2023-10-16T11:16:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Egipt chce otwarcia przej\u015bcia granicznego ze Stref\u0105 Gazy. Izrael? Niekoniecznie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SRHktkuTURBXy8xMjQwOTZmZi1jZDdiLTQ1ODgtODIyZC01NTljNDQzZWZhMTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od pocz\u0105tku wojny pomi\u0119dzy Izraelem i palesty\u0144sk\u0105 organizacj\u0105 terrorystyczn\u0105 Hamas pr\u00f3bowali\u015bmy stworzy\u0107 warunki, kt\u00f3re pozwoli\u0142by na otwarcie naszego przej\u015bcia na granicy ze Stref\u0105 Gazy w Rafah; wci\u0105\u017c jednak nie zgadzaj\u0105 si\u0119 na to w\u0142adze w Tel Awiwie - oznajmi\u0142 w poniedzia\u0142ek szef MSZ Egiptu Samih Szukri.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9323129,egipt-chce-otwarcia-przejscia-granicznego-ze-strefa-gazy-izrael-niek.html", "date_published": "2023-10-16T11:04:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "LOT do ko\u0144ca pa\u017adziernika zawiesi\u0142 po\u0142\u0105czenia z Tel-Awiwem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2NrktkuTURBXy84NmQzMTYwNC02YTNhLTQxYTMtYjcyOC0wOWY4ZTMyM2NmNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z uwagi na obecn\u0105 sytuacj\u0119 w Izraelu, Polskie Linie Lotnicze LOT przed\u0142u\u017caj\u0105 do ko\u0144ca pa\u017adziernika br. zawieszenie wszystkich lot\u00f3w z i do Tel-Awiwu - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek PAP rzecznik sp\u00f3\u0142ki Krzysztof Moczulski.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9323125,lot-do-konca-pazdziernika-zawiesil-polaczenia-z-tel-awiwem.html", "date_published": "2023-10-16T11:02:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy wzrost cen w hotelach zmniejszy\u0142 liczb\u0119 turyst\u00f3w? Wynik mo\u017ce zaskoczy\u0107 [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L_wktkuTURBXy9iNDYxMTE1Mi0zZDhiLTQ0NWYtOGJlZS05YmUxYzFmMTE1ZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/9323117,czy-wzrost-cen-w-hotelach-zmniejszyl-liczbe-turystow-wynik-moze-zasko.html", "date_published": "2023-10-16T10:54:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. Kolejne cz\u0105stkowe wyniki PKW. Przewaga PiS-u powolutku spada", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/haBktkuTURBXy84MjQ2N2U3NS0yNDdjLTQ0M2EtODkyYy05MTNkYWY4ZjVmZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza poda\u0142a dane z 46,34 proc. obwod\u00f3w. PiS sukcesywnie, acz powolutku, traci swoj\u0105 przewag\u0119 w wynikach wybor\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9323108,wybory-2023-kolejne-czastkowe-wyniki-pkw-przewaga-pis-u-powolutku-sp.html", "date_published": "2023-10-16T10:46:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. PKW poda\u0142a dane z 95,65 proc. komisji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4MSktkuTURBXy81ZDg4NWEyMy1jOTU4LTQzZmYtODY3Yi0zM2ZjOTFlZjA2NTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PiS - 36,03 proc., KO - 30,12 proc., Trzecia Droga - 14,44 proc. - wynika z danych PKW po przeliczeniu g\u0142os\u00f3w z 95,65 proc. komisji wyborczych. Dalej znalaz\u0142y si\u0119 Nowa Lewica z wynikiem 8,46 proc. i Konfederacja z 7,17 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9323051,wybory-2023-pkw-podala-dane-z-9565-proc-komisji.html", "date_published": "2023-10-16T10:21:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Referendum 2023. Jaka by\u0142a frekwencja i jak odpowiadali Polacy? [NOWE DANE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j_0ktkuTURBXy9iMTE4NWY0OC02ZWJlLTRhYmMtOWU4OC0xYjczYzE2YjRhYjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug danych z 28,23 proc. obwod\u00f3w: frekwencja w referendum wynios\u0142a 43,53 proc. Na ka\u017cde pytanie ponad 90 proc. bior\u0105cych udzia\u0142 w referendum odpowiedzia\u0142o &quot;nie&quot; - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek przewodnicz\u0105cy Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej Sylwester Marciniak.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9323005,referendum-2023-jaka-byla-frekwencja-i-jak-odpowiadali-polacy-nowe.html", "date_published": "2023-10-16T09:32:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto wygra\u0142 wybory 2023? PKW poda\u0142a najnowsze dane [WYNIKI CZ\u0104STKOWE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MWhktkuTURBXy84MjQ5MmYxYi0xZThmLTQyZDgtOWRhNS1hZjUyY2JmY2Y5MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po przeliczeniu g\u0142os\u00f3w z 31,66 proc. komisji wyborczych PKW poda\u0142a w poniedzia\u0142ek rano cz\u0105stkowe wyniki wybor\u00f3w do Sejmu. Wed\u0142ug wynik\u00f3w, PiS zdoby\u0142 39,94 proc., KO - 26,46 proc., Trzecia Droga - 14,14 proc. Dalej znalaz\u0142a si\u0119 Lewica z wynikiem 8,03 proc. i Konfederacja z 7,40 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9322993,kto-wygral-wybory-2023-pkw-podala-najnowsze-dane-wyniki-czastkowe.html", "date_published": "2023-10-16T09:24:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201eCzy M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku to \u2018bez referendum\u2019?\u201d. Internet reaguje na wst\u0119pne wyniki wybor\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J-RktkuTURBXy9kMDMxY2ZiZC1jNDI0LTQzYzMtYjQyZS03NmFiZDk5MTg0ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tytu\u0142owe pytanie napisa\u0142a na swojej tablicy na Facebooku jedna z najs\u0142ynniejszych w naszym kraju polonistek, Baba od polskiego. Nawi\u0105zywa\u0142a z jednej strony do og\u0142oszonej niedawno listy Boomerskich S\u0142\u00f3w Roku 2023 (na kt\u00f3rej znalaz\u0142y si\u0119 takie pi\u0119kne s\u0142owa jak \u201efacetka\u201d czy \u201eklawo\u201d), a z drugiej, no c\u00f3\u017c, do pewnej obserwacji odno\u015bnie najcz\u0119\u015bciej s\u0142yszanych w lokalach wyborczych s\u0142\u00f3w. Jak jeszcze internet zareagowa\u0142 na wst\u0119pne wyniki wybor\u00f3w 2023?", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9322952,czy-mlodziezowe-slowo-roku-to-bez-referendum-internet-reaguje-na.html", "date_published": "2023-10-16T08:40:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izrael nie zamierza okupowa\u0107 Strefy Gazy? Tak twierdz\u0105 jego dyplomaci w USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Re4ktkuTURBXy9hZjdmNzJkZS1iMzUwLTQzMjctYTgyYS0yZmQ4MTlkMzg3NzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie mamy \u017cadnego interesu w okupowaniu Strefy Gazy i ustanawianiu rz\u0105d\u00f3w nad \u017cyciem ponad 2 mln Palesty\u0144czyk\u00f3w - zadeklarowali w niedziel\u0119 w rozmowie z ameryka\u0144sk\u0105 telewizj\u0105 CNN ambasador Izraela w USA Michael Herzog i sta\u0142y przedstawiciel tego pa\u0144stwa przy ONZ Gilad Erdan.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9322940,izrael-nie-zamierza-okupowac-strefy-gazy-tak-twierdza-jego-dyplomaci.html", "date_published": "2023-10-16T08:25:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynki widz\u0105 wybory w Polsce. Z\u0142oty zareagowa\u0142 [KOMENTARZ]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I_vktkuTURBXy9kYjExYjk4ZC0yMzRjLTQwNjYtYjIzMC0yZjZkYWIyODM2NmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142oty pozytywnie reaguje na prawdopodobny wynik niedzielnych wybor\u00f3w parlamentarnych i potencjalne przej\u0119cie w\u0142adzy przez opozycj\u0119.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9322715,rynki-widza-wybory-w-polsce-zloty-zareagowal-komentarz.html", "date_published": "2023-10-16T07:15:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza poda\u0142a najnowsze dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XMYktkuTURBXy8wYTRiZTc1Mi04ZjJmLTQzY2UtODc3MC1mYzEyYzgwMDI0NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9322582,wybory-2023-panstwowa-komisja-wyborcza-podala-najnowsze-dane.html", "date_published": "2023-10-16T05:06:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]