[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzecznik PKW: Wp\u0142yn\u0119\u0142y protoko\u0142y ze wszystkich zagranicznych komisji wyborczych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/e7/1c/z30310258M,Panstwowa-Komisja-Wyborcza.jpg\" vspace=\"2\" />Do Okr\u0119gowej Komisji Wyborczej w Warszawie I wp\u0142yn\u0119\u0142y protoko\u0142y ze wszystkich zagranicznych komisji wyborczych - powiedzia\u0142 rzecznik PKW Marcin Chmielnicki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30310254,rzecznik-pkw-wplynely-protokoly-ze-wszystkich-zagranicznych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T20:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kto wygra\u0142 na \u017boliborzu w Warszawie? Jest komentarz Tuska", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/e7/1c/z30310174M,Prezes-PiS-Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Koalicja Obywatelska otrzyma\u0142a najwi\u0119cej g\u0142os\u0102\u0142w w okr\u0119gu, do kt\u0102\u0142rego nale\u017cy \u017boliborz. Zwyci\u0119stwo KO na terenie dzielnicy Warszawy, w kt\u0102\u0142rej mieszka Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, mo\u017ce by\u0107 bolesne dla prezesa PiS, bo jego ugrupowanie ponios\u0142o spor\u0105 pora\u017ck\u0119. Wyniki wybor\u0102\u0142w w tym regionie skomentowa\u0142 Donald Tusk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30310081,jaroslaw-kaczynski-moze-byc-zmartwiony-fajnym-wynikiem-ko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T20:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Zielona wyspa\" na Podkarpaciu. Mieszka\u0144cy gm. Cisna od lat m\u0102\u0142wi\u0105 \"nie\" kandydatom PiS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4c/e7/1c/z30309964M,W-malej-miejscowosci-Cisna--woj--podkarpackie--PiS.jpg\" vspace=\"2\" />W woj. podkarpackim od lat szala zwyci\u0119stwa przechyla si\u0119 na stron\u0119 partii rz\u0105dz\u0105cej. Wed\u0142ug danych po przeliczeniu ponad 80 proc. g\u0142os\u0102\u0142w w tegorocznych wyborach parlamentarnych PiS uzyska\u0142o w nim ponad 50 proc. poparcia. Ale na mapie wyr\u0102\u0142\u017cnia si\u0119 jedna gmina. Id\u0105c do urn wyborczych, mieszka\u0144cy Cisnej po raz kolejny postawili na opozycj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30309933,zielona-wyspa-na-podkarpaciu-mieszkancy-gm-cisna-od-lat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T20:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "OBWE podsumowuje wybory w Polsce. \"Partia rz\u0105dz\u0105ca mia\u0142a przewag\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/e7/1c/z30310086M,Prezes-PiS-Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />- Wybory w Polsce by\u0142y konkurencyjne, ale odnotowali\u015bmy erozj\u0119 mechanizm\u0102\u0142w kontroli i r\u0102\u0142wnowagi w celu uzyskania przez parti\u0119 rz\u0105dz\u0105c\u0105 dalszej kontroli nad instytucjami pa\u0144stwowymi, w tym s\u0105dami i mediami publicznymi - skomentowa\u0142 Pere Joan Pons, szef delegacji OBWE.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30310084,obwe-podsumowuje-wybory-w-polsce-partia-rzadzaca-miala-przewage.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T19:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strzelanina w Brukseli. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/e7/1c/z30310171M,Strzelanina-w-Brukseli.jpg\" vspace=\"2\" />W centrum Brukseli dosz\u0142o do strzelaniny. Belgijskie media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na informacje z policji, informuj\u0105 o dw\u0102\u0142ch osobach zabitych. Wed\u0142ug niekt\u0102\u0142rych doniesie\u0144 by\u0142 to atak o pod\u0142o\u017cu terrorystycznym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30310112,strzelanina-w-brukseli-nie-zyja-dwie-osoby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T19:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kto wejdzie do Sejmu z list PiS, KO i Trzeciej Drogi? Ci kandydaci prawdopodobnie zostan\u0105 pos\u0142ami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/e7/1c/z30309925M,Posiedzenie-Sejmu--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107, Koalicja Obywatelska oraz Trzecia Droga wprowadz\u0105 najwi\u0119cej pos\u0142\u0102\u0142w do Sejmu. Na podstawie list wyborczych tych ugrupowa\u0144 oraz sonda\u017cowych wynik\u0102\u0142w mo\u017cna okre\u015bli\u0107, kt\u0102\u0142rzy kandydaci maj\u0105 najwi\u0119ksze szanse na otrzymanie mandat\u0102\u0142w poselskich w kolejnej kadencji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30309748,kto-wejdzie-do-sejmu-z-list-pis-ko-i-trzeciej-drogi-ci-kandydaci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T19:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybory. Informacje o kolejnych incydentach. Z jednej komisji skradziono pieni\u0105dze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/e7/1c/z30309782M,Glosowanie-w-wyborach---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Tegoroczne wybory parlamentarne po\u0142\u0105czone z referendum og\u0102\u0142lnokrajowym nie oby\u0142y si\u0119 bez incydent\u0102\u0142w. Do dw\u0102\u0142ch sytuacji dosz\u0142o na terenie pow. \u0142\u0119czy\u0144skiego (woj. lubelskie). W jednej z tamtejszych komisji dosz\u0142o do kradzie\u017cy na kwot\u0119 blisko 2 tys. z\u0142. Jednocze\u015bnie w okolicy zniszczono dokument referendalny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30309730,wybory-informacje-o-kolejnych-incydentach-z-jednej-komisji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T19:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pawe\u0142 Kukiz skomentowa\u0142 wyniki wybor\u0102\u0142w i referendum. Wytyka\u0142 \"bezmy\u015blno\u015b\u0107 Polak\u0102\u0142w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/e7/1c/z30310006M,Pawel-Kukiz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pawe\u0142 Kukiz w poniedzia\u0142ek wypowiedzia\u0142 si\u0119 na temat wynik\u0102\u0142w wybor\u0102\u0142w parlamentarnych oraz referendum, kt\u0102\u0142re nie posz\u0142y po my\u015bli Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Polityk w niewybrednych s\u0142owach wytyka\u0142 \"bezmy\u015blno\u015b\u0107 Polak\u0102\u0142w\" Zwr\u0102\u0142ci\u0142 te\u017c uwag\u0119 na dwa kluczowe b\u0142\u0119dy PiS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30309709,pawel-kukiz-skomentowal-wyniki-wyborow-i-referendum-wytykal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T18:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ogromne problemy w zagranicznych komisjach. Ludzie nie \u015bpi\u0105, s\u0105 zas\u0142abni\u0119cia. PKW komentuje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/e7/1c/z30309946M,Problemy-w-zagranicznych-komisjach-wyborczych.jpg\" vspace=\"2\" />W wielu zagranicznych komisjach wyborczych policzono g\u0142osy i przes\u0142ano protoko\u0142y do Polski, ale Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza wci\u0105\u017c ich nie zaakceptowa\u0142a. Cz\u0142onkowie komisji nie mog\u0105 sko\u0144czy\u0107 swojej pracy i czekaj\u0105 - bez jedzenia i picia. Niekt\u0102\u0142rzy \u015bpi\u0105 na pod\u0142odze, s\u0105 przypadki zas\u0142abni\u0119\u0107 - wynika z licznych doniesie\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30309930,ogromne-problemy-w-zagranicznych-komisjach-ludzie-nie-spia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T18:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Pakt senacki ma wi\u0119kszo\u015b\u0107\". Sonda\u017c late poll pokazuje, \u017ce opozycja zdoby\u0142a min. 51 mandat\u0102\u0142w w Senacie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/e7/1c/z30309733M,Sondaz-OGB-pokazuje--ze-Pakt-Senacki-bedzie-mial-w.jpg\" vspace=\"2\" />Pakt senacki przejmuje w\u0142adz\u0119, przekaza\u0142a Og\u0102\u0142lnopolska Grupa Badawcza. Z sonda\u017cu Early Late Poll OGB wynika, \u017ce opozycja wprowadzi do Senatu co najmniej 51 kandydat\u0102\u0142w. Przypomnijmy, nie rozstrzygni\u0119to jeszcze wynik\u0102\u0142w w niekt\u0102\u0142rych okr\u0119gach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30309583,pakt-senacki-ma-wiekszosc-sondaz-late-poll-pokazuje-ze-opozycja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T17:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaka frekwencja w wyborach? S\u0105 nowe dane PKW", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza w poniedzia\u0142ek po godz. 18.30 podczas kolejnej konferencji prasowej przekaza\u0142a najnowsze dane na temat frekwencji w wyborach parlamentarnych. Wed\u0142ug danych z 85 proc. komisji wyborczych wynios\u0142a ona 73,59 proc.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30309814,jaka-frekwencja-w-wyborach-sa-nowe-dane-pkw.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T16:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdzie jest Zbigniew Ziobro i jego ludzie? \"Wiemy, \u017ce w ko\u0144cu wyjd\u0105 ze swojej pieczary\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/e7/1c/z30309747M,Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />Zbigniew Ziobro oraz politycy Suwerennej Polski \"znikn\u0119li\" i nie udzielaj\u0105 \u017cadnych powyborczych komentarzy. - Tacy ju\u017c s\u0105 ci ch\u0142opcy od Zbyszka. Ale wiemy, \u017ce w ko\u0144cu do nas przyjd\u0105 i wyjd\u0105 ze swojej pieczary - powiedzia\u0142 jeden ze sztabowc\u0102\u0142w PiS w rozmowie z onet.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30309737,gdzie-jest-zbigniew-ziobro-i-jego-ludzie-wiemy-ze-w-koncu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T16:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS zaleca si\u0119 do Trzeciej Drogi, ale dostaje kosza. \"Po kartony do Ikei\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/42/e7/1c/z30306882M,Wladyslaw-Kosiniak-Kamysz-i-Szymon-Holownia.jpg\" vspace=\"2\" />249 mandat\u0102\u0142w w Sejmie przypadnie trzem partiom: Koalicji Obywatelskiej, Trzeciej Drodze i Nowej Lewicy - wynika z opublikowanych w poniedzia\u0142ek przed godzin\u0105 15:00 sonda\u017cowych wynik\u0102\u0142w late poll. Oznacza to, \u017ce Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107, aby uzyska\u0107 wi\u0119kszo\u015b\u0107, musia\u0142oby pozyska\u0107 parlamentarzyst\u0102\u0142w kt\u0102\u0142rej\u015b z tych opcji. Partia Kaczy\u0144skiego ju\u017c zacz\u0119\u0142a zaleca\u0107 si\u0119 do polityk\u0102\u0142w Polskiego Stronnictwa Ludowego, kusz\u0105c ich fotelem premiera.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30309333,pis-zaleca-sie-do-trzeciej-drogi-ale-dostaje-kosza-po-kartony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T15:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie zaciska\u0107 pasa, zrobi\u0107 Kosiniaka premierem. Siedem rzeczy, kt\u0102\u0142re pomog\u0105 nowemu rz\u0105dowi [SROCZY\u0143SKI NA WYBORY]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/e7/1c/z30308585M,Sroczynski-na-wybory.jpg\" vspace=\"2\" />Dopiero w tej kadencji zrozumiemy znaczenie s\u0142\u0102\u0142w \"totalna opozycja\", kiedy niemal 200-osobowy klub PiS - podobnie jak w trakcie kampanii - spr\u0102\u0142buje gra\u0107 na jeszcze wi\u0119ksz\u0105 polaryzacj\u0119 i wojn\u0119. Wszystko, co polaryzacj\u0119 os\u0142abia, b\u0119dzie pomaga\u0107 nowemu rz\u0105dowi - pisze Grzegorz Sroczy\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30308428,nie-zaciskac-pasa-zrobic-kosiniaka-premierem-siedem-rzeczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T15:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wszed\u0142 na pomnik smole\u0144ski i grozi\u0142 wysadzeniem. Dosta\u0142 policyjny doz\u0102\u0142r, co mu grozi?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/e7/1c/z30309189M,Mezczyzna--ktory-grozil-detonacja-ladunku-wybuchow.jpg\" vspace=\"2\" />38-latek na dzie\u0144 przed wyborami mia\u0142 grozi\u0107 detonacj\u0105 bomby na pomniku smole\u0144skim na placu Pi\u0142sudskiego w Warszawie (woj. mazowieckie). M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 \u017c\u0105da\u0107, aby w negocjacjach uczestniczyli dziennikarze. Wobec zatrzymanego zastosowano doz\u0102\u0142r policyjny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30309060,wszedl-na-pomnik-smolenski-i-grozil-wysadzeniem-dostal-policyjny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T15:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Janusz Korwin-Mikke przegrywa z kobiet\u0105. \u017bona Bosaka mo\u017ce wej\u015b\u0107 do Sejmu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/e7/1c/z30309441M,Janusz-Korwin-Mikke.jpg\" vspace=\"2\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 uzyska\u0142o o kilka punkt\u0102\u0142w procentowych wi\u0119ksze poparcie od Koalicji Obywatelskiej w okr\u0119gu wyborczym numer 20. Z listy PiS najlepszy wynik uzyska\u0142 minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak, a z listy KO - Jan Grabiec. Tymczasem na li\u015bcie Konfederacji zaskoczenie. \u017bona Krzysztofa Bosaka wygrywa z Januszem Korwinem-Mikke.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30309433,janusz-korwin-mikke-przegrywa-z-kobieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T15:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105 wyniki g\u0142osowania warszawskich wi\u0119\u017ani\u0102\u0142w. Jeden kandydat ze spor\u0105 przewag\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/e7/1c/z30309302M,Wybory-w-areszcie-sledczym-na-Sluzewcu--2007-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Wyborcy z warszawskich areszt\u0102\u0142w \u015bledczych t\u0142umnie stawili si\u0119 w lokalach wyborczych. Frekwencja w\u015br\u0102\u0142d osadzonych by\u0142a zdecydowanie wy\u017csza ni\u017c w wi\u0119kszo\u015bci obwod\u0102\u0142w. Jakie by\u0142y ich preferencje wyborcze? Odsetek g\u0142os\u0102\u0142w oddanych na jednego z kandydat\u0102\u0142w znacznie przekroczy\u0142 og\u0102\u0142lnopolski wynik jego ugrupowania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30308997,wyborcy-z-warszawskich-wiezien-byli-zgodni-wsrod-osadzonych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T14:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rados\u0142aw Fogiel spokojny o nastr\u0102\u0142j Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. I pewny dalszych krok\u0102\u0142w PiS po wyborach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e8/e6/1c/z30305512M,Jaroslaw-Kaczynski--wieczor-wyborczy-PiS.jpg\" vspace=\"2\" />- Szanujemy demokracj\u0119, widzimy werdykt Polak\u0102\u0142w, kt\u0102\u0142ry daje nam zwyci\u0119stwo. To historyczny moment - m\u0102\u0142wi\u0142 Rados\u0142aw Fogiel w powyborczy poniedzia\u0142ek. Zapytany w Radiu Zet o nastr\u0102\u0142j prezesa Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, stwierdzi\u0142, \u017ce \"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski spa\u0142 bez wi\u0119kszego problemu\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30309057,radoslaw-fogiel-spokojny-o-nastroj-jaroslawa-kaczynskiego-i.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T14:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kiedy oficjalne wyniki wybor\u0102\u0142w? \"Mo\u017ce obudzimy pa\u0144stwa oko\u0142o czwartej, sz\u0102\u0142stej?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/56/e7/1c/z30308694M,16-10-2023-Konferencja-prasowa-Panstwowej-Komisji-.jpg\" vspace=\"2\" />Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza przekaza\u0142a, kiedy mog\u0105 zosta\u0107 opublikowane ostateczne wyniki wybor\u0102\u0142w parlamentarnych. Jak zaznaczali cz\u0142onkowie, procedura jest kilkuetapowa i czasoch\u0142onna. - Ca\u0142y czas mam nadziej\u0119, \u017ce [wyniki podamy - red.] jutro, oko\u0142o po\u0142udnia - m\u0102\u0142wi\u0142 szef PKW Sylwester Marciniak. Jednocze\u015bnie zaznaczy\u0142, \u017ce jest szansa na to, \u017ce wyniki sp\u0142yn\u0105 wcze\u015bniej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30309163,kiedy-oficjalne-wyniki-wyborow-moze-obudzimy-panstwa-okolo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T14:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Robili\u015bmy kampani\u0119 jak ruscy pod Bachmutem\". W PiS ro\u015bnie w\u015bciek\u0142o\u015b\u0107 po pora\u017cce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/e7/1c/z30308349M,Wieczor-wyborczy-partii-PiS.jpg\" vspace=\"2\" />Po niskim wyniku Prawa i Sprawiedliwo\u015bci (p\u0102\u0142ki co wedle sonda\u017cu late poll) w formacji przybywa g\u0142os\u0102\u0142w niezadowolenia z kampanii i ch\u0119ci rozlicze\u0144. - Robili\u015bmy kampani\u0119 jak ruscy pod Bachmutem, ale z t\u0105 r\u0102\u0142\u017cnic\u0105, \u017ce my\u015bmy go nie zdobyli - m\u0102\u0142wi jeden z naszych rozm\u0102\u0142wc\u0102\u0142w z tego obozu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30308952,robilismy-kampanie-jak-ruscy-pod-bachmutem-w-pis-rosnie-wscieklosc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T13:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szefowa KBW mia\u0142a problem przy g\u0142osowaniu. Nie by\u0142o jej w spisie wyborc\u0102\u0142w. \"Nie wszyscy wiedz\u0105...\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/e7/1c/z30308739M,Szefowa-KBW-Magdalena-Pietrzak-miala-problem-z-odd.jpg\" vspace=\"2\" />Szefowa Krajowego Biura Wyborczego Magdalena Pietrzak przyzna\u0142a, \u017ce napotka\u0142a problem podczas g\u0142osowania w wyborach parlamentarnych. - Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce mnie nie ma w spisie - relacjonowa\u0142a podczas poniedzia\u0142kowej konferencji prasowej PKW. Ostatecznie okaza\u0142o si\u0119, \u017ce nazwisko urz\u0119dniczki znalaz\u0142o si\u0119 na dodatkowym formularzu, co umo\u017cliwi\u0142o jej oddanie g\u0142osu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30308643,szefowa-kbw-miala-problem-przy-glosowaniu-nie-bylo-jej-w-spisie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T13:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tomasz Grodzki z mia\u017cd\u017c\u0105c\u0105 przewag\u0105 nad kandydatk\u0105 PiS w wyborach do Senatu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/e7/1c/z30309153M,Tomasz-Grodzki.jpg\" vspace=\"2\" />Tomasz Grodzki z Koalicji Obywatelskiej po raz kolejny zdoby\u0142 mandat senatora w okr\u0119gu numer 97, kt\u0102\u0142ry obejmuje powiat policki i miasto Szczecin. Dosta\u0142 zdecydowanie wi\u0119cej g\u0142os\u0102\u0142w ni\u017c kandydatka PiS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30309126,tomasz-grodzki-z-miazdzaca-przewaga-nad-kandydatka-pis-w-wyborach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T13:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Uwa\u017caj na ten syrop. GIS wycofuje go ze sprzeda\u017cy. B\u0142\u0105d producenta powa\u017cnym zagro\u017ceniem dla pacjent\u0102\u0142w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/e7/1c/z30308980M,GIS-wycofuje-syrop-ze-sprzedazy.jpg\" vspace=\"2\" />G\u0142\u0102\u0142wny Inspektorat Sanitarny nakaza\u0142 wycofanie ze sprzeda\u017cy zio\u0142owego syropu dla dzieci oraz jego odpowiednika dla doros\u0142ych. Wewn\u0105trz opakowania zamiast suplementu diety znalaz\u0142 si\u0119 produkt leczniczy, kt\u0102\u0142rego spo\u017cycie mo\u017ce stanowi\u0107 zagro\u017cenie, zw\u0142aszcza dla ma\u0142ych pacjent\u0102\u0142w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30308604,uwazaj-na-ten-syrop-gis-wycofuje-go-ze-sprzedazy-blad-producenta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T13:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda m\u0102\u0142wi\u0142 o wyborach \"jakby decydowano o kolorze \u015bciany\". \"Du\u017cy zaw\u0102\u0142d\" [KOMENTARZE]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/e7/1c/z30308895M,Prezydent-Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Duda w pierwszym wyst\u0105pieniu po wyborach nie powiedzia\u0142, kogo wyznaczy na premiera. Prezydent podkre\u015bli\u0142 jedynie wysok\u0105 frekwencj\u0119 i \"z ca\u0142ego serca gratulowa\u0142\" zwyci\u0119zcom. Komentatorzy uwa\u017caj\u0105, \u017ce w ten spos\u0102\u0142b Duda \"uciek\u0142 przed mediami\". Przypuszczaj\u0105 te\u017c, \u017ce pow\u015bci\u0105gliwo\u015b\u0107 g\u0142owy pa\u0144stwa mo\u017ce wynika\u0107 z obaw o ostateczny wynik wybor\u0102\u0142w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30308631,andrzej-duda-mowil-o-wyborach-jakby-decydowano-o-kolorze-sciany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T13:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sieradz, czyli \"Polska w pigu\u0142ce\". S\u0105 wyniki z prawie wszystkich komisji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/e7/1c/z30308408M.jpg\" vspace=\"2\" />W wyborach prezydenckich w 2020 roku wyniki w Sieradzu niemal pokry\u0142y si\u0119 z tymi w ca\u0142ej Polsce. Miasto w wojew\u0102\u0142dztwie \u0142\u0102\u0142dzkim nazywane jest \"Polsk\u0105 w pigu\u0142ce\". W poniedzia\u0142ek przed 15:00 podliczono wyniki wybor\u0102\u0142w parlamentarnych w niemal wszystkich komisjach w Sieradzu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30308668,sieradz-czyli-polska-w-pigulce-sa-wyniki-z-prawie-wszystkich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T13:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kto na premiera? Politolo\u017cka: Duda powo\u0142a Kaczy\u0144skiego. \"Musz\u0105 pozbiera\u0107 brzydkie zabawki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/e7/1c/z30308910M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />- Moim zdaniem pan prezydent absolutnie powo\u0142a Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, przynajmniej na pocz\u0105tku, ale to z takich pobudek dosy\u0107 prozaicznych: tam, w tych ministerstwach, trzeba po prostu posprz\u0105ta\u0107 - stwierdzi\u0142a w rozmowie z TVN24 dr hab. Renata Mie\u0144kowska-Norkiene, politolo\u017cka z Uniwersytetu Warszawskiego. - Musz\u0105 pozbiera\u0107 te brzydkie zabawki, posprz\u0105ta\u0107 ten ba\u0142agan i to wszystko, co mo\u017ce by\u0107 dla nich kompromituj\u0105ce, mo\u017ce \u015bwiadczy\u0107 o \u0142amaniu konstytucji - doda\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30308411,kto-na-premiera-politolozka-duda-powola-kaczynskiego-musza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T13:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spi\u0119cie Magdaleny Og\u0102\u0142rek z pos\u0142ank\u0105 KO w TVP Info. \"Prosz\u0119 zostawi\u0107 moj\u0105 c\u0102\u0142rk\u0119 w \u015bwi\u0119tym spokoju\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/e7/1c/z30308553M,Przepychanki-slowne-w-studio-TVP-Info.jpg\" vspace=\"2\" />W programie TVP Info prowadzonym przez Magdalen\u0119 Og\u0102\u0142rek politycy komentowali wynik wybor\u0102\u0142w parlamentarnych. Pomi\u0119dzy prowadz\u0105c\u0105 a pos\u0142ank\u0105 Koalicji Obywatelskiej Hann\u0105 Gill-Pi\u0105tek dosz\u0142o do kilku spi\u0119\u0107. Pos\u0142anka zarzuca\u0142a stacji manipulacj\u0119 i s\u0105czenie k\u0142amstw. Skonstatowa\u0142a te\u017c, \u017ce Og\u0102\u0142rek, \u017ce nie zna problem\u0102\u0142w polskich szk\u0102\u0142\u0142, bo jej dzieci ucz\u0105 si\u0119 w Oksfordzie. - Bardzo prosz\u0119 zostawi\u0107 moj\u0105 c\u0102\u0142rk\u0119 w \u015bwi\u0119tym spokoju - nie wytrzyma\u0142a Og\u0102\u0142rek, kt\u0102\u0142ra jeszcze rok temu sama chwali\u0142a si\u0119 na Instagramie oksfordzkim dyplomem c\u0102\u0142rki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30308103,poslanka-ko-uderzyla-w-tvp-info-magdalena-ogorek-nie-wytrzymala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T12:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybory 2023. S\u0105 najnowsze sonda\u017cowe late poll. Dodatkowy mandat dla opozycji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/e7/1c/z30307417M,Wybory-2023.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105 ostateczne sonda\u017cowe wyniki wybor\u0102\u0142w late poll 2023. Z najnowszych danych wynika, \u017ce demokratyczna opozycja ma szans\u0119 na 249 mandat\u0102\u0142w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30308844,wybory-2023-sa-najnowsze-sondazowe-late-poll-dodatkowy-mandat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T12:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czarzasty zdoby\u0142 mniej g\u0142os\u0102\u0142w ni\u017c lokalny radny. \u0141ukasz Litewka zas\u0142yn\u0105\u0142 wsparciem schronisk", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7b/e7/1c/z30308475M,Wlodzimierz-Czarzasty.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142odzimierz Czarzasty, lider Lewicy w okr\u0119gu sosnowieckim, mimo tego, \u017ce startowa\u0142 z pierwszego miejsca na li\u015bcie, otrzyma\u0142 prawie dwa razy mniej g\u0142os\u0102\u0142w ni\u017c lokalny radny \u0141ukasz Litewka. Polityk znalaz\u0142 si\u0119 na ostatnim miejscu, a zebra\u0142 rekordow\u0105 liczb\u0119 g\u0142os\u0102\u0142w - ponad 16 tysi\u0119cy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30308115,szokujace-wyniki-lewicy-na-slasku-lukasz-litewka-pokonal-lidera.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T12:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Czarny scenariusz\" PiS. W\u0142adze partii zwo\u0142uj\u0105 piln\u0105 narad\u0119. \"Atmosfera mo\u017ce by\u0107 nieciekawa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/e7/1c/z30308349M,Wieczor-wyborczy-partii-PiS.jpg\" vspace=\"2\" />PiS nie mo\u017ce liczy\u0107 na utworzenie rz\u0105du, wskazuj\u0105 wyniki sonda\u017cu late poll. Sukces demokratycznej opozycji, kt\u0102\u0142ra uzyska najpewniej wi\u0119kszo\u015b\u0107 mandat\u0102\u0142w w Sejmie, i brak opcji koalicyjnych s\u0105 \"czarnym scenariuszem\" partii rz\u0105dz\u0105cej. Konsekwencje rozczarowuj\u0105cego wyniku obozu w\u0142adzy stanie si\u0119 zapewne przedmiotem pilnego spotkania, kt\u0102\u0142re w poniedzia\u0142ek o godzinie 14 odb\u0119dzie si\u0119 na Nowogrodzkiej w siedzibie PiS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30308038,czarny-scenariusz-pis-wladze-partii-zwoluja-pilna-narade.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T11:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent Andrzej Duda po raz pierwszy zabra\u0142 g\u0142os po wyborach. \"Apelowa\u0142em o t\u0119 frekwencj\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/e7/1c/z30308225M,Prezydent-RP-Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />- Wybory parlamentarne z gigantyczn\u0105 frekwencj\u0105. Apelowa\u0142em o t\u0119 frekwencj\u0119 i bardzo za ni\u0105 dzi\u0119kuj\u0119. Dzi\u0119kuj\u0119 wszystkim moim rodakom, kt\u0102\u0142rzy poszli odda\u0107 sw\u0102\u0142j g\u0142os - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30308162,prezydent-andrzej-duda-zabral-glos-po-raz-pierwszy-po-wyborach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T11:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ale\u017c dominacja! Koalicja Obywatelska mia\u017cd\u017cy PiS w okr\u0119gu Rydzyka. Wysoko tak\u017ce Lewica", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/da/1c/z30256060M,Ojciec-Tadeusz-Rydzyk.jpg\" vspace=\"2\" />W komisji okr\u0119gowej tu\u017c przy klasztorze o. Rydzyka zdecydowanie wygra\u0142a Koalicja Obywatelska, a wysoki wynik odnios\u0142a r\u0102\u0142wnie\u017c Lewica i jej kandydatka - Joanna Scheuring-Wielgus.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30308149,alez-dominacja-koalicja-obywatelska-miazdzy-pis-w-okregu-rydzyka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T11:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podliczono g\u0142osy z 50 proc. okr\u0119g\u0102\u0142w wyborczych. PKW podaje dane", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/82/1b/z28845919M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Podliczono ju\u017c g\u0142osy z 50 proc. okr\u0119g\u0102\u0142w. W wyborach do Sejmu wci\u0105\u017c prowadzi PiS z wynikiem 38,32 proc. Kolejne miejsca bez zmian: na podium znalaz\u0142y si\u0119 te\u017c Koalicja Obywatelska i Trzecia Droga.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30308175,podliczono-glosy-z-50-proc-okregow-wyborczych-pkw-podaje-dane.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T11:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzecznik PSL wy\u015bmia\u0142 propozycje PiS-u. \"Panowie, przesta\u0144cie sobie robi\u0107 jaja\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/de/1c/z30270974M.jpg\" vspace=\"2\" />- Pusty \u015bmiech mnie ogarnia. Panowie, przesta\u0144cie sobie robi\u0107 jaja - m\u0102\u0142wi\u0142 Mi\u0142osz Motyka, rzecznik PSL, kt\u0102\u0142ry zosta\u0142 zapytany o mo\u017cliw\u0105 koalicj\u0119 z Prawem i Sprawiedliwo\u015bci\u0105. Politycy Zjednoczonej Prawicy od rana przekonuj\u0105, \u017ce b\u0119d\u0105 na temat wsp\u0102\u0142\u0142pracy po wyborach rozmawia\u0107 z PSL.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30307726,rzecznik-psl-wysmial-propozycje-pis-u-panowie-przestancie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T10:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyborcy stali w kolejce do 3 w nocy. Szefowa KBW skomentowa\u0142a warunki g\u0142osowania: Nie mo\u017ce tak by\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/e7/1c/z30307967M,PKW-komentuje-nocne-glosowanie-we-wroclawskim-Jago.jpg\" vspace=\"2\" />Szefowa Krajowego Biura Wyborczego odnios\u0142a si\u0119 do warunk\u0102\u0142w g\u0142osowania w komisji wyborczej na Jagodnie we Wroc\u0142awiu, gdzie Ostatni wyborca odda\u0142 tam g\u0142os oko\u0142o godziny 3 w nocy. - Z tak\u0105 sytuacj\u0105 jeszcze nigdy nie mieli\u015bmy do czynienia - podkre\u015bli\u0142a Magdalena Pietrzak podczas poniedzia\u0142kowej konferencji PKW.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30307646,wyborcy-stali-w-kolejce-do-3-w-nocy-szefowa-kbw-skomentowala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T10:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjskie media propagandowe o wyborach w Polsce. Widz\u0105 \"mo\u017cliwo\u015bci wp\u0142ywania na polityk\u0119 Warszawy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/e2/1c/z30289748M,Wybory--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wojna polsko-polska\" daje nam nowe mo\u017cliwo\u015bci wp\u0142ywania na polityk\u0119 Warszawy - stwierdzi\u0142 komentator rosyjskiej pa\u0144stwowej agencji Ria Novosti. Prokremlowskie media komentuj\u0105 wynik wybor\u0102\u0142w w Polsce i rozwa\u017caj\u0105, jaki b\u0119dzie mia\u0142 wp\u0142yw na Rosj\u0119. \"Nie ma du\u017cej r\u0102\u0142\u017cnicy, kt\u0102\u0142ra z partii utworzy rz\u0105d. \u0141\u0105czy ich wsp\u0102\u0142lna retoryka rusofobiczna. Co wi\u0119cej, podczas kampanii wszyscy jednog\u0142o\u015bnie uznali swoich przeciwnik\u0102\u0142w za 'agent\u0102\u0142w Kremla'\" - poda\u0142a RIA Nowosti.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30307597,rosyjskie-media-propagandowe-o-wyborach-w-polsce-widza-mozliwosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T10:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zarzuci\u0142a PAP brak rzetelno\u015bci. Zosta\u0142a zwolniona. Dziennikarka wygra\u0142a w s\u0105dzie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/67/1b/z28734709M.jpg\" vspace=\"2\" />Anna Kisicka zarzuci\u0142a Polskiej Agencji Prasowej brak rzetelno\u015bci i zosta\u0142a zwolniona z pracy. Po trzech latach wygra\u0142a proces - S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie wyda\u0142 prawomocny wyrok w sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30307487,zarzucila-pap-brak-rzetelnosci-zostala-zwolniona-dziennikarka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T10:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cztery lata temu Duda gratulowa\u0142 ju\u017c po 23 minutach. Ten wpis si\u0119 bardzo \u017ale zestarza\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/e7/1c/z30307956M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Duda cztery lata temu gratulowa\u0142 politykom wyniku w wyborach parlamentarnych ju\u017c po 23 minutach od zako\u0144czenia ciszy wyborczej. W tym roku wci\u0105\u017c nie zabra\u0142 g\u0142osu, cho\u0107 od zamkni\u0119cia lokali wyborczych min\u0119\u0142o ponad 12 godzin. Przypominamy stary wpis prezydenta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30307845,cztery-lata-temu-duda-gratulowal-juz-po-23-minutach-ten-wpis.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T10:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mentzen zrezygnuje po pora\u017cce Konfederacji? \"Ja mam co w \u017cyciu robi\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/e6/1c/z30305656M,Wybory-parlamentarne-2023--Slawomir-Mentzen-podcza.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0142awomir Mentzen na antenie Radia ZET przyzna\u0142, \u017ce wynik Konfederacji to jego \"osobista, olbrzymia pora\u017cka\". Wsp\u0102\u0142\u0142przewodnicz\u0105cy partii uzna\u0142, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 wyborc\u0102\u0142w jego ugrupowania prawdopodobnie zdecydowa\u0142a si\u0119 zag\u0142osowa\u0107 na Trzeci\u0105 Drog\u0119. Wskaza\u0142 r\u0102\u0142wnie\u017c na tematy, kt\u0102\u0142re mog\u0142y przyczyni\u0107 si\u0119 do niskiego poparcia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30307610,mentzen-zrezygnuje-po-porazce-konfederacji-ja-mam-co-w-zyciu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T10:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Mi\u0119sne ataki\" w obwodzie charkowskim. Rosjanie wysy\u0142aj\u0105 swoich \u017co\u0142nierzy na pewn\u0105 \u015bmier\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/e7/1c/z30307815M,Wolodymyr-Zelenski-z-ukrainskimi-zolnierzami-w-obw.jpg\" vspace=\"2\" />Na froncie nasilaj\u0105 si\u0119 od ubieg\u0142ego tygodnia ataki Rosjan w kierunku miejscowo\u015bci Kupia\u0144sk i \u0141yman. S\u0142u\u017cby prasowe armii ukrai\u0144skiej m\u0102\u0142wi\u0105 o licznych nalotach oraz tzw. \"mi\u0119snych atakach\". Zdaniem broni\u0105cych si\u0119 \u017co\u0142nierzy wojsko rosyjskie wysy\u0142a do walki niewielkie oddzia\u0142y piechoty, kt\u0102\u0142re przewidziane s\u0105 na pewne straty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30307476,miesne-ataki-w-obwodzie-charkowskim-rosjanie-wysylaja-swoich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T10:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybory parlamentarne za granic\u0105. Jak zag\u0142osowa\u0142a Polonia? S\u0105 cz\u0119\u015bciowe wyniki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/e7/1c/z30307419M,Wybory-2023.jpg\" vspace=\"2\" />Sp\u0142ywaj\u0105 cz\u0119\u015bciowe wyniki z zagranicy. Na tle innych pa\u0144stw wyr\u0102\u0142\u017cnia si\u0119 Kolumbia, gdzie przoduje Lewica, a Konfederacja jest na ostatnim miejscu. PiS z kolei zajmuje pierwsze miejsce w krajach takich jak USA, Kanada oraz Bia\u0142oru\u015b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30307383,wybory-parlamentarne-za-granica-jak-zaglosowala-polonia-sa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T10:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Gda\u0144sku zawyj\u0105 syreny alarmowe. Mieszka\u0144cy us\u0142ysz\u0105 kr\u0102\u0142tkie sygna\u0142y d\u017awi\u0119kowe. Co oznaczaj\u0105?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/a3/1c/z30031743M,Syrena-alarmowa--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Gda\u0144ski magistrat poinformowa\u0142 o przegl\u0105dzie syren alarmowych, kt\u0102\u0142ry rozpocznie si\u0119 ju\u017c 16 pa\u017adziernika. - Na terenie miasta mog\u0105 by\u0107 s\u0142yszalne kr\u0102\u0142tkie sygna\u0142y d\u017awi\u0119kowe - poinformowali miejscy urz\u0119dnicy. Testy potrwaj\u0105 kilka najbli\u017cszych tygodni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30307384,w-gdansku-zawyja-syreny-alarmowe-mieszkancy-uslysza-krotkie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T09:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kiepskie wst\u0119pne wyniki Terleckiego, B\u0105kiewicza i Kowalskiego. Mejza na granicy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/e3/1c/z30293540M,Konferencja-ministra-sprawiedliwosci-Zbigniewa-Zio.jpg\" vspace=\"2\" />W\u015br\u0102\u0142d nowo wybranych pos\u0142\u0102\u0142w w Sejmie mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 kilku \"g\u0142o\u015bnych\" nazwisk. Co najmniej czterech kandydat\u0102\u0142w otrzyma\u0142o wyniki, kt\u0102\u0142re mog\u0105 nie wystarczy\u0107, by otrzyma\u0107 poselski mandat. Szcz\u0105tkowe wyniki wybor\u0102\u0142w wskazuj\u0105, \u017ce w nie najlepszej sytuacji znale\u017ali si\u0119 m.in. Robert B\u0105kiewicz i Ryszard Terlecki. Na granicy szacuje si\u0119 r\u0102\u0142wnie\u017c wyniki Janusza Kowalskiego i \u0141ukasza Mejzy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30307318,kiepskie-wstepne-wyniki-terleckiego-bakiewicza-i-kowalskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T09:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dobromir So\u015bnierz o pora\u017cce Konfederacji w wyborach: Nasze b\u0142\u0119dy to pokemony na listach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/e7/1c/z30307366M,Dobromir-Sosnierz.jpg\" vspace=\"2\" />Polityk Konfederacji Dobromir So\u015bnierz oceni\u0142, co przyczyni\u0142o si\u0119 do s\u0142abego wyniku jego partii w wyborach parlamentarnych. Kilka b\u0142\u0119d\u0102\u0142w wed\u0142ug pope\u0142ni\u0142o samo ugrupowanie. - Te pokemony na listach, kt\u0102\u0142re nam powyci\u0105gano. To s\u0105 b\u0142\u0119dy, kt\u0102\u0142re pope\u0142niono przy obsadzie list wyborczych - twierdzi\u0142 So\u015bnierz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30307032,wybory-2023-dobromir-sosnierz-o-porazce-konfederacji-w-wyborach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T09:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kiedy odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory na prezydenta? Kiedy ko\u0144czy si\u0119 kadencja Andrzeja Dudy?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/e7/1c/z30306960M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Andrzej Duda pe\u0142ni obecnie swoja drug\u0105 kadencj\u0119, kt\u0102\u0142r\u0105 rozpocz\u0105\u0142 w 2020 roku. Jak d\u0142ugo b\u0119dzie jeszcze g\u0142ow\u0105 pa\u0144stwa i czy b\u0119dzie m\u0102\u0142g\u0142 ponownie obj\u0105\u0107 t\u0119 funkcj\u0119? Kiedy odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory prezydenckie? Sprawdzamy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30307381,kiedy-odbeda-sie-wybory-na-prezydenta-kiedy-konczy-sie-kadencja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T09:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Giertych w \u015bwi\u0119tokrzyskim star\u0142 si\u0119 z Kaczy\u0144skim. Ma szans\u0119 na mandat? Policzyli\u015bmy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/bb/1c/z30126895M,Roman-Giertych--zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Czy Roman Giertych wejdzie do Sejmu? Wszystko wskazuje na to, \u017ce tak. Kandydat Koalicji Obywatelskiej ma obecnie drugi wynik na li\u015bcie. W okr\u0119gu \u015bwi\u0119tokrzyskim prowadzi Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Prezes PiS do tej pory otrzyma\u0142 51 366 g\u0142os\u0102\u0142w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30307307,giertych-w-swietokrzyskim-starl-sie-z-kaczynskim-ma-szanse.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T09:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier Izraela dementuje: Nie ma rozejmu. Nie b\u0119dzie otwarcia granic ani wydostania cudzoziemc\u0102\u0142w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/e7/1c/z30307308M,Palestynczycy-na-przejsciu-granicznym-Rafah.jpg\" vspace=\"2\" />Izrael kontynuuje ataki odwetowe po inwazji Hamasu, kt\u0102\u0142ra rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 ponad tydzie\u0144 temu. Ostatniej nocy dosz\u0142o do intensywnych bombardowa\u0144 strategicznych cel\u0102\u0142w Strefy Gazy, w tym dw\u0102\u0142ch najwi\u0119kszych szpitali w mie\u015bcie Gaza. W\u0142adze Izraela w odpowiedzi na doniesienia o rzekomym zawieszeniu broni o\u015bwiadczy\u0142y, \u017ce \"nie ma rozejmu ani pomocy humanitarnej w Gazie w zamian za wydostanie obcokrajowc\u0102\u0142w\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30306944,premier-netanjahu-dementuje-informacje-o-zawieszeniu-broni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T09:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ziobro ojcem pora\u017cki PiS? Gdzie znikn\u0105\u0142? \"Szykuje si\u0119 do ataku na Morawieckiego\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/e7/1c/z30307122M,Zbigniew-Ziobro-i-Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />- To jest te\u017c pora\u017cka Zbigniewa Ziobry, bo to on namawia\u0142 Kaczy\u0144skiego do twardego kursu, kt\u0102\u0142ry okaza\u0142 si\u0119 nieszcz\u0119\u015bciem PiS - powiedzia\u0142a Justyna Dobrosz-Oracz w \"Poranku wyborczym\" Gazety.pl, Tok FM i Gazety Wyborczej. Dziennikarka przekaza\u0142a, gdzie mo\u017ce si\u0119 obecnie podziewa\u0107 lider Suwerennej Polski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30307051,ziobro-ojcem-porazki-pis-gdzie-zniknal-szykuje-sie-do-ataku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T08:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co zmobilizowa\u0142o Polak\u0102\u0142w do udzia\u0142u w wyborach? Nowy sonda\u017c wskazuje kluczow\u0105 kwesti\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/e7/1c/z30306473M,Wybory-parlamentarne-2023--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />To przede wszystkim sytuacja gospodarcza zmobilizowa\u0142a Polak\u0102\u0142w do udzia\u0142u w wyborach - wynika z badania Exit Poll OGB. Na kolejnych miejscach znalaz\u0142y si\u0119 m.in. bezpiecze\u0144stwo pa\u0144stwa, a tak\u017ce aborcja i prawa kobiet.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30307023,co-zmobilizowalo-polakow-do-udzialu-w-wyborach-nowy-sondaz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T08:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Min\u0119\u0142o 12 godzin od zamkni\u0119cia lokali wyborczych. A Duda milczy. Gdzie jest prezydent?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/e7/1c/z30306959M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Jak dot\u0105d, Andrzej Duda nie odni\u0102\u0142s\u0142 si\u0119 w \u017caden spos\u0102\u0142b do wynik\u0102\u0142w wybor\u0102\u0142w parlamentarnych. Nied\u0142ugo po oddaniu g\u0142osu uda\u0142 si\u0119 do Watykanu. Wizyta prezydenta zwi\u0105zana jest z 45. rocznic\u0105 wyboru Karola Wojty\u0142y na papie\u017ca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30306898,minelo-12-godzin-od-zamkniecia-lokali-wyborczych-a-duda-milczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T08:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co z lekcjami w szko\u0142ach? W wi\u0119kszo\u015bci komisji nadal liczone s\u0105 g\u0142osy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/e7/1c/z30306893M.jpg\" vspace=\"2\" />Rodzice zadaj\u0105 sobie w poniedzia\u0142kowy poranek pytanie: Co z lekcjami w szko\u0142ach? W wi\u0119kszo\u015bci komisji - kt\u0102\u0142re zazwyczaj s\u0105 w szko\u0142ach - nadal odbywa si\u0119 liczenie g\u0142os\u0102\u0142w do wybor\u0102\u0142w parlamentarnych. W niekt\u0102\u0142rych obiektach zamkni\u0119to na przyk\u0142ad sto\u0142\u0102\u0142wk\u0119, gdzie pracuje komisja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30306700,co-z-lekcjami-w-szkolach-w-wiekszosci-komisji-nadal-sa-liczone.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T08:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krajobraz po wyborach. PiS m\u0102\u0142wi o pr\u0102\u0142bach koalicji z PSL. Jest jednoznaczna odpowied\u017a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/e6/1c/z30305466M,Wladyslaw-Kosiniak-Kamysz-i-Szymon-Holownia-w-szta.jpg\" vspace=\"2\" />Jak wynika z najnowszego sonda\u017cu late poll PiS z wynikiem 36,6 proc. nie b\u0119dzie w stanie rz\u0105dzi\u0107 ani samodzielnie, ani w koalicji z Konfederacj\u0105. Partia rz\u0105dz\u0105ca sk\u0142ania si\u0119 ku sojuszowi z PSL. Tak\u0105 ide\u0119 ma forsowa\u0107 na przyk\u0142ad eurodeputowany Zdzis\u0142aw Krasnod\u0119bski. Co na to PSL?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30306799,krajobraz-po-wyborach-pis-mowi-o-probach-koalicji-z-psl-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T07:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co teraz zrobi prezydent? By\u0142y rzecznik o pierwszym kroku Andrzeja Dudy po wyborach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c8/dd/1c/z30266312M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />- Przewiduj\u0119 jednak, \u017ce w tzw. pierwszym kroku konstytucyjnym prezydent powierzy misj\u0119 tworzenia rz\u0105du PiS, t\u0142umacz\u0105c, \u017ce jest taka tradycja - podkre\u015bli\u0142 w poranku wyborczym Gazeta.pl, Radio Tok FM i Wyborcza.pl Krzysztof \u0141api\u0144ski, by\u0142y rzecznik Andrzeja Dudy. - Bardzo prawdopodobne, \u017ce czeka nas teraz okres koabitacji, czyli prezydent z jednej opcji, wi\u0119kszo\u015b\u0107 rz\u0105dowa z drugiej. Wszystko na to wskazuje, \u017ce nawet je\u015bli opozycja utworzy rz\u0105d, to nie b\u0119dzie mia\u0142a mo\u017cliwo\u015bci odrzucenia prezydenckiego weta - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30306750,co-teraz-zrobi-prezydent-byly-rzecznik-o-pierwszym-kroku-andrzeja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T07:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zaskoczenie w TVP. Pose\u0142 PSL Marek Sawicki zacz\u0105\u0142 \u015bpiewa\u0107 Joannie Lichockiej. \"Jutro si\u0119 pakujemy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/e7/1c/z30306910M,Marek-Sawicki.jpg\" vspace=\"2\" />Pose\u0142 PSL Marek Sawicki i by\u0142y minister rolnictwa podczas programu w TVP \u015bpiewaj\u0105co skomentowa\u0142 wypowied\u017a pos\u0142anki PiS. Joanna Lichocka przekonywa\u0142a widz\u0102\u0142w, \u017ce to jej partia wygra\u0142a wybory i utworzy kolejny rz\u0105d. W\u0102\u0142wczas pose\u0142 PSL zacz\u0105\u0142 nuci\u0107 s\u0142owa piosenki \"To ostatnia niedziela\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30306726,zaskoczenie-w-tvp-posel-psl-marek-sawicki-zaczal-spiewac-joannie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T07:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragedia w USA. 71-latek 26 razy pchn\u0105\u0142 no\u017cem 6-latka. W tle wojna w Izraelu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/e7/1c/z30306767M.jpg\" vspace=\"2\" />71-letni m\u0119\u017cczyzna z Illinois zosta\u0142 oskar\u017cony o \u015bmiertelne pchni\u0119cie no\u017cem 6-letniego muzu\u0142ma\u0144skiego ch\u0142opca, a tak\u017ce zranienie jego matki - poinformowa\u0142a agencja Reutera. Atak mia\u0142 mie\u0107 zwi\u0105zek z wojn\u0105 prowadzon\u0105 mi\u0119dzy Izraelem a Hamasem. Podejrzany wynajmowa\u0142 mieszkanie zaatakowanej rodzinie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30306737,tragedia-w-usa-71-l-26-razy-pchnal-nozem-6-latka-w-tle-wojna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T07:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent wyjecha\u0142 z Polski w dniu wybor\u0102\u0142w. Andrzej Duda uda\u0142 si\u0119 do Rzymu wraz z ma\u0142\u017conk\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/e7/1c/z30306705M,Andrzej-Duda-i-Agata-Kornhauser-Duda-przed-wylotem.jpg\" vspace=\"2\" />Nied\u0142ugo po oddaniu g\u0142osu w niedzielnych wyborach Andrzej Duda wraz z ma\u0142\u017conk\u0105 opu\u015bcili Polsk\u0119 - donosi Kancelaria Prezydenta RP. Para prezydencka uda\u0142a si\u0119 do W\u0142och, gdzie w poniedzia\u0142ek odb\u0119d\u0105 si\u0119 uroczysto\u015bci zwi\u0105zane z obchodami Dnia Papie\u017ca Jana Paw\u0142a II. - Wizyta w Watykanie ma charakter podw\u0102\u0142jny. Z jednej strony pa\u0144stwowy, z drugiej tak\u017ce i religijny - wyja\u015bnia\u0142 prezydent.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30306654,prezydent-wyjechal-z-polski-w-dniu-wyborow-andrzej-duda-udal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T07:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Janusz Korwin-Mikke komentuje s\u0142aby wynik Konfederacji: Takie s\u0105 skutki ukrywania mnie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/e7/1c/z30306729M,Janusz-Korwin-Mikke.jpg\" vspace=\"2\" />- Jak si\u0119 ukrywa przede wszystkim Grzegorza Brauna, mnie, to takie s\u0105 skutki - powiedzia\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 Janusz Korwin-Mikke, komentuj\u0105c s\u0142aby wynik Konfederacji w wyborach. Wed\u0142ug pierwszych powyborczych sonda\u017cy partia zdoby\u0142a zaledwie 6,2 proc. g\u0142os\u0102\u0142w wyborc\u0102\u0142w, wi\u0119c wprowadzi do Sejmu tylko 12 pos\u0142\u0102\u0142w. - Dlaczego Bolsonaro wygra\u0142 w Brazylii? Bo nie mia\u0142 za sob\u0105 partii, kt\u0102\u0142ra m\u0102\u0142wi\u0142a: \"on tak nie my\u015bla\u0142\" - stwierdzi\u0142 Korwin-Mikke.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30306649,janusz-korwin-mikke-komentuje-slaby-wynik-konfederacji-takie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T06:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Odmieniona Danuta Holecka po wyborach. \"Normalnie dziennikarski wz\u0102\u0142r do na\u015bladowania\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9f/e7/1c/z30306719M,Danuta-Holecka.jpg\" vspace=\"2\" />Wiecz\u0102\u0142r wyborczy w TVP zupe\u0142nie nie przypomina\u0142 tego, do czego publiczny nadawca przyzwyczai\u0142 nas przez osiem ostatnich lat. Danuta Holecka zupe\u0142nie inaczej rozmawia\u0142a ze swoimi go\u015b\u0107mi: oddawa\u0142a g\u0142os opozycji, do kt\u0102\u0142rej zwr\u0102\u0142ci\u0142a si\u0119 nawet per \"kochani\", i upomnia\u0142a pos\u0142ank\u0119 PiS. \"No normalnie dziennikarski wz\u0102\u0142r do na\u015bladowania\" - zakpi\u0142 dziennikarz Robert Felu\u015b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30306657,odmieniona-danuta-holecka-po-wyborach-normalnie-dziennikarski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T06:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przeliczono wszystkie g\u0142osy na statkach i platformach wydobywczych. PiS za Konfederacj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/82/e7/1c/z30306690M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa liczenie g\u0142os\u0102\u0142w w wyborach parlamentarnych i referendum og\u0102\u0142lnokrajowym. Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza opublikowa\u0142a dane mi\u0119dzy innymi ze statk\u0102\u0142w. Na statkach i platformach wydobywczych przeliczono wszystkie g\u0142osy oddane w wyborach parlamentarnych - z o\u015bmiu obwod\u0102\u0142w g\u0142osowania. Wed\u0142ug podanych informacji, PiS zaj\u0105\u0142 trzecie miejsce - za Konfederacj\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30306669,przeliczono-wszystkie-glosy-na-statkach-i-platformach-wydobywczych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T06:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Wy\u015bcig z czasem w Niemczech\". 24 godziny na policzenie g\u0142os\u0102\u0142w. Inaczej zostan\u0105 uznane za nieby\u0142e", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/aa/e7/1c/z30306474M,Wybory-parlamentarne-2023--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />- To istotne wybory, je\u015bli oczekujemy zmian - powtarzali Polacy g\u0142osuj\u0105cy na terenie Niemiec w polskich wyborach parlamentarnych. Ch\u0119tnych do g\u0142osowania by\u0142o tam dwukrotnie wi\u0119cej ni\u017c w 2019 roku. Obwodowe komisje wyborcze za granic\u0105 i na polskich statkach morskich musz\u0105 policzy\u0107 g\u0142osy oddane w wyborach parlamentarnych i referendum w ci\u0105gu 24 godzin. Wyborcy martwi\u0105 si\u0119, czy komisje zd\u0105\u017c\u0105 je policzy\u0107. W przeciwnym razie zostan\u0105 uznane za nieby\u0142e.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30306663,wyscig-z-czasem-w-niemczech-24-godziny-na-policzenie-glosow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T06:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybory 2023. Znamy wyniki sonda\u017cu late poll", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/82/1b/z28845919M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />36.6 proc. to poparacie PiS, 31.0 proc. dla Koalicji Obywatelskiej i 13,5 proc. dla Trzeciej Drogi - to wyniki z sonda\u017cu late poll IPSOS dla TVN, Polsat i TVP. Sonda\u017c late poll to sonda\u017c exit poll aktualizowany o oficjalne wyniki sp\u0142ywaj\u0105ce z komisji wyborczych. Ostateczne wyniki niedzielnych wybor\u0102\u0142w parlamentarnych poznamy maksymalnie do wtorku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30305548,wybory-2023-znamy-wyniki-sondazu-late-poll.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T05:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekordowa frekwencja na wyborach. \"Jeszcze takiej w Polsce nie mieli\u015bmy\". Kto stawi\u0142 si\u0119 najliczniej?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/e7/1c/z30306701M,Wybory-Parlamentarne-2023.jpg\" vspace=\"2\" />72,9 proc. wynios\u0142a frekwencja w wyborach parlamentarnych. To wi\u0119cej ni\u017c w 1989 roku, gdy pad\u0142 rekord frekwencyjny. W\u0102\u0142wczas sw\u0102\u0142j g\u0142os odda\u0142o 62,7 proc. os\u0102\u0142b. W tym roku szczeg\u0102\u0142lnie zaskoczy\u0142y dwie grupy wyborc\u0102\u0142w, kt\u0102\u0142re do urn posz\u0142y najch\u0119tniej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30306648,wybory-2023-jedna-grupa-bardzo-zaskoczyla-przegonila-starszych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T05:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W 2019 roku w tych gminach PiS mia\u0142o prawie 90 proc. poparcia. Cztery lata p\u0102\u0142\u017aniej wida\u0107 r\u0102\u0142\u017cnic\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3e/e7/1c/z30306622M,Glosowanie-w-gminie-Kobylin-Borzymy-na-Podlasiu.jpg\" vspace=\"2\" />W tych gminach w 2019 roku Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 mia\u0142o prawie 90 proc. poparcia. W tym roku wida\u0107 do\u015b\u0107 wyra\u017an\u0105 zmian\u0119. Jak roz\u0142o\u017cy\u0142y si\u0119 g\u0142osy? Sprawdzili\u015bmy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30306616,w-2019-roku-w-tych-gminach-pis-mialo-prawie-90-proc-poparcia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T05:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jakub Bana\u015b: Wybory nie by\u0142y uczciwe, nie by\u0142y r\u0102\u0142wne. Wynik fa\u0142szuje rzeczywisto\u015b\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/e7/1c/z30306630M,Jakub-Banas.jpg\" vspace=\"2\" />- Ju\u017c zwraca\u0142em wcze\u015bniej na to uwag\u0119, a mianowicie na uczciwo\u015b\u0107 tych wybor\u0102\u0142w. Ja uwa\u017cam, \u017ce ten wynik i tak fa\u0142szuje rzeczywisto\u015b\u0107, oboj\u0119tnie jaki on b\u0119dzie. Te wybory co do istoty nie by\u0142y uczciwe, w sensie r\u0102\u0142wne. PiS zaanga\u017cowa\u0142 ca\u0142y aparat pa\u0144stwa, sp\u0102\u0142\u0142ki Skarbu Pa\u0144stwa, instytucje pa\u0144stwowe, telewizj\u0119 - m\u0102\u0142wi\u0142 Jakub Bana\u015b podczas \"Poranka wyborczego\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30306628,jakub-banas-wybory-nie-byly-uczciwe-nie-byly-rowne-wynik.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T05:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tu w Polsce g\u0142osowali najd\u0142u\u017cej. \"My\u015bla\u0142em, \u017ce mo\u017ce trzy i p\u0102\u0142\u0142 godziny. A by\u0142o pi\u0119\u0107 i p\u0102\u0142\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/e7/1c/z30306507M,Wybory-2023--Najdluzsza-kolejka-do-glosowania-w-Po.jpg\" vspace=\"2\" />Ostatni wyborcy z najd\u0142u\u017cszej kolejki w Polsce zag\u0142osowali oko\u0142o 3 nad ranem na wroc\u0142awskim Jagodnie. TVN24 informowa\u0142, \u017ce zainteresowani udzia\u0142em w wyborach wyposa\u017cyli si\u0119 w kurtki i koce, a pod lokal dowo\u017cone by\u0142y ciep\u0142e posi\u0142ki. W\u015br\u0102\u0142d oczekuj\u0105cych przemieszcza\u0142y si\u0119 osoby rozdaj\u0105ce ciep\u0142\u0105 herbat\u0119 i wod\u0119. Gigantyczne kolejki wyborc\u0102\u0142w do p\u0102\u0142\u017anych godzin czeka\u0142y te\u017c w Warszawie i Krakowie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30306593,tu-w-polsce-glosowali-najdluzej-myslalem-ze-moze-trzy-i-pol.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T05:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co ju\u017c wiemy. Jakie s\u0105 wyniki wybor\u0102\u0142w parlamentarnych?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/69/e5/1c/z30298729M,Co-juz-wiemy.jpg\" vspace=\"2\" />Jakie s\u0105 wyniki wybor\u0102\u0142w parlamentarnych 2023? PKW zacz\u0119\u0142a podawa\u0107 pierwsze cz\u0105stkowe wyniki kr\u0102\u0142tko przed p\u0102\u0142\u0142noc\u0105. Na razie wskazuj\u0105 one na wygran\u0105 PiS, ale z kolei wyniki sonda\u017cowe daj\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Sejmie partiom opozycyjnym. W tym miejscu zbieramy wszystko, co powinni\u015bcie wiedzie\u0107 o wyborach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30306611,co-juz-wiemy-jakie-sa-wyniki-wyborow-parlamentarnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T04:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - poniedzia\u0142ek 16 pa\u017adziernika [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9a/cc/1c/z30196634M,Horoskop-dzienny-na-poniedzialek.jpg\" vspace=\"2\" />Ten dzie\u0144 b\u0119dzie wyj\u0105tkowo pomy\u015blny dla znak\u0102\u0142w zodiaku. Wielu z was poczuje pewno\u015b\u0107 siebie i b\u0119dzie wam \u0142atwiej podejmowa\u0107 decyzje. Niekt\u0102\u0142rzy z was b\u0119d\u0105 musieli jednak zmaga\u0107 si\u0119 z wyzwaniami, kt\u0102\u0142re przyniesie wam los.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30304213,horoskop-dzienny-poniedzialek-16-pazdziernika-baran-byk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T03:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ten QUIZ nie nale\u017cy do najprostszych! Rozpoznasz polityk\u0102\u0142w na zdj\u0119ciach?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/5a/1c/z29729749M,Grafika-do-quizu-politycznego.jpg\" vspace=\"2\" />Uda\u0142o Wam si\u0119 rozpozna\u0107 wszystkich?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,18925,ten-quiz-nie-nalezy-do-najprostszych-rozpoznasz-politykow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T03:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemieckie media o wyborach: \"Polska przed zmian\u0105 w\u0142adzy\", \"kampania obrzucania b\u0142otem nie podzia\u0142a\u0142a\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/e7/1c/z30306579M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />Polska wybra\u0142a zmian\u0119, a rz\u0105dy Donalda Tuska by\u0142yby szans\u0105 na popraw\u0119 relacji z Niemcami i Bruksel\u0105 - komentuj\u0105 media w Niemczech.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30306568,niemieckie-media-o-wyborach-polska-przed-zmiana-wladzy-kampania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T01:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wzruszona przewodnicz\u0105ca komisji wyborczej w Warszawie dzi\u0119kuje wyborcom", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/e7/1c/z30306574M,Wzruszona-przewodniczaca-komisji-wyborczej-w-Warsz.jpg\" vspace=\"2\" />Ponad trzy godziny po publikacji pierwszych sonda\u017cowych wynik\u0102\u0142w wybor\u0102\u0142w parlamentarnych ostatni wyborcy wyszli z lokalu wyborczego na warszawskiej Woli. Za cierpliwo\u015b\u0107 wszystkim, kt\u0102\u0142rzy czekali na to, \u017ceby odda\u0107 g\u0142os, dzi\u0119kowa\u0142a wyra\u017anie wzruszona przewodnicz\u0105ca tej komisji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30306562,wzruszona-przewodniczaca-komisji-wyborczej-w-warszawie-dziekuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T00:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Roman Giertych wieszczy, \u017ce PiS tak \u0142atwo si\u0119 nie podda. Kiedy zmiana w\u0142adzy? Wskazuje na grudzie\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/e3/1c/z30294000M,Roman-Giertych.jpg\" vspace=\"2\" />- To koniec w\u0142adzy PiS. To jest taka zmiana, \u017ce w poniedzia\u0142ek budzimy si\u0119 w zupe\u0142nie innym kraju. Widzimy w tej chwili wyniki sonda\u017cowe, ale one ju\u017c \u015bwiadcz\u0105 o tym, \u017ce opozycja b\u0119dzie mie\u0107 do\u015b\u0107 klarown\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 - komentuje w Wirtualnej Polsce Roman Giertych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30306556,roman-giertych-wieszczy-ze-pis-tak-latwo-sie-nie-podda-kiedy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T00:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Reuters: Izrael m\u0102\u0142wi o potencjalnej wizycie prezydenta USA Joe Bidena", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/e7/1c/z30306554M,ISRAEL-PALESTINIANS-GAZA.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Stan\u0102\u0142w Zjednoczonych Joe Biden mo\u017ce odwiedzi\u0107 Izrael - z informacji, kt\u0102\u0142re podaje Reuters, wynika, \u017ce na ten temat maj\u0105 rozmawia\u0107 urz\u0119dnicy ameryka\u0144scy i izraelscy. W poniedzia\u0142ek w Tel Awiwie b\u0119dzie sekretarz stanu USA Antony Blinken. B\u0119dzie to jego druga wizyta w ci\u0105gu ostatniego tygodnia, od kiedy Hamas zaatakowa\u0142 ludzi w Izraelu, morduj\u0105c ich i porywaj\u0105c do Strefy Gazy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30306545,reuters-izrael-mowi-o-potencjalnej-wizycie-prezydenta-usa-joe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-16T00:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}]