[{"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Szukaj\u0105 tych dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn. Rozpoznajesz?", "description": "Sprawa dotyczy kradzie\u017cy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144092-szukaja_tych_dwoch_mezczyzn_rozpoznajesz?rss=1", "date_published": "2023-10-16T20:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Bardzo wysoka frekwencja w Poznaniu. S\u0105 obwody, gdzie przekroczy\u0142a nawet ponad 90 procent!", "description": "Pozna\u0144 mo\u017ce pochwali\u0107 si\u0119 jednym z najlepszych wynik\u00f3w w kraju - zag\u0142osowa\u0142o tu blisko 83 proc. uprawnionych.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144091-bardzo_wysoka_frekwencja_w_poznaniu_sa_obwody_gdzie_przekroczyla_nawet_ponad_90_procent?rss=1", "date_published": "2023-10-16T20:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Kilka tysi\u0119cy os\u00f3b w niedziel\u0119 przebiegnie ulicami Poznania. B\u0119d\u0105 utrudnienia w ruchu!", "description": "W najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 odb\u0119dzie si\u0119  22. Pozna\u0144 Maraton. Marato\u0144czycy tradycyjnie wystartuj\u0105 z ul. Grunwaldzkiej, a zako\u0144cz\u0105 swoje zmagania na Placu \u015bw. Marka na terenie Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144090-kilka_tysiecy_osob_w_niedziele_przebiegnie_ulicami_poznania_beda_utrudnienia_w_ruchu?rss=1", "date_published": "2023-10-16T20:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wybory 2023. Oto wyniki w okr\u0119gu pozna\u0144skim!", "description": "S\u0105 niespodzianki.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144089-wybory_2023_oto_wyniki_w_okregu_poznanskim?rss=1", "date_published": "2023-10-16T20:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Niebawem ma by\u0107 lepszy dost\u0119p do lekarzy specjalist\u00f3w r\u00f3wnie\u017c w subregionie pozna\u0144skim", "description": "W listopadzie w Wielkopolsce pacjent\u00f3w zacznie przyjmowa\u0107 17 nowych poradni specjalistycznych. W\u015br\u00f3d nich s\u0105 takie poradnie, jak endokrynologiczne, preluksacyjne czy kardiologiczne.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144087-niebawem_ma_byc_lepszy_dostep_do_lekarzy_specjalistow_rowniez_w_subregionie_poznanskim?rss=1", "date_published": "2023-10-16T19:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Jeden telefon mo\u017ce uratowa\u0107 czyje\u015b \u017cycie! Tylko w pa\u017adzierniku w Poznaniu 274 osoby potrzebowa\u0142y pomocy", "description": "Coraz ch\u0142odniejsze noce i dni zbli\u017caj\u0105 si\u0119 du\u017cymi krokami. To bardzo trudy czas dla os\u00f3b w kryzysie bezdomno\u015bci, kt\u00f3re cz\u0119sto \u015bpi\u0105 pod go\u0142ym niebem.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144088-jeden_telefon_moze_uratowac_czyjes_zycie_tylko_w_pazdzierniku_w_poznaniu_274_osoby_potrzebowaly_pomocy?rss=1", "date_published": "2023-10-16T19:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ogromna inwestycja planowana jest przy pozna\u0144skim szpitalu", "description": "Planowane jest utworzenie jedynego w Wielkopolsce o\u015brodka prowadz\u0105cego kompleksowe leczenie onkologiczne z wykorzystaniem wszystkich form terapii: zabiegowej, chemioterapii, medycyny nuklearnej oraz radioterapii.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144086-ogromna_inwestycja_planowana_jest_przy_poznanskim_szpitalu?rss=1", "date_published": "2023-10-16T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Poznaniacy modlili si\u0119 pod Krzy\u017cem Papieskim", "description": "45 lat temu Jan Pawe\u0142 II zosta\u0142 papie\u017cem.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144085-poznaniacy_modlili_sie_pod_krzyzem_papieskim?rss=1", "date_published": "2023-10-16T18:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Sta\u0142a organizacja ruchu w centrum miasta. Tak teraz je\u017adzimy!", "description": "W rejonie skrzy\u017cowania przebudowanej ul. \u015aw. Marcin i al. Niepodleg\u0142o\u015bci zosta\u0142a przywr\u00f3cona sta\u0142a organizacja ruchu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144084-stala_organizacja_ruchu_w_centrum_miasta_tak_teraz_jezdzimy?rss=1", "date_published": "2023-10-16T18:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Spotkali si\u0119 na pl. Wolno\u015bci, by uczci\u0107 &#039;sukces demokracji&#039;. T\u0142um\u00f3w nie by\u0142o", "description": "Akcja zgodnie z zapowiedz\u0105 rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 o godzinie 19.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144083-spotkali_sie_na_pl_wolnosci_by_uczcic_sukces_demokracji_tlumow_nie_bylo?rss=1", "date_published": "2023-10-16T17:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "D\u0105browskiego: kolizja samochodu z autobusem wstrzyma\u0142a ruch tramwaj\u00f3w", "description": "W zdarzeniu nikt nie ucierpia\u0142.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144082-dabrowskiego_kolizja_samochodu_z_autobusem_wstrzymala_ruch_tramwajow?rss=1", "date_published": "2023-10-16T16:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Kierowca nie powinien prowadzi\u0107 ci\u0119\u017car\u00f3wki. Wpad\u0142, bo jecha\u0142 za szybko", "description": "31-latek odpowie przed s\u0105dem.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144081-kierowca_nie_powinien_prowadzic_ciezarowki_wpadl_bo_jechal_za_szybko?rss=1", "date_published": "2023-10-16T16:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ten kierowca nie powinien prowadzi\u0107 ci\u0119\u017car\u00f3wki. Wpad\u0142, bo jecha\u0142 za szybko", "description": "31-latek odpowie przed s\u0105dem.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144081-ten_kierowca_nie_powinien_prowadzic_ciezarowki_wpadl_bo_jechal_za_szybko?rss=1", "date_published": "2023-10-16T16:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 kolejny remont. Kierowcy przez kilka dni musz\u0105 korzysta\u0107 z objazd\u00f3w!", "description": "Do ko\u0144ca tygodnia potrwa remont cz\u0119\u015bci ul. Majakowskiego.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144080-rozpoczal_sie_kolejny_remont_kierowcy_przez_kilka_dni_musza_korzystac_z_objazdow?rss=1", "date_published": "2023-10-16T15:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Dwa radiowozy w pogoni za rowerzyst\u0105", "description": "18-latek us\u0142ysza\u0142 siedem zarzut\u00f3w.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144079-dwa_radiowozy_w_pogoni_za_rowerzysta?rss=1", "date_published": "2023-10-16T15:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W auli UAM wyst\u0105pi dzi\u015b Mietek Szcze\u015bniak i Gospel Joy. Wst\u0119p dla wszystkich jest darmowy", "description": "Ju\u017c po raz 21. w stolicy Wielkopolski obchodzone b\u0119dzie Ekumeniczne \u015awi\u0119to Biblii.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144078-w_auli_uam_wystapi_dzis_mietek_szczesniak_i_gospel_joy_wstep_dla_wszystkich_jest_darmowy?rss=1", "date_published": "2023-10-16T14:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Utrudnienia i wstrzymany ruch w centrum miasta. \"Autobus pojecha\u0142 pod pr\u0105d\"?", "description": "Sprawdzili\u015bmy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144077-utrudnienia_i_wstrzymany_ruch_w_centrum_miasta_autobus_pojechal_pod_prad?rss=1", "date_published": "2023-10-16T13:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Utrudnienia i wstrzymany ruch w centrum miasta. &quot;Autobus si\u0119 nie zmie\u015bci\u0142&quot;?", "description": "Sprawdzili\u015bmy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144077-utrudnienia_i_wstrzymany_ruch_w_centrum_miasta_autobus_sie_nie_zmiescil?rss=1", "date_published": "2023-10-16T13:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Akcja policji na Drodze D\u0119bi\u0144skiej. \"Dwie osoby skute kajdankami\"", "description": "\u0141\u0105cznie zatrzymane zosta\u0142y trzy osoby.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144076-akcja_policji_na_drodze_debinskiej_dwie_osoby_skute_kajdankami?rss=1", "date_published": "2023-10-16T13:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Driftowa\u0142 BMW tu\u017c przed mask\u0105 radiowozu. 20-latek prawo jazdy ma od stycznia", "description": "Wpad\u0142 na funkcjonariuszy z pozna\u0144skiej grupy SPEED.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144068-driftowal_bmw_tuz_przed_maska_radiowozu_20_latek_prawo_jazdy_ma_od_stycznia?rss=1", "date_published": "2023-10-16T12:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Jacek Ja\u015bkowiak podsumowuje wybory: &quot;odebranie mo\u017cliwo\u015bci decydowania o naszym \u017cyciu takim kreaturom jak Czarnek, Sasin, Ziobro i inni&quot;", "description": "Prezydent Poznania nie ukrywa, \u017ce cieszy si\u0119 z takiego obrotu spraw.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144075-jacek_jaskowiak_podsumowuje_wybory_odebranie_mozliwosci_decydowania_o_naszym_zyciu_takim_kreaturom_jak_czarnek_sasin_ziobro_i_inni?rss=1", "date_published": "2023-10-16T12:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Nocny po\u015bcig ulicami Wildy. Kierowca nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do policyjnej kontroli", "description": "O sprawie poinformowa\u0142 nas Czytelnik.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144074-nocny_poscig_ulicami_wildy_kierowca_nie_zatrzymal_sie_do_policyjnej_kontroli?rss=1", "date_published": "2023-10-16T12:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Brutalnie pobili kierowc\u0119 pozna\u0144skiego autobusu. Jest prawomocny wyrok", "description": "Atak mia\u0142 miejsce dwa lata temu w autobusie linii nr 169 na Naramowicach.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144067-brutalnie_pobili_kierowce_poznanskiego_autobusu_jest_prawomocny_wyrok?rss=1", "date_published": "2023-10-16T12:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Jeszcze w pa\u017adzierniku Wielkopolska zyska nowe centrum handlowe. Jakie sklepy w \u015brodku?", "description": "27 pa\u017adziernika otwarta zostanie galeria Dekada Konin.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144066-jeszcze_w_pazdzierniku_wielkopolska_zyska_nowe_centrum_handlowe_jakie_sklepy_w_srodku?rss=1", "date_published": "2023-10-16T12:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Liczenie g\u0142os\u00f3w si\u0119 przed\u0142u\u017cy\u0142o, w dw\u00f3ch pozna\u0144skich plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych odwo\u0142ano zaj\u0119cia", "description": "Niemi\u0142a niespodzianka dla rodzic\u00f3w.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144073-liczenie_glosow_sie_przedluzylo_w_dwoch_poznanskich_placowkach_oswiatowych_odwolano_zajecia?rss=1", "date_published": "2023-10-16T12:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pierwsze w sezonie zatrucie muchomorem sromotnikowym. Pacjent zjad\u0142 go na obiad i trafi\u0142 do szpitala", "description": "Zatru\u0142 si\u0119 32-letni poznaniak.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144072-pierwsze_w_sezonie_zatrucie_muchomorem_sromotnikowym_pacjent_zjadl_go_na_obiad_i_trafil_do_szpitala?rss=1", "date_published": "2023-10-16T12:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Sporo aut zaparkowanych na placu Kolegiackim. Wyznaczone trasy w Parku Chopina. O co chodzi?", "description": "Po przebudowie nie mo\u017cna tu parkowa\u0107.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144071-sporo_aut_zaparkowanych_na_placu_kolegiackim_wyznaczone_trasy_w_parku_chopina_o_co_chodzi?rss=1", "date_published": "2023-10-16T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Podzia\u0142 mandat\u00f3w w okr\u0119gu pozna\u0144skim: PiS mo\u017ce mie\u0107 tylko dw\u00f3ch pos\u0142\u00f3w, Wr\u00f3blewski i Emilewicz id\u0105 \u0142eb w \u0142eb", "description": "Przeliczamy wyniki z po\u0142owy komisji wyborczych w naszym okr\u0119gu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144069-podzial_mandatow_w_okregu_poznanskim_pis_moze_miec_tylko_dwoch_poslow_wroblewski_i_emilewicz_ida_leb_w_leb?rss=1", "date_published": "2023-10-16T11:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zeskanowa\u0142 kod QR i straci\u0142 7 tysi\u0119cy z\u0142otych. Policja ostrzega przed oszustwem", "description": "Cyberoszu\u015bci wymy\u015blaj\u0105 coraz nowsze metody na oszukiwanie Polak\u00f3w.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144065-zeskanowal_kod_qr_i_stracil_7_tysiecy_zlotych_policja_ostrzega_przed_oszustwem?rss=1", "date_published": "2023-10-16T11:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Poznaniacy spotkaj\u0105 si\u0119 w poniedzia\u0142ek na &quot;Placu Prawdziwej Wolno\u015bci&quot;", "description": "Komitet Obrony Demokracji organizuje spotkanie dla mieszka\u0144c\u00f3w.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144064-poznaniacy_spotkaja_sie_w_poniedzialek_na_placu_prawdziwej_wolnosci?rss=1", "date_published": "2023-10-16T10:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Jeden z najbardziej inwazyjnych gatunk\u00f3w \u015bwiata opanowa\u0142 pozna\u0144skie stawy. Od\u0142owiono ich ju\u017c tysi\u0105c!", "description": "Rak luizja\u0144ski pojawi\u0142 si\u0119 w stawach na terenie D\u0119biny.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144063-jeden_z_najbardziej_inwazyjnych_gatunkow_swiata_opanowal_poznanskie_stawy_odlowiono_ich_juz_tysiac?rss=1", "date_published": "2023-10-16T10:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pijany wjecha\u0142 BMW na podw\u00f3rko i uszkodzi\u0142 zaparkowane tam auto. Nawyzywa\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w i oplu\u0142 interweniuj\u0105cych policjant\u00f3w", "description": "27-latek mia\u0142 2,5 promila i dzia\u0142a\u0142 w warunkach recydywy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144062-pijany_wjechal_bmw_na_podworko_i_uszkodzil_zaparkowane_tam_auto_nawyzywal_mieszkancow_i_oplul_interweniujacych_policjantow?rss=1", "date_published": "2023-10-16T09:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "45 lat temu Polak zosta\u0142 papie\u017cem. Spotkaj\u0105 si\u0119 pod Krzy\u017cem Papieskim", "description": "Karol Wojty\u0142a zosta\u0142 wybrany na Stolic\u0119 Piotrow\u0105 16 pa\u017adziernika 1978 roku.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144061-45_lat_temu_polak_zostal_papiezem_spotkaja_sie_pod_krzyzem_papieskim?rss=1", "date_published": "2023-10-16T08:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pi\u0119kna Wielkopolanka ju\u017c w Japonii. B\u0119dzie reprezentowa\u0107 Polsk\u0119 w Miss International", "description": "Obecnie przygotowuje si\u0119 do konkursu pi\u0119kno\u015bci.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144060-piekna_wielkopolanka_juz_w_japonii_bedzie_reprezentowac_polske_w_miss_international?rss=1", "date_published": "2023-10-16T08:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W tym tygodniu rusza proces Bia\u0142orusin\u00f3w podejrzewanych o szpiegostwo. Zatrzymano ich w Poznaniu", "description": "Akcja mia\u0142a miejsce w kwietniu ubieg\u0142ego roku.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144059-w_tym_tygodniu_rusza_proces_bialorusinow_podejrzewanych_o_szpiegostwo_zatrzymano_ich_w_poznaniu?rss=1", "date_published": "2023-10-16T07:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Co z referendum? W Poznaniu najni\u017csza frekwencja w regionie. Wiele wskazuje, \u017ce b\u0119dzie niewa\u017cne", "description": "Cho\u0107 wszyscy skupiaj\u0105 si\u0119 obecnie na danych dotycz\u0105cych wybor\u00f3w do Sejmu, Polacy w niedziel\u0119 mogli te\u017c wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w referendum.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144058-co_z_referendum_w_poznaniu_najnizsza_frekwencja_w_regionie_wiele_wskazuje_ze_bedzie_niewazne?rss=1", "date_published": "2023-10-16T06:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "S\u0105 wyniki late poll. PiS zdobywa jeszcze mniej mandat\u00f3w ni\u017c pierwsze sonda\u017ce", "description": "Badanie late poll przygotowa\u0142 Ipsos dla Polsatu, TVN, TVP i PiS.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144056-sa_wyniki_late_poll_pis_zdobywa_jeszcze_mniej_mandatow_niz_pierwsze_sondaze?rss=1", "date_published": "2023-10-16T06:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "S\u0105 wyniki late poll. PiS zdobywa jeszcze mniej mandat\u00f3w ni\u017c wskazywa\u0142y pierwsze sonda\u017ce", "description": "Badanie late poll przygotowa\u0142 Ipsos dla Polsatu, TVN, TVP i PiS.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144056-sa_wyniki_late_poll_pis_zdobywa_jeszcze_mniej_mandatow_niz_wskazywaly_pierwsze_sondaze?rss=1", "date_published": "2023-10-16T06:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Jak g\u0142osowano w Wielkopolsce? Dane cz\u0105stkowe: zwyci\u0119stwo KO tylko w okr\u0119gu pozna\u0144skim", "description": "W okr\u0119gach koni\u0144skim, kaliskim i pilskim stawiano na PiS.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144055-jak_glosowano_w_wielkopolsce_dane_czastkowe_zwyciestwo_ko_tylko_w_okregu_poznanskim?rss=1", "date_published": "2023-10-16T05:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Dane dla Polski z blisko po\u0142owy komisji. Zmniejsza si\u0119 przewaga PiS", "description": "To dane z niespe\u0142na 44% obwod\u00f3w g\u0142osowania.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144054-dane_dla_polski_z_blisko_polowy_komisji_zmniejsza_sie_przewaga_pis?rss=1", "date_published": "2023-10-16T05:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pierwsze cz\u0119\u015bciowe dane dla Polski. PiS na wyra\u017anym prowadzeniu", "description": "To dane z niespe\u0142na 10% obwod\u00f3w g\u0142osowania.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144054-pierwsze_czesciowe_dane_dla_polski_pis_na_wyraznym_prowadzeniu?rss=1", "date_published": "2023-10-16T05:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Spektakularna frekwencja w Polsce. W Poznaniu jeszcze wy\u017csza!", "description": "Obywatele zdecydowanie si\u0119 zmobilizowali.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144053-spektakularna_frekwencja_w_polsce_w_poznaniu_jeszcze_wyzsza?rss=1", "date_published": "2023-10-16T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "S\u0105 pierwsze cz\u0119\u015bciowe wyniki wybor\u00f3w dla Poznania. Mia\u017cd\u017c\u0105ca przewaga KO, Konfederacja tu\u017c nad progiem", "description": "To pierwsze dane z 14,62% komisji wyborczych.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144052-sa_pierwsze_czesciowe_wyniki_wyborow_dla_poznania_miazdzaca_przewaga_ko_konfederacja_tuz_nad_progiem?rss=1", "date_published": "2023-10-16T04:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wyniki wybor\u00f3w dla Poznania z 42% komisji. Mia\u017cd\u017c\u0105ca przewaga KO, Konfederacja tu\u017c nad progiem", "description": "Dane ca\u0142y czas sp\u0142ywaj\u0105 do PKW.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144052-wyniki_wyborow_dla_poznania_z_42_komisji_miazdzaca_przewaga_ko_konfederacja_tuz_nad_progiem?rss=1", "date_published": "2023-10-16T04:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]