[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017car w budynku mieszkalnym w Dubaju. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/7f9c1c4a631525-948-568-0-0-1680-1008.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co najmniej 16 os\u00f3b ponios\u0142o \u015bmier\u0107, a dziewi\u0119\u0107 zosta\u0142o rannych w po\u017carze w budynku mieszkalnym w Dubaju - poinformowa\u0142a w niedziel\u0119 agencja Associated Press.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozar-w-budynku-mieszkalnym-w-Dubaju-Sa-ofiary-smiertelne-8523846.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-16 17:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z 14-letnim op\u00f3\u017anieniem uruchomiono najwi\u0119kszy reaktor atomowy w Europie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/127bb5e12f911b-798-478-2-2-798-478.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W niedziel\u0119 nad ranem, pod wielu testach, do krajowej sieci ostatecznie pod\u0142\u0105czony zosta\u0142 trzeci reaktor elektrowni Olkiluoto, znajduj\u0105cej si\u0119 na wyspie o tej samej nazwie na Zatoce Botnickiej. Osi\u0105gaj\u0105cy moc 1600 MW jest najwi\u0119kszym reaktorem w Europie i trzecim na \u015bwiecie. Pierwotny plan zak\u0142ada\u0142, \u017ce jednostka b\u0119dzie gotowa w 2009 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uruchomiono-najwiekszy-reaktor-atomowy-w-Europie-8523840.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-16 16:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strzelanina w Alabamie. Jest wielu rannych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/43da4c5168bb9b-948-568-22-0-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co najmniej cztery osoby zgin\u0119\u0142y w masowej strzelaninie w stanie Alabama, a wiele jest rannych - poinformowa\u0142a w niedziel\u0119 agencja Associated Press.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strzelanina-w-Alabamie-Jest-wielu-rannych-8523830.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-16 15:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KE zabiera g\u0142os ws. zakazu importu produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/673bb18c265302-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiemy o zakazie importu p\u0142od\u00f3w rolnych zapowiedzianych przez Polsk\u0119 i W\u0119gry; poprosili\u015bmy w\u0142adze obu kraj\u00f3w o informacje w tej sprawie - poinformowa\u0142a PAP w niedziel\u0119 rzeczniczka Komisji Europejskiej ds. gospodarczych Arianna Podesta.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-zabiera-glos-ws-zakazu-importu-produktow-rolnych-z-Ukrainy-8523795.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-16 12:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Umar\u0142 kr\u00f3l, niech \u017cyje kr\u00f3l, czyli HBO Max b\u0119dzie samym Max", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/3d4f1dc5b6c0d1-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Max b\u0119dzie staro-nowym serwisem streamingowym, kt\u00f3ry \nwejdzie w miejsce HBO Max. Swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 zaczyna od kasowania ca\u0142ej \nbiblioteki film\u00f3w i zapowiedzi nowych seriali, kt\u00f3re w znacznej \nwi\u0119kszo\u015bci s\u0105 franczyzami. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/HBO-Max-zmienia-sie-w-Max-Nowe-premiery-i-spin-offy-seriali-8522894.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-16 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skandal w Niemczech. Ujawniono kontrowersyjne e-maile szefa Axel Springer", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/c9865698c165c3-948-568-0-0-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dziennik \u201eDie Zeit\" jako pierwszy opublikowa\u0142 maile i wiadomo\u015bci, pisane na czacie przez szefa koncernu Axel Springer - Mathiasa Doepfnera. Wypowiedzi, w kt\u00f3rych Doepfner m.in. obra\u017ca Niemc\u00f3w Wschodnich czy instruuje \u00f3wczesnego redaktora naczelnego \u201eBilda\u201d, by przed wyborami pisa\u0142 wi\u0119cej o FDP, tym samym wp\u0142ywa\u0142 na kampani\u0119 wyborcz\u0105, wywo\u0142a\u0142y oburzenie i poruszenie \u2013 opisuje w pi\u0105tek \u201eTagesschau\u201d. To manipulacja redaktorami i dewaluacja dziennikarstwa - ocenia premier Turyngii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skandal-w-Niemczech-Ujawniono-kontrowersyjne-e-maile-szefa-Axel-Springer-8523511.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-16 10:20:00+00:00", "persistent": true, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "tags": ["axel springer"]}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie przychodzisz do lekarza, to p\u0142a\u0107. Kary finansowe mog\u0105 zdyscyplinowa\u0107 pacjent\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/5c18ef396fa019-945-567-21-115-2858-1715.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niekt\u00f3re kraje, np. skandynawskie, walcz\u0105 z problemem pacjent\u00f3w nieprzychodz\u0105cych na um\u00f3wione wizyty, stosuj\u0105c kary finansowe. Nie z powod\u00f3w fiskalnych, ale \u017ceby tworzy\u0107 spo\u0142eczn\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107 \u2013 powiedzia\u0142a PAP prof. Akademii Leona Ko\u017ami\u0144skiego Katarzyna Kolasa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-przychodzisz-do-lekarza-to-plac-Kary-finansowe-moga-zdyscyplinowac-pacjentow-8522771.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-16 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Darowizna samochodu wykupionego po zako\u0144czeniu umowy leasingowej - bez podatku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/a18d69e5210b60-948-568-0-106-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Darowizna samochodu wykupionego przez przedsi\u0119biorc\u0119 po zako\u0144czeniu umowy leasingowej nie jest obj\u0119ta podatkiem dochodowym \u2013 poda\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w w wyja\u015bnieniu przes\u0142anym PAP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Darowizna-samochodu-wykupionego-po-zakonczeniu-umowy-leasingowej-bez-podatku-8523481.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-16 08:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekordowo niska szara strefa na rynku tytoniowym mimo ci\u0105g\u0142ego wzrostu akcyzy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/515649dd8cc06e-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wbrew obawom cz\u0119\u015bci firm z\u00a0bran\u017cy tytoniowej, \u017ce stopniowe podwy\u017cszenie akcyzy na wyroby tytoniowe rok do roku, przewidziane w\u00a0mapie akcyzowej, spowoduje\u00a0wzrost\u00a0szarej strefy, sytuacja okazuje si\u0119 odwrotna. Szara strefa...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowo-niska-szara-strefa-na-rynku-tytoniowym-mimo-ciaglego-wzrostu-akcyzy-8520609.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-16 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa smole\u0144ska. Macierewicz zapowiada zawiadomienie do prokuratury ws. zamachu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/5052be93bb55e8-948-568-0-0-3366-2019.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podkomisja smole\u0144ska z\u0142o\u017cy zawiadomienie o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa polegaj\u0105cego na przeprowadzeniu zamachu na \u017cycie prezydenta Lecha Kaczy\u0144skiego oraz morderstwa pozosta\u0142ych 95 os\u00f3b poprzez bezprawn\u0105 ingerencj\u0119 dokonan\u0105 na wojskowy samolot Tu-154 M - poinformowa\u0142 PAP Antoni Macierewicz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Katastrofa-smolenska-Macierewicz-zapowiada-zawiadomienie-do-prokuratury-ws-zamachu-8523733.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-16 06:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Naukowcy sugeruj\u0105, \u017ce opracowali idealny zamiennik plastiku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/d239b8efa799f7-948-568-13-2-967-580.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ski zesp\u00f3\u0142 opracowa\u0142 biodegradowalny plastik, pozbawiony wad wcze\u015bniejszych materia\u0142\u00f3w. Wynalazek ma doskona\u0142e parametry u\u017cytkowe i ulega szybkiej biodegradacji, ale tylko na \u017c\u0105danie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naukowcy-sugeruja-ze-opracowali-idealny-zamiennik-plastiku-8523732.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-16 06:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PPL: Lotnisko Warszawa-Radom gotowe do startu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/9b660bc54a861c-908-545-0-0-908-545.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lotnisko w Radomiu jest gotowe na przyj\u0119cie podr\u00f3\u017cnych. Pierwszy samolot pasa\u017cerski wyl\u0105duje w czwartek, 27 kwietnia; b\u0119dzie to wieczorny lot z Pary\u017ca. Nast\u0119pnego dnia samolot LOT zabierze pasa\u017cer\u00f3w do stolicy Francji \u2013 poinformowa\u0142a PAP rzeczniczka PPL Anna Dermont.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PPL-Lotnisko-Warszawa-Radom-gotowe-do-startu-8523725.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-16 06:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska transformacja energetyczna. \"Potrzebne przyspieszenie inwestycji w OZE\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/c8c6656cea998f-948-568-0-31-2510-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gaz ziemny mia\u0142 by\u0107 g\u0142\u00f3wnym paliwem przej\u015bciowym w\u00a0zielonej transformacji europejskich gospodarek, r\u00f3wnie\u017c Polski. Wybuch wojny w\u00a0Ukrainie i\u00a0konieczno\u015b\u0107 odchodzenia od rosyjskich surowc\u00f3w...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-transformacja-energetyczna-Potrzebne-przyspieszenie-inwestycji-w-OZE-8522744.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-16 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wsp\u00f3lny dom i nag\u0142a \u015bmier\u0107 ma\u0142\u017conka. Oto jakie problemy mo\u017ce to przynie\u015b\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/5bd3260e82b090-948-568-0-0-1977-1186.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oto historia pewnej rodziny. Jan i Maria, m\u0142odzi, zdrowi, szcz\u0119\u015bliwi,\n dw\u00f3jka dzieci, oboje rodzice pracuj\u0105, wsp\u00f3lny dom, mieszkanie, kt\u00f3re \nwynajmuj\u0105 dla dodatkowego dochodu. I nagle jedno z nich umiera, nie \npozostawiaj\u0105c testamentu. Wypadek, zawa\u0142 serca, choroba, o kt\u00f3rej nikt \nwcze\u015bniej nie wiedzia\u0142. Drugi ma\u0142\u017conek zostaje sam z dzie\u0107mi. Jak b\u0119dzie\n wygl\u0105da\u0107 dziedziczenie? Co w sytuacji, gdy drugi ma\u0142\u017conek zechce \nsprzeda\u0107 mieszkanie?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wspolny-dom-i-nagla-smierc-malzonka-Oto-jakie-problemy-moze-to-przyniesc-8515488.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-16 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Naukowcy wynale\u017ali materia\u0142 wzorowany na futrze nied\u017awiedzia polarnego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/63d7552b7c0526-948-568-108-6-985-591.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />In\u017cynierowie z University of Massachusetts Amherst (USA) opracowali syntetyczn\u0105 tkanin\u0119, wzorowan\u0105 na futrze nied\u017awiedzia polarnego. Nowy materia\u0142 jest ju\u017c dost\u0119pny na rynku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naukowcy-wynalezli-material-wzorowany-na-futrze-niedzwiedzia-polarnego-8523709.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-16 04:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0119gry te\u017c zakaza\u0142y importu produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/c44d69481e0de0-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po decyzji Polski r\u00f3wnie\u017c W\u0119gry tymczasowo zablokowa\u0142y import ukrai\u0144skiego zbo\u017ca, nasion ro\u015blin oleistych i niekt\u00f3rych innych produkt\u00f3w rolnych, aby chroni\u0107 sw\u00f3j rynek wewn\u0119trzny - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 w\u0119gierski minister rolnictwa Istvan Nagy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegry-tez-zakazaly-importu-produktow-rolnych-z-Ukrainy-8523699.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-16 03:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izraelczycy wci\u0105\u017c na ulicach. Trwaj\u0105 masowe protesty przeciwko reformie s\u0105downictwa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/e894f91cade382-948-568-52-224-2947-1768.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie bacz\u0105c na zawieszenie przez premiera Benjamina Netanjahu prac nad reform\u0105 s\u0105downictwa, w sobot\u0119 Izraelczycy po raz kolejny wyszli na ulice, by demonstrowa\u0107 15. tydzie\u0144 z rz\u0119du w 150 miejscach w ca\u0142ym kraju, domagaj\u0105c si\u0119 porzucenia projektu - poinformowa\u0142y izraelskie media. Wed\u0142ug organizator\u00f3w w demonstracjach wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 ok. 400 tys. os\u00f3b.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Izraelczycy-wciaz-na-ulicach-Trwaja-masowe-protesty-przeciwko-reformie-sadownictwa-8523698.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-16 02:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zamach stanu w Sudanie. S\u0105 zabici i ranni", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/6b97c2bf829477-948-568-8-172-3433-2060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wyniku star\u0107, kt\u00f3re wybuch\u0142y w sobot\u0119 mi\u0119dzy armi\u0105 rz\u0105dow\u0105 a paramilitarnymi Si\u0142ami Szybkiego Wsparcia (RSF) w stolicy Sudanu Chartumie i kilku innych miejscach w kraju, zgin\u0119\u0142y co najmniej 25 osoby, a 183 zosta\u0142y ranne - poda\u0142o suda\u0144skie Stowarzyszenie Medyczne. Szef ONZ wezwa\u0142 do deeskalacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamach-stanu-w-Sudanie-Sa-zabici-i-ranni-8523697.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-16 01:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]