[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Polacy nadp\u0142acaj\u0105 kredyty czy wyd\u0142u\u017caj\u0105 okres kredytowania?", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/94479e73-4ef3-419d-92be-56193c6da345\" width=\"308\" /> W 2022 r. nadp\u0142aconych zosta\u0142o ponad 563 tys. kredyt\u00f3w hipotecznych, podczas gdy rok wcze\u015bniej by\u0142o ich nieco ponad 269 tys. Wzros\u0142a tak\u017ce warto\u015b\u0107 nadp\u0142acanych kredyt\u00f3w na nieruchomo\u015bci. W 2022 r. wynios\u0142a ona 52,4 mld z\u0142. Sprawdzili\u015bmy, czy nadp\u0142ata kredytu si\u0119 op\u0142aca, ile mo\u017cna na niej zyska\u0107 i czy mo\u017cna wyd\u0142u\u017cy\u0107 okres sp\u0142aty kredytu.", "link": "https://www.money.pl/banki/polacy-nadplacaja-kredyty-czy-wydluzaja-okres-kredytowania-6887409645071264a.html", "date_published": "2023-04-16 18:56:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Jak dzia\u0142a\u0107 w biznesie, aby zminimalizowa\u0107 wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne?", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c97df6da-08e5-4c32-81fe-d2c8a5e4195f\" width=\"308\" /> Spo\u0142ecze\u0144stwo staje si\u0119 coraz bardziej \u015bwiadome zachodz\u0105cych w \u015brodowisku negatywnych zmian. Powi\u0119kszaj\u0105ca si\u0119 dziura ozonowa, ocieplenie klimatu wywo\u0142uj\u0105ce topnienie lodowc\u00f3w czy te\u017c zanieczyszczenia w\u00f3d i l\u0105d\u00f3w to problemy, kt\u00f3rymi trzeba si\u0119 natychmiast zaj\u0105\u0107. Ka\u017cdy cz\u0142owiek mo\u017ce wp\u0142yn\u0105\u0107 na stan \u015brodowiska naturalnego, podobnie jak przedsi\u0119biorstwa. Pytanie tylko: jakie dzia\u0142ania z zakresu ochrony \u015brodowiska powinny by\u0107 podj\u0119te w firmach, by osi\u0105gn\u0105\u0107 po\u017c\u0105dane rezultaty?", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/jak-dzialac-w-biznesie-aby-zminimalizowac-wplyw-na-srodowisko-naturalne-6887257964592064a.html", "date_published": "2023-04-16 09:24:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Diesel z oleju przesma\u017conego i benzyna ze s\u0142omy. \"Polska dopiero goni stawk\u0119\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/36f09cd9-8dbf-40c6-9070-1a03b5d389a5\" width=\"308\" /> Orlen przyspiesza inwestycje w rafineriach, aby od przysz\u0142ego roku m\u00f3c produkowa\u0107 paliwo ze zb\u00f3\u017c i biokomponenty z przesma\u017conych olej\u00f3w ro\u015blinnych wykorzystywanych m.in. w gastronomii. - Bran\u017ca od dawna czeka na decyzje w tej sprawie - m\u00f3wi Adam St\u0119pie\u0144, dyrektor Krajowej Izby Biopaliw.", "link": "https://www.money.pl/gielda/diesel-z-oleju-przesmazonego-i-benzyna-ze-slomy-polska-dopiero-goni-stawke-6886980791999424a.html", "date_published": "2023-04-16 07:46:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Jest zakaz importu z Ukrainy. Co na to UE? Ekspert: spodziewam si\u0119 kolejnego aktu dramatu", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0aa8928-ce2d-434b-a57b-59fcde5f3598\" width=\"308\" /> Jest zakaz przywozu cz\u0119\u015bci produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy do Polski. Minister rozwoju i technologii Waldemar Buda ju\u017c podpisa\u0142 rozporz\u0105dzenie. - Polityka handlowa to kompetencja UE. Spodziewam si\u0119 jutro kolejnej fali krytyki ze strony Komisji Europejskiej - ocenia Dariusz Szymczycha, wiceprezes Polsko-Ukrai\u0144skiej Izby Gospodarczej.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/jest-zakaz-importu-z-ukrainy-co-na-to-ue-ekspert-spodziewam-sie-kolejnego-aktu-dramatu-6887931535428544a.html", "date_published": "2023-04-16 06:06:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Zas\u0142yn\u0105\u0142, m\u00f3wi\u0105c, \u017ce \"powiniene\u015b posiada\u0107 Lamborghini w wieku 20 lat\". Opowiada, jak doszed\u0142 do bogactwa", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e88ddb5a-371d-41cd-b41d-aef81e253fe8\" width=\"308\" /> \"Wszystko, co o mnie my\u015bl\u0105, jest nieprawd\u0105. Pieni\u0105dze tatusia \u2013 nieprawda. Uprzywilejowanie \u2013 nieprawda\" \u2013 broni si\u0119 24-letni youtuber. Zrobi\u0142o si\u0119 o nim g\u0142o\u015bno, gdy powiedzia\u0142, \u017ce \"powiniene\u015b posiada\u0107 Lamborghini w wieku 20 lat\". Internauci zacz\u0119li si\u0119 zastanawia\u0107, jak doszed\u0142 do maj\u0105tku.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/zaslynal-mowiac-ze-powinienes-posiadac-lamborghini-w-wieku-20-lat-opowiada-jak-doszedl-do-bogactwa-6887423844559808a.html", "date_published": "2023-04-16 05:00:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]