[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Adwokat od \"trumny na k\u00f3\u0142kach\" skazany dyscyplinarnie. To kolejna kara dla Paw\u0142a K.", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/4b/1c/z29667799M,Tragiczny-wypadek-pod-Olsztynem--w-ktorym-zginely-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Dziennik \u0141\u00f3dzki\" podaje, \u017ce adwokat Pawe\u0142 K., znany ze s\u0142ow o \"trumnie na k\u00f3\u0142kach\", zosta\u0142 skazany przez s\u0105d dyscyplinarny przy Okr\u0119gowej Radzie Adwokackiej w \u0141odzi. S\u0105d wyda\u0142 tak\u0105 decyzj\u0119, bo K. nie stawi\u0142 si\u0119 na rozprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29667773,adwokat-od-trumny-na-kolkach-skazany-dyscyplinarnie-to-kolejna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-16 14:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragiczny wypadek w Tatrach. W rejonie Ko\u015bcielca zgin\u0119\u0142a turystka. \"By\u0142a dobrze wyposa\u017cona\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/69/4b/1c/z29667689M,Smiglowiec-TOPR---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aledczy wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci tragicznego wypadku w Tatrach. W sobot\u0119 w rejonie Ko\u015bcielca jedna z turystek po\u015blizgn\u0119\u0142a si\u0119 i spad\u0142a z du\u017cej wysoko\u015bci. TOPR przypomina, \u017ce w g\u00f3rach nadal panuj\u0105 zimowe warunki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29667672,tragiczny-wypadek-w-tatrach-w-rejonie-koscielca-zginela-turystka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-16 13:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Chrabota t\u0142umaczy si\u0119 z tekstu Kurskiego w \"Rzeczpospolitej\". Dziennikarze komentuj\u0105: \"Ch\u0142am\", \"skandal\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/35/1c/z29580531M,Jacek-Kurski.jpg\" vspace=\"2\" />- To nie jest wolno\u015b\u0107 prasy. To jest uwiarygodnienie cz\u0142owieka, kt\u00f3ry nie tylko zniszczy\u0142 media publiczne. On niszczy\u0142 tkank\u0119 spo\u0142eczn\u0105, szczuj\u0105c na ludzi i uprawiaj\u0105c bezwzgl\u0119dn\u0105 propagand\u0119 - w ten spos\u00f3b Justyna Dobrosz-Oracz z \"Gazety Wyborczej\" skomentowa\u0142a publikacj\u0119 tekstu Jacka Kurskiego w \"Rzeczpospolitej\". - To by\u0142 ch\u0142am. [...] Kurski naprawd\u0119 jest zdesperowany, \u017ceby po wyborach wr\u00f3ci\u0107, je\u015bli PiS zachowa w\u0142adz\u0119. Z tego tekstu nie wynika nic - stwierdzi\u0142 z kolei Andrzej Stankiewicz z Onetu. Bogus\u0142aw Chrabota, redaktor naczelny dziennika, na antenie TVN24 pr\u00f3bowa\u0142 si\u0119 z tego t\u0142umaczy\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29667257,chrabota-tlumaczy-sie-z-tekstu-kurskiego-w-rzeczpospolitej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-16 12:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W niedziel\u0119 obchody 13. rocznicy katastrofy smole\u0144skiej z udzia\u0142em Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego [PLAN]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/48/0a/1b/z28353608M,Szef-PiS-Jaroslaw-Kaczynski-i-wiceprezes-jego-part.jpg\" vspace=\"2\" />Obchody 13. rocznicy katastrofy smole\u0144skiej rozpoczn\u0105 si\u0119 w niedziel\u0119 rano i potrwaj\u0105 do wieczora. Zosta\u0142y przesuni\u0119te z powodu Poniedzia\u0142ku Wielkanocnego, kt\u00f3ry w tym roku wypad\u0142 10 kwietnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29666697,w-niedziele-obchody-13-rocznicy-katastrofy-smolenskiej-z-udzialem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-16 05:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zachodzi\u0142 kobiety od ty\u0142u i krad\u0142 kolczyki \"na wyrw\u0119\". Policja z Wroc\u0142awia publikuje wizerunek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d6/4a/1c/z29666518M,Wizerunek-mezczyzny--ktory-opublikowala-policja-we.jpg\" vspace=\"2\" />Policja z Wroc\u0142awia poszukuje m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry podbiega\u0142 do kobiet na ulicy i krad\u0142 kolczyki \"na wyrw\u0119\". Funkcjonariusze prosz\u0105 o kontakt \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia oraz publikuj\u0105 zdj\u0119cie domniemanego sprawcy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29666509,zachodzil-kobiety-od-tylu-i-kradl-kolczyki-na-wyrwe-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-16 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]