{"entries": [{"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-05/dmitrij-miedwiediew-straszy-pociskami-hipersonicznymi-usa-porownuje-do-nazistow/", "title": "Dmitrij Miedwiediew straszy pociskami hipersonicznymi. USA por\u00f3wnuje do nazist\u00f3w", "date_published": "2023-01-05 20:17:00+00:00", "description": "Fregata admira\u0142 Gorszkow jest noworocznym prezentem dla Zachodu - tak stwierdzi\u0142 by\u0142y prezydent Rosji Dmitrij Miedwiediew. Wspomniana przez niego jednostka przenosi pociski hipersoniczne, kt\u00f3re mog\u0105 dosi\u0119gn\u0105\u0107 terytorium USA.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-05/niemcy-przekaza-ukrainie-baterie-patriot-nowy-sprzet-tez-z-usa/", "title": "Bateria Patriot z Niemiec dla Ukrainy. Nowa pomoc wojskowa tak\u017ce z USA", "date_published": "2023-01-05 19:10:00+00:00", "description": "Niemcy i USA dostarcz\u0105 do Ukrainy dodatkowy sprz\u0119t wojskowy. Uzgodnili to kanclerz RFN Olaf Scholz i ameryka\u0144ski prezydent Joe Biden podczas rozmowy telefonicznej - poda\u0142y Reuters i AFP.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-05/niemcy-polka-kierowala-pod-wplywem-alkoholu-pozniej-chciala-odjechac-z-blokada-na-kolach/", "title": "Niemcy: Polka kierowa\u0142a pod wp\u0142ywem alkoholu. P\u00f3\u017aniej chcia\u0142a odjecha\u0107 z blokad\u0105 na ko\u0142ach", "date_published": "2023-01-05 18:40:00+00:00", "description": "Funkcjonariusze z Niemiec zatrzymali Polk\u0119, kt\u00f3ra kierowa\u0142a autem pod wp\u0142ywem alkoholu. Samoch\u00f3d kobiety trafi\u0142 na policyjny parking i zosta\u0142 zabezpieczony. To nie zniech\u0119ci\u0142o 29-latki, kt\u00f3ra po kilku godzinach wr\u00f3ci\u0142a i - mimo za\u0142o\u017conej na ko\u0142ach blokady - pr\u00f3bowa\u0142a wykra\u015b\u0107 sw\u00f3j samoch\u00f3d. Wtedy r\u00f3wnie\u017c by\u0142a pijana.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-05/rosja-chce-swiatecznego-rozejmu-podczas-wojny/", "title": "Wojna w Ukrainie. Media: Putin chce \"\u015bwi\u0105tecznego rozejmu\"", "date_published": "2023-01-05 15:23:00+00:00", "description": "W\u0142adimir Putin nakaza\u0142 ministrowi obrony Siergiejowi Szojgu wstrzyma\u0107 ogie\u0144 i og\u0142osi\u0107 chwilowy rozejm w Ukrainie. Mia\u0142by obowi\u0105zywa\u0107 od godz. 12:00 w pi\u0105tek do ko\u0144ca soboty - poda\u0142 Reuters. Moskwa wezwa\u0142a stron\u0119 ukrai\u0144sk\u0105, by zadeklarowa\u0142a si\u0119, czy zamierza przestrzega\u0107 chwilowej przerwy w konflikcie i zezwoli\u0107 ludziom na spotkania w wigili\u0119 i pierwszy dzie\u0144 prawos\u0142awnego Bo\u017cego Narodzenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-05/pogrzeb-benedykta-xvi-media-o-porownaniach-z-pozegnaniem-jana-pawla-ii/", "title": "Pogrzeb Benedykta XVI: Media o por\u00f3wnaniach z po\u017cegnaniem Jana Paw\u0142a II", "date_published": "2023-01-05 12:16:00+00:00", "description": "Portugalskie media szeroko komentuj\u0105 czwartkowy pogrzeb papie\u017ca emeryta Benedykta XVI. Jak zauwa\u017caj\u0105, uroczysto\u015b\u0107 przynios\u0142a wiele wspomnie\u0144 zwi\u0105zanych z Janem Paw\u0142em II.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-05/andrzej-duda-benedykt-xvi-przybyl-do-polski-z-bardzo-mocnym-przeslaniem/", "title": "Andrzej Duda: Benedykt XVI przyby\u0142 do Polski z bardzo mocnym przes\u0142aniem", "date_published": "2023-01-05 11:41:00+00:00", "description": "- Papie\u017c senior Benedykt XVI by\u0142 bardzo wa\u017cn\u0105 postaci\u0105 dla Ko\u015bcio\u0142a katolickiego - powiedzia\u0142 w czwartek prezydent Andrzej Duda. - Przyby\u0142 do nas po swoim wyborze w 2006 roku z pielgrzymk\u0105, jako nast\u0119pca Jana Paw\u0142a II, z bardzo mocnym przes\u0142aniem - doda\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-05/usa-pogryzl-twarz-78-latka-wierzyl-ze-to-robot/", "title": "USA: Pogryz\u0142 twarz 78-latka. Wierzy\u0142, \u017ce to robot", "date_published": "2023-01-05 11:07:00+00:00", "description": "M\u0119\u017cczyzna oskar\u017cony o pogryzienie 78-latka twierdzi, \u017ce zrobi\u0142 to, bo my\u015bla\u0142, \u017ce m\u0119\u017cczyzna jest robotem. Odgryz\u0142 ofierze ucho i cz\u0119\u015b\u0107 twarzy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-05/pogrzeb-benedykta-xvi-homilia-papieza-franciszka/", "title": "Pogrzeb Benedykta XVI. Homilia papie\u017ca Franciszka. Komentarze ekspert\u00f3w", "date_published": "2023-01-05 11:00:00+00:00", "description": "- W swojej zwi\u0119z\u0142o\u015bci i prostocie znalaz\u0142o si\u0119 klika bardzo ujmuj\u0105cych, mnie poruszaj\u0105cych okre\u015ble\u0144, kt\u00f3re zaprasza\u0142y nas do tego, \u017ceby uczci\u0107 papie\u017ca Franciszka i by\u0107 przy nim w tej sytuacji - m\u00f3wi\u0142 na antenie Polsat News ojciec Micha\u0142 Paluch. Profesor Arkadiusz Stempin zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce skromny pogrzeb i kr\u00f3tka homilia mog\u0142y by\u0107 wynikiem ustale\u0144 mi\u0119dzy papie\u017cem-seniorem, a jego nast\u0119pc\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-05/pogrzeb-benedykta-xvi-uroczystosc-na-placu-sw-piotra-w-watykanie/", "title": "Pogrzeb Benedykta XVI. Tysi\u0105ce wiernych na placu \u015bw. Piotra w Watykanie", "date_published": "2023-01-05 08:20:00+00:00", "description": "Wierni z ca\u0142ego \u015bwiata \u017cegnaj\u0105 papie\u017ca-emeryta Benedykta XVI. Uroczysto\u015bci pogrzebowe odbywaj\u0105 si\u0119 na placu \u015bw. Piotra. Nad bezpiecze\u0144stwem zgromadzonych czuwa tysi\u0105c policjant\u00f3w, \u017co\u0142nierzy i funkcjonariuszy innych s\u0142u\u017cb porz\u0105dkowych. Wprowadzono wyj\u0105tkowe \u015brodki bezpiecze\u0144stwa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-05/watykan-uroczystosci-pogrzebowe-benedykta-xvi/", "title": "Watykan: Uroczysto\u015bci pogrzebowe Benedykta XVI", "date_published": "2023-01-05 07:59:00+00:00", "description": "W Watykanie rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 uroczysto\u015bci pogrzebowe papie\u017ca emeryta Benedykta XVI. Na placu \u015awi\u0119tego Piotra zgromadzi\u0142o si\u0119 kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy os\u00f3b. Tu\u017c przed godzin\u0105 9 trumna z cia\u0142em Benedykta XVI zosta\u0142a wyniesiona z bazyliki \u015aw. Piotra. Do rozpocz\u0119cia mszy odmawiany b\u0119dzie r\u00f3\u017caniec.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-05/usa-w-stanie-utah-znaleziono-ciala-osmiu-osob-w-tym-pieciorga-dzieci-z-ranami-postrzalowymi/", "title": "USA: Znaleziono cia\u0142a o\u015bmiu os\u00f3b z ranami postrza\u0142owymi. Pi\u0119cioro z nich to dzieci", "date_published": "2023-01-05 07:33:00+00:00", "description": "W domu w stanie Utah znaleziono w \u015brod\u0119 cia\u0142a o\u015bmiu os\u00f3b, w tym pi\u0119ciorga dzieci, z ranami postrza\u0142owymi - przekaza\u0142y lokalne w\u0142adze. Wszystkie osoby nale\u017ca\u0142y do tej samej rodziny. S\u0142u\u017cby nie poda\u0142y informacji o prawdopodobnym motywie zbrodni.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-05/pogrzeb-benedykta-xvi-cialo-papieza-emeryta-spocznie-w-krypcie-po-janie-pawle-ii/", "title": "Pogrzeb Benedykta XVI. Cia\u0142o papie\u017ca emeryta spocznie w krypcie po Janie Pawle II", "date_published": "2023-01-05 06:27:00+00:00", "description": "W czwartek odb\u0119dzie si\u0119 pogrzeb papie\u017ca emeryta Benedykta XVI. Dyrektor biura prasowego Stolicy Apostolskiej Matteo Bruni przekaza\u0142 w zesz\u0142ym tygodniu, \u017ce trumna z cia\u0142em Benedykta XVI trafi do krypty, w kt\u00f3rej spoczywa\u0142 Jan Pawe\u0142 II zanim zosta\u0142 beatyfikowany.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-05/pogrzeb-benedykta-xvi-andrzej-duda-i-mateusz-morawiecki-wezma-udzial-w-uroczystosci/", "title": "Pogrzeb Benedykta XVI. Andrzej Duda i Mateusz Morawiecki wezm\u0105 udzia\u0142 w uroczysto\u015bci", "date_published": "2023-01-05 06:25:00+00:00", "description": "Prezydent Andrzej Duda i premier Mateusz Morawiecki wezm\u0105 udzia\u0142 w uroczysto\u015bciach pogrzebowych papie\u017ca seniora Benedykta XVI w Watykanie. Uroczysto\u015bci przewodniczy\u0142 b\u0119dzie papie\u017c Franciszek. Po mszy Benedykt XVI spocznie w podziemiach Bazyliki \u015bw. Piotra.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-01-05/pogrzeb-benedykta-xvi-pierwsza-taka-uroczystosc-w-historii/", "title": "Pogrzeb Benedykta XVI. Pierwsza taka uroczysto\u015b\u0107 w historii", "date_published": "2023-01-05 05:59:00+00:00", "description": "O godz. 9.30 na placu \u015awi\u0119tego Piotra w Watykanie rozpocznie si\u0119 msza pogrzebowa Benedykta XVI. Po raz pierwszy w dziejach urz\u0119duj\u0105cy papie\u017c b\u0119dzie przewodniczy\u0142 uroczysto\u015bciom pogrzebowym swego emerytowanego poprzednika. Oczekuje si\u0119, \u017ce w mszy we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 100 tysi\u0119cy os\u00f3b. Przyb\u0119d\u0105 przyw\u00f3dcy z ponad 30 kraj\u00f3w. Ceremonii towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105 nadzwyczajne \u015brodki bezpiecze\u0144stwa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Polsat News"}}