{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8627925,wladze-rosji-ogranicza-mezczyznom-w-wieku-poborowym-mozliwosc-wyjazdu-za-granice.html", "title": "W\u0142adze Rosji ogranicz\u0105 m\u0119\u017cczyznom w wieku poborowym mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyjazdu za granic\u0119", "date_published": "2023-01-05 20:37:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NAQktkuTURBXy8zYWEwNmY1YS0zYTQ0LTQyNDEtODg5NC1kNjlkYjAyNDc2MTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zwi\u0105zku z kolejn\u0105 tur\u0105 mobilizacji w Rosji, kt\u00f3ra jest spodziewana w styczniu, w\u0142adze na Kremlu ju\u017c teraz staraj\u0105 si\u0119 zapobiec masowym wyjazdom za granic\u0119 m\u0119\u017cczyzn w wieku poborowym - oznajmi\u0142 w czwartek w wieczornym komunikacie na Facebooku Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8627886,usa-i-niemcy-przekaza-ukrainie-wozy-bojowe-bradley-i-marder.html", "title": "USA i Niemcy przeka\u017c\u0105 Ukrainie wozy bojowe Bradley i Marder", "date_published": "2023-01-05 19:55:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/alzktkuTURBXy8yOTNmNGZkZi1jYmYyLTQyYTctOTRhMS03NDAxMzUyMzYxZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />USA przeka\u017c\u0105 Ukrainie wozy bojowe Bradley, za\u015b Niemcy wozy Marder - og\u0142osi\u0142y oba rz\u0105dy we wsp\u00f3lnym o\u015bwiadczeniu po czwartkowej rozmowie prezydenta Joe Bidena i kanclerza Olafa Scholza. Dodatkowo, Berlin dostarczy Ukrainie kolejn\u0105 bateri\u0119 systemu obrony powietrznej Patriot.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8627881,rzecznik-mein-srednie-wynagrodzenie-nauczycieli-wzrosnie-o-78-proc.html", "title": "Rzecznik MEiN: \u015arednie wynagrodzenie nauczycieli wzro\u015bnie o 7,8 proc.", "date_published": "2023-01-05 19:08:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1YhktkuTURBXy9mMDdjZWU1ZS1hZWIwLTRlMGItOThhYy1jYTZiNzNjMGQzNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015arednie wynagrodzenie nauczycieli wzro\u015bnie o 7,8 proc. - wskaza\u0142a rzecznik prasowa MEiN Adrianna Ca\u0142us-Polak wskazuj\u0105c na ustaw\u0119 bud\u017cetow\u0105. Doda\u0142a, \u017ce wraz ze wzrostem \u015bredniego wynagrodzenia zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszone minimalne stawki wynagrodzenia zasadniczego nauczycieli.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8627880,nyt-rosyjscy-dowodcy-zachecaja-swoich-zolnierzy-do-gwaltow-na-ukrainskich-cywilach.html", "title": "\"NYT\": Rosyjscy dow\u00f3dcy zach\u0119caj\u0105 swoich \u017co\u0142nierzy do gwa\u0142t\u00f3w na ukrai\u0144skich cywilach", "date_published": "2023-01-05 19:06:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A15ktkuTURBXy9jNTg5NzNlNS1mNmExLTQzOTMtYTgxYy1hMjFhNjI5NzI4ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjscy dow\u00f3dcy wiedz\u0105 o przypadkach przemocy seksualnej, kt\u00f3rych dopuszczaj\u0105 si\u0119 ich podw\u0142adni na Ukrainie, a niekiedy nawet zach\u0119caj\u0105 swoich \u017co\u0142nierzy do takich zachowa\u0144 wobec ludno\u015bci cywilnej - poinformowa\u0142 w czwartek ameryka\u0144ski dziennik &quot;New York Times&quot;, cytuj\u0105c ustalenia ukrai\u0144skiej prokuratury.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8627819,jaki-odsetek-polakow-jest-za-przywroceniem-poboru.html", "title": "Jaki odsetek Polak\u00f3w jest za przywr\u00f3ceniem poboru?", "date_published": "2023-01-05 17:14:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lGOktkuTURBXy9hZjY0NmU3Ny1iMjc5LTQwNTQtYTRlNy04NDUzZDc5NDVkMzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jedna trzecia respondent\u00f3w pracowni Social Changes opowiedzia\u0142a si\u0119 za przywr\u00f3ceniem obowi\u0105zkowej zasadniczej s\u0142u\u017cby wojskowej, przeciwnego zdania by\u0142o 43 proc. ankietowanych \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek portal wPolityce.pl, kt\u00f3ry zleci\u0142 badanie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8627810,ukraina-obecnosc-rosyjskiej-fregaty-na-atlantyku-to-proba-odwrocenia-uwagi-od-porazek-na-ukrainie.html", "title": "Ukraina: Obecno\u015b\u0107 rosyjskiej fregaty na Atlantyku to pr\u00f3ba odwr\u00f3cenia uwagi od pora\u017cek na Ukrainie", "date_published": "2023-01-05 16:49:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aXHktkuTURBXy9mZDBhNzIyMS03YjgyLTRiMjgtOTJhZC1jNTdiMzU0OWZmOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dy\u017cur bojowy rosyjskiej fregaty Admira\u0142 Gorszkow na Atlantyku, og\u0142oszony osobi\u015bcie przez W\u0142adimira Putina, to ruch propagandowy, s\u0142u\u017c\u0105cy odwr\u00f3ceniu uwagi od pora\u017cek Kremla podczas wojny z Ukrain\u0105 - oceni\u0142a w czwartek ukrai\u0144ska marynarka wojenna.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8627798,glapinski-nie-konczymy-cyklu-podwyzek-stop-procentowych.html", "title": "Glapi\u0144ski: Nie ko\u0144czymy cyklu podwy\u017cek st\u00f3p procentowych", "date_published": "2023-01-05 16:15:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FUfktkuTURBXy82MDYwNTk2Yy05Nzg1LTRkNDAtOWFiNi1iMTZhMGQ4YzA2YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie zamykamy, nie ko\u0144czymy cyklu podwy\u017cek st\u00f3p procentowych w Polsce, czekamy na dane za stycze\u0144 i luty tego roku - m\u00f3wi\u0142 podczas czwartkowej konferencji prasowej prezes Narodowego Banku Polskiego Adam Glapi\u0144ski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8627797,putin-polecil-szojgu-ogloszenie-rozejmu-w-prawoslawne-boze-narodzenie.html", "title": "Putin poleci\u0142 Szojgu og\u0142oszenie rozejmu w prawos\u0142awne Bo\u017ce Narodzenie?", "date_published": "2023-01-05 16:13:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/umwktkuTURBXy82NWNiNDczZC00N2Q4LTQzNjYtYmY3Zi02ZGE4Y2ZkZWNmZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adimir Putin poleci\u0142 ministrowi obrony Rosji Siergiejowi Szojgu og\u0142oszenie rozejmu na linii frontu na Ukrainie od godz. 12 w dniu 6 stycznia do godz. 24 w dniu 7 stycznia - poda\u0142a w czwartek rosyjska redakcja BBC powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na komunikat Kremla cytowany przez media rz\u0105dowe w Rosji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8627789,restrykcje-wobec-podroznych-z-chin-moga-jedynie-opoznic-przenoszenie-sie-covid-19.html", "title": "Restrykcje wobec podr\u00f3\u017cnych z Chin mog\u0105 jedynie op\u00f3\u017ani\u0107 przenoszenie si\u0119 Covid-19", "date_published": "2023-01-05 15:33:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/trZktkuTURBXy82MTU4NTkxNi0wZGQ0LTRjZDEtYjRjNi05MWY4MWY4NDIwNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niekt\u00f3re kraje wprowadzi\u0142y restrykcje wobec podr\u00f3\u017cnych powracaj\u0105cych z Chin, gdzie ostatnio odnotowano znaczny wzrost zaka\u017ce\u0144 Covid-19. Z bada\u0144 wynika jednak, \u017ce takie ograniczenia mog\u0105 jedynie nieco op\u00f3\u017ani\u0107 przenoszenie si\u0119 infekcji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8627780,prezes-nbp-przyjecie-euro-w-polsce-gleboko-szkodliwe-uderzyloby-w-pkb.html", "title": "Prezes NBP: Przyj\u0119cie euro w Polsce g\u0142\u0119boko szkodliwe. Uderzy\u0142oby w PKB", "date_published": "2023-01-05 14:47:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XWUktkuTURBXy9jOTgwZjRjNS1hN2NhLTQ0NjYtYjYzYS00ZDk1YWI4MjRhOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyj\u0119cie euro w Polsce by\u0142oby g\u0142\u0119boko szkodliwe; oznacza\u0142oby radykalny spadek tempa wzrostu gospodarczego - o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek na konferencji prasowej prezes Narodowego Banku Polskiego Adam Glapi\u0144ski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8627757,pewna-podwyzka-cen-paliw-na-stacjach-jest-widoczna.html", "title": "Pewna podwy\u017cka cen paliw na stacjach jest widoczna", "date_published": "2023-01-05 14:19:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lD8ktkuTURBXy9mNzMyNjRmYS0xNDM0LTQwM2MtOTIzMS01Y2ExMmRiNzdlYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Korekta cen hurtowych &quot;uratowa\u0142a nas&quot; przed wyra\u017anym skokiem cen w nowym roku, ale pewna podwy\u017cka na stacjach paliw jest widoczna - ocenili analitycy portalu e-petrol.pl w czwartek. Cena popularnej benzyny 95 wzros\u0142a o 4 gr na litrze i wynios\u0142a \u015brednio w kraju 6,57 z\u0142/l, olej nap\u0119dowy kosztowa\u0142 7,69 z\u0142/l.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8627748,tagesschau-francja-wysylajac-ukrainie-czolgi-zwieksza-presje-na-kanclerza-scholza.html", "title": "\"Tagesschau\": Francja, wysy\u0142aj\u0105c Ukrainie czo\u0142gi, zwi\u0119ksza presj\u0119 na kanclerza Scholza", "date_published": "2023-01-05 13:50:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LdBktkuTURBXy85ODI3YWM5Mi1kMjQzLTQ4MmItODM4ZS05ZTVjOTZmNDA2NmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Francji Emmanuel Macron zapowiedzia\u0142 wys\u0142anie Ukrainie lekkich czo\u0142g\u00f3w, co prezydent Ukrainy postrzega jako wa\u017cny sygna\u0142 dla pozosta\u0142ych kraj\u00f3w Zachodu. To sprawia te\u017c, \u017ce presja na kanclerza Scholza w sprawie wys\u0142ania czo\u0142g\u00f3w staje si\u0119 coraz mocniejsza \u2013 komentuje w czwartek portal dziennika &quot;Tagesschau\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8627717,pkp-intercity-wyzsze-ceny-biletow-oswiadczenie.html", "title": "Zesp\u00f3\u0142 Prasowy PKP Intercity: Musimy podnie\u015b\u0107 ceny bilet\u00f3w. Ale dlaczego?", "date_published": "2023-01-05 13:20:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ODfktkuTURBXy84ZGJlMzMyOC03Yjg1LTQ2MGUtOTU0ZC1kNzE1NTk0MTc4OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek Zesp\u00f3\u0142 Prasowy PKP Intercity S.A. przekaza\u0142 mediom informacj\u0119, w kt\u00f3rej wyja\u015bnia powody podniesienia cen bilet\u00f3w na przejazdy kolejowe.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8627705,oponeopl-mialo-wstepnie-1-40755-mln-zl-przychodow-w-2022-r-wzrost-o-12-proc-r-r.html", "title": "Oponeo.pl mia\u0142o wst\u0119pnie 1 407,55 mln z\u0142 przychod\u00f3w w 2022 r., wzrost o 12 proc. r/ r", "date_published": "2023-01-05 13:05:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8dUktkuTURBXy9jOTEzYjFiZi05ZDZlLTQ1OTUtOWY4Ni02NjU4MGFkZmRmODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oponeo.pl mia\u0142o 1 407,55 mln z\u0142 przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy w 2022 r., co oznacza wzrost o 12% r/r, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka, prezentuj\u0105c wst\u0119pne dane. W samym grudniu ub.r. przychody wynios\u0142y 133,9 mln z\u0142 (-11% r/r).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8627704,niedzielski-szczepienia-poz.html", "title": "Niedzielski: Szczepienia nie obci\u0105\u017caj\u0105 gabinet\u00f3w lekarzy pierwszego kontaktu", "date_published": "2023-01-05 13:04:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LJEktkuTURBXy8wMDFmNWNhYi1hY2JhLTQ5MmQtYmZhOS01ZTMxYzA2MWM1YWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Teza, \u017ce szczepienia obci\u0105\u017caj\u0105 gabinety POZ, jest tez\u0105 po prostu nieprawdziw\u0105. Tych szczepie\u0144 niestety, ku mojemu \u017calowi i smutkowi, nie jest tak du\u017co, \u017ceby\u015bmy mieli do czynienia z masowo\u015bci\u0105 akcji szczepie\u0144 \u2013 m\u00f3wi\u0142 o szczepieniach na gryp\u0119 szef resortu zdrowia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8627702,sprzedaz-online-answearcom-wzrosla-wstepnie-o-33-r-r-do-375-mln-zl-w-iv-kw-2022-r.html", "title": "Sprzeda\u017c online Answear.com wzros\u0142a wst\u0119pnie o 33% r: r do 375 mln z\u0142 w IV kw. 2022 r.", "date_published": "2023-01-05 13:03:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprzeda\u017c online Answear.com wzros\u0142a o 33% r/r do 375 mln z\u0142 w IV kw. 2022 r., poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka, prezentuj\u0105c wst\u0119pne dane. Sprzeda\u017c online za 12 miesi\u0119cy 2022 r. wynios\u0142a 982 mln z\u0142 i wzros\u0142a o 36% r/r.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8627700,ten-square-games-mial-szacunkowo-1372-mln-zl-przychodow-w-iv-kw-2022-r.html", "title": "Ten Square Games mia\u0142 szacunkowo 137,2 mln z\u0142 przychod\u00f3w w IV kw. 2022 r.", "date_published": "2023-01-05 13:01:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/34-ktkuTURBXy80ZmI5ZjBjMS0zZTc1LTRjN2QtYjJkMS00M2YzMzg4M2E3ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szacunkowe skonsolidowane p\u0142atno\u015bci u\u017cytkownik\u00f3w w grach (bez uwzgl\u0119dnienia przychod\u00f3w odroczonych w czasie) grupy kapita\u0142owej Ten Square Games w IV kwartale 2022 roku wynios\u0142y 137,2 mln z\u0142, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8627696,polska-turbiny-wiatrowe-rekord.html", "title": "Polskie turbiny wiatrowe pobi\u0142y rekord. Z jak\u0105 moc\u0105 pracowa\u0142y?", "date_published": "2023-01-05 12:58:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BTfktkuTURBXy83ZGNmYTJlYi02NDE1LTQyNTctYmE4Zi01Nzk0N2IzNzZjNjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />7,6 GW to nowy rekord mocy, z kt\u00f3r\u0105 pracowa\u0142y turbiny wiatrowe w Polsce. Zosta\u0142 pobity w \u015brod\u0119 4 stycznia - poinformowa\u0142 w czwartek operator przesy\u0142owy energii elektrycznej PSE. Pad\u0142 r\u00f3wnie\u017c rekord godzinowej produkcji z wiatrak\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8627694,usa-amazon-zwolnienia.html", "title": "Amazon zwolni ponad 18 tys. pracownik\u00f3w. Ba\u0107 si\u0119 mog\u0105 kadry i sprzedawcy detaliczni", "date_published": "2023-01-05 12:53:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vn0ktkuTURBXy84ZDI2N2EwNC02YmEwLTQ5ODQtYjQ0Ni1kNTAxZjE2NTIxZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z powodu globalnych perspektyw gospodarczych Amazon planuje zwolni\u0107 ponad 18 tys. pracownik\u00f3w - poinformowa\u0142a CNN.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8627677,chiny-hongkong-kwarantanna.html", "title": "Chiny po trzech latach otwieraj\u0105 granic\u0119 z Hongkongiem i znosz\u0105 kwarantann\u0119", "date_published": "2023-01-05 12:44:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QR9ktkuTURBXy9iZTM3NTQ4YS1iMDc1LTQxZTAtYjk3NC0zYWViNTY4YjI4OTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od niedzieli przywracany b\u0119dzie ruch pomi\u0119dzy Chinami kontynentalnymi a Hongkongiem bez obowi\u0105zku kwarantanny \u2013 og\u0142osi\u0142o w czwartek chi\u0144skie pa\u0144stwowe biuro ds. Hongkongu i Makau. Oznacza to otwarcie tej granicy po prawie trzech latach obostrze\u0144 pandemicznych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8627670,rosja-patriarcha-cyryl-rozejm-wojna-w-ukrainie.html", "title": "Patriarcha Cyryl wzywa do \u015bwi\u0105tecznego rozejmu. Ukraina: To cyniczna pu\u0142apka", "date_published": "2023-01-05 12:40:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5VzktkuTURBXy8wZDY3YTU2YS1jNGRhLTQ4MTEtOGNhZS1lNDc3ODdiODI3MTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjska Cerkiew Prawos\u0142awna nie jest autorytetem dla prawos\u0142awia na \u015bwiecie i dzia\u0142a jak propagandzista wojny, a tym samym jego o\u015bwiadczenie o rzekomym \u015bwi\u0105tecznym rozejmie to cyniczna pu\u0142apka i element pogardy - oceni\u0142 doradca prezydenta Ukrainy Mychaj\u0142o Podolak w czwartek w swoim wpisie na Twitterze.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8627656,bezrobocie-grudzien-2022.html", "title": "W grudniu bezrobocie nieznacznie wzros\u0142o", "date_published": "2023-01-05 12:14:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xScktkuTURBXy82NTU0ZGMxYi0zYzA2LTQ1NzgtOWMwMS1iNWVlZDU2MjY2Y2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stopa bezrobocia rejestrowanego w grudniu wynios\u0142a 5,2 proc. To 0,1 pkt. proc. wi\u0119cej ni\u017c w listopadzie - wynika z szacunk\u00f3w Ministerstwa Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej przekazanych w czwartek PAP. W ubieg\u0142ym miesi\u0105cu w urz\u0119dach pracy zarejestrowanych by\u0142o 813,2 tys. bezrobotnych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8627649,niemcy-chiny-obowiazkowy-test-covid.html", "title": "Niemcy: Obowi\u0105zkowy test na Covid-19 dla podr\u00f3\u017cnych z Chin", "date_published": "2023-01-05 12:08:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hPSktkuTURBXy84ZGVlMzA4My1jZmY1LTRkYjQtYjYwNi1jZWE3NTM4MmM3ODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy do\u0142\u0105czaj\u0105 do grona pa\u0144stw wprowadzaj\u0105cych obowi\u0105zek testu na obecno\u015b\u0107 koronawirusa dla os\u00f3b przybywaj\u0105cych z Chin. Jest to konieczne z uwagi na panuj\u0105c\u0105 tam fal\u0119 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek w Berlinie minister zdrowia RFN Karl Lauterbach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8627645,marlena-malag-osoby-z-niepelnosprawnosciami.html", "title": "Mal\u0105g: To nie osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami maj\u0105 si\u0119 dostosowa\u0107 do otaczaj\u0105cej rzeczywisto\u015bci", "date_published": "2023-01-05 12:04:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QglktktTURBXy9lN2UzYjIzZC02YmM0LTRmZGMtYWE1MS1mY2YyYjA1NGQ4NzgucG5nkZMFzQEdzKA\" />To nie osoby niepe\u0142nosprawne maj\u0105 si\u0119 dostosowa\u0107 do otaczaj\u0105cej rzeczywisto\u015bci, to naszym obowi\u0105zkiem konstytucyjnym jest wspieranie tych os\u00f3b, kt\u00f3re potrzebuj\u0105 wsparcia \u2013 powiedzia\u0142a w czwartek minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8627627,kraken-chiny-epidemia-koronawirus.html", "title": "Chiny: Obecnie nie grozi nam epidemia Krakena", "date_published": "2023-01-05 11:55:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kGrktkuTURBXy8zOTU5YjFjOC0wY2MyLTRhZWEtYWIzNC0yM2MxMTY2NjA2MWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny mierz\u0105 si\u0119 obecnie z olbrzymi\u0105 liczb\u0105 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, ale chi\u0144skie s\u0142u\u017cby sanitarne twierdz\u0105, \u017ce krajowi nie grozi obecnie fala infekcji podwariantem Omikronu XBB.1.5, kt\u00f3ry na coraz wi\u0119ksz\u0105 skal\u0119 szerzy si\u0119 w USA.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8627620,belgia-chiny-covid-negatywny-test.html", "title": "Belgia: Wym\u00f3g negatywnego testu na Covid-19 dla pasa\u017cer\u00f3w z Chin", "date_published": "2023-01-05 11:49:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0xFktkuTURBXy9lYWQ1MDUxZC1hN2Q0LTRmZjUtOTMxZi02NTJhZGJmOGZkOGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska wezwa\u0142a pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie, aby wymaga\u0142y od os\u00f3b przybywaj\u0105cych z Chin przedstawienia negatywnego testu na Covid-19 zrobionego przed podr\u00f3\u017c\u0105; Belgia wprowadzi ten wym\u00f3g - informuje telewizja VRT.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8627618,grypa-covid-rsv-test-combo-poz.html", "title": "Grypa, COVID czy RSV? Lekarz rodzinny przeprowadzi test combo", "date_published": "2023-01-05 11:44:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h7aktkuTURBXy80NjBiMmFjZS01MzE4LTQzMmItOGVmMC1iNGU2MmRlNWQ5NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzisiaj rano podpisa\u0142em rozporz\u0105dzenie, kt\u00f3re wprowadza do POZ, czyli u lekarza rodzinnego, mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonania testu, kt\u00f3ry b\u0119dzie identyfikowa\u0142, z jak\u0105 przypad\u0142o\u015bci\u0105 mamy do czynienia \u2013 czy jest to RSV, grypa, czy COVID-19 \u2013 powiedzia\u0142 w czwartek minister Adam Niedzielski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8627616,uokik-postepowanie-ceny-paliw.html", "title": "Prezes UOKiK wszcz\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 post\u0119powanie wyja\u015bniaj\u0105ce ws. cen rynkowych paliw", "date_published": "2023-01-05 11:34:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yj-ktkuTURBXy80MjFiNjdkNi1lZGE5LTQzYzQtYTY4MS03ZGNiYzQwOGEzNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes UOKiK wszcz\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 post\u0119powanie wyja\u015bniaj\u0105ce ws. cen rynkowych paliw - poinformowa\u0142 w czwartek prezes Urz\u0119du Tomasz Chr\u00f3stny. Jak zaznaczy\u0142, urz\u0105d wyst\u0105pi\u0142 ju\u017c do przedsi\u0119biorc\u00f3w z \u017c\u0105daniem szczeg\u00f3\u0142owych informacji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8627613,pkb-ukraina-2022.html", "title": "PKB Ukrainy spad\u0142 w 2022 roku o 30,4 proc.", "date_published": "2023-01-05 11:30:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gfVktkuTURBXy8yZmZiMDE4Mi0zMDcwLTRiZmEtYmJiNS05NGYxNmM1ZjdkZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wicepremier i minister gospodarki Ukrainy Julia Swyrydenko poinformowa\u0142a w czwartek, \u017ce ukrai\u0144ski PKB spad\u0142 w 2022 roku o 30,4 proc. Wed\u0142ug agencji Reutera to najwi\u0119kszy spadek od ponad 30 lat i wywo\u0142any zosta\u0142 przez rosyjsk\u0105 inwazj\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8627610,ministerstwo-zdrowia-centra-zdrowia-psychicznego-nowela.html", "title": "Nowela rozporz\u0105dzenia o centrach zdrowia psychicznego. Ma zapewni\u0107 szpitalom wi\u0119cej \u0142\u00f3\u017cek", "date_published": "2023-01-05 11:25:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U8uktkuTURBXy8wODQyNWZhZS1iODlkLTRjMTgtOTRiMy0wOWY1MzZkZjZmOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Projekt rozporz\u0105dzenia ministra zdrowia, zmieniaj\u0105cego rozporz\u0105dzenie w sprawie programu pilota\u017cowego w centrach zdrowia psychicznego, zosta\u0142 skierowany w czwartek do konsultacji publicznych. Dotyczy m.in. zapewnienia odpowiedniej liczby \u0142\u00f3\u017cek na oddziale dziennym.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8627605,inflacja-luty-20-proc.html", "title": "W lutym czeka nas szczyt inflacji. Nie powinna przekroczy\u0107 20 proc.", "date_published": "2023-01-05 11:16:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qE6ktkuTURBXy82ZDIwNDI0Ni1iNTZjLTRjOTctOGI4Ni1iM2YyZDNlMDY5YjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szczyt inflacji b\u0119dzie w lutym br. i nie przekroczy 20 proc. - ocenia czwartkowe dane GUS dotycz\u0105ce grudniowej inflacji Sebastian Sajn\u00f3g, analityk z zespo\u0142u makroekonomii Polskiego Instytutu Ekonomicznego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8627587,szwecja-chiny-covid-negatywny-test.html", "title": "Szwecja wprowadza wym\u00f3g negatywnego testu na Covid-19 dla podr\u00f3\u017cnych z Chin", "date_published": "2023-01-05 10:46:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tuBktkuTURBXy9iNTU5N2NkNC00NDQ2LTRkNWUtYjE3MC0xZTU3NmUyYmM1OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wprowadzamy od soboty wym\u00f3g negatywnego testu na Covid-19 dla podr\u00f3\u017cnych przyje\u017cd\u017caj\u0105cych z Chin - og\u0142osi\u0142 w czwartek szwedzki minister ds. socjalnych Jakob Forssmed.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8627582,zmiany-weto-unia-europejska-polski-rzad.html", "title": "Polski rz\u0105d nie zgodzi si\u0119 na \u017cadne zmiany dotycz\u0105ce unijnego weta", "date_published": "2023-01-05 10:42:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M4SktkuTURBXy80YjlmYTY1Mi1iOGZjLTQ0YmQtYTRjZi1lNTA2YTIyM2ZkMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polski rz\u0105d nie zgodzi si\u0119 na \u017cadne zmiany dotycz\u0105ce prawa unijnego, kt\u00f3re by zmniejsza\u0142y kompetencje pa\u0144stw cz\u0142onkowskich w zakresie weta - podkre\u015bli\u0142 w rozmowie z PAP rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8627572,bank-millenium-firma-internet.html", "title": "Bank Millennium umo\u017cliwia za\u0142o\u017cenie firmy przez internet", "date_published": "2023-01-05 10:35:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_aaktkuTURBXy80ODEyY2U1Ny1mOGRkLTQyM2UtYTFjNC01MTE5Yzg2ZDdiYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bank Millennium udost\u0119pni\u0142 wniosek o zarejestrowanie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w aplikacji mobilnej oraz systemie bankowo\u015bci elektronicznej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8627570,pkp-intercity-2-mln-osob-swieta.html", "title": "Ponad 2 mln os\u00f3b wsiad\u0142o w poci\u0105gi w okresie \u015bwi\u0105tecznym. \"Najwy\u017csza frekwencja przed wigili\u0105\"", "date_published": "2023-01-05 10:31:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zRhktkuTURBXy9hOGE5OGNlZi02OTAyLTRmZWMtYTY4ZC03ZTNkZjc4MWQzMTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKP Intercity mia\u0142o ponad 2 mln pasa\u017cer\u00f3w w okresie od 22 grudnia 2022 r. do 3 stycznia 2023 r., poda\u0142 przewo\u017anik.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8627555,zwolnienia-nauczycielsi-czarnek-solidarnosc.html", "title": "Masowe zwolnienia nauczycieli i nauczycielek. \"Solidarno\u015b\u0107\" oburzona", "date_published": "2023-01-05 10:15:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FuqktkuTURBXy82MTVjZjJlZS1mODE5LTQ5OTgtOTg5Yi0wN2UyZWEzOGYzOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z zaniepokojeniem, ale z wielkim oburzeniem, przyj\u0119li\u015bmy informacje, jakich udzieli\u0142 Przemys\u0142aw Czarnek, minister edukacji i nauki. Z doniesie\u0144 wynika, \u017ce w perspektywie dw\u00f3ch, trzech lat nast\u0105pi\u0105 masowe zwolnienia ok. 100 tys. nauczycieli \u2013 przekaza\u0142o w o\u015bwiadczeniu Prezydium Krajowej Sekcji O\u015bwiaty i Wychowania NSZZ &quot;Solidarno\u015b\u0107&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8627548,mbank-green-bank-farmy-fotowoltaiczne.html", "title": "mBank sfinansuje farmy fotowoltaiczne. \"To filar naszej strategii\"", "date_published": "2023-01-05 10:09:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MkfktkuTURBXy9mODJhMWZjMC0yM2IyLTQ3YzEtOTNjYy03YThhNTFhMDI1OWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />mBank i Green Bank - sp\u00f3\u0142ka dzia\u0142aj\u0105ca w bran\u017cy OZE - zawarli umow\u0119 wart\u0105 220 mln z\u0142 na finansowanie 69 MW farm s\u0142onecznych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8627536,ales-bialaski-bialorus-proces.html", "title": "Bia\u0142oru\u015b chce wsadzi\u0107 do wi\u0119zienia noblist\u0119. Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces Alesia Bialackiego", "date_published": "2023-01-05 10:00:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e_UktkuTURBXy9jMjk0OWY2OS0xYjA4LTQ2OTMtYjlkZi01YmMxNWIyY2YwYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Mi\u0144sku rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w czwartek proces Alesia Bialackiego, laureata Pokojowej Nagrody Nobla, wi\u0119\u017ania politycznego i szefa bia\u0142oruskiego Centrum Obrony Praw Cz\u0142owieka &quot;Wiasna&quot; - poinformowa\u0142 opozycyjny bia\u0142oruski portal Nasza Niwa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8627509,ceny-mieszkan-gus.html", "title": "Mieszkania dro\u017csze ni\u017c rok temu. GUS poda\u0142 dane", "date_published": "2023-01-05 09:32:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I4zktkuTURBXy80NGYxNmYzNi0yMjVjLTQyZWYtOGEzNC1jZmFjNmE5NDkwOTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W por\u00f3wnaniu do zesz\u0142ego roku ceny lokali mieszkalnych wzros\u0142y o 12,1 proc. w III kw. 2022 r., a w uj\u0119ciu kwartalnym wzros\u0142y o 2,4 proc., poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny (GUS).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8627490,inflacja-wzrost-cen-grudzien.html", "title": "Inflacja w grudniu. Ile wynios\u0142a, jak wzros\u0142y ceny?", "date_published": "2023-01-05 09:08:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_iTktkuTURBXy9iZDFiODhjZS1hZGY3LTRjNjctYjIyYi1hYzIwMjUyNzRkNjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny towar\u00f3w i us\u0142ug konsumpcyjnych w grudniu 2022 r. wzros\u0142y rdr o 16,6 proc., a w por\u00f3wnaniu z poprzednim miesi\u0105cem ceny wzros\u0142y o 0,2 proc. - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8627486,korea-polnocna-korea-poludniowa-dron-naruszenie-strefy.html", "title": "P\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ski dron wlecia\u0142 w grudniu w stref\u0119 wok\u00f3\u0142 biura prezydenta w Seulu", "date_published": "2023-01-05 09:01:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MuLktkuTURBXy9lY2VjOTZkNC01NzkzLTQ4ZDItOGRmMi1iYzkxZjcwMGU5OTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeden z p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skich dron\u00f3w, kt\u00f3re naruszy\u0142y w grudniu przestrze\u0144 powietrzn\u0105 Korei P\u0142d., wlecia\u0142 w stref\u0119 zakazu lot\u00f3w o promieniu 3,7 km wok\u00f3\u0142 biura prezydenta w Seulu \u2013 poda\u0142a w czwartek agencja Yonhap, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na anonimowe \u017ar\u00f3d\u0142o wojskowe.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8627477,rada-spoleczna-jan-pawel-ii-nagonka-medialna.html", "title": "\"Papie\u017c zosta\u0142 wprowadzony w b\u0142\u0105d\". Rada Spo\u0142eczna pr\u00f3buje broni\u0107 czci Jana Paw\u0142a II", "date_published": "2023-01-05 08:44:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mAektkuTURBXy81MzE2NTU5OS02ZmU2LTRhMWUtOWM3NC1hMDg5NzAzMWJkNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Spo\u0142eczna przy Arcybiskupie Metropolicie Pozna\u0144skim wyda\u0142a nadzwyczajne o\u015bwiadczenie w sprawie medialnej nagonki na \u015bw. Jana Paw\u0142a II. Podkre\u015blono w nim, \u017ce zabranie g\u0142osu w tej sprawie wynika m.in. z &quot;zatroskania o wieloaspektowe i niezwykle gro\u017ane konsekwencje niszczenia autorytetu bodaj najwa\u017cniejszej i najja\u015bniejszej postaci w historii Polski&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8627471,nasz-czlowiek-w-warszawie-dokument-tusk-putin-pozew.html", "title": "Dokument o Tusku i Putinie. Pozew przeciwko redaktorom, reakcja Stowarzyszenia Dziennikarzy Polskich", "date_published": "2023-01-05 08:32:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-0vktkuTURBXy9mMmQ3NWRlNi0wN2VjLTQxOGYtYjZlMS0wM2NjMDM1MDI4NmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142o\u017cenie przez Donalda Tuska po emisji filmu &quot;Nasz cz\u0142owiek w Warszawie&quot; pozwu przeciwko red. Marcinowi Tulickiemu, red. Jaros\u0142awowi Olechowskiemu i TVP S.A. &quot;jest w najwy\u017cszym stopniu niepokoj\u0105ce i narusza zasad\u0119 wolno\u015bci s\u0142owa demokratycznego pa\u0144stwa&quot; \u2013 wskaza\u0142o Centrum Monitorowania Wolno\u015bci Prasy Stowarzyszenia Dziennikarzy Polskich.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8627467,artur-sobon-ceny-orlen-wynagrodzenia.html", "title": "Artur Sobo\u0144: Przez 10 lat ceny na stacjach Orlenu wzros\u0142y o 15 proc., a nasze wynagrodzenia dwukrotnie", "date_published": "2023-01-05 08:18:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ozcktkuTURBXy9lZGEyY2E1ZC02OWY0LTQxMWQtOWViNy03YWQ5OTExYzVhMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przez ostatnie 10 lat ceny na stacjach Orlenu wzros\u0142y o 15 proc. Nasze wynagrodzenia wzros\u0142y dwukrotnie. To jest miara m\u0105drej, odpowiedzialnej polityki Orlenu \u2013 oceni\u0142 w czwartek wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8627462,zloty-oslabia-sie-wobec-glownych-walut.html", "title": "Z\u0142oty os\u0142abia si\u0119 wobec g\u0142\u00f3wnych walut", "date_published": "2023-01-05 08:13:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nvektkuTURBXy83NGY2ZGNkZi05MTZlLTQzMjEtYjUzZC1jNjBmZTAyYjJjMTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek oko\u0142o godz. 7 z\u0142oty traci na warto\u015bci do franka szwajcarskiego 0,44 proc. Za t\u0119 walut\u0119 trzeba zap\u0142aci\u0107 prawie 4,75 z\u0142. Umacnia si\u0119 te\u017c euro w stosunku do z\u0142otego o 0,59 proc., do niemal 4,69 z\u0142 oraz dolar o 0,36 proc. do blisko 4,42 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8627461,ke-pkn-orlen-dostal-wiecej-czasu-na-finalizacje-transakcji-z-unimotem.html", "title": "KE: PKN Orlen dosta\u0142 wi\u0119cej czasu na finalizacj\u0119 transakcji z Unimotem", "date_published": "2023-01-05 08:13:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iCvktkuTURBXy9mNjhjOWI4MC01NzE3LTQxOTUtODFmYS0xNDkzMWU4NmY2MDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do 20 grudnia 2022 r. do Unimotu mia\u0142o trafi\u0107 100 proc. akcji Lotos Terminale w ramach realizacji \u015brodk\u00f3w zaradczych wyznaczonych przez KE. Zosta\u0142o uzgodnione przesuniecie terminu z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 - poinformowa\u0142 PAP dyrektor wykonawczy ds. inwestycji kapita\u0142owych PKN Orlen Robert \u015aleszy\u0144ski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8627454,anna-moskwa-cena-energii-2023.html", "title": "Anna Moskwa: Nikt nie zap\u0142aci za energi\u0119 wi\u0119cej ni\u017c w ubieg\u0142ym roku", "date_published": "2023-01-05 08:05:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MJFktkuTURBXy85YmM5YzE2Zi0wY2RmLTQ3OGItODQ5MS1lMjZmZTEzM2VlNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2023 r. ceny energii mamy zamro\u017cone - powiedzia\u0142a w czwartek minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. &quot;Wiemy ju\u017c, jaka w 2023 roku b\u0119dzie cena, wiemy, jakie s\u0105 taryfy, bo URE ju\u017c ko\u0144czy proces taryfikacji w wi\u0119kszo\u015bci sp\u00f3\u0142ek&quot; - doda\u0142a.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8627455,poltransplant-2022-nastapil-wzrost-liczby-przeszczepow-w-polsce.html", "title": "Poltransplant: 2022 to kolejny rok, w kt\u00f3rym nast\u0105pi\u0142 wzrost liczby przeszczep\u00f3w w Polsce", "date_published": "2023-01-05 08:05:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gu_ktkuTURBXy9iOTlhZmZiZC0zOWYwLTQxZjEtYTYwNy05MTJlMmRhZGZiMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska transplantologia odrabia straty z pandemii i po raz kolejny odnotowa\u0142a wzrost przeszczep\u00f3w \u2013 wynika z najnowszych danych organizacji Poltransplant. W 2022 r. przeszczepiono prawie 1399 narz\u0105d\u00f3w, o ponad 120 wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8627449,petka-zagajewska-z-pko-bp-inflacja-w-grudniu-wyniosla-172-proc.html", "title": "Petka-Zagajewska z PKO BP: Inflacja w grudniu wynios\u0142a 17,2 proc.", "date_published": "2023-01-05 07:59:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9WcktkuTURBXy85YmY4YTY3Yy0yY2U1LTRmNzUtYTg4MC0wZmU3YWRmYzkyMGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja w grudniu spad\u0142a do 17,2 proc. z 17,5 proc. w listopadzie \u2013 powiedzia\u0142a PAP ekonomistka banku PKO BP Marta Petka-Zagajewska. Zastrzeg\u0142a, \u017ce na pocz\u0105tku roku inflacja znowu wzro\u015bnie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8627448,ierigz-prognoza-eksport-warzyw-owocow.html", "title": "IERiG\u017b prognozuje: Wzro\u015bnie eksport owoc\u00f3w, warzyw i przetwor\u00f3w", "date_published": "2023-01-05 07:57:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/brpktkuTURBXy9mMGU1MWY4Ni1hNjg5LTRiOGQtYmQ5OS05MWI4ZDk4ZGZiOTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 eksportu owoc\u00f3w, warzyw i ich przetwor\u00f3w (razem z pieczarkami i ich przetworami) wzro\u015bnie w sezonie 2022/2023 do 4,53 mld euro z 4,22 mld euro rok wcze\u015bniej, prognozuje Instytut Ekonomiki Rolnictwa i Gospodarki \u017bywno\u015bciowej (IERiG\u017b).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8627446,nowa-szczepionka-ma-likwidowac-guz-i-chronic-przed-nawrotem-choroby.html", "title": "Prze\u0142om w leczeniu raka: Nowa szczepionka ma likwidowa\u0107 guz i chroni\u0107 przed nawrotem choroby", "date_published": "2023-01-05 07:56:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D-sktkuTURBXy85ODczZWExNS02OTg1LTRhYzYtOGM3Yi02NWJmODk1YmUyNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ski zesp\u00f3\u0142 opracowa\u0142 spos\u00f3b na tak\u0105 przemian\u0119 kom\u00f3rek raka, \u017ce same zabijaj\u0105 one guza, a dodatkowo wywo\u0142uj\u0105 ochron\u0119 przed nawrotem choroby. Badacze przetestowali metod\u0119 na mysim modelu zaawansowanego raka m\u00f3zgu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8627444,dzis-pogrzeb-papieza-benedykta-xvi-930-msza-pogrzebowa.html", "title": "Pogrzeb papie\u017ca Benedykta XVI: O 9.30 rozpocznie si\u0119 msza pogrzebowa", "date_published": "2023-01-05 07:50:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lKUktkuTURBXy82MTg3NWY0Mi02Y2IxLTQ5OWQtYjBjNC00MDVkMjAwMTAzOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O godz. 9.30 w czwartek na placu \u015awi\u0119tego Piotra w Watykanie rozpocznie si\u0119 msza pogrzebowa Benedykta XVI. Po raz pierwszy w dziejach urz\u0119duj\u0105cy papie\u017c b\u0119dzie przewodniczy\u0142 uroczysto\u015bciom pogrzebowym swego emerytowanego poprzednika. Oczekuje si\u0119, \u017ce w mszy we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 100 tysi\u0119cy os\u00f3b. Przyb\u0119d\u0105 przyw\u00f3dcy z ponad 30 kraj\u00f3w. Ceremonii towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105 nadzwyczajne \u015brodki bezpiecze\u0144stwa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8627441,naukowcy-ostrzegaja-za-slabo-chronimy-antarktyde.html", "title": "Naukowcy ostrzegaj\u0105: Za s\u0142abo chronimy Antarktyd\u0119", "date_published": "2023-01-05 07:44:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K-dktkuTURBXy83ZTU2OThiMC03MGUxLTRlM2QtYjViZS0zMDg5NjliOWI3ZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecne wysi\u0142ki wk\u0142adane w ochron\u0119 wyj\u0105tkowego ekosystemu Antarktydy s\u0105 za s\u0142abe, \u017ceby zatrzyma\u0107 zanik bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci \u2013 pisz\u0105 naukowcy na \u0142amach magazynu \u201ePublic Library of Science - Biology\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8627439,dzien-spodnicy-ze-wstazkami-kanada-pierwszy-raz-oficjalne-swieto-rdzennych-mieszkancow.html", "title": "Dzie\u0144 Sp\u00f3dnicy ze Wst\u0105\u017ckami. W Kanadzie po raz pierwszy oficjalnie obchodzono \u015bwi\u0119to rdzennych mieszka\u0144c\u00f3w", "date_published": "2023-01-05 07:39:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PdnktkuTURBXy82NTgwZjI3YS04OTViLTQ1NDYtYjZjOC04Y2QwMGJiZWVmZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Kanadzie w \u015brod\u0119 po raz pierwszy obchodzono Dzie\u0144 Sp\u00f3dnicy ze Wst\u0105\u017ckami nawi\u0105zuj\u0105cy do tradycji rdzennych mieszka\u0144c\u00f3w. Specjalna ustawa ustanawiaj\u0105ca \u015bwi\u0119to wesz\u0142a w \u017cycie w grudniu ubieg\u0142ego roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8627437,kredyty-hipoteczne-spadek-popytu.html", "title": "Ograniczony popyt na kredyty mieszkaniowe. Ponad 60 proc. ni\u017cszy ni\u017c przed rokiem", "date_published": "2023-01-05 07:38:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ne0ktkuTURBXy85NGVhYTY4ZC1jY2FmLTQ2MDktYjJlMi1lZGY4ZDRjMmUxNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Banki i SKOK-i przes\u0142a\u0142y do Biura Informacji Kredytowej (BIK) w grudniu zapytania o kredyty mieszkaniowe na kwot\u0119 ni\u017csz\u0105 o 60,7 proc. ni\u017c rok wcze\u015bniej, poda\u0142o Biuro. Liczba wniosk\u00f3w spad\u0142a o ok. 63 proc. r/r do 12,3 tys., natomiast w uj\u0119ciu miesi\u0119cznym - o 9,6 proc.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8627434,wall-street-skonczyl-dzien-z-malymi-wzrostami-po-publikacji-protokolu-fed.html", "title": "Wall Street sko\u0144czy\u0142 dzie\u0144 z ma\u0142ymi wzrostami po publikacji protoko\u0142u Fed", "date_published": "2023-01-05 07:31:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fx8ktkuTURBXy8yNDcwMTMzOS03MTZmLTQ2MzQtODAyNS1kYTY3ZGFlN2YwNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015arodowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 lekkimi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Do poprawy nastroj\u00f3w przyczyni\u0142a si\u0119 publikacja protoko\u0142u z grudniowego posiedzenia Fed", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8627432,cena-ropy-5-stycznia.html", "title": "Ropa w USA dro\u017ceje po spadku o 9 proc. Inwestorzy nie przestaj\u0105 niepokoi\u0107 si\u0119 o popyt na paliwa", "date_published": "2023-01-05 07:29:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0SnktkuTURBXy9jYjIwZTFjNy02ZjA0LTRjMTgtOTQzMC1iNGE1NzUxYmQyYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 po spadku w ci\u0105gu 2 poprzednich sesji o 9 proc. Nadal na rynkach utrzymuj\u0105 si\u0119 obawy dotycz\u0105ce popytu na paliwa - informuj\u0105 maklerzy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8627430,bild-lokalni-politycy-rzad-brak-dzialan-nielegalna-migracja.html", "title": "\u201eBild\u201d: Lokalni politycy oskar\u017caj\u0105 rz\u0105d o brak dzia\u0142a\u0144 w sprawie nielegalnej migracji", "date_published": "2023-01-05 07:29:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qWgktkuTURBXy81ZjMxODE3Ni0zMWJiLTRmMmEtYmEwYi0yMGRjNWJjODQ1MzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug danych policji federalnej, w 2022 roku do Niemiec nielegalnie wjecha\u0142o ponad 85 tys. os\u00f3b, z czego wi\u0119kszo\u015b\u0107 z Syrii, Afganistanu i Turcji. Ro\u015bnie przemyt ludzi, a pa\u0144stwo nie jest w stanie zapanowa\u0107 nad nielegalnymi przej\u015bciami przez granice z Czechami, Austri\u0105 i Szwajcaria \u2013 opisuje portal dziennika \u201eBild\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8627429,benedykt-xvi-pogrzeb.html", "title": "Odb\u0119dzie si\u0119 dzisiaj pogrzeb Benedykta XVI", "date_published": "2023-01-05 07:24:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IqektkuTURBXy8zNDU1ZGY3NC01YzE0LTRmMmItODY3NC1mNjQ4NGUxMDFhYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po otwarciu bramek przez s\u0142u\u017cby porz\u0105dkowe na via della Conciliazione cz\u0119\u015b\u0107 wiernych rzuci\u0142a si\u0119 biegiem, aby zaj\u0105\u0107 jak najlepsze miejsca na watyka\u0144skim placu \u015awi\u0119tego Piotra, gdzie w czwartek o godz. 9.30 rozpocznie si\u0119 msza pogrzebowa emerytowanego papie\u017ca Benedykta XVI.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8627428,rosja-niezalezna-telewizja-dozd-120-tys-euro-generatory-dla-ukrainy.html", "title": "Rosja: Niezale\u017cna telewizja Do\u017cd zebra\u0142a 120 tys. euro na generatory dla Ukrainy", "date_published": "2023-01-05 07:24:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wMKktkuTURBXy9kMTJlNDJjNS1kNjIxLTQ0YzQtYjgzNi04ZTc4OTRkZmNiMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tichon Dziadko, redaktor naczelny niezale\u017cnej rosyjskiej telewizji Do\u017cd , kt\u00f3rej na pocz\u0105tku grudnia w\u0142adze \u0141otwy odebra\u0142y licencj\u0119 na nadawanie poinformowa\u0142, \u017ce stacja zebra\u0142a 120 tys. euro na zakup generator\u00f3w dla Ukrainy, za po\u015brednictwem fundacji Breath.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8627425,ceny-miedzi-5-stycznia.html", "title": "Ceny miedzi w Londynie spadaj\u0105. Spadek konsumpcji w styczniu?", "date_published": "2023-01-05 07:18:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wnEktkuTURBXy85MjQ4YjIyOC1hN2Q2LTQzYTgtYjUwNS1lZDc4MWJmYjA0Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mied\u017a na gie\u0142dzie metali LME w Londynie tanieje. Metal w dostawach 3-miesi\u0119cznych jest wyceniany ni\u017cej wobec 8.252,00 USD za ton\u0119, notowanych na zako\u0144czenie poprzedniej sesji - informuj\u0105 maklerzy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8627422,wojsko-nie-ma-pomyslu-na-to-jak-przyciagnac-do-armii-cywili.html", "title": "Wojsko nie ma pomys\u0142u na to, jak przyci\u0105gn\u0105\u0107 do armii cywili", "date_published": "2023-01-05 07:08:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xPkktkuTURBXy9lMTRjYTAyMi0zYWQwLTRmNjktYTQyZi04YTkzNGM3ZDVhYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zach\u0119ty do wst\u0119powania do wojska s\u0105 niewystarczaj\u0105ce, szwankuje komunikacja z potencjalnymi kandydatami na \u017co\u0142nierzy. Zdaniem ekspert\u00f3w bez zmiany strategii szanse na zwi\u0119kszenie liczebno\u015bci armii s\u0105 niewielkie", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8627419,gminy-chca-zwrotu-za-ustawowe-ulgi.html", "title": "Gminy chc\u0105 zwrotu za ustawowe ulgi", "date_published": "2023-01-05 06:44:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Samorz\u0105dy s\u0105 zobligowane przepisami do stosowania wielu zwolnie\u0144 i ulg w podatku rolnym, co pomniejsza ich dochody w\u0142asne. Lokalni w\u0142odarze uwa\u017caj\u0105, \u017ce wynikaj\u0105ce z tego straty powinien pokrywa\u0107 bud\u017cet pa\u0144stwa", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8627424,zmiana-rozpoznawanie-zazalen-kolega-z-wydzialu-juz-nie-skontroluje-kolegi.html", "title": "Zmiana w kwestii rozpoznawania za\u017cale\u0144: Kolega z wydzia\u0142u ju\u017c nie skontroluje kolegi", "date_published": "2023-01-05 06:43:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ENIktkuTURBXy81MzdkMWI5Yy02NzljLTQ5ZjItYTgzNS1iMzA2ZDI4MzA3ZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Decyzja o udzieleniu zabezpieczenia jest zbyt wa\u017cna, by pozosta\u0142a bez kontroli s\u0105du wy\u017cszego szczebla \u2013 uzna\u0142o Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3re wycofuje si\u0119 z w\u0142asnych zmian wprowadzonych przed ponad trzema laty", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8627402,uokik-moze-przeszukiwac-ale-nie-isc-na-przeszpiegi.html", "title": "UOKiK mo\u017ce przeszukiwa\u0107, ale nie i\u015b\u0107 na przeszpiegi", "date_published": "2023-01-05 06:40:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q1GktkuTURBXy8yZjFlZDM2ZS0yZmY5LTQ1NzktYjFmNS00NWEwOTQ0OTlkNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Urz\u0119dnikom wolno wykorzysta\u0107 tylko dowody zwi\u0105zane ze spraw\u0105, kt\u00f3rej dotyczy przeszukanie, a nie zebrane niejako przy okazji. Przedsi\u0119biorca mo\u017ce za\u015b nagrywa\u0107 wszelkie czynno\u015bci, o ile tylko ich nie utrudnia", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8627400,podatki-ulga-na-innowacyjnych-pracownikow-juz-dostepna.html", "title": "Podatki: Ulga na innowacyjnych pracownik\u00f3w ju\u017c dost\u0119pna", "date_published": "2023-01-05 06:13:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A3LktkuTURBXy83ODQxZGYwZS0xM2JkLTQ3ODgtODM1Yy1jOWJkZjU5M2VkMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2023 r. firmy, kt\u00f3rych rok podatkowy pokrywa si\u0119 z kalendarzowym, po raz pierwszy skorzystaj\u0105 z ulgi na innowacyjnych pracownik\u00f3w. W praktyce jednak mo\u017ce to wywo\u0142a\u0107 zdziwienie urz\u0119d\u00f3w skarbowych, gdy nie dostan\u0105 zaliczek na PIT", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8624045,ceny-nieruchomosci-w-szwecji-spadly-o-17-proc.html", "title": "Szwedzki rynek nieruchomo\u015bci kontynuuje zjazdy. Ceny spad\u0142y o 17 proc.", "date_published": "2023-01-05 05:49:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8fEktkuTURBXy8zZTFiZDhiZC1kOGRhLTQwMDQtOWQyYS0zNDAyODEzYWJhNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ostatnim miesi\u0105cu roku spadek cen dom\u00f3w w Szwecji nie s\u0142ab\u0142, co sugeruje, \u017ce rok 2023 mo\u017ce przynie\u015b\u0107 tylko niewielk\u0105 ulg\u0119 dla mocno poturbowanego szwedzkiego rynku mieszkaniowego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8626677,koszty-mieszkaniowe-stanowia-25-proc-wydatkow-gospodarstw-domowych-w-ue.html", "title": "A\u017c 1/4 wydatk\u00f3w Europejczyk\u00f3w idzie na mieszkanie. Jak jest w Polsce? [INFOGRAFIKA]", "date_published": "2023-01-05 05:40:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BeFktkuTURBXy85ODcwYmI2NS04NzkyLTQ0NGEtYTYxMC1jNTE5Zjc5ZmRjOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2021 r. op\u0142aty mieszkaniowe oraz te przeznaczone na \u017cywno\u015b\u0107 stanowi\u0142y prawie 40 proc. wydatk\u00f3w gospodarstw domowych w UE.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/galeria/8624174,zatrudnienie-w-usa-inflacja-na-swiecie-globalna-gospodarka-wykresy.html", "title": "Zatrudnienie w USA, inflacja na \u015bwiecie, czyli globalna gospodarka na wykresach", "date_published": "2023-01-05 05:40:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MoHktkuTURBXy9lMThhODczYi1hNGJkLTRmZTgtOTU4YS1lNGY1YzBhN2Y1MjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oczekuje si\u0119, \u017ce najnowszy raport o zatrudnieniu w USA poka\u017ce odporno\u015b\u0107 krajowego rynku pracy, pomimo najbardziej agresywnego tempa zacie\u015bniania polityki pieni\u0119\u017cnej od dziesi\u0119cioleci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/artykuly/8626608,tesla-wciaz-dominuje-na-amerykanskim-rynku-pojazdow-elektrycznych.html", "title": "Tesla wci\u0105\u017c rz\u0105dzi. Firma dominuje na ameryka\u0144skim rynku aut elektrycznych", "date_published": "2023-01-05 05:28:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QyBktkuTURBXy9mYTc4ZmM1NC01ZGViLTRmODYtYTM4Zi04YzU1ZDBiNWI2Y2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chocia\u017c jest zbyt wcze\u015bnie, aby stwierdzi\u0107, czy przej\u0119cie przez Elona Muska Twittera i zwi\u0105zane z nim zawirowania b\u0119d\u0105 mia\u0142y znacz\u0105cy negatywny wp\u0142yw na popyt na samochody Tesli, to jego obecna pozycja jako producenta najpopularniejszych samochod\u00f3w elektrycznych w USA i w wielu cz\u0119\u015bciach \u015bwiata jest nadal dominuj\u0105ca.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8623962,koniec-chinskiego-cudu-gospodarczego.html", "title": "Koniec chi\u0144skiego cudu gospodarczego?", "date_published": "2023-01-05 05:15:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HF0ktkuTURBXy9hNGM2OWQzMy1jY2RmLTQ4YTEtODFiNy1kM2MzMDFjYTE0NmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nic nie jest w stanie zastopowa\u0107 wzrostu gospodarczego Chin \u2013 my\u015bla\u0142o wielu. Zwrot Xi Jinpinga w kierunku maoizmu w polityce ekonomicznej zada\u0142 k\u0142am temu przekonaniu i zniszczy\u0142 budowane z mozo\u0142em zaufanie inwestor\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8625303,wlasna-waluta-i-niezaleznosc-banku-centralnego.html", "title": "W\u0142asna waluta i niezale\u017cno\u015b\u0107 banku centralnego", "date_published": "2023-01-05 05:04:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xnyktkuTURBXy9lMmFkNzVlYy02ODJjLTRmOTAtOWE1Yy03MTdkMjI1YjllNzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bank centralny, w\u0142asna waluta s\u0105 kluczowymi i nieod\u0142\u0105cznymi czynnikami kszta\u0142tuj\u0105cymi silny, w\u0142a\u015bciwy model gospodarki \u2013 m\u00f3wi prof. Zbigniew Krysiak", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8626661,rosnie-niepewnosc-wsrod-wytworcow-energii-z-oze.html", "title": "Ro\u015bnie niepewno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d wytw\u00f3rc\u00f3w energii z OZE", "date_published": "2023-01-05 05:00:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zAUktkuTURBXy9iMTA3MWE2MC05NjFjLTQyYTUtYTFkNy03NTliN2QyMGFkMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zmienione rozporz\u0105dzenie cenowe nie poprawia sytuacji inwestor\u00f3w w bran\u017cy OZE, a dezorientacja w kwestii um\u00f3w PPA jest jeszcze wi\u0119ksza. Nie wiadomo co w\u0142a\u015bciwie ustawodawca mia\u0142 na my\u015bli", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forsal.pl"}}