{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-zelenski-wyjasnil-po-co-rosji-zawieszenie-broni,nId,6516873", "title": "Ukraina: Ze\u0142enski wyja\u015bni\u0142, po co Rosji zawieszenie broni", "date_published": "2023-01-05 22:40:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-zelenski-wyjasnil-po-co-rosji-zawieszenie-broni,nId,6516873\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Ze\u0142enski wyja\u015bni\u0142, po co Rosji zawieszenie broni\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-zelenski-wyjasnil-po-co-rosji-zawieszenie-broni/000ENPH9A05P4JC4-C321.jpg\" /></a>- W\u0142adimir Putin wykorzystuje &quot;\u015bwi\u0105teczny rozejm&quot; do tego, by chocia\u017c na chwil\u0119 zatrzyma\u0107 post\u0119py Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy na wchodzie - przekaza\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wieczornym nagraniu. - Wszyscy wiedz\u0105, \u017ce Kreml wykorzysta przerw\u0119, by p\u00f3\u017aniej kontynuowa\u0107 wojn\u0119 z now\u0105 si\u0142\u0105 - doda\u0142. W czwartek minister obrony Federacji Rosyjskiej Siergiej Szojgu zarz\u0105dzi\u0142 wprowadzenie zawieszenia broni od godziny 12:00 6 stycznia na 36 godzin - powiadomi\u0142a prokremlowska agencja Tass. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-ukradli-krzyz-z-kosciola-uszkodzili-i-wyrzucili-krucyfiks,nId,6516864", "title": "Ukradli krzy\u017c z ko\u015bcio\u0142a. Uszkodzili i wyrzucili krucyfiks", "date_published": "2023-01-05 20:48:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-ukradli-krzyz-z-kosciola-uszkodzili-i-wyrzucili-krucyfiks,nId,6516864\"><img align=\"left\" alt=\"Ukradli krzy\u017c z ko\u015bcio\u0142a. Uszkodzili i wyrzucili krucyfiks\" src=\"https://i.iplsc.com/ukradli-krzyz-z-kosciola-uszkodzili-i-wyrzucili-krucyfiks/000GL1C38AS32125-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn w wieku 21 i 23 lat zdj\u0119\u0142o krzy\u017c ze \u015bciany ko\u015bcio\u0142a w D\u0119blinie (woj. lubelskie), nast\u0119pnie ze swoim \u0142upem chodzili po ulicach miasta. Ostatecznie uszkodzili krucyfiks i porzucili go w krzakach przy metalowym kontenerze na ul. Grunwaldzkiej. Obaj us\u0142yszeli zarzuty zniewa\u017cenia przedmiotu kultu religijnego. Grozi im do 2 lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-media-czterech-nastolatkow-probowalo-zgwalcic-13-latka,nId,6516859", "title": "Media: Czterech nastolatk\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o zgwa\u0142ci\u0107 13-latka", "date_published": "2023-01-05 20:35:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-media-czterech-nastolatkow-probowalo-zgwalcic-13-latka,nId,6516859\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Czterech nastolatk\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o zgwa\u0142ci\u0107 13-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/media-czterech-nastolatkow-probowalo-zgwalcic-13-latka/000DEPLOCACXOKUJ-C321.jpg\" /></a>W O\u015brodku Szkolenia i Wychowania OGP w Niechanowie czterech 17-latk\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o zgwa\u0142ci\u0107 13-letniego ch\u0142opca - powiadomi\u0142y lokalne media. Wed\u0142ug ustale\u0144, dzie\u0144 po zdarzeniu na miejscu pojawi\u0142a si\u0119 policja. Prokuratura nie potwierdza oficjalnie informacji o wydarzeniach w o\u015brodku. Zapowiada komunikat w ci\u0105gu najbli\u017cszych dni.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przyszla-zobaczyc-wnuczke-zostala-potracona-na-parkingu-prze,nId,6516840", "title": "Przysz\u0142a zobaczy\u0107 wnuczk\u0119. Zosta\u0142a potr\u0105cona na parkingu przed szpitalem", "date_published": "2023-01-05 20:22:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przyszla-zobaczyc-wnuczke-zostala-potracona-na-parkingu-prze,nId,6516840\"><img align=\"left\" alt=\"Przysz\u0142a zobaczy\u0107 wnuczk\u0119. Zosta\u0142a potr\u0105cona na parkingu przed szpitalem\" src=\"https://i.iplsc.com/przyszla-zobaczyc-wnuczke-zostala-potracona-na-parkingu-prze/000GL167BGFRKL8C-C321.jpg\" /></a>52-letnia Mary Owen-Jones z Rhos on Sea w Walii zmar\u0142a dwa dni po tym, jak zosta\u0142a potr\u0105cona przed szpitalem - przekaza\u0142 portal Daily Mail. W dniu wypadku kobieta przysz\u0142a przywita\u0107 na \u015bwiecie swoj\u0105 wnuczk\u0119. Policja poszukuje \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-syn-el-chapo-aresztowany-zamieszki-w-roznych-czesciach-miast,nId,6516820", "title": "Syn \"El Chapo\" aresztowany. Zamieszki w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach miasta", "date_published": "2023-01-05 20:13:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-syn-el-chapo-aresztowany-zamieszki-w-roznych-czesciach-miast,nId,6516820\"><img align=\"left\" alt=\"Syn &quot;El Chapo&quot; aresztowany. Zamieszki w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach miasta\" src=\"https://i.iplsc.com/syn-el-chapo-aresztowany-zamieszki-w-roznych-czesciach-miast/000GL16M4UYDUATB-C321.jpg\" /></a>Meksyka\u0144skie w\u0142adze aresztowa\u0142y Ovidio Guzm\u00e1na, syna znanego barona narkotykowego Joaquina &quot;El Chapo&quot; Guzm\u00e1na. Do zatrzymania dosz\u0142o w p\u00f3\u0142nocnym stanie Sinaloa w czwartek. Akcja doprowadzi\u0142a do star\u0107 wok\u00f3\u0142 miasta Culiacan.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-zwiazek-nauczycieli-wzywa-do-wdrozenia-limitu-migrant,nId,6516839", "title": "Niemcy: Zwi\u0105zek Nauczycieli wzywa do wdro\u017cenia limitu migrant\u00f3w w szko\u0142ach", "date_published": "2023-01-05 20:00:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-zwiazek-nauczycieli-wzywa-do-wdrozenia-limitu-migrant,nId,6516839\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Zwi\u0105zek Nauczycieli wzywa do wdro\u017cenia limitu migrant\u00f3w w szko\u0142ach\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-zwiazek-nauczycieli-wzywa-do-wdrozenia-limitu-migrant/000GL15D6Q5KECJP-C321.jpg\" /></a>- W szko\u0142ach i klasach nale\u017cy wprowadzi\u0107 limit migrant\u00f3w - oceni\u0142 przewodnicz\u0105cy Niemieckiego Zwi\u0105zku Nauczycieli Heinz-Peter Meidinger. Doda\u0142, \u017ce je\u015bli 35 procent dzieci w klasie ma pochodzenie migracyjne &quot;spadaj\u0105 niewsp\u00f3\u0142miernie wyniki nauczania&quot;. T\u0142em dla jego wypowiedzi by\u0142y incydenty, do kt\u00f3rych dosz\u0142o w sylwestra, a w kt\u00f3rych m\u0142odzie\u017c, w du\u017cej mierze pochodzenia migracyjnego, atakowa\u0142a pe\u0142ni\u0105cych s\u0142u\u017cb\u0119 policjant\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-w-zlobku-aresztowano-szesc-kobiet,nId,6516816", "title": "\u015amier\u0107 w \u017c\u0142obku. Aresztowano sze\u015b\u0107 kobiet", "date_published": "2023-01-05 19:38:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-w-zlobku-aresztowano-szesc-kobiet,nId,6516816\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 w \u017c\u0142obku. Aresztowano sze\u015b\u0107 kobiet\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-w-zlobku-aresztowano-szesc-kobiet/000GL11INL2IFN00-C321.jpg\" /></a>Sze\u015b\u0107 kobiet zosta\u0142o aresztowanych w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 rocznego ch\u0142opca w \u017c\u0142obku w Dudley w Wielkiej Brytanii - przekaza\u0142 &quot;The Sun&quot;. Trwa \u015bledztwo w zwi\u0105zku z &quot;tajemnicz\u0105&quot; \u015bmierci\u0105. \u015aledczy zapowiedzieli przeprowadzenie dodatkowych bada\u0144 w celu ustalenia przyczyny zgonu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-urodzil-sie-w-worku-owodniowym-bardzo-rzadki-przypadek,nId,6516818", "title": "Urodzi\u0142 si\u0119 w worku owodniowym. \"Bardzo rzadki przypadek\"", "date_published": "2023-01-05 19:21:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-urodzil-sie-w-worku-owodniowym-bardzo-rzadki-przypadek,nId,6516818\"><img align=\"left\" alt=\"Urodzi\u0142 si\u0119 w worku owodniowym. &quot;Bardzo rzadki przypadek&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/urodzil-sie-w-worku-owodniowym-bardzo-rzadki-przypadek/000GL11P04NVFKLA-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia dziecka, kt\u00f3re przysz\u0142o na \u015bwiat przez cesarskie ci\u0119cie - nie by\u0142oby w tym nic niezwyk\u0142ego, gdyby nie fakt, \u017ce dziecko urodzi\u0142o si\u0119 w nienaruszonym worku owodniowym. Wyj\u0105tkowy moment uchwyci\u0142a fotografka porodowa Ludmila Gusman.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-etap-dostaw-broni-do-ukrainy-biden-i-scholz-zatwierdzil,nId,6516810", "title": "\"Nowy etap\" dostaw broni do Ukrainy. Biden i Scholz zatwierdzili plan", "date_published": "2023-01-05 19:02:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-etap-dostaw-broni-do-ukrainy-biden-i-scholz-zatwierdzil,nId,6516810\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nowy etap&quot; dostaw broni do Ukrainy. Biden i Scholz zatwierdzili plan\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-etap-dostaw-broni-do-ukrainy-biden-i-scholz-zatwierdzil/000E6MF4D7W1BL2H-C321.jpg\" /></a>USA i Niemcy przeka\u017c\u0105 Ukrainie wozy bojowe Bradley i Marder; Niemcy przeka\u017c\u0105 te\u017c dodatkow\u0105 bateri\u0119 Patriot\u00f3w - wynika z komunikatu opublikowanego przez Bia\u0142y Dom. To kolejne du\u017ce wsparcie ze strony pa\u0144stw Zachodu dla w\u0142adz w Kijowie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-etap-dostaw-broni-do-ukrainy-media-o-przeciekach-z-berl,nId,6516810", "title": "\"Nowy etap\" dostaw broni do Ukrainy. Media o przeciekach z Berlina", "date_published": "2023-01-05 19:02:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-etap-dostaw-broni-do-ukrainy-media-o-przeciekach-z-berl,nId,6516810\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nowy etap&quot; dostaw broni do Ukrainy. Media o przeciekach z Berlina\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-etap-dostaw-broni-do-ukrainy-media-o-przeciekach-z-berl/000FV136R36NQPCM-C321.jpg\" /></a>Berlin i Waszyngton planuj\u0105 &quot;nowy krok jako\u015bciowy&quot; w zakresie dostaw broni dla Ukrainy. Informacj\u0119 poda\u0142a agencja AFP, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w niemieckim rz\u0105dzie. Wcze\u015bniej prezydent Francji Emmanuel  Macron zapowiedzia\u0142 wys\u0142anie Ukrainie lekkich czo\u0142g\u00f3w. Wed\u0142ug medi\u00f3w &quot;to sprawia, \u017ce presja na kanclerza Scholza staje si\u0119 mocniejsza&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sztokholm-osiem-na-dziesiec-osob-aresztowanych-to-dzieci,nId,6516772", "title": "Sztokholm: Osiem na dziesi\u0119\u0107 os\u00f3b aresztowanych to dzieci", "date_published": "2023-01-05 18:39:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sztokholm-osiem-na-dziesiec-osob-aresztowanych-to-dzieci,nId,6516772\"><img align=\"left\" alt=\"Sztokholm: Osiem na dziesi\u0119\u0107 os\u00f3b aresztowanych to dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/sztokholm-osiem-na-dziesiec-osob-aresztowanych-to-dzieci/000G6972NF7SCCPL-C321.jpg\" /></a>Za przemoc z u\u017cyciem broni palnej aresztuje si\u0119 dzieci w wieku nawet 14 lat - poda\u0142 Max Akerwall ze sztokholmskiej policji. Z kolei osiem na dziesi\u0119\u0107 aresztowanych os\u00f3b w tym mie\u015bcie ma mniej ni\u017c 18 lat.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozje-przerazily-psa-zwierze-wpadlo-do-studzienki-kanali,nId,6516792", "title": "Eksplozje przerazi\u0142y psa. Zwierz\u0119 wpad\u0142o do studzienki kanalizacyjnej", "date_published": "2023-01-05 18:32:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozje-przerazily-psa-zwierze-wpadlo-do-studzienki-kanali,nId,6516792\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozje przerazi\u0142y psa. Zwierz\u0119 wpad\u0142o do studzienki kanalizacyjnej\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozje-przerazily-psa-zwierze-wpadlo-do-studzienki-kanali/000GL0V3BNDWFGXE-C321.jpg\" /></a>Podczas ostrza\u0142u w obwodzie kijowskim w Ukrainie przera\u017cony pies wpad\u0142 do studzienki kanalizacyjnej i nie m\u00f3g\u0142 si\u0119 wydosta\u0107 - powiadomi\u0142a w czwartek organizacja UAnimals. Na miejscu interweniowa\u0142y s\u0142u\u017cby, kt\u00f3re uwolni\u0142y wystraszone zwierz\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-najdluzej-wieziony-palestynczyk-na-wolnosci-uwolniony,nId,6516773", "title": "Izrael. Najd\u0142u\u017cej wi\u0119ziony Palesty\u0144czyk na wolno\u015bci. Uwolniony po 40 latach", "date_published": "2023-01-05 18:01:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-najdluzej-wieziony-palestynczyk-na-wolnosci-uwolniony,nId,6516773\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael. Najd\u0142u\u017cej wi\u0119ziony Palesty\u0144czyk na wolno\u015bci. Uwolniony po 40 latach\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-najdluzej-wieziony-palestynczyk-na-wolnosci-uwolniony/000GL0RJF21YS2XJ-C321.jpg\" /></a>Po 40 latach na wolno\u015b\u0107 wyszed\u0142 palesty\u0144ski wi\u0119zie\u0144 Karim Junis - to jeden z palesty\u0144skich skaza\u0144c\u00f3w, kt\u00f3ry w wi\u0119zieniu w Izraelu sp\u0119dzi\u0142 najwi\u0119cej czasu. Po jego uwolnieniu g\u0142os zabra\u0142 minister spraw wewn\u0119trznych Aryeh Deri, kt\u00f3ry wezwa\u0142 do odebrania Junisowi obywatelstwa. &quot;To by\u0142oby wa\u017cne przes\u0142anie&quot; - napisa\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uw-odpowiada-na-wniosek-ws-marcina-warchola-czekamy-na-opini,nId,6516606", "title": "UW odpowiada na wniosek ws. Marcina Warcho\u0142a: Czekamy na opini\u0119 radc\u00f3w prawnych", "date_published": "2023-01-05 17:50:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uw-odpowiada-na-wniosek-ws-marcina-warchola-czekamy-na-opini,nId,6516606\"><img align=\"left\" alt=\"UW odpowiada na wniosek ws. Marcina Warcho\u0142a: Czekamy na opini\u0119 radc\u00f3w prawnych\" src=\"https://i.iplsc.com/uw-odpowiada-na-wniosek-ws-marcina-warchola-czekamy-na-opini/000GL0PRNIMNF8R7-C321.jpg\" /></a>Wniosek dr. hab. Jakuba Urbanika zosta\u0142 z\u0142o\u017cony do rektora Uniwersytetu Warszawskiego. Czekamy na opini\u0119 radc\u00f3w prawnych - przekaza\u0142a w czwartek rzeczniczka uczelni Anna Modzelewska. Urbanik z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek do w\u0142adz UW w zwi\u0105zku z komentarzem wiceministra sprawiedliwo\u015bci Marcina Warcho\u0142a do wyst\u0119pu grupy Black Eyed Peas. &quot;To nie Sylwester Marze\u0144, lecz Sylwester Wynaturze\u0144&quot; - napisa\u0142, oceniaj\u0105c t\u0119czowe opaski na ramionach cz\u0142onk\u00f3w zespo\u0142u.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tornada-w-illinois-czwarta-taka-sytuacja-od-ponad-70-lat,nId,6516584", "title": "USA: Tornada w Illinois. Czwarta taka sytuacja od ponad 70 lat", "date_published": "2023-01-05 17:25:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tornada-w-illinois-czwarta-taka-sytuacja-od-ponad-70-lat,nId,6516584\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Tornada w Illinois. Czwarta taka sytuacja od ponad 70 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-tornada-w-illinois-czwarta-taka-sytuacja-od-ponad-70-lat/000GL0F7JGNXQWBT-C321.jpg\" /></a>Co najmniej kilkana\u015bcie tornad nawiedzi\u0142o w ostatnich dw\u00f3ch dniach USA. W samym stanie Illinois przesz\u0142o ich co najmniej sze\u015b\u0107. S\u0105 one rzadko spotykane w styczniu. Od 1950 roku w tym stanie potwierdzono ich zaledwie trzy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-potega-zywiolu-silny-podmuch-przewrocil-turbine-wia,nId,6516595", "title": "Holandia: Pot\u0119ga \u017cywio\u0142u. Silny podmuch przewr\u00f3ci\u0142 turbin\u0119 wiatrow\u0105", "date_published": "2023-01-05 17:11:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-potega-zywiolu-silny-podmuch-przewrocil-turbine-wia,nId,6516595\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Pot\u0119ga \u017cywio\u0142u. Silny podmuch przewr\u00f3ci\u0142 turbin\u0119 wiatrow\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-potega-zywiolu-silny-podmuch-przewrocil-turbine-wia/000GL0DRRGWANHEK-C321.jpg\" /></a>W Zeewolde w Holandii silny wiatr przewr\u00f3ci\u0142 turbin\u0119 wiatrow\u0105. Do zdarzenia dosz\u0142o w \u015brod\u0119 rano, gdy w mie\u015bcie obowi\u0105zywa\u0142o ostrze\u017cenie przed silnymi porywami wiatru. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potega-zywiolu-silny-wiatr-przewrocil-turbine-wiatrowa,nId,6516595", "title": "Pot\u0119ga \u017cywio\u0142u. Silny wiatr przewr\u00f3ci\u0142 turbin\u0119 wiatrow\u0105", "date_published": "2023-01-05 17:11:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potega-zywiolu-silny-wiatr-przewrocil-turbine-wiatrowa,nId,6516595\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119ga \u017cywio\u0142u. Silny wiatr przewr\u00f3ci\u0142 turbin\u0119 wiatrow\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/potega-zywiolu-silny-wiatr-przewrocil-turbine-wiatrowa/000GL0DRRGWANHEK-C321.jpg\" /></a>W Zeewolde w Holandii silny wiatr przewr\u00f3ci\u0142 turbin\u0119 wiatrow\u0105 - powiadomi\u0142y lokalne media. Jak przekazano, do zdarzenia dosz\u0142o w \u015brod\u0119 4 stycznia rano, gdy w mie\u015bcie obowi\u0105zywa\u0142o ostrze\u017cenie przed silnymi porywami wiatru. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-polityk-ranny-w-donbasie-wyslal-odlamek-macronowi-f,nId,6516424", "title": "Rosyjski polityk ranny w Donbasie wys\u0142a\u0142 od\u0142amek Macronowi. \"Francja za to odpowie\"", "date_published": "2023-01-05 16:48:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-polityk-ranny-w-donbasie-wyslal-odlamek-macronowi-f,nId,6516424\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski polityk ranny w Donbasie wys\u0142a\u0142 od\u0142amek Macronowi. &quot;Francja za to odpowie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-polityk-ranny-w-donbasie-wyslal-odlamek-macronowi-f/000GKZ2P5MPN5RGX-C321.jpg\" /></a>By\u0142y szef Roskosmosu Dmitrij Rogozin przes\u0142a\u0142 ambasadorowi Francji w Rosji fragment pocisku, podobno wyci\u0119ty z jego kr\u0119gos\u0142upa. By\u0142y wicepremier Rosji zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 z &quot;pro\u015bb\u0105&quot;, aby dyplomata przekaza\u0142 go prezydentowi Emmanuelowi Macronowi. Rogozin twierdzi, \u017ce zosta\u0142 ranny w wyniku ostrza\u0142u francuskiej haubicy Caesar w okupowanym Doniecku. &quot;Francja za to odpowie&quot; - zagrozi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlascicielka-domu-pogrzebowego-skazana-za-sprzedaz-narzadow,nId,6516554", "title": "W\u0142a\u015bcicielka domu pogrzebowego skazana za sprzeda\u017c narz\u0105d\u00f3w", "date_published": "2023-01-05 16:24:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlascicielka-domu-pogrzebowego-skazana-za-sprzedaz-narzadow,nId,6516554\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142a\u015bcicielka domu pogrzebowego skazana za sprzeda\u017c narz\u0105d\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wlascicielka-domu-pogrzebowego-skazana-za-sprzedaz-narzadow/000GL01R6GP7W1DR-C321.jpg\" /></a>Megan Hess, w\u0142a\u015bcicielka domu pogrzebowego z Kolorado w USA zosta\u0142a skazana na 20 lat pozbawienia wolno\u015bci - powiadomi\u0142a agencja Reutera. Kobieta oszukiwa\u0142a rodziny zmar\u0142ych, pobieraj\u0105c pieni\u0105dze za kremacj\u0119, gdy w rzeczywisto\u015bci rozcz\u0142onkowywa\u0142a cia\u0142a zmar\u0142ych i sprzedawa\u0142a ich cz\u0119\u015bci. Jak powiadomiono, 560 zw\u0142ok zosta\u0142o zbezczeszczonych w taki spos\u00f3b. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kevin-mccarthy-gotowy-na-ustepstwa-aby-zostac-spikerem-izby-,nId,6516496", "title": "Kevin McCarthy gotowy na ust\u0119pstwa, aby zosta\u0107 spikerem Izby Reprezentant\u00f3w", "date_published": "2023-01-05 16:04:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kevin-mccarthy-gotowy-na-ustepstwa-aby-zostac-spikerem-izby-,nId,6516496\"><img align=\"left\" alt=\"Kevin McCarthy gotowy na ust\u0119pstwa, aby zosta\u0107 spikerem Izby Reprezentant\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/kevin-mccarthy-gotowy-na-ustepstwa-aby-zostac-spikerem-izby/000GKZVEORQIB17Y-C321.jpg\" /></a>Partia Republika\u0144ska nadal nie jest w stanie wybra\u0107 przewodnicz\u0105cego Izby Reprezentant\u00f3w. Taka sytuacja ostatni raz mia\u0142a miejsce w 1923 r. Republikanie stali si\u0119 zak\u0142adnikami wewn\u0105trzpartyjnej opozycji. Wed\u0142ug \u017ar\u00f3de\u0142 CNN po kolejnych pora\u017ckach Kevin McCarthy poczyni\u0142 w negocjacjach kolejne ust\u0119pstwa wobec buntownik\u00f3w, jednak nic nie wskazuje, by pomog\u0142o mu zdoby\u0107 upragnione stanowisko. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-watykan-pastor-z-mariupola-spotkal-sie-z-franciszkiem-czekam,nId,6516491", "title": "Watykan: Pastor z Mariupola spotka\u0142 si\u0119 z Franciszkiem. \"Czekamy na papie\u017ca w Ukrainie\"", "date_published": "2023-01-05 15:55:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-watykan-pastor-z-mariupola-spotkal-sie-z-franciszkiem-czekam,nId,6516491\"><img align=\"left\" alt=\"Watykan: Pastor z Mariupola spotka\u0142 si\u0119 z Franciszkiem. &quot;Czekamy na papie\u017ca w Ukrainie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/watykan-pastor-z-mariupola-spotkal-sie-z-franciszkiem-czekam/000GKZ6F1VC2BF7P-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek spotka\u0142 si\u0119 z pastorem z Mariupola Hennadijem Mochnenko, by wsp\u00f3lnie pomodli\u0107 si\u0119 za Ukrain\u0119 - powiadomi\u0142a w czwartek agencja Ukrinform. &quot;Nigdy bym nie przypuszcza\u0142, \u017ce papie\u017c poprosi mnie o modlitw\u0119 i po tym, jak powiem 'Amen', b\u0119dzie j\u0105 kontynuowa\u0142 ze \u0142zami w oczach&quot; - powiadomi\u0142 Mochnenko.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chorwacja-morze-wyrzucilo-na-brzeg-tajemniczy-list-byl-napis,nId,6516548", "title": "Chorwacja: Morze wyrzuci\u0142o na brzeg tajemniczy list. By\u0142 napisany po polsku", "date_published": "2023-01-05 15:27:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chorwacja-morze-wyrzucilo-na-brzeg-tajemniczy-list-byl-napis,nId,6516548\"><img align=\"left\" alt=\"Chorwacja: Morze wyrzuci\u0142o na brzeg tajemniczy list. By\u0142 napisany po polsku\" src=\"https://i.iplsc.com/chorwacja-morze-wyrzucilo-na-brzeg-tajemniczy-list-byl-napis/000GKZYNNE1YRWAR-C321.jpg\" /></a>Mieszkanka Chorwacji podczas spaceru brzegiem morza z dzie\u0107mi natkn\u0119\u0142a si\u0119 w sylwestrowy poranek na nietypowy przedmiot. Kobieta znalaz\u0142a na pla\u017cy list umieszczony w zapiecz\u0119towanej butelce. Szybko okaza\u0142o si\u0119, \u017ce wiadomo\u015b\u0107 zosta\u0142a napisana po polsku. Zdj\u0119cie kartek b\u0142yskawicznie obieg\u0142o media spo\u0142eczno\u015bciowe, a internauci rozpocz\u0119li poszukiwania Marysi oraz Moniki, autorek listu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-oglasza-rozejm-na-czas-swiat,nId,6516546", "title": "Rosja og\u0142asza rozejm na czas \u015bwi\u0105t", "date_published": "2023-01-05 15:23:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-oglasza-rozejm-na-czas-swiat,nId,6516546\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja og\u0142asza rozejm na czas \u015bwi\u0105t\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-oglasza-rozejm-na-czas-swiat/000BOFC65CAE5I6A-C321.jpg\" /></a>Kreml og\u0142asza rozejm w wojnie z Ukrain\u0105 na czas \u015bwi\u0105t. &quot;Bior\u0105c pod uwag\u0119 apel Jego \u015awi\u0105tobliwo\u015bci Patriarchy Cyryla, polecam Ministrowi Obrony Federacji Rosyjskiej wprowadzenie rozejmu&quot; - czytamy w komunikacie W\u0142adimira Putina. Wcze\u015bniej doradca Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego okre\u015bli\u0142 apel Cyryla jako &quot;cyniczn\u0105 pu\u0142apk\u0119&quot;. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-oglasza-rozejm-na-czas-swiat-ukraina-hipokryzje-zachow,nId,6516546", "title": "Rosja og\u0142asza rozejm na czas \u015bwi\u0105t. Ukraina: Hipokryzj\u0119 zachowajcie dla siebie", "date_published": "2023-01-05 15:23:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-oglasza-rozejm-na-czas-swiat-ukraina-hipokryzje-zachow,nId,6516546\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja og\u0142asza rozejm na czas \u015bwi\u0105t. Ukraina: Hipokryzj\u0119 zachowajcie dla siebie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-oglasza-rozejm-na-czas-swiat-ukraina-hipokryzje-zachow/000GL0AHUIYD1XON-C321.jpg\" /></a>Kreml og\u0142asza rozejm w wojnie z Ukrain\u0105 na czas \u015bwi\u0105t. &quot;Bior\u0105c pod uwag\u0119 apel Jego \u015awi\u0105tobliwo\u015bci Patriarchy Cyryla, polecam Ministrowi Obrony Federacji Rosyjskiej wprowadzenie rozejmu&quot; - czytamy w komunikacie W\u0142adimira Putina. Wkr\u00f3tce potem nadesz\u0142a odpowied\u017a z Ukrainy. &quot;Hipokryzj\u0119 zachowajcie dla siebie. Federacja Rosyjska musi opu\u015bci\u0107 okupowane terytoria. Tylko wtedy b\u0119dzie mia\u0142a 'tymczasowy rozejm'&quot; - napisa\u0142 doradca prezydenta Mychaj\u0142o Podolak. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagrode-udziele-muller-do-opozycji-w-sprawie-kodeksu-wyborcz,nId,6516528", "title": "\"Nagrod\u0119 udziel\u0119\". M\u00fcller do opozycji w sprawie Kodeksu wyborczego", "date_published": "2023-01-05 15:11:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagrode-udziele-muller-do-opozycji-w-sprawie-kodeksu-wyborcz,nId,6516528\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nagrod\u0119 udziel\u0119&quot;. M\u00fcller do opozycji w sprawie Kodeksu wyborczego\" src=\"https://i.iplsc.com/nagrode-udziele-muller-do-opozycji-w-sprawie-kodeksu-wyborcz/000GKZVS2TXAL61O-C321.jpg\" /></a>- Jak kto\u015b mi wska\u017ce, kt\u00f3ra z tych zmian jest niebezpieczna, to naprawd\u0119 pogratuluj\u0119, mo\u017ce nawet jak\u0105\u015b nagrod\u0119 udziel\u0119 - m\u00f3wi\u0142 Piotr M\u00fcller, pytany o projekt zmian w Kodeksie wyborczym. Rzecznik rz\u0105du by\u0142 pytany na czwartkowej konferencji prasowej o obawy i krytyk\u0119 wysuwan\u0105 przez przedstawicieli opozycji w sprawie proponowanej nowelizacji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-tragiczny-wypadek-pod-swiebodzinem-nie-zyje-dwoch-nastolatko,nId,6516360", "title": "Tragiczny wypadek pod \u015awiebodzinem. Nie \u017cyje dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w", "date_published": "2023-01-05 14:37:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-tragiczny-wypadek-pod-swiebodzinem-nie-zyje-dwoch-nastolatko,nId,6516360\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek pod \u015awiebodzinem. Nie \u017cyje dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-pod-swiebodzinem-nie-zyje-dwoch-nastolatko/000GKZ7J8K659UI0-C321.jpg\" /></a>15- i 17-latek zgin\u0119li w wypadku jaguara w lesie pod \u015awiebodzinem (woj. lubuskie). Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 \u015bledczych wynika, \u017ce nastolatkowie mogli wcze\u015bniej zabra\u0107 kluczyki ojcu jednego z nich. Na obecnym etapie nie wiadomo jednak, kt\u00f3ry z ch\u0142opc\u00f3w siedzia\u0142 za kierownic\u0105 samochodu, kt\u00f3re roztrzaska\u0142o si\u0119 na drzewie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-zelandia-zorganizowali-na-plazy-piknik-przerwal-go-niep,nId,6516486", "title": "Nowa Zelandia: Zorganizowali na pla\u017cy piknik. Przerwa\u0142 go nieproszony go\u015b\u0107", "date_published": "2023-01-05 14:29:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-zelandia-zorganizowali-na-plazy-piknik-przerwal-go-niep,nId,6516486\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa Zelandia: Zorganizowali na pla\u017cy piknik. Przerwa\u0142 go nieproszony go\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-zelandia-zorganizowali-na-plazy-piknik-przerwal-go-niep/000GKZ7AXYYY16SJ-C321.jpg\" /></a>Rodzina z Nowej Zelandii postanowi\u0142a zorganizowa\u0107 piknik na pla\u017cy. W pewnym momencie odpoczynek na \u0142onie natury przerwa\u0142 jednak nietypowy go\u015b\u0107. Okazuje si\u0119, \u017ce samica lwa morskiego przysz\u0142a skontrolowa\u0107 sytuacj\u0119. Media spo\u0142eczno\u015bciowe obieg\u0142o nagranie ukazuj\u0105ce zwierz\u0119 wyleguj\u0105ce si\u0119 na pla\u017cowym kocu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-wystosowal-pisemne-wezwanie-zada-przeprosin-od-terli,nId,6516433", "title": "Czarnek wystosowa\u0142 pisemne wezwanie. \u017b\u0105da przeprosin od Terlikowskiego", "date_published": "2023-01-05 14:26:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-wystosowal-pisemne-wezwanie-zada-przeprosin-od-terli,nId,6516433\"><img align=\"left\" alt=\"Czarnek wystosowa\u0142 pisemne wezwanie. \u017b\u0105da przeprosin od Terlikowskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/czarnek-wystosowal-pisemne-wezwanie-zada-przeprosin-od-terli/000GKYWWHFMWOQN1-C321.jpg\" /></a>- Wystosowa\u0142em pisemne wezwanie do Tomasza Terlikowskiego, aby mnie przeprosi\u0142 - powiedzia\u0142 szef MEiN Przemys\u0142aw Czarnek w TV Republika. To pok\u0142osie k\u0142\u00f3tni mi\u0119dzy ministrem a publicyst\u0105, kt\u00f3ra dotyczy\u0142a afery w szczeci\u0144skim urz\u0119dzie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byla-w-ukryciu-przez-wiele-lat-moze-doprowadzic-do-cennego-s,nId,6516341", "title": "By\u0142a w ukryciu przez wiele lat. Mo\u017ce doprowadzi\u0107 do cennego skarbu nazist\u00f3w", "date_published": "2023-01-05 13:50:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byla-w-ukryciu-przez-wiele-lat-moze-doprowadzic-do-cennego-s,nId,6516341\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142a w ukryciu przez wiele lat. Mo\u017ce doprowadzi\u0107 do cennego skarbu nazist\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/byla-w-ukryciu-przez-wiele-lat-moze-doprowadzic-do-cennego-s/000GKYMYP95X9ISG-C321.jpg\" /></a>Po wielu latach w Holandii upubliczniono map\u0119 sporz\u0105dzon\u0105 przez nazist\u00f3w. Jej zarys wykonano blisko 80 lat temu, jednak dopiero teraz zdecydowano o zaprezentowaniu jej opinii publicznej. Dokument ma podobno doprowadzi\u0107 do odnalezienia zapomnianego skarbu nazist\u00f3w, kt\u00f3rego warto\u015b\u0107 szacuje si\u0119 na kilka milion\u00f3w euro. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zarobki-nauczycieli-nizsze-niz-placa-minimalna-apel-prezesa-,nId,6516435", "title": "Zarobki nauczycieli ni\u017csze ni\u017c p\u0142aca minimalna. Apel prezesa ZNP", "date_published": "2023-01-05 13:48:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zarobki-nauczycieli-nizsze-niz-placa-minimalna-apel-prezesa-,nId,6516435\"><img align=\"left\" alt=\"Zarobki nauczycieli ni\u017csze ni\u017c p\u0142aca minimalna. Apel prezesa ZNP\" src=\"https://i.iplsc.com/zarobki-nauczycieli-nizsze-niz-placa-minimalna-apel-prezesa/000GKZ32M88JYAJV-C321.jpg\" /></a>Po podniesieniu wysoko\u015bci p\u0142acy minimalnej s\u0105 nauczyciele, kt\u00f3rzy zarabiaj\u0105 mniej ni\u017c ona wynosi i w zwi\u0105zku z tym musz\u0105 otrzymywa\u0107 dodatek uzupe\u0142niaj\u0105cy - poinformowa\u0142 prezes ZNP S\u0142awomir Broniarz. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce chodzi o nauczycieli pocz\u0105tkuj\u0105cych i o cz\u0119\u015b\u0107 mianowanych. Przypomnia\u0142, \u017ce od 1 stycznia 2023 r. p\u0142aca minimalna wynosi 3490 z\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zarobki-nauczycieli-nizsze-placa-minimalna-apel-prezesa-znp,nId,6516435", "title": "Zarobki nauczycieli ni\u017csze p\u0142aca minimalna. Apel prezesa ZNP", "date_published": "2023-01-05 13:48:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zarobki-nauczycieli-nizsze-placa-minimalna-apel-prezesa-znp,nId,6516435\"><img align=\"left\" alt=\"Zarobki nauczycieli ni\u017csze p\u0142aca minimalna. Apel prezesa ZNP\" src=\"https://i.iplsc.com/zarobki-nauczycieli-nizsze-placa-minimalna-apel-prezesa-znp/000GKYVIM06TLJVV-C321.jpg\" /></a>Po podniesieniu wysoko\u015bci p\u0142acy minimalnej s\u0105 nauczyciele. kt\u00f3rzy zarabiaj\u0105 mniej ni\u017c ona wynosi i w zwi\u0105zku z tym musz\u0105 otrzymywa\u0107 dodatek uzupe\u0142niaj\u0105cy - poinformowa\u0142 prezes ZNP S\u0142awomir Broniarz. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce chodzi o nauczycieli pocz\u0105tkuj\u0105cych i o cz\u0119\u015b\u0107 mianowanych. Przypomnia\u0142, \u017ce od 1 stycznia 2023 r. p\u0142aca minimalna wynosi 3490 z\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-cialo-na-jarmarku-bozonarodzeniowym-ustalaja-tozsamos,nId,6516429", "title": "Niemcy: Cia\u0142o na jarmarku bo\u017conarodzeniowym. Ustalaj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 ofiary", "date_published": "2023-01-05 13:44:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-cialo-na-jarmarku-bozonarodzeniowym-ustalaja-tozsamos,nId,6516429\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Cia\u0142o na jarmarku bo\u017conarodzeniowym. Ustalaj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 ofiary\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-cialo-na-jarmarku-bozonarodzeniowym-ustalaja-tozsamos/000GKYW9U2PG7KCX-C321.jpg\" /></a>Pracownicy zajmuj\u0105cy si\u0119 rozbi\u00f3rk\u0105 jarmarku bo\u017conarodzeniowego w Hamburgu dokonali makabrycznego odkrycia. Podczas demonta\u017cu \u015bwi\u0105tecznych stoisk natkni\u0119to si\u0119 na cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. Mimo wezwania na miejsce ratownik\u00f3w medycznych poszkodowanemu nie uda\u0142o si\u0119 pom\u00f3c.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragedia-na-ogrodkach-dzialkowych-nie-zyje-noworodek,nId,6516390", "title": "Tragedia na ogr\u00f3dkach dzia\u0142kowych. Nie \u017cyje noworodek", "date_published": "2023-01-05 13:42:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragedia-na-ogrodkach-dzialkowych-nie-zyje-noworodek,nId,6516390\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na ogr\u00f3dkach dzia\u0142kowych. Nie \u017cyje noworodek\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-ogrodkach-dzialkowych-nie-zyje-noworodek/000GKYTARFV79S5D-C321.jpg\" /></a>Do zgonu dziecka dosz\u0142o w czwartek nad ranem, na terenie ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych przy Drodze D\u0119bi\u0144skiej w Poznaniu. Policjanci pod nadzorem prokuratora wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci \u015bmierci noworodka. \u015aledczy wst\u0119pnie wykluczaj\u0105 udzia\u0142 os\u00f3b trzecich w doprowadzeniu do \u015bmierci dziecka. Wed\u0142ug prokuratury, to matka noworodka zadzwoni\u0142a na numer alarmowy i mia\u0142a podj\u0105\u0107 pr\u00f3b\u0119 ratowania dziecka.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejny-pozar-w-rosji-plonely-magazyny-bialoruskiej-fabryki,nId,6516383", "title": "Kolejny po\u017car w Rosji. P\u0142on\u0119\u0142y magazyny bia\u0142oruskiej fabryki", "date_published": "2023-01-05 13:34:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejny-pozar-w-rosji-plonely-magazyny-bialoruskiej-fabryki,nId,6516383\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejny po\u017car w Rosji. P\u0142on\u0119\u0142y magazyny bia\u0142oruskiej fabryki\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejny-pozar-w-rosji-plonely-magazyny-bialoruskiej-fabryki/000GKYRAXY2BF90A-C321.jpg\" /></a>W czwartek rano dosz\u0142o do po\u017caru w rosyjskim Sankt-Petersburgu. P\u0142on\u0119\u0142y magazyny bia\u0142oruskich zak\u0142ad\u00f3w MTZ, kt\u00f3re zajmuj\u0105 si\u0119 produkcj\u0105 traktor\u00f3w. Wed\u0142ug wst\u0119pnych informacji zgin\u0119\u0142y dwie osoby.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-kopalni-w-stonawie-sa-wyniki-sledztwa,nId,6516399", "title": "Tragedia w kopalni w Stonawie. S\u0105 wyniki \u015bledztwa", "date_published": "2023-01-05 13:19:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-kopalni-w-stonawie-sa-wyniki-sledztwa,nId,6516399\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w kopalni w Stonawie. S\u0105 wyniki \u015bledztwa\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-kopalni-w-stonawie-sa-wyniki-sledztwa/000GKYSMIATAXUJ3-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z ustale\u0144 \u015bledczych, katastrofa, do jakiej dosz\u0142o w 2018 roku w kopalni w Stonawie w Czechach, nie zosta\u0142a spowodowana przez cz\u0142owieka. Zgin\u0119\u0142o w\u00f3wczas 13 os\u00f3b, w tym 12 Polak\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wojna-z-rosja-abolicja-dla-polakow-walczacych-w-ukrainie,nId,6516328", "title": "Wojna z Rosj\u0105. Abolicja dla Polak\u00f3w walcz\u0105cych w Ukrainie", "date_published": "2023-01-05 13:07:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wojna-z-rosja-abolicja-dla-polakow-walczacych-w-ukrainie,nId,6516328\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna z Rosj\u0105. Abolicja dla Polak\u00f3w walcz\u0105cych w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-z-rosja-abolicja-dla-polakow-walczacych-w-ukrainie/000GKYJSPTW5XCUA-C321.jpg\" /></a>Do ministerstwa obrony trafi\u0142o 25 oficjalnych wniosk\u00f3w od Polak\u00f3w chc\u0105cych walczy\u0107 w Ukrainie. Dotychczas dwa z nich rozpatrzono pozytywnie. M\u00f3wi si\u0119 jednak, \u017ce z si\u0142ami Putina walczy nawet kilka tysi\u0119cy Polak\u00f3w. Formalnie grozi im do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia. Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, na najbli\u017cszym posiedzeniu Sejmu wszystko mo\u017ce si\u0119 zmieni\u0107 ze wzgl\u0119du na ustaw\u0119 abolicyjn\u0105. - Nie ma tu co czeka\u0107, panuje powszechna zgoda - powiedzia\u0142 nam Micha\u0142 Jach z PiS, szef sejmowej komisji obrony.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ciag-dalszy-sporu-wokol-sadu-najwyzszego-chodzi-o-lawnikow,nId,6516357", "title": "Ci\u0105g dalszy sporu wok\u00f3\u0142 S\u0105du Najwy\u017cszego. Chodzi o \u0142awnik\u00f3w", "date_published": "2023-01-05 12:42:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ciag-dalszy-sporu-wokol-sadu-najwyzszego-chodzi-o-lawnikow,nId,6516357\"><img align=\"left\" alt=\"Ci\u0105g dalszy sporu wok\u00f3\u0142 S\u0105du Najwy\u017cszego. Chodzi o \u0142awnik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ciag-dalszy-sporu-wokol-sadu-najwyzszego-chodzi-o-lawnikow/000GKYMIQ0SYJSFQ-C321.jpg\" /></a>Do tej pory I prezes SN Ma\u0142gorzata Manowska przyj\u0119\u0142a \u015blubowanie od czterech spo\u015br\u00f3d 30 nowych \u0142awnik\u00f3w. Zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 te\u017c do marsza\u0142ka Senatu z pro\u015bb\u0105 o rozwa\u017cenie reasumpcji g\u0142osowania w ich sprawie - poinformowa\u0142 rzecznik SN s\u0119dzia Aleksander St\u0119pkowski.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-warszawa-krakow-za-200-zlotych-rozwiewamy-watpliwosci-pasaze,nId,6516196", "title": "Warszawa-Krak\u00f3w za 200 z\u0142otych? Rozwiewamy w\u0105tpliwo\u015bci pasa\u017cer\u00f3w", "date_published": "2023-01-05 12:30:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-warszawa-krakow-za-200-zlotych-rozwiewamy-watpliwosci-pasaze,nId,6516196\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa-Krak\u00f3w za 200 z\u0142otych? Rozwiewamy w\u0105tpliwo\u015bci pasa\u017cer\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-krakow-za-200-zlotych-rozwiewamy-watpliwosci-pasaze/000GKY9VD126O0VH-C321.jpg\" /></a>&quot;Warszawa-Krak\u00f3w za 200 z\u0142otych!&quot; - grzmi cz\u0119\u015b\u0107 internaut\u00f3w i komentator\u00f3w po tym, jak PKP Intercity og\u0142osi\u0142o podwy\u017ck\u0119 cen za przejazdy. Jednak podr\u00f3\u017c kolej\u0105 mi\u0119dzy dwoma najwi\u0119kszymi miastami nie zawsze b\u0119dzie a\u017c tyle kosztowa\u0107. W komunikacie kolejarzy czytamy jedynie o u\u015brednionej wysoko\u015bci podwy\u017cek. Jedne bilety podro\u017cej\u0105 bardziej, inne mniej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tragedia-pod-warszawa-14-latka-zginela-na-torach,nId,6516314", "title": "Tragedia pod Warszaw\u0105. 14-latka zgin\u0119\u0142a na torach", "date_published": "2023-01-05 12:28:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tragedia-pod-warszawa-14-latka-zginela-na-torach,nId,6516314\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia pod Warszaw\u0105. 14-latka zgin\u0119\u0142a na torach\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-pod-warszawa-14-latka-zginela-na-torach/000GKYG83MTCABS0-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek w podwarszawskim J\u00f3zefowie. Poci\u0105g \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 14-latk\u0119 na przej\u015bciu dla pieszych. Na trasie kolejowej Otwock - Warszawa Wschodnia wyst\u0119powa\u0142y ogromne utrudnienia w ruchu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodz-53-latka-zdenerwowala-sie-na-balagan-zaatakowala-partne,nId,6516311", "title": "\u0141\u00f3d\u017a: 53-latka zdenerwowa\u0142a si\u0119 na ba\u0142agan. Zaatakowa\u0142a partnera maczet\u0105 i mieczem", "date_published": "2023-01-05 12:15:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodz-53-latka-zdenerwowala-sie-na-balagan-zaatakowala-partne,nId,6516311\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141\u00f3d\u017a: 53-latka zdenerwowa\u0142a si\u0119 na ba\u0142agan. Zaatakowa\u0142a partnera maczet\u0105 i mieczem\" src=\"https://i.iplsc.com/lodz-53-latka-zdenerwowala-sie-na-balagan-zaatakowala-partne/000GKYFBUKD5MQV5-C321.jpg\" /></a>Na trzy miesi\u0105ce zosta\u0142a aresztowana 53-letnia kobieta, kt\u00f3ra zaatakowa\u0142a swojego wsp\u00f3\u0142lokatora maczet\u0105 oraz mieczem typu katana. Podejrzana mia\u0142a zdenerwowa\u0107 si\u0119 na panuj\u0105cy w mieszkaniu ba\u0142agan. 69-latek zmar\u0142 nast\u0119pnego dnia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-patriarcha-cyryl-apeluje-o-rozejm-ukraina-odpowiada-to-cynic,nId,6516327", "title": "Patriarcha Cyryl apeluje o rozejm. Ukraina odpowiada: To cyniczna pu\u0142apka", "date_published": "2023-01-05 12:15:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-patriarcha-cyryl-apeluje-o-rozejm-ukraina-odpowiada-to-cynic,nId,6516327\"><img align=\"left\" alt=\"Patriarcha Cyryl apeluje o rozejm. Ukraina odpowiada: To cyniczna pu\u0142apka\" src=\"https://i.iplsc.com/patriarcha-cyryl-apeluje-o-rozejm-ukraina-odpowiada-to-cynic/000GKYJRBNEYPN6X-C321.jpg\" /></a>Rosyjska Cerkiew Prawos\u0142awna wyda\u0142a o\u015bwiadczenie, nawo\u0142uj\u0105ce obie strony wojny w Ukrainie o og\u0142oszenie rozejmu w zwi\u0105zku z nadchodz\u0105cymi, prawos\u0142awnymi \u015bwi\u0119tami Bo\u017cego Narodzenia. Strona ukrai\u0144ska odrzuci\u0142a jednak apel patriarchy Cyryla. &quot;To cyniczna pu\u0142apka i element propagandy&quot; - oceni\u0142 doradca prezydenta Ukrainy Mychaj\u0142o Podolak.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wiezniowie-z-grupy-wagnera-zakonczyli-udzial-w-wojnie-pracow,nId,6516322", "title": "Wi\u0119\u017aniowie z Grupy Wagnera zako\u0144czyli udzia\u0142 w wojnie. \"Pracowali z honorem\"", "date_published": "2023-01-05 12:12:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wiezniowie-z-grupy-wagnera-zakonczyli-udzial-w-wojnie-pracow,nId,6516322\"><img align=\"left\" alt=\"Wi\u0119\u017aniowie z Grupy Wagnera zako\u0144czyli udzia\u0142 w wojnie. &quot;Pracowali z honorem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wiezniowie-z-grupy-wagnera-zakonczyli-udzial-w-wojnie-pracow/000GKYEIGU0E210V-C321.jpg\" /></a>Pierwsza grupa by\u0142ych wi\u0119\u017ani\u00f3w, kt\u00f3ra bra\u0142a udzia\u0142 w wojnie w Ukrainie, wype\u0142ni\u0142a sze\u015bciomiesi\u0119czny kontrakt i otrzyma\u0142a u\u0142askawienie - donosz\u0105 rosyjskie media. - Pracowali, jak ma\u0142o kto pracuje na tym \u015bwiecie - powiedzia\u0142 szef Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn. Wagnerowcy odpowiadaj\u0105 za szereg zbrodni w Ukrainie: tortury, egzekucje, zab\u00f3jstwa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-benedykta-xvi-homilia-papieza-franciszka,nId,6516300", "title": "Pogrzeb Benedykta XVI. Homilia papie\u017ca Franciszka", "date_published": "2023-01-05 12:01:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-benedykta-xvi-homilia-papieza-franciszka,nId,6516300\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb Benedykta XVI. Homilia papie\u017ca Franciszka\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-benedykta-xvi-homilia-papieza-franciszka/000GKYFDFH45FRIA-C321.jpg\" /></a>Franciszek wyg\u0142osi\u0142 homili\u0119 podczas pogrzebu Benedykta XVI. M\u00f3wi\u0142 o &quot;m\u0105dro\u015bci, \u0142agodno\u015bci i oddaniu&quot; swego poprzednika i o tym, \u017ce by\u0142 \u015bwiadkiem Ewangelii. - Chcemy wsp\u00f3lnie powiedzie\u0107: Ojcze, w Twoje r\u0119ce powierzamy jego ducha. Benedykcie, wierny przyjacielu Oblubie\u0144ca, niech twoja rado\u015b\u0107 b\u0119dzie doskona\u0142a - m\u00f3wi\u0142 Franciszek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-niemiecki-minister-zdrowia-zaniepokojony-nowym-wariantem-sar,nId,6516214", "title": "Niemiecki minister zdrowia zaniepokojony nowym wariantem SARS-CoV-2", "date_published": "2023-01-05 10:58:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-niemiecki-minister-zdrowia-zaniepokojony-nowym-wariantem-sar,nId,6516214\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki minister zdrowia zaniepokojony nowym wariantem SARS-CoV-2\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-minister-zdrowia-zaniepokojony-nowym-wariantem-sar/000GKY2NFU2QIDCN-C321.jpg\" /></a>Karl Lauterbach, szef niemieckiego ministerstwa zdrowia, wyrazi\u0142 zaniepokojenie nowym wariantem koronawirusa BXX.1.5. Ten podwariant Omikronu szybko rozpowszechnia si\u0119 w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci USA. W tym samym czasie w Niemczech trwa dyskusja nad reform\u0105 szpitalnictwa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-tragiczny-wypadek-na-dolnym-slasku-nie-zyje-policjantka,nId,6516225", "title": "Tragiczny wypadek na Dolnym \u015al\u0105sku. Nie \u017cyje policjantka", "date_published": "2023-01-05 10:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-tragiczny-wypadek-na-dolnym-slasku-nie-zyje-policjantka,nId,6516225\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek na Dolnym \u015al\u0105sku. Nie \u017cyje policjantka\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-na-dolnym-slasku-nie-zyje-policjantka/000GKY2U69Q0QRO2-C321.jpg\" /></a>W czwartek rano na drodze krajowej nr 8 mi\u0119dzy Kudow\u0105-Zdrojem a Lewinem K\u0142odzkim dosz\u0142o do wypadku. Samoch\u00f3d osobowy zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Ofiar\u0105 wypadku jest 23-letnia policjantka.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-papieza-benedykta-xvi-tysiace-ludzi-w-watykanie,nId,6516137", "title": "Pogrzeb papie\u017ca Benedykta XVI. Tysi\u0105ce ludzi w Watykanie", "date_published": "2023-01-05 10:55:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-papieza-benedykta-xvi-tysiace-ludzi-w-watykanie,nId,6516137\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb papie\u017ca Benedykta XVI. Tysi\u0105ce ludzi w Watykanie\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-papieza-benedykta-xvi-tysiace-ludzi-w-watykanie/000GKXXI49WUJ68P-C321.jpg\" /></a>Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy wiernych \u017cegna papie\u017ca Benedykta XVI. Uroczysto\u015bciom przewodniczy\u0142 papie\u017c Franciszek, jednak ze wzgl\u0119d\u00f3w na problemy zdrowotne to nie on prowadzi\u0142 liturgi\u0119. Podczas pogrzebu Watykan i jego okolice ochrania\u0142o tysi\u0105ce przedstawicieli w\u0142oskich s\u0142u\u017cb, a w ceremonii brali udzia\u0142 tak\u017ce oficjele z r\u00f3\u017cnych pa\u0144stw \u015bwiata, w tym tak\u017ce z Polski.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adam-niedzielski-testy-combo-beda-dostepne-w-ciagu-tygodnia,nId,6516227", "title": "Adam Niedzielski: Testy combo b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w ci\u0105gu tygodnia", "date_published": "2023-01-05 10:46:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adam-niedzielski-testy-combo-beda-dostepne-w-ciagu-tygodnia,nId,6516227\"><img align=\"left\" alt=\"Adam Niedzielski: Testy combo b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w ci\u0105gu tygodnia\" src=\"https://i.iplsc.com/adam-niedzielski-testy-combo-beda-dostepne-w-ciagu-tygodnia/000GKY4TP4H45CAE-C321.jpg\" /></a>- Dzisiaj podpisa\u0142em rozporz\u0105dzenie, kt\u00f3re wprowadza do POZ mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonania tzw. test\u00f3w combo - poinformowa\u0142 minister Zdrowia Adam Niedzielski. Jak doda\u0142, &quot;w ci\u0105gu tygodnia takie testy b\u0119d\u0105 dost\u0119pne&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jednostronne-zawieszenie-broni-erdogan-rozmawial-z-putinem,nId,6516203", "title": "\"Jednostronne zawieszenie broni\". Erdogan rozmawia\u0142 z Putinem", "date_published": "2023-01-05 10:43:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jednostronne-zawieszenie-broni-erdogan-rozmawial-z-putinem,nId,6516203\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Jednostronne zawieszenie broni&quot;. Erdogan rozmawia\u0142 z Putinem\" src=\"https://i.iplsc.com/jednostronne-zawieszenie-broni-erdogan-rozmawial-z-putinem/000GKY20J546J6B1-C321.jpg\" /></a>Zdaniem tureckiego prezydenta, by doprowadzi\u0107 do pokoju w Ukrainie konieczne jest &quot;jednostronne zawieszenie broni&quot;. Biuro Erdogana poinformowa\u0142o w czwartek o rozmowie telefonicznej z prezydentem Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogrzeb-benedykta-xvi-komentarze-po-homilii-papieza-francisz,nId,6516194", "title": "Pogrzeb Benedykta XVI. Komentarze po homilii papie\u017ca Franciszka. \"S\u0142aba\"", "date_published": "2023-01-05 10:13:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogrzeb-benedykta-xvi-komentarze-po-homilii-papieza-francisz,nId,6516194\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb Benedykta XVI. Komentarze po homilii papie\u017ca Franciszka. &quot;S\u0142aba&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-benedykta-xvi-komentarze-po-homilii-papieza-francisz/000GKXWF9K3RJHUQ-C321.jpg\" /></a>&quot;Zaskakuj\u0105ca homilia Franciszka. Troch\u0119 taka, jakby ksi\u0105dz m\u00f3wi\u0142 na grobie kogo\u015b o kim nie mia\u0142 wielkiego poj\u0119cia&quot; - twierdzi filozof i katolicki publicysta dr Tomasz Terlikowski. Wspomina te\u017c homili\u0119, kt\u00f3r\u0105 g\u0142osi\u0142 kard. Joseph Ratzinger podczas pogrzebu Jana Paw\u0142a II. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 te\u017c g\u0142osy przeciwwagi do tych s\u0142\u00f3w. &quot;Bardzo dobra homilia&quot; - twierdzi przebywaj\u0105cy w Watykanie jezuita, Dominik Dubiel.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ukradl-samochod-i-wjechal-nim-do-rowu-potem-probowal-ugryzc-,nId,6516174", "title": "Ukrad\u0142 samoch\u00f3d i wjecha\u0142 nim do rowu. Potem pr\u00f3bowa\u0142 ugry\u017a\u0107 policjant\u00f3w", "date_published": "2023-01-05 10:04:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ukradl-samochod-i-wjechal-nim-do-rowu-potem-probowal-ugryzc-,nId,6516174\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrad\u0142 samoch\u00f3d i wjecha\u0142 nim do rowu. Potem pr\u00f3bowa\u0142 ugry\u017a\u0107 policjant\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ukradl-samochod-i-wjechal-nim-do-rowu-potem-probowal-ugryzc/000GKXSSJMK1CPLR-C321.jpg\" /></a>37-latek wjecha\u0142 do rowu skradzionym autem. W czasie interwencji policji by\u0142 agresywny i pr\u00f3bowa\u0142 ugry\u017a\u0107 policjant\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 12 zarzut\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ambasada-usa-z-przeslaniem-do-rosjan-to-nie-jest-was-warte,nId,6516171", "title": "Ambasada USA z przes\u0142aniem do Rosjan: To nie jest was warte", "date_published": "2023-01-05 09:52:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ambasada-usa-z-przeslaniem-do-rosjan-to-nie-jest-was-warte,nId,6516171\"><img align=\"left\" alt=\"Ambasada USA z przes\u0142aniem do Rosjan: To nie jest was warte\" src=\"https://i.iplsc.com/ambasada-usa-z-przeslaniem-do-rosjan-to-nie-jest-was-warte/000GKXPARKITOXPQ-C321.jpg\" /></a>Ambasada USA w Moskwie postanowi\u0142a zaapelowa\u0107 do Rosjan. Wideo do &quot;ludu Rosji&quot; skierowane jest do tych, kt\u00f3rzy d\u0105\u017c\u0105 do &quot;tworzenia bardziej pokojowej przysz\u0142o\u015bci&quot;. W materiale obok prze\u0142omowych moment\u00f3w i wydarze\u0144, kt\u00f3re zapisa\u0142y si\u0119 na kartach historii, pojawiaj\u0105 si\u0119 obrazy z wojny w Ukrainie. &quot;To, co si\u0119 dzieje, nie jest was warte&quot; - apeluj\u0105 ameryka\u0144scy dyplomaci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wyrzuceni-za-bachmut-nagranie-z-walk,nId,6516163", "title": "Rosjanie wyrzuceni za Bachmut. Nagranie z walk", "date_published": "2023-01-05 09:47:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wyrzuceni-za-bachmut-nagranie-z-walk,nId,6516163\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie wyrzuceni za Bachmut. Nagranie z walk\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-wyrzuceni-za-bachmut-nagranie-z-walk/000GKXP637SDF34B-C321.jpg\" /></a>Wojska ukrai\u0144skie od kilku miesi\u0119cy, nieprzerwanie utrzymuj\u0105 znajduj\u0105cy si\u0119 na linii frontu Bachmut. Lokalne w\u0142adze przekaza\u0142y, \u017ce 60 proc. zabudowa\u0144 jest zniszczone, ale wojskom ukrai\u0144skim uda\u0142o si\u0119 odrzuci\u0107 naje\u017ad\u017ac\u00f3w poza granice miasta.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-polnocnokoreanski-dron-w-poblizu-biura-prezydenta-w-se,nId,6516117", "title": "Media: P\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ski dron w pobli\u017cu biura prezydenta w Seulu", "date_published": "2023-01-05 09:00:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-polnocnokoreanski-dron-w-poblizu-biura-prezydenta-w-se,nId,6516117\"><img align=\"left\" alt=\"Media: P\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ski dron w pobli\u017cu biura prezydenta w Seulu\" src=\"https://i.iplsc.com/media-polnocnokoreanski-dron-w-poblizu-biura-prezydenta-w-se/000GKXGR5GV1JKAP-C321.jpg\" /></a>Pod koniec grudnia pi\u0119\u0107 p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skich dron\u00f3w naruszy\u0142o przestrze\u0144 powietrzn\u0105 Korei P\u0142d. Jeden z nich wlecia\u0142 w stref\u0119 zakazu lot\u00f3w o promieniu 3,7 km wok\u00f3\u0142 biura prezydenta w Seulu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-potezne-wichury-nad-polska-miejscami-nawet-150-km-h,nId,6516057", "title": "Pot\u0119\u017cne wichury nad Polsk\u0105. Miejscami nawet 150 km/h", "date_published": "2023-01-05 08:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-potezne-wichury-nad-polska-miejscami-nawet-150-km-h,nId,6516057\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cne wichury nad Polsk\u0105. Miejscami nawet 150 km/h\" src=\"https://i.iplsc.com/potezne-wichury-nad-polska-miejscami-nawet-150-km-h/000GKXDY40QN5P6R-C321.jpg\" /></a>Nawet ponad 150 km/h w Karkonoszach i do 100 km/h nad morzem osi\u0105gaj\u0105 porywy wiatru - donosi IMGW i ostrzega przed silnymi wichurami w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci kraju. Mieszka\u0144cy p\u00f3\u0142nocnego wschodu i \u015bciany wschodniej powinni z kolei przygotowa\u0107 si\u0119 na marzn\u0105ce opady deszczu i oblodzenia. Od wszelkich alert\u00f3w pogodowych wolne pozostaje jedynie Pomorze Gda\u0144skie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3286351,iAId,442407", "title": "Pogrzeb Benedykta XVI w Watykanie", "date_published": "2023-01-05 08:49:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3286351,iAId,442407\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb Benedykta XVI w Watykanie\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-benedykta-xvi-w-watykanie/000GKXEE3VAOOBKU-C321.jpg\" /></a>W czwartek w Watykanie odbywaj\u0105 si\u0119 uroczysto\u015bci pogrzebowe papie\u017ca Benedykta XVI. Przewodniczy im papie\u017c Franciszek. Benedykt XVI zmar\u0142 31 grudnia 2022 roku w wieku 95 lat.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3286431,iAId,442407", "title": "Pogrzeb Benedykta XVI w Watykanie", "date_published": "2023-01-05 08:49:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3286431,iAId,442407\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb Benedykta XVI w Watykanie\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-benedykta-xvi-w-watykanie/000GKY4O5V2O851O-C321.jpg\" /></a>W czwartek w Watykanie odbywaj\u0105 si\u0119 uroczysto\u015bci pogrzebowe papie\u017ca Benedykta XVI. Przewodniczy im papie\u017c Franciszek. Benedykt XVI zmar\u0142 31 grudnia 2022 roku w wieku 95 lat.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-benedykta-xvi-w-watykanie-duza-delegacja-z-niemiec,nId,6516095", "title": "Pogrzeb Benedykta XVI w Watykanie. Du\u017ca delegacja z Niemiec", "date_published": "2023-01-05 08:41:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-benedykta-xvi-w-watykanie-duza-delegacja-z-niemiec,nId,6516095\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb Benedykta XVI w Watykanie. Du\u017ca delegacja z Niemiec\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-benedykta-xvi-w-watykanie-duza-delegacja-z-niemiec/000GKXC6WUMINU9R-C321.jpg\" /></a>Ko\u015bci\u00f3\u0142 katolicki \u017cegna Benedykta XVI. Z jego ojczyzny do Watykanu zjedzie niemal ca\u0142e kierownictwo pa\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-politycy-solidarnej-polski-bez-wystepow-w-programach-t,nId,6516080", "title": "Media: Politycy Solidarnej Polski bez wyst\u0119p\u00f3w w programach TVP", "date_published": "2023-01-05 08:34:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-politycy-solidarnej-polski-bez-wystepow-w-programach-t,nId,6516080\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Politycy Solidarnej Polski bez wyst\u0119p\u00f3w w programach TVP\" src=\"https://i.iplsc.com/media-politycy-solidarnej-polski-bez-wystepow-w-programach-t/000GKX9I7547PYRV-C321.jpg\" /></a>Prezes Telewizji Polskiej Mateusz Matyszkowicz mia\u0142 wyda\u0107 nieformalny zakaz zapraszania do TVP polityk\u00f3w Solidarnej Polski. Co wi\u0119cej, Telewizja Polska ma zaprzesta\u0107 transmitowania konferencji prasowych Ministerstwa Sprawiedliwo\u015bci i Zbigniewa Ziobry - informuj\u0105 Wirtualne Media. Wszystko to pok\u0142osie krytyki pos\u0142\u00f3w SP, kt\u00f3rzy ostro wypowiadali si\u0119 o t\u0119czowych opaskach zespo\u0142u Black Eyed Peas na &quot;Sylwestrze Marze\u0144&quot;. Aktywny w tej kwestii by\u0142 mi\u0119dzy innymi Janusz Kowalski. W konsekwencji prezydent Opola napisa\u0142, \u017ce zamknie przed nim bramy...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-w-makiejewce-rosja-obwinia-swoich-zolnierzy,nId,6516061", "title": "Atak w Makiejewce. Rosja obwinia swoich \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2023-01-05 08:03:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-w-makiejewce-rosja-obwinia-swoich-zolnierzy,nId,6516061\"><img align=\"left\" alt=\"Atak w Makiejewce. Rosja obwinia swoich \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-w-makiejewce-rosja-obwinia-swoich-zolnierzy/000GKX67LJX5UUP2-C321.jpg\" /></a>Pojawiaj\u0105 si\u0119 kolejne szczeg\u00f3\u0142y ataku na koszary w Makiejewce. Rosyjskie wojsko ma obwinia\u0107 o incydent swoich \u017co\u0142nierzy. Jeden z genera\u0142\u00f3w powiedzia\u0142 wprost, \u017ce to sygna\u0142 z telefon\u00f3w Rosjan &quot;pom\u00f3g\u0142 si\u0142om Kijowa&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-ciosmy-znaleziono-cialo-trzylatki-i-doroslego-mezczyzny,nId,6516024", "title": "Ciosmy: Znaleziono cia\u0142o trzylatki i doros\u0142ego m\u0119\u017cczyzny", "date_published": "2023-01-05 08:02:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-ciosmy-znaleziono-cialo-trzylatki-i-doroslego-mezczyzny,nId,6516024\"><img align=\"left\" alt=\"Ciosmy: Znaleziono cia\u0142o trzylatki i doros\u0142ego m\u0119\u017cczyzny \" src=\"https://i.iplsc.com/ciosmy-znaleziono-cialo-trzylatki-i-doroslego-mezczyzny/0006N1IMXQTX76C8-C321.jpg\" /></a>W miejscowo\u015bci Ciosmy (gm. Bi\u0142goraj) znaleziono cia\u0142o trzyletniej dziewczynki i jej ojca. Wed\u0142ug informacji Interii dziecko przez kilka godzin by\u0142o poszukiwane przez s\u0142u\u017cby i lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107. Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 wynika, \u017ce m\u0119\u017cczyzna\u00a0mia\u0142 zabi\u0107 c\u00f3rk\u0119, po czym sam odebra\u0107 sobie \u017cycie. Trwa wyja\u015bnianie dok\u0142adnych okoliczno\u015bci zdarzenia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-papieza-seniora-uroczystosc-w-bazylice-sw-piotra-tra,nId,6514320", "title": "Pogrzeb papie\u017ca seniora. Uroczysto\u015b\u0107 w Bazylice \u015bw. Piotra [TRANSMISJA]", "date_published": "2023-01-05 08:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-papieza-seniora-uroczystosc-w-bazylice-sw-piotra-tra,nId,6514320\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb papie\u017ca seniora. Uroczysto\u015b\u0107 w Bazylice \u015bw. Piotra [TRANSMISJA]\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-papieza-seniora-uroczystosc-w-bazylice-sw-piotra-tra/000GKAFAULFEPETX-C321.jpg\" /></a>Benedykt XVI zmar\u0142 31 grudnia 2022 roku. W Watykanie odbywaj\u0105 si\u0119 uroczysto\u015bci \u017ca\u0142obne, kt\u00f3rym przewodniczy papie\u017c Franciszek. Na Placu \u015bw. Piotra pojawili si\u0119 hierarchowie i wierni. Transmisj\u0119 z pogrzebu mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 w Polsat News. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-benedykt-xvi-nieraz-zaskakiwal-ubiorem-byl-ikona-papieskiego,nId,6513932", "title": "Benedykt XVI nieraz zaskakiwa\u0142 ubiorem. By\u0142 ikon\u0105 papieskiego stylu", "date_published": "2023-01-05 07:45:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-benedykt-xvi-nieraz-zaskakiwal-ubiorem-byl-ikona-papieskiego,nId,6513932\"><img align=\"left\" alt=\"Benedykt XVI nieraz zaskakiwa\u0142 ubiorem. By\u0142 ikon\u0105 papieskiego stylu\" src=\"https://i.iplsc.com/benedykt-xvi-nieraz-zaskakiwal-ubiorem-byl-ikona-papieskiego/000GJPZZPWEBE0VG-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Benedykt XVI podczas swoich prawie o\u015bmiu lat pos\u0142ugi w Watykanie zawsze wygl\u0105da\u0142 perfekcyjnie, je\u015bli chodzi o ubi\u00f3r. Joseph Ratzinger co prawda nie wr\u00f3ci\u0142 do noszenia tiary, ale o\u017cywi\u0142 wiele innych tradycyjnych papieskich szat i akcesori\u00f3w, z kt\u00f3rych zrezygnowali jego poprzednicy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alpy-bez-sniegu-jazda-na-nartach-jaka-znamy-wlasnie-sie-konc,nId,6516015", "title": "Alpy bez \u015bniegu. \"Jazda na nartach, jak\u0105 znamy, w\u0142a\u015bnie si\u0119 ko\u0144czy\"", "date_published": "2023-01-05 07:21:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alpy-bez-sniegu-jazda-na-nartach-jaka-znamy-wlasnie-sie-konc,nId,6516015\"><img align=\"left\" alt=\"Alpy bez \u015bniegu. &quot;Jazda na nartach, jak\u0105 znamy, w\u0142a\u015bnie si\u0119 ko\u0144czy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/alpy-bez-sniegu-jazda-na-nartach-jaka-znamy-wlasnie-sie-konc/000GKWX0TVX5UWY7-C321.jpg\" /></a>Rekordowo niska pokrywa \u015bnie\u017cna zmusza alpejskie o\u015brodki narciarskie do zamykania si\u0119 na turyst\u00f3w. Utrzymuj\u0105ca si\u0119 wysoka temperatura i brak opad\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce na\u015bnie\u017cenia zjazd\u00f3w nie da si\u0119 utrzyma\u0107 nawet przy pomocy ratrak\u00f3w. Jak alarmuj\u0105 naukowcy, jazda na nartach, jak\u0105 znamy, mo\u017ce sko\u0144czy\u0107 si\u0119 wraz z obecnym wiekiem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czesc-sedziow-tk-traci-cierpliwosc-chca-nowego-prezesa,nId,6516020", "title": "Cz\u0119\u015b\u0107 s\u0119dzi\u00f3w TK traci cierpliwo\u015b\u0107. Chc\u0105 nowego prezesa", "date_published": "2023-01-05 06:51:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czesc-sedziow-tk-traci-cierpliwosc-chca-nowego-prezesa,nId,6516020\"><img align=\"left\" alt=\"Cz\u0119\u015b\u0107 s\u0119dzi\u00f3w TK traci cierpliwo\u015b\u0107. Chc\u0105 nowego prezesa\" src=\"https://i.iplsc.com/czesc-sedziow-tk-traci-cierpliwosc-chca-nowego-prezesa/000GKWU6THW6420R-C321.jpg\" /></a>Sze\u015bciu z 15 s\u0119dzi\u00f3w TK chce, by prezydent Andrzej Duda wskaza\u0142 nowego prezesa Trybuna\u0142u Konstytucyjnego. W tej sprawie napisali oni zar\u00f3wno do Julii Przy\u0142\u0119bskiej, jak i do prezydenta - informuje &quot;Rzeczpospolita&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-pierwszy-raz-przyjechal-juz-w-1977-roku-podroze-josepha-ratz,nId,6513993", "title": "Pierwszy raz przyjecha\u0142 ju\u017c w 1977 roku. Podr\u00f3\u017ce Josepha Ratzingera do Polski", "date_published": "2023-01-05 06:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-pierwszy-raz-przyjechal-juz-w-1977-roku-podroze-josepha-ratz,nId,6513993\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwszy raz przyjecha\u0142 ju\u017c w 1977 roku. Podr\u00f3\u017ce Josepha Ratzingera do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwszy-raz-przyjechal-juz-w-1977-roku-podroze-josepha-ratz/000GKVQRSDG7MIRD-C321.jpg\" /></a>W zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 papie\u017ca seniora, kt\u00f3ra obieg\u0142a \u015bwiat 31 grudnia 2022 roku, i zbli\u017caj\u0105cym si\u0119 jego pogrzebem w Watykanie, wspominamy wszystkie wizyty Josepha Ratzingera w Polsce. Tylko jedn\u0105 z nich odby\u0142 jako papie\u017c, ale w naszym kraju by\u0142 cz\u0119\u015bciej ni\u017c tylko raz.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-osiem-cial-z-ranami-postrzalowymi-wsrod-ofiar-piecioro-d,nId,6516013", "title": "USA: Osiem cia\u0142 z ranami postrza\u0142owymi. W\u015br\u00f3d ofiar pi\u0119cioro dzieci", "date_published": "2023-01-05 06:40:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-osiem-cial-z-ranami-postrzalowymi-wsrod-ofiar-piecioro-d,nId,6516013\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Osiem cia\u0142 z ranami postrza\u0142owymi. W\u015br\u00f3d ofiar pi\u0119cioro dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-osiem-cial-z-ranami-postrzalowymi-wsrod-ofiar-piecioro-d/00054LQFXUHTQ8VR-C321.jpg\" /></a>W miejscowo\u015bci Enoch na po\u0142udniu ameryka\u0144skiego stanu Utah znaleziono cia\u0142a o\u015bmiu os\u00f3b, w\u015br\u00f3d nich pi\u0119ciorga dzieci. Ofiary mia\u0142y rany postrza\u0142owe. Zmarli to cz\u0142onkowie jednej rodziny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-kard-krajewski-o-benedykcie-xvi-pokorny-i-wielki,nId,6514652", "title": "Kard. Krajewski o Benedykcie XVI: Pokorny i wielki", "date_published": "2023-01-05 06:24:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-kard-krajewski-o-benedykcie-xvi-pokorny-i-wielki,nId,6514652\"><img align=\"left\" alt=\"Kard. Krajewski o Benedykcie XVI: Pokorny i wielki\" src=\"https://i.iplsc.com/kard-krajewski-o-benedykcie-xvi-pokorny-i-wielki/000GKVNNW9K4SN0X-C321.jpg\" /></a>- Spotyka\u0142em go nieraz na placu \u015bw. Piotra. Szed\u0142 sobie w d\u0142ugim czarnym p\u0142aszczu, w czarnej beretce, zawsze ni\u00f3s\u0142 teczk\u0119. Bardzo skupiony, ale ch\u0119tnie si\u0119 wita\u0142, pozdrawia\u0142. Nigdy wtedy nie my\u015bla\u0142em, \u017ce potem jeszcze przez osiem lat b\u0119dzie papie\u017cem, a ja b\u0119d\u0119 m\u00f3g\u0142 mu pomaga\u0107 przy liturgii - wspomina w wywiadzie dla Interii kard. Konrad Krajewski, ja\u0142mu\u017cnik papieski, a w czasie pontyfikatu Benedykta XVI papieski ceremoniarz. Opowiada te\u017c, jak zmar\u0142y papie\u017c uczy\u0142 si\u0119 j\u0119zyka polskiego, o momencie, gdy zaskoczy\u0142 wszystkich kardyna\u0142\u00f3w i o tym,...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-benedykta-xvi-watykan-zapowiada-zmiany-w-uroczystosc,nId,6515997", "title": "Pogrzeb Benedykta XVI. Watykan zapowiada zmiany w uroczysto\u015bci", "date_published": "2023-01-05 06:11:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-benedykta-xvi-watykan-zapowiada-zmiany-w-uroczystosc,nId,6515997\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb Benedykta XVI. Watykan zapowiada zmiany w uroczysto\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-benedykta-xvi-watykan-zapowiada-zmiany-w-uroczystosc/000GKWP91VD962RQ-C321.jpg\" /></a>Liturgia podczas uroczysto\u015bci pogrzebowych Benedykta XVI b\u0119dzie podobna do tych w 2005 roku, gdy zmar\u0142 Jan Pawe\u0142 II. Watykan poinformowa\u0142 jednak, \u017ce b\u0119dzie zmodyfikowana ze wzgl\u0119du na odmienno\u015b\u0107 sytuacji i status emerytowanego papie\u017ca. Mszy przewodniczy\u0107 b\u0119dzie Franciszek i nie b\u0119dzie element\u00f3w nawi\u0105zuj\u0105cych do \u015bmierci papie\u017ca.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-szczepionka-z-usa-ma-zabijac-raka,nId,6515993", "title": "Nowa szczepionka z USA. Ma zabija\u0107 raka", "date_published": "2023-01-05 05:55:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-szczepionka-z-usa-ma-zabijac-raka,nId,6515993\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa szczepionka z USA. Ma zabija\u0107 raka\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-szczepionka-z-usa-ma-zabijac-raka/000GKWP4FBBL2IGP-C321.jpg\" /></a>Pomys\u0142 naukowc\u00f3w polega na zrobieniu szczepionek z kom\u00f3rek raka. Maj\u0105 same zabija\u0107 guza, a ponadto zapewnia\u0107 ochron\u0119 przed nawrotem choroby. Na razie testy przeprowadzono na myszach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-ukraina-zestrzelila-w-tym-tygodniu-80-iranskich-dronow,nId,6515990", "title": "Media: Ukraina zestrzeli\u0142a w tym tygodniu 80 ira\u0144skich dron\u00f3w", "date_published": "2023-01-05 05:43:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-ukraina-zestrzelila-w-tym-tygodniu-80-iranskich-dronow,nId,6515990\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Ukraina zestrzeli\u0142a w tym tygodniu 80 ira\u0144skich dron\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/media-ukraina-zestrzelila-w-tym-tygodniu-80-iranskich-dronow/000GKWOK3MUGO2BC-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug ukrai\u0144skich wojskowych, zestrzelenie w tym tygodniu przez Ukrain\u0119 80 ira\u0144skich dron\u00f3w by\u0142o mo\u017cliwe dzi\u0119ki niemieckiemu systemowi Gepard. To pojazd, kt\u00f3ry mo\u017ce wysy\u0142a\u0107 podw\u00f3jne strumienie pocisk\u00f3w. W ci\u0105gu ostatniego roku Berlin wys\u0142a\u0142 do Ukrainy 30 Gepard\u00f3w, a w tym roku w drodze jest jeszcze siedem. Pojawi\u0142 si\u0119 jednak problem z amunicj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-impas-w-izbie-reprezentantow-po-raz-kolejny-nie-wybrano-spik,nId,6515988", "title": "Impas w Izbie Reprezentant\u00f3w. Po raz kolejny nie wybrano spikera", "date_published": "2023-01-05 05:28:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-impas-w-izbie-reprezentantow-po-raz-kolejny-nie-wybrano-spik,nId,6515988\"><img align=\"left\" alt=\"Impas w Izbie Reprezentant\u00f3w. Po raz kolejny nie wybrano spikera\" src=\"https://i.iplsc.com/impas-w-izbie-reprezentantow-po-raz-kolejny-nie-wybrano-spik/000GKWNOQ6OWK1JL-C321.jpg\" /></a>Drugi dzie\u0144 bez wyboru spikera w Izbie Reprezentant\u00f3w. W \u015brod\u0119 zag\u0142osowano za kolejnym odroczeniem obrad. Nowego przewodnicz\u0105cego bezskutecznie pr\u00f3bowano wybra\u0107 w sze\u015bciu g\u0142osowaniach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}