{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29331910,wielkopolska-ciala-oskorowanych-zwierzat-w-lesie-sprawe-bada.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wielkopolska. Cia\u0142a osk\u00f3rowanych zwierz\u0105t w lesie. Spraw\u0119 bada prokuratura", "date_published": "2023-01-05 19:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ca/f9/1b/z29331914M,Koscian--Oskorowane-truchla-zwierzat-porzucone-w-l.jpg\" vspace=\"2\" />W lesie w pobli\u017cu Ko\u015bciana (woj. wielkopolskie) odkryto cia\u0142a kilku osk\u00f3rowanych zwierz\u0105t. Policjanci zabezpieczyli truch\u0142a, a praw\u0105 zajmuje si\u0119 prokuratura. Biegli maj\u0105 wykaza\u0107, jakie to zwierz\u0119ta i w jaki spos\u00f3b zosta\u0142y u\u015bmiercone.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29331452,wieje-i-to-jeszcze-jak-a-to-nie-koniec-imgw-na-sniezce-160.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wieje! I to jeszcze jak. A to nie koniec. IMGW: Na \u015anie\u017cce 160 km/h", "date_published": "2023-01-05 17:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/f9/1b/z29331701M,Wiatr--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Na \u015anie\u017cce wiatr wieje ze \u015bredni\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 do 105 km/h, natomiast w porywach osi\u0105ga\u0142 dzi\u015b 160 km/h\" - podaj\u0105 synoptycy IMGW. Nieco s\u0142abiej, bo 100 km/h wieje w Tatrach. Synoptycy ostrzegaj\u0105, \u017ce silny wiatr zacznie s\u0142abn\u0105\u0107 dopiero po p\u00f3\u0142nocy. Na pi\u0105tek wydane zosta\u0142y ostrze\u017cenia przed oblodzeniem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29330388,podrecznik-do-historii-i-terazniejszosci-prof-roszkowski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podr\u0119cznik do historii i tera\u017aniejszo\u015bci. Prof. Roszkowski: Napisa\u0142em o produkcji dzieci, ale...", "date_published": "2023-01-05 14:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/d2/1b/z29174383M,Podrcznik-HiT----Historia-i-Teraniejszosc-.jpg\" vspace=\"2\" />- Napisa\u0142em o produkcji dzieci, ale nie u\u017cy\u0142em okre\u015blenia in vitro, bo nie mia\u0142em tego na my\u015bli - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla \"Naszego Dziennika\" prof. Wojciech Roszkowski, autor pierwszego, kontrowersyjnego podr\u0119cznika do przedmiotu historia i tera\u017aniejszo\u015b\u0107. Stwierdzi\u0142, \u017ce to wcale nie fragment \"o in vitro\" najbardziej zaniepokoi\u0142 krytyk\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29329943,adam-niedzielski-podpisal-rozporzadzenie-testy-combo-beda-dostepne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Adam Niedzielski podpisa\u0142 rozporz\u0105dzenie. Testy combo b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w POZ. Od kiedy?", "date_published": "2023-01-05 12:43:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/f3/1b/z29309671M,Adam-Niedzielski--minister-zdrowia.jpg\" vspace=\"2\" />Adam Niedzielski podpisa\u0142 rozporz\u0105dzenie o wprowadzeniu do podstawowej opieki zdrowotnej \"test\u00f3w combo\". Umo\u017cliwiaj\u0105 zr\u00f3\u017cnicowanie zaka\u017ce\u0144 wywo\u0142anych wirusami grypy A+B, SARS-CoV-2 i RSV.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29330049,smierc-40-latki-i-jej-trzyletniego-dziecka-w-karkonoszach-podano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015amier\u0107 40-latki i jej trzyletniego dziecka w Karkonoszach. Podano dramatyczne informacje", "date_published": "2023-01-05 12:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/f0/1b/z29295987M,Sniezka--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Czeskie media poda\u0142y nowe informacje dotycz\u0105ce okoliczno\u015bci \u015bmierci 40-letniej kobiety i jej 3-letnego synka w czeskich Karkonoszach. - Mamy podejrzenie morderstwa i samob\u00f3jstwa - przekaza\u0142a policja.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29329787,podlasie-zaginela-16-letnia-estera-z-torunia-moze-przemieszczac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podlasie. Zagin\u0119\u0142a 16-letnia Estera z Torunia. \"Mo\u017ce przemieszcza\u0107 si\u0119 po ca\u0142ej Polsce\"", "date_published": "2023-01-05 12:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e1/f8/1b/z29330145M,Zaginiona-16-letnia-Estera.jpg\" vspace=\"2\" />W Czarnej Bia\u0142ostockiej na Podlasiu zagin\u0119\u0142a 16-letnia Estera Sulowska z Torunia. S\u0105 przypuszczenia, \u017ce zmierza do Augustowa. \"Niewykluczone, \u017ce b\u0119dzie si\u0119 przemieszcza\u0107 praktycznie po ca\u0142ej Polsce\" - napisa\u0142 na Facebooku ojciec dziewczyny. Rodzina prosi o pomoc w poszukiwaniach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29329588,sklepy-beda-mialy-inne-godziny-zamkniecia-w-czwartek-5-stycznia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sklepy z innymi godzinami zamkni\u0119cia w czwartek 5 stycznia. Wszystko przez Trzech Kr\u00f3li [LISTA]", "date_published": "2023-01-05 11:13:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/61/f0/1b/z29297505M,Sklep--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek 6 stycznia obchodzimy \u015awi\u0119to Trzech Kr\u00f3li. Czy sklepy i centra handlowe b\u0119d\u0105 w\u00f3wczas otwarte? Gdzie zrobimy drobne zakupy?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29329583,julia-przylebska-odpowiedziala-na-list-sedziow-tk-nie-ma-oparcia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Julia Przy\u0142\u0119bska odpowiedzia\u0142a na list s\u0119dzi\u00f3w TK. \"Nie ma oparcia w prawie\"", "date_published": "2023-01-05 10:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Julia Przy\u0142\u0119bska odpowiedzia\u0142a na list sze\u015bciu s\u0119dzi\u00f3w Trybuna\u0142u Konstytucyjnego, kt\u00f3rzy domagaj\u0105 si\u0119 zwo\u0142ania Zgromadzenia Og\u00f3lnego i wy\u0142onienia kandydatur na nowego prezesa TK. Wed\u0142ug Przy\u0142\u0119bskiej pismo nie ma \"oparcia w prawie\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29329260,warszawa-pociag-smiertelnie-potracil-14-latke-na-przejsciu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. Poci\u0105g \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 14-latk\u0119 na przej\u015bciu dla pieszych", "date_published": "2023-01-05 10:04:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Tragiczny wypadek w podwarszawskim J\u00f3zefowie. Na przej\u015bciu dla pieszych poci\u0105g \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 nastolatk\u0119. S\u0105 bardzo du\u017ce utrudnienia w ruchu. Du\u017co poci\u0105g\u00f3w ma op\u00f3\u017anienia, a niekt\u00f3re sk\u0142ady w og\u00f3le nie wyjecha\u0142y.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29328767,deklaracja-maturalna-2023-gdzie-i-do-kiedy-nalezy-ja-zlozyc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Deklaracja maturalna 2023. Gdzie i do kiedy nale\u017cy j\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107? Coraz mniej czasu", "date_published": "2023-01-05 09:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/f8/1b/z29328833M,Matura--zdjecie-ilustrujace-.jpg\" vspace=\"2\" />Wst\u0119pne deklaracje tegoroczni maturzy\u015bci musieli z\u0142o\u017cy\u0107 do 30 wrze\u015bnia ubieg\u0142ego roku. W 2023 roku z kolei musz\u0105 ostatecznie zdecydowa\u0107 o tym, jakie przedmioty b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 ich na egzaminie dojrza\u0142o\u015bci. Aby to potwierdzi\u0107 musz\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107 tzw. deklaracj\u0119 ostateczn\u0105. Do kiedy i gdzie mo\u017cna z\u0142o\u017cy\u0107 taki dokument?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29328548,tomasz-lis-wraca-do-pracy-przy-nowym-projekcie-nie-szczedzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tomasz Lis wraca do pracy przy nowym projekcie. Nie szcz\u0119dzi z\u0142o\u015bliwo\u015bci kolegom po fachu", "date_published": "2023-01-05 09:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3b/da/1b/z29207355M,Tomasz-Lis--30-09-2022-r--Warszawa.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142y redaktor naczelny \"Newsweeka\" znalaz\u0142 now\u0105 prac\u0119. Tomasz Lis poinformowa\u0142, \u017ce ju\u017c za kilka tygodni ruszy jego w\u0142asne wydawnictwo. Przy tej okazji stanowczo zaprzeczy\u0142, \u017ce bra\u0142 przyk\u0142ad ze swoich koleg\u00f3w po fachu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29328774,jaguar-uderzyl-w-drzewo-15-latek-zabral-kluczyki-ojca-i-zginal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "15-latek nie pierwszy raz zabra\u0142 kluczyki do Jaguara ojca. Zgin\u0105\u0142 z koleg\u0105", "date_published": "2023-01-05 08:51:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9f/f6/1b/z29323167M,Wypadek-Jaguara-w-woj--lubuskim.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura przedstawi\u0142a nowe informacje w sprawie tragicznego wypadku pod \u015awiebodzinem. Pocz\u0105tkowo media pisa\u0142y o \u015bmierci dw\u00f3ch m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy jechali rozp\u0119dzonym jaguarem. Jak si\u0119 okazuje, w poje\u017adzie znajdowali si\u0119 ch\u0142opcy w wieku 15 i 17 lat.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29328751,lubelskie-tragiczna-smierc-ojca-i-trzyletniego-dziecka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubelskie. Tragiczna \u015bmier\u0107 ojca i trzyletniego dziecka", "date_published": "2023-01-05 08:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c2/da/1b/z29205442M,Policja--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rodzinna tragedia na Lubelszczy\u017anie. Policja znalaz\u0142a cia\u0142a 37-letniego m\u0119\u017cczyzny i 3-letniej dziewczynki. Niewykluczone, \u017ce dosz\u0142o do rozszerzonego samob\u00f3jstwa - podaje RMF FM.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29328356,wielkopolskie-nowe-ustalenia-ws-tajemniczego-wypadku-na-s5.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wielkopolskie. Tajemniczy wypadek na S5. Policja ustali\u0142a to\u017csamo\u015b\u0107 ofiar, kt\u00f3re le\u017ca\u0142y na jezdni", "date_published": "2023-01-05 08:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f6/f8/1b/z29328630M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Policja ustali\u0142a to\u017csamo\u015b\u0107 ofiar wypadku na drodze ekspresowej S5 pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142em \u015amigiel P\u00f3\u0142noc a Ko\u015bcian Po\u0142udnie. Samoch\u00f3d najecha\u0142 na pieszych, kt\u00f3rzy le\u017celi na jezdni. Jak si\u0119 tam znale\u017ali? \u015aledczy bior\u0105 pod uwag\u0119 kilka scenariuszy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29328333,zielona-gora-miesieczny-chlopiec-znaleziony-w-oknie-zycia-u.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zielona G\u00f3ra. Miesi\u0119czny ch\u0142opiec znaleziony w oknie \u017cycia u El\u017cbietanek", "date_published": "2023-01-05 08:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/f8/1b/z29328340M,Okno-zycia--zdjecie-ilustrujace-.jpg\" vspace=\"2\" />W oknie \u017cycia prowadzonym przez siostry El\u017cbietanki w Zielonej G\u00f3rze pozostawiono miesi\u0119cznego ch\u0142opca. O sytuacji poinformowa\u0142 Caritas Diecezji Zielonog\u00f3rsko-Gorzowskiej. Dziecko trafi teraz na obserwacj\u0119 do szpitala, a nast\u0119pnie do pogotowia rodzinnego, gdzie b\u0119dzie czeka\u0142o na adopcj\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29328386,lekarze-apeluja-o-mobilne-punkty-szczepien-przeciw-grypie-szczyt.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lekarze apeluj\u0105 o mobilne punkty szczepie\u0144 przeciw grypie. \"Szczyt zachorowa\u0144 dopiero przed nami\"", "date_published": "2023-01-05 08:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cc/f2/1b/z29304780M,Zachorowan-na-grype-przybywa--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />\"Szczyt zachorowa\u0144 na gryp\u0119 i infekcje grypopodobne jest dopiero przed nami\" - przestrzegaj\u0105 lekarze i apeluj\u0119 do ministerstwa zdrowia o jak najszybsze uruchomienie mobilnych punkt\u00f3w szczepie\u0144 przeciwko grypie. Pismo do Adama Niedzielskiego wys\u0142ali przedstawiciele Og\u00f3lnopolskiego Programu Zwalczania Grypy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29328332,pogoda-alerty-imgw-silny-wiatr-w-14-wojewodztwach-nad-morzem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Alerty IMGW: Silny wiatr w 14 wojew\u00f3dztwach. Nad morzem gwa\u0142towne wzrosty stanu wody", "date_published": "2023-01-05 07:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/f8/1b/z29328367M,Pogoda--Wiatr-w-Polsce-w-czwartek.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w czwartek przyniesie nam sporo zawirowa\u0144. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia przed silnym wiatrem, nad morzem obowi\u0105zuj\u0105 te\u017c alerty hydrologiczne przed gwa\u0142townym wzrostem stan\u00f3w wody. W ci\u0105gu dnia b\u0119dzie pochmurno i deszczowo.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29328058,daniel-jest-nietykalny-jaroslaw-kaczynski-mial-wydac-polecenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Daniel jest nietykalny\". Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski mia\u0142 wyda\u0107 polecenie: Konferencje w obronie Obajtka", "date_published": "2023-01-05 05:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/b3/1a/z27996181M,Daniel-Obajtek-i-Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Z ustale\u0144 dziennikarza WP.pl wynika, \u017ce w\u0142adze PiS wyda\u0142y polecenie, by pos\u0142owie partii rz\u0105dz\u0105cej organizowali w ca\u0142ej Polsce konferencje w obronie Daniela Obajtka. Jeden z anonimowych rozm\u00f3wc\u00f3w twierdzi, \u017ce inicjatorem akcji mia\u0142 by\u0107 sam Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski - w\u00f3wczas jeszcze przebywaj\u0105cy w szpitalu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29328090,bomba-nizowa-i-szybki-spadek-cisnienia-wichura-ulewy-i-snieg.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Bomba ni\u017cowa\" i szybki spadek ci\u015bnienia. Wichura, ulewy i \u015bnieg. IMGW: Rollercoaster pogodowy", "date_published": "2023-01-05 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/f8/1b/z29328147M,Spadek-cisnienia-i-porywisty-wiatr.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy ze \u015brody na czwartek z zachodu i p\u00f3\u0142nocnego zachodu do Polski wkroczy za\u0142amanie pogody zwi\u0105zane z cyklonem Axel. Poza ulewami i wichurami nale\u017cy i\u0119 te\u017c podziewa\u0107 bardzo szybkiego spadku ci\u015bnienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}