[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czarny rynek zwolnie\u0144 za pieni\u0105dze. Biznes alarmuje: To wypaczenie teleporad", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1AhktkuTURBXy85YjkxNDU1Mi0yNWE0LTQwNGItYmIzZC0yOGQxM2IwY2I3ZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koniec z e-zwolnieniami \u2013 domagaj\u0105 si\u0119 przedsi\u0119biorcy. Ich zdaniem dosz\u0142o do wypaczenia teleporad. Zapowiadaj\u0105 walk\u0119 o zmian\u0119 przepis\u00f3w", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8665123,e-zwolnienia-czarny-rynek-tepeporady.html", "date_published": "2023-02-20 21:27:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezent dla Putina. W cztery godziny zebrali 2 mln koron na wyrzutni\u0119 rakiet dla Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OQEktkuTURBXy84NzQ4Y2ViZi1mMTY4LTQyMDAtOGVjNC04NzgzMTEzMjhmNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czesi w ramach zbi\u00f3rki organizowanej pod has\u0142em &quot;Prezent dla Putina&quot; w ci\u0105gu czterech godzin rano w poniedzia\u0142ek zebrali ponad dwa miliony koron na wyrzutni\u0119 rakietow\u0105 RM 70. To najlepszy wynik od pocz\u0105tku publicznej zbi\u00f3rki \u015brodk\u00f3w przeznaczonych na zakup uzbrojenia dla Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8665118,czechy-zbiorka-na-wyrzutnie-rakiet-dla-ukrainy.html", "date_published": "2023-02-20 20:52:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ameryka\u0144ski plan na przysz\u0142o\u015b\u0107 bezpiecznego \u015bwiata. To b\u0119dzie historyczne przem\u00f3wienie Bidena", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qWyktkuTURBXy9kY2I1ZTZiMy0zNjhjLTQ5ZjEtYWJiOC04M2ZjNTYxZDEyNzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144skie media zapowiadaj\u0105, \u017ce Joe Biden przedstawi w Warszawie ameryka\u0144ski plan na przysz\u0142o\u015b\u0107 bezpiecznego \u015bwiata i \u017ce b\u0119dzie to wyst\u0105pienie historyczne - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w Polsat News ambasador RP przy ONZ Krzysztof Szczerski.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8665117,przemowienie-bidena-warszawa-plan-na-przyszlosc-bezpiecznego-swiata.html", "date_published": "2023-02-20 20:49:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Us\u0142uga Tw\u00f3j e-PIT b\u0119dzie chwilowo niedost\u0119pna. Prace serwisowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OjHktkuTURBXy83NGQzZmEzNC1jODUzLTRlZGUtYTJlZi1kYjVlMzhmYmM4ZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W nocy z poniedzia\u0142ku, 20 lutego, na wtorek, 21 lutego, od godz. 1:00 do 3:00 serwis Tw\u00f3j e-US, w tym us\u0142uga Tw\u00f3j e-PIT, b\u0119dzie niedost\u0119pny ze wzgl\u0119du na prace serwisowe - poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek na Twitterze Ministerstwo Finans\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8665116,usluga-twoj-e-pit-niedostepna-prace-serwisowe.html", "date_published": "2023-02-20 20:47:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Joe Biden przyby\u0142 do Polski. Oto plan wizyty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5c6ktkuTURBXy8yYjYxNzI4Zi04N2JlLTQ0Y2ItOTNhMi1mODQ1ZTNhYThmZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden przyby\u0142 w poniedzia\u0142ek wieczorem do Polski. Wcze\u015bniej ameryka\u0144ski przyw\u00f3dca z\u0142o\u017cy\u0142 niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0119 w Kijowie, sk\u0105d przyjecha\u0142 do Polski poci\u0105giem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8665103,biden-w-polsce-plan-wizyty.html", "date_published": "2023-02-20 20:07:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mieszkanie Plus. KO: Program sta\u0142 si\u0119 gehenn\u0105 dla mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QdHktkuTURBXy9hNGFmOTQ5MC0zYzdmLTQ1ZjktYWIyMy04MjE5NTRmZGI1MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Program Mieszkanie Plus sta\u0142 si\u0119 dla wielu mieszka\u0144c\u00f3w gehenn\u0105, a zapowiedziane przez Polski Fundusz Rozwoju i PFR Nieruchomo\u015bci zamro\u017cenie czynszu na obecnym poziomie jest absurdem; ludzi nie sta\u0107, \u017ceby tyle p\u0142aci\u0107 - m\u00f3wili w poniedzia\u0142ek w Radomiu pos\u0142owie Koalicji Obywatelskiej.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8665102,mieszkanie-plus-zamrozenie-czynszow-ko.html", "date_published": "2023-02-20 19:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowy pakiet pomocy zbrojeniowej dla Ukrainy. Pentagon poda\u0142 szczeg\u00f3\u0142y", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mEJktkuTURBXy81ZTc4NTdkZC0zM2I4LTQ4ZGMtYWE3MS0yZmEyMzY3NDk0NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ski departament obrony przedstawi\u0142 szczeg\u00f3\u0142y najnowszego, wartego 460 mln dolar\u00f3w, pakietu wsparcia zbrojeniowego dla Ukrainy. Na li\u015bcie znalaz\u0142y si\u0119 m.in. pociski do system\u00f3w HIMARS i artylerii kalibru 155 i 120 mm. Now\u0105 transz\u0119 pomocy zapowiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek prezydent USA Joe Biden podczas swojej niezapowiedzianej wizyty w Kijowie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8665089,usa-pakiet-pomocy-ukraina-pentagon.html", "date_published": "2023-02-20 19:07:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Destabilizacja Mo\u0142dawii. Rumunia wzywa UE do og\u0142oszenia sankcji przeciw Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FDcktkuTURBXy81MGVmMjJkMC0zOTk2LTQ1OGYtYmI0YS0xNTA0ZDZlOWI2ZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Rumunii kierowany przez Nicolae Ciuc\u0119 wezwa\u0142 w poniedzia\u0142ek pa\u0144stwa UE do og\u0142oszenia nowych sankcji przeciwko Rosji za destabilizowanie sytuacji w Mo\u0142dawii - poinformowa\u0142 szef MSZ Rumunii Bogdan Aurescu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8665081,destabilizacja-moldawii-rumunia-sankcje-rosja.html", "date_published": "2023-02-20 18:48:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden w strefie wojny bez obecno\u015bci wojskowej USA. Ta wizyta nie ma precedensu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V81ktkuTURBXy9hODc5MmJhMy1jOWU2LTQ5ZWQtYWUyOC1lMjlhMTNjZWNjOTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poniedzia\u0142kowa wizyta Joe Bidena w Kijowie nie ma precedensu: prezydent USA podr\u00f3\u017cowa\u0142 do kraju, b\u0119d\u0105cego stref\u0105 dzia\u0142a\u0144 wojennych, ponadto - inaczej ni\u017c w Iraku czy w Afganistanie - stref\u0105 wojny bez obecno\u015bci wojskowej USA, m\u00f3wili na briefingu przedstawiciele Bia\u0142ego Domu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8665080,biden-ukraina-strefa-wojny-wizyta-nie-ma-precedensu.html", "date_published": "2023-02-20 18:45:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Warszawa to nowy Berlin. Niemiecke media o wizycie Bidena w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r_PktkuTURBXy80ZjllOWVmNy05MTRlLTRlZmQtOGUyZC1kMjhkODYwZjRlYTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Joe Biden leci nad Niemcami do Polski, aby wyg\u0142osi\u0107 przem\u00f3wienie na temat wojny na Ukrainie. Wydaje si\u0119, \u017ce Warszawa to nowy Berlin. Tam, gdzie kiedy\u015b John F. Kennedy i Ronald Reagan wyg\u0142aszali historyczne przem\u00f3wienia, dzi\u015b prezydent USA wydawa\u0142by si\u0119 raczej nie na miejscu&quot; - pisze portal gazety &quot;Frankfurter Rundschau&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8664964,biden-w-polsce-niemieckie-media-warszawa-nowy-berlin.html", "date_published": "2023-02-20 18:28:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Giorgia Meloni: Polska mo\u017ce liczy\u0107 na nasze wsparcie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ssbktkuTURBXy84MzljYzkxNy0wODY5LTQ0YzEtOTlkNS0zZjNiZjQzNmVmZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Byli\u015bmy i b\u0119dziemy u boku Ukrainy - powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek w Warszawie premier W\u0142och Giorgia Meloni. Zaznaczy\u0142a, \u017ce Polska te\u017c mo\u017ce liczy\u0107 na wsparcie W\u0142och. Doda\u0142a, \u017ce w UE musimy wzi\u0105\u0107 pod uwag\u0119 r\u00f3\u017cne to\u017csamo\u015bci narod\u00f3w, kt\u00f3re j\u0105 tworz\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8664906,giorgia-meloni-w-polsce-morawiecki.html", "date_published": "2023-02-20 18:10:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trz\u0119sienie ziemi na pograniczu Turcji i Syrii. S\u0105 ranni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z76ktkuTURBXy9kZmY0YWVhMy1lZDUwLTQ4MmUtOTJjMy01MTEwYzI1OWM1YmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na pograniczu Turcji i Syrii wyst\u0105pi\u0142o trz\u0119sienie ziemi o magnitudzei 6,4 - poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek Europejskie \u015ar\u00f3dziemnomorskie Centrum Sejsmologiczne (EMSC). Wstrz\u0105sy dokona\u0142y dalszych zniszcze\u0144 w zrujnowanym po przednich trz\u0119sieniach ziemi regionie; s\u0105 ranni - informuj\u0105 media.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8664905,trzesienie-ziemi-turcja-syria-ranni.html", "date_published": "2023-02-20 18:08:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowe sankcje przeciw Rosji. UE zatwierdzi pakiet w tym tygodniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PPRktkuTURBXy8yYzZkMzgyNC05YTJmLTQwYWYtOGI5ZS05ODM2ODQxNTA3MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwa Unii Europejskiej powinny w tym tygodniu zatwierdzi\u0107 10. pakiet sankcji wobec Rosji - zapowiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek na konferencji prasowej w Brukseli szef unijnej dyplomacji Josep Borrell.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8664902,sankcje-przeciw-rosji-ue.html", "date_published": "2023-02-20 18:04:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kulisy potajemnej podr\u00f3\u017cy Bidena do Kijowa. Ostateczna decyzja zapad\u0142a w pi\u0105tek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y13ktkuTURBXy8zYWQ5YjEyYS1kMmU2LTRkMjAtOGE4Ny1mM2Q2ZGFmYjlhNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poniedzia\u0142kowa podr\u00f3\u017c Bidena do Kijowa by\u0142a utrzymywana w tajemnicy do momentu, gdy przyw\u00f3dca USA pojawi\u0142 si\u0119 w ukrai\u0144skiej stolicy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8664898,biden-podroz-do-kijowa-kulisy-pociag-z-polski.html", "date_published": "2023-02-20 17:57:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na obni\u017cki st\u00f3p procentowych jeszcze poczekamy. Prezes NBP zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BOrktkuTURBXy83ZDYzODMxYi1mYjY2LTQzNTgtOTc3YS05NTQ3ODA1ZDY2MTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jest jeszcze za wcze\u015bnie na obni\u017cki st\u00f3p procentowych - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek prezes Narodowego Banku Polskiego Adam Glapi\u0144ski podczas \u015awiatowego Kongresu Kopernika\u0144skiego w Toruniu. Doda\u0142, \u017ce pod koniec tego roku inflacja zejdzie do poziomu jednocyfrowego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8664897,obnizka-stop-procentowych-inflacja-prezes-nbp-glapinski.html", "date_published": "2023-02-20 17:39:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny rozwa\u017caj\u0105 dostawy broni do Rosji. Borrell: To by\u0142oby przekroczeniem \"czerwonej linii\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v5fktkuTURBXy9lOThkNzVlOS00NjcxLTQ3YjMtYmRmYy0yNTQ0YzBlYWFiMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dostarczenie broni przez Chiny do Rosji w celu wsparcia jej inwazji na Ukrain\u0119 by\u0142oby dla Unii Europejskiej przekroczeniem &quot;czerwonej linii&quot; - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek w Brukseli szef unijnej dyplomacji Josep Borrell.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8664895,chiny-dostawy-broni-do-rosji.html", "date_published": "2023-02-20 17:36:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reparacje wojenne. Politico: Moralnie Niemcy wci\u0105\u017c maj\u0105 d\u0142ug do sp\u0142acenia wobec Polski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d-4ktkuTURBXy81ODkyMWM4NC0zYThkLTQ0YjctYTBmZS00ZGJhMjA4OGM5NTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy musz\u0105 powa\u017cnie traktowa\u0107 Polak\u00f3w w sprawie reparacji. Zlekcewa\u017cenie \u017c\u0105da\u0144 Polski mo\u017ce by\u0107 prawnie s\u0142uszne, ale moralnie Niemcy wci\u0105\u017c maj\u0105 d\u0142ug do sp\u0142acenia i musz\u0105 to wzi\u0105\u0107 pod uwag\u0119 - zauwa\u017ca Philip Boyes w opinii w Politico.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8664885,reparacje-wojenne-politico-polska-niemcy-moralny-dlug-do-splacenia.html", "date_published": "2023-02-20 16:46:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Tagesspiegel\": USA nastawiaj\u0105 si\u0119 na d\u0142ug\u0105 wojn\u0119. Wsch\u00f3d zyskuje w oczach Amerykan\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/piJktkuTURBXy80ZjAyNWU0Mi0zNmI1LTRmOTMtYTY5ZC0yODA0NDU2MDIyNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podr\u00f3\u017c prezydenta Bidena z podw\u00f3jnym celem Kij\u00f3w/Warszawa podkre\u015bla, \u017ce centrum zainteresowania ameryka\u0144skiej polityki europejskiej przesun\u0119\u0142o si\u0119 z Zachodu na Wsch\u00f3d. Berlin, Pary\u017c czy Londyn nie znajduj\u0105 si\u0119 na jego trasie - pisze w poniedzia\u0142ek w komentarzu portal dziennika &quot;Tagesspiegel&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8664878,biden-w-polsce-polityka-usa-wojna-w-ukrainie.html", "date_published": "2023-02-20 16:27:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Welt\": Nagle wszyscy chc\u0105 zwyci\u0119stwa Ukrainy \u2013 nawet Niemcy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G58ktkuTURBXy82YWQ3OGE0MS05ZWNlLTQxMWMtYThkNC1jM2RhOGExNDUwZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Negocjacje z W\u0142adimirem Putinem \u2013 czego chcieliby niekt\u00f3rzy w Niemczech \u2013 nie odgrywaj\u0105 ju\u017c \u017cadnej roli dla sojusznik\u00f3w Ukrainy&quot; - pisze w poniedzia\u0142ek gazeta &quot;Welt&quot; w podsumowuj\u0105cym Monachijsk\u0105 Konferencj\u0119 Bezpiecze\u0144stwa tek\u015bcie zatytu\u0142owanym: &quot;Nagle wszyscy chc\u0105 zwyci\u0119stwa Ukrainy \u2013 nawet Niemcy&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8664871,welt-wszyscy-chca-zwyciestwa-ukrainy-nawet-niemcy.html", "date_published": "2023-02-20 16:07:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojna w Ukraine. Rosja zacz\u0119\u0142a stosowa\u0107 niestandardowe metody atak\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KF-ktkuTURBXy8wZTc5ZjUzMy1iZjBkLTQ1ZDYtYjMxNy01ZDkzMjFlMmE5ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja zacz\u0119\u0142a stosowa\u0107 niestandardowe metody ostrza\u0142\u00f3w terytorium Ukrainy, np. przeprowadza ataki rakietowe noc\u0105 i wykorzystuje koryta rzek, aby utrudni\u0107 obronie przeciwrakietowej wykrywanie pocisk\u00f3w - powiedzia\u0142 rzecznik ukrai\u0144skiego lotnictwa Jurij Ihnat.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8664863,ukraina-rosja-niestandardowe-metody-atakow.html", "date_published": "2023-02-20 15:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Raport C40 Cities. M\u00fcller: Jeste\u015bmy przeciwko ograniczaniu produkcji mi\u0119sa i nabia\u0142u", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wp9ktkuTURBXy9iNjc1YzdiYS03YzE1LTQzYzUtYWI4Yi1hODVmMWNkMmU3NmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeste\u015bmy przeciwko ograniczeniu produkcj\u0119 mi\u0119sa, nabia\u0142u czy innego rodzaju produkt\u00f3w przetworzonych pochodz\u0105cych od zwierz\u0105t - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8664859,raport-c40-cities-muller-ograniczanie-produkcji-miesa-i-nabialu.html", "date_published": "2023-02-20 15:38:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wizyta Giorgii Meloni w Polsce. Czy spotka si\u0119 z Joe Bidenem?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qdzktkuTURBXy81M2QyOTdkNS02NmNmLTQ2NzQtOTc4Mi1hYzE0ZjU1NzBlMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czy podczas wizyty w Warszawie premier W\u0142och Giorgia Meloni zdo\u0142a tak\u017ce spotka\u0107 si\u0119 z prezydentem USA Joe Bidenem? - zastanawiaj\u0105 si\u0119 obecni w Polsce wys\u0142annicy w\u0142oskich medi\u00f3w. Po po\u0142udniu w poniedzia\u0142ek szefowa w\u0142oskiego rz\u0105du spotka si\u0119 z premierem Mateuszem Morawieckim, a nast\u0119pnie z prezydentem Andrzejem Dud\u0105. Po wizycie w Polsce uda si\u0119 na Ukrain\u0119.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8664853,wizyta-giorgii-meloni-w-polsce-czy-spotka-sie-z-joe-bidenem.html", "date_published": "2023-02-20 15:14:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden w Polsce. Przypominamy historyczne przem\u00f3wienie sprzed roku. Co si\u0119 zmieni\u0142o?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l5HktkuTURBXy84OGY2MWMwYy00YTFhLTQ3ODQtOTZmZi1hOTE2Y2IyZjA3ODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W przeddzie\u0144 przemowy warto by\u0107 mo\u017ce przypomnie\u0107 co 11 miesi\u0119cy temu, przy bombardowaniu przez Rosjan Lwowa, m\u00f3wi\u0142 na Starym Mie\u015bcie gospodarz Bia\u0142ego Domu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8664850,biden-w-polsce-przemowienie.html", "date_published": "2023-02-20 15:02:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Magazyny energii. To b\u0119dzie rekordowy rok pod wzgl\u0119dem liczby inwestycji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DGQktkuTURBXy9mM2NmMDI3MC0zODkxLTRmMWMtOWY2OS03YmEzZjU2OTAwMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rok 2023 b\u0119dzie rekordowy pod wzgl\u0119dem liczby inwestycji w magazyny energii w\u015br\u00f3d prosument\u00f3w \u2013 prognozuj\u0105 specjali\u015bci z bran\u017cy OZE. W ocenie ekspert\u00f3w magazynowanie energii zmieni rynek zarz\u0105dzania energi\u0105.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8664849,magazyny-energii-inwestycje-prognozy-na-2023.html", "date_published": "2023-02-20 15:00:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspres\u00f3wka S12 na Mazowszu. W tym roku ruszy przetarg na budow\u0119 30 km", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/26hktkuTURBXy85NDIzZDVlMC0wMzQ2LTQxOTUtYWM2My0zOWM2YTI3ZWRlNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad zapowiedzia\u0142a, \u017ce jeszcze w tym roku og\u0142oszony zostanie przetarg na zaprojektowanie i budow\u0119 blisko 30-kilometrowego odcinka S12 od granicy woj. \u0142\u00f3dzkiego i mazowieckiego do planowanego w\u0119z\u0142a w Wieniawie (pow. przysuski).", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/8664843,droga-ekspresowa-s12-mazowieckie-przetarg.html", "date_published": "2023-02-20 14:48:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosjanie zostali uprzedzeni o wizycie prezydenta USA w Kijowie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/34fktkuTURBXy85MDVhNDU1My04ODUwLTRhMDQtYjg1OC02ZWQ5ODQ2ODg2OGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Rosji zosta\u0142y powiadomione o wizycie prezydenta Joe Bidena w Kijowie na kilka godzin przed jego wyjazdem do ukrai\u0144skiej stolicy \u2013 powiadomi\u0142 doradca Bia\u0142ego Domu ds. bezpiecze\u0144stwa Jake Sullivan.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8664825,joe-biden-wizyta-w-kijowie-rosjanie-byli-uprzedzeni.html", "date_published": "2023-02-20 14:35:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wizyta Bidena w Kijowie. BBC: To symbol w niemal hollywoodzkim stylu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wa0ktkuTURBXy81NjI1NTc4MC1lMDE1LTRkY2ItYmI1OS1iNTRmYTEzOTc2OTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poniedzia\u0142kowa wizyta przyw\u00f3dcy USA w Kijowie nie mia\u0142a wymiaru politycznego, bo nie tak dawno prezydent Joe Biden widzia\u0142 si\u0119 w Waszyngtonie z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim; wizyta by\u0142a starannie wyre\u017cyserowanym symbolem w hollywoodzkim stylu - ocenia rosyjska redakcja BBC.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8664813,wizyta-bidena-w-kijowie-komentarz-bbc.html", "date_published": "2023-02-20 14:15:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korporacje apeluj\u0105 o niepodwy\u017cszanie odleg\u0142o\u015bci do 700 m w ustawie wiatrakowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jjLktkuTURBXy9jN2VlMzc4NS03OGY1LTQzODMtOThhNS1kZmRmYzJmZGE2OTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8664800,ustawie-wiatrakowa-globalne-koncerny-polska.html", "date_published": "2023-02-20 13:47:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Patrycja Kotecka odchodzi z zarz\u0105du LINK 4", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NpoktktTURBXy83OWYxMjgwOS1mZDY1LTQ1ODYtYjIzYS02NTBlNzk0ODkxZTUucG5nkZMFzQEdzKA\" />Patrycja Kotecka zrezygnowa\u0142a z funkcji cz\u0142onka zarz\u0105du LINK 4 \u2013 informuje serwis \u201ewGospodarce.pl\u201d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8664790,patrycja-kotecka-link-4-odejscie-z-zarzadu.html", "date_published": "2023-02-20 13:29:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZUS: Od marca emerytury i renty b\u0119d\u0105 wy\u017csze o 14,8 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I2iktkuTURBXy85MTE1YmI4NS01ZGVlLTQ2OGUtYWI1YS02MjUzOWRmNWI4MDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015awiadczenia emerytalno-rentowe wyp\u0142acane przez ZUS co roku s\u0105 waloryzowane. 1 marca wzrosn\u0105 o 14,8 proc. W tym roku waloryzacja b\u0119dzie kwotowo-procentowa z zastosowaniem gwarantowanej kwoty podwy\u017cki, kt\u00f3ra wyniesie 250 z\u0142 brutto - przypomina w poniedzia\u0142ek Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8664767,emerytury-i-renty-beda-wyzsze-polska.html", "date_published": "2023-02-20 12:40:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UOKiK: Ok. 11 mln z\u0142 kary dla Generali \u017bycie za niedozwolone klauzule w umowach ubezpieczeniowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yj-ktkuTURBXy80MjFiNjdkNi1lZGE5LTQzYzQtYTY4MS03ZGNiYzQwOGEzNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3\u0142ki Generali \u017bycie TU oraz TU Allianz \u017bycie stosowa\u0142y niedozwolone postanowienia umowne - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w. Prezes UOKiK na\u0142o\u017cy\u0142 na Generali \u017bycie blisko 11,2 mln z\u0142 kary - dodano.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8664746,uokik-kara-dla-generali-zycie.html", "date_published": "2023-02-20 11:54:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fratzscher: Wojna na Ukrainie kosztowa\u0142a nas 2,5 proc. \"produkcji gospodarczej\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w6MktkuTURBXy81YjFiNzI1NS0yNDA1LTRiMDYtYjkzNi1jMTE0MDE3Y2VlNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inwazja Rosji na Ukrain\u0119 i zwi\u0105zana z ni\u0105 eksplozja cen energii kosztowa\u0142y Niemcy prawie 2,5 proc. lub 100 mld euro &quot;produkcji gospodarczej&quot; w 2022 roku - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek gazecie &quot;Rheinische Post&quot; szef Niemieckiego Instytutu Bada\u0144 Gospodarczych (DIW) Marcel Fratzscher.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8664743,niemcy-wojna-na-ukrainie-koszt-gospodarka.html", "date_published": "2023-02-20 11:48:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Czech z\u0142o\u017cy wizyt\u0119 w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iFZktkuTURBXy9iMmQyOTEyZS0yYzRkLTRiMjgtYTJhMi1hY2I5YjFiMmI3NTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent-elekt Czech Petr Pavel poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek w Pradze, \u017ce z\u0142o\u017cy wizyt\u0119 w Polsce w dniach 16-17 marca. Zaprzysi\u0119\u017cenie Pavla odb\u0119dzie si\u0119 9 marca.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8664723,prezydent-elekt-czech-petr-pavel-wizyta-w-polsce.html", "date_published": "2023-02-20 11:10:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PIE o danych GUS: S\u0142abszy pocz\u0105tek roku na rynku pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojrktkuTURBXy8xYWQyMmVjYi05YWUxLTRkMDAtOWI1YS1lZDUzNGZjZGU4NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Styczniowe dane GUS w niewielkim stopniu oddaj\u0105 faktyczne zmiany na rynku pracy; spodziewamy si\u0119 lekkiego pogorszenia warunk\u00f3w obecnie i w kolejnych miesi\u0105cach - oceni\u0142 w poniedzia\u0142ek Polski Instytut Ekonomiczny.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8664711,polska-rynek-pracy-sytuacja.html", "date_published": "2023-02-20 10:51:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PIE: Styczniowe dane o produkcji wskazuj\u0105 na zwalnianie przemys\u0142u", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NiQktkuTURBXy83ZjYzNjIxYS04MmZmLTRiY2QtYmQ1NS00NzMwZTMzZDExMzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Styczniowe dane o produkcji przemys\u0142owej wskazuj\u0105 na zwalnianie przemys\u0142u - poinformowali analitycy Polskiego Instytutu Ekonomicznego (PIE) w komentarzu do poniedzia\u0142kowych danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8664703,styczniowe-dane-o-produkcji-zwalnianie-przemyslu.html", "date_published": "2023-02-20 10:45:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent USA przyby\u0142 do Kijowa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O9iktkuTURBXy9iMjZlMDUyZi1kZTRhLTRiODctYjM0ZC0xNzFkYjJjYTllMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Witamy w Kijowie; pana wizyta jest bardzo wa\u017cnym sygna\u0142em wsparcia dla wszystkich Ukrai\u0144c\u00f3w - napisa\u0142 w poniedzia\u0142ek na Telegramie prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, potwierdzaj\u0105c niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0119 prezydenta USA Joe Bidena na Ukrainie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8664680,biden-przybyl-do-kijowa.html", "date_published": "2023-02-20 10:06:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent USA przyby\u0142 do Kijowa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O9iktkuTURBXy9iMjZlMDUyZi1kZTRhLTRiODctYjM0ZC0xNzFkYjJjYTllMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Witamy w Kijowie; pana wizyta jest bardzo wa\u017cnym sygna\u0142em wsparcia dla wszystkich Ukrai\u0144c\u00f3w - napisa\u0142 w poniedzia\u0142ek na Telegramie prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, potwierdzaj\u0105c niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0119 prezydenta USA Joe Bidena na Ukrainie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8664680,biden-w-kijowie-ukraina-usa.html", "date_published": "2023-02-20 10:06:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Produkcja przemys\u0142owa w styczniu r:r wzros\u0142a o 2,6 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/plTktkuTURBXy9kYWQxZGM2My1lZjAyLTQxODctODYxMi03ZTYzZGMzY2JjMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Produkcja przemys\u0142owa w styczniu wzros\u0142a o 2,6 proc. rdr, a w por\u00f3wnaniu z poprzednim miesi\u0105cem spad\u0142a o 2,5 proc. - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8664666,produkcja-przemyslowa-w-styczniu-polska.html", "date_published": "2023-02-20 09:50:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Za darmo ju\u017c by\u0142o. Czas na p\u0142atne social media", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4wYktkuTURBXy9kOTlkZGQxMy1lMGU5LTQ0YzMtYThmNC02MTdmMzc1N2FlNmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Facebook i Instagram wprowadzaj\u0105 p\u0142atn\u0105 weryfikacj\u0119 kont. B\u0119d\u0105 pobiera\u0107 op\u0142aty mi\u0119dzy innymi za kontakt z biurem obs\u0142ugi.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8664649,facebook-instagram-platnosc-mark-zuckerberg.html", "date_published": "2023-02-20 09:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GUS: Ceny producent\u00f3w wzros\u0142y o 18,5% r: r w styczniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UkiktkuTURBXy81YWFiMmJkNC1hY2Y4LTRiYTYtOTk1OC04OTRkYzg3YzNmODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8664660,ceny-producentow-w-styczniu-gus.html", "date_published": "2023-02-20 09:08:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "P\u0142ace i zatrudnienie w styczniu [DANE GUS]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sEVktkuTURBXy8zZTY0Y2Y2YS1mOWJhLTRjMzktYjY4ZC1lODVjZjZhM2Y5YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8664652,place-zatrudnienie-styczen-gus-dane.html", "date_published": "2023-02-20 09:06:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MF: Mo\u017cna uregulowa\u0107 podatki w rozliczeniu PIT za pomoc\u0105 BLIK", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9PNktkuTURBXy80ZmZiM2I5ZS04OTYzLTQzMmQtOGMzNi01NGUwYWUxODc0NzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od poniedzia\u0142ku wszyscy podatnicy mog\u0105 uregulowa\u0107 podatki w zakresie rozliczenia PIT w serwisie e-Urz\u0105d Skarbowy, w tym w us\u0142udze Tw\u00f3j e-PIT, za pomoc\u0105 systemu p\u0142atno\u015bci mobilnej BLIK - przypomina Ministerstwo Finans\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8664626,pit-podatki-blik.html", "date_published": "2023-02-20 08:58:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Iran i produkcja bomby atomowej? Oto, co znale\u017ali  inspektorzy MAEA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oS3ktkuTURBXy82NGNmYzBhMC0wZDVmLTRhNGEtYWRmNy02MGM0ZDQzN2UyOWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inspektorzy Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej (MAEA) znale\u017ali \u015blady uranu wzbogaconego do 84 proc. czysto\u015bci, zaledwie 6 proc. poni\u017cej poziomu wymaganego do stworzenia broni j\u0105drowej - poinformowa\u0142a w niedziel\u0119 agencja Bloomberg.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8664621,bomba-atomowa-iran.html", "date_published": "2023-02-20 08:53:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na wiatrakach zyskaj\u0105 biedniejsze gminy [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pkuktkuTURBXy9lNGFhZjZkOC1iZTg4LTQ2NzAtYjNiMC1kMjY5YjZkNzg5OTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wywiad z Micha\u0142em Kurtyk\u0105, ministrem klimatu (2019-2020) oraz klimatu i \u015brodowiska (2020-2021).", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8664552,kurtyka-wywiad-na-wiatrakach-zyskaja-biedniejsze-gminy.html", "date_published": "2023-02-20 08:45:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Uber i Bolt zachowaj\u0105 twarz\u2026 kierowcy. Bezpiecze\u0144stwo dla podr\u00f3\u017cnych, etaty dla pracownik\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vOtktkuTURBXy9jNDBiZWE0ZS0yOGMyLTQxNmItODVlYi1jMzg5MTViYzY5MzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska niebawem wymusi na platformach po\u015brednicz\u0105cych w przewozach zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa, Parlament Europejski \u2013 etaty pracownik\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/8664350,uber-bolt-bezpieczenstwo-etaty.html", "date_published": "2023-02-20 08:45:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gaz na europejskim rynku zdro\u017ca\u0142 do niespe\u0142na 50 euro za MWh", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CWWktkuTURBXy8wNDMzODFlMS1mYzA2LTQwMjctYTVhOS1lNzBiYmYwMDczMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny gazu w holenderskim hubie TTF w poniedzia\u0142ek po godz. 9 w kontraktach na marzec ros\u0142y o 1,57 proc., do 49,82 euro za MWh. Wyceny kontrakt\u00f3w kwietniowych zwy\u017ckowa\u0142y o 0,56 proc., do 49,9 euro za MWh.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8664611,gaz-ceny.html", "date_published": "2023-02-20 08:36:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak Orban widzi bezpiecze\u0144stwo Europy? \"Powinno odda\u0107 si\u0119 Rosji cz\u0119\u015b\u0107 Ukrainy\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2ykktkuTURBXy85MWJjZTE1OC0xODBkLTQ0NWEtYjY1Ni1kZDEwZWYwYWJiYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W sobot\u0119 Viktor Orb\u00e1n wyg\u0142osi\u0142 \u201eor\u0119dzie o stanie pa\u0144stwa\u201d. Za wszystko, co z\u0142e obwinia\u0142 Zach\u00f3d: pocz\u0105wszy od przed\u0142u\u017cania wojny (poprzez dostawy broni i pieni\u0119dzy), na kondycji gospodarki ko\u0144cz\u0105c (za kt\u00f3r\u0105 odpowiadaj\u0105 unijne sankcje). Wed\u0142ug Orb\u00e1na de facto powinno si\u0119 odda\u0107 Rosji cz\u0119\u015b\u0107 Ukrainy, by doprowadzi\u0107 do zawieszenia broni. A w og\u00f3le Rosja nie stanowi rzeczywistego zagro\u017cenia dla NATO. Pokazujemy, jak Orb\u00e1n widzi bezpiecze\u0144stwo regionu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8664598,viktor-orban-atak-na-zachod-w-oredziu-o-stanie-panstwa.html", "date_published": "2023-02-20 08:18:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny ropy odbijaj\u0105 si\u0119 po spadku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pL_ktkuTURBXy83ODg2YzI1NS1iMzBmLTQxMzItYjEwOC04MzA3MDQ5MDQ2MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku odbijaj\u0105 si\u0119 po zni\u017cce w ub. tygodniu o ponad 4 proc. Inwestorzy z niecierpliwo\u015bci\u0105 czekaj\u0105 na mocniejsze odbicie popytu w Chinach - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8664590,ceny-ropy.html", "date_published": "2023-02-20 08:16:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Air Force One, najs\u0142ynniejszy samolot Boeinga, we wtorek wyl\u0105duje na Lotnisku Chopina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dx0ktkuTURBXy81ZmQ2OThmMS1kZjVhLTRlNGQtYTczNC01Y2Y1YzViNzZiNTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Boeing Air Force One z prezydentem USA Joe Bidenem na pok\u0142adzie ma we wtorek wyl\u0105dowa\u0107 na warszawskim Lotnisku Chopina. Najnowocze\u015bniejsze samoloty dalekiego zasi\u0119gu Boeinga 787 Dreamlinery ma PLL LOT.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8664581,air-force-one-boeing-lotnisko-chopina.html", "date_published": "2023-02-20 08:03:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polski operator gazowej sieci przesy\u0142owe z\u0142o\u017cy\u0142 wnioski o finansowania dw\u00f3ch projekt\u00f3w przesy\u0142ania wodoru", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SCwktkuTURBXy85MWM0ZmVmYi02MjlkLTRiM2YtYmZmOS03NTczMjg1MzgyNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gaz-System z\u0142o\u017cy\u0142 wnioski o finansowanie dw\u00f3ch mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w, dotycz\u0105cych budowy sieci przesy\u0142u wodoru i zmian\u0119 przeznaczenia sieci gazowej - poinformowa\u0142 PAP resort klimatu . Wnioski maj\u0105 zosta\u0107 ocenione do ko\u0144ca maja br.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8664577,gaz-system-przesylanie-wodoru.html", "date_published": "2023-02-20 07:58:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ministerstwo Zdrowia zawar\u0142o ze stron\u0105 ameryka\u0144sk\u0105 trzy umowy o wsp\u00f3\u0142pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BxXktkuTURBXy82OTRhYzFmMi0yYjU1LTRhNDAtODgxMi03ZmVmNWE2NjE3OTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wsp\u00f3lne projekty badawcze, wymiana naukowc\u00f3w, udost\u0119pnianie technologii, zapobieganie chorobom zaka\u017anym, wspieranie opieki onkologicznej, m.in. szukanie nowych metod leczenia nowotwor\u00f3w - zak\u0142adaj\u0105 trzy memoranda o porozumieniu zawarte przez polskie Ministerstwo Zdrowia ze stron\u0105 ameryka\u0144sk\u0105.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8664572,ministerstwo-zdrowia-umowy-wspolpracy-usa.html", "date_published": "2023-02-20 07:51:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kaczy\u0144ski: To b\u0119d\u0105 wybory o niepodleg\u0142o\u015b\u0107 Polski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y-DktkuTURBXy81MzYxYmY3My03YTVkLTRlMzQtYTk4NS0wODQ4NDVkNWM1YmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To b\u0119d\u0105 wybory o niepodleg\u0142o\u015b\u0107 Polski. Ale te\u017c o spo\u0142eczno-gospodarczy model rozwoju - powiedzia\u0142 w prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w wywiadzie dla tygodnika &quot;Sieci&quot;. Jego zdaniem, celem opozycji jest przywr\u00f3cenie starego systemu i skierowanie pieni\u0119dzy tam &quot;gdzie wcze\u015bniej p\u0142yn\u0119\u0142y&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8664570,kaczynski-wybory-polska.html", "date_published": "2023-02-20 07:50:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oty traci\u0142 wobec euro i franka, zyskiwa\u0142 do dolara", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BuaktkuTURBXy84YmIzZmI4MC02MzQ0LTQ2MjItODMxOC1mNmYxMmY4ZGJmODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek rano polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro i franka szwajcarskiego, a zyska\u0142a do dolara ameryka\u0144skiego. Euro kosztowa\u0142o 4,75 z\u0142, frank szwajcarski 4,81 z\u0142, a dolar \u2013 4,45 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8664563,kurs-walut-zloty-euro-dolar-frank-poniedzialek.html", "date_published": "2023-02-20 07:45:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ha\u0142as uszkadza serce i pogarsza rokowania dla zawa\u0142owc\u00f3w [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b0wktkuTURBXy81MGQ4ZjZmYS1jMjA1LTRiY2MtYjhjNy02YTI2MjA3Mzk0NDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Badania na myszach oraz z udzia\u0142em ludzi wskazuj\u0105, \u017ce wcze\u015bniejszy kontakt z ha\u0142asem samolot\u00f3w pogarsza rokowania po zawale. Szkodzi\u0107 mo\u017ce jednak transportowy ha\u0142as r\u00f3\u017cnego typu - uwa\u017caj\u0105 naukowcy.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8664561,halas-uszkadza-serce.html", "date_published": "2023-02-20 07:44:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Samoloty, czo\u0142gi, obrona powietrzna \u2013 Polska nabywc\u0105 uzbrojenia z USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JQ1ktkuTURBXy9iNmJkNWNmOS1lN2E2LTQ0NTQtOGNjOC1lMDg4ZjVhYTZiNGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska od lat nale\u017cy do najwi\u0119kszych nabywc\u00f3w uzbrojenia i sprz\u0119tu wojskowego ze Stan\u00f3w Zjednoczonych; kupuje od nich samoloty bojowe, czo\u0142gi, systemy przeciwlotnicze i przeciwpancerne.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8664560,samoloty-czolgi-obrona-powietrzna-usa-polska.html", "date_published": "2023-02-20 07:43:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pora treningu mo\u017ce decydowa\u0107 o ilo\u015bci spalanej tkanki t\u0142uszczowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0XkktkuTURBXy9jODgwM2IwYi05MTRiLTQ3ZjctOGQ0ZC1mNDc2NjZhNGExYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aktywno\u015b\u0107 fizyczna o odpowiedniej porze dnia wydaje si\u0119 zwi\u0119ksza\u0107 metabolizm t\u0142uszcz\u00f3w, przynajmniej u myszy - wykazali naukowcy ze szwedzkiego Karolinska Institutet i du\u0144skiego Uniwersytetu w Kopenhadze.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8664554,sport-zdrowie-pora-treningu.html", "date_published": "2023-02-20 07:36:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert przed wizyt\u0105 prezydenta USA: Rola Polski w europejskim systemie bezpiecze\u0144stwa trwale wzros\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jPVktkuTURBXy9mODNiN2YyNi03NDQ1LTQ5NTQtYWM2Yi04MTE1YTdlYjRhMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rola Polski w europejskim systemie bezpiecze\u0144stwa znacz\u0105co i trwale wzros\u0142a, zw\u0142aszcza po rosyjskiej napa\u015bci na Ukrain\u0119, i USA postrzegaj\u0105 j\u0105 obok Wielkiej Brytanii jako kluczowego sojusznika - m\u00f3wi PAP Edward Lucas, brytyjski publicysta i ekspert zajmuj\u0105cy si\u0119 Rosj\u0105, w przededniu wizyty prezydenta USA Joe Bidena w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8664549,przed-wizyta-prezydenta-usa-rola-polski-w-europejskim-systemie-bezpieczenstwa.html", "date_published": "2023-02-20 07:28:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a dwa pociski balistyczne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A9wktkuTURBXy9kOTI1MGRjNy0wYjBhLTRiZTctYmZiYS05OTZmMzBkZjlkZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a w poniedzia\u0142ek rano, dwa dni po wznowieniu test\u00f3w z mi\u0119dzykontynentalnymi pociskami balistycznymi, dwa pociski balistyczne kr\u00f3tkiego zasi\u0119gu, poinformowa\u0142o wojsko Korei Po\u0142udniowej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8664546,korea-polnocna-pociski-balistyczne.html", "date_published": "2023-02-20 07:25:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjscy hakerzy podszywaj\u0105 si\u0119 pod muzu\u0142man i atakuj\u0105 szwedzkie strony internetowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rlIktkuTURBXy80MDkwYzJiMi0yZDZmLTQ2ODMtYTk5Zi1iNDVjYmZjMmQxMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Szwecji dosz\u0142o w niedziel\u0119 do cyberatak\u00f3w na strony internetowe m.in. koncernu energetycznego Vattenfall i poczty elektronicznej Kivra. Do przeci\u0105\u017cenia serwis\u00f3w internetowych przyzna\u0142a si\u0119 grupa, maj\u0105ca m\u015bci\u0107 si\u0119 za spalenie Koranu. Wed\u0142ug eksperta stoi za tym Rosja.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8664541,szwecja-rosyjscy-hakerzy-strony-internetowe.html", "date_published": "2023-02-20 07:20:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bia\u0142y Dom planuje nowe sankcje na Rosj\u0119, w tym zaostrzenie kontroli handlu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JVtktkuTURBXy84YjhiODJmZi0wNjQ5LTQzMjgtODhlYS1kZDIxNTExYjA1ZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Administracja USA planuje na\u0142o\u017cenie na Rosj\u0119 nowych sankcji, kt\u00f3re mia\u0142yby obj\u0105\u0107 sektor obronny i energetyczny, a tak\u017ce instytucje finansowe i kilka indywidualnych os\u00f3b - poinformowa\u0142y w niedziel\u0119 agencje Reutera i Bloomberga, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a zaznajomione ze spraw\u0105, ale zastrzegaj\u0105ce sobie anonimowos\u0107.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8664536,usa-rosja-sankcje-kontrola-handlu.html", "date_published": "2023-02-20 07:14:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Faktury konsumenckie nie b\u0119d\u0105 w KSeF. Nie b\u0119d\u0105 uprawnia\u0107 do odliczenia VAT [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3GJktkuTURBXy81Mjc5MDJmNC1mNmVhLTQ5YWEtODNjYS04NTRlZWE0ZWUyZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wywiad z Przemys\u0142awem Krawczykiem, dyrektorem departamentu analiz krajowej administracji skarbowej w MF.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8664517,selera-krawczyk-faktury-konsumenckie-nie-beda-w-ksef-nie-beda-uprawniac-do-odliczenia-vat-wywiad.html", "date_published": "2023-02-20 06:15:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Podatkowe k\u0142opoty polskich firm, czyli skutki uznania Rosji za raj podatkowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wNhktkuTURBXy8yYTFmOGU0Zi1hZjY1LTRmNGEtYjhmZi05NjQ0M2ZlYjNhN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polscy przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3rzy nadal posiadaj\u0105 rosyjskie sp\u00f3\u0142ki zale\u017cne, powinni zap\u0142aci\u0107 19-proc. podatek od dochodu takiego podmiotu. Nie powinni r\u00f3wnie\u017c liczy\u0107 na \u017cadn\u0105 pomoc publiczn\u0105.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8664513,podatkowe-klopoty-polskich-firm-rosja-raj-podatkowy.html", "date_published": "2023-02-20 06:10:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gdzie mieszka najwi\u0119cej uchod\u017ac\u00f3w w UE? [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PPRktkuTURBXy8yYzZkMzgyNC05YTJmLTQwYWYtOGI5ZS05ODM2ODQxNTA3MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwi\u0119cej uchod\u017ac\u00f3w i os\u00f3b ubiegaj\u0105cych si\u0119 o azyl (na terenie Unii Europejskiej) mieszka na Cyprze \u2013 podaje Statista.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/galeria/8664008,uchodzcy-gdzie-mieszkaja-w-ue.html", "date_published": "2023-02-20 05:31:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tarcia USA-Chiny przenosz\u0105 si\u0119 w kosmos. To pocz\u0105tek walki o pozaziemskie minera\u0142y", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gdiktkuTURBXy81YmE4Y2Q5NS1jZTkyLTQ2NzctODNlMy02NjIyYWU5YWZmYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niekt\u00f3rzy eksperci uwa\u017caj\u0105, \u017ce powoli wkraczamy w er\u0119 wy\u015bcigu kosmicznego mi\u0119dzy Stanami Zjednoczonymi a Chinami o skolonizowanie Ksi\u0119\u017cyca i przej\u0119cie jego rzadkich minera\u0142\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8662088,rywalizacja-usa-chiny-surowce-z-kosmosu.html", "date_published": "2023-02-20 05:30:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W tych pa\u0144stwach UE najwi\u0119cej os\u00f3b odp\u0142ywa z rynku pracy [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eHVktkuTURBXy9iN2EwYTcyOS0zY2YxLTQ0Y2MtODZmOS00MzU3NDBlZWQyNzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwolnienia, zamykanie firm, koniec umowy na czas okre\u015blony, wzgl\u0119dy osobiste, choroba lub emerytura - w trzecim kwartale 2022 r. w UE by\u0142o 3,5 mln os\u00f3b w wieku od 25 do 54 lat, kt\u00f3re niedawno straci\u0142y prac\u0119 lub j\u0105 porzuci\u0142y. Jak na tym tle wypada Polska?", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8662702,rynek-pracy-w-ue-odejscie-z-rynku-pracy-eurostat.html", "date_published": "2023-02-20 05:29:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przyprawa, kt\u00f3ra pozytywnie wp\u0142ywa na pami\u0119\u0107. Badanie: Mo\u017ce te\u017c chroni\u0107 przed demencj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9EyktkuTURBXy9lYWM0NDEyNS00YjcxLTRkM2ItOGNhMy03ZDQ0OWVmNjBjNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cynamon to przyprawa, kt\u00f3ra wed\u0142ug najnowszych bada\u0144, mo\u017ce chroni\u0107 przed demencj\u0105 \u2013 informuje \u201eMedical News Today\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8664007,cynamon-wlasciwosci-przyprawa-demencja-badania.html", "date_published": "2023-02-20 05:29:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "G\u0142os Europy \u015arodkowo-Wschodniej zyska\u0142 na znaczeniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e8AktkuTURBXy8xMjZiMjM0Ni1hNDlmLTQzMGMtYjRlMy0zYWEzNjAzNDQ1YjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polskie spo\u0142ecze\u0144stwo od pocz\u0105tku wojny w Ukrainie stan\u0119\u0142o na wysoko\u015bci zadania i ca\u0142y czas zaskakuje swoj\u0105 postaw\u0105. Nadal mamy bardzo du\u017co empatii i zrozumienia dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy - m\u00f3wi dr \u0141ukasz Wyszy\u0144ski, politolog z Akademii Marynarki Wojennej w Gdyni.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8662720,europa-srodkowo-wschodnia-zyskuje-na-znaczeniu.html", "date_published": "2023-02-20 05:16:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]