[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pentagon przedstawi\u0142 najnowszy pakiet pomocy zbrojeniowej dla Ukrainy wart 460 mln dolar\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/3ea1472d7d0bc6-948-568-0-15-1042-625.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ski departament obrony przedstawi\u0142 szczeg\u00f3\u0142y najnowszego, wartego 460 mln dolar\u00f3w, pakietu wsparcia zbrojeniowego dla Ukrainy. Na li\u015bcie znalaz\u0142y si\u0119 m.in. pociski do system\u00f3w HIMARS i artylerii kalibru 155 i 120 mm. Now\u0105 transz\u0119 pomocy zapowiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek prezydent USA Joe Biden podczas swojej niezapowiedzianej wizyty w Kijowie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pentagon-przedstawil-najnowszy-pakiet-pomocy-zbrojeniowej-dla-Ukrainy-wart-460-mln-dolarow-8493015.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 18:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obni\u017cki cen mleka uderzaj\u0105 w producent\u00f3w. Bran\u017ce czekaj\u0105 upad\u0142o\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/06abdb944521dc-948-567-0-5-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wyniku radykalnych obni\u017cek cen mleka, obserwowanych od stycznia br., nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 redukcji hodowanych w Polsce stad i upad\u0142o\u015bci ma\u0142ych mleczarni - powiedzia\u0142 na spotkaniu producent\u00f3w mleka w Opolu Martin Ziaja z organizacji zrzeszaj\u0105cej m.in. producent\u00f3w mleka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obnizki-cen-mleka-uderzaja-w-producentow-Branze-czekaja-upadlosci-8493012.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 18:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Turcji. Prezydent Erdogan obiecuje wybudowanie 200 tys. dom\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/441910c0d53591-948-568-0-145-2524-1514.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Recep Tayyip Erdogan zapowiedzia\u0142, \u017ce w \nwyniku trz\u0119sienia ziemi z 6 lutego w Turcji w 11 prowincjach kraju \nzbudowanych zostanie 200 tysi\u0119cy nowych dom\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzesienie-ziemi-w-Turcji-Prezydent-Erdogan-obiecuje-wybudowanie-200-tys-domow-8492988.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 18:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejne trz\u0119sienie ziemi na pograniczu Turcji i Syrii. S\u0105 ranni", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/d0ad70a3a6a8b6-948-568-0-47-1721-1032.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na pograniczu Turcji i Syrii wyst\u0105pi\u0142o trz\u0119sienie ziemi o magnitudzei 6,4 - poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek Europejskie \u015ar\u00f3dziemnomorskie Centrum Sejsmologiczne (EMSC). Wstrz\u0105sy dokona\u0142y dalszych zniszcze\u0144 w zrujnowanym po przednich trz\u0119sieniach ziemi regionie; s\u0105 ranni - informuj\u0105 media.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejne-trzesienie-ziemi-na-pograniczu-Turcji-i-Syrii-Sa-ranni-8492981.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 18:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inwazja na Ukrain\u0119. 10. pakiet sankcji UE wobec Rosji coraz bli\u017cej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/48d6e50dd5d1bf-948-568-0-0-3572-2143.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u0144stwa Unii Europejskiej powinny w tym tygodniu zatwierdzi\u0107 10. pakiet sankcji wobec Rosji - zapowiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek na konferencji prasowej w Brukseli szef unijnej dyplomacji Josep Borrell.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwazja-na-Ukraine-10-pakiet-sankcji-UE-wobec-Rosji-coraz-blizej-8492972.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 17:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Glapi\u0144ski: Jednocyfrowa inflacja w Polsce na koniec roku. Na obni\u017cki st\u00f3p na razie za wcze\u015bnie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/d2de081a058282-948-568-142-437-3226-1935.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes NBP Adam Glapi\u0144ski podczas \u015awiatowego Kongresu\n Kopernika\u0144skiego w Toruniu zapowiedzia\u0142, \u017ce inflacja w Polsce b\u0119dzie \njednocyfrowa na koniec 2023 roku. Zabra\u0142 g\u0142os r\u00f3wnie\u017c w sprawie st\u00f3p \nprocentowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glapinski-Jednocyfrowa-inflacja-w-Polsce-na-koniec-roku-8492937.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 16:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Dzie\u0144 Prezydenta obroty na GPW najni\u017csze od pocz\u0105tku roku. Sektor bankowy dalej w d\u00f3\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/12e4805778a99a-948-568-165-165-1835-1100.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poniedzia\u0142kowa sesja na GPW zako\u0144czy\u0142a si\u0119 spadkiem WIG20, kt\u00f3ry podobnie jak sektor bankowy traci\u0142 trzeci dzie\u0144 z rz\u0119du. Odznaczy\u0142y si\u0119 niskie obroty, kt\u00f3re nale\u017cy wi\u0105za\u0107 z brakiem aktywno\u015bci na rynkach ameryka\u0144skich inwestor\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Dzien-Prezydenta-obroty-na-GPW-najnizsze-od-poczatku-roku-Sektor-bankowy-dalej-w-dol-8492922.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 16:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afganistan adaptuje by\u0142e ameryka\u0144skie bazy wojskowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/9dd1f2b8275878-948-568-172-7-2487-1492.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Talibowie znale\u017ali niecodzienne zastosowanie dla pozostawionej w Afganistanie infrastruktury wojskowej, w tym by\u0142ych baz. Przerobi\u0105 je na specjalne strefy ekonomiczne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afganistan-adaptuje-byle-amerykanskie-bazy-wojskowe-8492646.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 15:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzecznik rz\u0105du: Jeste\u015bmy przeciwko ograniczaniu produkcji mi\u0119sa i nabia\u0142u", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/97446fe0064087-948-568-0-84-2414-1448.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie cichnie burza ws. C40 Cities i rekomendacji stowarzyszenia m.in. o ograniczeniu produkcji mi\u0119sa czy podr\u00f3\u017cach samolotami. Do sprawy odni\u00f3s\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c rzecznik rz\u0105du. \"Jeste\u015bmy przeciwko ograniczaniu produkcji mi\u0119sa i nabia\u0142u czy innego rodzaju produkt\u00f3w przetworzonych pochodz\u0105cych od zwierz\u0105t - powiedzia\u0142 Piotr M\u00fcller.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzecznik-rzadu-Jestesmy-przeciwko-ograniczaniu-produkcji-miesa-i-nabialu-8492876.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny producent gier chce zadebiutowa\u0107 na rynku g\u0142\u00f3wnym GPW", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/6002bf98f2266b-945-560-25-56-1706-1023.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Drago entertainment chce do ko\u0144ca 2023 roku zadebiutowa\u0107 na g\u0142\u00f3wnym parkiecie GPW. Obecnie skupia si\u0119 na dopracowaniu \"Winter Survival\" i chce wyda\u0107 gr\u0119 we wczesnym dost\u0119pie w 2023 roku - poinformowa\u0142 dyrektor operacyjny, Piotr \u017bygad\u0142o podczas Capital Market Week. Sp\u00f3\u0142ka aktualnie nie pracuje nad gr\u0105 \"Red Frost\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drago-entertainment-chce-zadebiutowac-w-23-na-rynku-glownym-GPW-skupia-sie-na-Winter-Survival-8492867.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 14:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zawieszenie ruchu na kolejnym polsko-bia\u0142oruskim przej\u015bciu granicznym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/bc854b83cb3e68-948-568-0-59-4724-2834.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />MSWiA: minister Mariusz Kami\u0144ski podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o ograniczeniu ruchu dla bia\u0142oruskich pojazd\u00f3w towarowych na przej\u015bciu granicznym Kukuryki-Koz\u0142owicze od wtorku od godz. 19. (PAP)</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zawieszenie-ruchu-na-kolejnym-polsko-bialoruskim-przejsciu-granicznym-8492853.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 14:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PZPN z now\u0105 umow\u0105 sponsorsk\u0105. Wyb\u00f3r mo\u017ce budzi\u0107 kontrowersje w zwi\u0105zku z wojn\u0105 w Ukrainie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/2584030beeb99a-948-568-10-280-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski Zwi\u0105zek Pi\u0142ki No\u017cnej nie rezygnuje z trwaj\u0105cego ju\u017c od lat partnerstwa z francusk\u0105 sieci\u0105 sklep\u00f3w Leroy Merlin. Federacja zdecydowa\u0142a o przed\u0142u\u017ceniu kontraktu sponsorskiego z firm\u0105, wok\u00f3\u0142 kt\u00f3rej naros\u0142o w ostatnich miesi\u0105cach sporo kontrowersji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PZPN-i-Leroy-Merlin-podpisaly-umowe-sponsorska-8492554.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 14:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Woda w kopalni Bogdanka. Sp\u00f3\u0142ka: sytuacja pod kontrol\u0105 s\u0142u\u017cb kopalni", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/3cd5c40c107335-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka LW Bogdanka poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek, \u017ce s\u0142u\u017cby kopalni na bie\u017c\u0105co kontroluj\u0105 sytuacj\u0119 hydrologiczn\u0105 w \u015bcianie 3/VII/385, gdzie istnia\u0142o zagro\u017cenie wylewu w\u00f3d podziemnych. Jak podano, plan produkcyjny na poziomie 8,3 mln ton w\u0119gla handlowego jest niezagro\u017cony.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Woda-w-kopalni-Bogdanka-Spolka-sytuacja-pod-kontrola-sluzb-kopalni-8492819.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 13:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francja zwraca si\u0119 do MFW o 15 miliard\u00f3w euro wsparcia dla Ukrainy i zaostrzenia sankcji wobec Rosji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/0bf4cefe2d2da7-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister gospodarki i finans\u00f3w Francji Bruno Le Maire zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w poniedzia\u0142ek do Mi\u0119dzynarodowego Funduszu Walutowego (MFW) o wsparcie finansowe w wysoko\u015bci 15 miliard\u00f3w euro, wyp\u0142acone w ci\u0105gu czterech lat, dla walcz\u0105cej z Rosj\u0105 Ukrainy - poda\u0142a agencja AFP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-zwraca-sie-do-MFW-o-15-miliardow-euro-wsparcia-dla-Ukrainy-i-zaostrzenia-sankcji-wobec-Rosji-8492770.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 12:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Waloryzacja emerytur coraz bli\u017cej. Finanse senior\u00f3w p\u00f3jd\u0105 w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/a1f5e424d376a6-948-568-0-144-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Emerytury wyp\u0142acane przez ZUS co roku s\u0105 podnoszone. 1\n marca 2023 r. wzrosn\u0105 o 14,8 proc. W tym roku waloryzacja emerytur \nb\u0119dzie kwotowo-procentowa z zastosowaniem gwarantowanej kwoty podwy\u017cki, \nkt\u00f3ra wyniesie 250 z\u0142 brutto.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Waloryzacja-emerytur-2023-Ile-wyniesie-emerytura-po-1-marca-8492757.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 12:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Google, Ikea i Amazon apeluj\u0105 o zielon\u0105 rewolucj\u0119 w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/4ddc51c86f93fa-948-567-0-15-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa du\u017cych firm, np. Google, Amazon czy Ikea, \nzaapelowa\u0142y do premiera i parlamentu o wykorzystanie potencja\u0142u zielonej\n energii dla dalszego rozwoju biznesu. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Google-Ikea-i-Amazon-apeluja-o-zielona-rewolucje-w-Polsce-8492753.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 12:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Znany ubezpieczyciel niew\u0142a\u015bciwie pobiera\u0142 op\u0142aty. Dosta\u0142 wysok\u0105 kar\u0119 od UOKiK", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/565aec831d22f8-945-560-17-0-3482-2089.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Towarzystwo Ubezpiecze\u0144 Generali \u017bycie niew\u0142a\u015bciwie pobiera\u0142o op\u0142aty alokacyjne. W zwi\u0105zku z tym zosta\u0142o ukarane przez UOKiK kar\u0105 w wysoko\u015bci 11,2 mln z\u0142otych - poda\u0142 urz\u0105d w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Generali-Zycie-TU-z-wielomilionowa-kara-od-UOKiK-8492673.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 11:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Analitycy Credit Agricole: Polska dogoni W\u0142ochy za 10 lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/d4beedf7ce0db6-948-568-465-97-2490-1493.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy Credit Agricole przewiduj\u0105, \u017ce w kolejnych latach Polska \nb\u0119dzie nadal zmniejsza\u0107 dystans do bardziej zamo\u017cnych kraj\u00f3w Unii \nEuropejskiej. W 2033 roku Polska ma dogoni\u0107 W\u0142ochy pod wzgl\u0119dem \"poziomu\n zamo\u017cno\u015bci\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analitycy-Credit-Agricole-Polska-dogoni-Wlochy-za-10-lat-8492575.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142a\u015bciciel mBanku wraca do DAX-a. Commerzbank zalicza wielki powr\u00f3t", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/8bdda137c98048-948-568-0-414-4458-2674.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemiecki Commerzbank powr\u00f3ci do najwa\u017cniejszego indeksu gie\u0142dy we Frankfurcie jeszcze w lutym. Zmiana jest zwi\u0105zana z delistingiem Linde, najwi\u0119kszej sp\u00f3\u0142ki tamtejszego parkietu, kt\u00f3ra b\u0119dzie notowana tylko w Nowym Jorku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlasciciel-mBanku-wraca-do-DAX-a-Commerzbank-zalicza-wielki-powrot-8492582.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 10:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Produkcja przemys\u0142owa mocno hamuje. Analitycy komentuj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/c5b1c03f5ea919-945-567-26-88-3513-2108.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Produkcja przemys\u0142owa w Polsce w styczniu rozczarowa\u0142a, dane by\u0142y s\u0142absze od oczekiwa\u0144 - wskazuj\u0105 ekonomi\u015bci. W najbli\u017cszych kilku miesi\u0105cach, ze wzgl\u0119du na wysok\u0105 zesz\u0142oroczn\u0105 baz\u0119 odniesienia, mo\u017cliwe s\u0105 nawet spadki produkcji rdr.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Produkcja-przemyslowa-mocno-hamuje-Analitycy-komentuja-8492596.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 10:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wysoki rang\u0105 pracownik NBP krytycznie o rz\u0105dowym kredycie na mieszkanie. \"Mo\u017ce podbi\u0107 ceny\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/aa63be54d16a8b-945-560-0-47-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dodatkowe dzia\u0142ania stymuluj\u0105ce popyt na kredyt mieszkaniowy mog\u0105 wzmacnia\u0107 strukturalne s\u0142abo\u015bci rynku nieruchomo\u015bci, co przy ograniczonej poda\u017cy mieszka\u0144 w d\u0142ugim terminie mo\u017ce podbija\u0107 ich ceny i obni\u017ca\u0107 dost\u0119pno\u015b\u0107 - napisa\u0142 w artykule zast\u0119pca dyrektora Departamentu Stabilno\u015bci Finansowej NBP Piotr Kasprzak.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wysoki-ranga-pracownik-NBP-krytycznie-o-rzadowym-kredycie-na-mieszkanie-Moze-podbic-ceny-8492585.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kwartalna rewizja WIG20. Kto zast\u0105pi CCC?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/adf19d5e8cffad-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug analiz BM mBanku w marcu, w ramach kwartalnej rewizji indeks\u00f3w, Alior Bank mo\u017ce zast\u0105pi\u0107 CCC w indeksie WIG 20 - poinformowano w raporcie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alior-Bank-zastapi-w-marcu-CCC-w-indeksie-WIG-20-BM-mBank-opinia-8492583.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 09:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biden w Kijowie. \"Wa\u017cny, niezapowiedziany go\u015b\u0107\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/e4ad8821418c85-948-568-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Joe Biden pojawi\u0142 si\u0119 w Kijowie z niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0105. To historyczne wydarzenie. Natomiast na\u00a0ca\u0142ym terytorium Ukrainy og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biden-w-Kiowie-Wazny-niezapowiedziany-gosc-8492579.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 09:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Facebook i Instagram z op\u0142atami. \"Lepiej ochroni\u0105 profil\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/e869f9e5d6c2b5-948-568-17-77-982-589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koniec z\u0142otej bezp\u0142atnej ery Facebooka i Instagrama. Meta, mimo i\u017c zarzeka\u0142a si\u0119, \u017ce jej serwisy b\u0119d\u0105 bezp\u0142atne, pod\u0105\u017c\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 zatracenia Twittera i ka\u017ce p\u0142aci\u0107 za weryfikacj\u0119 konta, za kt\u00f3r\u0105 p\u00f3jdzie dodatkowe zabezpieczenie profilu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Facebook-i-Instagram-z-oplatami-Lepiej-ochronia-profil-8492522.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 09:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Praca zdalna coraz mniej popularna. Cho\u0107 pracownicy nie chc\u0119 wraca\u0107 do biur", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/06f3bb03109eb6-948-568-0-88-1778-1066.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na koniec 2022 r. 28 proc. Polak\u00f3w pracowa\u0142o zdalnie lub hybrydowo - przynajmniej tak wynika z ich deklaracji. To o 6 pkt. proc. mniej ni\u017c w pierwszym kwartale 2022 r. - wynika z badania Pracuj.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-IV-kw-28-proc-Polakow-pracowalo-w-modelu-zdalnym-lub-hybrydowym-badanie-Pracuj-pl-8492573.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 09:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"S\u0142abe dane\" o produkcji przemys\u0142owej. \"Nie ma zmi\u0142uj - rozp\u0119d s\u0142abnie\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/19f448dad0ab4e-948-568-0-179-3265-1959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co prawda roczna dynamika wzrostu produkcji przemys\u0142owej nieznacznie \nprzyspieszy\u0142a, ale by\u0142 to efekt wp\u0142ywu czynnik\u00f3w o charakterze \nsezonowym. Przetw\u00f3rstwo wyhamowa\u0142o pomimo bardzo korzystnego uk\u0142adu dni \nroboczych - zwracaj\u0105 uwag\u0119 analitycy. W lutym po raz pierwszy od blisko 3\n lat produkcja przemys\u0142owa ma ju\u017c spa\u015b\u0107 w uj\u0119ciu rocznym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Slabe-dane-o-produkcji-przemyslowej-Nie-ma-zmiluj-rozped-slabnie-8492525.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trudny rozw\u00f3d Szwajcar\u00f3w z Rosj\u0105. Wiele firm wci\u0105\u017c dzia\u0142a w kraju Putina", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/8d91dac74bda3f-925-554-75-5-925-554.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tylko 18 szwajcarskich firm ca\u0142kowicie wycofa\u0142o si\u0119 z Rosji, a kolejnych 14 zawiesi\u0142o swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107, zachowuj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 powrotu- poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 szwajcarski dziennik \"Tages-Anzeiger\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trudny-rozwod-Szwajcarow-z-Rosja-Wiele-firm-wciaz-dziala-w-kraju-Putina-8492552.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 09:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polski rynek pracy: p\u0142ace zaskoczy\u0142y, ale zatrudnienie rozczarowa\u0142o", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/5c0752ec453e50-948-568-0-29-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Styczniowe statystyki z polskiego rynku pracy pokaza\u0142y wci\u0105\u017c\nbardzo szybki wzrost nominalnych wynagrodze\u0144, kt\u00f3remu jednak towarzyszy\u0142\ns\u0142abszy od prognoz przyrost zatrudnienia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przecietne-zatrudnienie-i-wynagrodzenie-styczen-2023-8492528.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 09:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro na podwy\u017cszonym poziomie. Dolar w d\u00f3\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/b8a1acffb1db8a-948-568-210-70-3790-2273.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro utrzyma\u0142 si\u0119 na wysokim poziomie, czemu towarzyszy\u0142 lekki\nspadek notowa\u0144 dolara ameryka\u0144skiego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-na-podwyzszonym-poziomie-Dolar-w-dol-8492526.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 08:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Blik zawita\u0142 do skarb\u00f3wki. Mo\u017cna zap\u0142aci\u0107 nim PIT", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/a321e6b59ca4ff-948-568-0-86-1274-764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cyfryzacja obejmuje kolejne dziedziny \u017cycia. Od poniedzia\u0142ku rozlicze\u0144 PIT w serwisie e-Urz\u0105d Skarbowy, w tym w us\u0142udze Tw\u00f3j e-PIT, b\u0119dzie mo\u017cna regulowa\u0107 za pomoc\u0105 systemu p\u0142atno\u015bci mobilnej BLIK - informuje Ministerstwo Finans\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blik-zawital-do-skarbowki-Mozna-zaplacic-nim-PIT-8492508.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 08:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Drago entertainment poda\u0142 dat\u0119 wydania dodatku do \"Gas Station Symulator\" pt. \"Airstrip\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/d6c63375d2df1a-948-568-192-0-1521-912.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka Drago entertainment wyda 28 kwietnia 2023 roku dodatek do gry \"Gas Station Symulator\" na PC pod tytu\u0142em \"Airstrip\" - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Cen\u0119 dodatku ustalono na 7,99 euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drago-entertainment-wyda-28-IV-dodatek-do-Gas-Station-Symulator-pt-Airstrip-8492507.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 08:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izraelczycy protestuj\u0105 przeciw reformie s\u0105downictwa. Zablokowali domy pos\u0142\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/14eca75850210e-948-568-0-50-2507-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Izraelczycy, kt\u00f3rzy bior\u0105 udzia\u0142 w protestach przeciwko reformie s\u0105downictwa, zablokowali w poniedzia\u0142ek rano domy kilku pos\u0142\u00f3w koalicji rz\u0105dz\u0105cej, aby uniemo\u017cliwi\u0107 im dotarcie do parlamentu, gdzie ma si\u0119 odby\u0107 pierwsze z trzech czyta\u0144 reformy - poinformowa\u0142 dziennik \"Jerusalem Post\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Izraelczycy-protestuja-przeciw-reformie-sadownictwa-Zablokowali-domy-poslow-8492509.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 08:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szybko przybywa bankrut\u00f3w. Stycze\u0144 bliski rekord\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/adafbbb85af17c-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po okresie zamieszania w procedurach i spadku liczby bankructw upad\u0142o\u015b\u0107 konsumencka wr\u00f3ci\u0142a do poprzedniego trendu. W styczniu liczba d\u0142u\u017cnik\u00f3w og\u0142aszaj\u0105cych upad\u0142o\u015b\u0107 by\u0142a zbli\u017cona do najwy\u017cszych poziom\u00f3w w ca\u0142ej historii tej instytucji w Polsce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szybko-przybywa-bankrutow-Styczen-bliski-rekordow-8492500.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 07:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny ropy odbijaj\u0105 si\u0119 po spadkach w minionym tygodniu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/050aed8cd8a158-948-568-0-90-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku odbijaj\u0105 si\u0119 po zni\u017cce w ub. tygodniu o ponad 4 proc. Inwestorzy z niecierpliwo\u015bci\u0105 czekaj\u0105 na mocniejsze odbicie popytu w Chinach - podaj\u0105 maklerzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-odbijaja-sie-po-spadkach-w-minionym-tygodniu-8492481.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 07:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS trzyma si\u0119 mocno. PO ci\u0105gle w tyle", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/0b76076c450fe7-948-568-0-266-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PiS pozostaje liderem sonda\u017cy - na parti\u0119 rz\u0105dz\u0105c\u0105 chcia\u0142oby g\u0142osowa\u0107 33,6 proc. badanych. Partie opozycyjne ciesz\u0105 si\u0119 ni\u017cszym poparciem - 27,2 proc. badanych zag\u0142osowa\u0142oby na KO, a 8,7 proc. na Lewic\u0119 - wynika z najnowszego sonda\u017cu United Surveys przeprowadzonego dla Wirtualnej Polski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-trzyma-sie-mocno-PO-ciagle-w-tyle-8492476.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 07:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska kupuje bro\u0144 z USA za miliardy dolar\u00f3w \u2013 samoloty, czo\u0142gi, obrona powietrzna", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/c6d20c5e318f17-945-560-22-236-4477-2686.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stany Zjednoczone s\u0105 jednym z g\u0142\u00f3wnych sprzedawc\u00f3w uzbrojenia dla polskiej armii. Od lat kupujemy od USA samoloty bojowe, czo\u0142gi, systemy przeciwlotnicze i przeciwpancerne - warto\u015b\u0107 zakup\u00f3w idzie w miliardy dolar\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-kupuje-bron-z-USA-za-miliardy-dolarow-samoloty-czolgi-obrona-powietrzna-8492469.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 06:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bran\u017ca telekomunikacyjna czeka na aukcje 5G i nowe prawo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/886bb3ef658a07-948-567-0-35-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aukcja cz\u0119stotliwo\u015bci, wykorzystywanych w technologii 5G oraz przyj\u0119cie ustawy Prawo komunikacji elektronicznej - to zdaniem Polskiej Izby Informatyki i Telekomunikacji najwa\u017cniejsze wyzwania dla bran\u017cy telekomunikacyjnej w 2023 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-telekomunikacyjna-czeka-na-aukcje-5G-i-nowe-prawo-8492462.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 06:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ranking kont firmowych z rachunkiem walutowym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/128c28e428d4cb-948-568-332-0-1941-1165.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tanie konto firmowe \u201ew z\u0142ot\u00f3wkach\u201d czasem nie wystarcza. Dla przedsi\u0119biorcy posiadaj\u0105cego zagranicznych partner\u00f3w biznesowych przydatny b\u0119dzie tak\u017ce rachunek walutowy w euro oraz karta umo\u017cliwiaj\u0105ca p\u0142atno\u015b\u0107 w euro za granic\u0105 bez przewalutowania. Przejrzeli\u015bmy oferty kont biznesowych pod k\u0105tem najta\u0144szych produkt\u00f3w dla os\u00f3b prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w tym modelu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kont-firmowych-z-rachunkiem-walutowym-8492459.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 06:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rok wojny w Ukrainie i co dalej? UE (na razie) tylko z sankcjami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/a7e847f30e83da-948-568-8-39-1764-1058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />10. pakiet sankcji, finansowe wsparcie dla Kijowa od Europejskiego Banku Inwestycyjnego, czy rozmowy o wsp\u00f3lnym zakupie amunicji - tak wygl\u0105da unijna rzeczywisto\u015b\u0107 niemal rok po rozpocz\u0119ciu rosyjskiej inwazji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rok-wojny-w-Ukrainie-i-co-dalej-UE-na-razie-tylko-z-sankcjami-8492452.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 06:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy niech\u0119tnie broniliby ojczyzny. Uchod\u017ccy dziel\u0105 nas po r\u00f3wno", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/d472ac56dd8aa7-948-568-0-70-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />A\u017c 31 proc. Polak\u00f3w uciek\u0142oby na Zach\u00f3d, a do walki stan\u0119\u0142aby jedynie jedna pi\u0105ta - tak zareagowaliby\u015bmy, gdyby wojna przenios\u0142a si\u0119 na nasze terytorium - informuje \"Rzeczpospolita\", cytuj\u0105c wyniki badania zrealizowanego na zlecenie Laboratorium Bada\u0144 Wojny w Ukrainie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-niechetnie-broniliby-ojczyzny-Uchodzcy-dziela-nas-po-rowno-8492451.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 06:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Banki musz\u0105 szykowa\u0107 si\u0119 na fal\u0119 frankowych pozw\u00f3w. \"B\u0119dzie kosztowana\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/8571e10b89e303-948-568-0-35-3567-2140.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po korzystnej dla frankowicz\u00f3w opinii rzecznika TSUE wi\u0119cej takich spraw mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 w s\u0105dzie. Banki b\u0119d\u0119 musia\u0142y zawi\u0105za\u0107 jeszcze wi\u0119cej rezerw - czytamy w poniedzia\u0142kowej w \"Rzeczpospolitej\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-musza-szykowac-sie-na-fale-frankowych-pozwow-Bedzie-kosztowana-8492435.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 05:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ro\u015bnie zaanga\u017cowanie USA w polsk\u0105 gospodark\u0119. Jakie dziedziny ich przyci\u0105gaj\u0105?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/5c6df1cf3c7a2e-948-568-0-112-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Transformacja energetyczna, kt\u00f3ra stoi przed Polsk\u0105, wp\u0142yne pozytywnie na zwi\u0119kszenie kapita\u0142u ameryka\u0144skiego w naszym kraju. Dotychczas firmy zza Oceanu zaintwestowa\u0142y ju\u017c 26 mld dol.\u00a0- szacuje g\u0142\u00f3wna ekonomistka Ameryka\u0144skiej Izby Handlowej (AmCham) w Polsce Eliza Prze\u017adziecka.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnie-zaangazowanie-USA-w-polska-gospodarke-Jakie-dziedziny-ich-przyciagaja-8492434.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 05:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gaz-System zainwestuje w wod\u00f3r. Z\u0142o\u017cono dwa wnioski", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/885e576963662a-948-568-0-52-1156-693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Budowa sieci przesy\u0142u wodoru i zmiana przeznaczenia sieci gazowej - Gaz-System z\u0142o\u017cy\u0142 wnioski o finansowanie dw\u00f3ch mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w - poinformowa\u0142 resort klimatu. Maj\u0105 one zosta\u0107 ocenione do ko\u0144ca maja br.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-System-zainwestuje-w-wodor-Zlozono-dwa-wnioski-8492429.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 05:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Coraz mniej pracy dla kurier\u00f3w i HR-owc\u00f3w. Potrzebni monterzy i marketingowcy.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/9d90f513a8dfbc-948-568-8-40-1592-955.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug najnowszych danych OLX, w styczniu w por\u00f3wnaniu grudnia o 41-proc. wzros\u0142a liczba og\u0142osze\u0144 o prac\u0119. Cho\u0107 pocz\u0105tek roku zwykle charakteryzuje o\u017cywienie na rynku pracy, to optymizmem napawa wyhamowanie tendencji spadkowej z czwartego kwarta\u0142u 2022 roku. Pojawi\u0142o si\u0119 wi\u0119cej ofert dla os\u00f3b zajmuj\u0105cych si\u0119 monta\u017cem i serwisem, a tak\u017ce marketingiem i PR-em. Spada natomiast zapotrzebowanie na kurier\u00f3w, dostawc\u00f3w oraz HR-owc\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-mniej-pracy-dla-kurierow-i-HR-owcow-Potrzebni-monterzy-i-marketingowcy-8491587.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najta\u0144sze konta z wyp\u0142atami got\u00f3wki \u2013 luty 2023 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/7df0d6ca66fccb-948-568-0-87-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo \u017ce ch\u0119tnie p\u0142acimy w sklepach kart\u0105 debetow\u0105, r\u00f3wnie\u017c za pomoc\u0105 smartfona, to czasami trudno obej\u015b\u0107 si\u0119 bez got\u00f3wki. Ile kosztuj\u0105 wyp\u0142aty w poszczeg\u00f3lnych bankach? Sprawdzili\u015bmy stawki na najta\u0144szych kontach dla trzech r\u00f3\u017cnych metod.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najtansze-konta-z-wyplatami-gotowki-luty-2023-r-8491539.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Porz\u0105dkujemy podatkowy ba\u0142agan wprowadzony przez \"Polski \u0142ad\", czyli PIT 2022 w pigu\u0142ce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/13e392fec42ded-948-568-0-527-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zorganizowany przez Bankier.pl i PIT.pl webinar \"7 sposob\u00f3w, jak\nzap\u0142aci\u0107 mniej fiskusowi\" spotka\u0142 si\u0119 ze sporym zainteresowaniem naszych\nczytelnik\u00f3w. Podczas prezentacji\nprzedstawi\u0142y\u015bmy Pa\u0144stwu najwa\u017cniejsze zmiany, jakie wprowadzi\u0142 \"Polski \u0142ad\", teraz\nwracamy z odpowiedzi\u0105 na pytania, kt\u00f3re otrzyma\u0142y\u015bmy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIT-2022-Rozliczenie-podatku-Jak-zaplacic-mniej-podatku-podsumowanie-webinaru-8491273.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wynajmuj\u0105cy obni\u017caj\u0105 stawki w cennikach. Korekta dotyczy g\u0142\u00f3wnie mniejszych mieszka\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/05e3e26ea3229d-948-568-0-0-1977-1186.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stycze\u0144 2023 r. przyni\u00f3s\u0142 korekt\u0119 \u015brednich stawek oczekiwanych za czynsze przez wynajmuj\u0105cych mieszkania w najwi\u0119kszych polskich miastach \u2013 wynika z danych Otodom Analytics. Korekta dotkn\u0119\u0142a przede wszystkim mniejsze mieszkania.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ofertowe-wynajmu-mieszkan-luty-2023-Raport-Bankier-pl-8491534.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna zn\u00f3w testuje pociski. Wystrzeli\u0142a dwa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/d8d6ebe327a603-945-560-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Korea P\u00f3\u0142nocna pracuje nad mi\u0119dzykontynentalnym pociskami balistycznymi. W poniedzia\u0142ek rano, dwa dni po wznowieniu test\u00f3w, wystrzeli\u0142a dwa kr\u00f3tkiego zasi\u0119gu - alarmuje wojsko Korei Po\u0142udniowej.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korea-Polnocna-wystrzelila-dwa-pociski-balistyczne-8492405.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-20 00:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]