{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/konstanca-rumunia-pies-zatrul-sie-dymem-z-pozaru-i-przestal-oddychac-strazacy-przeprowadzili-reanimacje-6600043?source=rss", "title": "Pies zatru\u0142 si\u0119 dymem z po\u017caru i przesta\u0142 oddycha\u0107. Stra\u017cacy przeprowadzili reanimacj\u0119", "date_published": "2023-01-07 20:19:01+00:00", "description": "<img alt=\"Pies zatru\u0142 si\u0119 dymem z po\u017caru i przesta\u0142 oddycha\u0107. Stra\u017cacy przeprowadzili reanimacj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-upyhnq-uratowali-szczeniaka-z-plonacego-mieszkania-6600041/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dramatyczna akcja ratunkowa rumu\u0144skich stra\u017cak\u00f3w. W jednym z mieszka\u0144 w mie\u015bcie Konstanca wybuch\u0142 po\u017car. Gdy ratownicy dotarli na miejsce okaza\u0142o si\u0119, \u017ce pomocy potrzebuje nie tylko jego w\u0142a\u015bciciel.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-niedziela-801-noc-moze-byc-mglista-za-dnia-do-10-stopni-6599928?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - niedziela 8.01. Noc mo\u017ce by\u0107 mglista. Za dnia do 10 stopni", "date_published": "2023-01-07 18:05:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - niedziela 8.01. Noc mo\u017ce by\u0107 mglista. Za dnia do 10 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-g6imz4-mgly-6183233/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Nadchodz\u0105ca noc mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 mglista. Niedziela przyniesie nam chmury, a miejscami tak\u017ce s\u0142abe opady deszczu. W najcieplejszej chwili dnia na termometrach zobaczymy 10 stopni Celsjusza.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-5-dni-opady-tak-ale-nie-sniegu-6599736?source=rss", "title": "Pogoda na 5 dni. Opady? Tak, ale nie te zimowe", "date_published": "2023-01-07 16:06:34+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na 5 dni. Opady? Tak, ale nie te zimowe\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-o8w3dd-bez-szans-na-snieg-6599763/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w najbli\u017cszych dniach zn\u00f3w b\u0119dzie bardziej przypomina\u0107 wiosn\u0119 ni\u017c zim\u0119. Zapowiadaj\u0105 si\u0119 dni pochmurne i deszczowe, a na termometrach zobaczymy nawet 10 stopni. Chwilami mo\u017ce nieco silniej wia\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kpo-ustawa-o-sadzie-najwyzszym-zmiany-w-sadownictwie-morawiecki-mowi-kiedy-sejm-rozpocznie-prace-nad-ustawa-6599730?source=rss", "title": "Premier: w przysz\u0142ym tygodniu w Sejmie rozpoczn\u0105 si\u0119 prace nad ustaw\u0105 o S\u0105dzie Najwy\u017cszym", "date_published": "2023-01-07 15:55:51+00:00", "description": "<img alt=\"Premier: w przysz\u0142ym tygodniu w Sejmie rozpoczn\u0105 si\u0119 prace nad ustaw\u0105 o S\u0105dzie Najwy\u017cszym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vsehdp-sejm-5626913/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prace nad ustaw\u0105 o S\u0105dzie Najwy\u017cszym rozpoczn\u0105 si\u0119 w Sejmie w przysz\u0142ym tygodniu - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 premier Mateusz Morawiecki. - Mam nadziej\u0119, \u017ce w kr\u00f3tkim czasie zostanie przyj\u0119ta - doda\u0142. Przekaza\u0142, \u017ce \"ustawa, kt\u00f3ra zosta\u0142a napisana w oparciu o wypracowany przez ministra Szynkowskiego vel S\u0119ka kompromis, daje bardzo mocne podstawy do tego, aby s\u0105dzi\u0107, \u017ce mo\u017ce to zako\u0144czy\u0107 niepotrzebny dzi\u015b sp\u00f3r\". Minister do spraw europejskich rozmawia\u0142 o za\u0142o\u017ceniach projektu z unijnym komisarzem do spraw sprawiedliwo\u015bci. Wcze\u015bniej krytycznie do projektu PiS odnie\u015bli si\u0119 prezydent Andrzej Duda i minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/machocice-kapitulne-rodzina-zatrula-sie-tlenkiem-wegla-rodzice-i-osmioletnie-dziecko-trafili-do-szpitala-6599732?source=rss", "title": "Trzyosobowa rodzina zatru\u0142a si\u0119 czadem. Trafili do szpitala", "date_published": "2023-01-07 15:15:09+00:00", "description": "<img alt=\"Trzyosobowa rodzina zatru\u0142a si\u0119 czadem. Trafili do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x7nduo-straz-pozarna-zdjecie-ilustracyjne-6510779/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rodzice i ich o\u015bmioletnie dziecko trafili do szpitala w zwi\u0105zku z zatruciem czadem. Na miejscu interweniowa\u0142o pogotowie i stra\u017c po\u017carna.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pozar-garazu-we-wlochach-nadpalony-samochod-6599718?source=rss", "title": "Po\u017car gara\u017cu we W\u0142ochach, pi\u0119\u0107 zast\u0119p\u00f3w w akcji", "date_published": "2023-01-07 15:01:39+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car gara\u017cu we W\u0142ochach, pi\u0119\u0107 zast\u0119p\u00f3w w akcji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-al8hd1-pozar-przy-ulicy-czolenkowej-6599715/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 w przydomowym gara\u017cu przy ulicy Cz\u00f3\u0142enkowej we W\u0142ochach. Nie by\u0142o os\u00f3b poszkodowanych. Zniszczony zosta\u0142 zaparkowany w nim samoch\u00f3d. Informacj\u0119 oraz film otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ile-miasto-wydaje-na-katechetow-lekcje-religii-6599332?source=rss", "title": "Coraz mniej uczni\u00f3w chodzi na religi\u0119, ale wydatki na katechet\u00f3w rosn\u0105", "date_published": "2023-01-07 14:06:04+00:00", "description": "<img alt=\"Coraz mniej uczni\u00f3w chodzi na religi\u0119, ale wydatki na katechet\u00f3w rosn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n9jhrx-warszawa-przeznacza-na-pensje-dla-katechetow-ponad-52-miliony-zlotych-6599343/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczba warszawskich uczni\u00f3w i uczennic deklaruj\u0105cych uczestnictwo w lekcjach religii gwa\u0142townie spada. Mimo to \u015brodki finansowe przeznaczane na pensje dla katechet\u00f3w rosn\u0105 - z 48 milion\u00f3w z\u0142otych w 2020 do ponad 52 milion\u00f3w w 2022 roku. Dlaczego? Jak t\u0142umaczy wiceprezydentka Renata Kaznowska, wynika to z ustawowych podwy\u017cek dla wszystkich nauczycieli.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/trzebinia-powstalo-nowe-zapadlisko-niemal-tydzien-po-poprzednim-osunieciu-sie-ziemi-6599531?source=rss", "title": "Trzebinia. Kolejny raz zapad\u0142a si\u0119 ziemia. Niemal tydzie\u0144 po poprzednim zapadlisku", "date_published": "2023-01-07 14:05:48+00:00", "description": "<img alt=\"Trzebinia. Kolejny raz zapad\u0142a si\u0119 ziemia. Niemal tydzie\u0144 po poprzednim zapadlisku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i3sta9-strazacy-wylowili-cialo-mezczyzny-z-jeziora-zywieckiego-zdjecie-ilustracyjne-6238112/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Trzebini (woj. ma\u0142opolskie) po raz kolejny zapad\u0142a si\u0119 ziemia. Nowe zapadlisko ma oko\u0142o trzech metr\u00f3w \u015brednicy i dw\u00f3ch metr\u00f3w g\u0142\u0119boko\u015bci. Teren zosta\u0142 zabezpieczony przez stra\u017cak\u00f3w. Poprzednia dziura powsta\u0142a niemal tydzie\u0144 wcze\u015bniej przy tej samej ulicy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-naukowcy-skanuja-w-3d-koscioly-w-usa-chca-zachowac-pamiec-o-polskim-dziedzictwie-6551044?source=rss", "title": "Skanuj\u0105 w tr\u00f3jwymiarze ko\u015bcio\u0142y w USA. \"Po to, by zachowa\u0107 polskie dziedzictwo dla kolejnych pokole\u0144\"", "date_published": "2023-01-07 11:52:52+00:00", "description": "<img alt=\"Skanuj\u0105 w tr\u00f3jwymiarze ko\u015bcio\u0142y w USA. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nx453x-uczestnicy-wyprawy-przed-bazylika-sw-jacka-w-chicago-6593061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy z Lublina realizuj\u0105 projekt polegaj\u0105cy na skanowaniu w technologii 3D ameryka\u0144skich ko\u015bcio\u0142\u00f3w, kt\u00f3re przed laty zosta\u0142y wzniesione przez polskich emigrant\u00f3w. Zacz\u0119li od \u015bwi\u0105ty\u0144 w Chicago, kt\u00f3re s\u0105 obecnie zagro\u017cone likwidacj\u0105, bo mieszka\u0144cy - niegdy\u015b robotniczych dzielnic - przenosz\u0105 si\u0119 na przedmie\u015bcia czy te\u017c opuszczaj\u0105 miasto.\u00a0A \u015bwi\u0105tynie pustoszej\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/lazy-dwa-auta-zderzyly-sie-na-dk7-6599415?source=rss", "title": "Dwa auta zderzy\u0142y si\u0119 na \"si\u00f3demce\". Jedna osoba trafi\u0142a do szpitala", "date_published": "2023-01-07 11:31:26+00:00", "description": "<img alt=\"Dwa auta zderzy\u0142y si\u0119 na \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-z7f745-zderzenie-dwoch-aut-w-lazach-6599465/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa samochody zderzy\u0142y si\u0119 w miejscowo\u015bci \u0141azy w powiecie piaseczy\u0144skim. Do szpitala trafi\u0142 jeden z kierowc\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/lazy-dwa-auta-zderzyly-sie-na-siodemce-sa-utrudnienia-6599415?source=rss", "title": "Dwa auta zderzy\u0142y si\u0119 na \"si\u00f3demce\". S\u0105 utrudnienia", "date_published": "2023-01-07 11:31:26+00:00", "description": "<img alt=\"Dwa auta zderzy\u0142y si\u0119 na \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-z7f745-zderzenie-dwoch-aut-w-lazach-6599465/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa samochody zderzy\u0142y si\u0119 w miejscowo\u015bci \u0141azy w powiecie piaseczy\u0144skim. Trzy osoby s\u0105 badane w karetce. Wyst\u0119puj\u0105 utrudnienia w ruchu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/kadr-na-kino-program-eweliny-witenberg-nowosci-ze-swiata-filmow-seriali-i-muzyki-07012023-6430598?source=rss", "title": "Gor\u0105ce premiery tygodnia i skandal w Hollywood. \"Kadr na kino\" w TVN24", "date_published": "2023-01-07 10:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Gor\u0105ce premiery tygodnia i skandal w Hollywood. \" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-bsigk1-0701-kadr-na-kino-ok-6599315/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \"Kadrze na kino\" Ewelina Witenberg co sobot\u0119 opowiada o najciekawszych wydarzeniach i premierach \u015bwiata film\u00f3w, seriali i muzyki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/moldawia-miliony-dolarow-wsparcia-od-usa-na-zapewnienie-bezpieczenstwa-energetycznego-6599082?source=rss", "title": "Miliony dolar\u00f3w wsparcia od USA dla Mo\u0142dawii na zapewnienie bezpiecze\u0144stwa energetycznego", "date_published": "2023-01-07 09:32:04+00:00", "description": "<img alt=\"Miliony dolar\u00f3w wsparcia od USA dla Mo\u0142dawii na zapewnienie bezpiecze\u0144stwa energetycznego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bzre84-shutterstock2171020229-6546891/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    USA przekaza\u0142y Mo\u0142dawii 30 milion\u00f3w dolar\u00f3w w ramach wsparcia bezpiecze\u0144stwa energetycznego - poda\u0142y w pi\u0105tek w\u0142adze w Kiszyniowie. \"Jeste\u015bmy wdzi\u0119czni za te pieni\u0105dze, pomagaj\u0105ce nam radzi\u0107 sobie podczas zimy oraz utrzymywa\u0107 stabilizacj\u0119 w kraju\" - o\u015bwiadczy\u0142a prezydent Maia Sandu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-koniec-wahadla-na-podmiejskiej-linii-srednicowej-6597743?source=rss", "title": "Koniec wahad\u0142a na podmiejskiej linii \u015brednicowej", "date_published": "2023-01-07 09:02:25+00:00", "description": "<img alt=\"Koniec wahad\u0142a na podmiejskiej linii \u015brednicowej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7tjhtv-zmiany-w-rozkladzie-jazdy-pociagow-zdjecie-ilustracyjne-6237582/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ko\u0144czy si\u0119 kolejny etap budowy \u0142\u0105cznika pomi\u0119dzy podmiejsk\u0105 i dalekobie\u017cn\u0105 lini\u0105 \u015brednicow\u0105. Od poniedzia\u0142ku poci\u0105gi Szybkiej Kolei Miejskiej oraz Kolei Mazowieckich zn\u00f3w pojad\u0105 po dw\u00f3ch torach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-rozbudowa-urzedu-kanclerskiego-w-berlinie-moze-siegnac-miliarda-euro-apele-o-wstrzymanie-inwestycji-6599091?source=rss", "title": "Koszty inwestycji mog\u0105 si\u0119gn\u0105\u0107 miliarda euro. Kontrowersje wok\u00f3\u0142 rozbudowy urz\u0119du kanclerskiego w Berlinie", "date_published": "2023-01-07 08:22:31+00:00", "description": "<img alt=\"Koszty inwestycji mog\u0105 si\u0119gn\u0105\u0107 miliarda euro. Kontrowersje wok\u00f3\u0142 rozbudowy urz\u0119du kanclerskiego w Berlinie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9vshc2-urzad-kanclerski-w-niemczech-5781651/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z trwaj\u0105cymi pracami przygotowawczymi do budowy nowej siedziby Federalnego Urz\u0119du Kancelarskiego w Berlinie coraz wi\u0119cej niemieckich polityk\u00f3w zadaje pytania o s\u0142uszno\u015b\u0107 tej inwestycji, kt\u00f3rej koszty, szacowane przed wybuchem inflacji na 777 milion\u00f3w euro, mog\u0105 si\u0119gn\u0105\u0107 prawie miliarda euro - pisze w pi\u0105tek portal dziennika \"Sueddeutsche Zeitung\". Swe w\u0105tpliwo\u015bci zg\u0142aszaj\u0105 tak\u017ce politycy rz\u0105dz\u0105cej koalicji, argumentuj\u0105c to trwaj\u0105cym kryzysem ekonomicznym.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rudno-kolo-michowa-ceremonia-pogrzebowa-szczepana-kusyka-ostatniego-weterana-wojny-1939-roku-na-lubelszczyznie-6599083?source=rss", "title": "By\u0142 ostatnim weteranem wrze\u015bnia 1939 roku na Lubelszczy\u017anie. Szczepan Kusyk spocz\u0105\u0142 w Rudnie", "date_published": "2023-01-07 07:51:02+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142 ostatnim weteranem wrze\u015bnia 1939 roku na Lubelszczy\u017anie. Szczepan Kusyk spocz\u0105\u0142 w Rudnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nhcd4k-pogrzeb-szczepana-kusyka-ostatniego-weterana-wojny-1939-roku-na-lubelszczyznie-6599085/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Porucznik Szczepan Kusyk, ostatni \u017co\u0142nierz wojny obronnej 1939 roku na Lubelszczy\u017anie, kt\u00f3ry zmar\u0142 we wtorek w wieku 105 lat, spocz\u0105\u0142 na cmentarzu w Rudnie ko\u0142o Michowa (Lubelskie). Po\u015bmiertnie zosta\u0142 odznaczony medalem \"Pro Patria\". - Natychmiast, kiedy ojczyzna wymaga\u0142a tego, by stan\u0105\u0107 w jej obronie - nie waha\u0142 si\u0119 i zasili\u0142 szeregi Wojska Polskiego - powiedzia\u0142 przedstawiciel wojewody lubelskiego Waldemar Podsiad\u0142y.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/pelnia-wilczego-ksiezyca-2023-pierwsza-pelnia-ksiezyca-w-tym-roku-kiedy-6599142?source=rss", "title": "Taka by\u0142a pierwsza pe\u0142nia w tym roku", "date_published": "2023-01-07 07:04:52+00:00", "description": "<img alt=\"Taka by\u0142a pierwsza pe\u0142nia w tym roku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-voxwl2-piekna-noworoczna-i-styczniowa-pelnia-ksiezyca-nad-ustka/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minionej nocy przy sprzyjaj\u0105cych warunkach atmosferycznych mo\u017cna by\u0142o podziwia\u0107 na niebie Ksi\u0119\u017cyc w pe\u0142ni. Styczniowa pe\u0142nia nosi miano Wilczego Ksi\u0119\u017cyca. Na Kontakt 24 pokazali\u015bcie pi\u0119kno  Srebrnego Globu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wirginia-6-latek-postrzelil-nauczycielke-podczas-przerwy-w-lekcjach-6599127?source=rss", "title": "Sze\u015bciolatek w Wirginii postrzeli\u0142 nauczycielk\u0119 podczas przerwy w lekcjach. Ch\u0142opiec trafi\u0142 do aresztu", "date_published": "2023-01-07 07:02:54+00:00", "description": "<img alt=\"Sze\u015bciolatek w Wirginii postrzeli\u0142 nauczycielk\u0119 podczas przerwy w lekcjach. Ch\u0142opiec trafi\u0142 do aresztu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6we4h2-w-stanie-wirginia-6-latek-postrzelil-nauczycielke-podczas-przerwy-w-zajeciach-6599136/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nauczycielka szko\u0142y podstawowej w ameryka\u0144skim stanie Wirginia zosta\u0142a postrzelona  z pistoletu przez sze\u015bcioletniego ch\u0142opca podczas przerwy w zaj\u0119ciach. Zdarzenie mia\u0142o miejsce w szkole Richneck w miejscowo\u015bci Newport News w pi\u0105tkowe popo\u0142udnie. Wed\u0142ug policji strzelanina nie by\u0142a przypadkowa. Ch\u0142opiec przebywa obecnie w areszcie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-gololedz-marznace-opady-slisko-na-drogach-w-sobote-6599118?source=rss", "title": "Go\u0142oled\u017a w cz\u0119\u015bci Polski. Alerty IMGW", "date_published": "2023-01-07 05:45:26+00:00", "description": "<img alt=\"Go\u0142oled\u017a w cz\u0119\u015bci Polski. Alerty IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-30tbbk-opady-marznace-gololedz-5524662/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Opady marzn\u0105cego deszczu lub m\u017cawki mog\u0105 powodowa\u0107 go\u0142oled\u017a - ostrzega w sobot\u0119 rano IMGW. Alerty obowi\u0105zuj\u0105 na obszarze czterech wojew\u00f3dztw.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-gololedz-marznace-opady-slisko-na-drogach-w-sobote-0701-6599118?source=rss", "title": "Opady marzn\u0105ce. Alerty IMGW na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie Polski", "date_published": "2023-01-07 05:45:26+00:00", "description": "<img alt=\"Opady marzn\u0105ce. Alerty IMGW na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie Polski\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6b7ai7-marznace-opady-oblodzenie-gololedz-slisko-6599276/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed opadami marzn\u0105cej m\u017cawki powoduj\u0105cymi go\u0142oled\u017a. Alerty obowi\u0105zuj\u0105 w wojew\u00f3dztwach warmi\u0144sko-mazurskim i podlaskim. \u015alisko na jezdniach mo\u017ce by\u0107 tam do niedzielnego poranka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/pogoda-w-sobote-0701-mgly-ograniczaja-widzialnosc-warunki-drogowe-6599116?source=rss", "title": "Uwaga, kierowcy. G\u0119ste mg\u0142y", "date_published": "2023-01-07 05:30:25+00:00", "description": "<img alt=\"Uwaga, kierowcy. G\u0119ste mg\u0142y \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vyepsw-mgla-mgliscie-pochmurno-6253548/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mg\u0142y pojawiaj\u0105 si\u0119 w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach kraju w sobot\u0119 o poranku. Widzialno\u015b\u0107 w niekt\u00f3rych miejscowo\u015bciach jest ograniczona do 100 metr\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-w-sobote-0701-mgly-ograniczaja-widzialnosc-warunki-drogowe-6599116?source=rss", "title": "Uwaga, kierowcy. G\u0119ste mg\u0142y", "date_published": "2023-01-07 05:30:25+00:00", "description": "<img alt=\"Uwaga, kierowcy. G\u0119ste mg\u0142y \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vyepsw-mgla-mgliscie-pochmurno-6253548/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mg\u0142y pojawiaj\u0105 si\u0119 w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach kraju w sobot\u0119 o poranku. Widzialno\u015b\u0107 w niekt\u00f3rych miejscowo\u015bciach jest ograniczona do 100 metr\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-pracownicy-pogotowia-ratunkowego-zapowiadaja-strajk-6599099?source=rss", "title": "Brytyjscy kierowcy karetek pogotowia zapowiadaj\u0105 strajk. \"Zostali bez wyj\u015bcia\"", "date_published": "2023-01-07 05:17:22+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjscy kierowcy karetek pogotowia zapowiadaj\u0105 strajk. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kbhbuk-brytyjskie-ambulanse-6599100/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wobec braku porozumienia z rz\u0105dem Wielkiej Brytanii, kierowcy karetek pogotowia ratunkowego zapowiedzieli strajk na 23 stycznia - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek zwi\u0105zek zawodowy Unite.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sobota-0701-pochmurny-poczatek-weekendu-miejscami-spadnie-snieg-6598930?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 07.01. Pochmurny pocz\u0105tek weekendu, miejscami spadnie \u015bnieg", "date_published": "2023-01-07 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 07.01. Pochmurny pocz\u0105tek weekendu, miejscami spadnie \u015bnieg\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5ok2q0-snieg-deszcz-ze-sniegiem-wiatr-6598773/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Sobota 07.01 zapowiada si\u0119 przewa\u017cnie pochmurno, za\u015b w niekt\u00f3rych regionach prognozowane s\u0105 opady \u015bniegu, \u015bniegu z deszczem oraz deszczu. W ca\u0142ym kraju zapanuj\u0105 niekorzystne warunki biometeorologiczne. Na termometrach zobaczymy od -5 do 9 stopni Celsjusza.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "title": "TVN24 Najnowsze"}}