{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29336035,kolejny-kierowca-wjechal-na-rondo-malysza-zostawil-samochod.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kolejny kierowca przelecia\u0142 przez \"rondo Ma\u0142ysza\". Zostawi\u0142 samoch\u00f3d i poszed\u0142 do domu", "date_published": "2023-01-07 18:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/fa/1b/z29336097M,Cedzyna--Kierowca-osobowki-wjechal-na-rondo.jpg\" vspace=\"2\" />43-letni kierowca nie zd\u0105\u017cy\u0142 wyhamowa\u0107 i z impetem wjecha\u0142 na rondo w Cedzynie pod Kielcami. Nast\u0119pnie pozostawi\u0142 auto na wysepce i znikn\u0105\u0142 z miejsca zdarzenia. Policji t\u0142umaczy\u0142, \u017ce poszed\u0142 po dokumenty i pomoc, by \u015bci\u0105gn\u0105\u0107 samoch\u00f3d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29335599,wypadek-radiowozu-w-ktorym-byly-nastolatki-giertych-o-wersji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wypadek radiowozu, w kt\u00f3rym by\u0142y nastolatki. Giertych o wersji policji: Bezczelne \u0142garstwo", "date_published": "2023-01-07 16:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/fa/1b/z29335858M,Roman-Giertych.jpg\" vspace=\"2\" />Roman Giertych przedstawi\u0142 szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce wypadku radiowozu, w kt\u00f3rym przebywa\u0142y dwie nastolatki. Prawnik reprezentuje jedn\u0105 z poszkodowanych w wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o pod Piasecznem. - Moja klientka uwa\u017ca, \u017ce mia\u0142a szcz\u0119\u015bcie, \u017ce dosz\u0142o do wypadku. Mimo \u017ce b\u0119dzie mia\u0142a operacje, \u017ce ma ogromny stres i b\u00f3l z tym zwi\u0105zany - relacjonuje adwokat. Twierdzenia policji na temat tej sprawy nazywa \"\u0142garstwem\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29335477,blaszczak-o-patriotach-z-niemiec-trafia-do-wojewodztwa-lubelskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "B\u0142aszczak o Patriotach z Niemiec: Trafi\u0105 do wojew\u00f3dztwa lubelskiego. B\u0119d\u0105 wpi\u0119te w polski system", "date_published": "2023-01-07 14:51:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/f9/1b/z29335541M,Mariusz-Blaszczak-i-Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />Szef MON Mariusz B\u0142aszczak przekaza\u0142 na sobotniej konferencji prasowej, \u017ce wyrzutnie Patriot, kt\u00f3re Niemcy przeka\u017c\u0105 Polsce, trafi\u0105 do wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Doda\u0142, \u017ce baterie, kt\u00f3re pojad\u0105 do Ukrainy, \"spowoduj\u0105 r\u00f3wnie\u017c wzrost bezpiecze\u0144stwa w naszym kraju\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29335142,gniezno-szczury-opanowaly-trzy-gminy-i-ida-dalej-moga-dostac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gniezno. Szczury opanowa\u0142y trzy gminy i id\u0105 dalej. \"Mog\u0105 dosta\u0107 si\u0119 do dom\u00f3w, zaatakowa\u0107 psa lub kota\"", "date_published": "2023-01-07 12:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/f4/1b/z29312869M,Szczur--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Trzy gminy w Gnie\u017anie zosta\u0142y opanowane przez plag\u0119 szczur\u00f3w. Mieszka\u0144cy s\u0105 przera\u017ceni, poniewa\u017c zwierz\u0119ta zbli\u017caj\u0105 si\u0119 do ich dom\u00f3w. Gminy \u0142\u0105cz\u0105 si\u0142y, aby pozby\u0107 si\u0119 szczur\u00f3w, zach\u0119caj\u0105 r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144c\u00f3w do przeprowadzania deratyzacji na swoich posesjach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29335188,wraca-sprawa-wypadku-pod-nowym-saczem-blizniacy-maja-to-samo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wraca sprawa wypadku pod Nowym S\u0105czem. Bli\u017aniacy maj\u0105 to samo DNA, jeden chce kasacji wyroku", "date_published": "2023-01-07 11:59:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/81/16/z23598472M,Wypadek-w-miejscowosci-Kruzlowa-Nizna---zdjecie-il.jpg\" vspace=\"2\" />W czerwcu 2018 roku w Kru\u017clowej Ni\u017cnej dosz\u0142o do wypadku samochodowego, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142a 18-letnia And\u017celika. Prawie cztery lata p\u00f3\u017aniej s\u0105d uzna\u0142 za winnego jednego z braci, kt\u00f3rzy znajdowali si\u0119 w\u00f3wczas w aucie. Sprawa od pocz\u0105tku by\u0142a jednak wyj\u0105tkowo skomplikowana, m\u0119\u017cczy\u017ani s\u0105 bowiem bli\u017aniakami jednojajowymi i maj\u0105 to samo DNA.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29335003,niedziele-handlowe-2023-czy-8-stycznia-to-niedziela-handlowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Niedziele handlowe 2023. Czy 8 stycznia to niedziela handlowa? Gdzie zrobimy zakupy?", "date_published": "2023-01-07 10:51:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/f3/1b/z29307183M,Sklep--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Czy 8 stycznia to niedziela handlowa? Kt\u00f3re sklepy pozostaj\u0105 otwarte i zrobimy w nich zakupy? Czy Lidl, Biedronka i Carrefour b\u0119d\u0105 czynne? Odpowiadamy!", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29334917,polacy-nie-wierza-juz-w-pis-ponad-polowa-uwaza-ze-po-wyborach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Polacy nie wierz\u0105 ju\u017c w PiS? Wyniki najnowszego sonda\u017cu nie uciesz\u0105 partii rz\u0105dz\u0105cej", "date_published": "2023-01-07 09:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/f9/1b/z29334921M,Sejm--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 nie b\u0119dzie rz\u0105dzi\u0107 po wyborach parlamentarnych w 2023 roku - tak uwa\u017ca ponad po\u0142owa ankietowanych w badaniu SW Research dla rp.pl. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich przewiduje, \u017ce PiS wybory po prostu przegra, ale cz\u0119\u015b\u0107 jest zdania, \u017ce PiS wybory wygra, ale nie stworzy koalicji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29334986,tragiczny-wypadek-w-kopalni-bogdanka-36-latek-zginal-podczas.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tragiczny wypadek w kopalni Bogdanka. Nie \u017cyje 36-letni g\u00f3rnik", "date_published": "2023-01-07 09:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/f9/1b/z29335019M,Kopalnia-Bogdanka--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />G\u00f3rnik w wieku 36 lat zgin\u0105\u0142 podczas pracy w kopalni w\u0119gla kamiennego Bogdanka. Tragiczn\u0105 informacj\u0119 przekaza\u0142a w sobot\u0119 7 stycznia sp\u00f3\u0142ka LW \"Bogdanka\" S.A. Do wypadku dosz\u0142o, gdy m\u0119\u017cczyzna pracowa\u0142 przy obs\u0142udze kolejki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29334877,ksiadz-jan-toczko-nie-zyje-emerytowany-bialostocki-kaplan-byl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ksi\u0105dz Jan Toczko nie \u017cyje. Emerytowany bia\u0142ostocki kap\u0142an by\u0142 poszukiwany od grudnia", "date_published": "2023-01-07 07:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/f9/1b/z29334880M,Ksiadz-Jan-Toczko-nie-zyje.jpg\" vspace=\"2\" />Ks. Jan Toczko nie \u017cyje. Bia\u0142ostocka parafia poszukiwa\u0142a emerytowanego kap\u0142ana od pocz\u0105tku grudnia. W pi\u0105tek przekaza\u0142a smutne informacje.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}