{"entries": [{"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/podatki/kanada-zakazuje-cudzoziemcom-kupowania-domow-i-wprowadza-danine-od-pustostanow-6853096177314368a.html", "title": "Kanada zakazuje cudzoziemcom kupowania dom\u00f3w i wprowadza danin\u0119 od pustostan\u00f3w", "date_published": "2023-01-07 20:00:51+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/2783cb14-e332-46c7-98d5-fd8bbcc57518\" width=\"308\" /> Z pocz\u0105tkiem stycznia w Kanadzie wszed\u0142 w \u017cycie dwuletni zakaz kupna dom\u00f3w dla obcokrajowc\u00f3w oraz podatek od niezamieszka\u0142ych dom\u00f3w i mieszka\u0144. Nowe regulacje maj\u0105 pom\u00f3c w rozwi\u0105zaniu kryzysu mieszkaniowego. Gwa\u0142townie rosn\u0105ce ceny nieruchomo\u015bci w Kanadzie sprawi\u0142y, \u017ce posiadanie mieszkania jest poza zasi\u0119giem wielu Kanadyjczyk\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/znow-zapisza-cie-z-automatu-do-ppk-wazny-termin-dla-setek-tysiecy-pracownikow-6852381303684000a.html", "title": "Zn\u00f3w zapisz\u0105 ci\u0119 z automatu do PPK. Wa\u017cny termin dla setek tysi\u0119cy pracownik\u00f3w", "date_published": "2023-01-07 09:32:57+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0f66fb2a-b261-464c-82f7-fefbfe70620d\" width=\"308\" /> Je\u015bli kto\u015b to zignoruje lub o tym zapomni, od kwietnia dostanie mniejsz\u0105 wyp\u0142at\u0119. Chodzi o automatyczne zapisywanie do Pracowniczych Plan\u00f3w Kapita\u0142owych. Najbli\u017cszy autozapis odb\u0119dzie si\u0119 w marcu 2023 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wyzsze-kryteria-dochodowe-w-programie-socjalnym-mozna-otrzymac-dodatkowe-srodki-6852918336781248a.html", "title": "Wy\u017csze kryteria dochodowe w programie socjalnym. Mo\u017cna otrzyma\u0107 dodatkowe \u015brodki", "date_published": "2023-01-07 07:16:04+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/2028af0e-9a39-4610-a122-efa2b813d7b9\" width=\"308\" /> Od nowego roku obowi\u0105zuj\u0105 wy\u017csze kryteria dochodowe uprawniaj\u0105ce do pomocy z programu \"Posi\u0142ek w szkole i w domu\". - Zmiany pozwol\u0105 zapewni\u0107 wsparcie m.in. w formie posi\u0142ku i produkt\u00f3w \u017cywno\u015bciowych, wi\u0119kszej grupie os\u00f3b - powiedzia\u0142a minister rodziny Marlena Mal\u0105g.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/kryzys-w-niemczech-kanclerz-chce-wydac-miliard-euro-na-nowy-gmach-kancelarii-6852911563946912a.html", "title": "Kryzys w Niemczech. Kanclerz chce wyda\u0107 miliard euro na nowy gmach Kancelarii", "date_published": "2023-01-07 06:48:30+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/136e4ed9-fed5-49b1-83b6-bd643473028b\" width=\"308\" /> Trwaj\u0105 prace przygotowawcze do budowy nowej siedziby Federalnego Urz\u0119du Kanclerskiego w Berlinie. Jednak coraz wi\u0119cej polityk\u00f3w \u2013 tak\u017ce z grona koalicji rz\u0105dowej \u2013 jest zdania, \u017ce kanclerz Olaf Scholz powinien wstrzyma\u0107 si\u0119 z tym pomys\u0142em. Dziennik \"Sueddeutsche Zeitung\" szacuje, \u017ce budowa mo\u017ce poch\u0142on\u0105\u0107 1 mld euro.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Money PL"}}