[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na Wall Street otwarcie nowego tygodnia ze wzrostami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n43ktkuTURBXy8yZDdhOWU0My1mNTU3LTQ3YjAtODlhZC03NjFiODdkZTczMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poniedzia\u0142kowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 umiarkowanymi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Na rynkach utrzymuje si\u0119 optymizm po sympozjum w Jackson Hole i wyst\u0105pieniu prezesa Fed Jerome'a Powella.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9285792,na-wall-street-otwarcie-nowego-tygodnia-ze-wzrostami.html", "date_published": "2023-08-28T22:16:36.247603+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u017baryn: Legionella nie jest skutkiem sabota\u017cu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hJLktkuTURBXy9kY2E0YTJmMS1iZDFmLTQzNDItODQ3Mi0wYTNkNTc3OWM0NGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie zidentyfikowali\u015bmy \u017cadnych informacji, \u017ceby\u015bmy mieli do czynienia z sabota\u017cem - powiedzia\u0142 Stanis\u0142aw \u017baryn, pytany o \u015bledztwo ABW w sprawie celowego zatrucia w Rzeszowie uj\u0119\u0107 wody legionell\u0105. Dzia\u0142ania s\u0142u\u017cb w tej sprawie b\u0119d\u0105 kontynuowane.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9285707,zaryn-legionella-nie-jest-skutkiem-sabotazu.html", "date_published": "2023-08-28T21:11:43.740803+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Indyjski satelita zbada S\u0142o\u0144ce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GgIktkuTURBXy8zZTgyMTJiMi03NmU4LTRlYjctODE0MC04N2FlN2M4NDRkNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Indie, kt\u00f3re w zesz\u0142ym tygodniu jako pierwszy kraj wys\u0142a\u0142y z powodzeniem l\u0105downik kosmiczny w pobli\u017ce po\u0142udniowego bieguna Ksi\u0119\u017cyca, niezbadanego dot\u0105d obszaru, wystrzel\u0105 2 wrze\u015bnia satelit\u0119 do badania S\u0142o\u0144ca - og\u0142osi\u0142a w poniedzia\u0142ek indyjska agencja kosmiczna.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9285708,indyjski-satelita-zbada-slonce.html", "date_published": "2023-08-28T21:11:43.738724+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francja: Kontrolerzy ruchu lotniczego zapowiadaj\u0105 strajk", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E_vktkuTURBXy9iOTkxM2JjMi1jN2Q1LTQzNDQtYjg4YS00OTUxOTNmNTdjNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwi\u0119kszy zwi\u0105zek zawodowy kontroler\u00f3w ruchu lotniczego we Francji SNCTA zapowiedzia\u0142 na 15 wrze\u015bnia og\u00f3lnokrajowy strajk, domagaj\u0105c si\u0119 podwy\u017cek p\u0142ac \u2013 poda\u0142 w poniedzaia\u0142ek dziennik \u201eLe Figaro\u201d.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9285776,francja-kontrolerzy-ruchu-lotniczego-zapowiadaja-strajk.html", "date_published": "2023-08-28T21:11:43.736413+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden odwiedzi Wietnam, by og\u0142osi\u0107 \"strategiczne partnerstwo\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tiDktkuTURBXy8yMzk3ZGYzNS01MWUxLTRjMjYtYTE0Ni04MWI5ZGQ2NTQyZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden 10 wrze\u015bnia z\u0142o\u017cy wizyt\u0119 w Wietnamie - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek Bia\u0142y Dom. Biden zapowiedzia\u0142 wcze\u015bniej, \u017ce podczas wizyty kraje maj\u0105 podnie\u015b\u0107 rang\u0119 swoich stosunk\u00f3w do poziomu &quot;strategicznego partnerstwa&quot; i pog\u0142\u0119bi\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 technologiczn\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9285574,biden-odwiedzi-wietnam-by-oglosic-strategiczne-partnerstwo.html", "date_published": "2023-08-28T19:01:39.662938+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obowi\u0105zkowa ewakuacja dzieci z przyfrontowych rejon\u00f3w obwodu zaporoskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OOWktkuTURBXy84YzQ0NTE0Mi05ZjU5LTQwNTctOWRmZS0xODZlZTliNDFmNDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wicepremier Ukrainy Iryna Wereszczuk poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek, \u017ce w\u0142adze og\u0142osz\u0105 obowi\u0105zkow\u0105 ewakuacj\u0119 dzieci z dw\u00f3ch przyfrontowych rejon\u00f3w (powiat\u00f3w) obwodu zaporoskiego na po\u0142udniu kraju: wasyliwskiego i po\u0142ohowskiego. Z pi\u0119ciu miejscowo\u015bci ma wyjecha\u0107 54 dzieci.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9285576,obowiazkowa-ewakuacja-dzieci-z-przyfrontowych-rejonow-obwodu-zaporoski.html", "date_published": "2023-08-28T19:01:39.661291+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cyfrowy paszport. Wprowadzi\u0142o go ju\u017c pierwsze pa\u0144stwo", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RSTktkuTURBXy9jYWZmN2Q1My03YmUyLTQyZTktOWZkMC0zZWE3OTA1MjNlOWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od poniedzia\u0142ku obywatele Finlandii mog\u0105 przej\u015b\u0107 kontrol\u0119 graniczn\u0105 bez posiadania papierowego paszportu, pokazuj\u0105c jedynie elektroniczny dokument podr\u00f3\u017cy w telefonie kom\u00f3rkowym.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9285581,cyfrowy-paszport-wprowadzilo-go-juz-pierwsze-panstwo.html", "date_published": "2023-08-28T19:01:39.659240+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Holandii wyciek\u0142y dane prawie wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w posiadaj\u0105cych domy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8rOktkuTURBXy85MWZiMTAwZi0zNWYzLTQzZGQtODhjZC0wNWE4MGQzN2U5Y2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wyciek\u0142y dane milion\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w Holandii z rejestru grunt\u00f3w - ujawnia w poniedzia\u0142ek portal RTL Nieuws. Wyciek obejmuje nazwiska i adresy prawie wszystkich posiadaczy dom\u00f3w. \u201eTe dane s\u0105 na wag\u0119 z\u0142ota dla przest\u0119pc\u00f3w\u201d \u2013 oceniaj\u0105 eksperci.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9285582,w-holandii-wyciekly-dane-prawie-wszystkich-mieszkancow-posiadajacych-d.html", "date_published": "2023-08-28T19:01:39.657381+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczyt G20 bez Putina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OqBktkuTURBXy9iNTYxZGIwZS05ODE0LTRhZTAtYjQ5Mi03MjRhOGFlNDI0MTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin nie pojedzie na szczyt G20, kt\u00f3ry w przysz\u0142ym miesi\u0105cu odb\u0119dzie si\u0119 w Indiach - poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek biuro premiera Indii Narendry Modiego. Rosj\u0119 w New Delhi ma reprezentowa\u0107 szef rosyjskiego MSZ Siergiej \u0141awrow.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9285568,szczyt-g20-bez-putina.html", "date_published": "2023-08-28T17:56:32.359697+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty os\u0142abi\u0142 si\u0119 wobec g\u0142\u00f3wnych walut; euro po 4,47 z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6c7ktkuTURBXy81YWIyMTQ5Zi1iYjI5LTQ3NzQtYTEyMy1lMmI3ZDhjMWJjZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek po godz. 17.20 polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro, franka szwajcarskiego i dolara ameryka\u0144skiego. Euro kosztowa\u0142o 4,47 z\u0142, frank szwajcarski 4,67 z\u0142, a dolar 4,13 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9285454,kursy-walut-zloty-oslabil-sie-wobec-glownych-walut-euro-po-447-zl.html", "date_published": "2023-08-28T16:51:43.700724+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy proces Trumpa? Znamy dat\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-K7ktkuTURBXy82YjY2YWVkOS0yYmVjLTRlMTctYTA4Mi00ZTZkNTQxODc0OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105d federalny w Waszyngtonie zdecydowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce proces w sprawie dzia\u0142a\u0144 by\u0142ego prezydenta Donalda Trumpa, zmierzaj\u0105cych do odwr\u00f3cenia wynik\u00f3w wybor\u00f3w prezydenckich w 2020 r., rozpocznie si\u0119 4 marca 2024 r. S\u0119dzia Tanya Chutkan odrzuci\u0142a wniosek prawnik\u00f3w Trumpa, by proces odby\u0142 si\u0119 dopiero w 2026 r.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9285527,kiedy-proces-trumpa-znamy-date.html", "date_published": "2023-08-28T16:51:43.697938+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W \u0141\u00f3dzkiej Specjalnej Strefie Ekonomicznej powstanie 1500 miejsc pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VFiktkuTURBXy8yZWY3YjFjZS05YzJlLTQ1OGQtOWFlNy1hZWJmNTZmNzBhYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu 5 lat na Mazowszu, w obszarze zarz\u0105dzanym przez \u0141\u00f3dzk\u0105 Specjaln\u0105 Stref\u0119 Ekonomiczn\u0105, wydano 47 decyzji o warto\u015bci 3,6 mld z\u0142. Dzi\u0119ki temu powstanie ok. 1.5 tys. nowych miejsc pracy, a utrzymanych zostanie ok. 3 tys miejsc pracy.- poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceminister rozwoju i technologii Piotr U\u015bci\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/9285351,w-lodzkiej-specjalnej-strefie-ekonomicznej-powstanie-1500-miejsc-pracy.html", "date_published": "2023-08-28T15:46:39.630866+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny i USA b\u0119d\u0105 wymienia\u0107 informacje o kontroli eksportu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K5SktkuTURBXy9lNmU0Yzg5Zi04OGFlLTRhNDItOTEyNy1iNTIxZDY2Nzk3MGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />USA i Chiny wprowadz\u0105 wymian\u0119 informacji na temat kontroli eksportu i utworz\u0105 now\u0105 grup\u0119 robocz\u0105 ds. handlowych \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek Departament Handlu USA po pierwszym dniu wizyty minister handlu Giny Raimondo w Pekinie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9285354,chiny-i-usa-beda-wymieniac-informacje-o-kontroli-eksportu.html", "date_published": "2023-08-28T15:46:39.628918+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kij\u00f3w sprzeciwia si\u0119 wprowadzeniu zakazu importu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca przez pa\u0144stwa s\u0105siednie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9dkktkuTURBXy9kMjI3NWYyMy0yZWNlLTRhNTMtYjM1Mi00MWI1NDMyZWUyYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister spraw zagranicznych Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba powiedzia\u0142 w Pradze, \u017ce Kij\u00f3w jest zdecydowanie przeciwny wprowadzeniu przez pa\u0144stwa s\u0105siaduj\u0105ce z Ukrain\u0105 w\u0142asnych krajowych ogranicze\u0144 dotycz\u0105cych zbo\u017ca. 15 wrze\u015bnia br. ma zako\u0144czy\u0107 si\u0119 embargo UE na import zb\u00f3\u017c z Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9285392,kijow-sprzeciwia-sie-wprowadzeniu-zakazu-importu-ukrainskiego-zboza-pr.html", "date_published": "2023-08-28T15:46:39.626387+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chi\u0144scy pracodawcy nie chc\u0105 pracownik\u00f3w powy\u017cej 35. roku \u017cycia. \"S\u0105 za starzy\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YMNktkuTURBXy9iODI1NWNlOS1lZTZjLTRlOGEtODNiZC0yNTI4YmZkNWE2YmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug oficjalnych danych z czerwca br. w grupie wiekowej 16\u201324 lat odnotowano rekordowe bezrobocie na poziomie 21,4 proc.; te osoby s\u0105 bowiem dla pracodawc\u00f3w &quot;za m\u0142ode&quot;. Z kolei osoby o 10 lat starsze cz\u0119sto ju\u017c nie mog\u0105 znale\u017a\u0107 nowej pracy, bowiem dla wielu pracodawc\u00f3w s\u0105 &quot;za stare&quot; \u2013 pisze portal CNN. To tak zwana w Chinach &quot;kl\u0105twa 35-latka&quot;.", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/9285446,chinscy-pracodawcy-nie-chca-pracownikow-powyzej-35-roku-zycia-sa-za.html", "date_published": "2023-08-28T15:46:39.623635+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izrael pierwszym pa\u0144stwem z laserowym systemem obrony powietrznej. Ju\u017c w przysz\u0142ym roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D1OktkuTURBXy9mMjVhYWRkNy0yNDE3LTQzOGEtYTUzYS02ZjRmY2Q5OTk0NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />System obrony powietrznej &quot;\u017belazny Promie\u0144&quot;, kt\u00f3ry zosta\u0142 okrzykni\u0119ty &quot;technologi\u0105 w stylu Gwiezdnych Wojen&quot; po jego prezentacji na targach zbrojeniowych, b\u0119dzie chroni\u0142 Izrael od przysz\u0142ego roku - powiedzia\u0142 Juwal Steinitz, szef izraelskiego koncernu zbrojeniowego Rafael, cytowany w poniedzia\u0142ek przez portal &quot;Jerusalem Post&quot;.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9285332,izrael-pierwszym-panstwem-z-laserowym-systemem-obrony-powietrznej-juz.html", "date_published": "2023-08-28T14:41:28.809575+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Recep Tayyip Erdogan spotka si\u0119 z W\u0142adimirem Putinem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xSrktkuTURBXy8wMDM3NDI0ZS03ZWU5LTQxMjAtOWJlNC0zYTcwOTNhODU2NTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan &quot;wkr\u00f3tce&quot; uda si\u0119 do Soczi w Rosji, aby om\u00f3wi\u0107 z W\u0142adimirem Putinem mo\u017cliwo\u015bci wznowienia porozumienia zbo\u017cowego, umo\u017cliwiaj\u0105cego eksport ukrai\u0144skich produkt\u00f3w rolnych przez Morze Czarne - og\u0142osi\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik rz\u0105dz\u0105cej w Turcji partii AKP Omer Celik.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9285343,recep-tayyip-erdogan-spotka-sie-z-wladimirem-putinem.html", "date_published": "2023-08-28T14:41:28.806121+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polsk\u0119 i Arabi\u0119 Saudyjsk\u0105 po\u0142\u0105cz\u0105 regularne, bezpo\u015brednie loty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2NrktkuTURBXy84NmQzMTYwNC02YTNhLTQxYTMtYjcyOC0wOWY4ZTMyM2NmNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mo\u017cliwo\u015b\u0107 uruchomienia regularnych po\u0142\u0105cze\u0144 lotniczych pomi\u0119dzy Polsk\u0105 i Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105 zak\u0142ada umowa podpisana pomi\u0119dzy stronami - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek minister infrastruktury Andrzej Adamczyk.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9285297,polske-i-arabie-saudyjska-polacza-regularne-bezposrednie-loty.html", "date_published": "2023-08-28T13:39:41.486237+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "TikTok aktualizuje swoj\u0105 polityk\u0119. Zmiany wymusi\u0142a UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GuCktkuTURBXy9kMzRkMWEyMi1jOTIzLTQ3MzMtYmZkOS00YzQ0MTQxNGZhMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na terenie Europejskiego Obszaru Gospodarczego zacz\u0105\u0142 obowi\u0105zywa\u0107 pakiet akt\u00f3w prawnych o us\u0142ugach i rynkach cyfrowych \u2013 Digital Services Act (DSA). Wymusi\u0142o to na dominuj\u0105cych na rynku platformach wi\u0119ksz\u0105 transparentno\u015b\u0107.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9285272,tiktok-aktualizuje-swoja-polityke-zmiany-wymusila-ue.html", "date_published": "2023-08-28T13:39:41.484370+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tesla wprowadza nowe \u0142adowarki. Szybsze i dla ka\u017cdego samochodu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vvkktkuTURBXy8xOGMyMjUyNC00NWQwLTQ1ZjAtYmM5YS0zMjNlZDZhOGZkNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />V4 Supercharger kt\u00f3ra zosta\u0142a uruchomiona w Wielkiej Brytanii ma ekran i czytnik p\u0142atno\u015bci zbli\u017ceniowych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9285309,tesla-wprowadza-nowe-ladowarki-szybsze-i-dla-kazdego-samochodu.html", "date_published": "2023-08-28T13:39:41.482528+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielka Brytania potraktuje imigrant\u00f3w jak wi\u0119\u017ani\u00f3w? Rz\u0105d rozwa\u017ca zak\u0142adanie im elektronicznych bransoletek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QI2ktkuTURBXy9mOGJhNzA0OC02NjE4LTQwZWUtYjRiZS02NTBiNTg5ODEyMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wobec kurcz\u0105cych si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci przetrzymywania nielegalnych imigrant\u00f3w czekaj\u0105cych na deportacj\u0119 z Wielkiej Brytanii, rz\u0105d tego kraju rozwa\u017ca zak\u0142adanie im elektronicznych bransoletek z odbiornikami GPS, by zapobiec sytuacji, \u017ce uciekn\u0105 i znikn\u0105 bez \u015bladu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9285307,wielka-brytania-potraktuje-imigrantow-jak-wiezniow-rzad-rozwaza-zakla.html", "date_published": "2023-08-28T13:39:41.480587+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0119grzy z takimi prawami w Ukrainie, jak Ukrai\u0144cy na W\u0119grzech", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P0WktkuTURBXy8wY2Y4ZTYwNy05MTdhLTQyMTktOTVkMy1kMGUyMTliY2NkMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powiedzia\u0142 mi w zesz\u0142ym tygodniu w Kijowie, \u017ce w\u0119gierska mniejszo\u015b\u0107 na Ukrainie b\u0119dzie mia\u0142a zapewnione takie prawa, jak mniejszo\u015b\u0107 ukrai\u0144ska na W\u0119grzech \u2013 poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142kowym wywiadzie dla portalu Index prezydent W\u0119gier Katalin Novak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9285313,wegrzy-z-takimi-prawami-w-ukrainie-jak-ukraincy-na-wegrzech.html", "date_published": "2023-08-28T13:39:41.478656+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nauczyciele, lekarze i urz\u0119dnicy w Turkmenistanie b\u0119d\u0105 zbiera\u0107 w weekendy bawe\u0142n\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TmgktkuTURBXy8yNGE1ZTZjOS02NDZlLTRiZDMtYTVmMS1mYTBlY2MyM2QyYmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W le\u017c\u0105cej na wschodzie kraju prowincji Turkmenistanu w\u0142adze nakaza\u0142y, by pa\u0144stwowi pracownicy zbierali bawe\u0142n\u0119. W ci\u0105gu tygodnia na polach ma pracowa\u0107 po\u0142owa zatrudnionych przez pa\u0144stwo funkcjonariuszy - podaje portal radia Wolna Europa. W czasie weekend\u00f3w bawe\u0142n\u0119 maj\u0105 zbiera\u0107 wszyscy pracownicy pa\u0144stwowi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9285315,nauczyciele-lekarze-i-urzednicy-w-turkmenistanie-beda-zbierac-w-weeke.html", "date_published": "2023-08-28T13:39:41.476563+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Republikanie s\u0105 podzieleni. Perspektywy dalszej pomocy USA dla Ukrainy s\u0105 ponure [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/alzktkuTURBXy8yOTNmNGZkZi1jYmYyLTQyYTctOTRhMS03NDAxMzUyMzYxZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Piotrowski: Podzia\u0142 u republikan\u00f3w dotycz\u0105cy Ukrainy jest ogromny, gdy spojrzymy na pierwsz\u0105 sonda\u017cow\u0105 tr\u00f3jk\u0119, to sprawa utrzymania pomocy wygl\u0105da ponuro \u2013 m\u00f3wi DGP Mateusz Piotrowski, analityk PISM.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9285255,republikanie-sa-podzieleni-perspektywy-dalszej-pomocy-usa-dla-ukrainy.html", "date_published": "2023-08-28T12:36:52.233947+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polacy chc\u0105, by za transformacj\u0119 energetyczn\u0105 zap\u0142aci\u0142a nam UE [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GidktkuTURBXy9mZTJmMGNiMi04ODc1LTQ0M2YtYjdhYy1iOWJjYzA4ZWIwYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska transformacja energetyczna potrwa lata, a jej koszty b\u0119d\u0105 wysokie", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9285251,polacy-chca-by-za-transformacje-energetyczna-zaplacila-nam-ue-sondaz.html", "date_published": "2023-08-28T12:36:52.232284+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Buda: Program \u201ePierwsze Mieszkanie\" cieszy si\u0119 zainteresowaniem Polak\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FqjktkuTURBXy9iZmQwN2M5Mi0xNmY1LTRkMzktYjQ3ZC1mM2ZiNmIwYWQyNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 36 tys. os\u00f3b z\u0142o\u017cy\u0142o wnioski w programie \u201ePierwsze Mieszkanie\u201d; podpisano 3 tys. 901 um\u00f3w na ok. 1,45 mld z\u0142 - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/9285245,buda-program-pierwsze-mieszkanie-cieszy-sie-zainteresowaniem-polako.html", "date_published": "2023-08-28T12:36:52.230310+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ma\u0142ecki: PLL LOT \"leci\" po rekordowy zysk netto w 2023 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/udTktkuTURBXy83Zjk5MDk4MS0zMTRlLTQ0NmYtYThmMC0wYWYyZDcxNDRiOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W roku 2023 walczymy o wynik ponad 1 mld z\u0142 zysku PLL LOT - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceminister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Maciej Ma\u0142ecki. Doda\u0142, \u017ce nie ma zgody na sprzeda\u017c firmy.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9285259,malecki-pll-lot-leci-po-rekordowy-zysk-netto-w-2023-roku.html", "date_published": "2023-08-28T12:36:52.228688+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Saczka z GIS: Do 15 sierpnia zarejestrowali\u015bmy 90 przypadk\u00f3w zaka\u017cenia Legionell\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xR4ktkuTURBXy9kMjg5NWFjYy1mNTk4LTRkNGYtYTM3Zi1kZDA3N2FmNjNlZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Osoby zaka\u017cone nie wyst\u0119puj\u0105 tylko w ognisku podkarpackim. Tak naprawd\u0119 w tym roku, do 15 sierpnia. w inspekcji sanitarnej mamy zarejestrowane 90 przypadk\u00f3w zaka\u017cenia Legionell\u0105 w Polsce - wyja\u015bni\u0142 G\u0142\u00f3wny Inspektor Sanitarny Krzysztof Saczka w Programie I Polskiego Radia.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9285270,saczka-z-gis-do-15-sierpnia-zarejestrowalismy-90-przypadkow-zakazenia.html", "date_published": "2023-08-28T12:36:52.227026+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ograniczenia w ruchu lotniczym nad ca\u0142\u0105 Wielk\u0105 Brytani\u0105. Pow\u00f3d? Bli\u017cej niesprecyzowany problem techniczny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sANktkuTURBXy8yMWI3OGZkYS1hMmE3LTQ0MTgtYmFlMi1iODU3NDJmYjkxOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ruch lotniczy nad ca\u0142\u0105 Wielk\u0105 Brytani\u0105 zosta\u0142 w poniedzia\u0142ek ograniczony z powodu bli\u017cej niesprecyzowanego problemu technicznego - przekaza\u0142o krajowe centrum kontroli lot\u00f3w NATS.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9285283,ograniczenia-w-ruchu-lotniczym-nad-cala-wielka-brytania-powod-blizej.html", "date_published": "2023-08-28T12:36:52.224577+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Johnson o \u015bmierci Prigo\u017cyna: To dow\u00f3d, \u017ce Putinowi nie mo\u017cna ufa\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/No8ktkuTURBXy83ODQzY2EyMC0xMDU4LTQ2NWYtOGQ3Ny1iYTIxMDRlNjMyN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015amier\u0107 Jewgienija Prigo\u017cyna, w\u0142a\u015bciciela najemniczej Grupy Wagnera, jest ostatecznym dowodem na to, \u017ce W\u0142adimirowi Putinowi nie mo\u017cna ufa\u0107 w kwestii pokoju na Ukrainie i musi on zosta\u0107 pokonany - napisa\u0142 w dzienniku &quot;Daily Mail&quot; by\u0142y brytyjski premier Boris Johnson.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/9285203,johnson-o-smierci-prigozyna-to-dowod-ze-putinowi-nie-mozna-ufac.html", "date_published": "2023-08-28T11:34:33.848219+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kami\u0144ski: Za\u017c\u0105dali\u015bmy od re\u017cimu \u0141ukaszenki natychmiastowego wydalenia Grupy Wagnera z Bia\u0142orusi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j69ktkuTURBXy8zYzc0NDU3Zi0zNWQ3LTQ2MjItOTA0NC1jZGI5NzMyOTUzNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Za\u017c\u0105dali\u015bmy od re\u017cimu \u0141ukaszenki natychmiastowego opuszczenia przez Grup\u0119 Wagnera terenu Bia\u0142orusi oraz natychmiastowego opuszczenia strefy przygranicznej przez nielegalnych migrant\u00f3w gromadzonych tam przez s\u0142u\u017cby bia\u0142oruskie - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9285210,kaminski-zazadalismy-od-rezimu-lukaszenki-natychmiastowego-wydalenia.html", "date_published": "2023-08-28T11:34:33.846630+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja montuje drony Shahed z krajowych komponent\u00f3w. Ukraina zbiera dane o miejscach ich produkcji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NYVktkuTURBXy8yYTJkMjY3MS1mNGNjLTRlOGYtOTg2OS0wMjgwODAzNzU2MjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja rozpocz\u0119\u0142a monta\u017c ira\u0144skich dron\u00f3w kamikadze Shahed na w\u0142asnym terytorium \u2013 uwa\u017ca przedstawiciel ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) Wadym Skibicki. HUR ocenia te\u017c, \u017ce Moskwa zdo\u0142a\u0142a zwi\u0119kszy\u0107 produkcj\u0119 pocisk\u00f3w rakietowych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9285224,rosja-montuje-drony-shahed-z-krajowych-komponentow-ukraina-zbiera-dan.html", "date_published": "2023-08-28T11:34:33.844631+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy znaleziono \u017ar\u00f3d\u0142o legionelli? Podkarpacki Sanepid znalaz\u0142 t\u0119 bakteri\u0119 w czterech z 9 pr\u00f3bek wody", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o_8ktkuTURBXy81NjI0N2FkYy01OGRlLTRlZDgtODNhZS0zOWJiZWVjODJjYmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czterech z 9 pr\u00f3bek wody pobranych do bada\u0144 18 sierpnia br. wykryto bakterie Legionelli \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek na konferencji prasowej Pa\u0144stwowy Wojew\u00f3dzki Inspektor Sanitarny Adam Sidor.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9285133,czy-znaleziono-zrodlo-legionelli-podkarpacki-sanepid-znalazl-te-bakte.html", "date_published": "2023-08-28T10:31:06.323592+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sk\u0105d nastolatki bior\u0105 wiedz\u0119 o finansach i zarz\u0105dzaniu pieni\u0119dzmi? Z dw\u00f3ch \u017ar\u00f3de\u0142 w Internecie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/br8ktkuTURBXy84YTJiNTlmOS02YTcwLTQ3M2YtOTNiMi1lMTRkZGE5MTVlOTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tylko 27 proc. rodzic\u00f3w wysoko ocenia swoj\u0105 wiedz\u0119 na temat finans\u00f3w. Niemal po\u0142owa nastolatk\u00f3w w wieku 12-15 lat uwa\u017ca, \u017ce ich wiedza jest ma\u0142a. Jednak 80 proc. z nich wie, czym jest inflacja. G\u0142\u00f3wnym \u017ar\u00f3d\u0142em wiedzy finansowej m\u0142odszych nastolatk\u00f3w jest dom i szko\u0142a, a starszych TikTok i YouTube.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9285159,skad-nastolatki-biora-wiedze-o-finansach-i-zarzadzaniu-pieniedzmi-z-d.html", "date_published": "2023-08-28T10:31:06.311177+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0141atuszka: Wagnerowcy dostaj\u0105 now\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 i bia\u0142oruskie paszporty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oHyktkuTURBXy9lYTYzMDQ3My1iOWI2LTRkOGMtYTQ2ZS1kMmFjNDc2YWM4ZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bia\u0142oruskie MSW od miesi\u0105ca wystawia Wagnerowcom paszporty na zmienione nazwiska; mo\u017ce to mie\u0107 zwi\u0105zek z przygotowaniem dzia\u0142a\u0144 dywersyjnych, w tym atak\u00f3w terrorystycznych - m\u00f3wi\u0142 w poniedzia\u0142ek w Studiu PAP Zast\u0119pca Kierownika Zjednoczonego Gabinetu Tymczasowego Bia\u0142orusi Pawe\u0142 \u0141atuszka.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9285181,latuszka-wagnerowcy-dostaja-nowa-tozsamosc-i-bialoruskie-paszporty.html", "date_published": "2023-08-28T10:31:06.309257+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mateusza Paliana: Zg\u0142oszenie wierzytelno\u015bci do Getin Noble Banku mo\u017cna skorygowa\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hfEktkuTURBXy8yMDEyOWRiNS1iZTVkLTQ0NzMtYTg5Ni0yNzNlYzZlZTc0NWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zg\u0142oszenie wierzytelno\u015bci w stosunku do Getin Noble Bank, z\u0142o\u017cone po wyznaczonym terminie, b\u0119dzie wi\u0105za\u0142o si\u0119 z konieczno\u015bci\u0105 poniesienia op\u0142aty. Ale ci, kt\u00f3rzy zg\u0142osili wierzytelno\u015b\u0107 w wyznaczonym terminie, mog\u0105 wniosek skorygowa\u0107 \u2013 wynika z przes\u0142anych PAP wyja\u015bnie\u0144 radcy prawnego Mateusza Paliana z Kancelarii Tatara i Wsp\u00f3lnicy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9285097,mateusza-paliana-zgloszenie-wierzytelnosci-do-getin-noble-banku-mozna.html", "date_published": "2023-08-28T09:28:33.306616+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Skiba: P\u00f3\u0142roczne wakacje kredytowe - tak. Ale nie dla wszystkich", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0wEktkuTURBXy8yZTRmZDNkMi00NDk3LTQ1NTUtOTJlZS00ZTEwMWY4OTE4OTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Opinia jest taka, \u017ce wakacje kredytowe zostan\u0105 wprowadzone; z tego co s\u0142ycha\u0107, b\u0119d\u0105 to p\u00f3\u0142roczne wakacje z kryterium dochodowym - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek prezes Pekao Leszek Skiba w TOK FM.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9285126,skiba-polroczne-wakacje-kredytowe-tak-ale-nie-dla-wszystkich.html", "date_published": "2023-08-28T09:28:33.304557+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 5 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych DANE Z 28.08]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 5 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 2 ponowne. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w poniedzia\u0142ek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 346 test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-5-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-dane.html", "date_published": "2023-08-28T09:28:33.302781+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dzikie sk\u0142adowiska odpad\u00f3w niebezpiecznych b\u0119d\u0105 likwidowane. Moskwa: Podpisali\u015bmy ju\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 um\u00f3w na ich usuni\u0119cie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6rnktkuTURBXy82NGUxZjAwNC05ZTc2LTQ1YjgtYTU2OS1iMjYzYTU4MWE1ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mamy 40 wniosk\u00f3w o rz\u0105dow\u0105 pomoc przy likwidowaniu sk\u0142adowisk odpad\u00f3w, 30 um\u00f3w ju\u017c podpisano - poinformowa\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa w poniedzia\u0142ek. Doda\u0142a, \u017ce samorz\u0105dy zwracaj\u0105 si\u0119 o wsparcie tak\u017ce w sytuacjach, gdzie mog\u0105 zareagowa\u0107 same.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/9285146,dzikie-skladowiska-odpadow-niebezpiecznych-beda-likwidowane-moskwa-p.html", "date_published": "2023-08-28T09:28:33.300843+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Rosyjskie ministerstwo obrony ruguje Grup\u0119 Wagnera z operacji na Bliskim Wschodzie i w Afryce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FuvktkuTURBXy9hOWYzNjI5Zi00ZDZmLTQ3MzEtYWRkZi1lZmQ4MmY0MTFjZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjski resort obrony mo\u017ce by\u0107 bardziej zaanga\u017cowany w likwidacj\u0119 najemniczej Grupy Wagnera ni\u017c W\u0142adimir Putin \u2013 ocenia w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). Szef formacji najemnik\u00f3w Jewgienij Prigo\u017cyn najpewniej zgin\u0105\u0142 23 sierpnia w katastrofie lotniczej na zachodzie Rosji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9285022,isw-rosyjskie-ministerstwo-obrony-ruguje-grupe-wagnera-z-operacji-na.html", "date_published": "2023-08-28T08:21:59.893065+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przychody Grupy Rainbow Tours wzros\u0142y o ok. 19,5 proc. r/r do 510,2 mln z\u0142 w lipcu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9285031,przychody-grupy-rainbow-tours-wzrosly-o-ok-195-proc-rr-do-5102-ml.html", "date_published": "2023-08-28T08:21:59.891482+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowe zasady dla big tech\u00f3w w UE. Chodzi o moderacj\u0119 tre\u015bci i reklamy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QXmktkuTURBXy9kYjc1YjY4MC1hNGYzLTQ3YjAtYjM1Yi01YmQyYWNjM2ViNDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od pi\u0105tku najwi\u0119ksi gracze internetowi musz\u0105 si\u0119 w Unii Europejskiej stosowa\u0107 do nowych zasad dotycz\u0105cych m.in. moderacji tre\u015bci i wy\u015bwietlania reklam", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9285070,nowe-zasady-dla-big-techow-w-ue-chodzi-o-moderacje-tresci-i-reklamy.html", "date_published": "2023-08-28T08:21:59.889853+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dolar \u0142atwo si\u0119 nie podda presji ze strony BRICS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q9AktkuTURBXy9jNzQ2MDk1ZC03NDBhLTRjMzctYWJiYS0yNmI4ZjJjOWJlZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa, w kt\u00f3rej wa\u017cn\u0105 rol\u0119 odgrywaj\u0105 Chiny i Rosja, zamierza przyj\u0105\u0107 nowych cz\u0142onk\u00f3w, co ma pom\u00f3c w zmniejszeniu zale\u017cno\u015bci od ameryka\u0144skiej waluty", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9285072,dolar-latwo-sie-nie-podda-presji-ze-strony-brics.html", "date_published": "2023-08-28T08:21:59.888282+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sescom mia\u0142 wst\u0119pnie 1,1 mln z\u0142 skonsolidowanej straty netto w III kw. r.obr. 2022: 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9285043,sescom-mial-wstepnie-11-mln-zl-skonsolidowanej-straty-netto-w-iii-kw.html", "date_published": "2023-08-28T08:21:59.886775+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKP Cargo mia\u0142o 5,5 mln z\u0142 zysku netto, 251,8 mln z\u0142 zysku EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hvPktkuTURBXy80MzBkYTIxZC0xYmY1LTQwM2EtOGFhOC05YWQ1NThmYWNmOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9285044,pkp-cargo-mialo-55-mln-zl-zysku-netto-2518-mln-zl-zysku-ebitda-w-ii.html", "date_published": "2023-08-28T08:21:59.885182+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "LiveChat mia\u0142 45,17 mln z\u0142 zysku netto, 52,89 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. r.obr. 2023: 24", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9285053,livechat-mial-4517-mln-zl-zysku-netto-5289-mln-zl-zysku-ebitda-w-i.html", "date_published": "2023-08-28T08:21:59.883511+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polimex Mostostal mia\u0142 11,48 mln z\u0142 zysku netto, 35,31 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vY6ktkuTURBXy81OTk1NTUzYy00MmNlLTQ4M2QtYjUyZi1jNGQ4OWY2NzMyMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9285054,polimex-mostostal-mial-1148-mln-zl-zysku-netto-3531-mln-zl-zysku-eb.html", "date_published": "2023-08-28T08:21:59.881965+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Backlog Polimeksu Mostostalu wynosi 7,78 mld z\u0142", "description": "", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9285060,backlog-polimeksu-mostostalu-wynosi-778-mld-zl.html", "date_published": "2023-08-28T08:21:59.880257+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Wurth og\u0142osi drugie wezwanie na wszystkie akcje TIM z cen\u0105 50,69 z\u0142 za sztuk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9285062,grupa-wurth-oglosi-drugie-wezwanie-na-wszystkie-akcje-tim-z-cena-5069.html", "date_published": "2023-08-28T08:21:59.878639+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co hamuje inwestycje w Polsce? GUS poda\u0142 najnowsze dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1z2ktkuTURBXy8zNDMwZjU0OS03NjgyLTQ3MzAtYjlkOC04ZGQ1NGNhM2NhNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wysoka inflacja oraz wysokie koszty realizacji s\u0105 g\u0142\u00f3wnymi barierami ograniczaj\u0105cymi inwestycje w tym roku - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inwestycje/artykuly/9285063,co-hamuje-inwestycje-w-polsce-gus-podal-najnowsze-dane.html", "date_published": "2023-08-28T08:21:59.876507+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KNF zezwoli\u0142a na wycofanie z obortu gie\u0142dowego sp\u00f3lek Suwary i e-Muzyka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DY5ktkuTURBXy84NDBhOTYwNS00ZjY1LTRlNzMtOGQ0NS0xODQ0OTQ3MDdmNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9285064,knf-zezwolila-na-wycofanie-z-obortu-gieldowego-spolek-suwary-i-e-muzyk.html", "date_published": "2023-08-28T08:21:59.874357+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szefernaker ostrzega: Okres przedwyborczy mo\u017ce prowokowa\u0107 pr\u00f3by destabilizacji sytuacji nie tylko na kolei", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vggktkuTURBXy9jZmZmOGY1NS05ZmVjLTRlMTktYTBmNC1kNzQ5OGVlN2YyNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W okresie przedwyborczym mo\u017ce dochodzi\u0107 do r\u00f3\u017cnego rodzaju incydent\u00f3w, kt\u00f3rych celem jest destabilizacja; to, czy tak jest w przypadku sytuacji na kolei, badaj\u0105 s\u0142u\u017cby - podkre\u015bli\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji Pawe\u0142 Szefernaker.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9285071,szefernaker-ostrzega-okres-przedwyborczy-moze-prowokowac-proby-destab.html", "date_published": "2023-08-28T08:21:59.871823+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zmiany na li\u015bcie refundacyjnej. Pojawi\u0105 si\u0119 na niej nowe programy lekowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ROgktkuTURBXy81MTkwMjMwYS1lODQxLTQ2YzEtYTdjNi02YzVkMTllZTJjMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Leczenie pacjentek z nawrotowym lub zaawansowanym rakiem endometrium i leczenie pacjent\u00f3w z chorob\u0105 przeciwko gospodarzowi, czyli po odrzuceniu przeszczepu szpiku \u2013 to nowe programy lekowe, kt\u00f3re znalaz\u0142y si\u0119 w projekcie listy refundacyjnej na wrzesie\u0144.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9285088,zmiany-na-liscie-refundacyjnej-pojawia-sie-na-niej-nowe-programy-leko.html", "date_published": "2023-08-28T08:21:59.866722+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjski wywiad: Tegoroczne \u0107wiczenia rosyjskiej armii Zapad prawdopodobnie zostan\u0105 odwo\u0142ane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uIgktkuTURBXy9hNDNmYjRkMC1hNWFjLTRjYzUtYjliYi1mZTVmZTM4MmVlMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja najprawdopodobniej odwo\u0142a\u0142a planowane na wrzesie\u0144 manewry Zapad 23, &quot;po\u0142\u0105czone manewry strategiczne&quot;, du\u017ce coroczne wydarzenie, kt\u00f3re jest kulminacj\u0105 roku szkoleniowego wojska - przekaza\u0142o w poniedzia\u0142ek brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9284974,brytyjski-wywiad-tegoroczne-cwiczenia-rosyjskiej-armii-zapad-prawdopo.html", "date_published": "2023-08-28T07:17:06.818121+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pozytywne sygna\u0142y p\u0142yn\u0105ce z Chin podnios\u0142y notowania ropy w US", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BGUktkuTURBXy81YzFhNjU3ZC04ZTVhLTQxNTMtOTI3YS00MGE5Yjk2Yzk4M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 w reakcji na doniesienia z Chin o wsparciu w\u0142adz dla gie\u0142d akcji - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/9284995,pozytywne-sygnaly-plynace-z-chin-podniosly-notowania-ropy-w-us.html", "date_published": "2023-08-28T07:17:06.816503+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska na szarym ko\u0144cu. Oto kraje o najwy\u017cszych kosztach \u017cycia w OECD", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RAPktkuTURBXy8zYTIxMThhYy01OWEwLTQ5MGUtYTYyNC03MzE5ZDllMWRlNzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izrael w 2022 roku by\u0142 krajem o najwy\u017cszych kosztach utrzymania w\u015br\u00f3d pa\u0144stw rozwini\u0119tych - wynika z danych opublikowanych w niedziel\u0119 przez Organizacj\u0119 Wsp\u00f3\u0142pracy Gospodarczej i Rozwoju (OECD). Statystyki wykaza\u0142y, \u017ce ceny w tym kraju by\u0142y o 38 proc. wy\u017csze ni\u017c \u015brednia dla kraj\u00f3w zrzeszonych w tej organizacji.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/artykuly/9284996,polska-na-szarym-koncu-oto-kraje-o-najwyzszych-kosztach-zycia-w-oecd.html", "date_published": "2023-08-28T07:17:06.814979+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Azoty mo\u017ce si\u0119 sta\u0107 bardziej pa\u0144stwowa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eDcktkuTURBXy8xNGFmOTVlNi01MDUwLTQ3YjUtODUyMy0wNWJhYzAwZDQwMDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przej\u0119cie Zespo\u0142u Elektrowni Wodnych Niedzica przez chemiczn\u0105 grup\u0119 mo\u017ce oznacza\u0107 wzmocnienie skarbu pa\u0144stwa w jej akcjonariacie i rozwodnienie drobnych inwestor\u00f3w - pisze w poniedzia\u0142ek &quot;Puls Biznesu&quot;.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/9284998,grupa-azoty-moze-sie-stac-bardziej-panstwowa.html", "date_published": "2023-08-28T07:17:06.813410+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy waluty: Z\u0142oty w poniedzia\u0142ek rano zyska\u0142 do dolara", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KoWktkuTURBXy85MGJkNmIyNC0zNDQ0LTQzY2MtOTQxNy00OGY5MzU3OWRhOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek rano polska waluta zyska\u0142a na warto\u015bci wobec dolara ameryka\u0144skiego, straci\u0142a natomiast do euro i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o 4,46 z\u0142, frank szwajcarski 4,67 z\u0142, a dolar 4,12 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9285000,kursy-waluty-zloty-w-poniedzialek-rano-zyskal-do-dolara.html", "date_published": "2023-08-28T07:17:06.811746+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fi\u0144ski premier: Baz NATO w naszym kraju raczej nie b\u0119dzie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yu8ktkuTURBXy83NzYwNzQwOS0yNjczLTQzNWEtYjE0MS1lMGZlYzRhMDA3ZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jest ma\u0142o prawdopodobne, aby na terytorium Finlandii zlokalizowane zosta\u0142y bazy NATO, poniewa\u017c w ostatnich latach takowych nigdzie nie utworzono. Jeste\u015bmy za\u015b otwarci np. na natowskie struktury dowodzenia czy o\u015brodki kompetencji \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 premier Petteri Orpo.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9285002,finski-premier-baz-nato-w-naszym-kraju-raczej-nie-bedzie.html", "date_published": "2023-08-28T07:17:06.810064+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mied\u017a na gie\u0142dach metali znowu dro\u017ceje. Pomog\u0142y deklaracje Chin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wnEktkuTURBXy85MjQ4YjIyOC1hN2Q2LTQzYTgtYjUwNS1lZDc4MWJmYjA0Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny miedzi na gie\u0142dach metali rosn\u0105 po doniesieniach o wsparciu dla rynku nieruchomo\u015bci i rynku akcji w Chinach - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/9285010,miedz-na-gieldach-metali-znowu-drozeje-pomogly-deklaracje-chin.html", "date_published": "2023-08-28T07:17:06.807657+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kwartalne wyniki sp\u00f3\u0142ek notowanych na GPW. Zyski mocno rozczarowa\u0142y", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ywwktkuTURBXy8xY2I1ZjIyNS1iZTZiLTRlZjktOWQwMS1kYzg3ZDZjYTRmYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przychody przesta\u0142y rosn\u0105\u0107, a zyski s\u0105 o kilkadziesi\u0105t procent ni\u017csze ni\u017c przed rokiem. Z niekorzystnego trendu wy\u0142amuje si\u0119 sektor finansowy", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9284943,kwartalne-wyniki-spolek-notowanych-na-gpw-zyski-mocno-rozczarowaly.html", "date_published": "2023-08-28T06:11:55.114043+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Putin czy\u015bci szeregi, a Ukraina zmienia wojenn\u0105 strategi\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/umwktkuTURBXy82NWNiNDczZC00N2Q4LTQzNjYtYmY3Zi02ZGE4Y2ZkZWNmZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zabijaj\u0105c Jewgienija Prigo\u017cyna, rosyjski przyw\u00f3dca chcia\u0142 wywo\u0142a\u0107 efekt mro\u017c\u0105cy w\u015br\u00f3d w\u0142asnych elit, ale i na Alaksandrze \u0141ukaszence i Ramzanie Kadyrowie. Z konsolidacj\u0105 re\u017cimu musi si\u0119 spieszy\u0107, bo Ukrai\u0144cy uderzaj\u0105 dronami w Moskw\u0119, wysadzaj\u0105 desant na Krymie i najprawdopodobniej prze\u0142amali najmocniejsz\u0105 rosyjsk\u0105 lini\u0119 obrony na Zaporo\u017cu", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9284929,putin-czysci-szeregi-a-ukraina-zmienia-wojenna-strategie.html", "date_published": "2023-08-28T06:11:55.112373+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kadrowe szachy w PiS na finiszu. Mog\u0105 by\u0107 niespodzianki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qkEktkuTURBXy8yMDhlZDI3NC0yYWY0LTQyYmUtYjlhZS05MzBhOTMwMWM4ZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pod koniec tego tygodnia partia rz\u0105dz\u0105ca ma pokaza\u0107 kszta\u0142t swoich list wyborczych, a w kolejny weekend \u2013 sw\u00f3j program wyborczy. Mo\u017ce by\u0107 kilka niespodzianek", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9284940,kadrowe-szachy-w-pis-na-finiszu-moga-byc-niespodzianki.html", "date_published": "2023-08-28T06:11:55.110496+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "3 poranne nawyki, kt\u00f3re pomog\u0105 Ci by\u0107 szcz\u0119\u015bliwszym i bardziej produktywnym w pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ywvktkuTURBXy8yZWQyMzE4NC1iYWMxLTRmMzctYTIxYy1hNGU0MjYwZGQ3ZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ludzie dziel\u0105 si\u0119 na tych, kt\u00f3rzy wstaj\u0105 rano i s\u0105 pe\u0142ni energii oraz tych, kt\u00f3rych \u201eporanek\u201d zaczyna si\u0119 gdzie\u015b ko\u0142o po\u0142udnia. I to niezale\u017cnie od tego, kt\u00f3rej godzinie wstali. Wsp\u00f3\u0142czesny \u015bwiat wymaga jednak od jednych i drugich aktywno\u015bci zawodowej w godzinach 8-17. Psychologowie badaj\u0105cy relacje w pracy oraz produktywno\u015b\u0107 ustalili, \u017ce kluczow\u0105 kwesti\u0105 wp\u0142ywaj\u0105c\u0105 na nasze samopoczucie jest poranna rutyna, kt\u00f3ra pomaga zachowa\u0107 dobre samopoczucie niezb\u0119dne do prowadzenia udanego \u017cycia.", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/9284886,3-poranne-nawyki-ktore-pomoga-ci-byc-szczesliwszym-i-bardziej-produkt.html", "date_published": "2023-08-28T05:07:03.607280+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zmiany klimatyczne przywo\u0142uj\u0105 teorie spiskowe. \"Oferuj\u0105 wygodn\u0105 alternatyw\u0119\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V41ktkuTURBXy84MTA0NWMwMC0xYjFkLTRmMjctYTA2Yi1mNDUyODg0MGFjOWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po\u017cary i ekstremalne warunki pogodowe nap\u0119dzaj\u0105 zaprzeczenia ws. zmian klimatycznych \u2013 informuje Bloomberg. W sieci mo\u017cna znale\u017a\u0107 coraz wi\u0119cej teorii spiskowych. Wed\u0142ug psychologa akceptacja takich wersji to \u201ewygodna alternatywa&quot;, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cna traktowa\u0107 jako \u201eodpowied\u017a na zagro\u017cenia\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/9284437,zmiany-klimatyczne-przywoluja-teorie-spiskowe-oferuja-wygodna-altern.html", "date_published": "2023-08-28T05:07:03.605522+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Goldman Sachs rozprawia si\u0119 z pracownikami, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w biurze pi\u0119\u0107 dni w tygodniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wQ4ktkuTURBXy83NDkzMWUxYy1iMTlkLTQzNGMtODcyMS01Y2ZiYWMzYzI3NDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Goldman Sachs, jeden z najzagorzalszych zwolennik\u00f3w powrotu pracownik\u00f3w do biur na Wall Street, rozprawia si\u0119 z pracownikami, kt\u00f3rzy oci\u0105gaj\u0105 si\u0119 z powrotem do biura na pi\u0105\u0107 dni w tygodniu.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/9283495,goldman-sachs-rozprawia-sie-z-pracownikami-ktorzy-nie-sa-w-biurze-pie.html", "date_published": "2023-08-28T05:07:03.603682+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak dzi\u015b pracujemy? Zmiany na rynku pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8-zktkuTURBXy9lMWE4MzZkMC01Y2QxLTQyZDItYTdkNy0wNmVmZjIyOThlZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rynek pracy podlega\u0142 w przesz\u0142o\u015bci silnym przeobra\u017ceniom. By\u0142y to zmiany dotycz\u0105ce warunk\u00f3w pracy, struktury zatrudnienia czy wykorzystywanej technologii. Wsp\u00f3\u0142czesny rynek pracy r\u00f3wnie\u017c dynamicznie si\u0119 zmienia, a zmiany te s\u0105 zwi\u0105zane z post\u0119pem technologicznym (np. sztuczn\u0105 inteligencj\u0105) oraz zmianami demograficznymi.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/9283924,jak-dzis-pracujemy-zmiany-na-rynku-pracy.html", "date_published": "2023-08-28T05:07:03.599391+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]