[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Or\u0119dzie Andrzeja Dudy. \"Jutro z\u0142o\u017c\u0119 projekt ustawy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oredzie-andrzeja-dudy-jutro-zloze-projekt-ustawy,nId,6825603\"><img align=\"left\" alt=\"Or\u0119dzie Andrzeja Dudy. &quot;Jutro z\u0142o\u017c\u0119 projekt ustawy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/oredzie-andrzeja-dudy-jutro-zloze-projekt-ustawy/000H8XFZRFSSLL63-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda w wyg\u0142oszonym or\u0119dziu m\u00f3wi\u0142 o 20. rocznicy przeprowadzenia referendum ws. przyst\u0105pienia Polski do Unii Europejskiej. Zapowiedzia\u0142 r\u00f3wnie\u017c przygotowania do przej\u0119cia prezydencji w Radzie UE, co nast\u0105pi w 2025 roku. - Dlatego ju\u017c jutro z\u0142o\u017c\u0119 projekt ustawy, kt\u00f3ry okre\u015bli ramy tej wsp\u00f3\u0142pracy w kontek\u015bcie przewodniczenia przez Polsk\u0119 pracom Rady Unii Europejskiej. Chcia\u0142bym, \u017ceby ta inicjatywa udowodni\u0142a, \u017ce w sprawach najwa\u017cniejszych dla Polski ca\u0142a klasa polityczna mo\u017ce ze sob\u0105 zgodnie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 - powiedzia\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oredzie-andrzeja-dudy-jutro-zloze-projekt-ustawy,nId,6825603", "date_published": "2023-06-06 18:09:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Or\u0119dzie Andrzeja Dudy. \"Jutro z\u0142o\u017c\u0119 projekt ustawy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oredzie-andrzeja-dudy-jutro-zloze-projekt-ustawy,nId,6825195\"><img align=\"left\" alt=\"Or\u0119dzie Andrzeja Dudy. &quot;Jutro z\u0142o\u017c\u0119 projekt ustawy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/oredzie-andrzeja-dudy-jutro-zloze-projekt-ustawy/000H8V3QMAIQ7SEL-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda w wyg\u0142oszonym or\u0119dziu m\u00f3wi\u0142 o 20. rocznicy przeprowadzenia referendum ws. przyst\u0105pienia Polski do Unii Europejskiej. Zapowiedzia\u0142 r\u00f3wnie\u017c przygotowania do przej\u0119cia prezydencji w Radzie UE, co nast\u0105pi w 2025 roku. - Dlatego ju\u017c jutro z\u0142o\u017c\u0119 projekt ustawy, kt\u00f3ry okre\u015bli ramy tej wsp\u00f3\u0142pracy w kontek\u015bcie przewodniczenia przez Polsk\u0119 pracom Rady Unii Europejskiej. Chcia\u0142bym, \u017ceby ta inicjatywa udowodni\u0142a, \u017ce w sprawach najwa\u017cniejszych dla Polski ca\u0142a klasa polityczna mo\u017ce ze sob\u0105 zgodnie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 - powiedzia\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oredzie-andrzeja-dudy-jutro-zloze-projekt-ustawy,nId,6825195", "date_published": "2023-06-06 18:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Zaskakuj\u0105ce wyniki nowego sonda\u017cu partyjnego. Zmiana na pozycji lidera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaskakujace-wyniki-nowego-sondazu-partyjnego-zmiana-na-pozyc,nId,6825556\"><img align=\"left\" alt=\"Zaskakuj\u0105ce wyniki nowego sonda\u017cu partyjnego. Zmiana na pozycji lidera\" src=\"https://i.iplsc.com/zaskakujace-wyniki-nowego-sondazu-partyjnego-zmiana-na-pozyc/000H8X53JJ51RSO2-C321.jpg\" /></a>Znamy wyniki najnowszego sonda\u017cu parlamentarnego pracowni Kantar. Na czele zestawienia dosz\u0142o do zmian - Koalicja Obywatelska wyprzedzi\u0142a Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. Trzecie miejsce zaj\u0119\u0142y ex aequo dwa bloki wyborcze - Konfederacja oraz Koalicja Polska 2050 i PSL. Oba stronnictwa ciesz\u0105 si\u0119 dwucyfrowym poparciem. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaskakujace-wyniki-nowego-sondazu-partyjnego-zmiana-na-pozyc,nId,6825556", "date_published": "2023-06-06 17:26:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Incydent na pok\u0142adzie pierwszego rejsu czarterowego z Radomia. LOT komentuje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-incydent-na-pokladzie-pierwszego-rejsu-czarterowego-z-radomi,nId,6825389\"><img align=\"left\" alt=\"Incydent na pok\u0142adzie pierwszego rejsu czarterowego z Radomia. LOT komentuje\" src=\"https://i.iplsc.com/incydent-na-pokladzie-pierwszego-rejsu-czarterowego-z-radomi/000FD0JYDVD6RDKO-C321.jpg\" /></a>Z Lotniska Warszawa-Radom w sobot\u0119 po raz pierwszy odby\u0142 si\u0119 rejs czarterowy Polskich Linii Lotniczych LOT. Podczas inauguracyjnego lotu do Antalyi w Turcji dosz\u0142o jednak do incydentu. Jeden z pasa\u017cer\u00f3w, opuszczaj\u0105c pok\u0142ad, mia\u0142 zosta\u0142 pobity. &quot;Pasa\u017cerowie, kt\u00f3rzy podczas lotu nadu\u017cyli alkoholu i zachowywali si\u0119 wulgarnie, zostali wpisani na tzw. czarn\u0105 list\u0119. Oznacza to, \u017ce naszymi liniami nie b\u0119d\u0105 mogli uda\u0107 si\u0119 ani w podr\u00f3\u017c powrotn\u0105 z Antalyi, ani w \u017cadn\u0105 inn\u0105 w przysz\u0142o\u015bci&quot; - przekaza\u0142o Interii Biuro Prasowe LOT-u.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-incydent-na-pokladzie-pierwszego-rejsu-czarterowego-z-radomi,nId,6825389", "date_published": "2023-06-06 16:20:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "\"Polska nie mo\u017ce wymkn\u0105\u0107 si\u0119 spod kontroli\". USA nie odpuszcz\u0105 \"lex Tusk\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-nie-moze-wymknac-sie-spod-kontroli-usa-nie-odpuszcza-,nId,6825115\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Polska nie mo\u017ce wymkn\u0105\u0107 si\u0119 spod kontroli&quot;. USA nie odpuszcz\u0105 &quot;lex Tusk&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-nie-moze-wymknac-sie-spod-kontroli-usa-nie-odpuszcza/000GVSS6SA4P81G6-C321.jpg\" /></a>Ustawa powo\u0142uj\u0105ca do \u017cycia speckomisj\u0119 ds. zbadania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w w Polsce, tzw. lex Tusk, oraz prezydencki projekt jej nowelizacji s\u0105 bacznie obserwowane zar\u00f3wno przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105, jak i Stany Zjednoczone. O ile jednak Unia do czasu jesiennych wybor\u00f3w niemal na pewno nie podejmie w tej sprawie zdecydowanych krok\u00f3w, o tyle Amerykanie tak cierpliwi i wyrozumiali nie b\u0119d\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-nie-moze-wymknac-sie-spod-kontroli-usa-nie-odpuszcza-,nId,6825115", "date_published": "2023-06-06 11:57:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "\"Downiyj to si\u0119 \u015bpiywa\u0142o\". Majowe po polsku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-downiyj-to-sie-spiywalo-majowe-po-polsku,nId,6825179\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Downiyj to si\u0119 \u015bpiywa\u0142o&quot;. Majowe po polsku\" src=\"https://i.iplsc.com/downiyj-to-sie-spiywalo-majowe-po-polsku/000H8V0M4W50JSDI-C321.jpg\" /></a>W majowy krajobraz popo\u0142udniowych czy wieczornych podr\u00f3\u017cy przez Polsk\u0119 trwale wpisa\u0142y si\u0119 przydro\u017cne kapliczki, okoliczno\u015bciowo ozdobione kwiatami, kolorowymi bibu\u0142kami i pasami. A przy nich gromadka os\u00f3b z okolicy, wy\u015bpiewuj\u0105ca loreta\u0144sk\u0105 litani\u0119 i dawne pie\u015bni ku czci Maryi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-downiyj-to-sie-spiywalo-majowe-po-polsku,nId,6825179", "date_published": "2023-06-06 11:51:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Niespodziewany go\u015b\u0107 na spotkaniu KO. \"Kuriozalna sytuacja\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niespodziewany-gosc-na-spotkaniu-ko-kuriozalna-sytuacja,nId,6825021\"><img align=\"left\" alt=\"Niespodziewany go\u015b\u0107 na spotkaniu KO. &quot;Kuriozalna sytuacja&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niespodziewany-gosc-na-spotkaniu-ko-kuriozalna-sytuacja/000H8U93DVD7UOU9-C321.jpg\" /></a>W kawiarni Czytelnik w Warszawie trwa\u0142o spotkanie dotycz\u0105ce kolejnej edycji Campusu Polska Przysz\u0142o\u015bci - wydarzenia skupionego wok\u00f3\u0142 Rafa\u0142a Trzaskowskiego i polityk\u00f3w KO. W pewnym momencie do lokalu wszed\u0142 by\u0142y szef Kancelarii Premiera Micha\u0142 Dworczyk. Zdj\u0119cia pos\u0142a PiS natychmiast znalaz\u0142y si\u0119 w sieci. Jak przekaza\u0142 Interii, znalaz\u0142 si\u0119 obok polityk\u00f3w KO przypadkiem. - Sytuacja by\u0142a do\u015b\u0107 kuriozalna - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niespodziewany-gosc-na-spotkaniu-ko-kuriozalna-sytuacja,nId,6825021", "date_published": "2023-06-06 11:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "\"Orzeczenie jest zdumiewaj\u0105ce\". Politycy komentuj\u0105 decyzj\u0119 SN", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-orzeczenie-jest-zdumiewajace-politycy-komentuja-decyzje-sn,nId,6825099\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Orzeczenie jest zdumiewaj\u0105ce&quot;. Politycy komentuj\u0105 decyzj\u0119 SN\" src=\"https://i.iplsc.com/orzeczenie-jest-zdumiewajace-politycy-komentuja-decyzje-sn/000H8UMW47NQQH8N-C321.jpg\" /></a>- Orzeczenie SN jest zdumiewaj\u0105ce; zapad\u0142o w absolutnej kontrze do stanu prawnego - skomentowa\u0142a minister w KPRP Ma\u0142gorzata Paprocka. &quot;Dobra decyzja S\u0105du Najwy\u017cszego&quot; - uwa\u017ca z kolei senator KO Marcin Bosacki. S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 umorzenie sprawy Mariusza Kami\u0144skiego i innych by\u0142ych szef\u00f3w CBA. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-orzeczenie-jest-zdumiewajace-politycy-komentuja-decyzje-sn,nId,6825099", "date_published": "2023-06-06 10:57:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]