[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 07.06. Nawet 28 stopni i burze z gradem w kilku regionach", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 07.06. Nawet 28 stopni i burze z gradem w kilku regionach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5715y7-chmury-burze-deszcz-6974501/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. W \u015brod\u0119 07.06 w cz\u0119\u015bci Polski b\u0119dzie si\u0119 chmurzy\u0107, pojawi\u0105 si\u0119 opady deszczu oraz burze z gradem, podczas kt\u00f3rych wiatr w porywach rozp\u0119dzi si\u0119 nawet do 90 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Termometry wska\u017c\u0105 od 20 do 28 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sroda-0706-nawet-28-stopni-i-burze-z-gradem-w-kilku-regionach-7164102?source=rss", "date_published": "2023-06-06 18:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czo\u0142owe zderzenie dw\u00f3ch aut. Rannego kierowc\u0119 do szpitala zabra\u0142 \u015bmig\u0142owiec", "description": "<img alt=\"Czo\u0142owe zderzenie dw\u00f3ch aut. Rannego kierowc\u0119 do szpitala zabra\u0142 \u015bmig\u0142owiec \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-x1ivxi-wypadek-w-miejscowosci-cisie-7164082/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Cisie na Mazowszu czo\u0142owo zderzy\u0142y si\u0119 dwa auta osobowe. Jeden z kierowc\u00f3w zosta\u0142 zabrany do szpitala przez \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/cisie-czolowe-zderzenie-dwoch-aut-rannego-kierowce-do-szpitala-zabral-smiglowiec-7164076?source=rss", "date_published": "2023-06-06 18:04:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prognozy Banku \u015awiatowego. \"To pi\u0119\u0107 straconych lat dla prawie jednej trzeciej kraj\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Prognozy Banku \u015awiatowego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sdycfl-wietnam-6774050/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bank \u015awiatowy obni\u017cy\u0142 prognozy dla globalnej gospodarki na 2024 rok w zwi\u0105zku z podwy\u017ckami st\u00f3p procentowych, ale podni\u00f3s\u0142 na 2023 rok - poda\u0142 Reuters. Je\u015bli chodzi o Polsk\u0119, to B\u015a podtrzyma\u0142 swoje wcze\u015bniejsze przewidywania dotycz\u0105ce wzrostu gospodarczego.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/bank-swiatowy-prognozy-dla-polski-i-globalnej-gospodarki-na-2023-i-2024-rok-7163930?source=rss", "date_published": "2023-06-06 17:23:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Warszawa sfotografowana z G\u00f3r \u015awi\u0119tokrzyskich. \"To, co zaobserwowali\u015bmy, bardzo nas zaskoczy\u0142o\"", "description": "<img alt=\"Warszawa sfotografowana z G\u00f3r \u015awi\u0119tokrzyskich. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1rv5ip-widok-z-lysej-gory-na-oddalone-o-153-kilometry-wiezowce-warszawy-7162722/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ze szczytu \u0141ysej G\u00f3ry w G\u00f3rach \u015awi\u0119tokrzyskich uda\u0142o mu si\u0119 uchwyci\u0107 komin ciep\u0142owni Kaw\u0119czyn, oddalony o ponad 156 kilometr\u00f3w. - To nowy rekord odleg\u0142o\u015bci obserwacji\u00a0Warszawy - m\u00f3wi Pawe\u0142 K\u0142ak, autor fotografii. Na horyzoncie pojawi\u0142o si\u0119 tak\u017ce 10 wie\u017cowc\u00f3w stolicy, oddalonych o \u015brednio 153 kilometry. To m.in. Pa\u0142ac Kultury i Nauki, czy Varso.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-sfotografowana-z-gor-swietokrzyskich-pawel-klak-opowiada-o-fotografii-to-nowy-rekord-odleglosci-obserwacji-warszawy-7162380?source=rss", "date_published": "2023-06-06 17:20:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policyjne drony kontra piraci drogowi. \"Du\u017ce jest zdziwienie kierowc\u00f3w, kiedy ich zatrzymujemy\"", "description": "<img alt=\"Policyjne drony kontra piraci drogowi. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-96vovv-dron-7163921/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemal w ka\u017cdym wojew\u00f3dztwie spotka\u0107 mo\u017cna policyjne drony, kt\u00f3re tropi\u0105 wykroczenia na drodze. Z powietrza policjanci mog\u0105 zobaczy\u0107 nawet, czy kto\u015b ma zapi\u0119te pasy w samochodzie. Jednak zastosowa\u0144 dla dron\u00f3w policjanci maj\u0105 du\u017co wi\u0119cej - tak\u017ce takich, kt\u00f3re pomagaj\u0105 ratowa\u0107 \u017cycie.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/policyjne-drony-kontra-piraci-drogowi-duze-jest-zdziwienie-kierowcow-kiedy-ich-zatrzymujemy-7163712?source=rss", "date_published": "2023-06-06 16:11:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u017bmija uk\u0105si\u0142a ratowniczk\u0119 GOPR. Kobieta trafi\u0142a na obserwacj\u0119", "description": "<img alt=\"\u017bmija uk\u0105si\u0142a ratowniczk\u0119 GOPR. Kobieta trafi\u0142a na obserwacj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-tak-wyglada-zmija-zygzakowata-vipera-berus-5128286/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ratowniczk\u0119 G\u00f3rskiego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego, przebywaj\u0105c\u0105 w niedziel\u0119 w rejonie Magurki Wilkowickiej w Beskidach, uk\u0105si\u0142a \u017cmija. W Beskidach \u017cyj\u0105 \u017cmije zygzakowate, kt\u00f3re mog\u0105 osi\u0105ga\u0107 90 centymetr\u00f3w d\u0142ugo\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/beskidy-zmija-ukasila-ratowniczke-gopr-w-rejonie-magurki-wilkowickiej-7163791?source=rss", "date_published": "2023-06-06 15:04:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nastolatek zgin\u0105\u0142 pod ko\u0142ami autobusu", "description": "<img alt=\"Nastolatek zgin\u0105\u0142 pod ko\u0142ami autobusu \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8cvp48-smiertelny-wypadek-w-woli-mrokowskiej-7163814/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek w miejscowo\u015bci Wola Mrokowska w powiecie piaseczy\u0144skim. Autobus potr\u0105ci\u0142 nastolatka. Ch\u0142opca nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/wola-mrokowska-nastolatek-zginal-pod-kolami-autobusu-7163802?source=rss", "date_published": "2023-06-06 15:03:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy o krajowym systemie cyberbezpiecze\u0144stwa", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy o krajowym systemie cyberbezpiecze\u0144stwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9cl48f-ataki-hakerskie-5718324/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy o krajowym systemie cyberbezpiecze\u0144stwa - przekaza\u0142 minister cyfryzacji Janusz Cieszy\u0144ski. Nowelizacja zak\u0142ada mi\u0119dzy innymi zagwarantowanie uruchomienia bezpiecznej sieci telekomunikacyjnej wykorzystywanej na potrzeby obronno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa pa\u0144stwa.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/krajowy-system-cyberbezpieczenstwa-rzad-przyjal-projekt-7163796?source=rss", "date_published": "2023-06-06 14:55:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Miejskie mieszkania na wynajem. Wy\u0142oniono zwyci\u0119sk\u0105 koncepcj\u0119 osiedla", "description": "<img alt=\"Miejskie mieszkania na wynajem. Wy\u0142oniono zwyci\u0119sk\u0105 koncepcj\u0119 osiedla\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-o6yzyi-zwycieska-koncepcja-osiedla-7163767/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osiedle powstanie przy ulicy 1 sierpnia, na warszawskich W\u0142ochach. Zwyci\u0119ska koncepcja zak\u0142ada zabudow\u0119 z czterema \"wie\u017cami\", us\u0142ugami na parterze i \u0142atwym dost\u0119pem do teren\u00f3w parkowo-rekreacyjnych, znajduj\u0105cych si\u0119 w s\u0105siedztwie. W projekcie zaplanowano te\u017c ogrody deszczowe i pompy ciep\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wlochy/warszawa-miejskie-mieszkania-na-wynajem-wyloniono-zwycieska-koncepcje-osiedla-przy-1-sierpnia-7163717?source=rss", "date_published": "2023-06-06 14:50:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na Bo\u017ce Cia\u0142o i d\u0142ugi weekend. B\u0119dzie niemal\u017ce upalnie, ale poch\u00f3d gor\u0105cego lata zostanie zatrzymany", "description": "<img alt=\"Pogoda na Bo\u017ce Cia\u0142o i d\u0142ugi weekend. B\u0119dzie niemal\u017ce upalnie, ale poch\u00f3d gor\u0105cego lata zostanie zatrzymany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pukd8q-pogoda-na-boze-cialo-7163716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017cszym czasie w cz\u0119\u015bci kraju temperatura zbli\u017cy si\u0119 do 30 stopni Celsjusza. W wielu miejscach pojawi\u0105 si\u0119 burze z gradem i silnym wiatrem. W pewnym momencie aura si\u0119 zmieni. Sprawd\u017a najnowsz\u0105 prognoz\u0119 pogody na Bo\u017ce Cia\u0142o i d\u0142ugi weekend czerwcowy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-boze-cialo-2023-i-dlugi-weekend-gdzie-slonce-a-gdzie-burze-najnowsza-prognoza-pogody-7163631?source=rss", "date_published": "2023-06-06 14:41:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejny martwy ry\u015b w Zachodniopomorskiem. Pad\u0142 ofiar\u0105 k\u0142usownik\u00f3w", "description": "<img alt=\"Kolejny martwy ry\u015b w Zachodniopomorskiem. Pad\u0142 ofiar\u0105 k\u0142usownik\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0g3cqx-moment-wypuszczenia-rysicy-na-wolnosc-5084235/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zachodniopomorskie Towarzystwo Przyrodnicze poinformowa\u0142o o \u015bmierci m\u0142odego samca rysia. By\u0142 na wolno\u015bci zaledwie p\u00f3\u0142 roku. Wpad\u0142 we wnyki.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/kolejny-martwy-rys-w-zachodniopomorskiem-padl-ofiara-klusownikow-7163305?source=rss", "date_published": "2023-06-06 14:35:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0142ynnej rzymskiej kawiarni grozi eksmisja. \"To nie jest zwyk\u0142e miejsce\"", "description": "<img alt=\"S\u0142ynnej rzymskiej kawiarni grozi eksmisja. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2uca5h-shutterstock_441538252-7163694/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Historycznej rzymskiej kawiarni Caffe Greco grozi zamkni\u0119cie - w zwi\u0105zku z tym jej zarz\u0105dcy prosz\u0105 o wsparcie, by nie dopu\u015bci\u0107 do eksmisji. To rezultat nasilenia si\u0119 trwaj\u0105cego od kilku lat sporu s\u0105dowego najemc\u00f3w z w\u0142a\u015bcicielem nieruchomo\u015bci, czyli jednym ze szpitali z Wiecznego Miasta. Powodem sporu jest wysoko\u015b\u0107 czynszu. Ju\u017c kilka razy podj\u0119to pr\u00f3b\u0119 eksmisji.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wlochy-rzym-kawiarni-caffe-greco-grozi-zamkniecie-zarzadcy-prosza-o-wsparcie-7163708?source=rss", "date_published": "2023-06-06 14:32:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Coraz wi\u0119cej m\u0142odych niezdolnych do pracy. \"Sam stres jest ju\u017c problemem psychicznym\"", "description": "<img alt=\"Coraz wi\u0119cej m\u0142odych niezdolnych do pracy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cb32ox-praca-rynek-pracy-stres-zmeczenie-7122167/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczba m\u0142odych Brytyjczyk\u00f3w niezdolnych do pracy z powodu z\u0142ego stanu zdrowia podwoi\u0142a si\u0119 w ci\u0105gu dekady. G\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 jest pogorszenie si\u0119 ich zdrowia psychicznego. W Polsce takich danych brakuje, wiele wskazuje jednak, \u017ce problem jest r\u00f3wnie powa\u017cny. - M\u0142odzi ludzie odzwyczaili si\u0119 od bycia w grupie, czuj\u0105 te\u017c l\u0119k dotycz\u0105cy oceny i samooceny - podkre\u015blaj\u0105 eksperci.", "link": "https://tvn24.pl/polska/coraz-wiecej-mlodych-niezdolnych-do-pracy-sam-stres-jest-juz-problemem-psychicznym-7161705?source=rss", "date_published": "2023-06-06 14:09:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Menad\u017cer zaatakowany no\u017cem, dwie osoby aresztowane. Wiemy, jakie us\u0142ysza\u0142y zarzuty", "description": "<img alt=\"Menad\u017cer zaatakowany no\u017cem, dwie osoby aresztowane. Wiemy, jakie us\u0142ysza\u0142y zarzuty\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gce5dd-okolice-miejsca-w-ktorym-doszlo-do-ataku-7121351/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Okr\u0119gowa w Warszawie prowadzi \u015bledztwo w sprawie ataku no\u017cownika, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w maju w centrum stolicy. Ju\u017c wcze\u015bniej wiadomo by\u0142o, \u017ce w sprawie zatrzymano i aresztowano dwie osoby. Jednak \u015bledczy nie informowali oficjalnie, o co m\u0119\u017cczy\u017ani s\u0105 podejrzani. Ustalili\u015bmy, jakie zarzuty us\u0142ysza\u0142 Rhys S. i Piotr K.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/atak-nozownika-na-menadzera-w-centrum-warszawy-prokuratura-o-zarzutach-jakie-uslyszeli-podejrzani-7163434?source=rss", "date_published": "2023-06-06 13:51:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lewica apeluje do lider\u00f3w opozycji: nie zmarnujmy tego, co sta\u0142o si\u0119 w niedziel\u0119", "description": "<img alt=\"Lewica apeluje do lider\u00f3w opozycji: nie zmarnujmy tego, co sta\u0142o si\u0119 w niedziel\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wb4hvx-wlodzimierz-czarzasty-i-krzysztof-gawkowski-7163440/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poka\u017cmy ludziom, \u017ce chcemy wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107, nie zmarnujmy tego, co si\u0119 sta\u0142o w niedziel\u0119, poka\u017cmy ludziom, \u017ce potrafimy s\u0142ucha\u0107 ich zdania - zaapelowa\u0142 do pozosta\u0142ych lider\u00f3w opozycji w sprawie podpisania umowy o wsp\u00f3\u0142pracy wicemarsza\u0142ek Sejmu, wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty. Szef klubu Lewicy Krzysztof Gawkowski podkre\u015bli\u0142, \u017ce opozycja powinna po 4 czerwca p\u00f3j\u015b\u0107 krok dalej w kierunku rz\u0105dzenia na jesieni.", "link": "https://tvn24.pl/polska/marsz-4-czerwca-lewica-apeluje-do-liderow-opozycji-o-pakt-czarzasty-i-gawkowski-do-tuska-kosiniaka-kamysza-holowni-7163459?source=rss", "date_published": "2023-06-06 13:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydentka i burmistrzyni popar\u0142y marsza\u0142ka z koalicji z PiS. Zosta\u0142y wyrzucone ze stowarzyszenia Tak! Dla Polski", "description": "<img alt=\"Prezydentka i burmistrzyni popar\u0142y marsza\u0142ka z koalicji z PiS. Zosta\u0142y wyrzucone ze stowarzyszenia Tak! Dla Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xy94ps-prezydentka-swidnicy-beata-moskal-slaniewska-oraz-burmistrzyni-strzelina-dorota-pawnuk-7163427/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydentka \u015awidnicy Beata Moskal-S\u0142aniewska oraz burmistrzyni Strzelina Dorota Pawnuk zosta\u0142y wykluczone ze stowarzyszenia Tak! Dla Polski za wsparcie przy g\u0142osowaniu bud\u017cetu rz\u0105dz\u0105cej na Dolnym \u015al\u0105sku koalicji Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w i PiS. Obie - jak deklaruj\u0105 - zrobi\u0142y to wy\u0142\u0105cznie dla dobra mieszka\u0144c\u00f3w swoich region\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/swidnica-strzelin-prezydentka-i-burmistrzyni-poparly-marszalka-z-koalicji-z-pis-zostaly-wyrzucone-ze-stowarzyszenia-tak-dla-polski-7163351?source=rss", "date_published": "2023-06-06 13:19:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tramwaj potr\u0105ci\u0142 pieszego na Tarchominie. Utrudnienia", "description": "<img alt=\"Tramwaj potr\u0105ci\u0142 pieszego na Tarchominie. Utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-l8c0f-do-potracenia-pieszego-przez-tramwaj-doszlo-na-tarchominie-7163629/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do potr\u0105cenia pieszego przez tramwaj dosz\u0142o przy ulicy \u015awiatowida. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zabrany do szpitala. Ruch zosta\u0142 wstrzymany w obu kierunkach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bialoleka/warszawa-tramwaj-potracil-pieszego-na-tarchominie-utrudnienia-7163572?source=rss", "date_published": "2023-06-06 13:09:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zatrzymali go po jedenastu latach, gdy wr\u00f3ci\u0142 z zagranicy. Kluczowe okaza\u0142y si\u0119 odciski palc\u00f3w", "description": "<img alt=\"Zatrzymali go po jedenastu latach, gdy wr\u00f3ci\u0142 z zagranicy. Kluczowe okaza\u0142y si\u0119 odciski palc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5iuoh0-mezczyzna-zostal-zatrzymany-zdjecie-ilustracyjne-7145061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po jedenastu latach od w\u0142ama\u0144 mieszkaniec gminy Narewka (woj. podlaskie) zosta\u0142 zatrzymany pod zarzutem dokonania takich przest\u0119pstw w 2012 roku. Zabezpieczone w\u00f3wczas odciski palc\u00f3w dopasowa\u0142 policyjny system identyfikacji. Podejrzanego zatrzymano, gdy wr\u00f3ci\u0142 z zagranicy.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/narewka-zatrzymali-go-po-jedenastu-latach-gdy-wrocil-z-zagranicy-kluczowe-okazaly-sie-odciski-palcow-7163392?source=rss", "date_published": "2023-06-06 12:12:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Le\u015bniczy znalaz\u0142 niemal stuletni dzwon cerkiewny", "description": "<img alt=\"Le\u015bniczy znalaz\u0142 niemal stuletni dzwon cerkiewny\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-21ggx8-dzwon-cerkiewny-wykopany-w-lesie-7163264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pocz\u0105tkowo le\u015bniczy Waldemar Grzebyk z le\u015bnictwa Pechn\u00f3w w nadle\u015bnictwie Bircza (woj. podkarpackie) s\u0105dzi\u0142, \u017ce wystaj\u0105cy spod ziemi w lesie kawa\u0142ek metalu to obr\u0119cz ko\u0142a wozu. Okaza\u0142o si\u0119 jednak, \u017ce to zagrzebany w ziemi dzwon cerkiewny z podobizn\u0105 Micha\u0142a Archanio\u0142a. Z dedykacji wynika, \u017ce dzwon ufundowano w 1928 roku.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/bircza-odkrycie-dzwonu-cerkiewnego-z-1928-roku-7163303?source=rss", "date_published": "2023-06-06 11:58:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "18-latek p\u0119dzi\u0142 przez miasto ponad 100 km/h. Straci\u0142 prawo jazdy po niespe\u0142na dw\u00f3ch miesi\u0105cach", "description": "<img alt=\"18-latek p\u0119dzi\u0142 przez miasto ponad 100 km/h. Straci\u0142 prawo jazdy po niespe\u0142na dw\u00f3ch miesi\u0105cach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1zzpxs-mundurowi-zatrzymali-kierowce-do-kontroli-zdjecie-ilustracyjne-7158902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Stalowej Woli (woj. podkarpackie) 18-latek p\u0119dzi\u0142 przez miasto z pr\u0119dko\u015bci\u0105 106 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Kierowca zosta\u0142 ukarany mandatem w kwocie p\u00f3\u0142tora tysi\u0105ca z\u0142otych oraz trzynastoma punktami karnymi. Ponadto straci\u0142 prawo jazdy, kt\u00f3rym cieszy\u0142 si\u0119 nieca\u0142e dwa miesi\u0105ce.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/stalowa-wola-18-latek-pedzil-przez-miasto-ponad-100-kmh-stracil-prawo-jazdy-po-niespelna-dwoch-miesiacach-7163353?source=rss", "date_published": "2023-06-06 11:50:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zarzuty za zlecenie zab\u00f3jstwa. Ofiar\u0105 mia\u0142a by\u0107 narzeczona m\u0119\u017cczyzny poznanego w aplikacji randkowej", "description": "<img alt=\"Zarzuty za zlecenie zab\u00f3jstwa. Ofiar\u0105 mia\u0142a by\u0107 narzeczona m\u0119\u017cczyzny poznanego w aplikacji randkowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mlu3r3-policja-5430719/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobieta z ameryka\u0144skiego stanu Tennessee zosta\u0142a oskar\u017cona o zlecenie zab\u00f3jstwa po tym, jak \u015bledczy dotarli do tre\u015bci wiadomo\u015bci, kt\u00f3re mia\u0142a wymienia\u0107 z administratorem strony w darknecie. NBC News powo\u0142uje si\u0119 na dokumenty s\u0105dowe, z kt\u00f3rych wynika, \u017ce oskar\u017cona i m\u0105\u017c niedosz\u0142ej ofiary poznali si\u0119 wcze\u015bniej za po\u015brednictwem aplikacji randkowej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-zarzuty-za-zlecenie-zabojstwa-ofiara-miala-byc-narzeczona-mezczyzny-poznanego-w-aplikacji-randkowej-7163012?source=rss", "date_published": "2023-06-06 11:48:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z samoobs\u0142ugowych myjni znikn\u0119\u0142o 100 tysi\u0119cy z\u0142otych. Krakowianin z 41 zarzutami", "description": "<img alt=\"Z samoobs\u0142ugowych myjni znikn\u0119\u0142o 100 tysi\u0119cy z\u0142otych. Krakowianin z 41 zarzutami\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-9a4rti-kradziez-w-samoobslugowej-myjni-7162938/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    34-latek z powiatu krakowskiego us\u0142ysza\u0142 41 zarzut\u00f3w zwi\u0105zanych z kradzie\u017cami got\u00f3wki z samoobs\u0142ugowych myjni samochodowych. W sumie straty wynios\u0142y 100 tysi\u0119cy z\u0142otych", "link": "https://tvn24.pl/krakow/czernichow-zatrzymany-podejrzany-o-kradzieze-w-myjniach-uslyszal-41-zarzutow-7162848?source=rss", "date_published": "2023-06-06 10:15:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Senator PiS nazwa\u0142 Tuska \"politykiem z twarz\u0105 hitlerowsk\u0105\". Bosacki: z\u0142o\u017c\u0119 wniosek o ukaranie", "description": "<img alt=\"Senator PiS nazwa\u0142 Tuska \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-twiquq-senator-pis-jacek-bogucki-7162910/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senator PiS Jacek Bogucki nazwa\u0142 Donalda Tuska \"politykiem z twarz\u0105 hitlerowsk\u0105\". Senator KO Marcin Bosacki zapowiedzia\u0142, \u017ce \"skieruje do Komisji Etyki wniosek o ukaranie\" senatora PiS.", "link": "https://tvn24.pl/polska/senator-pis-jacek-bogucki-nazwal-tuska-politykiem-z-twarza-hitlerowska-marcin-bosacki-zloze-wniosek-o-ukaranie-7162785?source=rss", "date_published": "2023-06-06 10:08:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "13-letnia rowerzystka potr\u0105cona przez auto. Dziewczynk\u0119 zabra\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR", "description": "<img alt=\"13-letnia rowerzystka potr\u0105cona przez auto. Dziewczynk\u0119 zabra\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-nh6l2n-13-letnia-rowerzystka-potracona-przez-auto-dziewczynke-zabral-smiglowiec-lpr-7162810/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u0141ebuni (woj. pomorskie), w okolicach cmentarza, dosz\u0142o do potr\u0105cenia 13-letniej rowerzystki. Poszkodowana zosta\u0142a ju\u017c zabrana do szpitala przez \u015bmig\u0142owiec LPR. Jak wynika z ustale\u0144 policji, kierowca wykona\u0142 nieprawid\u0142owy manewr wyprzedzania.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/13-letnia-rowerzystka-potracona-przez-auto-dziewczynke-zabral-smiglowiec-lpr-7162678?source=rss", "date_published": "2023-06-06 09:28:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przyjecha\u0142 nad jezioro, by\u0142 pijany i mia\u0142 zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w. Jego pasa\u017cera szuka\u0142a policja", "description": "<img alt=\"Przyjecha\u0142 nad jezioro, by\u0142 pijany i mia\u0142 zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w. Jego pasa\u017cera szuka\u0142a policja\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xe3r0s-do-zdarzenia-doszlo-w-bartoszycach-zdj-ilustracyjne-6891722/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci patroluj\u0105cy okolice Jeziora Tarnobrzeskiego (woj. podkarpackie) skontrolowali osobowy samoch\u00f3d, prowadzony przez mieszka\u0144ca P\u0142ocka. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 46-latek jest nietrze\u017awy, a jego pasa\u017cer by\u0142 poszukiwany do odbycia kary wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/jezioro-tarnobrzeskie-pijany-kierowca-wiozl-poszukiwanego-pasazera-7162900?source=rss", "date_published": "2023-06-06 09:25:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zabrali nowo narodzonego jelonka i wozili go samochodem. Apel parku Yellowstone", "description": "<img alt=\"Zabrali nowo narodzonego jelonka i wozili go samochodem. Apel parku Yellowstone\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p2u7uw-jelen-ciele-shutterstock_1301649664-7162747/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tury\u015bci zabrali do samochodu nowo narodzonego jelonka napotkanego w Parku Narodowym Yellowstone i pr\u00f3bowali zawie\u017a\u0107 go na komend\u0119 policji - poinformowa\u0142y w\u0142adze parku. To kolejny niebezpieczny incydent, do kt\u00f3rego w ostatnich dniach dosz\u0142o w Yellowstone. W\u0142adze parku wyda\u0142y w zwi\u0105zku z nim specjalny komunikat.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-zabrali-malego-jelonka-i-wozili-go-samochodem-apel-parku-yellowstone-7162689?source=rss", "date_published": "2023-06-06 09:17:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Klasa kawalerii konnej w liceum na warszawskiej Pradze. \"Jeden dzie\u0144 w miesi\u0105cu uczniowie sp\u0119dz\u0105 w stajni\"", "description": "<img alt=\"Klasa kawalerii konnej w liceum na warszawskiej Pradze. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-a9npex-klasa-kawalerii-konnej-w-praskim-liceum-7162847/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego na warszawskiej Pradze utworzy\u0142o pierwsz\u0105 w Polsce klas\u0119 kawalerii konnej. Ku zdziwieniu dyrekcji, zg\u0142osi\u0142o si\u0119 wi\u0119cej ch\u0119tnych dziewczyn ni\u017c ch\u0142opc\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-polnoc/warszawa-pierwsza-w-polsce-klasa-kawalerii-konnej-powstala-w-liceum-na-pradze-7162601?source=rss", "date_published": "2023-06-06 09:05:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chi\u0144czycy i Rosjanie ruszyli w kierunku Korei Po\u0142udniowej. Seul poderwa\u0142 my\u015bliwce", "description": "<img alt=\"Chi\u0144czycy i Rosjanie ruszyli w kierunku Korei Po\u0142udniowej. Seul poderwa\u0142 my\u015bliwce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1dwn92-mysliwce-f-35-sil-powietrznych-korei-poludniowej-7162750/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Korea Po\u0142udniowa poderwa\u0142a we wtorek my\u015bliwce po tym, jak cztery chi\u0144skie i cztery rosyjskie samoloty wojskowe wlecia\u0142y do \u200b\u200bjej strefy identyfikacji obrony powietrznej na po\u0142udniu i wschodzie p\u00f3\u0142wyspu - poinformowa\u0142o wojsko tego kraju.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-poludniowa-poderwala-mysliwce-chinczycy-i-rosjanie-lecieli-w-kierunku-jej-granic-7162749?source=rss", "date_published": "2023-06-06 08:29:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sp\u0142on\u0119\u0142a fabryka zniczy, zgin\u0119\u0142a 37-latka. W\u0142a\u015bciciel skazany", "description": "<img alt=\"Sp\u0142on\u0119\u0142a fabryka zniczy, zgin\u0119\u0142a 37-latka. W\u0142a\u015bciciel skazany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-chk047-straz-pozarna-zdjecie-ilustracyjne-6417061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W po\u017carze kieleckiej fabryki zniczy zgin\u0119\u0142a pracownica zak\u0142adu. Dwie inne osoby zosta\u0142y ranne. Teraz s\u0105d skaza\u0142 w\u0142a\u015bciciela firmy na rok i dwa miesi\u0105ce wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kielce-wyrok-w-sprawie-pozaru-w-fabryce-zniczy-7162652?source=rss", "date_published": "2023-06-06 07:13:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zniszczenie zapory w Nowej Kachowce. Zalane miasta i miasteczka, tysi\u0105ce os\u00f3b zagro\u017conych", "description": "<img alt=\"Zniszczenie zapory w Nowej Kachowce. Zalane miasta i miasteczka, tysi\u0105ce os\u00f3b zagro\u017conych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qqb237-obszar-zagrozony-zalaniem-po-zniszczeniu-zapory-w-nowej-kachowce-7162639/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanie wysadzili zapor\u0119 w Nowej Kachowce na Dnieprze. Do tej pory kilka miast i miasteczek zosta\u0142o ca\u0142kowicie albo cz\u0119\u015bciowo zalanych, a w strefie zagro\u017cenia znalaz\u0142o si\u0119 oko\u0142o 16 tysi\u0119cy ludzi - poda\u0142a Cherso\u0144ska Wojskowa Administracja Obwodowa.\u00a0W sumie zniszczonych przez wod\u0119 mo\u017ce zosta\u0107 nawet 80 miejscowo\u015bci i osad.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-nowa-kachowka-wybuch-zapory-w-nowej-kachowce-zalane-miasta-i-miasteczka-tysiace-osob-zagrozonych-7162619?source=rss", "date_published": "2023-06-06 07:09:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alerty IMGW dla pi\u0119ciu wojew\u00f3dztw. Podczas burz mo\u017ce obficie pada\u0107", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW dla pi\u0119ciu wojew\u00f3dztw. Podczas burz mo\u017ce obficie pada\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yisvv9-burze-7163543/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burze z gradem b\u0119d\u0105 wyst\u0119powa\u0107 we wtorek po po\u0142udniu i wieczorem w po\u0142udniowo-wschodniej Polsce. Na terenie pi\u0119ciu wojew\u00f3dztw obowi\u0105zuje ostrze\u017cenie wydane przez IMGW. Mo\u017cliwe s\u0105 obfite opady deszczu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-burze-z-gradem-wtorek-606-7162478?source=rss", "date_published": "2023-06-06 04:37:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Joe Biden spotka\u0142 si\u0119 z Mette Frederiksen. Pomoc dla Ukrainy g\u0142\u00f3wnym tematem rozm\u00f3w", "description": "<img alt=\"Joe Biden spotka\u0142 si\u0119 z Mette Frederiksen. Pomoc dla Ukrainy g\u0142\u00f3wnym tematem rozm\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oh47ek-spotkanie-prezydenta-usa-joe-bidena-i-dunskiej-premier-mette-frederiksen-w-waszyngtonie-7162457/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Danii Mette Frederiksen spotka\u0142a si\u0119 z prezydentem USA Joe Bidenem w Waszyngtonie. Bia\u0142y Dom poinformowa\u0142, \u017ce g\u0142\u00f3wnym tematem rozm\u00f3w by\u0142a pomoc dla Ukrainy. Mimo spekulacji o szykowaniu jej na now\u0105 sekretarz generaln\u0105 NATO, szefowa rz\u0105du w Kopenhadze nie potwierdzi\u0142a, \u017ce ubiega si\u0119 o to stanowisko.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-pomoc-ukrainie-glownym-tematem-spotkania-prezydenta-bidena-z-premier-danii-7162463?source=rss", "date_published": "2023-06-06 04:17:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 6.06. Gwa\u0142towne zjawiska pogodowe w cz\u0119\u015bci kraju", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 6.06. Gwa\u0142towne zjawiska pogodowe w cz\u0119\u015bci kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jastpf-tecza-chmury-deszcz-burza-7138673/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Wtorek 6.06 przyniesie pogorszenie pogody, szczeg\u00f3lnie w po\u0142udniowych regionach Polski. Lokalnie spodziewane s\u0105 opady deszczu i burze z silnymi porywami wiatru. Termometry wska\u017c\u0105 od 21 do 26 stopni Celsjusza, a biomet b\u0119dzie przewa\u017cnie neutralny.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-wtorek-606-gwaltowne-zjawiska-pogodowe-w-czesci-kraju-7162128?source=rss", "date_published": "2023-06-06 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]