[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "18-metrowe kaczki w Hongkongu. Powracaj\u0105 tam po 10 latach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-18-metrowe-kaczki-w-hongkongu-powracaja-tam-po-10-latach,nId,6825587\"><img align=\"left\" alt=\"18-metrowe kaczki w Hongkongu. Powracaj\u0105 tam po 10 latach\" src=\"https://i.iplsc.com/18-metrowe-kaczki-w-hongkongu-powracaja-tam-po-10-latach/000H8XCFURB9E8WY-C321.jpg\" /></a>Do Hongkongu po 10 latach powraca wielka &quot;Gumowa kaczka&quot;, tym razem jednak nie sama, a z identycznie wygl\u0105daj\u0105cym towarzystwem. Dzie\u0142o holenderskiego artysty na tamtejszych wodach b\u0119dzie unosi\u0107 si\u0119 przez dwa tygodnie czerwca. Instalacja ma 18 metr\u00f3w wysoko\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-18-metrowe-kaczki-w-hongkongu-powracaja-tam-po-10-latach,nId,6825587", "date_published": "2023-06-06 18:46:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ile zarabia si\u0119 w Warszawie? W tych sektorach wynagrodzenia s\u0105 najwy\u017csze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ile-zarabia-sie-w-warszawie-w-tych-sektorach-wynagrodzenia-s,nId,6825068\"><img align=\"left\" alt=\"Ile zarabia si\u0119 w Warszawie? W tych sektorach wynagrodzenia s\u0105 najwy\u017csze\" src=\"https://i.iplsc.com/ile-zarabia-sie-w-warszawie-w-tych-sektorach-wynagrodzenia-s/0004ZRR4PSUW2IGO-C321.jpg\" /></a>Nie od dzi\u015b wiadomo, \u017ce w Warszawie mo\u017cna liczy\u0107 na bardzo dobre zarobki. Firmy usytuowane w stolicy zwykle oferuj\u0105 swoim pracownikom wi\u0119ksze p\u0142ace ni\u017c w innych rejonach Polski. Wi\u0105\u017ce si\u0119 to mi\u0119dzy innymi z wy\u017cszymi kosztami \u017cycia wynikaj\u0105cymi z mieszkania w tym mie\u015bcie. Ile konkretnie wynosz\u0105 zarobki w Warszawie, jakie s\u0105 najwi\u0119ksze, a jakie najmniejsze?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ile-zarabia-sie-w-warszawie-w-tych-sektorach-wynagrodzenia-s,nId,6825068", "date_published": "2023-06-06 16:49:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krytyczna sytuacja w Nowej Kachowce. Woda zala\u0142a zoo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-krytyczna-sytuacja-w-nowej-kachowce-woda-zalala-zoo,nId,6825400\"><img align=\"left\" alt=\"Krytyczna sytuacja w Nowej Kachowce. Woda zala\u0142a zoo\" src=\"https://i.iplsc.com/krytyczna-sytuacja-w-nowej-kachowce-woda-zalala-zoo/000H8X3GWL76DAAN-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie organizacje alarmuj\u0105: Ogr\u00f3d zoologiczny w Nowej Kachowce zosta\u0142 zalany. &quot;Zgin\u0119\u0142y niemal wszystkie zwierz\u0119ta&quot; - przekazano w komunikacie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Woda przedar\u0142a si\u0119 na teren zoo w wyniku rosyjskiego ataku na zapor\u0119 w Nowej Kachowce. Trwa ewakuacja ludno\u015bci w obwodzie cherso\u0144skim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-krytyczna-sytuacja-w-nowej-kachowce-woda-zalala-zoo,nId,6825400", "date_published": "2023-06-06 16:32:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie tylko 300 plus. Dodatek szkolny pomo\u017ce kupi\u0107 wyprawk\u0119 dla ucznia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-nie-tylko-300-plus-dodatek-szkolny-pomoze-kupic-wyprawke-dla,nId,6824952\"><img align=\"left\" alt=\"Nie tylko 300 plus. Dodatek szkolny pomo\u017ce kupi\u0107 wyprawk\u0119 dla ucznia\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-tylko-300-plus-dodatek-szkolny-pomoze-kupic-wyprawke-dla/000H8TY94FSP6P5J-C321.jpg\" /></a>Dodatek szkolny to pomoc dla rodzin z dzie\u0107mi. Ka\u017cdy rodzic, kt\u00f3ry ma dzieci w wieku szkolnym, zdaje sobie spraw\u0119 z tego, z jak znacznymi wydatkami wi\u0105\u017ce si\u0119 rozpocz\u0119cie roku szkolnego. Dodatek szkolny ma w tym pom\u00f3c. Nie nale\u017cy go myli\u0107 z programem &quot;Dobry start&quot; - oba \u015bwiadczenia s\u0105 niezale\u017cne od siebie. Ile wyniesie dodatek szkolny i jak go uzyska\u0107? Wyja\u015bniamy.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-nie-tylko-300-plus-dodatek-szkolny-pomoze-kupic-wyprawke-dla,nId,6824952", "date_published": "2023-06-06 16:02:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017bmija zygzakowata uk\u0105si\u0142a ratowniczk\u0119 GOPR. Apel s\u0142u\u017cb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zmija-zygzakowata-ukasila-ratowniczke-gopr-apel-sluzb,nId,6825364\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bmija zygzakowata uk\u0105si\u0142a ratowniczk\u0119 GOPR. Apel s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/zmija-zygzakowata-ukasila-ratowniczke-gopr-apel-sluzb/000H8WPDJQ4BBNDU-C321.jpg\" /></a>Beskidzki GOPR podj\u0105\u0142 akcj\u0119 pomocy ratowniczce, kt\u00f3ra zosta\u0142a uk\u0105szona przez \u017cmij\u0119 zygzakowat\u0105. &quot;Niezw\u0142ocznie udzielono jej pomocy. Unieruchomiono nog\u0119 i wezwano wsparcie z centrali GOPR&quot; - czytamy w komunikacie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Ratownicy ostrzegaj\u0105, \u017ce \u017cmije lubi\u0105 przebywa\u0107 w nas\u0142onecznionych miejscach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zmija-zygzakowata-ukasila-ratowniczke-gopr-apel-sluzb,nId,6825364", "date_published": "2023-06-06 15:34:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niezaliczony przedmiot? Jak wygl\u0105da egzamin poprawkowy w szkole \u015bredniej?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-niezaliczony-przedmiot-jak-wyglada-egzamin-poprawkowy-w-szko,nId,6824851\"><img align=\"left\" alt=\"Niezaliczony przedmiot? Jak wygl\u0105da egzamin poprawkowy w szkole \u015bredniej?\" src=\"https://i.iplsc.com/niezaliczony-przedmiot-jak-wyglada-egzamin-poprawkowy-w-szko/0002AGMPHQ7TI55A-C321.jpg\" /></a>Egzamin poprawkowy w szkole \u015bredniej pisze ucze\u0144, kt\u00f3ry nie zaliczy\u0142 jednego lub dw\u00f3ch przedmiot\u00f3w. Poprawianie niezaliczonych przedmiot\u00f3w odbywa si\u0119 w sierpniu. Sprawd\u017a najwa\u017cniejsze informacje o egzaminie poprawkowym i dowiedz si\u0119, czy sytuacja ta wp\u0142ywa na matur\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-niezaliczony-przedmiot-jak-wyglada-egzamin-poprawkowy-w-szko,nId,6824851", "date_published": "2023-06-06 15:31:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Roszczeniowe pokolenie \"Z\" na rynku pracy. Pracodawcy trac\u0105 cierpliwo\u015b\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-roszczeniowe-pokolenie-z-na-rynku-pracy-pracodawcy-traca-cie,nId,6825306\"><img align=\"left\" alt=\"Roszczeniowe pokolenie &quot;Z&quot; na rynku pracy. Pracodawcy trac\u0105 cierpliwo\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/roszczeniowe-pokolenie-z-na-rynku-pracy-pracodawcy-traca-cie/000H8WP90282JJ67-C321.jpg\" /></a>Pokolenie &quot;Z&quot;, czyli osoby urodzone po 1995 roku, daj\u0105 o sobie zna\u0107 na rynku pracy. Pracodawcy trac\u0105 do nich cierpliwo\u015b\u0107, wskazuj\u0105c na roszczeniowo\u015b\u0107 i notoryczne zwalnianie si\u0119 m\u0142odych pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy mog\u0105 przebiera\u0107 w ofertach, korzystaj\u0105c z niskiego bezrobocia. - Nie da si\u0119 zorganizowa\u0107 pracy, \u017ceby by\u0142a jak wakacje - podkre\u015blaj\u0105 zatrudniaj\u0105cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-roszczeniowe-pokolenie-z-na-rynku-pracy-pracodawcy-traca-cie,nId,6825306", "date_published": "2023-06-06 15:23:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Andrzej Duda o wysadzeniu tamy w Nowej Kachowce. \"Dzieje si\u0119 katastrofa\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-andrzej-duda-o-wysadzeniu-tamy-w-nowej-kachowce-dzieje-sie-k,nId,6825285\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda o wysadzeniu tamy w Nowej Kachowce. &quot;Dzieje si\u0119 katastrofa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-o-wysadzeniu-tamy-w-nowej-kachowce-dzieje-sie-k/000H8VLYAOKR8SEJ-C321.jpg\" /></a>Przygotowania do zbli\u017caj\u0105cego si\u0119 Szczytu NATO w Wilnie, kwestie bezpiecze\u0144stwa regionu, wojna w Ukrainie, sytuacja na Bia\u0142orusi czy zagadnienia dotycz\u0105ce sta\u0142ej obecno\u015bci sojuszniczych grup bojowych - takie tematy om\u00f3wi\u0142 z przyw\u00f3dcami pa\u0144stw Bukareszta\u0144skiej Dziewi\u0105tki prezydent Andrzej Duda. Przyw\u00f3dca Polski podkre\u015bli\u0142 istot\u0119 zacie\u015bniania wi\u0119z\u00f3w euroatlantyckich i zaznaczy\u0142, \u017ce jest to jeden z najwa\u017cniejszych dla regionu priorytet\u00f3w. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 te\u017c do wysadzenia tamy w Nowej Kachowce. - To kolejna tragedia, kt\u00f3rej wp\u0142yw trudno oceni\u0107....</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-andrzej-duda-o-wysadzeniu-tamy-w-nowej-kachowce-dzieje-sie-k,nId,6825285", "date_published": "2023-06-06 14:41:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaka\u017cenia superbakteriami. Czy sztuczna inteligencja rozwi\u0105\u017ce problem?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zakazenia-superbakteriami-czy-sztuczna-inteligencja-rozwiaze,nId,6825087\"><img align=\"left\" alt=\"Zaka\u017cenia superbakteriami. Czy sztuczna inteligencja rozwi\u0105\u017ce problem?\" src=\"https://i.iplsc.com/zakazenia-superbakteriami-czy-sztuczna-inteligencja-rozwiaze/00038EA51T3WE7VT-C321.jpg\" /></a>Bakterie, kt\u00f3re uodporni\u0142y si\u0119 na dzia\u0142anie antybiotyk\u00f3w, to coraz wi\u0119kszy problem. Liczba ich ofiar ro\u015bnie, a specjali\u015bci ostrzegaj\u0105 przed niepewn\u0105 epidemiologiczn\u0105 przysz\u0142o\u015bci\u0105. Naukowcy w ostatnim czasie odkryli nowy spos\u00f3b na wynalezienie lek\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0142yby sobie z nimi poradzi\u0107. Jak szybko b\u0119d\u0105 mog\u0142y wej\u015b\u0107 na rynek?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zakazenia-superbakteriami-czy-sztuczna-inteligencja-rozwiaze,nId,6825087", "date_published": "2023-06-06 14:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Do zdobycia 1000 z\u0142 na dziecko. Sprawd\u017a, czy dostaniesz te pieni\u0105dze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-do-zdobycia-1000-zl-na-dziecko-sprawdz-czy-dostaniesz-te-pie,nId,6823134\"><img align=\"left\" alt=\"Do zdobycia 1000 z\u0142 na dziecko. Sprawd\u017a, czy dostaniesz te pieni\u0105dze \" src=\"https://i.iplsc.com/do-zdobycia-1000-zl-na-dziecko-sprawdz-czy-dostaniesz-te-pie/000H8U2DITNRV40M-C321.jpg\" /></a>Becikowe to jednorazowa zapomoga z tytu\u0142u urodzenia si\u0119 dziecka. Nie jest tajemnic\u0105, \u017ce pojawienie si\u0119 nowego cz\u0142onka rodziny, to szereg drogich wydatk\u00f3w. Nabycie prawa do becikowego wi\u0105\u017ce si\u0119 jednak z konieczno\u015bci\u0105 spe\u0142nienia kryterium dochodowego, nie przys\u0142uguje wi\u0119c wszystkim \u015bwie\u017co upieczonym rodzicom. Odpowiadamy, ile wynosi becikowe w 2023 roku, kto mo\u017ce si\u0119 o nie ubiega\u0107 oraz jakie warunki trzeba spe\u0142ni\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-do-zdobycia-1000-zl-na-dziecko-sprawdz-czy-dostaniesz-te-pie,nId,6823134", "date_published": "2023-06-06 13:58:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie oskar\u017caj\u0105 Polsk\u0119 o zbrodnie. Historycy obalaj\u0105 ich k\u0142amstwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosjanie-oskarzaja-polske-o-zbrodnie-historycy-obalaja-ich-k,nId,6825253\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie oskar\u017caj\u0105 Polsk\u0119 o zbrodnie. Historycy obalaj\u0105 ich k\u0142amstwa\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-oskarzaja-polske-o-zbrodnie-historycy-obalaja-ich-k/000H8VIIK7D80EYQ-C321.jpg\" /></a>Wiaczes\u0142aw Wo\u0142odin chce \u015bledztwa rosyjskich s\u0142u\u017cb w sprawie rzekomych &quot;mord\u00f3w i tortur&quot; na rosyjskich je\u0144cach w Polsce. Przewodnicz\u0105cy Dumy m\u00f3wi\u0142 o &quot;potwornych zbrodniach przeciwko ludzko\u015bci&quot;. Eksperci w rozmowie z Interi\u0105 obalaj\u0105 tezy polityka. - Sprawa jest absolutnie d\u0119ta - podkre\u015bla w rozmowie z Interi\u0105 dr hab. Tadeusz Rutkowski, profesor Uniwersytetu Warszawskiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosjanie-oskarzaja-polske-o-zbrodnie-historycy-obalaja-ich-k,nId,6825253", "date_published": "2023-06-06 13:56:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wysadzona tama na Dnieprze. Opublikowano zdj\u0119cia satelitarne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wysadzona-tama-na-dnieprze-opublikowano-zdjecia-satelitarne,nId,6825298\"><img align=\"left\" alt=\"Wysadzona tama na Dnieprze. Opublikowano zdj\u0119cia satelitarne\" src=\"https://i.iplsc.com/wysadzona-tama-na-dnieprze-opublikowano-zdjecia-satelitarne/000H8W58SCAFCG9Y-C321.jpg\" /></a>Najnowsze zdj\u0119cia satelitarne pokazuj\u0105 konsekwencje wybuchu zapory elektrowni wodnej w Nowej Kachowce - informuj\u0105 dziennikarze &quot;Schemes&quot;, projektu Radia Wolna Europa. Zniszczenia w por\u00f3wnaniu ze zdj\u0119ciem z 4 czerwca s\u0105 ogromne. Przerwanie zapory oznacza\u0107 brak mo\u017cliwo\u015bci ch\u0142odzenia reaktor\u00f3w w Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wysadzona-tama-na-dnieprze-opublikowano-zdjecia-satelitarne,nId,6825298", "date_published": "2023-06-06 13:52:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja idzie za ciosem. Atakuj\u0105 ewakuowane tereny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-idzie-za-ciosem-atakuja-ewakuowane-tereny,nId,6825255\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja idzie za ciosem. Atakuj\u0105 ewakuowane tereny\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-idzie-za-ciosem-atakuja-ewakuowane-tereny/000H8VFCA199JX4P-C321.jpg\" /></a>Trwa ewakuacja zagro\u017conych zalaniem teren\u00f3w w obwodzie cherso\u0144skim po wysadzeniu zapory w Nowej Kachowce. Tymczasem Rosjanie id\u0105 za ciosem i atakuj\u0105 drog\u0119 ewakuacji. - Nadal ostrzeliwuj\u0105 tereny, gdzie trwaj\u0105 dzia\u0142ania ewakuacyjne. (...) Rannych zosta\u0142o dw\u00f3ch funkcjonariuszy policji. Ostrza\u0142y trwaj\u0105 - przekaza\u0142 szef MSW Ukrainy Ihor K\u0142ymenko. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-idzie-za-ciosem-atakuja-ewakuowane-tereny,nId,6825255", "date_published": "2023-06-06 13:46:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Op\u0142ata za psa, ile wynosi? Sprawd\u017a, czy musisz zap\u0142aci\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-oplata-za-psa-ile-wynosi-sprawdz-czy-musisz-zaplacic,nId,6822886\"><img align=\"left\" alt=\"Op\u0142ata za psa, ile wynosi? Sprawd\u017a, czy musisz zap\u0142aci\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/oplata-za-psa-ile-wynosi-sprawdz-czy-musisz-zaplacic/000869JB9AOM3JGO-C321.jpg\" /></a>Pies jest uwa\u017cany za najlepszego przyjaciela cz\u0142owieka. Nie da si\u0119 ukry\u0107, \u017ce jego obecno\u015b\u0107 w domu zmienia atmosfer\u0119 na lepsze. Utrzymanie pupila wi\u0105\u017ce si\u0119 jednak z niema\u0142ymi kosztami. Dodatkowych wydatk\u00f3w mo\u017ce przysporzy\u0107 nam decyzja rady gminy dotycz\u0105ca wprowadzenia podatku od psa. Ile on wynosi i kto musi go zap\u0142aci\u0107? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-oplata-za-psa-ile-wynosi-sprawdz-czy-musisz-zaplacic,nId,6822886", "date_published": "2023-06-06 13:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina odpowiada na oskar\u017cenia Pieskowa. \"W\u0105sacz opowiada bzdury\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-odpowiada-na-oskarzenia-pieskowa-wasacz-opowiada-bzd,nId,6825241\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina odpowiada na oskar\u017cenia Pieskowa. &quot;W\u0105sacz opowiada bzdury&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-odpowiada-na-oskarzenia-pieskowa-wasacz-opowiada-bzd/000H8VDLQBCRTVY8-C321.jpg\" /></a>Ukraina zareagowa\u0142a na s\u0142owa rzecznika Kremla, kt\u00f3ry oskar\u017cy\u0142 Ukrai\u0144c\u00f3w o zniszczenie tamy na Dnieprze w ramach sabota\u017cu. Wypowied\u017a Dmitrija Pieskowa skomentowa\u0142 sekretarz Rady Obrony Narodowej i Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy O\u0142eksij Dani\u0142ow. Wypowied\u017a rosyjskiego oficjela uzna\u0142 za k\u0142amstwo i stwierdzi\u0142, \u017ce Rosjanie zniszczyli zapor\u0119 w Nowej Kachowce, by odwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 od kontrofensywy. Samego Pieskowa Dani\u0142ow nazwa\u0142 &quot;w\u0105saczem, kt\u00f3ry opowiada bzdury&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-odpowiada-na-oskarzenia-pieskowa-wasacz-opowiada-bzd,nId,6825241", "date_published": "2023-06-06 13:30:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny wwiercaj\u0105 si\u0119 w g\u0142\u0105b Ziemi. By pozna\u0107 jej tajemnice", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-wwiercaja-sie-w-glab-ziemi-by-poznac-jej-tajemnice,nId,6825194\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny wwiercaj\u0105 si\u0119 w g\u0142\u0105b Ziemi. By pozna\u0107 jej tajemnice\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-wwiercaja-sie-w-glab-ziemi-by-poznac-jej-tajemnice/000H8VLN7I3V41PK-C321.jpg\" /></a>Chiny rozpoczynaj\u0105 wiercenie jednego z najg\u0142\u0119bszych otwor\u00f3w na \u015bwiecie w poszukiwaniu odkry\u0107 w g\u0142\u0119bi Ziemi. W\u0105ski szyb o d\u0142ugo\u015bci 11 000 metr\u00f3w dotrze do skorupy ziemskiej, aby zbada\u0107 wewn\u0119trzne struktury.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-wwiercaja-sie-w-glab-ziemi-by-poznac-jej-tajemnice,nId,6825194", "date_published": "2023-06-06 13:17:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie przygotowali si\u0119 na wysadzenie zapory? Nag\u0142a zmiana prawa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-przygotowali-sie-na-wysadzenie-zapory-nagla-zmiana-,nId,6825227\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie przygotowali si\u0119 na wysadzenie zapory? Nag\u0142a zmiana prawa\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-przygotowali-sie-na-wysadzenie-zapory-nagla-zmiana/000H8VAA13GXD27U-C321.jpg\" /></a>Rosjanie wysadzili we wtorek tam\u0119 na Dnieprze w Nowej Kachowce. Zaledwie tydzie\u0144 wcze\u015bniej wesz\u0142o w \u017cycie nowe prawo. Zgodnie z rozporz\u0105dzeniem rosyjskiego rz\u0105du, w przypadku katastrof niekt\u00f3rych obiekt\u00f3w, do kt\u00f3rych dosz\u0142o w wyniku &quot;dzia\u0142a\u0144 zbrojnych&quot; i atak\u00f3w terrorystycznych, nie b\u0119dzie obowi\u0105zku wszczynania \u015bledztw. Przepisy te maj\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 tak\u017ce na okupowanych terytoriach Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-przygotowali-sie-na-wysadzenie-zapory-nagla-zmiana-,nId,6825227", "date_published": "2023-06-06 13:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyjazd na wakacje? Jak sprawdzi\u0107, czy nocleg istnieje i nie da\u0107 si\u0119 oszuka\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wyjazd-na-wakacje-jak-sprawdzic-czy-nocleg-istnieje-i-nie-da,nId,6823481\"><img align=\"left\" alt=\"Wyjazd na wakacje? Jak sprawdzi\u0107, czy nocleg istnieje i nie da\u0107 si\u0119 oszuka\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/wyjazd-na-wakacje-jak-sprawdzic-czy-nocleg-istnieje-i-nie-da/000GQDAGHTO13AAH-C321.jpg\" /></a>Zbli\u017ca si\u0119 sezon wakacyjny. Ju\u017c wkr\u00f3tce Polacy rusz\u0105 na d\u0142ugo wyczekiwane urlopy - zar\u00f3wno w kraju, jak za granic\u0105. Doskona\u0142e okazje, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 sp\u0119dzi\u0107 wakacje we wspania\u0142ym miejscu niskim kosztem, kusz\u0105. Nierzadko pojawiaj\u0105 si\u0119 jednak w\u0105tpliwo\u015bci co do tego, czy nocleg w danym obiekcie jest na pewno bezpieczny. Oszu\u015bci nie pr\u00f3\u017cnuj\u0105. Jak si\u0119 przed nimi uchroni\u0107? Podpowiadamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wyjazd-na-wakacje-jak-sprawdzic-czy-nocleg-istnieje-i-nie-da,nId,6823481", "date_published": "2023-06-06 13:05:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie w\u0142a\u015bnie podpisali na siebie wyrok? Otwiera si\u0119 droga do odbicia Krymu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wlasnie-podpisali-na-siebie-wyrok-otwiera-sie-droga,nId,6825161\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie w\u0142a\u015bnie podpisali na siebie wyrok? Otwiera si\u0119 droga do odbicia Krymu \" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-wlasnie-podpisali-na-siebie-wyrok-otwiera-sie-droga/000H8V1SVX2G47PW-C321.jpg\" /></a>- P\u00f3\u0142wysep Krymski zostanie odci\u0119ty od wody z Dniepru, co w przysz\u0142o\u015bci u\u0142atwi Ukrai\u0144com obl\u0119\u017cenie Krymu i mo\u017ce wp\u0142yn\u0105\u0107 na jego wyzwolenie ni\u017cszym kosztem - m\u00f3wi Interii dr Marek Kozubel, kt\u00f3ry od pocz\u0105tku wojny, dzie\u0144 po dniu, relacjonuje jej przebieg. Ten historyk wojskowo\u015bci na gor\u0105co komentuje skutki wysadzenia tamy w Nowej Kachowce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wlasnie-podpisali-na-siebie-wyrok-otwiera-sie-droga,nId,6825161", "date_published": "2023-06-06 12:16:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wcisn\u0119li 38 os\u00f3b do czterech samochod\u00f3w. \"Serbskie stemple wjazdowe\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wcisneli-38-osob-do-czterech-samochodow-serbskie-stemple-wja,nId,6825085\"><img align=\"left\" alt=\"Wcisn\u0119li 38 os\u00f3b do czterech samochod\u00f3w. &quot;Serbskie stemple wjazdowe&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wcisneli-38-osob-do-czterech-samochodow-serbskie-stemple-wja/000H8UH80WME5JBY-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusze Stra\u017cy Granicznej dokonali niecodziennego odkrycia. W czterech samochodach osobowych Gruzini &quot;upchn\u0119li&quot; w sumie 38 os\u00f3b. Zatrzymani chcieli zarobi\u0107 na przerzucie nielegalnych migrant\u00f3w przez polsko-niemieck\u0105 granic\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wcisneli-38-osob-do-czterech-samochodow-serbskie-stemple-wja,nId,6825085", "date_published": "2023-06-06 10:13:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Emeryt zgarn\u0105\u0142 historyczn\u0105 wygran\u0105 w loterii. \u017bona nie uwierzy\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-emeryt-zgarnal-historyczna-wygrana-w-loterii-zona-nie-uw,nId,6825078\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Emeryt zgarn\u0105\u0142 historyczn\u0105 wygran\u0105 w loterii. \u017bona nie uwierzy\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-emeryt-zgarnal-historyczna-wygrana-w-loterii-zona-nie-uw/000H8UGR38X1DSTT-C321.jpg\" /></a>Emerytowana &quot;z\u0142ota r\u0105czka&quot; z Queens w Nowym Jorku ju\u017c na zawsze mo\u017ce od\u0142o\u017cy\u0107 narz\u0119dzia. 71-letni Johnnie Taylor jako jedyny gracz wybra\u0142 sze\u015b\u0107 zwyci\u0119skich liczb w loterii Mega Millions. Po odliczeniu podatku na jego konto trafi ponad 150 mln dolar\u00f3w. - Wci\u0105\u017c nie mog\u0119 uwierzy\u0107, \u017ce to prawda - skomentowa\u0142 nowy milioner.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-emeryt-zgarnal-historyczna-wygrana-w-loterii-zona-nie-uw,nId,6825078", "date_published": "2023-06-06 10:08:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kiedy jest dodatkowy termin egzaminu \u00f3smoklasisty? Sprawdzamy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-kiedy-jest-dodatkowy-termin-egzaminu-osmoklasisty-sprawdzamy,nId,6824892\"><img align=\"left\" alt=\"Kiedy jest dodatkowy termin egzaminu \u00f3smoklasisty? Sprawdzamy\" src=\"https://i.iplsc.com/kiedy-jest-dodatkowy-termin-egzaminu-osmoklasisty-sprawdzamy/000H1QNM7PYPQLPT-C321.jpg\" /></a>Egzamin \u00f3smoklasisty to test sprawdzaj\u0105cy wiedz\u0119 uczni\u00f3w, ko\u0144cz\u0105cych szko\u0142\u0119 podstawow\u0105. Obejmuje zagadnienia z wybranych przedmiot\u00f3w z klas I-VIII i jest obowi\u0105zkowy. W roku 2023 zosta\u0142 ju\u017c przeprowadzony w dniach 23-25 maja. Nie wszyscy uczniowie mogli jednak przyst\u0105pi\u0107 do niego w pierwszym terminie. Dla tych absolwent\u00f3w zosta\u0142 przewidziany termin dodatkowy. Kiedy odb\u0119d\u0105 si\u0119 egzaminy \u00f3smoklasisty w terminie dodatkowym? Czy mo\u017cna ich nie zda\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-kiedy-jest-dodatkowy-termin-egzaminu-osmoklasisty-sprawdzamy,nId,6824892", "date_published": "2023-06-06 10:03:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gratka dla fan\u00f3w pogody: Sezon na ob\u0142oki srebrzyste rozpocz\u0119ty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gratka-dla-fanow-pogody-sezon-na-obloki-srebrzyste-rozpoczet,nId,6825035\"><img align=\"left\" alt=\"Gratka dla fan\u00f3w pogody: Sezon na ob\u0142oki srebrzyste rozpocz\u0119ty\" src=\"https://i.iplsc.com/gratka-dla-fanow-pogody-sezon-na-obloki-srebrzyste-rozpoczet/000H8UBWBGFSNYUD-C321.jpg\" /></a>Mo\u017cna ju\u017c obserwowa\u0107 na niebie przepi\u0119kne ob\u0142oki srebrzyste. To wyj\u0105tkowe zjawisko mo\u017cna zobaczy\u0107 jedynie przez pewien czas w roku, w dodatku tylko w okre\u015blonych godzinach. Dowiedz si\u0119, czym s\u0105 te niezwyk\u0142e formacje, w jaki spos\u00f3b powstaj\u0105 oraz jak d\u0142ugo ten pogodowy fenomen b\u0119dzie widoczny nad Polsk\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gratka-dla-fanow-pogody-sezon-na-obloki-srebrzyste-rozpoczet,nId,6825035", "date_published": "2023-06-06 10:00:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Badania papie\u017ca. Franciszek w klinice Gemelli", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-badania-papieza-franciszek-w-klinice-gemelli,nId,6825025\"><img align=\"left\" alt=\"Badania papie\u017ca. Franciszek w klinice Gemelli\" src=\"https://i.iplsc.com/badania-papieza-franciszek-w-klinice-gemelli/000H8UA0IX64336L-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek uda\u0142 si\u0119 do kliniki Gemelli na badania kontrolne - poda\u0142a w\u0142oska agencja ANSA. Pod koniec marca 86-latek by\u0142 hospitalizowany z powodu zapalenia oskrzeli o pod\u0142o\u017cu infekcyjnym. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-badania-papieza-franciszek-w-klinice-gemelli,nId,6825025", "date_published": "2023-06-06 09:48:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polityk PiS napisa\u0142 wiersz o Tusku. Opozycja: Haniebny, skandaliczny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polityk-pis-napisal-wiersz-o-tusku-opozycja-haniebny-skandal,nId,6824999\"><img align=\"left\" alt=\"Polityk PiS napisa\u0142 wiersz o Tusku. Opozycja: Haniebny, skandaliczny\" src=\"https://i.iplsc.com/polityk-pis-napisal-wiersz-o-tusku-opozycja-haniebny-skandal/000H8UAVKD7UQ7P0-C321.jpg\" /></a>Izba wy\u017csza zajmie si\u0119 zbiorem chamskich i prymitywnych inwektyw w kierunku Donalda Tuska. Chodzi o wiersz zatytu\u0142owany &quot;Bluzg Tusk 2.0&quot; autorstwa senatora Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jacka Boguckiego. Senatorowie opozycji zapowiadaj\u0105 ostr\u0105 reakcj\u0119, bo, ich zdaniem, takie zachowanie nie dodaje powagi Senatowi RP.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polityk-pis-napisal-wiersz-o-tusku-opozycja-haniebny-skandal,nId,6824999", "date_published": "2023-06-06 09:38:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Emerytury w czerwcu 2023. Tyle dostan\u0105 seniorzy po waloryzacji \u015bwiadczenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-emerytury-w-czerwcu-2023-tyle-dostana-seniorzy-po-waloryzacj,nId,6824931\"><img align=\"left\" alt=\"Emerytury w czerwcu 2023. Tyle dostan\u0105 seniorzy po waloryzacji \u015bwiadczenia\" src=\"https://i.iplsc.com/emerytury-w-czerwcu-2023-tyle-dostana-seniorzy-po-waloryzacj/000H8TVSANF6NPLW-C321.jpg\" /></a>W czerwcu 2023 roku zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 senior\u00f3w otrzyma podstawow\u0105 wysoko\u015b\u0107 emerytury powi\u0119kszon\u0105 o wska\u017anik waloryzacji. To kwoty znacznie wy\u017csze ni\u017c w poprzednim roku o tej samej porze. Od 1 marca \u015bwiadczenia wzros\u0142y o 250 z\u0142otych brutto lub 14,8 proc. Ile wyniesie emerytura w czerwcu? Sprawd\u017a szczeg\u00f3\u0142owe wyliczenia brutto i netto.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-emerytury-w-czerwcu-2023-tyle-dostana-seniorzy-po-waloryzacj,nId,6824931", "date_published": "2023-06-06 09:32:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u0142odzi maj\u0105 g\u0142os? O tym, co dla nich wa\u017cne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-mlodzi-maja-glos-o-tym-co-dla-nich-wazne,nId,6825034\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0142odzi maj\u0105 g\u0142os? O tym, co dla nich wa\u017cne \" src=\"https://i.iplsc.com/mlodzi-maja-glos-o-tym-co-dla-nich-wazne/000H8U9OXD128Y9B-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c 9 czerwca br. na katowickim Muchowcu odb\u0119dzie si\u0119 Forum GEN.PL - pierwsze tego typu wydarzenie na skal\u0119 europejsk\u0105, podczas kt\u00f3rego m\u0142odzi ludzie przejm\u0105 stery i b\u0119d\u0105 dyskutowa\u0107 na najwa\u017cniejsze dla nich tematy. Debatom towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105 tak\u017ce prowadzone przez uznanych ekspert\u00f3w warsztaty. Na zako\u0144czenie spotkania zagra legenda polskiej rap sceny, czyli O.S.T.R.! Wst\u0119p wolny, liczba miejsc jest ograniczona, obowi\u0105zuje rejestracja przez stron\u0119 forumgen.pl.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-mlodzi-maja-glos-o-tym-co-dla-nich-wazne,nId,6825034", "date_published": "2023-06-06 09:25:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Napad na polskich turyst\u00f3w w Kolumbii. Wszystko si\u0119 nagra\u0142o", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-napad-na-polskich-turystow-w-kolumbii-wszystko-sie-nagralo,nId,6824980\"><img align=\"left\" alt=\"Napad na polskich turyst\u00f3w w Kolumbii. Wszystko si\u0119 nagra\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/napad-na-polskich-turystow-w-kolumbii-wszystko-sie-nagralo/000H8U2ZLNHH1ODT-C321.jpg\" /></a>Polscy tury\u015bci zostali napadni\u0119ci i okradzeni na wzg\u00f3rzu w mie\u015bcie Medellin w Kolumbii. Nale\u017c\u0105ca do nich kamera zarejestrowa\u0142a moment ataku. Na nagraniu wida\u0107 twarz jednego z napastnik\u00f3w. Lokalne w\u0142adze oferuj\u0105 nagrod\u0119 za wskazanie m\u0119\u017cczyzny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-napad-na-polskich-turystow-w-kolumbii-wszystko-sie-nagralo,nId,6824980", "date_published": "2023-06-06 09:19:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po co Rosjanie wysadzili tam\u0119 na Dnieprze? Genera\u0142 wskazuje cel", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-po-co-rosjanie-wysadzili-tame-na-dnieprze-general-wskazuje-c,nId,6824979\"><img align=\"left\" alt=\"Po co Rosjanie wysadzili tam\u0119 na Dnieprze? Genera\u0142 wskazuje cel\" src=\"https://i.iplsc.com/po-co-rosjanie-wysadzili-tame-na-dnieprze-general-wskazuje-c/000H8UCYF7Q5J9PQ-C321.jpg\" /></a>Rosjanie wysadzili w powietrze tam\u0119 na Dnieprze w Nowej Kachowce w okupowanej przez Rosj\u0119 cz\u0119\u015bci obwodu cherso\u0144skiego na po\u0142udniu Ukrainy. Informacj\u0119 przekaza\u0142y Si\u0142y Zbrojne Ukrainy. Zalanych mo\u017ce zosta\u0107 ponad 80 miejscowo\u015bci, w tym Cherso\u0144. - Ta gro\u017aba ca\u0142y czas wisia\u0142a w powietrzu i Ukrai\u0144cy mieli tego \u015bwiadomo\u015b\u0107 - m\u00f3wi Interii gen. Waldemar Skrzypczak. - Podnosz\u0105c nurt wody, Rosjanie skutecznie skracaj\u0105 sobie front obrony, bo nie musz\u0105 ju\u017c anga\u017cowa\u0107 si\u0119 na tym odcinku - wyja\u015bnia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-po-co-rosjanie-wysadzili-tame-na-dnieprze-general-wskazuje-c,nId,6824979", "date_published": "2023-06-06 09:04:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Stoltenberg: Zniszczenie tamy nara\u017ca tysi\u0105ce cywil\u00f3w. To oburzaj\u0105ce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stoltenberg-zniszczenie-tamy-naraza-tysiace-cywilow-to-oburz,nId,6824978\"><img align=\"left\" alt=\"Stoltenberg: Zniszczenie tamy nara\u017ca tysi\u0105ce cywil\u00f3w. To oburzaj\u0105ce\" src=\"https://i.iplsc.com/stoltenberg-zniszczenie-tamy-naraza-tysiace-cywilow-to-oburz/000H8U2WTP3A9C00-C321.jpg\" /></a>&quot;Zniszczenie zapory w Nowej Kachowce ponownie pokazuje brutalno\u015b\u0107 rosyjskiej wojny w Ukrainie&quot; - napisa\u0142 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg na Twitterze. Tama na Dnieprze znajduje si\u0119 w okupowanej cz\u0119\u015bci obwodu cherso\u0144skiego, na po\u0142udniu Ukrainy. Zalanych mo\u017ce zosta\u0107 co najmniej 80 miejscowo\u015bci. W okolicy znajduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c elektrownia atomowa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stoltenberg-zniszczenie-tamy-naraza-tysiace-cywilow-to-oburz,nId,6824978", "date_published": "2023-06-06 08:58:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pijana rowerzystka wjecha\u0142a w w\u00f3zek. Gro\u017c\u0105 jej dwa lata wi\u0119zienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-pijana-rowerzystka-wjechala-w-wozek-groza-jej-dwa-lata-wiezi,nId,6824943\"><img align=\"left\" alt=\"Pijana rowerzystka wjecha\u0142a w w\u00f3zek. Gro\u017c\u0105 jej dwa lata wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/pijana-rowerzystka-wjechala-w-wozek-groza-jej-dwa-lata-wiezi/000H8TXK41QQET1K-C321.jpg\" /></a>48-letnia kobieta wjecha\u0142a rowerem w w\u00f3zek z dwuletnim dzieckiem. Dziewczynka zosta\u0142a przetransportowana do szpitala. Po przebadaniu kobiety przez policj\u0119 okaza\u0142o si\u0119, \u017ce rowerzystka mia\u0142a w organizmie ponad 2,5 promila alkoholu.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-pijana-rowerzystka-wjechala-w-wozek-groza-jej-dwa-lata-wiezi,nId,6824943", "date_published": "2023-06-06 08:51:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "U\u0142askawienie Kami\u0144skiego i W\u0105sika. Decyzja SN", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ulaskawienie-kaminskiego-i-wasika-decyzja-sn,nId,6824861\"><img align=\"left\" alt=\"U\u0142askawienie Kami\u0144skiego i W\u0105sika. Decyzja SN\" src=\"https://i.iplsc.com/ulaskawienie-kaminskiego-i-wasika-decyzja-sn/000H8TFASLK63YJV-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 umorzenie sprawy Mariusza Kami\u0144skiego i innych by\u0142ych szef\u00f3w CBA. Sprawa zosta\u0142a przekazana do ponownego rozpoznania do s\u0105du okr\u0119gowego. Post\u0119powanie zosta\u0142o wznowione trzy miesi\u0105ce temu po tym, jak SN zawiesi\u0142 je latem 2017 r. W ostatni pi\u0105tek orzeczenie zwi\u0105zane z t\u0105 spraw\u0105 wyda\u0142 TK. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ulaskawienie-kaminskiego-i-wasika-decyzja-sn,nId,6824861", "date_published": "2023-06-06 08:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowa Kachowka. Zbli\u017ca si\u0119 \"stan krytyczny\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowa-kachowka-zbliza-sie-stan-krytyczny,nId,6824930\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa Kachowka. Zbli\u017ca si\u0119 &quot;stan krytyczny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-kachowka-zbliza-sie-stan-krytyczny/000H8TWIFCG8VNM8-C321.jpg\" /></a>Rosjanie wysadzili tam\u0119 na Dnieprze w Nowej Kachowce. - W ci\u0105gu pi\u0119ciu godzin woda osi\u0105gnie poziom krytyczny - m\u00f3wi\u0142 rano szef cherso\u0144skiej administracji regionalnej O\u0142eksandr Prokudin. Woda zala\u0142a ju\u017c ok. 10 miejscowo\u015bci. W strefie zagro\u017cenia jest blisko 16 tys. os\u00f3b.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowa-kachowka-zbliza-sie-stan-krytyczny,nId,6824930", "date_published": "2023-06-06 08:11:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krym zagro\u017cony. Powa\u017cne problemy po wysadzeniu tamy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-krym-zagrozony-powazne-problemy-po-wysadzeniu-tamy,nId,6824959\"><img align=\"left\" alt=\"Krym zagro\u017cony. Powa\u017cne problemy po wysadzeniu tamy\" src=\"https://i.iplsc.com/krym-zagrozony-powazne-problemy-po-wysadzeniu-tamy/000H8TYYJLC0XPST-C321.jpg\" /></a>Zniszczenie tamy Kachowka przez Rosjan stanowi powa\u017cne zagro\u017cenie dla okupowanego Krymu. G\u0142\u00f3wnym problemem staje si\u0119 tam dostarczenie wody. P\u00f3\u0142wysep jest bowiem uzale\u017cniony od kana\u0142u, kt\u00f3ry niesie wod\u0119 z rzeki Dniepr.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-krym-zagrozony-powazne-problemy-po-wysadzeniu-tamy,nId,6824959", "date_published": "2023-06-06 08:07:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Skar\u017c\u0105 si\u0119 na turyst\u00f3w. Seria szokuj\u0105cych zachowa\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-skarza-sie-na-turystow-seria-szokujacych-zachowan,nId,6824898\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Skar\u017c\u0105 si\u0119 na turyst\u00f3w. Seria szokuj\u0105cych zachowa\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-skarza-sie-na-turystow-seria-szokujacych-zachowan/000H8TXUIOVGLNGD-C321.jpg\" /></a>Park Narodowy Yellowstone apeluje o ochron\u0119 dzikiej przyrody po serii nieodpowiedzialnych i tragicznych incydent\u00f3w. Tury\u015bci p\u0119dz\u0105, potr\u0105caj\u0105c zwierz\u0119ta, dokarmiaj\u0105 je lub - jak si\u0119 okazuje - nawet podwo\u017c\u0105. W ostatnim czasie m.in. urz\u0105dzili przeja\u017cd\u017ck\u0119 nowo narodzonemu \u0142osiowi, kt\u00f3rego zabrali z lasu.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-skarza-sie-na-turystow-seria-szokujacych-zachowan,nId,6824898", "date_published": "2023-06-06 07:56:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wymar\u0142e hominidy celowo chowa\u0142y swoich zmar\u0142ych. 100 tys. lat przed lud\u017ami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wymarle-hominidy-celowo-chowaly-swoich-zmarlych-100-tys-lat-,nId,6824945\"><img align=\"left\" alt=\"Wymar\u0142e hominidy celowo chowa\u0142y swoich zmar\u0142ych. 100 tys. lat przed lud\u017ami\" src=\"https://i.iplsc.com/wymarle-hominidy-celowo-chowaly-swoich-zmarlych-100-tys-lat/000H8TWLQV545DHA-C321.jpg\" /></a>Naukowcy maj\u0105 dowody na to, \u017ce przedstawiciele gatunku Homo naledi \u017cyj\u0105cy ok. 100 tysi\u0119cy lat przed wsp\u00f3\u0142czesnymi lud\u017ami chowali swoich zmar\u0142ych. Natrafiono te\u017c na stworzone przez nich symbole przypominaj\u0105ce... wsp\u00f3\u0142czesne hasztagi. Eksperci przekonuj\u0105, \u017ce odkrycie mo\u017ce rzuci\u0107 nowe \u015bwiat\u0142o na rozumienie ewolucji cz\u0142owieka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wymarle-hominidy-celowo-chowaly-swoich-zmarlych-100-tys-lat-,nId,6824945", "date_published": "2023-06-06 07:54:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wymar\u0142e homonidy celowo chowa\u0142y swoich zmar\u0142ych. 100 tys. lat przed lud\u017ami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wymarle-homonidy-celowo-chowaly-swoich-zmarlych-100-tys-lat-,nId,6824945\"><img align=\"left\" alt=\"Wymar\u0142e homonidy celowo chowa\u0142y swoich zmar\u0142ych. 100 tys. lat przed lud\u017ami\" src=\"https://i.iplsc.com/wymarle-homonidy-celowo-chowaly-swoich-zmarlych-100-tys-lat/000H8TWLQV545DHA-C321.jpg\" /></a>Naukowcy maj\u0105 dowody na to, \u017ce przedstawiciele gatunku Homo naledi \u017cyj\u0105cy ok. 100 tysi\u0119cy lat przed wsp\u00f3\u0142czesnymi lud\u017ami chowali swoich zmar\u0142ych. Natrafiono te\u017c na stworzone przez nich symbole przypominaj\u0105ce... wsp\u00f3\u0142czesne hasztagi. Eksperci przekonuj\u0105, \u017ce odkrycie mo\u017ce rzuci\u0107 nowe \u015bwiat\u0142o na rozumienie ewolucji cz\u0142owieka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wymarle-homonidy-celowo-chowaly-swoich-zmarlych-100-tys-lat-,nId,6824945", "date_published": "2023-06-06 07:54:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szczytno: S\u0142u\u017cby szuka\u0142y obiektu, kt\u00f3ry mia\u0142 spa\u015b\u0107 w lesie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-szczytno-sluzby-szukaly-obiektu-ktory-mial-spasc-w-lesie,nId,6824900\"><img align=\"left\" alt=\"Szczytno: S\u0142u\u017cby szuka\u0142y obiektu, kt\u00f3ry mia\u0142 spa\u015b\u0107 w lesie \" src=\"https://i.iplsc.com/szczytno-sluzby-szukaly-obiektu-ktory-mial-spasc-w-lesie/000H8TSCVRA2H8R7-C321.jpg\" /></a>S\u0142u\u017cby poszukiwa\u0142y w nocy obiektu lataj\u0105cego, kt\u00f3ry mia\u0142 spa\u015b\u0107 w lesie na terenie dawnego poligonu wojskowego pod Szczytnem (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Jak poda\u0142a policja, niczego nie znaleziono. Stra\u017cacy z pobliskiego Jedwabna napisali w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych o &quot;niezidentyfikowanym p\u0142on\u0105cym obiekcie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-szczytno-sluzby-szukaly-obiektu-ktory-mial-spasc-w-lesie,nId,6824900", "date_published": "2023-06-06 07:33:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Weszli do mieszkania babci. Policjanci zaniem\u00f3wili", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-weszli-do-mieszkania-babci-policjanci-zaniemowili,nId,6824914\"><img align=\"left\" alt=\"Weszli do mieszkania babci. Policjanci zaniem\u00f3wili\" src=\"https://i.iplsc.com/weszli-do-mieszkania-babci-policjanci-zaniemowili/000H8TSBJGP5NT7H-C321.jpg\" /></a>Policjanci z komendy w Kowarach (woj. dolno\u015bl\u0105skie) zatrzymali 16-letniego mieszka\u0144ca powiatu karkonoskiego podejrzanego o posiadanie narkotyk\u00f3w. Nastolatek przechowywa\u0142 towar w mieszkaniu swojej babci. Teraz grozi mu odpowiedzialno\u015b\u0107 karna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-weszli-do-mieszkania-babci-policjanci-zaniemowili,nId,6824914", "date_published": "2023-06-06 07:18:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zniszczona tama na Dnieprze. Zagro\u017cenie dla zaporoskiej elektrowni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zniszczona-tama-na-dnieprze-zagrozenie-dla-zaporoskiej-elekt,nId,6824864\"><img align=\"left\" alt=\"Zniszczona tama na Dnieprze. Zagro\u017cenie dla zaporoskiej elektrowni\" src=\"https://i.iplsc.com/zniszczona-tama-na-dnieprze-zagrozenie-dla-zaporoskiej-elekt/000H8TDJ09BS2U55-C321.jpg\" /></a>Zniszczenie tamy Kachowka przez si\u0142y rosyjskie w po\u0142udniowej Ukrainie stanowi zagro\u017cenie dla Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej, ale sytuacja w obiekcie jest pod kontrol\u0105 - poinformowa\u0142a we wtorek ukrai\u0144ska Pa\u0144stwowa Agencja Energii Atomowej Energoatom. Jak poda\u0142a ukrai\u0144ska armia, Rosjanie wysadzili w powietrze tam\u0119 na Dnieprze w Nowej Kachowce. W strefie zalania mo\u017ce znale\u017a\u0107 si\u0119 ponad 80 miejscowo\u015bci, w tym Cherso\u0144. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zniszczona-tama-na-dnieprze-zagrozenie-dla-zaporoskiej-elekt,nId,6824864", "date_published": "2023-06-06 06:18:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najnowszy sonda\u017c. Platforma odrabia straty. Kto trzeci\u0105 si\u0142\u0105 polityczn\u0105?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowszy-sondaz-platforma-odrabia-straty-kto-trzecia-sila-p,nId,6824848\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowszy sonda\u017c. Platforma odrabia straty. Kto trzeci\u0105 si\u0142\u0105 polityczn\u0105? \" src=\"https://i.iplsc.com/najnowszy-sondaz-platforma-odrabia-straty-kto-trzecia-sila-p/000H8TBT3V7ATAXW-C321.jpg\" /></a>Topnieje przewaga Prawa i Sprawiedliwo\u015bci nad Platform\u0105 Obywatelsk\u0105 - wynika z najnowszego sonda\u017cu IBRiS dla Radia Zet. W por\u00f3wnaniu do poprzedniego badania ugrupowanie Donalda Tuska zyska\u0142o niemal trzy punkty procentowe. Nie jest to jednak najwy\u017cszy wzrost - ten zanotowa\u0142a Konfederacja, kt\u00f3ra wyprzedzi\u0142a Trzeci\u0105 Drog\u0119, czyli koalicj\u0119 Szymona Ho\u0142owni i W\u0142adys\u0142awa Kosiniaka-Kamysza. Ch\u0119\u0107 oddania g\u0142osu w wyborach zadeklarowa\u0142o ponad 60 proc. badanych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowszy-sondaz-platforma-odrabia-straty-kto-trzecia-sila-p,nId,6824848", "date_published": "2023-06-06 05:51:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zbigniew R. prawomocnie skazany. By\u0142y pose\u0142 przyjmowa\u0142 \u0142ap\u00f3wki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbigniew-r-prawomocnie-skazany-byly-posel-przyjmowal-lapowki,nId,6824852\"><img align=\"left\" alt=\"Zbigniew R. prawomocnie skazany. By\u0142y pose\u0142 przyjmowa\u0142 \u0142ap\u00f3wki\" src=\"https://i.iplsc.com/zbigniew-r-prawomocnie-skazany-byly-posel-przyjmowal-lapowki/000H8TBC16Q8Y5UW-C321.jpg\" /></a>By\u0142y pose\u0142 Zbigniew R. zosta\u0142 prawomocnie skazany na kar\u0119 p\u00f3\u0142tora roku wi\u0119zienia za powo\u0142ywanie si\u0119 na wp\u0142ywy. Wyrok w tej sprawie wyda\u0142 S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie. W zamian za korzy\u015bci maj\u0105tkowe i ich obietnice, m\u0119\u017cczyzna podj\u0105\u0142 si\u0119 po\u015bredniczenia w za\u0142atwieniu spraw Mariana D. w kilku pa\u0144stwowych instytucjach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbigniew-r-prawomocnie-skazany-byly-posel-przyjmowal-lapowki,nId,6824852", "date_published": "2023-06-06 05:33:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zniszczona tama w Nowej Kachowce. Ze\u0142enski: Rosyjscy terrory\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zniszczona-tama-w-nowej-kachowce-zelenski-rosyjscy-terrorysc,nId,6824854\"><img align=\"left\" alt=\"Zniszczona tama w Nowej Kachowce. Ze\u0142enski: Rosyjscy terrory\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/zniszczona-tama-w-nowej-kachowce-zelenski-rosyjscy-terrorysc/000H8TC4MNF5I55D-C321.jpg\" /></a>&quot;Rosyjscy terrory\u015bci. Zniszczenie tamy elektrowni wodnej Kachowka tylko potwierdza ca\u0142emu \u015bwiatu, \u017ce trzeba ich wyp\u0119dzi\u0107 z ka\u017cdego zak\u0105tka ukrai\u0144skiej ziemi&quot; - napisa\u0142 na Twitterze prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. We wtorek ukrai\u0144skie wojsko poinformowa\u0142o, \u017ce Rosjanie wysadzili wielk\u0105 tam\u0119 na Dnieprze. Rosjanie odpieraj\u0105 zarzuty i o ostrzelanie zapory oskar\u017caj\u0105 Ukrai\u0144c\u00f3w. Zagro\u017cone zalaniem jest ponad 80 miejscowo\u015bci. Trwa ewakuacja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zniszczona-tama-w-nowej-kachowce-zelenski-rosyjscy-terrorysc,nId,6824854", "date_published": "2023-06-06 05:31:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Komu s\u0142u\u017cy Prigo\u017cyn? \"Jest u\u017cytecznym narz\u0119dziem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-komu-sluzy-prigozyn-jest-uzytecznym-narzedziem,nId,6822965\"><img align=\"left\" alt=\"Komu s\u0142u\u017cy Prigo\u017cyn? &quot;Jest u\u017cytecznym narz\u0119dziem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/komu-sluzy-prigozyn-jest-uzytecznym-narzedziem/000H5IWHH45EJJ52-C321.jpg\" /></a>Lider najemniczej Grupy Wagnera je\u017adzi po Rosji i mobilizuje zwolennik\u00f3w, krytykuje resort obrony i sprawia wra\u017cenie gotowego na wszystko. Jewgienij Prigo\u017cyn chcia\u0142by powszechnej mobilizacji i przywr\u00f3cenia kary \u015bmierci. Niekt\u00f3rzy widz\u0105 w coraz aktywniejszych dzia\u0142aniach Prigo\u017cyna wst\u0119p do rozpocz\u0119cia kariery politycznej, a by\u0107 mo\u017ce nawet obalenia W\u0142adimira Putina. - Putin, zawsze gdy rz\u0105dzi\u0142, musia\u0142 mie\u0107 t\u0142o - kogo\u015b gorszego od niego, kto pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 straszaka, jakby m\u00f3wi\u0142: zawsze na Kremlu mo\u017ce si\u0119 pojawi\u0107 kto\u015b taki jak Prigo\u017cyn - podkre\u015bla...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-komu-sluzy-prigozyn-jest-uzytecznym-narzedziem,nId,6822965", "date_published": "2023-06-06 05:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ile kosztuje nocleg w schronisku PTTK? Tak zdob\u0119dziesz du\u017ce zni\u017cki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ile-kosztuje-nocleg-w-schronisku-pttk-tak-zdobedziesz-duze-z,nId,6812461\"><img align=\"left\" alt=\"Ile kosztuje nocleg w schronisku PTTK? Tak zdob\u0119dziesz du\u017ce zni\u017cki\" src=\"https://i.iplsc.com/ile-kosztuje-nocleg-w-schronisku-pttk-tak-zdobedziesz-duze-z/000H84DNEH7J6AVJ-C321.jpg\" /></a>Pod szyldem PTTK w polskich g\u00f3rach stoi niemal 80 schronisk, w kt\u00f3rych mo\u017cna si\u0119 zatrzyma\u0107 i przenocowa\u0107. W poszczeg\u00f3lnych masywach g\u00f3r cz\u0119sto oddzielone s\u0105 od siebie o jeden dzie\u0144 marszu, co pozwala na zaplanowanie d\u0142u\u017cszej wyprawy. Sprawdzamy, ile kosztuje nocleg w schronisku PTTK oraz jakie zni\u017cki mo\u017cna otrzyma\u0107, dzi\u0119ki legitymacji Polskiego Towarzystwa Turystyczno-Krajoznawczego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ile-kosztuje-nocleg-w-schronisku-pttk-tak-zdobedziesz-duze-z,nId,6812461", "date_published": "2023-06-06 05:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Szpiegowa\u0142 dla Rosji. Zmar\u0142 w swojej celi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-szpiegowal-dla-rosji-zmarl-w-swojej-celi,nId,6824833\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Szpiegowa\u0142 dla Rosji. Zmar\u0142 w swojej celi\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-szpiegowal-dla-rosji-zmarl-w-swojej-celi/000H8T8TEEQLQVAP-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142 Robert Hannsen szpieguj\u0105cy dla wywiadu rosyjskiego. By\u0142y agent FBI, uznany za jednego z najbardziej szkodliwych szpieg\u00f3w na \u015bwiecie, zmar\u0142 w swojej celi w zak\u0142adzie karnym. Mia\u0142 79 lat. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-szpiegowal-dla-rosji-zmarl-w-swojej-celi,nId,6824833", "date_published": "2023-06-06 04:46:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wakacje 2023. Sprawd\u017a, czy masz wa\u017cny paszport. Co trzeba wiedzie\u0107 przed wyjazdem na urlop?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wakacje-2023-sprawdz-czy-masz-wazny-paszport-co-trzeba-wiedz,nId,6822967\"><img align=\"left\" alt=\"Wakacje 2023. Sprawd\u017a, czy masz wa\u017cny paszport. Co trzeba wiedzie\u0107 przed wyjazdem na urlop?\" src=\"https://i.iplsc.com/wakacje-2023-sprawdz-czy-masz-wazny-paszport-co-trzeba-wiedz/000H8OP80E0S0L2F-C321.jpg\" /></a>Utrata wa\u017cno\u015bci paszportu lub dowodu osobistego to problem wielu turyst\u00f3w, kt\u00f3rzy przypominaj\u0105 sobie o swoim dokumencie tu\u017c przed wyjazdem na wakacje. Aby unikn\u0105\u0107 rozczarowania tu\u017c przed wylotem na wyczekiwany urlop, warto wcze\u015bniej sprawdzi\u0107 termin wa\u017cno\u015bci paszportu. Co robi\u0107, gdy paszport jest niewa\u017cny? Ile trwa i kosztuje wyrobienie paszportu? Czy mo\u017cna wyrobi\u0107 paszport tymczasowy? Podpowiadamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wakacje-2023-sprawdz-czy-masz-wazny-paszport-co-trzeba-wiedz,nId,6822967", "date_published": "2023-06-06 04:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek na jeziorze Maggiore. Agenci mieli powstrzyma\u0107 Rosjan", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-na-jeziorze-maggiore-agenci-mieli-powstrzymac-rosjan,nId,6824834\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek na jeziorze Maggiore. Agenci mieli powstrzyma\u0107 Rosjan\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-na-jeziorze-maggiore-agenci-mieli-powstrzymac-rosjan/000H8T8RRCDXJWXX-C321.jpg\" /></a>Pod koniec maja dosz\u0142o do tragicznego wypadku na jeziorze Maggiore z udzia\u0142em oficer\u00f3w tajnych s\u0142u\u017cb z Izraela i W\u0142och. Zgin\u0119\u0142y wtedy cztery osoby. Wed\u0142ug dziennika &quot;Corriere della Sera&quot;, kt\u00f3ry opisa\u0142 spraw\u0119, przyjazdy agent\u00f3w Mosadu nad jezioro mia\u0142y na celu powstrzymanie wykradania wojskowych technologii przez Rosjan. W okolicy znajduj\u0105 si\u0119 bowiem firmy produkuj\u0105ce komponenty m.in. dla koncernu wojskowego Leonardo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-na-jeziorze-maggiore-agenci-mieli-powstrzymac-rosjan,nId,6824834", "date_published": "2023-06-06 04:30:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144skie wojsko: Rosjanie wysadzili wielk\u0105 tam\u0119 na Dnieprze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-wojsko-rosjanie-wysadzili-wielka-tame-na-dnieprze,nId,6824835\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144skie wojsko: Rosjanie wysadzili wielk\u0105 tam\u0119 na Dnieprze\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainskie-wojsko-rosjanie-wysadzili-wielka-tame-na-dnieprze/000H8T8YNL1DSV1J-C321.jpg\" /></a>Rosjanie wysadzili w powietrze tam\u0119 na Dnieprze w Nowej Kachowce\u00a0w okupowanej przez Rosj\u0119 cz\u0119\u015bci obwodu cherso\u0144skiego na po\u0142udniu Ukrainy - informuj\u0105 Si\u0142y Zbrojne Ukrainy. W strefie zalania mo\u017ce znale\u017a\u0107 si\u0119 ponad 80 miejscowo\u015bci, w tym Cherso\u0144. Prorosyjskie w\u0142adze na okupowanych terenach twierdz\u0105, \u017ce nie ma zagro\u017cenia dla elektrowni j\u0105drowej w Zaporo\u017cu. Ostrzegaj\u0105 jednak, \u017ce zniszczenie zapory mo\u017ce doprowadzi\u0107 do problem\u00f3w z dostaw\u0105 wody na zaanektowany Krym. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-wojsko-rosjanie-wysadzili-wielka-tame-na-dnieprze,nId,6824835", "date_published": "2023-06-06 04:26:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dostawa\u0142 800 euro emerytury. Dorabia\u0142 \u0142ami\u0105c prawo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dostawal-800-euro-emerytury-dorabial-lamiac-prawo,nId,6823465\"><img align=\"left\" alt=\"Dostawa\u0142 800 euro emerytury. Dorabia\u0142 \u0142ami\u0105c prawo\" src=\"https://i.iplsc.com/dostawal-800-euro-emerytury-dorabial-lamiac-prawo/000H8S9DHVX6YE39-C321.jpg\" /></a>82-letni by\u0142y marynarz handlowa\u0142 marihuan\u0105, bo jak t\u0142umaczy\u0142, emerytura nie wystarcza\u0142a mu na prze\u017cycie. Senior przyzna\u0142 si\u0119 do winy. To jednak nie jedyne przest\u0119pstwo, o jakie oskar\u017cany by\u0142 m\u0119\u017cczyzna. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce emeryt ma bogat\u0105 kartotek\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dostawal-800-euro-emerytury-dorabial-lamiac-prawo,nId,6823465", "date_published": "2023-06-06 04:20:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szparag-rekordzista we W\u0142oszech. \"Nie widzia\u0142em jego czubka\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szparag-rekordzista-we-wloszech-nie-widzialem-jego-czubka,nId,6823493\"><img align=\"left\" alt=\"Szparag-rekordzista we W\u0142oszech. &quot;Nie widzia\u0142em jego czubka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szparag-rekordzista-we-wloszech-nie-widzialem-jego-czubka/000H8T8ES0L2G7J6-C321.jpg\" /></a>Dzikiego szparaga-rekordzist\u0119 znaleziono w regionie Molise w \u015brodkowych W\u0142oszech. Warzywo mia\u0142o ponad cztery metry. Wyj\u0105tkowego znaleziska dokona\u0142 miejscowy radny, kt\u00f3y pochwali si\u0119 odkryciem w internecie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szparag-rekordzista-we-wloszech-nie-widzialem-jego-czubka,nId,6823493", "date_published": "2023-06-06 04:12:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 467. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-467-dzien-inwazji-rosji,nzId,4281,akt,060627\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 467. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-467-dzien-inwazji-rosji/000H39Z9GEQH7J54-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-467-dzien-inwazji-rosji,nzId,4281,akt,060627", "date_published": "2023-06-06 03:34:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 467. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-467-dzien-inwazji-rosji,nzId,4281,akt,060642\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 467. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-467-dzien-inwazji-rosji/000H39Z9GEQH7J54-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-467-dzien-inwazji-rosji,nzId,4281,akt,060642", "date_published": "2023-06-06 03:34:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]