[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Coraz lepsze nastroje na Wall Street. S&P500 najwy\u017cej w 2023 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/d4e0db65abc5fc-948-568-105-175-1895-1136.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wtorkowa sesja na ameryka\u0144skich gie\u0142dach zako\u0144czy\u0142a si\u0119 niewielkimi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, a S&amp;P500 znalaz\u0142 si\u0119 na najwy\u017cszym poziomie w 2023 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-lepsze-nastroje-na-Wall-Street-S-P500-najwyzej-w-2023-roku-8555976.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 21:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Or\u0119dzie prezydenta Dudy zwi\u0105zane z UE. \"Z\u0142o\u017c\u0119 projekt ustawy dotycz\u0105cy wsp\u00f3\u0142pracy w\u0142adz\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/8a000016e3dd92-948-568-9-30-1191-714.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda zapowiedzia\u0142, \u017ce w \u015brod\u0119 z\u0142o\u017cy projekt ustawy, kt\u00f3ry okre\u015bli ramy wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy prezydentem, rz\u0105dem, Sejmem i Senatem w kontek\u015bcie przewodniczenia przez Polsk\u0119 pracom Rady UE, co b\u0119dzie mia\u0142o miejsce w pierwszej po\u0142owie 2025 r.  Zaapelowa\u0142 o niezw\u0142oczne przyj\u0119cie ustawy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oredzie-prezydenta-Dudy-zwiazane-z-UE-Zloze-projekt-ustawy-dotyczacy-wspolpracy-wladz-8555930.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 18:54:02.927306+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kopalnia w Turowie b\u0119dzie zamkni\u0119ta? S\u0105d zaci\u0105gn\u0105\u0142 hamulec wydobyciu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/bfad128c81f36b-948-568-7-209-2987-1792.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wydobycie w kopalni Tur\u00f3w b\u0119dzie prowadzone tak d\u0142ugo jak to b\u0119dzie mo\u017cliwe i potrzebne - podkre\u015bli\u0142a\u00a0minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. To komentarz do decyzji Wojew\u00f3dzkiego S\u0105du Administracyjnego, kt\u00f3ry wstrzyma\u0142 wykonanie decyzji \u015brodowiskowej, co w praktyce oznacza zamkni\u0119cie kopalni.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kopalnia-w-Turowie-zostanie-zamknieta-Sad-wydal-decyzje-o-wstrzymaniu-wydobycia-8555915.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 18:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gro\u017any Xbox. Microsoft s\u0142ono zap\u0142aci za nielegalne zbieranie danych dzieci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/ad01816694dbb6-948-568-0-235-1960-1175.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niebezpieczny Xbox? Na to wygl\u0105da. Firma Microsoft zosta\u0142a ukarana grzywn\u0105 20 milion\u00f3w dolar\u00f3w przez Federaln\u0105 Komisj\u0119 Handlu (FTC) za nielegalne zbieranie danych dzieci, kt\u00f3re utworzy\u0142y konta w sieci konsoli.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Microsoft-ukarany-grzywna-20-milionow-dolarow-za-nielegalne-zbieranie-i-przechowywanie-danych-dzieci-8555902.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 18:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Telus: Od dnia dzisiejszego \u017cadne zbo\u017ce z Ukrainy nie b\u0119dzie roz\u0142adowywane w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/0a51c9bec42a64-948-568-525-7-2040-1223.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zbo\u017ce z kontrakt\u00f3w zawartych przed 2 maja na mocy unijnego rozporz\u0105dzenia. Od wtorku nie jest ju\u017c roz\u0142adowywane w Polsce - zapewni\u0142 minister rolnictwa Robert Telus i dodawa\u0142, \u017ce je\u017celi zbo\u017ce prze\u0142adowywane jest dzisiaj, to albo wjecha\u0142o przed p\u00f3\u0142noc\u0105 na teren Polski i zosta\u0142o odprawione, albo jest to prze\u0142adunek w tranzycie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Telus-Od-dnia-dzisiejszego-zadne-zboze-z-Ukrainy-nie-bedzie-rozladowywane-w-Polsce-8555898.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 18:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "WIG20 coraz wy\u017cej. Orlen chce przej\u0105\u0107 kolejn\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119 z GPW", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/b86f474ab95658-948-568-0-99-4403-2642.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek na GPW dominowa\u0142y wzrosty, kt\u00f3re zaprowadzi\u0142y WIG20 do najwy\u017cszego zamkni\u0119cia od ponad 13 miesi\u0119cy i nowego szczytu fali wzrostowej. W centrum zainteresowania zn\u00f3w by\u0142y banki poprawiaj\u0105ce roczne maksima i sektor chemiczny, w kt\u00f3rym og\u0142oszono plany kolejnej akwizycji Orlenu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-coraz-wyzej-Orlen-chce-przejac-kolejna-spolke-z-GPW-8555818.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 15:43:23.033207+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ING Bank: Spadek inflacji jest szybszy od oczekiwa\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/79e40c4f1c744a-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spadek inflacji jest szybszy od oczekiwa\u0144 - wskazali we wtorek analitycy ING Banku \u015al\u0105skiego, odnosz\u0105c si\u0119 do decyzji Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. Dodali, \u017ce m.in. poprawa kr\u00f3tkoterminowych perspektyw inflacyjnych i umocnienie z\u0142otego mo\u017ce by\u0107 argumentem za pojedynczym ci\u0119ciem st\u00f3p w II po\u0142. 2023 r</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ING-Bank-Spadek-inflacji-jest-szybszy-od-oczekiwan-8555714.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "RPP w trybie \"wait&see\". Kluczowa b\u0119dzie projekcja w lipcu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/e62310621f88fa-948-568-0-131-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej utrzyma\u0142a dotychczasowe brzmienie komunikatu, co wskazuje, \u017ce pozostaje w trybie wait&amp;see - wskazuj\u0105 ekonomi\u015bci. Kluczowa dla ewentualnej zmiany retoryki RPP b\u0119dzie lipcowa projekcja, cho\u0107 nadal nie powinna ona pokaza\u0107 przestrzeni do obni\u017cek st\u00f3p w 2023 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-w-trybie-wait-see-Kluczowa-bedzie-projekcja-w-lipcu-8555692.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 14:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Decyzja RPP: nikt nie spodziewa\u0142 si\u0119 zmiany st\u00f3p procentowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/462d8ff6c92228-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej ponownie nie zaskoczy\u0142a rynku i nie\nzmieni\u0142a poziomu st\u00f3p procentowych. Teraz dyskusja dotyczy nie tego, czy\nnast\u0105pi\u0105 kolejne podwy\u017cki, ale kiedy dojdzie do pierwszej obni\u017cki koszt\u00f3w\nkredytu w NBP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Decyzja-Rady-Polityki-Pienieznej-Stopy-procentowe-w-czerwcu-2023-roku-8555365.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 13:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "300 z\u0142 miesi\u0119cznie dla so\u0142tysa. Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119 o \u015bwiadczeniu pieni\u0119\u017cnym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/755ff48dfcde4f-948-568-0-97-2995-1797.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />300 z\u0142 miesi\u0119cznie - tyle dostan\u0105 osoby pe\u0142ni\u0105ce fukcj\u0119 so\u0142tysa. Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 o \u015bwiadczeniu pieni\u0119\u017cnym - poinformowa\u0142o we wtorek biuro prasowe Kancelarii Prezydenta RP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/300-zl-miesiecznie-dla-soltysa-Prezydent-podpisal-ustawe-o-swiadczeniu-pienieznym-8555561.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 12:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaucja za plastikowe butelki za dwa lata. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy o systemie kaucyjnym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/93efcf38488cb3-945-560-0-66-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kaucja za butelki plastikowe do 3 litr\u00f3w i metalowe puszki zostanie wprowadzona ju\u017c za 1,5 roku. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy o systemie kaucyjnym - poinformowa\u0142o Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska na Twitterze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaucja-za-plastikowe-butelki-za-dwa-lata-Rzad-przyjal-projekt-ustawy-o-systemie-kaucyjnym-8555542.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 12:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Uwaga na przerwy w \u015brodku tygodnia. Mo\u017ce nie zadzia\u0142a\u0107 bankowo\u015b\u0107 internetowa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/61aa10c691afd0-948-568-0-511-2902-1741.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banki przyzwyczai\u0142y swoich klient\u00f3w do przeprowadzania prac technicznych w weekend. Niekt\u00f3re jednak planuj\u0105 modernizacje swoich system\u00f3w w \u015brodku tygodnia. Tak\u0105 \u201eniespodziank\u0119\u201d przygotowali dla swoich klient\u00f3w Bank BPS i Santander Consumer Bank. W czwartek przerw\u0119 b\u0119dzie mia\u0142 tak\u017ce system Elixir.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-Banku-BPS-i-Santander-Consumer-Banku-8555528.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 12:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ochrona inwestor\u00f3w. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy w zwi\u0105zku z zapewnieniem rozwoju rynku finansowego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/44db15157b7876-948-567-0-55-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy w zwi\u0105zku z zapewnieniem rozwoju rynku finansowego \u2013 poinformowa\u0142a pe\u0142nomocniczka ministra finans\u00f3w ds. Strategii Rozwoju Rynku Kapita\u0142owego Katarzyna Szwarc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ochrona-inwestorow-Rzad-przyjal-projekt-ustawy-w-zwiazku-z-zapewnieniem-rozwoju-rynku-finansowego-8555518.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 11:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "VeloBank wkr\u00f3tce rozpocznie formalny proces poszukiwania inwestora", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/7be27c788055ca-948-568-100-110-3900-2339.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />VeloBank, bank powsta\u0142y w wyniku przymusowej restrukturyzacji Getin Banku, wkr\u00f3tce rozpocznie formalny proces poszukiwania inwestora - poinformowa\u0142 dyrektor ds. relacji inwestorskich i M&amp;A w VeloBanku Arkadiusz Milewski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/VeloBank-wkrotce-rozpocznie-formalny-proces-poszukiwania-inwestora-8555511.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 11:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyciek danych. Rzecznik Finansowy oczekuje wyja\u015bnie\u0144 od instytucji finansowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/a352137ff3ca2e-948-568-0-0-2911-1746.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemal tydzie\u0144 temu mia\u0142 miejsce wyciek danych m.in. klient\u00f3w bank\u00f3w. Rzecznik Finansowy skierowa\u0142 pisma do instytucji finansowych w sprawie z\u0142o\u017cenia wyja\u015bnie\u0144. Celem jest ustalenie skali problemu i liczby zablokowanych kart p\u0142atniczych - wynika z komunikatu Rzecznika Finansowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyciek-danych-Rzecznik-Finansowy-oczekuje-wyjasnien-od-instytucji-finansowych-8555474.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 11:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orlen chce przej\u0105\u0107 ZA Pu\u0142awy. Grupa Azoty wyda\u0142a komunikat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/8fcd972ea46a9c-945-567-136-234-3763-2258.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs Grupy Azoty powoli odbija si\u0119 z kilkuletnich \nminim\u00f3w, ale prognozy m\u00f3wi\u0105, \u017ce tegoroczne wyniki finansowe mog\u0105 by\u0107 \nhistoryczne najs\u0142absze. Ratunkiem ma by\u0107 przej\u0119cie zak\u0142ad\u00f3w w Pu\u0142awach \nprzez Orlen. Komunikat w tej sprawie wyda\u0142a Grupa Azoty, a na \nkonferencji prasowej o szczeg\u00f3\u0142ach m\u00f3wili prezes zarz\u0105du Grupy Azoty \nTomasz Hinc oraz prezes Orlenu Daniel Obajtek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-chce-przejac-ZA-Pulawy-Grupa-Azoty-wydala-komunikat-8555363.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 10:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Apple pokaza\u0142 \"przestrzenny komputer\" AR i VR. Podano cen\u0119 i dat\u0119 sprzeda\u017cy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/2a0a1a8219a863-948-568-48-0-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas wczorajszej dorocznej konferencji programist\u00f3w Apple zaprezentowano nowe produkty sp\u00f3\u0142ki. Najwi\u0119ksz\u0105 gwiazd\u0105 okaza\u0142 si\u0119 zestaw do rozszerzonej rzeczywisto\u015bci Vision Pro, nazwany przez tw\u00f3rc\u00f3w \u201cprzestrzennym komputerem\u201d. Jego mo\u017cliwo\u015bci oraz cena mog\u0105 robi\u0107 wra\u017cenie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Apple-przedstawia-Vision-Pro-co-wiadomo-o-goglach-AR-i-VR-8555422.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 10:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bank Pekao przeznaczy na dywidend\u0119 prawie 1,5 mld z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/1d91929a35faf2-948-568-13-66-1759-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Walne zgromadzenie Banku Pekao zdecydowa\u0142o o przeznaczeniu na dywidend\u0119 z zysku netto za 2022 rok 5,42 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119, co daje \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 dywidendy na poziomie 1,423 mld z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pekao-wyplaci-5-42-zl-dywidendy-na-akcje-z-zysku-za-22-8555399.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 09:57:59.201672+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bezrobocie w Polsce spad\u0142o. Jest najni\u017csze w ca\u0142ej UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/ab12614bbe924f-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug wst\u0119pnych danych stopa bezrobocia w Polsce w maju 2023 r. wynios\u0142a 5,1 proc. wobec 5,2 proc. w kwietniu - poinformowa\u0142 resort rodziny i polityki spo\u0142ecznej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopa-bezrobocia-maj-2023-Jakie-bezrobocie-mamy-w-Polsce-8555378.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 09:57:59.192551+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Automatyczne inwestowanie w ETF-y zniknie z Aion Banku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/f752779dd11c63-948-567-0-29-1080-647.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aion Bank poinformowa\u0142 swoich klient\u00f3w, \u017ce za kilka miesi\u0119cy mo\u017ce zako\u0144czy\u0107 zarz\u0105dzanie portfelami w ramach us\u0142ugi robodoradztwa i zach\u0119ci\u0142 ich do likwidacji kont, na kt\u00f3rych inwestowali w mi\u0119dzynarodowe ETF-y.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aion-Bank-zakonczy-usluge-robodoradztwa-Automatyczne-inwestowanie-w-ETF-y-zniknie-8555333.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 09:57:59.181597+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francuzi wr\u00f3cili na ulice strajkowa\u0107 przeciwko reformie emerytalnej; 400 km kork\u00f3w wok\u00f3\u0142 Pary\u017ca", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/742ae896ce3645-948-568-0-160-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zki zawodowe i przeciwnicy reformy emerytalnej organizuj\u0105 we wtorek 250 manifestacji w ca\u0142ym kraju. Wok\u00f3\u0142 Pary\u017ca utworzy\u0142o si\u0119 400 km kork\u00f3w z powodu zapowiadanych utrudnie\u0144 w transporcie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francuzi-wrocili-na-ulice-strajkowac-przeciwko-reformie-emerytalnej-400-km-korkow-wokol-Paryza-8555371.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 09:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 umorzenie sprawy Mariusza Kami\u0144skiego i innych b. szef\u00f3w CBA", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/7a048401a6ae32-945-560-75-0-1125-674.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 we wtorek umorzenie sprawy \nMariusza Kami\u0144skiego i innych b. szef\u00f3w CBA, skazanych w pierwszej \ninstancji i u\u0142askawionych przez prezydenta; sprawa zosta\u0142a przekazana do\n ponownego rozpoznania do s\u0105du okr\u0119gowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-Najwyzszy-uchylil-umorzenie-sprawy-Mariusza-Kaminskiego-i-innych-b-szefow-CBA-8555366.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 09:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Resort Sasina przekonuje: podwy\u017cka 500+ do 800 z\u0142 b\u0119dzie neutralna dla inflacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/5f86e5514d3d21-948-568-0-8-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Waloryzacja programu \u201eRodzina 500+\u201d od stycznia 2024 r. do 800 z\u0142otych miesi\u0119cznie zwi\u0119kszy pomoc dla gospodarstw domowych do ok. 24 mld z\u0142 rocznie - wskaza\u0142 resort aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych. Wy\u017cszy popyt b\u0119dzie praktycznie neutralny dla wska\u017anika inflacji - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MAP-podwyzka-500-do-800-zl-bedzie-neutralna-dla-inflacji-8555338.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 08:54:29.956785+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Grosza daj Wied\u017aminowi\"... CD Projekt wyp\u0142aci dywidend\u0119", "description": "<p>Walne zgromadzenie CD Projektu zdecydowa\u0142o o wyp\u0142acie 100 mln z\u0142 z zysku netto za 2022 rok na poczet dywidendy, co daje 1 z\u0142 na akcj\u0119 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CD-Projekt-wyplaci-1-zl-dywidendy-na-akcje-8555347.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 08:54:29.915336+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polski producent gier ma umow\u0119 z Apple'em na produkcj\u0119 dw\u00f3ch tytu\u0142\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/c4db7798eb2c74-948-568-0-97-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />VRFabric podpisa\u0142 umow\u0119 z Apple Inc. na produkcj\u0119 2 gier na urz\u0105dzenia Apple Vision Pro z systemem visionOS - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/VRFabric-ma-umowe-z-Apple-na-produkcje-dwoch-gier-na-urzadzenia-Apple-Vision-Pro-z-systemem-visionOS-8555320.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 08:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krew na rynku kryptowalut: SEC pozywa Binance, kursy ostro w d\u00f3\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/e2788d191ed874-948-568-0-68-3888-2332.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs bitcoina spad\u0142 do najni\u017cszego poziomu od kwietnia, gdy Ameryka\u0144ska Komisja Papier\u00f3w Warto\u015bciowych i Gie\u0142d (SEC) pozwa\u0142a gie\u0142d\u0119 kryptowalut Binance oraz jej dyrektora Changpenga Zhao. Przy okazji regulator uzna\u0142 za papiery warto\u015bciowe 12 popularnych cyfrowych aktyw\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Binance-oskarzone-przez-SEC-o-oszustwa-i-lamanie-prawa-8555281.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 08:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro blisko dwuletniego dna. Z\u0142oty czeka na werdykt RPP", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/06f97169ee211a-948-568-0-0-2165-1299.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pierwszy od czerwca 2021 roku kurs euro znalaz\u0142 si\u0119\nponi\u017cej poziomu 4,47 z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-blisko-dwuletniego-dna-Zloty-czeka-na-werdykt-RPP-8555311.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 08:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dino szykuje sklep internetowy. Trwaj\u0105 poszukiwania pracownik\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/af8cf4081f3181-948-568-0-134-1988-1192.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Dino najprawdopodobniej przygotowuje si\u0119 do uruchomienia sklepu internetowego. Sp\u00f3\u0142ka obecnie szuka pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy obs\u0142ugiwaliby platform\u0119 e-commerce \u2013 informuje serwis wiadomoscihandlowe.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dino-szykuje-sklep-internetowy-Trwaja-poszukiwania-pracownikow-8555307.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 08:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trzaskowski: Nie zgadzam si\u0119 z zakazem nocnej sprzeda\u017cy alkoholu w Warszawie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/b2418d61a91fa0-948-568-0-247-3736-2242.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie zgadzam si\u0119 z zakazem nocnej sprzeda\u017cy alkoholu w Warszawie, bo przyni\u00f3s\u0142by on wi\u0119cej problem\u00f3w ni\u017c korzy\u015bci. Wr\u00f3ci\u0142aby nielegalna sprzeda\u017c alkoholu jak za komuny - powiedzia\u0142 we wtorek w Polsat News prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzaskowski-Nie-zgadzam-sie-z-zakazem-nocnej-sprzedazy-alkoholu-w-Warszawie-8555277.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 07:44:57.095418+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiceprezes CCC z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119 ze stanowiska i cz\u0142onkostwa w zarz\u0105dzie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/4a6ab661671d24-948-568-0-260-3833-2300.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Adam Holewa z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119 z pe\u0142nienia funkcji wiceprezesa oraz cz\u0142onkostwa w zarz\u0105dzie CCC ze skutkiem na 12 czerwca 2023 r. - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Adam-Holewa-zlozyl-rezygnacje-z-pelnienia-funkcji-wiceprezesa-CCC-8555262.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 07:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny bank oferuje 10 proc. Tym razem na koncie oszcz\u0119dno\u015bciowym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/903b76100bde21-948-568-80-40-3920-2351.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poluj\u0105cy na najwy\u017csz\u0105 stawk\u0119 na rynku maj\u0105 teraz wyb\u00f3r. 10 proc. w skali roku oferuje bowiem kolejny bank. Tym razem mowa o mniejszym graczu i koncie oszcz\u0119dno\u015bciowym, a nie lokacie terminowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Raiffeisen-Digital-Banku-oferuje-10-proc-na-koncie-oszczednosciowym-8555259.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 07:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y pose\u0142 prawomocnie skazany za powo\u0142ywanie si\u0119 na wp\u0142ywy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/97ee4ba731488d-948-568-20-0-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mazowiecki wydzia\u0142 Prokuratury Krajowej doprowadzi\u0142 do prawomocnego skazania by\u0142ego pos\u0142a na Sejm RP Zbigniewa R. na kar\u0119 p\u00f3\u0142tora roku wi\u0119zienia za powo\u0142ywanie si\u0119 na wp\u0142ywy. Wyrok w tej sprawie wyda\u0142 S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-posel-prawomocnie-skazany-za-powolywanie-sie-na-wplywy-8555212.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 06:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skarb\u00f3wka sprawdzi sprzedaj\u0105cych w sieci. Szuka biznes\u00f3w, kt\u00f3re nie p\u0142ac\u0105 podatk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/2094a22cebea89-948-568-0-201-1648-988.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Operatorzy platform cyfrowych b\u0119d\u0105 raportowa\u0107 o aktywnych sprzedawcach, m.in. tych, kt\u00f3rzy dokonali co najmniej 30 transakcji w roku lub sprzedali towary za wi\u0119cej ni\u017c 2 tys. euro. Raportowane b\u0119d\u0105 te\u017c dane os\u00f3b, kt\u00f3re za po\u015brednictwem platformy wynajm\u0105 np. swoje mieszkanie - powiedzia\u0142 PAP Marcin Lachowicz z MF.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skarbowka-sprawdzi-sprzedajacych-w-sieci-Szuka-biznesow-ktore-nie-placa-podatkow-8555209.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 06:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pepco pokaza\u0142o wyniki za I po\u0142. 2022/23", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/2cfa6d5e085a15-948-567-0-62-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pepco Group mia\u0142o w pierwszym p\u00f3\u0142roczu zako\u0144czonym 31 marca 2023 r. 2.839 mln euro przychod\u00f3w i 377 mln euro bazowej EBITDA, w por\u00f3wnaniu do 2.372 mln euro przychod\u00f3w i 347 mln euro EBITDA przed rokiem - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Bazowy zysk przed opodatkowaniem spad\u0142 o 5,7 proc. rdr i wyni\u00f3s\u0142 134 mln euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-Group-mialo-w-I-pol-2022-23-377-mln-euro-bazowej-EBITDA-wobec-347-mln-euro-rok-wczesniej-8555221.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 06:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiosna przynios\u0142a lekkie o\u017cywienie w hipotekach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/dfad4e834fcb71-948-568-0-0-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Popyt na kredyty mieszkaniowe w maju wzr\u00f3s\u0142 o 3,7 proc. rdr - poda\u0142 BIK w komunikacie. Liczba wnioskuj\u0105cych o kredyt mieszkaniowy w maju spad\u0142a o 6,04 proc. rdr.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiosna-przyniosla-lekkie-ozywienie-w-hipotekach-8555218.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 06:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bogaty emeryt, biedny emeryt. Pog\u0142\u0119biaj\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cnice finansowe mi\u0119dzy seniorami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/d7a3d6c6cffc23-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wyniku tegorocznej waloryzacji wzros\u0142a liczba os\u00f3b pobieraj\u0105cych wysokie \u015bwiadczenia. Jednocze\u015bnie przyby\u0142o te\u017c ludzi maj\u0105cych groszowe emerytury \u2013 informuje we wtorek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Waloryzacja-emerytur-2023-Poglebiaja-sie-roznice-miedzy-seniorami-8555205.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 05:24:37.611062+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hollywoodzcy aktorzy za rozpocz\u0119ciem strajku. Domagaj\u0105 si\u0119 wy\u017cszych honorari\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/f8cb2395ba27a6-948-568-0-84-1299-779.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hollywoodzki zwi\u0105zek zawodowy aktor\u00f3w g\u0142osowa\u0142 w poniedzia\u0142ek za autoryzacj\u0105 strajku w przypadku zerwania negocjacji w sprawie kontrakt\u00f3w. Arty\u015bci domagaj\u0105 si\u0119 m. in. podwy\u017cszenia honorari\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hollywoodzcy-aktorzy-za-rozpoczeciem-strajku-Domagaja-sie-wyzszych-honorariow-8555189.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 05:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak radz\u0105 sobie mikrofirmy w Polsce? Najmniej zadowolone z kondycji finansowej s\u0105 te bran\u017ce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/b9324211705e3d-948-567-0-5-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad po\u0142owa mikrofirm w Polsce dobrze ocenia swoj\u0105 kondycj\u0119 finansow\u0105 - wynika z badania \u201eBarometr wydatk\u00f3w firmowych\u201d. Najmniej zadowoleni s\u0105 za\u015b w\u0142a\u015bciciele firm z bran\u017c: handlowej, us\u0142ugowej i budowlanej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-radza-sobie-mikrofirmy-w-Polsce-Najmniej-zadowolene-z-kondycji-finansowej-sa-te-branze-8555185.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 05:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanie wysadzili zapor\u0119 na Dnieprze. 10 miejscowo\u015bci zalanych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/d0ad70a3a6a8b6-948-568-0-47-1721-1032.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Si\u0142y rosyjskie wysadzi\u0142y w powietrze zapor\u0119 na Dnieprze w Nowej Kachowce w okupowanej  przez Rosj\u0119 cz\u0119\u015bci obwodu cherso\u0144skiego na po\u0142udniu Ukrainy - poinformowa\u0142y we wtorek rano Si\u0142y Zbrojne Ukrainy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-Kachowka-Rosjanie-wysadzili-zapore-na-Dnieprze-8555184.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 04:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skromna dywidenda KGHM-u i energia z atomu. Rozmawiamy z w\u0142adzami sp\u00f3\u0142ki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/b0dc388c05d645-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Go\u015bciem w studiu Bankier.pl na konferencji Wall Street 27 w Karpaczu by\u0142 Janusz Krystosiak, dyrektor ds. relacji inwestorskich w KGHM Polska Mied\u017a. Rozmawiali\u015bmy o niskiej dywidendzie og\u0142oszonej przez sp\u00f3\u0142k\u0119, zwi\u0119kszonych wydatkach na inwestycje oraz reaktorze SMR, kt\u00f3ry KGHM chce mie\u0107 wybudowany w okolicy 2030 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skromna-dywidenda-KGHM-u-i-energia-z-atomu-Rozmawiamy-z-wladzami-spolki-8553444.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 04:24:20.346185+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ranking lokat miesi\u0119cznych w czerwcu. Lider, kt\u00f3ry da zarobi\u0107 najwi\u0119cej, zostawi\u0142 konkurencj\u0119 daleko w tyle", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/7398759335600c-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Maksymalne oprocentowanie na miesi\u0119cznej lokacie terminowej to 8,40 proc. w skali roku. To jedna z najwy\u017cszych stawek dost\u0119pnych obecnie na rynku. Z oferty skorzystaj\u0105 wy\u0142\u0105cznie nowi klienci zwyci\u0119skiego banku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-1-miesiac-czerwiec-2023-Ranking-Bankier-pl-8554888.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 04:24:20.335994+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ile kosztuje dzia\u0142ka budowlana? Podwy\u017cki w aktach notarialnych wr\u00f3ci\u0142y do g\u0142osu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/ea1c847f27cd84-948-568-0-440-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednie ceny transakcyjne dzia\u0142ek budowlanych po trwaj\u0105cej p\u00f3\u0142 roku przerwie\nponownie zacz\u0119\u0142y rosn\u0105\u0107. W kilku przypadkach s\u0105 jednak wci\u0105\u017c ni\u017csze ni\u017c przed\nrokiem \u2013 wynika z danych Bankier.pl udost\u0119pnionych przez Cenatorium.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-transakcyjne-dzialek-budowlanych-I-kw-2023-r-Raport-8554847.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 04:24:20.322158+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wojna w Ukrainie. Alarm przeciwlotniczy w ca\u0142ym kraju, eksplozje w Kijowie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/5/bfc0c24d54deab-948-568-0-75-2533-1519.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Alarm przeciwlotniczy og\u0142oszono w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek na obszarze ca\u0142ej Ukrainy, silne eksplozje s\u0142ycha\u0107 by\u0142o w stolicy kraju, Kijowie - poinformowa\u0142 portal \"Ukrai\u0144ska Prawda\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-w-Ukrainie-Alarm-przeciwlotniczy-w-calym-kraju-eksplozje-w-Kijowie-8555174.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-06 02:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]