[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Narada w BBN. Premier: Mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 napi\u0119cia na granicy z Bia\u0142orusi\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-narada-w-bbn-premier-moga-pojawic-sie-napiecia-na-granicy-z-,nId,6861581\"><img align=\"left\" alt=\"Narada w BBN. Premier: Mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 napi\u0119cia na granicy z Bia\u0142orusi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/narada-w-bbn-premier-moga-pojawic-sie-napiecia-na-granicy-z/000HBL8HM3IEG5A3-C321.jpg\" /></a>- Chc\u0119 podkre\u015bli\u0107, \u017ce na bie\u017c\u0105co monitorujemy sytuacj\u0119 w Rosji. Wszystko wskazuje na to, \u017ce nast\u0119puje deeskalacja - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda po wieczornej naradzie w Biurze Bezpiecze\u0144stwa Narodowego. Zapewni\u0142, \u017ce &quot;konkluzja jest jedna&quot; - nie ma podwy\u017cszonego zagro\u017cenia dla Polski. Premier Mateusz Morawiecki podkre\u015bli\u0142 z kolei, \u017ce na granicy polsko-bia\u0142oruskiej mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 &quot;dodatkowe napi\u0119cia&quot;. W niedziel\u0119 szef rz\u0105du uda si\u0119 na granic\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-narada-w-bbn-premier-moga-pojawic-sie-napiecia-na-granicy-z-,nId,6861581", "date_published": "2023-06-24 20:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szczeg\u00f3\u0142y negocjacji z Prigo\u017cynem. Kreml: Pojedzie na Bia\u0142oru\u015b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szczegoly-negocjacji-z-prigozynem-kreml-pojedzie-na-bialorus,nId,6861580\"><img align=\"left\" alt=\"Szczeg\u00f3\u0142y negocjacji z Prigo\u017cynem. Kreml: Pojedzie na Bia\u0142oru\u015b\" src=\"https://i.iplsc.com/szczegoly-negocjacji-z-prigozynem-kreml-pojedzie-na-bialorus/000H5IWHH45EJJ52-C321.jpg\" /></a>Jewgienij Prigo\u017cyn zapewnia, \u017ce wycofa\u0142 si\u0119 z plan\u00f3w puczu wojskowego, by nie doprowadzi\u0107 do &quot;rozlewu krwi&quot; w Moskwie. Refleksja mia\u0142a przyj\u015b\u0107 po negocjacjach z Alaksandrem \u0141ukaszenk\u0105, gdy oddzia\u0142y Grupy Wagnera znajdowa\u0142y si\u0119 200 km od Moskwy. Zar\u00f3wno rosyjscy jak i ukrai\u0144scy blogerzy w\u0105tpi\u0105 w nag\u0142y przyp\u0142yw altruizmu &quot;kucharza Putina&quot;. Kreml ujawni\u0142, \u017ce na mocy ustale\u0144 Prigo\u017cyn zostanie wys\u0142any... na Bia\u0142oru\u015b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szczegoly-negocjacji-z-prigozynem-kreml-pojedzie-na-bialorus,nId,6861580", "date_published": "2023-06-24 19:55:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka konwencja Konfederacji. Grzegorz Braun dosta\u0142 najwi\u0119ksze owacje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielka-konwencja-konfederacji-grzegorz-braun-dostal-najwieks,nId,6861561\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka konwencja Konfederacji. Grzegorz Braun dosta\u0142 najwi\u0119ksze owacje\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-konwencja-konfederacji-grzegorz-braun-dostal-najwieks/000HBL2P9J2M16VX-C321.jpg\" /></a>Konwencja Konfederacji w stylu gali walk MMA mia\u0142a pokaza\u0107 rozmach i to, \u017ce Konfederacja na serio wchodzi do politycznej wagi ci\u0119\u017ckiej. Mia\u0142 by\u0107 pokaz si\u0142y, konkret\u00f3w i programu. Wszystko to wzi\u0119\u0142o jednak w \u0142eb, gdy na scen\u0119 wyszed\u0142 Grzegorz Braun z has\u0142em &quot;stop ukrainizacji Polski&quot; i stwierdzeniem, \u017ce &quot;nie b\u0119d\u0105 nas historii uczy\u0107 Niemcy i \u017bydzi&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielka-konwencja-konfederacji-grzegorz-braun-dostal-najwieks,nId,6861561", "date_published": "2023-06-24 18:53:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wysadzili most, by zatrzyma\u0107 wagnerowc\u00f3w. Ucierpia\u0142a rodzina z dzieckiem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wysadzili-most-by-zatrzymac-wagnerowcow-ucierpiala-rodzina-z,nId,6861568\"><img align=\"left\" alt=\"Wysadzili most, by zatrzyma\u0107 wagnerowc\u00f3w. Ucierpia\u0142a rodzina z dzieckiem\" src=\"https://i.iplsc.com/wysadzili-most-by-zatrzymac-wagnerowcow-ucierpiala-rodzina-z/000HBL0SVSC9D393-C321.jpg\" /></a>Spokojna podr\u00f3\u017c w kilka sekund zamieni\u0142a si\u0119 w koszmar. W wybuchu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w pobli\u017cu mostu w rosyjskiej wsi Brodowoje w obwodzie woroneskim ucierpia\u0142a rodzina z dzieckiem. Trzy osoby zosta\u0142y ranne. Wed\u0142ug rosyjskich bloger\u00f3w za ostrza\u0142em stoj\u0105 rosyjskie wojska, kt\u00f3re pr\u00f3bowa\u0142y zatrzyma\u0107 marsz wangerowc\u00f3w na Moskw\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wysadzili-most-by-zatrzymac-wagnerowcow-ucierpiala-rodzina-z,nId,6861568", "date_published": "2023-06-24 18:50:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski Korpus Ochotniczy: Rosjanie opuszczaj\u0105 pozycje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-korpus-ochotniczy-rosjanie-opuszczaja-pozycje,nId,6861553\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski Korpus Ochotniczy: Rosjanie opuszczaj\u0105 pozycje\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-korpus-ochotniczy-rosjanie-opuszczaja-pozycje/000HBKWZRJECLY3H-C321.jpg\" /></a>Front w Ukrainie zaczyna si\u0119 kruszy\u0107, a \u017co\u0142nierze armii rosyjskiej opuszczaj\u0105 swoje pozycje - twierdzi dow\u00f3dca Rosyjskiego Korpusu Ochotniczego Denis Nitkin, dodaj\u0105c, \u017ce ukrai\u0144skie si\u0142y zbrojne posuwaj\u0105 si\u0119 naprz\u00f3d &quot;bez napotkania oporu&quot;. Rosjanin walcz\u0105cy po stronie Ukrainy wezwa\u0142 do dzia\u0142ania &quot;wszystkich sympatyk\u00f3w formacji&quot;, by zadecydowali o losie ojczyzny. Ukrai\u0144ski sztab generalny podkre\u015bla z kolei, \u017ce mimo buntu Grupy Wagnera, nie ustaj\u0105 ataki rakietowe na terytorium Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-korpus-ochotniczy-rosjanie-opuszczaja-pozycje,nId,6861553", "date_published": "2023-06-24 17:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bunt w Rosji. Ukrai\u0144cy rozpocz\u0119li ofensyw\u0119 w kilku kierunkach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bunt-w-rosji-ukraincy-rozpoczeli-ofensywe-w-kilku-kierunkach,nId,6861557\"><img align=\"left\" alt=\"Bunt w Rosji. Ukrai\u0144cy rozpocz\u0119li ofensyw\u0119 w kilku kierunkach\" src=\"https://i.iplsc.com/bunt-w-rosji-ukraincy-rozpoczeli-ofensywe-w-kilku-kierunkach/000HBKW78MIOWGMT-C321.jpg\" /></a>Wiceminister obrony Ukrainy Hanna Malar poinformowa\u0142a, \u017ce w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 wewn\u0119trzn\u0105 w Rosji, armia zlokalizowana na wschodzie kraju &quot;rozpocz\u0119\u0142a ofensyw\u0119 w kilku kierunkach jednocze\u015bnie&quot;. Jak doda\u0142a, ukrai\u0144ska armia notuje post\u0119py. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bunt-w-rosji-ukraincy-rozpoczeli-ofensywe-w-kilku-kierunkach,nId,6861557", "date_published": "2023-06-24 17:51:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Grupa Wagnera wraca do baz. Prigo\u017cyn wyda\u0142 rozkaz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-grupa-wagnera-wraca-do-baz-prigozyn-wydal-rozkaz,nId,6861556\"><img align=\"left\" alt=\"Grupa Wagnera wraca do baz. Prigo\u017cyn wyda\u0142 rozkaz\" src=\"https://i.iplsc.com/grupa-wagnera-wraca-do-baz-prigozyn-wydal-rozkaz/000HBKW36TP4FQJF-C321.jpg\" /></a>Kancelaria Alaksandra \u0141ukaszenki poda\u0142a, \u017ce Jewgienij Prigo\u017cyn zgodzi\u0142 si\u0119 zatrzyma\u0107 przemarsz najemnik\u00f3w Grupy Wagnera przez terytorium Rosji - poda\u0142a pa\u0144stwowa agencja Belta. Wed\u0142ug omawianego porozumienia bojownikom ma zosta\u0107 zagwarantowane &quot;bezpiecze\u0144stwo&quot;. Nied\u0142ugo p\u00f3\u017aniej informacj\u0119 odwrocie najemnik\u00f3w potwierdzi\u0142 sam Prigo\u017cyn. &quot;By powstrzyma\u0107 rozlew krwi, zawracamy do baz&quot; - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-grupa-wagnera-wraca-do-baz-prigozyn-wydal-rozkaz,nId,6861556", "date_published": "2023-06-24 17:30:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tysi\u0105ce bojownik\u00f3w, setki pojazd\u00f3w. Tak wygl\u0105da kolumna Prigo\u017cyna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tysiace-bojownikow-setki-pojazdow-tak-wyglada-kolumna-prigoz,nId,6861550\"><img align=\"left\" alt=\"Tysi\u0105ce bojownik\u00f3w, setki pojazd\u00f3w. Tak wygl\u0105da kolumna Prigo\u017cyna\" src=\"https://i.iplsc.com/tysiace-bojownikow-setki-pojazdow-tak-wyglada-kolumna-prigoz/000HBKTYMR2YPO83-C321.jpg\" /></a>Szef Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn twierdzi, \u017ce w jego &quot;marszu sprawiedliwo\u015bci&quot; na Moskw\u0119 uczestniczy 25 tys. lojalnych mu bojownik\u00f3w. Cho\u0107 rzeczywista liczba jest prawdopodobnie mniejsza, to wed\u0142ug \u017ar\u00f3de\u0142 agencji Reutera, w kolumnie jad\u0105cej na Moskw\u0119 jest ok. 5 tys. bojownik\u00f3w. Rosyjski prowojenny bloger Rybar szacuje natomiast, \u017ce w jej sk\u0142ad wchodzi &quot;150-400 pojazd\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tysiace-bojownikow-setki-pojazdow-tak-wyglada-kolumna-prigoz,nId,6861550", "date_published": "2023-06-24 17:15:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pilne spotkania w KPRM i BBN. B\u0119d\u0105 najwa\u017cniejsze osoby w pa\u0144stwie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pilne-spotkania-w-kprm-i-bbn-beda-najwazniejsze-osoby-w-pans,nId,6861534\"><img align=\"left\" alt=\"Pilne spotkania w KPRM i BBN. B\u0119d\u0105 najwa\u017cniejsze osoby w pa\u0144stwie\" src=\"https://i.iplsc.com/pilne-spotkania-w-kprm-i-bbn-beda-najwazniejsze-osoby-w-pans/000HBKQRLR20T6C7-C321.jpg\" /></a>Polskie w\u0142adze reaguj\u0105 na sytuacj\u0119 w Rosji. Wieczorem w siedzibie Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego odb\u0119dzie si\u0119 spotkanie prezydenta Andrzeja Dudy z premierem Mateuszem Morawieckim, wicepremierem Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim oraz szefami resort\u00f3w i s\u0142u\u017cb specjalnych. Wcze\u015bniej szef rz\u0105du spotka si\u0119 z ministrami obrony narodowej oraz spraw wewn\u0119trznych i administracji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pilne-spotkania-w-kprm-i-bbn-beda-najwazniejsze-osoby-w-pans,nId,6861534", "date_published": "2023-06-24 16:25:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pilne spotkania w KPRM i BBN. S\u0105 najwa\u017cniejsze osoby w pa\u0144stwie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pilne-spotkania-w-kprm-i-bbn-sa-najwazniejsze-osoby-w-panstw,nId,6861534\"><img align=\"left\" alt=\"Pilne spotkania w KPRM i BBN. S\u0105 najwa\u017cniejsze osoby w pa\u0144stwie\" src=\"https://i.iplsc.com/pilne-spotkania-w-kprm-i-bbn-sa-najwazniejsze-osoby-w-panstw/000HBKQRLR20T6C7-C321.jpg\" /></a>Polskie w\u0142adze reaguj\u0105 na sytuacj\u0119 w Rosji. Wieczorem w siedzibie Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego odbywa si\u0119 spotkanie prezydenta Andrzeja Dudy z premierem Mateuszem Morawieckim, wicepremierem Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim oraz szefami resort\u00f3w i s\u0142u\u017cb specjalnych. Wcze\u015bniej szef rz\u0105du spotka\u0142 si\u0119 z ministrami obrony narodowej oraz spraw wewn\u0119trznych i administracji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pilne-spotkania-w-kprm-i-bbn-sa-najwazniejsze-osoby-w-panstw,nId,6861534", "date_published": "2023-06-24 16:25:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ekspert: Prigo\u017cyn chce kontroli nad ministerstwem obrony Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-prigozyn-chce-kontroli-nad-ministerstwem-obrony-rosj,nId,6861523\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert: Prigo\u017cyn chce kontroli nad ministerstwem obrony Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-prigozyn-chce-kontroli-nad-ministerstwem-obrony-rosj/000HBKLAMRXE92IE-C321.jpg\" /></a>Niemiecki ekspert ds. bezpiecze\u0144stwa i wojskowo\u015bci Nico Lange uwa\u017ca, \u017ce wszczynaj\u0105c bunt w Rosji Jewgienij Prigo\u017cyn chce wzmocni\u0107 pozycj\u0119 swojej Grupy Wagnera. Pozwoli\u0142oby mu to na przej\u0119cie kontroli nad dzia\u0142aniami wojennymi i rosyjskim ministerstwem obrony. Wed\u0142ug analityka, je\u015bli plan Prigo\u017cyna si\u0119 powiedziecie, mo\u017ce to oznacza\u0107 koniec W\u0142adimira Putina na stanowisku prezydenta Rosji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-prigozyn-chce-kontroli-nad-ministerstwem-obrony-rosj,nId,6861523", "date_published": "2023-06-24 15:53:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dmitrij Miedwiediew ostrzega przed wagnerowcami: \u015awiat na skraju katastrofy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-miedwiediew-ostrzega-przed-wagnerowcami-swiat-na-skr,nId,6861528\"><img align=\"left\" alt=\"Dmitrij Miedwiediew ostrzega przed wagnerowcami: \u015awiat na skraju katastrofy\" src=\"https://i.iplsc.com/dmitrij-miedwiediew-ostrzega-przed-wagnerowcami-swiat-na-skr/000HBKM2BE4EPACU-C321.jpg\" /></a>- \u015awiat zostanie doprowadzony na skraj zag\u0142ady, je\u015bli bro\u0144 j\u0105drowa znajdzie si\u0119 w r\u0119kach bandyt\u00f3w - ostrzega naczelny rosyjski propagandzista Dmitrij Miedwiediew. To reakcja by\u0142ego prezydenta i premiera Rosji na zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 do Moskwy oddzia\u0142y Grupy Wagnera. O tym, \u017ce bojownicy przygotowuj\u0105 si\u0119 do przej\u0119cia magazynu, w kt\u00f3rym ma znajdowa\u0107 si\u0119 bro\u0144 j\u0105drowa informuj\u0105 ukrai\u0144scy i tatarscy partyzanci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-miedwiediew-ostrzega-przed-wagnerowcami-swiat-na-skr,nId,6861528", "date_published": "2023-06-24 15:48:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pu\u0142k Kalinowskiego wzywa do obalenia \u0141ukaszenki. \"Czekajcie na sygna\u0142\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pulk-kalinowskiego-wzywa-do-obalenia-lukaszenki-czekajcie-na,nId,6861519\"><img align=\"left\" alt=\"Pu\u0142k Kalinowskiego wzywa do obalenia \u0141ukaszenki. &quot;Czekajcie na sygna\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pulk-kalinowskiego-wzywa-do-obalenia-lukaszenki-czekajcie-na/000HBKHTXHJAS48Q-C321.jpg\" /></a>Dow\u00f3dca pu\u0142ku Kalinowskiego - najwi\u0119kszej z ochotniczych, bia\u0142oruskich formacji walcz\u0105cych po stronie Ukrainy - wezwa\u0142 do zbrojnego powstania przeciw re\u017cimowi Alaksandra \u0141ukaszenki. - To pocz\u0105tek ko\u0144ca wielkiej tyranii - powiedzia\u0142 Dzianis ps. &quot;Kit&quot; w przemowie do bia\u0142oruskiego narodu. \u017bo\u0142nierze chc\u0105 wykorzysta\u0107 marsz Grupy Wagnera na Moskw\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pulk-kalinowskiego-wzywa-do-obalenia-lukaszenki-czekajcie-na,nId,6861519", "date_published": "2023-06-24 15:01:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Erdogan rozmawia\u0142 z Putinem. \"Wezwa\u0142 do zachowania zdrowego rozs\u0105dku\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-erdogan-rozmawial-z-putinem-wezwal-do-zachowania-zdrowego-ro,nId,6861515\"><img align=\"left\" alt=\"Erdogan rozmawia\u0142 z Putinem. &quot;Wezwa\u0142 do zachowania zdrowego rozs\u0105dku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/erdogan-rozmawial-z-putinem-wezwal-do-zachowania-zdrowego-ro/000HBKGPBXR1T6AW-C321.jpg\" /></a>Recep Tayyip Erdogan rozmawia\u0142 telefonicznie z W\u0142adimirem Putinem - poinformowa\u0142 Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na s\u0142u\u017cby prasowe tureckiego prezydenta. Rozmowa dotyczy\u0142a sytuacji w Rosji i buntu zainicjowanego przez szefa najemniczej Grupy Wagnera Jewgienija Prigo\u017cyna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-erdogan-rozmawial-z-putinem-wezwal-do-zachowania-zdrowego-ro,nId,6861515", "date_published": "2023-06-24 14:40:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin mia\u0142 zosta\u0107 wywieziony z Moskwy. Kreml zaprzecza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-mial-zostac-wywieziony-z-moskwy-kreml-zaprzecza,nId,6861510\"><img align=\"left\" alt=\"Putin mia\u0142 zosta\u0107 wywieziony z Moskwy. Kreml zaprzecza\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-mial-zostac-wywieziony-z-moskwy-kreml-zaprzecza/000HBKEUGP93N3IA-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug ukrai\u0144skiego wywiadu rosyjski dyktator W\u0142adimir Putin pilnie opu\u015bci\u0142 Moskw\u0119 - podaje portal Ukrai\u0144ska Prawda. Prezydent kraju mia\u0142 zosta\u0107 wywieziony przez s\u0142u\u017cby do rezydencji nad jeziorem Wa\u0142daj. Doniesieniom medi\u00f3w zaprzecza rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-mial-zostac-wywieziony-z-moskwy-kreml-zaprzecza,nId,6861510", "date_published": "2023-06-24 14:05:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Elity w pop\u0142ochu uciekaj\u0105 z Moskwy. Kosmiczne ceny bilet\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-elity-w-poplochu-uciekaja-z-moskwy-kosmiczne-ceny-bile,nId,6861502\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Elity w pop\u0142ochu uciekaj\u0105 z Moskwy. Kosmiczne ceny bilet\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/media-elity-w-poplochu-uciekaja-z-moskwy-kosmiczne-ceny-bile/000HBJMCX9ISFTSJ-C321.jpg\" /></a>Elity uciekaj\u0105 prywatnymi samolotami z Moskwy - podaje zar\u00f3wno bia\u0142oruska, niezale\u017cna NEXTA, jak i rosyjska telewizja Tsargard TV. Oligarchowie i przedstawiciele w\u0142adz kieruj\u0105 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie do Petersburga, a tak\u017ce poza granice kraju. Wyprzedane mia\u0142y zosta\u0107 wszystkie bilety lotnicze z Moskwy do Stambu\u0142u, Astany i Tbilisi, z kolei ceny za lot do Erywania wzros\u0142y blisko 20-krotnie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-elity-w-poplochu-uciekaja-z-moskwy-kosmiczne-ceny-bile,nId,6861502", "date_published": "2023-06-24 13:35:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bunt w Rosji. Bia\u0142oruski opozycjonista: Mo\u017cemy wykorzysta\u0107 szans\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bunt-w-rosji-bialoruski-opozycjonista-mozemy-wykorzystac-sza,nId,6861455\"><img align=\"left\" alt=\"Bunt w Rosji. Bia\u0142oruski opozycjonista: Mo\u017cemy wykorzysta\u0107 szans\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/bunt-w-rosji-bialoruski-opozycjonista-mozemy-wykorzystac-sza/000HBJ9AJUQ4DHC8-C321.jpg\" /></a>- Mo\u017cemy wykorzysta\u0107 t\u0119 historyczn\u0105 szans\u0119 i sta\u0107 si\u0119 prawdziwym europejskim krajem, albo stracimy wszystko i Republika Bia\u0142orusi pozostanie tylko w ksi\u0105\u017ckach - m\u00f3wi na nagraniu Walerij Sachaszczuk, by\u0142y dow\u00f3dca brygady powietrzno-szturmowej, obecnie cz\u0142onek gabinetu Swiat\u0142any Cichanouskiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bunt-w-rosji-bialoruski-opozycjonista-mozemy-wykorzystac-sza,nId,6861455", "date_published": "2023-06-24 11:13:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prigo\u017cyn ranny? Zdj\u0119cie obieg\u0142o media spo\u0142eczno\u015bciowe", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-ranny-zdjecie-obieglo-media-spolecznosciowe,nId,6861438\"><img align=\"left\" alt=\"Prigo\u017cyn ranny? Zdj\u0119cie obieg\u0142o media spo\u0142eczno\u015bciowe\" src=\"https://i.iplsc.com/prigozyn-ranny-zdjecie-obieglo-media-spolecznosciowe/000HBJ6GK3QFXFBB-C321.jpg\" /></a>Szef Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn twierdzi, \u017ce uzbrojony konw\u00f3j jego najemnik\u00f3w zmierza w kierunku Moskwy, by przej\u0105\u0107 dowodzenie. Na g\u0142owie zbuntowanego &quot;kucharza Putina&quot; zauwa\u017cono ran\u0119. Zdj\u0119cie obieg\u0142o media spo\u0142eczno\u015bciowe. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-ranny-zdjecie-obieglo-media-spolecznosciowe,nId,6861438", "date_published": "2023-06-24 10:55:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Nasi \u017co\u0142nierze wiedz\u0105, co robi\u0107\" Ze\u0142enski o buncie w Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nasi-zolnierze-wiedza-co-robic-zelenski-o-buncie-w-rosji,nId,6861434\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nasi \u017co\u0142nierze wiedz\u0105, co robi\u0107&quot; Ze\u0142enski o buncie w Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/nasi-zolnierze-wiedza-co-robic-zelenski-o-buncie-w-rosji/000HBJ4SPLVMIOWG-C321.jpg\" /></a>&quot;Przez d\u0142ugi czas Rosja maskowa\u0142a s\u0142abo\u015b\u0107 i g\u0142upot\u0119 swojego rz\u0105du. Teraz jest tyle chaosu, \u017ce \u017cadne k\u0142amstwo nie jest w stanie tego ukry\u0107&quot; - stwierdzi\u0142 Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w odpowiedzi na wydarzenia w Rosji. &quot;Nasi dow\u00f3dcy i \u017co\u0142nierze wiedz\u0105 co robi\u0107&quot; - doda\u0142 prezydent Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nasi-zolnierze-wiedza-co-robic-zelenski-o-buncie-w-rosji,nId,6861434", "date_published": "2023-06-24 10:34:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tusk we Wroc\u0142awiu: W\u0119giel b\u0119dzie wydobywany, dop\u00f3ki b\u0119d\u0105 jego z\u0142o\u017ca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-we-wroclawiu-wegiel-bedzie-wydobywany-dopoki-beda-jego-,nId,6860028\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk we Wroc\u0142awiu: W\u0119giel b\u0119dzie wydobywany, dop\u00f3ki b\u0119d\u0105 jego z\u0142o\u017ca \" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-we-wroclawiu-wegiel-bedzie-wydobywany-dopoki-beda-jego/000HBJB5LQWBUDAB-C321.jpg\" /></a>We Wroc\u0142awiu odby\u0142o si\u0119 spotkanie Platformy Obywatelskiej i jej lidera Donalda Tuska z mieszka\u0144cami. Szef PO odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do sprawy kopalni Tur\u00f3w. - Rozmawia\u0142em z g\u00f3rnikami. W\u0119giel b\u0119dzie wydobywany, dop\u00f3ki b\u0119d\u0105 jego z\u0142o\u017ca - zapewni\u0142 Tusk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-we-wroclawiu-wegiel-bedzie-wydobywany-dopoki-beda-jego-,nId,6860028", "date_published": "2023-06-24 10:23:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wiec Platformy Obywatelskiej we Wroc\u0142awiu. Transmisja w interii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiec-platformy-obywatelskiej-we-wroclawiu-transmisja-w-inter,nId,6860028\"><img align=\"left\" alt=\"Wiec Platformy Obywatelskiej we Wroc\u0142awiu. Transmisja w interii\" src=\"https://i.iplsc.com/wiec-platformy-obywatelskiej-we-wroclawiu-transmisja-w-inter/000HBHP8MPM2ESV0-C321.jpg\" /></a>Platforma Obywatelska i jej lider Donald Tusk o godzinie 13:00 spotkaj\u0105 si\u0119 z mieszka\u0144cami Wroc\u0142awia. Wiec na Placu Nowy Targ to kolejny etap objazdu kraju przez parlamentarzyst\u00f3w KO pod has\u0142em &quot;Tu jest przysz\u0142o\u015b\u0107&quot;. Transmisja wydarzenia w Interii. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiec-platformy-obywatelskiej-we-wroclawiu-transmisja-w-inter,nId,6860028", "date_published": "2023-06-24 10:23:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dom, rodzina, wakacje, dwa samochody. Tak Konfederacja chce wygra\u0107 wybory", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-dom-rodzina-wakacje-dwa-samochody-tak-konfederacja-chce-wygr,nId,6860015\"><img align=\"left\" alt=\"Dom, rodzina, wakacje, dwa samochody. Tak Konfederacja chce wygra\u0107 wybory\" src=\"https://i.iplsc.com/dom-rodzina-wakacje-dwa-samochody-tak-konfederacja-chce-wygr/000HBHJ4OG7PYRXF-C321.jpg\" /></a>- Dom, rodzina, wakacje, dwa samochody - to jest normalno\u015b\u0107. - Chcemy normalno\u015bci - podkre\u015bli\u0142 w trakcie konwencji Konfederacji Krzysztof Bosak. Doda\u0142, \u017ce Unia Europejska &quot;zerwa\u0142a umow\u0119 zawart\u0105 z Polsk\u0105&quot;. - Konfederacja chce w Polsce obroni\u0107 wolno\u015b\u0107 i podstawowe zasady cywilizacji - podkre\u015bli\u0142. Konfederacja w warszawskiej hali Expo XII prezentuje swoje za\u0142o\u017cenia programowe. Transmisja w Interii. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-dom-rodzina-wakacje-dwa-samochody-tak-konfederacja-chce-wygr,nId,6860015", "date_published": "2023-06-24 10:23:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Konwencja programowa Konfederacji w Warszawie. Transmisja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konwencja-programowa-konfederacji-w-warszawie-transmisja,nId,6860015\"><img align=\"left\" alt=\"Konwencja programowa Konfederacji w Warszawie. Transmisja\" src=\"https://i.iplsc.com/konwencja-programowa-konfederacji-w-warszawie-transmisja/000HBHJ4OG7PYRXF-C321.jpg\" /></a>Konfederacja o godzinie 13:00 w warszawskiej hali Expo XII zaprezentuje swoje za\u0142o\u017cenia programowe. Wed\u0142ug organizator\u00f3w na konwencj\u0119 zapisa\u0142o si\u0119 &quot;kilka tysi\u0119cy os\u00f3b&quot;. Przewidziano m.in. wyst\u0105pienia wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cych ugrupowania: pos\u0142a Krzysztofa Bosaka (Ruch Narodowy) oraz S\u0142awomira Mentzena (Nowa Nadzieja). Transmisja w Interii. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konwencja-programowa-konfederacji-w-warszawie-transmisja,nId,6860015", "date_published": "2023-06-24 10:23:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mentzen: Likwidacja 13 i 14 emerytury, 300 plus, bez waloryzacji 500 plus", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-mentzen-likwidacja-13-i-14-emerytury-300-plus-bez-waloryzacj,nId,6860015\"><img align=\"left\" alt=\"Mentzen: Likwidacja 13 i 14 emerytury, 300 plus, bez waloryzacji 500 plus\" src=\"https://i.iplsc.com/mentzen-likwidacja-13-i-14-emerytury-300-plus-bez-waloryzacj/000HBJF69ON87EBF-C321.jpg\" /></a>- Dom, rodzina, wakacje, dwa samochody - to jest normalno\u015b\u0107. - Chcemy normalno\u015bci - podkre\u015bli\u0142 w trakcie konwencji Konfederacji Krzysztof Bosak. Doda\u0142, \u017ce Unia Europejska &quot;zerwa\u0142a umow\u0119 zawart\u0105 z Polsk\u0105&quot;. - Konfederacja chce w Polsce obroni\u0107 wolno\u015b\u0107 i podstawowe zasady cywilizacji - podkre\u015bli\u0142. Konfederacja w warszawskiej hali Expo XII prezentuje swoje za\u0142o\u017cenia programowe. - \u017beby w Polsce by\u0142o lepiej trzeba zlikwidowa\u0107 PIT, CIT, ZUS, VAT, PiS, PO, TVP i TVN! - za\u017cartowa\u0142 S\u0142awomir Mentzen. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-mentzen-likwidacja-13-i-14-emerytury-300-plus-bez-waloryzacj,nId,6860015", "date_published": "2023-06-24 10:23:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wiec Zjednoczonej Prawicy w Bogatyni. \"Obronimy Tur\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiec-zjednoczonej-prawicy-w-bogatyni-obronimy-turow,nId,6860021\"><img align=\"left\" alt=\"Wiec Zjednoczonej Prawicy w Bogatyni. &quot;Obronimy Tur\u00f3w&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/wiec-zjednoczonej-prawicy-w-bogatyni-obronimy-turow/000HBJIWL9EA76C5-C321.jpg\" /></a>-  To s\u0105 wybory o samodzielny byt Rzeczypospolitej. Nie mo\u017cemy odpu\u015bci\u0107 tych wybor\u00f3w. Nie zostawimy ludzi pracy samych sobie. Jeste\u015bmy z Solidarno\u015bci\u0105 - powiedzia\u0142 Mateusz Morawiecki w Bogatyni. Jaros\u0142\u0105w Kaczy\u0144ski podkre\u015bli\u0142 z kolei, \u017ce Zjednoczona Prawica obroni Tur\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiec-zjednoczonej-prawicy-w-bogatyni-obronimy-turow,nId,6860021", "date_published": "2023-06-24 10:15:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wiec Zjednoczonej Prawicy w Bogatyni. Transmisja w Interii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiec-zjednoczonej-prawicy-w-bogatyni-transmisja-w-interii,nId,6860021\"><img align=\"left\" alt=\"Wiec Zjednoczonej Prawicy w Bogatyni. Transmisja w Interii\" src=\"https://i.iplsc.com/wiec-zjednoczonej-prawicy-w-bogatyni-transmisja-w-interii/000HBHKPSP4JC3ET-C321.jpg\" /></a>Zagro\u017cenia energetyczne dla Polski w kontek\u015bcie problem\u00f3w z kompleksem w Turowi - to g\u0142\u00f3wny temat wiecu wyborczego, kt\u00f3ry Zjednoczona Prawica rozpocznie o godzinie 13:00 w Bogatyni. Ob\u00f3z rz\u0105dz\u0105cy przeni\u00f3s\u0142 planowane od kilku tygodni wydarzenie z Atlas Areny w \u0141odzi na Dolny \u015al\u0105sk, aby &quot;by\u0107 bli\u017cej realnych problem\u00f3w Polak\u00f3w&quot;. Na wiecu g\u0142os zabierze m.in. prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Ogl\u0105daj transmisj\u0119 w Interii. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiec-zjednoczonej-prawicy-w-bogatyni-transmisja-w-interii,nId,6860021", "date_published": "2023-06-24 10:15:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prigo\u017cyn stanowczo odpowiada Putinowi, M\u00f3wi o korupcji i k\u0142amstwie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-prigozyn-stanowczo-odpowiada-putinowi-mowi-o-korupcji-i-klam,nId,6861428\"><img align=\"left\" alt=\"Prigo\u017cyn stanowczo odpowiada Putinowi, M\u00f3wi o korupcji i k\u0142amstwie \" src=\"https://i.iplsc.com/prigozyn-stanowczo-odpowiada-putinowi-mowi-o-korupcji-i-klam/000HBJ3I56GQEQKN-C321.jpg\" /></a>- Nikt nie podda si\u0119 na \u017c\u0105danie prezydenta, Federalnej S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa, bo nie chcemy, \u017ceby kraj dalej \u017cy\u0142 w korupcji i k\u0142amstwie - oznajmi\u0142 w najnowszym o\u015bwiadczeniu lider Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-prigozyn-stanowczo-odpowiada-putinowi-mowi-o-korupcji-i-klam,nId,6861428", "date_published": "2023-06-24 09:48:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Legion Wolno\u015b\u0107 Rosji reaguje na bunt Prigo\u017cyna. \"Walka o koryto\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-legion-wolnosc-rosji-reaguje-na-bunt-prigozyna-walka-o-koryt,nId,6861419\"><img align=\"left\" alt=\"Legion Wolno\u015b\u0107 Rosji reaguje na bunt Prigo\u017cyna. &quot;Walka o koryto&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/legion-wolnosc-rosji-reaguje-na-bunt-prigozyna-walka-o-koryt/000HBJ0ZI59TFLR3-C321.jpg\" /></a>Organizacja Legion &quot;Wolno\u015b\u0107 Rosji&quot; odnios\u0142a si\u0119 do doniesie\u0144 o przewrocie wojskowym Jewgienija Prigo\u017cyna i tzw. Grupy Wagnera. Partyzanci sceptycznie zareagowali na bunt wskazuj\u0105c, \u017ce to typowa gra interes\u00f3w rosyjskich oligarch\u00f3w. - Wiemy, \u017ce je\u015bli Prigo\u017cyn rozpocznie zbrojne powstanie, jest bardzo prawdopodobne, \u017ce odniesie sukces - przewiduj\u0105 proukrai\u0144scy partyzanci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-legion-wolnosc-rosji-reaguje-na-bunt-prigozyna-walka-o-koryt,nId,6861419", "date_published": "2023-06-24 09:09:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najnowszy sonda\u017c wyborczy: KO zmniejszy\u0142a strat\u0119 do Zjednoczonej Prawicy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowszy-sondaz-wyborczy-ko-zmniejszyla-strate-do-zjednoczo,nId,6861410\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowszy sonda\u017c wyborczy: KO zmniejszy\u0142a strat\u0119 do Zjednoczonej Prawicy\" src=\"https://i.iplsc.com/najnowszy-sondaz-wyborczy-ko-zmniejszyla-strate-do-zjednoczo/000FPQAIFLR1SYHJ-C321.jpg\" /></a>Zjednoczona Prawica zdoby\u0142aby 34,9 proc. g\u0142os\u00f3w, gdyby wybory parlamentarne odbywa\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 - wynika z sonda\u017cu pracowni Estymator przeprowadzonego dla portalu DoRzeczy. Drugie miejsce zaj\u0119\u0142aby Koalicja Obywatelska (31,4 proc.), a podium uzupe\u0142nia Konfederacja - 13,5 proc. Do Sejmu wesz\u0142yby jeszcze Trzecia Droga i Nowa Lewica.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowszy-sondaz-wyborczy-ko-zmniejszyla-strate-do-zjednoczo,nId,6861410", "date_published": "2023-06-24 09:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Piaseczno: Zaatakowa\u0142 policjant\u00f3w i uciek\u0142. Opublikowano zdj\u0119cia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-piaseczno-zaatakowal-policjantow-i-uciekl-opublikowano-zdjec,nId,6861401\"><img align=\"left\" alt=\"Piaseczno: Zaatakowa\u0142 policjant\u00f3w i uciek\u0142. Opublikowano zdj\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/piaseczno-zaatakowal-policjantow-i-uciekl-opublikowano-zdjec/000HBIV899K3RMUG-C321.jpg\" /></a>Policja z Piaseczna opublikowa\u0142a w sieci wizerunek poszukiwanego Micha\u0142a Kostenckiego. M\u0119\u017cczyzna zaatakowa\u0142 funkcjonariuszy, kt\u00f3rzy eskortowali go do s\u0105du i uciek\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-piaseczno-zaatakowal-policjantow-i-uciekl-opublikowano-zdjec,nId,6861401", "date_published": "2023-06-24 08:23:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Nie przecz\u0119, \u017ce moja pozycja w rz\u0105dzie jest mocna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-nie-przecze-ze-moja-pozycja-w-rzadzie-jes,nId,6861392\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Nie przecz\u0119, \u017ce moja pozycja w rz\u0105dzie jest mocna\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-nie-przecze-ze-moja-pozycja-w-rzadzie-jes/000HBIQKO7YBNBM7-C321.jpg\" /></a>- Premierem rz\u0105du w dalszym ci\u0105gu jest Mateusz Morawiecki. Nie mam zamiaru tego kwestionowa\u0107, ale te\u017c nie przecz\u0119, \u017ce moja pozycja jest tutaj mocna - powiedzia\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w rozmowie w RMF FM, komentuj\u0105c sw\u00f3j powr\u00f3t do roli wicepremiera. Prezes PiS wyja\u015bni\u0142, \u017ce ponownie wszed\u0142 w sk\u0142ad Rady Ministr\u00f3w, bo prze\u017cywamy obecnie \u201eszczeg\u00f3lny okres\u201d, a przed nami \u201enajwa\u017cniejsze wybory od 1989 r.\u201d</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-nie-przecze-ze-moja-pozycja-w-rzadzie-jes,nId,6861392", "date_published": "2023-06-24 07:45:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czas \"starszych Pan\u00f3w\" si\u0119 ko\u0144czy. \"Przebi\u0142y\u015bmy si\u0119 przez mur dziaders\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czas-starszych-panow-sie-konczy-przebilysmy-sie-przez-mur-dz,nId,6860035\"><img align=\"left\" alt=\"Czas &quot;starszych Pan\u00f3w&quot; si\u0119 ko\u0144czy. &quot;Przebi\u0142y\u015bmy si\u0119 przez mur dziaders\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/czas-starszych-panow-sie-konczy-przebilysmy-sie-przez-mur-dz/000HBISLBQRMS46I-C321.jpg\" /></a>- Dzi\u015b przekre\u015blamy sojusz tronu z o\u0142tarzem. Lewica m\u00f3wi jasno: ka\u017cda kobieta b\u0119dzie mog\u0142a decydowa\u0107 o swojej ci\u0105\u017cy, o sobie samej, o swoim \u017cyciu i zdrowiu - zapowiedzia\u0142a Joanna Scheuring-Wielgus. Pos\u0142anki Lewicy prezentuj\u0105 w sobot\u0119 za\u0142o\u017cenia programu &quot;Bezpieczna Polka&quot;. - W Polsce rz\u0105dzonej przez Lewic\u0119 nikt nie b\u0119dzie nikogo kara\u0142 za pomoc w aborcji. Nikt nie b\u0119dzie \u015bciga\u0142 matek, si\u00f3str, przyjaci\u00f3\u0142ek, ani m\u0119\u017c\u00f3w, kt\u00f3rzy dostarczyli kobicie tabletki do przerywania ci\u0105\u017cy - doda\u0142a Agnieszka Kotula. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czas-starszych-panow-sie-konczy-przebilysmy-sie-przez-mur-dz,nId,6860035", "date_published": "2023-06-24 07:43:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Konwencja pos\u0142anek Lewicy. Transmisja w Interii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konwencja-poslanek-lewicy-transmisja-w-interii,nId,6860035\"><img align=\"left\" alt=\"Konwencja pos\u0142anek Lewicy. Transmisja w Interii\" src=\"https://i.iplsc.com/konwencja-poslanek-lewicy-transmisja-w-interii/000HBISLBQRMS46I-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142anki Lewicy o godzinie 10:00 zaprezentuj\u0105 za\u0142o\u017cenia programu &quot;Bezpieczna Polka&quot;. Na konwencji w Warszawie wystapi\u0105 m.in. Magdalena Biejat, Katarzyna Kotula, Agnieszka Dziemianowicz-B\u0105k, Joanna Scheuring-Wielgus, Anna Maria \u017bukowska i Daria Gosek-Popio\u0142ek. Transmisja w Interii.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konwencja-poslanek-lewicy-transmisja-w-interii,nId,6860035", "date_published": "2023-06-24 07:43:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Konwencja PSL i Polski 2050 w Grodzisku Mazowieckim. Transmisja w Interii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konwencja-psl-i-polski-2050-w-grodzisku-mazowieckim-transmis,nId,6860033\"><img align=\"left\" alt=\"Konwencja PSL i Polski 2050 w Grodzisku Mazowieckim. Transmisja w Interii\" src=\"https://i.iplsc.com/konwencja-psl-i-polski-2050-w-grodzisku-mazowieckim-transmis/000HBISRGI7FKNJQ-C321.jpg\" /></a>O godzinie 10:00 W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz i Szymon Ho\u0142ownia rozpoczn\u0105 wsp\u00f3ln\u0105 konwencj\u0119 pod tytu\u0142em &quot;Trzecia Droga&quot;. W Grodzisku Mazowieckim - wed\u0142ug zapowiedzi Dariusza Klimczaka - ma nast\u0105pi\u0107 &quot;nowe otwarcie&quot;. - Wszystkich zaskoczymy - m\u00f3wi\u0142 wiceprezes PSL. Transmisja konwencji w Interii. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konwencja-psl-i-polski-2050-w-grodzisku-mazowieckim-transmis,nId,6860033", "date_published": "2023-06-24 07:34:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gor\u0105co w Rosji. Andrzej Duda: Odbyli\u015bmy konsultacje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-goraco-w-rosji-andrzej-duda-odbylismy-konsultacje,nId,6861391\"><img align=\"left\" alt=\"Gor\u0105co w Rosji. Andrzej Duda: Odbyli\u015bmy konsultacje\" src=\"https://i.iplsc.com/goraco-w-rosji-andrzej-duda-odbylismy-konsultacje/000HBIQ2VUORV65A-C321.jpg\" /></a>&quot;W zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 w Rosji odbyli\u015bmy dzi\u015b rano konsultacje z Premierem i MON, a tak\u017ce z Sojusznikami. Przebieg wydarze\u0144 za nasz\u0105 wschodni\u0105 granic\u0105 jest na bie\u017c\u0105co monitorowany&quot; - poinformowa\u0142 na Twitterze prezydent Andrzej Duda.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-goraco-w-rosji-andrzej-duda-odbylismy-konsultacje,nId,6861391", "date_published": "2023-06-24 07:23:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zal\u0105\u017cek tr\u0105by powietrznej obok Wroc\u0142awia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-zalazek-traby-powietrznej-obok-wroclawia,nId,6861380\"><img align=\"left\" alt=\"Zal\u0105\u017cek tr\u0105by powietrznej obok Wroc\u0142awia\" src=\"https://i.iplsc.com/zalazek-traby-powietrznej-obok-wroclawia/000HBILEHO14I8ME-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek w wielu miejscach w Polsce przesz\u0142y gwa\u0142towne burze. W miejscowo\u015bci \u017b\u00f3rawina ko\u0142o Wroc\u0142awia uchwycono niesamowite uj\u0119cia tr\u0105by powietrznej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-zalazek-traby-powietrznej-obok-wroclawia,nId,6861380", "date_published": "2023-06-24 07:18:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Mierzymy si\u0119 ze zdrad\u0105\". Putin wyda\u0142 rozkazy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przewrot-w-rosji-putin-zabral-glos-wydal-rozkaz-armii,nId,6861386\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Mierzymy si\u0119 ze zdrad\u0105&quot;. Putin wyda\u0142 rozkazy\" src=\"https://i.iplsc.com/mierzymy-sie-ze-zdrada-putin-wydal-rozkazy/000HBINTCXPQLR32-C321.jpg\" /></a>- Bitwa na Ukrainie wymaga jedno\u015bci. Wszystko, co os\u0142abia Rosj\u0119, musi zosta\u0107 odrzucone. Dzia\u0142ania Prigo\u017cyna to jak &quot;d\u017agni\u0119cie w plecy\u201d - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 W\u0142adimir Putin. Rosyjski przyw\u00f3dca przywo\u0142a\u0142 s\u0142owa Ministerstwa Obrony, \u017ce Prigo\u017cyn jest &quot;kryminalnym oszustem&quot;. - Rosyjskie Si\u0142y Zbrojne otrzyma\u0142y rozkaz zneutralizowania tych, kt\u00f3rzy zorganizowali zbrojn\u0105 rebeli\u0119 - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przewrot-w-rosji-putin-zabral-glos-wydal-rozkaz-armii,nId,6861386", "date_published": "2023-06-24 07:09:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Samolot z Polski wlecia\u0142 nad Ukrain\u0119. Decyzja s\u0142owackiej kontroli lot\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-samolot-z-polski-wlecial-nad-ukraine-decyzja-slowackiej-kont,nId,6861372\"><img align=\"left\" alt=\"Samolot z Polski wlecia\u0142 nad Ukrain\u0119. Decyzja s\u0142owackiej kontroli lot\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/samolot-z-polski-wlecial-nad-ukraine-decyzja-slowackiej-kont/000HBIHO3KLBS2T3-C321.jpg\" /></a>Samolot linii Enter Air, kt\u00f3ry lecia\u0142 z Polski do Turcji, przez kilka minut znajdowa\u0142 si\u0119 w przestrzeni powietrznej Ukrainy. Incydent zbadaj\u0105 Polska Agencja \u017beglugi Powietrznej, Urz\u0105d Lotnictwa Cywilnego oraz Pa\u0144stwowa Komisja Badania Wypadk\u00f3w Lotniczych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-samolot-z-polski-wlecial-nad-ukraine-decyzja-slowackiej-kont,nId,6861372", "date_published": "2023-06-24 06:37:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 486. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-486-dzien-inwazji-rosji,nzId,4392,akt,240847\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 486. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-486-dzien-inwazji-rosji/000HBIHMKQ1WFIAU-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-486-dzien-inwazji-rosji,nzId,4392,akt,240847", "date_published": "2023-06-24 06:15:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 486. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-486-dzien-inwazji-rosji,nzId,4392,akt,241005\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 486. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-486-dzien-inwazji-rosji/000HBIHMKQ1WFIAU-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-486-dzien-inwazji-rosji,nzId,4392,akt,241005", "date_published": "2023-06-24 06:15:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 486. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-486-dzien-inwazji-rosji,nzId,4392,akt,241115\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 486. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-486-dzien-inwazji-rosji/000HBIHMKQ1WFIAU-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-486-dzien-inwazji-rosji,nzId,4392,akt,241115", "date_published": "2023-06-24 06:15:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Doniesienia o ucieczce Putina z Moskwy. Samolot \u0141ukaszenki nad Turcj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-doniesienia-o-ucieczce-putina-z-moskwy-samolot-lukaszenki-na,nId,6861362\"><img align=\"left\" alt=\"Doniesienia o ucieczce Putina z Moskwy. Samolot \u0141ukaszenki nad Turcj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/doniesienia-o-ucieczce-putina-z-moskwy-samolot-lukaszenki-na/000HBIGITAYY04KJ-C321.jpg\" /></a>Po og\u0142oszeniu przez Jewgienija Prigo\u017cyna wkroczenia do Rostowa nad Donem, w Rosji zapanowa\u0142 chaos. Na ulicach Moskwy i Rostowa pojawi\u0142y si\u0119 pojazdy opancerzone. Pojawi\u0142y si\u0119 pierwsze doniesienia o opuszczeniu rosyjskiej stolicy przez W\u0142adimira Putina. Z kolei Alaksandr \u0141ukaszenka mia\u0142 opu\u015bci\u0107 Bia\u0142oru\u015b i uda\u0107 si\u0119 do Turcji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-doniesienia-o-ucieczce-putina-z-moskwy-samolot-lukaszenki-na,nId,6861362", "date_published": "2023-06-24 06:01:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Inwazja obcej sa\u0142aty w... Ba\u0142tyku. Odkrycie naukowc\u00f3w ze Szwecji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-inwazja-obcej-salaty-w-baltyku-odkrycie-naukowcow-ze-szwecji,nId,6859617\"><img align=\"left\" alt=\"Inwazja obcej sa\u0142aty w... Ba\u0142tyku. Odkrycie naukowc\u00f3w ze Szwecji\" src=\"https://i.iplsc.com/inwazja-obcej-salaty-w-baltyku-odkrycie-naukowcow-ze-szwecji/000C6RFGTYCWHP5L-C321.jpg\" /></a>W Morzu Ba\u0142tyckim i prowadz\u0105cych do niego cie\u015bninach odkryto nowe gatunki sa\u0142aty morskiej. Szwedzcy naukowcy dok\u0142adnie przebadali dziesi\u0119\u0107 tysi\u0119cy kilometr\u00f3w wybrze\u017ca. Podczas eksploracji uda\u0142o im si\u0119 znale\u017a\u0107 dwadzie\u015bcia gatunk\u00f3w zielenic. W\u015br\u00f3d okaz\u00f3w s\u0105 zar\u00f3wno algi dobrze ju\u017c znane, jak i zupe\u0142nie nowe okazy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-inwazja-obcej-salaty-w-baltyku-odkrycie-naukowcow-ze-szwecji,nId,6859617", "date_published": "2023-06-24 05:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bunt Grupy Wagnera. Reaguje Bia\u0142y Dom", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bunt-grupy-wagnera-reaguje-bialy-dom,nId,6861367\"><img align=\"left\" alt=\"Bunt Grupy Wagnera. Reaguje Bia\u0142y Dom\" src=\"https://i.iplsc.com/bunt-grupy-wagnera-reaguje-bialy-dom/000HBIGUAPRQESTP-C321.jpg\" /></a>Grupa Wagnera wesz\u0142a do Rostowa i zapowiada &quot;marsz sprawiedliwo\u015bci&quot; na Moskw\u0119. Do sytuacji w Rosji w kr\u00f3tkim o\u015bwiadczeniu odni\u00f3s\u0142 si\u0119 Bia\u0142y Dom. &quot;Monitorujemy sytuacj\u0119 i b\u0119dziemy konsultowa\u0107 si\u0119 z sojusznikami i partnerami w sprawie tych wydarze\u0144&quot; - przekaza\u0142 rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego. Anonimowy przedstawiciel administracji USA powiedzia\u0142 dla CNN, \u017ce Stany Zjednoczone traktuj\u0105 s\u0142owa Prigo\u017cyna jako &quot;co\u015b wi\u0119cej ni\u017c zwyk\u0142\u0105 retoryk\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bunt-grupy-wagnera-reaguje-bialy-dom,nId,6861367", "date_published": "2023-06-24 05:37:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kobiety stworzone przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119. Fani za nimi szalej\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-kobiety-stworzone-przez-sztuczna-inteligencje-fani-za-nimi-s,nId,6831230\"><img align=\"left\" alt=\"Kobiety stworzone przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119. Fani za nimi szalej\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/kobiety-stworzone-przez-sztuczna-inteligencje-fani-za-nimi-s/000HBEC5QTV0DWD8-C321.jpg\" /></a>D\u0142ugie blond w\u0142osy, niebieskie oczy, g\u0142adka sk\u00f3ra, pe\u0142ne usta i zgrabna figura - tak w skr\u00f3cie mo\u017cna opisa\u0107 Feli, kt\u00f3ra bije rekordy popularno\u015bci na Instagramie. Nie by\u0142oby w tym nic zaskakuj\u0105cego, gdyby nie to, \u017ce jest kobiet\u0105 fikcyjn\u0105, stworzon\u0105 przez... sztuczn\u0105 inteligencj\u0119. Eksperci ostrzegaj\u0105 przed zagro\u017ceniami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-kobiety-stworzone-przez-sztuczna-inteligencje-fani-za-nimi-s,nId,6831230", "date_published": "2023-06-24 05:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gubernator obwodu rostowskiego apeluje do mieszka\u0144c\u00f3w. \"Zachowajcie spok\u00f3j\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gubernator-obwodu-rostowskiego-apeluje-do-mieszkancow-zachow,nId,6861359\"><img align=\"left\" alt=\"Gubernator obwodu rostowskiego apeluje do mieszka\u0144c\u00f3w. &quot;Zachowajcie spok\u00f3j&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/gubernator-obwodu-rostowskiego-apeluje-do-mieszkancow-zachow/000HBICV09BRV67G-C321.jpg\" /></a>&quot;Prosz\u0119 wszystkich o zachowanie spokoju i nie wychodzenie z domu, je\u015bli nie jest to konieczne&quot; - og\u0142osi\u0142 na telegramie gubernator obwodu rostowskiego Wasilij Go\u0142ubiew. Szef obwodu lipieckiego w centralnej Rosji informuje o zamkni\u0119ciu autostrady \u0142\u0105cz\u0105cej po\u0142udnie kraju z Moskw\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gubernator-obwodu-rostowskiego-apeluje-do-mieszkancow-zachow,nId,6861359", "date_published": "2023-06-24 05:12:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prigo\u017cyn: Zestrzelili\u015bmy rosyjski helikopter bojowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prigozyn-zestrzelilismy-rosyjski-helikopter-bojowy,nId,6861358\"><img align=\"left\" alt=\"Prigo\u017cyn: Zestrzelili\u015bmy rosyjski helikopter bojowy\" src=\"https://i.iplsc.com/prigozyn-zestrzelilismy-rosyjski-helikopter-bojowy/000GLKVMOWJY9E7U-C321.jpg\" /></a>Szef grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn poinformowa\u0142, \u017ce jego \u017co\u0142nierze zestrzelili wojskowy helikopter. Stwierdzi\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce jego si\u0142y licz\u0105 &quot;25 tys. ch\u0142opc\u00f3w gotowych, by umrze\u0107&quot;. &quot;Kucharz Putina&quot; zapowiada marsz na Moskw\u0119. - Je\u015bli ktokolwiek stanie nam na drodze, zniszczymy wszystko! - stwierdzi\u0142 Prigo\u017cyn. Rosyjskie media informuj\u0105, \u017ce domaga si\u0119 on spotkania z ministrem obrony i szefem sztabu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prigozyn-zestrzelilismy-rosyjski-helikopter-bojowy,nId,6861358", "date_published": "2023-06-24 04:33:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]