[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142oruskie \u015bmig\u0142owce naruszy\u0142y polsk\u0105 przestrze\u0144 powietrzn\u0105. MSZ wzywa charg\u00e9 d\u2019affaires Ambasady Bia\u0142orusi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/db18f04dca6577-948-568-58-88-2799-1679.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z naruszeniem we wtorek polskiej przestrzeni powietrznej przez dwa bia\u0142oruskie \u015bmig\u0142owce, do Ministerstwa Spraw Zagranicznych w trybie natychmiastowym wezwana zosta\u0142a charg\u00e9 d\u2019affaires Ambasady Bia\u0142orusi - poinformowa\u0142 resort dyplomacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialoruskie-smiglowce-naruszyly-polska-przestrzen-powietrzna-Jest-reakcja-MSZ-8588251.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T18:31:50.972834+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na Bia\u0142oru\u015b przyby\u0142a 14. kolumna najemnik\u00f3w Grupy Wagnera", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/a211911d17057a-948-568-0-111-3729-2237.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na Bia\u0142oru\u015b przyby\u0142a 14. kolumna najemnik\u00f3w z rosyjskiej Grupy Wagnera - poinformowa\u0142 we wtorek projekt Bie\u0142aruski Hajun, zajmuj\u0105cy si\u0119 obserwacj\u0105 aktywno\u015bci wojsk. Kolumna sk\u0142ada si\u0119 z ok. 15 pojazd\u00f3w, w wi\u0119kszo\u015bci furgonetek. Szacuje si\u0119, \u017ce \u0142\u0105cznie na Bia\u0142orusi przebywa ju\u017c 8 tys. wagnerowc\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-Bialorus-przybyla-14-kolumna-najemnikow-Grupy-Wagnera-8588234.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T18:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fundusz Odbudowy. Francja z\u0142o\u017cy\u0142a do KE drugi wniosek o wyp\u0142at\u0119 ponad 10 mld euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/3a4552d5fa7681-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska otrzyma\u0142a we wtorek od Francji drugi wniosek o p\u0142atno\u015b\u0107 z Funduszu Odbudowy. Chodzi o kwot\u0119 ponad 10 mld euro - poda\u0142a KE.\u00a0W Krajowym Planie Odbudowy (KPO) Francji zapisane s\u0105 dotacje w wysoko\u015bci 40 mld euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusz-Odbudowy-Francja-zlozyla-do-KE-drugi-wniosek-o-wyplate-ponad-10-mld-euro-8588214.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T17:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "RPP obni\u017cy stopy procentowe ju\u017c we wrze\u015bniu? Wnorowski zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/9e0e16bb90b8fa-948-568-0-86-3131-1878.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dwucyfrowy odczyt inflacji za sierpie\u0144 postawi\u0142by obni\u017ck\u0119 st\u00f3p przez RPP we wrze\u015bniu pod du\u017cym znakiem zapytania lub j\u0105 wykluczy\u0142 - oceni\u0142 cz\u0142onek RPP Henryk Wnorowski w BIZNES24. Inflacja za sam wrzesie\u0144 na pewno spadnie poni\u017cej 10 proc. - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-obnizy-stopy-procentowe-juz-we-wrzesniu-Wnorowski-zabral-glos-8588178.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T16:21:47.113205+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brak oficjalnych \u201ekr\u00f3tkich\u201d na akcjach CD Projektu. Cofni\u0119cie na GPW u progu miesi\u0105ca", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/91acc4dac00dab-948-568-0-94-4193-2515.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwsza sesja sierpnia przynios\u0142a zawahanie popytu na WIG20. S\u0142abe dane z polskiego przemys\u0142u i europejskiej gospodarki oraz korekta s\u0142abo\u015bci dolara i spadki na rynkach surowc\u00f3w by\u0142y zestawem czynnik\u00f3w, kt\u00f3re wraz z pogorszeniem nastroj\u00f3w na rynkach bazowych sta\u0142y za spadkami na GPW we wtorek. Kolejna aktualizacja rejestru kr\u00f3tkiej sprzeda\u017cy KNF pokaza\u0142a kilka istotnych zmian.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brak-oficjalnych-krotkich-na-akcjach-CD-Projektu-Cofniecie-na-GPW-u-progu-miesiaca-8588161.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T16:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "P\u0142aca minimalna w 2024 roku. Rz\u0105d odkrywa karty - zn\u00f3w b\u0119d\u0105 dwie podwy\u017cki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/79e40c4f1c744a-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wykazie prac legislacyjnych rz\u0105du znalaz\u0142 si\u0119 projekt rozporz\u0105dzenia ws. wysoko\u015bci minimalnego wynagrodzenia w 2024 roku. W przysz\u0142ym roku r\u00f3wnie\u017c planowane s\u0105 dwie podwy\u017cki minimalnego wynagrodzenia. Rz\u0105d chce, by od stycznia najni\u017csza pensja wynosi\u0142a 4242 z\u0142, a od lipca wzros\u0142a do poziomu 4300 z\u0142 brutto.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Placa-minimalna-w-2024-roku-Ile-wyniesie-kiedy-podwyzki-8588130.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T15:16:43.571388+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brytyjski rz\u0105d wesprze finansowo puby i browary", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/26815f4090f8fe-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Angielska ulica bez pub\u00f3w to wr\u0119cz nieprawdopodobny widok. Jednak w obliczu wysokiej inflacji nawet Brytyjczycy zerkaj\u0105 na ceny - a jak wiadomo piwo w supermarkecie jest ta\u0144sze. Premier Wielkiej Brytanii Rishi Sunak zapowiedzia\u0142 wsparcie dla pub\u00f3w i producent\u00f3w alkoholi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Piwo-plus-Brytyjski-rzad-wesprze-finansowo-puby-i-browary-8588105.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T15:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przepisy o pe\u0142nym sk\u0142adzie Trybuna\u0142u Konstytucyjnego niekonstytucyjne? Jest stanowisko Sejmu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/be7deba851c6f7-948-568-0-10-2047-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przepis ustalaj\u0105cy pe\u0142ny sk\u0142ad Trybuna\u0142u Konstytucyjnego na co najmniej 11 z 15 s\u0119dzi\u00f3w jest niezgodny z konstytucj\u0105 - wynika ze stanowiska Sejmu. Uznania tej normy za niekonstytucyjn\u0105 chce premier Mateusz Morawiecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przepisy-o-pelnym-skladzie-TK-niekonstytucyjne-Jest-stanowisko-Sejmu-8588115.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T15:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Putinflacja w Polsce? Pr\u0119dzej w strefie euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/3ea37133bf40c7-948-568-0-94-2509-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy raport Europejskiego Banku Centralnego wskazuje, \u017ce szanta\u017c energetyczny Rosji odpowiada\u0142 w po\u0142owie 2022 r. za 72 proc. inflacji w strefie euro - napisa\u0142 we wtorek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych prezes PFR Pawe\u0142 Borys. Proces stabilizacji cen w Polsce ma tra\u0107 ok. 2,5 roku - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Borys-z-PFR-komentuje-raport-EBC-o-inflacji-72-proc-to-wina-Rosji-8588009.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T14:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fremantle Highway ugaszony. Na pok\u0142adzie by\u0142y setki elektryk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/5eacf194464d26-780-467-0-1-780-467.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewo\u017c\u0105cy prawie 4 tys. samochod\u00f3w statek Fremantle Highway zosta\u0142 ostatecznie ugaszony - poinformowa\u0142a we wtorek holenderska rz\u0105dowa agencja gospodarki wodnej Rijkswaterstaat. Jednostka zapali\u0142a si\u0119 w ubieg\u0142ym tygodniu, w nocy z wtorku na \u015brod\u0119 u wybrze\u017cy Holandii, jeden z marynarzy zmar\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fremantle-Highway-ugaszony-Na-pokladzie-byly-setki-elektrykow-8588060.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T14:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekordowo niskie bezrobocie w Polsce. Minister Mal\u0105g komentuje dane Eurostatu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/eb3750fc40223b-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polityka rz\u0105du w obszarze rynku pracy przynosi dobre efekty - bezrobocie jest dzisiaj rekordowo niskie przekaza\u0142a PAP minister rodziny Marlena Mal\u0105g, odnosz\u0105c si\u0119 do danych Eurostatu. Na tle kraj\u00f3w Unii Europejskiej lepsza sytuacja, chocia\u017c zaledwie o 0,1 pkt proc., jest tylko na Malcie - doda\u0142a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowo-niskie-bezrobocie-w-Polsce-Minister-Malag-komentuje-dane-Eurostatu-8588052.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T13:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wojenna emigracja kosztuje Ukrain\u0119 miliardy dolar\u00f3w. Minister poda\u0142 szacunki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/a4ca63adf9a188-948-568-0-56-3250-1949.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojna w Ukrainie spowodowa\u0142a exodus obywateli tego kraju. Szacuje si\u0119, \u017ce z powodu wyjazdu za granic\u0119 ponad 6 mln ludzi, gospodarka Ukrainy traci ka\u017cdego miesi\u0105ca oko\u0142o 2 mld dolar\u00f3w - oznajmi\u0142 we wtorek ukrai\u0144ski minister finans\u00f3w Serhij Marczenko, cytowany przez agencj\u0119 UNIAN. W wyniku emigracji utracili\u015bmy te\u017c nadzwyczaj cenny kapita\u0142 ludzki - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojenna-emigracja-kosztuje-Ukraine-miliardy-dolarow-Minister-podal-szacunki-8588018.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T13:06:39.297690+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chcia\u0142 zainwestowa\u0107 w kryptowaluty... Straci\u0142 kilkaset tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/a04491ab10a941-948-568-0-115-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mieszkaniec podbia\u0142ostockiej gminy Micha\u0142owo by\u0142 przekonany, \u017ce lokuje pieni\u0105dze w kryptowaluty za po\u015brednictwem platformy inwestycyjnej. Da\u0142 oszustom dost\u0119p do konta, z kt\u00f3rego dokonywali oni przelew\u00f3w. Straci\u0142 ponad 700 tys. z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chcial-zainwestowac-w-kryptowaluty-Stracil-kilkaset-tysiecy-zlotych-8588013.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T13:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Du\u017ce przeceny w Wielkiej Brytanii. Ceny nieruchomo\u015bci spadaj\u0105 najszybciej od 14 lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/b542a9ee77a4ab-945-560-0-288-4272-2563.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjskie nieruchomo\u015bci notuj\u0105 znaczne przeceny. Ceny spadaj\u0105 najszybciej od 2009 roku \u2013 rozpisuje si\u0119 w WIelkiej Brytanii wtorkowa prasa, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane Nationwide Building Society. W\u015br\u00f3d przyczyn wskazuje si\u0119 m.in. wysokie i rosn\u0105ce oprocentowanie kredyt\u00f3w hipotecznych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-brytyjskich-nieruchomosci-spadaja-najszybciej-od-14-lat-8587977.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T12:01:39.019171+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gie\u0142dy ci\u0105gle atrakcyjne, ale ro\u015bnie ryzyko korekty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/af80e37115f955-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynki akcji, zar\u00f3wno globalne, jak i warszawska gie\u0142da, s\u0105 wci\u0105\u017c atrakcyjn\u0105 klas\u0105 aktyw\u00f3w w \u015brednim i d\u0142ugim terminie, ale kluczem do dalszych wzrost\u00f3w jest brak recesji w gospodarce - uwa\u017caj\u0105 zarz\u0105dzaj\u0105cy Pekao TFI. Ich zdaniem w kr\u00f3tkim terminie ro\u015bnie ryzyko korekty.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gieldy-ciagle-atrakcyjne-ale-rosnie-ryzyko-korekty-8587991.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T12:01:39.014545+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA wprowadzi\u0142y ograniczenia dla posiadaczy w\u0119gierskich paszport\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/172bcaaa65f0fb-948-567-5-40-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze USA na\u0142o\u017cy\u0142y we wtorek ograniczenia dotycz\u0105ce posiadaczy w\u0119gierskich paszport\u00f3w w ramach programu bezwizowego (Visa Waiver Program) - poinformowa\u0142a ameryka\u0144ska ambasada w Budapeszcie. Przyczyn\u0105 decyzji s\u0105 kwestie bezpiecze\u0144stwa zwi\u0105zane z uproszczonym przyznawaniem obywatelstwa przez rz\u0105d Viktora Orbana etnicznym W\u0119grom w krajach s\u0105siednich.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-wprowadzily-ograniczenia-dla-posiadaczy-wegierskich-paszportow-8587958.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T11:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Znana sie\u0107 zamyka sklepy w Polsce. Rok temu by\u0142o ich o 80 wi\u0119cej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/c1372c8aba16f6-948-568-15-119-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Carrefour opublikowa\u0142a niedawno wyniki finansowe za pierwsze sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy tego roku. Opr\u00f3cz kwestii finansowych du\u017ce zainteresowanie wzbudzi\u0142a tak\u017ce liczba plac\u00f3wek, kt\u00f3re pozosta\u0142y otwarte w naszym kraju. Jak informuje portal dlahandlu.pl, ta znacznie si\u0119 zmniejszy\u0142a w ostatnim czasie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Znana-siec-zamyka-sklepy-w-Polsce-Rok-temu-bylo-ich-o-80-wiecej-8587935.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T10:56:36.192194+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bran\u017ca leasingu z mocnym odbiciem. Jej warto\u015b\u0107 przekroczy 100 mld z\u0142 pod koniec roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/6a4fb38af57f7b-948-568-0-100-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W bran\u017cy leasingu w I po\u0142owie 2023 roku dosz\u0142o do mocnego odbicia, firmy leasingowe udzieli\u0142y w tym czasie finansowania o warto\u015bci 47,828 mld z\u0142, co oznacza wzrost o 14,9 proc. rdr. \u0141\u0105cznie aktywa sfinansowane przez firmy leasingowe na koniec roku mog\u0105 przekroczy\u0107 100 mld z\u0142 - poinformowa\u0142 Zwi\u0105zek Polskiego Leasingu (ZPL).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-leasingu-z-mocnym-odbiciem-Jej-wartosc-przekroczy-100-mld-zl-pod-koniec-roku-8587907.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T10:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja a bud\u017cet domowy. Prawie po\u0142owa Polak\u00f3w bardzo odczuwa skutki wzrostu cen", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/f1c95820b677fa-948-568-0-48-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Opini\u0119, \u017ce w najbli\u017cszych miesi\u0105cach ceny b\u0119d\u0105 ros\u0142y w podobnym tempie jak w czerwcu, wyra\u017ca 39 proc. ankietowanych Polak\u00f3w; 30 proc. oczekuje, \u017ce b\u0119d\u0105 one ros\u0142y wolniej - wynika z badania CBOS.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-a-budzet-domowy-Prawie-polowa-Polakow-bardzo-odczuwa-skutki-wzrostu-cen-8587905.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T10:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Goldman Sachs: RPP stanie si\u0119 bardziej jastrz\u0119bia po wyborach bez wzgl\u0119du na ich wynik", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/0715cf41847630-948-568-0-10-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trwaj\u0105ce obni\u017canie si\u0119 dynamiki cen w Polsce wspiera sygna\u0142y z banku centralnego wskazuj\u0105ce na pierwsz\u0105 obni\u017ck\u0119 stop proc. we wrze\u015bniu, ale bez wzgl\u0119du na wynik najbli\u017cszych wybor\u00f3w parlamentarnych funkcja reakcji RPP stanie si\u0119 bardziej jastrz\u0119bia - oceniaj\u0105 ekonomi\u015bci Goldman Sachs.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-RPP-stanie-sie-bardziej-jastrzebia-po-wyborach-bez-wzgledu-na-ich-wynik-8587877.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T09:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Bezpieczny kredyt 2 proc.\" nie tylko dla Polak\u00f3w i nie tylko dla mieszkaj\u0105cych w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/1b45bd18783c42-948-568-13-85-2626-1576.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Bezpieczny kredyt 2 proc.\" budzi\nzainteresowanie nie tylko Polak\u00f3w planuj\u0105cych zakup mieszkania lub domu. Ch\u0119tni s\u0105 r\u00f3wnie\u017c obcokrajowcy. Czy mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o\nfinansowanie z dop\u0142at\u0105 do rat? Ministerstwo Rozwoju i Technologii wyja\u015bnia.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-2-proc-dla-obcokrajowcow-i-Polakow-za-granica-8587884.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T09:51:39.862256+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zarabianie przez tweetowanie. Elon Musk dzieli si\u0119 pieni\u0119dzmi z tw\u00f3rcami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/51d5a06a6da9c2-948-568-50-249-3933-2359.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c mo\u017cna przyzwyczai\u0107 si\u0119 do tego, \u017ce Elon Musk co chwil\u0119 wprowadza zmiany w kupionym serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym. Niedawno zmieni\u0142 nazw\u0119 z Twittera na X, a teraz na u\u017cytkownik\u00f3w czeka kolejna nowinka, tym razem bezpo\u015brednio zwi\u0105zana z finansami, poniewa\u017c w\u0142a\u015bnie uruchomiono udost\u0119pnianie przychod\u00f3w z reklam.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarabianie-przez-tweetowanie-Elon-Musk-dzieli-sie-pieniedzmi-8587847.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T09:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Doradca prezydenta Ze\u0142enskiego: Rosj\u0119 czeka wi\u0119cej atak\u00f3w z u\u017cyciem dron\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/af9c6e434935c0-948-568-5-0-1037-622.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosj\u0119 czeka w przysz\u0142o\u015bci wi\u0119cej atak\u00f3w dronami niesprecyzowanego pochodzenia oraz wi\u0119cej konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych \u2013 oznajmi\u0142 Mychajlo Podolak, doradca prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego, odnosz\u0105c si\u0119 do kolejnego ataku dron\u00f3w na Moskw\u0119 w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Doradca-prezydenta-Zelenskiego-Rosje-czeka-wiecej-atakow-z-uzyciem-dronow-8587856.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T09:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Euro powr\u00f3ci do ceny sprzed pandemii? Kursy walut reaguj\u0105 na dane gospodarcze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/04badce75265c1-948-568-0-59-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro pr\u00f3buje poderwa\u0107 si\u0119 z najni\u017cszych poziom\u00f3w wzgl\u0119dem z\u0142otego od blisko trzech lat, tak jak dolar, kt\u00f3ry chce odbi\u0107 w g\u00f3r\u0119 z kilkudniowej konsolidacji. Rynek walutowy pozostaje pod wp\u0142ywem ubieg\u0142otygodniowych decyzji bank\u00f3w centralnych i reaguje na zestaw danych makro z kolejnych pa\u0144stw, w tym z Polski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Euro-powroci-do-ceny-sprzed-pandemii-Kursy-walut-reaguja-na-dane-gospodarcze-8587853.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T09:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Erbud kontra Millennium. Koniec sporu, sp\u00f3\u0142ka otrzyma pieni\u0105dze od banku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/ad526b991a121e-948-568-0-26-1763-1057.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Erbud w wyniku decyzji S\u0105du, kt\u00f3ry odm\u00f3wi\u0142 przyj\u0119cia do rozpoznania skargi kasacyjnej Banku Millennium od korzystnego dla sp\u00f3\u0142ki wyroku, otrzyma ok. 112,31 mln z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Erbud ocenia, \u017ce zastrzyk got\u00f3wki wzmocni kapita\u0142 obrotowy grupy i pozwoli na dalsze inwestycje.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Erbud-zakonczyl-spor-z-B-Millennium-dot-transakcji-opcji-walutowych-spolka-otrzyma-ponad-100-mln-zl-8587841.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T08:46:32.428150+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Za pieni\u0105dze inwestor\u00f3w kupi\u0142 najwi\u0119kszy na \u015bwiecie czarny diament. Tw\u00f3rca kryptowaluty HEX z zarzutami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/6c2603fab0cd0f-948-568-288-27-4583-2750.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ska SEC oskar\u017cy\u0142a Richarda Hearta i jego kryptowalutowe projekty Hex, PulseChain i PulseX. Regulator zarzuca mu nielegalne zebranie od inwestor\u00f3w miliarda dolar\u00f3w i sprzeniewierzenie milion\u00f3w.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tworca-kryptowaluty-Hex-pozwany-przez-SEC-Kupil-najwiekszy-czarny-diament-8587812.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T08:46:32.407076+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mocne spowolnienie polskiego przemys\u0142u. Trwa redukcja etat\u00f3w w fabrykach, a popyt wysech\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/7e0a2253e42ba1-948-568-30-10-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug najnowszego badania S&amp;P Global w lipcu mocno przyspieszy\u0142a tendencja spowolnienia w polskim sektorze wytw\u00f3rczym. Szczeg\u00f3\u0142y raportu PMI dla przemys\u0142u po raz kolejny pokaza\u0142y spadek zam\u00f3wie\u0144 w efekcie s\u0142abego popytu i ci\u0119cie liczby miejsc pracy w fabrykach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PMI-Polska-lipiec-2023-Popyt-wysechl-i-trwa-redukcja-etatow-w-fabrykach-8587787.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T08:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francja stawia na kolej. Bilet miesi\u0119czny za 1 euro, ale nie ka\u017cdy si\u0119 za\u0142apie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/415238191f22e0-948-568-7-44-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Miesi\u0119czne bilety kolejowe, kt\u00f3re latem kosztuj\u0105 niewiele, zyska\u0142y popularno\u015b\u0107 w zesz\u0142ym roku z powodu niemieckiej inicjatywy. Teraz na podobny pomys\u0142 stawiaj\u0105 Francuzi, jednak oni zdecydowali si\u0119 na nieco inne warunki tej promocji. Cel jest ten sam - w\u0142adze chc\u0105 zach\u0119ci\u0107 obywateli do korzystania z kolei.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-stawia-na-kolej-Bilet-miesieczny-kosztuje-tylko-1-euro-8587798.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T07:41:31.689079+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tanie tankowanie bez limit\u00f3w. Tak polscy kierowcy \"zhakowali\" aplikacj\u0119 Orlenu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/72a7704e66d2de-948-568-11-0-4596-2757.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny paliw pozostaj\u0105 wysokie od kilkunastu miesi\u0119cy. \nWiele stacji wprowadzi\u0142o programy lojalno\u015bciowe i promocje, dzi\u0119ki \nkt\u00f3rym w wakacje da si\u0119 zatankowa\u0107 troch\u0119 taniej. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce\n promocj\u0119 Orlenu kierowcy \"rozgry\u017ali\" na tyle, \u017ce obchodz\u0105 jej \nograniczenia. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tanie-tankowanie-bez-limitow-Tak-polscy-kierowcy-zhakowali-aplikacje-Orlenu-8587793.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T07:41:31.668535+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Si\u00f3dme poty daj\u0105 prac\u0119. Ale nie w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/7418a60531e57d-948-568-214-567-3816-2289.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trenerzy, pracownicy centr\u00f3w fitness i wszystkie inne zawody zwi\u0105zane z promowaniem sportu cieszy\u0142y si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105 w minionym roku. Zatrudnienie w sektorze sportu wzros\u0142o o 10 proc. rdr. - wynika z danych opublikowanych przez Eurostat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-praca-w-sporcie-Zatrudnienie-w-gore-o-10-proc-8587763.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T07:41:31.665729+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oszustwo \"na Netfliksa\". Zamiast serialu puste konto bankowe - tak z\u0142odzieje wykorzystuj\u0105 platformy streamingowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/9f72925ac844d5-948-567-5-75-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W internecie nale\u017cy mie\u0107 oczy szeroko otwarte, poniewa\u017c dosy\u0107 \u0142atwo sta\u0107 si\u0119 ofiar\u0105 cyberprzest\u0119pc\u00f3w, kt\u00f3rzy chc\u0105 wy\u0142udzi\u0107 nasze dane lub pieni\u0105dze. Teraz Zesp\u00f3\u0142 Reagowania na Incydenty Bezpiecze\u0144stwa Komputerowego ostrzega przed tym, aby zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 podczas korzystania z popularnych platform streamingowych, takich jak Netflix, Spotify czy Prime Video.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-Spotify-Disney-Cyberoszusci-wyludzaja-dane-podszywajac-sie-pod-platformy-streamingowe-8587765.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T07:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PGNiG Obr\u00f3t Detaliczny obni\u017cy cen\u0119 gazu dla klient\u00f3w biznesowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/86aeec5ec64621-948-568-48-186-1662-997.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGNiG Obr\u00f3t Detaliczny, sp\u00f3\u0142ka z Grupy Orlen, obni\u017cy cen\u0119 gazu dla klient\u00f3w biznesowych, we wrze\u015bniu ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa zap\u0142ac\u0105 za gaz 201,39 z\u0142/MWh, czyli o ponad 37 z\u0142/MWh mniej ni\u017c w sierpniu - poinformowa\u0142 PKN Orlen w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cena-gazu-dla-biznesu-od-IX-spadnie-do-201-39-zl-za-MWh-Orlen-8587779.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T07:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy staraj\u0105 si\u0119 odpoczywa\u0107 od telefon\u00f3w na wakacjach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/f0d9b821e5f510-948-568-11-78-4488-2693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas urlopu 22 proc. Polak\u00f3w u\u017cywa smartfona o ponad 2 godziny kr\u00f3cej ni\u017c na co dzie\u0144, a 21 proc. o 1-2 godziny kr\u00f3cej. 44 proc. korzysta z telefonu tak samo, jak na co dzie\u0144 \u2013 wynika z badania dotycz\u0105cego korzystania ze smartfon\u00f3w podczas urlopu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-staraja-sie-odpoczywac-od-telefonow-na-wakacjach-8587743.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T05:31:27.254656+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekonomista: Wszyscy oczekuj\u0105, \u017ce RPP obni\u017cy stopy procentowe w tym roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/c326c59506c525-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spadek inflacji przebiega lepiej, ni\u017c przewidywa\u0142a wi\u0119kszo\u015b\u0107 analityk\u00f3w - powiedzia\u0142 PAP g\u0142\u00f3wny ekonomista Banku Pekao Ernest Pytlarczyk. Jak doda\u0142, obecnie wszyscy oczekuj\u0105, \u017ce Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej obni\u017cy w tym roku stopy procentowe.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomista-Wszyscy-oczekuja-ze-RPP-obnizy-stopy-procentowe-w-tym-roku-8587735.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T05:31:27.237554+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja poni\u017cej 10 proc. ju\u017c w sierniu? \"Niewykluczone\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/e9b9a0714bbc5b-948-568-0-76-1702-1021.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie jest wykluczone, \u017ce ju\u017c w sierpniu osi\u0105gni\u0119ty zostanie jednocyfrowy poziom rocznej inflacji - ocenia dr Piotr Maszczyk, kierownik Zak\u0142adu Makroekonomii i Ekonomii Sektora Publicznego SGH. Wed\u0142ug wst\u0119pnego szacunku GUS inflacja w lipcu wynios\u0142a 10,8 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-ponizej-10-proc-juz-w-sierniu-Niewykluczone-8587725.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T05:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "M\u0142odzi Polacy coraz cz\u0119\u015bciej je\u017cd\u017c\u0105 na gap\u0119. \"Cz\u0119\u015b\u0107 z nich ma z tego powodu powa\u017cne problemy finansowe\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/fcaced01951091-948-568-24-0-1811-1086.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co drugiej osobie korzystaj\u0105cej z komunikacji miejskiej zdarzy\u0142o si\u0119 przynajmniej raz podr\u00f3\u017cowa\u0107 bez wa\u017cnego biletu; co czwarty Polak otrzyma\u0142 mandat z tego powodu \u2013 wynika z badania Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. Najwi\u0119ksze zad\u0142u\u017cenie z tytu\u0142u jazdy na gap\u0119 odnotowano w Wielkopolsce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mlodzi-Polacy-coraz-czesciej-jezdza-na-gape-Czesc-z-nich-ma-z-tego-powodu-powazne-problemy-finansowe-8587720.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T05:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NASA wybra\u0142a firmy do eksploracji Ksi\u0119\u017cyca. Koszty s\u0105 niema\u0142e", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/bae448ea90e1d3-948-568-0-908-2953-1771.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ska agencja kosmiczna NASA og\u0142osi\u0142a, z jakimi firmami b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 przy opracowywaniu technologii potrzebnych do d\u0142ugoterminowej eksploracji Ksi\u0119\u017cyca i przestrzeni kosmicznej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NASA-wybrala-firmy-do-eksploracji-Ksiezyca-Koszty-sa-niemale-8587716.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T04:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sklep w Niemczech podnosi ceny, by u\u015bwiadomi\u0107 klientom koszty \u015brodowiskowe produkcji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/3a4ef1e17ebf0c-948-568-910-30-3090-1853.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kie\u0142baski w cenie 6,01 euro zamiast dotychczasowych 3,19 euro, mozzarella za 1,55 euro zamiast 0,89 euro \u2013 takie nowe ceny czekaj\u0105 w ci\u0105gu najbli\u017cszych kilku dni na klient\u00f3w dyskont\u00f3w sieci Penny. Nowe ceny maj\u0105 u\u015bwiadomi\u0107 klientom faktyczne koszty, po wliczeniu szk\u00f3d \u015brodowiskowych i zdrowotnych, spowodowanych przez produkcj\u0119 \u2013 informuje portal \u201eTagesschau\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sklep-w-Niemczech-podnosi-ceny-by-uswiadomic-klientom-koszty-srodowiskowe-produkcji-8587456.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T04:26:24.741109+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chroniczne przeludnienie wi\u0119zie\u0144 we Francji. Kraj zn\u00f3w pobi\u0142 rekord liczby wi\u0119\u017ani\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/a02597680f0e5a-948-568-0-34-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba wi\u0119\u017ani\u00f3w we Francji po raz pierwszy przekroczy\u0142a 74 tys. - poinformowa\u0142a agencja AFP.  W zak\u0142adach karnych przebywa obecnie 74 513 osadzonych, ponad 800 os\u00f3b wi\u0119cej ni\u017c przed miesi\u0105cem - poda\u0142o ministerstwo sprawiedliwo\u015bci w Pary\u017cu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chroniczne-przeludnienie-wiezien-we-Francji-Kraj-znow-pobil-rekord-liczby-wiezniow-8587546.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T04:26:24.736065+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sami sobie szefem, czyli tak pracuj\u0105 freelancerzy. \"Jest swoboda, ale czasem trudno o p\u0142ynno\u015b\u0107 finansow\u0105\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/5e28f9fdaf620e-948-568-22-1207-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie maj\u0105 szefa,\nsztywnych godzin pracy ani g\u00f3rnego limitu wynagrodzenia. W dodatku ich stawki\nwzros\u0142y w ci\u0105gu ostatniego roku \u015brednio o jedn\u0105 czwart\u0105. Jednak wolni strzelcy,\nkt\u00f3rych jest w Polsce oko\u0142o 300 tys. widz\u0105 te\u017c wiele minus\u00f3w bycia\nfreelancerem. \u201eJest swoboda, ale czasem trudno o p\u0142ynno\u015b\u0107 finansow\u0105\u201d \u2013\nprzyznaje wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sami-sobie-szefem-Doceniaja-wolnosc-narzekaja-na-stabilnosc-finansowa-8587651.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T04:26:24.729118+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najnowszy ranking lokat miesi\u0119cznych. Kr\u00f3lowa jest tylko jedna", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/094354e9f68c6a-948-568-16-80-3184-1910.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lokuj\u0105c \u015brodki na 1 miesi\u0105c, mo\u017cna liczy\u0107 na stawk\u0119 si\u0119gaj\u0105c\u0105 8,60 proc. w skali roku. Na najlepsz\u0105 ofert\u0119 mo\u017cna jednak wp\u0142aci\u0107 do 10 000 z\u0142. Dopiero depozyt z trzeciego miejsca tabeli ma kwot\u0119 maksymaln\u0105 wy\u017csz\u0105 ni\u017c kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy z\u0142otych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-1-miesiac-sierpien-2023-Ranking-Bankier-pl-8587442.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T04:26:24.726215+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Europejskie IKE\" op\u00f3\u017anione przez SKOK-i. Co dalej z furtk\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 legalne unikni\u0119cie podatku Belki?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/325b4f17b41000-948-568-28-38-3536-2121.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestorzy, kt\u00f3rzy czekaj\u0105 na OIPE, musz\u0105 uzbroi\u0107 si\u0119 w cierpliwo\u015b\u0107. Senat odrzuci\u0142 ustaw\u0119 wprowadzaj\u0105c\u0105 w naszym kraju Og\u00f3lnoeuropejski Indywidualny Produkt Emerytalny. Ko\u015bci\u0105 niezgody okaza\u0142 si\u0119 zapis, kt\u00f3ry nie dotyczy\u0142 oszcz\u0119dzania na emerytur\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senat-odrzucil-ustawe-o-OIPE-Co-dalej-z-furtka-umozliwiajaca-legalne-unikniecie-podatku-Belki-8587482.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T04:26:24.723383+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Banki znowu zaczynaj\u0105 miesza\u0107 w cennikach. Ruszy\u0142a fala podwy\u017cek op\u0142at i prowizji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/9e3619319ee83f-948-568-7-29-2920-1752.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejne banki zapowiadaj\u0105 zmiany w cennikach dla kont i kart p\u0142atniczych. W czerwcu roszad w ofercie rachunk\u00f3w dokona\u0142 najwi\u0119kszy detalista \u2013 PKO Bank Polski. W lipcu \u2013 Pekao i Santander. Na sierpie\u0144 podwy\u017cki zapowiada ING Bank \u015al\u0105ski, a na wrzesie\u0144 \u2013 Credit Agricole.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-znowu-zaczynaja-mieszac-w-cennikach-Ruszyla-fala-podwyzek-oplat-i-prowizji-8587333.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T04:26:24.720406+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Kolejny nocny atak dron\u00f3w w Moskwie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/8369149e5e2aba-948-568-124-115-3143-1886.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek drony zaatakowa\u0142y stolic\u0119 Rosji,  jeden z nich uderzy\u0142 w centrum biznesowe Moscow City - poinformowa\u0142 portal Ukrainska Prawda, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 w\u0142adze Moskwy i rosyjskie media.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Kolejny-nocny-atak-dronow-w-Moskwie-8587707.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-01T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]