[{"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Cz\u0105stka, kt\u00f3ra pami\u0119ta, co si\u0119 z ni\u0105 dzia\u0142o. Technologie kwantowe rozwijaj\u0105 si\u0119 w coraz dziwniejszy spos\u00f3b", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1372\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/komputery-kwantowe-.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/komputery-kwantowe-.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>S\u0105 rzeczy, o kt\u00f3rych nie \u015bni\u0142o si\u0119 nawet filozofom, a cz\u0105stka zdolna do zapami\u0119tywania w\u0142asnej przesz\u0142o\u015bci bez w\u0105tpienia mog\u0142aby zosta\u0107 uznana za jedn\u0105 z takowych.  Dok\u0142adniej rzecz ujmuj\u0105c, chodzi o kwazicz\u0105stk\u0119 b\u0119d\u0105c\u0105 jedn\u0105 z anyon\u00f3w. Do tej pory znano wy\u0142\u0105cznie anyony (czy te\u017c eniony) abelia\u0144skie, lecz w toku ostatnich post\u0119p\u00f3w uda\u0142o si\u0119 rzekomo stworzy\u0107 form\u0119 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/czastka-anyon-kwaziczastka-komputery-kwantowe", "date_published": "2023-08-01T19:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "ChatGPT l\u0105duje na telefonach z Androidem. Szkoda traci\u0107 czas &#8211; polecam co\u015b lepszego", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1707\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/chatgpt-scaled.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/chatgpt-scaled.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W maju mia\u0142em okazj\u0119 sprawdzi\u0107 aplikacj\u0119 mobiln\u0105 ChatGPT dla iOS. Na wersj\u0119 dla Androida trzeba by\u0142o jednak cierpliwie poczeka\u0107. W ubieg\u0142ym tygodniu zadebiutowa\u0142a na kilku wybranych rynkach, ale od dzi\u015b mo\u017cna j\u0105 swobodnie pobiera\u0107 we wszystkich krajach, w kt\u00f3rych generatywne AI od OpenAI jest dost\u0119pne. S\u0119k w tym, \u017ce w obecnym momencie raczej nie ma [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/chatgpt-na-telefonach-z-androidem-jest-problem", "date_published": "2023-08-01T18:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Jazda elektrykiem pod wod\u0105? To nie brzmi zbyt dobrze. Ten jednak jecha\u0142 przez ca\u0142e 12 godzin", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"978\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/landcruiser-podwodny.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2108\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/landcruiser-podwodny.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Samochody elektryczne szturmem podbijaj\u0105 \u015bwiat. Regulacje wprowadzane na ca\u0142ym \u015bwiecie w celu ograniczenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i ograniczenia zu\u017cycia paliw kopalnych sprawiaj\u0105, \u017ce aktualnie przysz\u0142o\u015b\u0107 motoryzacji wydaje si\u0119 wy\u0142\u0105cznie elektryczna. Je\u017celi Unia Europejska nie zmieni przyj\u0119tego jaki\u015b czas temu prawa, ju\u017c za 12 lat z rynku europejskiego znikn\u0105 nowe samochody spalinowe. Owszem b\u0119dzie mo\u017cna jeszcze [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/jazda-elektrykiem-pod-woda", "date_published": "2023-08-01T17:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/landcruiser-podwodny.jpg"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Najlepsze smartfony nie dla Polaka. Jak tak dalej p\u00f3jdzie, zostaniemy z Samsungiem i Apple", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"900\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/vivo-x80-pro-17.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/vivo-x80-pro-17.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Historia zatacza ko\u0142o. Po udanym 2021 i 2022, kiedy najlepsze smartfony trafia\u0142y do Europy, w tym do Polski, wracamy do sytuacji, w kt\u00f3rej topowe modele nie nie opuszczaj\u0105 Chin. Sytuacja mo\u017ce by\u0107 coraz gorsza. Vivo prezentuje nowy sensor Sony dla swoich smartfon\u00f3w Do napisania tego materia\u0142u sk\u0142oni\u0142a mnie prezentacja vivo. Czyli producenta, kt\u00f3ry niedawno opu\u015bci\u0142 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/najlepsze-smartfony-nie-dla-polaka-jak-tak-dalej-pojdzie-zostaniemy-z-samsungiem-i-apple", "date_published": "2023-08-01T16:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Fire-Boltt Blizzard Ultra to pierwszy smartwatch stworzony dla raper\u00f3w", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"891\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/fire-bolt-blizzard-ultra-3.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/fire-bolt-blizzard-ultra-3.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Diamentowe Rolexy? Prosz\u0119 Was, trzeba i\u015b\u0107 z duchem czasu! Fire-Boltt Blizzard Ultra to pierwszy smartwatch, kt\u00f3ry ma szans\u0119 podbi\u0107 hip-hopowe teledyski, w kt\u00f3rych przepych i bogactwo s\u0105 o wiele wa\u017cniejsze, ni\u017c dobry przekaz i dobra dykcja. Fire-Boltt Blizzard Ultra, czyli co to&#8230; jest? Smartwatche od dawna wizualnie przypominaj\u0105 klasyczne zegarki, ale Fire-Boltt Blizzard Ultra idzie [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/fire-boltt-blizzard-ultra-smartwatch-dla-raperow", "date_published": "2023-08-01T15:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Szybka recenzja Lenovo Yoga Book 9i. Dwa ekrany lepsze ni\u017c jeden sk\u0142adany", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/lenovo-yoga-book-9i-35.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/lenovo-yoga-book-9i-35.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Koncepcja laptopa z dwoma ekranami nie jest nowo\u015bci\u0105 na rynku, ale Lenovo Yoga Book 9i skutecznie udowadnia, \u017ce jest to rozwi\u0105zanie o niebo lepsze, ni\u017c jeden sk\u0142adany wy\u015bwietlacz. Zaraz powiem Wam, dlaczego tak jest. Na wst\u0119pie wybaczcie u\u017cycie s\u0142owa recenzja w tytule. Lenovo Yoga Book 9i sp\u0119dzi\u0142 ze mn\u0105 intensywne cztery dni, wi\u0119c to zdecydowanie [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/lenovo-yoga-book-9i-test-recenzja-dwa-ekrany", "date_published": "2023-08-01T15:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/lenovo-yoga-book-9i-35.jpg"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Papier czy ekrany &#8211; co lepiej sprawdza si\u0119 w szkole? Zapytali nauczycieli, odpowied\u017a jest jednoznaczna", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1440\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/papier-scaled.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/papier-scaled.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Latanie po dziennik do sekretariatu, przepisywanie zeszyt\u00f3w po nieobecno\u015bciach, noszenie kilogram\u00f3w ksi\u0105\u017cek, a\u017c w ko\u0144cu kserowanie notatek &#8211; zast\u0105pienie tego ca\u0142ego papieru w systemie edukacji wydawa\u0142o mi si\u0119 trudne do wyobra\u017cenia. A potem przysz\u0142y komputery, notebooki, tablety i smartfony i mo\u017cna by\u0142o odnie\u015b\u0107 wra\u017cenie, \u017ce szko\u0142a porzuci wys\u0142u\u017cony analogowy papier na rzecz elektroniki. Nic bardziej [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/edukacja-papier-digitalizacja-epson", "date_published": "2023-08-01T14:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Zwija si\u0119 w rolk\u0119 niczym papier kuchenny. Mo\u017cesz ju\u017c kupi\u0107 ogniwo s\u0142oneczne nie z tej Ziemi", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1912\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/Solar_Cells-2-scaled.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/Solar_Cells-2-scaled.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>O niejednym typie ogniwa s\u0142onecznego zdo\u0142a\u0142em ju\u017c tutaj napisa\u0107. Wiele z nich nie wychodzi dalej ni\u017c poza mury uniwersyteckich laboratori\u00f3w. W przypadku tego wynalazku pozytywnie si\u0119 zaskoczy\u0142em. Belgijska firma pokaza\u0142a ogniwo s\u0142oneczne, kt\u00f3re zwija si\u0119 w rolk\u0119 jak papier kuchenny i\u2026 jest ju\u017c produktem gotowym do sprzeda\u017cy. O czym dok\u0142adnie mowa? Belgijski startup Enfoil opracowa\u0142 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/ogniwo-sloneczne-cigs-gotowe-do-sprzedazy", "date_published": "2023-08-01T13:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/Solar_Cells-2-scaled.jpg"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "To wi\u0119cej ni\u017c plotki &#8211; Switch 2 istnieje i ju\u017c robi\u0105 na niego gry. Wiemy, kiedy b\u0119dzie mo\u017cna go kupi\u0107", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"979\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/nowy-switch-2-data-premiery-2023.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1741\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/nowy-switch-2-data-premiery-2023.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Po wielu spekulacjach, podgrzanych ostatnio przez dokumenty ujawnione w czasie procesu na temat przej\u0119cia Activision przez Microsoft, w ko\u0144cu mamy potwierdzenie z wiarygodnego \u017ar\u00f3d\u0142a, \u017ce nowa konsola Nintendo \u2013 prawdopodobnie Switch 2 \u2013 jest ju\u017c naprawd\u0119 blisko. Oto wszystko, co ju\u017c o niej wiemy. Serwis Videogameschronicle (VGC) opublikowa\u0142 w\u0142a\u015bnie ekskluzywny raport, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/switch-2-nowa-konsola-nintendo-kiedy-premiera", "date_published": "2023-08-01T11:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/nowy-switch-2-data-premiery-2023.jpg"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Prawdziwy Mercedes w\u015br\u00f3d laptop\u00f3w. MSI Stealth 16 b\u0119dzie szybki niczym AMG", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/msi-stealth-16-mercedes-amg-premiera-4.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1924\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/msi-stealth-16-mercedes-amg-premiera-4.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Wsp\u00f3\u0142prace mi\u0119dzy producentami elektroniki a firmami z bran\u017cy motoryzacyjnej s\u0105 znane nam od wielu lat. MSI Stealth 16 w edycji specjalnej to efekt wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy Mercedes-AMG oraz producentem laptop\u00f3w. Na pierwszy rzut oka nie jest to najbardziej oczywiste po\u0142\u0105czenie, ale producent laptop\u00f3w ma w zanadrzu kilka smaczk\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 obroni\u0107 tak\u0105 decyzj\u0119 projektow\u0105. Je\u015bli laptop [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/premiera-msi-stealth-16-mercedes-amg-motorsport", "date_published": "2023-08-01T10:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Zab\u00f3jcza precyzja i niszczycielska moc. Znamy szczeg\u00f3\u0142y nowych pocisk\u00f3w Hurricane", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/Pociski-EDePro-Hurricane-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1860\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/Pociski-EDePro-Hurricane-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Podczas targ\u00f3w IDEF 2023 w Stambule \u015bwiat m\u00f3g\u0142 po raz pierwszy zobaczy\u0107 to, nad czym pracowa\u0142a serbska firma EDePro. Mowa o pociskach Hurricane, kt\u00f3re wyr\u00f3\u017cniaj\u0105 si\u0119 poziomem swojego zaawansowania i skuteczno\u015bci\u0105 zwalczania r\u00f3\u017cnych cel\u00f3w. Nowoczesne pociski Hurricane to nowi pogromcy naziemnych cel\u00f3w wszelkiego rodzaju Specjalizuj\u0105ca si\u0119 w systemach nap\u0119dowych oraz pociskach rakietowych firma EDePro pochwali\u0142a [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/zabojcza-precyzja-i-niszczycielska-moc-znamy-szczegoly-nowych-pociskow-hurricane", "date_published": "2023-08-01T09:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Test Oppo Reno 10 Pro 5G \u2013 \u0142y\u017cka dziegciu w beczce miodu", "description": "<img alt=\"Oppo Reno10 Pro 5G\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/oppo-reno10-pro-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/oppo-reno10-pro-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Ubieg\u0142oroczna linia smartfon\u00f3w Oppo Reno, oznaczona cyferk\u0105 \u201e9\u201d nie by\u0142a ona dost\u0119pna w Polsce. Co wi\u0119cej, nie trafi\u0142a nawet do Europy. Na szcz\u0119\u015bcie by\u0142a to tylko chwilowa nieobecno\u015b\u0107 tej linii w naszym kraju. W lipcu tego roku producent wprowadzi\u0142 do sprzeda\u017cy dwa nowe urz\u0105dzenia &#8211; Oppo Reno 10 5G oraz testowany dzi\u015b, dro\u017cszy model &#8211; [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/test-oppo-reno-10-pro-5g-recenzja-specyfikacja", "date_published": "2023-08-01T08:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Ch\u0142odzenie b\u0119dzie w cenie. Polska znalaz\u0142a si\u0119 na niechlubnej li\u015bcie", "description": "<img alt=\"ziemia\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1440\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/slonce-ziemia.jpeg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/slonce-ziemia.jpeg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Naukowcy z Uniwersytetu Oksfordzkiego przeanalizowali historyczne dane i wybrali 50 kraj\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 w najwi\u0119kszym stopniu odczuwa\u0142y wzrostu temperatur podyktowane post\u0119puj\u0105cymi zmianami klimatu. B\u0119dzie to oznacza\u0142o konieczno\u015b\u0107 dostosowania si\u0119 do trudnych warunk\u00f3w. Celem badaczy, kt\u00f3rzy zaprezentowali swoje ustalenia na \u0142amach Nature, by\u0142o opracowanie wska\u017anika CDD, czyli Cooling Degree Days. Jego warto\u015b\u0107 odnosi si\u0119 do skali [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/chlodzenie-systemy-polska-w-czolowce", "date_published": "2023-08-01T07:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Rosja uzbroi\u0142a kamery bezpiecze\u0144stwa i dumnie wypina pier\u015b. Te drony bojowe maj\u0105 by\u0107 niewidzialne", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Roje-dronow-wojskowych-USA.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Roje-dronow-wojskowych-USA.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Zwa\u017cywszy na rosn\u0105ce zainteresowanie bezza\u0142ogowcami na ca\u0142ym \u015bwiecie, ciekawie jest \u015bledzi\u0107 to, jak rozwijaj\u0105 si\u0119 te nowe formy uzbrojenia wojska, do kt\u00f3rych Rosja dorzuci\u0142a w\u0142a\u015bnie swojego drona Joker, a raczej ca\u0142\u0105 rodzin\u0119 dron\u00f3w, kt\u00f3re doczeka\u0142y si\u0119 specjalnego trybu dzia\u0142ania. Rosja stworzy\u0142a idealnego my\u015bliwego. Drony Joker mog\u0105 czeka\u0107 na ofiary przez ca\u0142e tygodnie Sytuacja za nasz\u0105 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/rosja-drony-bojowe-joker", "date_published": "2023-08-01T03:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]