[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dramatyczne chwile w Czaplinku. Dziecko zakrztusi\u0142o si\u0119 lizakiem. Na pomoc ruszy\u0142 policjant [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/a4/1c/z30033440M,Aspirant-Rafal-Traut-uratowal-2-5-letnie-dziecko--.jpg\" vspace=\"2\" />Policjant ze Szczecina uratowa\u0142 2,5-letnie dziecko, kt\u00f3re zakrztusi\u0142o si\u0119 lizakiem. Funkcjonariuszowi pomaga\u0142 turysta przebywaj\u0105cy na wakacjach w Czaplinku, gdzie dosz\u0142o do zdarzenia. Obaj m\u0119\u017cczy\u017ani otrzymali podzi\u0119kowania od burmistrza tego miasta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30033227,policjant-uratowal-2-5-latka-dziecko-zakrztusilo-sie-lizakiem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T17:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "MON potwierdza: Bia\u0142oruskie \u015bmig\u0142owce naruszy\u0142y polsk\u0105 przestrze\u0144 powietrzn\u0105. Powiadomiono NATO", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />\"1 sierpnia 2023 r. dosz\u0142o do naruszenia polskiej przestrzeni powietrznej przez dwa \u015bmig\u0142owce bia\u0142oruskie, kt\u00f3re realizowa\u0142y szkolenie w pobli\u017cu granicy\" - podaje MON.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30033462,mon-potwierdza-bialoruskie-smiglowce-naruszyly-polska-przestrzen.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T17:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Przez Polsk\u0119 przechodz\u0105 gwa\u0142towne burze, mo\u017ce wyst\u0105pi\u0107 tr\u0105ba powietrzna. Gdzie grzmi?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/a4/1c/z30033427M,Gdzie-jest-burza--Przez-Polske-przechodza-wyladowa.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda nie sprzyja spacerom, poniewa\u017c przez Polsk\u0119 przechodz\u0105 gwa\u0142towne burze i opady deszczu. Warunki pogodowe w jednym z region\u00f3w mog\u0105 doprowadzi\u0107 do powstania tr\u0105by powietrznej. Gdzie jest burza?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30033278,przez-polske-przechodza-gwaltowne-wyladowania-atmosferyczne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T17:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Traczyk-Stawska: \"Trzeba zmieni\u0107 ca\u0142kowicie ten rz\u0105d\". Mia\u0142a te\u017c rad\u0119 dla ministra Czarnka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/a4/1c/z30033345M,Wanda-Traczyk-Stawska.jpg\" vspace=\"2\" />- Musimy by\u0107 z Niemcami razem, bo gdzie dw\u00f3ch s\u0105siad\u00f3w, tam nie jeden - wskazywa\u0142a podczas obchod\u00f3w 79. rocznicy wybuchu Powstania Warszawskiego Wanda Traczyk-Stawska, uczestniczka powstania. - Trudno ich zach\u0119ci\u0107 do tego, \u017ceby chcieli stan\u0105\u0107 w obronie swojej ojczyzny i matki najwa\u017cniejszej, Europy, ale my\u015bl\u0119, \u017ce si\u0119 rusz\u0105 - doda\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30033342,traczyk-stawska-o-wojnie-w-ukrainie-rosja-zagraza-calej-europie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T17:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "MSZ wezwa\u0142o ambasadora Ukrainy. Chodzi o \"wypowiedzi przedstawicieli w\u0142adz ukrai\u0144skich\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/36/1c/z29582343M.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerstwo Spraw Zagranicznych poinformowa\u0142o, \u017ce w zwi\u0105zku z wypowiedziami w\u0142adz ukrai\u0144skich do siedziby resortu zosta\u0142 zaproszony ambasador Ukrainy w Polsce Wasyl Zwarycz. Wcze\u015bniej ukrai\u0144skie MSZ wezwa\u0142o do siebie polskiego ambasadora Bartosza Cichockiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30033301,msz-wezwalo-ambasadora-ukrainy-chodzi-o-wypowiedzi-przedstawicieli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T16:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Zr\u00f3b co\u015b z s\u0105siadk\u0105 Agnieszki\". W windzie obl\u0105\u0142 kwasem kobiet\u0119. Nie t\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/d4/17/z24988093M,Miejsce-tragedii-na-Brodnie.jpg\" vspace=\"2\" />M\u00f3wi si\u0119, \u017ce dobry s\u0105siad to skarb. Szklank\u0119 cukru po\u017cyczy, paczk\u0119 od kuriera odbierze, przypilnuje mieszkania, gdy znikasz na d\u0142u\u017cej. Dobre relacje z lud\u017ami, z kt\u00f3rymi dzieli si\u0119 wsp\u00f3ln\u0105 przestrze\u0144, stanowi\u0105 o jako\u015bci \u017cycia. A czasem nawet o \u017cyciu w og\u00f3le. Nigdy nie wiadomo, kim oka\u017ce si\u0119 cz\u0142owiek zza \u015bciany, gdy puszcz\u0105 mu nerwy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30032136,zbrodnie-po-sasiedzku-czyli-true-crime-za-sciana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T16:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kulisy warszawskiego sexworku. Cudzoziemcy weszli na rynek, policja zacz\u0119\u0142a dzia\u0142a\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/94/18/z25773751M,Karolina-P---pseudonim-Czekolinda.jpg\" vspace=\"2\" />Po\u017car w burdelu - tak jeszcze kilka miesi\u0119cy temu komentowano to, co dzia\u0142o si\u0119 na sto\u0142ecznej wokandzie. Takiej kumulacji proces\u00f3w w\u0142a\u015bcicieli agencji towarzyskich dawno nie by\u0142o.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30032525,kulisy-warszawskiego-sexworku-cudzoziemcy-weszli-na-rynek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T16:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Do KRRiT wp\u0142yn\u0119\u0142o kilka skarg na materia\u0142y o pani Joannie w TVN. \"Zach\u0119canie do agresji wobec policji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fb/98/1c/z29986811M.jpg\" vspace=\"2\" />Do Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji wp\u0142yn\u0119\u0142y cztery skargi indywidualne na materia\u0142y TVN i TVN24 dot. pani Joanny. Post\u0119powanie w tej sprawie prowadzi ju\u017c przewodnicz\u0105cy KRRiT Maciej \u015awirski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30032545,do-krrit-wplynelo-kilka-skarg-na-materialy-o-pani-joannie-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T16:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Katarzyna G\u0142ogowski zagin\u0119\u0142a wraz z dw\u00f3jk\u0105 dzieci. \"Mog\u0105 podr\u00f3\u017cowa\u0107 kolej\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/a4/1c/z30032724M,Katarzyna-Glogowski.jpg\" vspace=\"2\" />Policja szuka zaginionej 39-letniej Katarzyny G\u0142ogowski (Mury\u0144) oraz dw\u00f3jki jej dzieci: 7-letniego Filipa Zdrza\u0142ka i 11-letniej Mai Zdrza\u0142ek. Ca\u0142a tr\u00f3jka w ubieg\u0142ym tygodniu opu\u015bci\u0142a Wis\u0142\u0119 i uda\u0142a si\u0119 w nieznanym kierunku. Nie nawi\u0105za\u0142a te\u017c kontaktu z bliskimi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30032688,katarzyna-glogowski-zaginela-wraz-z-dwojka-dzieci-moga-podrozowac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T15:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rocznica Powstania Warszawskiego. Stolica stan\u0119\u0142a na d\u017awi\u0119k syren, w centrum odpalono race", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/a4/1c/z30032791M,Rocznica-Powstania-Warszawskiego--Warszawa-stanela.jpg\" vspace=\"2\" />Polacy obchodz\u0105 79. rocznic\u0119 wybuchu Powstania Warszawskiego. O godzinie 17:00 w centrum stolicy odpalone zosta\u0142y race.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30032736,rocznica-powstania-warszawskiego-warszawa-stanela-na-chwile.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T15:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "B\u0105kiewicz udziela\u0142 wywiadu w Muzeum Powstania Warszawskiego. Mamy komentarz plac\u00f3wki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/17/1c/z29457074M,Robert-Bakiewicz.jpg\" vspace=\"2\" />Nacjonalista Robert B\u0105kiewicz w rocznic\u0119 wybuchu zrywu udziela\u0142 wywiadu w Muzeum Powstania Warszawskiego. Plac\u00f3wka twierdzi, \u017ce nie uczestniczy w doborze go\u015bci, a swoj\u0105 przestrze\u0144 1 sierpnia udost\u0119pni\u0142a kilku stacjom radiowo-telewizyjnym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30032642,bakiewicz-udzielal-wywiadu-w-muzeum-powstania-warszawskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T15:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dlaczego 1 sierpnia wyj\u0105 syreny alarmowe? Co oznaczaj\u0105?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/a3/1c/z30031743M,Syrena-alarmowa--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />1 sierpnia 2023 roku przypada 79. rocznica wybuchu Powstania warszawskiego. W zwi\u0105zku z obchodami na terenie ca\u0142ej Polski zawyj\u0105 syreny alarmowe upami\u0119tniaj\u0105ce to wydarzenie. O kt\u00f3rej rozpocznie si\u0119 godzina \"W\"?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30031497,dlaczego-1-sierpnia-wyja-syreny-alarmowe-co-oznaczaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T14:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zw\u0142oki przy granicy z Rosj\u0105. Policja dementuje doniesienia: Cia\u0142o nie by\u0142o rozcz\u0142onkowane", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/a4/1c/z30032169M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3rego cia\u0142o znaleziono we wtorek w gminie Lelkowo, ok. 2 kilometr\u00f3w od granicy z obwodem kr\u00f3lewieckim. W niekt\u00f3rych mediach kr\u0105\u017cy\u0142y doniesienia o tym, \u017ce zw\u0142oki mia\u0142y by\u0107 rozcz\u0142onkowane. Policja stanowczo to dementuje.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30032079,niedaleko-granicy-z-obwodem-krolewieckim-znaleziono-zwloki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T13:49:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amiertelne potr\u0105cenie obywatela Litwy na A2. \"Wtargn\u0105\u0142 pod nadje\u017cd\u017caj\u0105cy ci\u0105gnik siod\u0142owy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/f4/1b/z29311630M,Autostrada--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />42-letni obywatel Litwy zgin\u0105\u0142 w poniedzia\u0142ek wieczorem w wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na autostradzie A2 w Wielkopolsce. Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 policji wynika, \u017ce m\u0119\u017cczyzna najpierw doprowadzi\u0142 do kolizji, a potem opu\u015bci\u0142 swoje auto i zacz\u0105\u0142 i\u015b\u0107 w kierunku Poznania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30031585,smiertelne-potracenie-obywatela-litwy-na-a2-wtargnal-pod-nadjezdzajacy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T12:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "OKO.press: Trzy s\u0119dzie z Bydgoszczy \u015bcigane za grzywn\u0119 i areszt dla Macieja Nawackiego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/a3/1c/z30031757M,Maciej-Nawacki.jpg\" vspace=\"2\" />Trzy bydgoskie s\u0119dzie s\u0105 \u015bcigane za orzeczenie, w kt\u00f3rym przymusi\u0142y prezesa olszty\u0144skiego s\u0105du Macieja Nawackiego do wykonania orzeczenia w sprawie s\u0119dziego Paw\u0142a Juszczyszyna - podaje OKO.press.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30031719,oko-press-trzy-sedzie-z-bydgoszczy-scigane-za-grzywne-i-areszt.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T11:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gdzie s\u0105 grzyby? Prawdziwy wysyp kurek w dw\u00f3ch regionach. Wynosz\u0105 je z lasu wiadrami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/a3/1c/z30031202M,Kurki---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W polskich lasach pojawi\u0142y si\u0119 kurki. I to silna reprezentacja. Na intensywny wzrost jednego z ulubionych gatunk\u00f3w grzybiarzy wp\u0142yw mia\u0142y ni\u017csze ostatnio temperatury i deszczowa aura. Rekordowe zbiory kurek odnotowali m.in. mieszka\u0144cy woj. lubuskiego i zachodniopomorskiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30031148,gdzie-sa-grzyby-prawdziwy-wysyp-kurek-w-dwoch-regionach-wynosza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T11:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Niemieckie plac\u00f3wki w Polsce opu\u015bci\u0142y flagi do po\u0142owy masztu. \"Na znak \u017ca\u0142oby i wstydu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/a3/1c/z30031475M,79--rocznica-Powstania-Warszawskiego.jpg\" vspace=\"2\" />Niemieckie plac\u00f3wki dyplomatyczne w Polsce opu\u015bci\u0142y flagi do po\u0142owy masztu. \"Na znak \u017ca\u0142oby i wstydu\" - pisze ambasada Niemiec.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30031348,niemieckie-placowki-w-polsce-opuscily-flagi-do-polowy-masztu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T11:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kiedy pe\u0142nia Ksi\u0119\u017cyca w sierpniu? B\u0119d\u0105 a\u017c dwie. Na niebie pojawi si\u0119 superksi\u0119\u017cyc i niebieski ksi\u0119\u017cyc", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/54/1c/z29705755M,Pelnia-ksiezyca--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W sierpniu mi\u0142o\u015bnicy zjawisk astronomicznych zaobserwuj\u0105 a\u017c dwie pe\u0142nie Ksi\u0119\u017cyca. Naturalny satelita b\u0119dzie wyj\u0105tkowo blisko Ziemi i wyda nam si\u0119 a\u017c o 30 proc. ja\u015bniejszy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30030246,kiedy-pelnia-ksiezyca-w-sierpniu-beda-az-dwie-na-niebie-pojawi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T10:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bia\u0142oruskie \u015bmig\u0142owce niedaleko polskiej granicy. Wojsko uspokaja", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/42/a3/1c/z30030914M,Bialoruskie-smiglowce-widziane-przez-mieszkancow-B.jpg\" vspace=\"2\" />Bia\u0142oruskie \u015bmig\u0142owce pojawi\u0142y si\u0119 w okolicy polskiej granicy, dostrzegli je mieszka\u0144cy Bia\u0142owie\u017cy. Dow\u00f3dztwo Operacyjne Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych zapewni\u0142o, \u017ce nie dosz\u0142o do naruszenia polskiej przestrzeni powietrznej. Zdaniem wojska loty zosta\u0142y wcze\u015bniej zg\u0142oszone przez stron\u0119 bia\u0142orusk\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30030716,bialoruskie-smiglowce-niedaleko-polskiej-granicy-wojsko-uspokaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T09:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowe alerty IMGW dla 11 wojew\u00f3dztw. Burze i intensywne opady deszczu. Gdzie zagrzmi?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/63/a3/1c/z30030179M,IMGW-wydalo-nowe-alerty-dotyczace-burz-i-intensywn.jpg\" vspace=\"2\" />IMGW wyda\u0142 na wtorek ostrze\u017cenia obejmuj\u0105ce terytorium 11 wojew\u00f3dztw. Wed\u0142ug prognoz przez kraj w ci\u0105gu najbli\u017cszych 24 godzin przetoczy si\u0119 fala burz i gwa\u0142townych opad\u00f3w deszczu. W kr\u00f3tkim czasie z nieba mo\u017ce spa\u015b\u0107 do 45 mm wody.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30030070,nowe-alerty-imgw-dla-11-wojewodztw-burze-i-intensywne-opady.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T08:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Prowokacje na polsko-bia\u0142oruskiej granicy. Wojsko rozmie\u015bci\u0142o snajper\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/99/1c/z29988304M,Granica-polsko-bialoruska-w-Kopczanach--27-maja-20.jpg\" vspace=\"2\" />Bojownicy Grupy Wagnera zbli\u017caj\u0105 si\u0119 do polskiej granicy. W ocenie rz\u0105du maj\u0105 oni odpowiada\u0107 za prowokacje i dostarcza\u0107 sprz\u0119t migrantom, aby mogli przej\u015b\u0107 przez polski p\u0142ot. Dow\u00f3dztwo Generalne Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych poda\u0142o, \u017ce wzd\u0142u\u017c granicy z Bia\u0142orusi\u0105 patrole pe\u0142ni\u0105 snajperzy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30030436,rosnie-napiecie-na-polsko-bialoruskiej-granicy-wojsko-rozmiescilo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T08:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "79. rocznica Powstania Warszawskiego. Program obchod\u00f3w i wydarze\u0144. W Muzeum odbierzesz co\u015b wyj\u0105tkowego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/a2/1c/z30027711M,Uroczystosci-z-okazji-rocznicy-Powstania-Warszawsk.jpg\" vspace=\"2\" />1 sierpnia, w zwi\u0105zku 79. rocznic\u0105 Powstania Warszawskiego, w stolicy zaplanowano wiele wydarze\u0144 upami\u0119tniaj\u0105cych powstanie. W programie obchod\u00f3w zaplanowano m.in. oddanie ho\u0142du Bohaterom'44 przy Murze Pami\u0119ci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30027285,79-rocznica-powstania-warszawskiego-program-obchodow-i-wydarzen.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T08:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "79. rocznica wybuchu Powstania Warszawskiego. Ku pami\u0119ci bohater\u00f3w zawyj\u0105 syreny alarmowe", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/69/1b/z28744817M,Obchody-rocznicy-wybuchu-Powstania-Warszawskiego--.jpg\" vspace=\"2\" />1 sierpnia obchodzona jest rocznica wybuchu Powstania Warszawskiego. Tegoroczna 79. rocznicy zostanie uhonorowana w\u0142\u0105czeniem syren alarmowych. Decyzj\u0105 wojewody mazowieckiego Tobiasza Boche\u0144skiego sygna\u0142 d\u017awi\u0119kowy rozbrzmi o godz. 17 na terenie ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30026497,79-rocznica-wybuchu-powstania-warszawskiego-ku-pamieci-bohaterow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T07:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda na sierpie\u0144. Jeszcze wi\u0119cej burz i och\u0142odzenie. Czy wr\u00f3ci upa\u0142?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/a3/1c/z30030065M,Pogoda-na-sierpien.jpg\" vspace=\"2\" />Upa\u0142 opu\u015bci\u0142 Polsk\u0119, obecnie zmaga si\u0119 z nim po\u0142udnie oraz po\u0142udniowy wsch\u00f3d Europy. Nadchodz\u0105ce dni w wi\u0119kszo\u015bci region\u00f3w naszego kraju charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 umiarkowan\u0105, jak na t\u0119 por\u0119 roku, temperatur\u0105, przelotnymi opadami deszczu oraz miejscami niebezpiecznymi burzami. Czy upa\u0142 ma jeszcze szans\u0119 powr\u00f3ci\u0107 do Polski?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30029848,niepokojaca-prognoza-pogody-na-sierpien-intensywne-burze-i.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T06:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pi\u0142a. Uzale\u017cniony o\u015bmiolatek trafi\u0142 na terapi\u0119. \"Problem narasta\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/70/1c/z29819174M,Przemoc-domowa--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Lekarze z o\u015brodka dla uzale\u017cnionych dzieci w Pile zaj\u0119li si\u0119 o\u015bmiolatkiem, kt\u00f3ry mia\u0142 problem z u\u017cywkami. By\u0142 uzale\u017cniony od alkoholu i nikotyny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30029896,pila-uzalezniony-osmiolatek-trafil-na-terapie-problem-narasta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T06:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zostawi\u0142 rzeczy na pla\u017cy w Gda\u0144sku. S\u0142u\u017cby ratunkowe szuka\u0142y go dwa dni. A\u017c sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/5b/1b/z28688377M,Ratownicy-wodni-na-plazy-.jpg\" vspace=\"2\" />Ojciec i syn, kt\u00f3rych rzeczy zosta\u0142y znalezione na pla\u017cy w Gda\u0144sku Jelitkowie, od soboty byli poszukiwani w rejonie Zatoki Gda\u0144skiej. M\u0119\u017cczyzna w poniedzia\u0142ek sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na komisariat. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce po wyj\u015bciu z wody poszed\u0142 z dzieckiem do domu i zapomnia\u0142 zabra\u0107 z pla\u017cy plecaka, r\u0119cznika i klapek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30027878,zapomnial-rzeczy-na-plazy-w-gdansku-sluzby-ratunkowe-szukaly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kierowca z\u0142ama\u0142 kilka przepis\u00f3w na odcinku 300 metr\u00f3w. Otrzyma\u0142 40 punkt\u00f3w karnych i 4 tys. z\u0142 mandatu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/a2/1c/z30026391M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\"By z\u0142ama\u0107 tyle przepis\u00f3w, potrzebowa\u0142 przejecha\u0107 jedynie oko\u0142o 300 metr\u00f3w\" - napisa\u0142a policja o 33-latku, kt\u00f3ry otrzyma\u0142 40 punkt\u00f3w karnych i mandat w wysoko\u015bci 4 tys. z\u0142. Kierowca kilkukrotnie z\u0142ama\u0142 przepisy, zaczynaj\u0105c od wyprzedzania na przej\u015bciu dla pieszych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30027400,kierowca-zlamal-kilka-przepisow-na-odcinku-300-metrow-otrzymal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-01T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]