[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejna spokojna sesja na Wall Street. Wyniki bank\u00f3w w centrum uwagi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/7157226b5010fc-945-567-0-37-958-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wtorkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 niewielkimi zmianami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. W centrum uwagi inwestor\u00f3w znajduj\u0105 si\u0119 raporty najwi\u0119kszych bank\u00f3w i sp\u00f3\u0142ek za pierwszy kwarta\u0142 2023 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejna-spokojna-sesja-na-Wall-Street-8525293.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 21:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francuzi sp\u0119dzaj\u0105 na emeryturze 23,5 roku, otrzymuj\u0105c trzy czwarte wynagrodzenia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/a656fbd355cab5-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Francuzi sp\u0119dzaj\u0105 na emeryturze 23,5 roku, czyli najd\u0142u\u017cszy okres w Europie po mieszka\u0144cach Luksemburga i otrzymuj\u0105c netto blisko trzy czwarte wynagrodzenia sprzed przej\u015bcia na emerytur\u0119 - wynika z danych OECD, kt\u00f3re przytacza we wtorek agencja Reutera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francuzi-spedzaja-na-emeryturze-23-5-roku-8525282.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 20:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Niemcy przekaza\u0142y Ukrainie system Patriot", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/b49524ce7512a3-945-560-0-12-4816-2889.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemcy przekaza\u0142y Ukrainie system przeciwrakietowy Patriot wraz z amunicj\u0105 - informuj\u0105 we wtorek ukrai\u0144skie media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na niemiecki rz\u0105d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Niemcy-przekazaly-Ukrainie-system-Patriot-8525257.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 19:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zakaz importu diament\u00f3w i nie tylko. Polska zaproponowa\u0142a UE sankcje wobec Rosji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/c8fb35a9110372-948-568-0-192-4045-2426.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142by to ju\u017c 11. pakiet restrykcji wobec Rosji. Polska zaproponowa\u0142a zakazy importu: ropy p\u00f3\u0142nocnym odcinkiem ropoci\u0105gu Przyja\u017a\u0144, diament\u00f3w i us\u0142ug teleinformatycznych. Propozycje s\u0105 jednak znacznie szersze.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-importu-diamentow-i-nie-tylko-Polska-zaproponowala-UE-sankcje-wobec-Rosji-8525218.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 17:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zysk netto Asseco Poland w IV kw. wyni\u00f3s\u0142 126,4 mln z\u0142, zgodnie z szacunkami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/83eb3b67379726-948-568-967-423-1382-829.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Portfel zam\u00f3wie\u0144 grupy Asseco Poland na 2023 rok w kursach zmiennych, w obszarze oprogramowania i us\u0142ug w\u0142asnych, ma warto\u015b\u0107 9,776 mld z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Backlog jest zbie\u017cny z warto\u015bci\u0105 portfela zam\u00f3wie\u0144 na 2022 rok, kt\u00f3ry grupa notowa\u0142a w analogicznym okresie ubieg\u0142ego roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portfel-zamowien-Asseco-Poland-na-23-ma-wartosc-9-776-mld-zl-8525213.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 17:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rusz\u0105 transporty zbo\u017ca z Ukrainy przez Polsk\u0119. \"B\u0119d\u0105 konwojowane\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/627bb63b771621-948-568-322-390-2675-1605.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Transporty zbo\u017ca z Ukrainy b\u0119d\u0105 przeje\u017cd\u017ca\u0142y przez Polsk\u0119, ale pod \u015bcis\u0142\u0105 kontrol\u0105 i kowojem - powiedzia\u0142 na wtorkowej konferencji prasowej minister rolnictwa Robert Telus. Z kolei minister Buda doda\u0142, \u017ce nowe\u00a0regulacje zaka\u017c\u0105 wycofywania si\u0119 z tranzytu ukrai\u0144skich produkt\u00f3w rolnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-zbozowy-Telus-Transporty-z-Ukrainy-beda-konwojowane-8525175.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 17:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS uzasadnia przekopanie Mierzei Wi\u015blana. \"Ma strategiczne znaczenie\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/87c3d314169ddf-948-568-0-570-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u0106wiczenia Zalew-23 w rejonie Mierzei Wi\u015blanej by\u0142y powodem, by ponownie uzasadnia\u0107 istnienie tej inwestycji. - Ma strategiczne znaczenie dla obrony granic i terytorium Polski - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-uzasadnia-przekopanie-Mierzei-Wislana-Ma-strategiczne-znaczenie-8525166.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 16:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "G\u00f3rnictwo i banki nap\u0119dzi\u0142y wzrosty WIG20. Prosta Gie\u0142da z ogromn\u0105 przecen\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/7af2944b53d729-948-568-1004-578-3363-2018.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To ju\u017c sz\u00f3sta z rz\u0119du wzrostowa sesja na WIG20. We wtorek na zielono sko\u0144czy\u0142a wi\u0119kszo\u015b\u0107 kurs\u00f3w sp\u00f3\u0142ek z tego segmentu, a wyr\u00f3\u017cnia\u0142y si\u0119 przede wszystkim wzrosty KGHM-u, bank\u00f3w i Grupy K\u0119ty. Notowania najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek wspiera dobra postawa z\u0142otego, a WIG20 wyra\u017cony w dolarze znalaz\u0142 si\u0119 najwy\u017cej od roku, pokonuj\u0105c styczniowy szczyt sprzed kilku miesi\u0119cy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gornictwo-i-banki-napedzily-wzrosty-WIG20-Prosta-Gielda-z-ogromna-przecena-8525137.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 16:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KI Chemistry kupi akcje Ciechu w wezwaniu, pomimo nieziszczenia si\u0119 warunk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/a2d1785f5b419d-945-560-0-50-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />KI Chemistry zdecydowa\u0142 o nabywaniu akcji Ciechu w wezwaniu pomimo nieziszczenia si\u0119 warunk\u00f3w zastrze\u017conych w tre\u015bci wezwania - poinformowa\u0142 po\u015brednicz\u0105cy Santander Biuro Maklerskie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KI-Chemistry-kupi-akcje-Ciechu-w-wezwaniu-pomimo-nieziszczenia-sie-warunkow-8525123.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 16:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UE wzywa Polsk\u0119 na dywanik w sprawie ukrai\u0144skiego zbo\u017ca", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/7dbd8a255dea45-948-568-0-53-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministrowie rolnictwa z Polski, W\u0119gier, S\u0142owacji, Rumunii i Bu\u0142garii dostali zaproszenie od wiceprzewodnicz\u0105cego Komisji Europejskiej Valdisa Dombrovskisa na rozmowy w sprawie ukrai\u0144skiego zbo\u017ca.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-zbozowy-UE-wzywa-polskiego-ministra-i-ministrow-z-pozostalych-krajow-8525084.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 15:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiert\u0142a posz\u0142y w ruch. Na Podhalu rozpocz\u0119to najg\u0142\u0119bszego odwiertu geotermalnego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/8ec1f4ebeebadd-948-568-7-45-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najg\u0142\u0119bszy odwiert geotermalny powstaje w Szaflarach ko\u0142o Zakopanego.\u00a0We wtorek rozpocz\u0119to wiercenie, kt\u00f3re ma osi\u0105gn\u0105\u0107 7 km g\u0142\u0119boko\u015bci. Prace potrwaj\u0105 do po\u0142owy 2024 r. Jak m\u00f3wi\u0142 G\u0142\u00f3wny Geolog Kraju Piotr Dziadzio, spodziewana jest tu woda o temperaturze nawet powy\u017cej 150 st. C.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiertla-poszly-w-ruch-Na-Podhalu-rozpoczeto-najglebszego-odwiertu-geotermalnego-8525071.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 15:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny kraj do\u0142\u0105czy do Polski, W\u0119gier i S\u0142owacji, zakazuj\u0105c importu zbo\u017ca z Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/3f998baa21f9f2-948-568-0-100-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bu\u0142garia ma wyda\u0107 analogiczne do polskiego, w\u0119gierskiego i s\u0142owackiego rozporz\u0105dzenie o zakazie importu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca \u2013 przekaza\u0142o we wtorek PAP wysokie \u017ar\u00f3d\u0142o unijne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-importu-zboza-z-Ukrainy-Bulgaria-dolaczy-do-Polski-Wegier-i-Slowacji-8525063.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 15:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekspert podliczy\u0142, ile w\u0142a\u015bciciel mieszkania na kredyt zyska\u0142 od najemcy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/355a3fb51c5115-948-568-0-101-4044-2426.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli kto\u015b zdecydowa\u0142 si\u0119 na zakup mieszkania w III kwartale 2006 roku, wzi\u0105\u0142 na nie kredyt i je tu\u017c po zakupie wynaj\u0105\u0142, to do dzi\u015b zarobi\u0142 oko\u0142o 651 tys. z\u0142. To \u015brednio 40 tys. z\u0142 rocznie \u2013 oszacowa\u0142 g\u0142\u00f3wny analityk HRE Investment Trust Bartosz Turek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-podliczyl-ile-wlasciciel-mieszkania-na-kredyt-zyskal-od-najemcy-8525043.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 15:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "1 dolar za tysi\u0105ce poufnych danych NATO. Kolejny atak prorosyjskich haker\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/ad6754f21c9358-948-567-0-65-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sieci pojawi\u0142o si\u0119 og\u0142oszenie dotycz\u0105ce poufnych danych NATO, w tym m.in. informacje dotycz\u0105ce tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy s\u0142u\u017c\u0105cych w armiach pa\u0144stw cz\u0142onkowskich NATO, poda\u0142a we wtorek telewizja CNN Portugal. Maj\u0105 sta\u0107 za tym\u00a0prorosyjscy hakerzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/1-dolar-za-tysiace-poufnych-danych-NATO-Kolejny-atak-prorosyjskich-hakerow-8525019.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 14:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"My budujemy, oni zamykaj\u0105\". Francja zarzuca Niemcom b\u0142\u0105d ws. elektrowni j\u0105drowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/b91eab54621c8f-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />6, a mo\u017ce nawet 14 reaktor\u00f3w EPR 2 powstanie niebawem we Francji za oko\u0142o 60 mld euro. To da zatrudnienie dziesi\u0105tkom tysi\u0119cy pracownik\u00f3w. Francuskie media wytykaj\u0105 Niemcom fakt, \u017ce zamykaj\u0105 one swoje, pisz\u0105c, \u017ce \"pope\u0142niaj\u0105 b\u0142\u0105d\".\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/My-budujemy-oni-zamykaja-Francja-zarzuca-Niemcom-blad-ws-elektrowni-jadrowych-8524995.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 14:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rating JSW w g\u00f3r\u0119. Agencja doceni\u0142a wysok\u0105 p\u0142ynno\u015b\u0107, ale zauwa\u017ca rosn\u0105ce koszty sta\u0142e", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/a8ec395bbe6c7b-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Agencja EuroRating podwy\u017cszy\u0142a ocen\u0105 kredytow\u0105 JSW zauwa\u017caj\u0105c popraw\u0119 pozycji p\u0142ynno\u015bciowej i kapita\u0142owej oraz bior\u0105c pod uwag\u0119 wysokie koszty sta\u0142e sp\u00f3\u0142ki, zwi\u0105zane m.in. z poziomem wynagrodze\u0144. Ponadto agencja okre\u015bli\u0142a perspektyw\u0119 ratingu w\u0119glowej sp\u00f3\u0142ki jako stabiln\u0105.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rating-JSW-w-gore-Agencja-docenila-wysoka-plynnosc-ale-zauwaza-rosnace-koszty-stale-8524973.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 13:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gazoci\u0105g z Litwy do Elektrowni Ostro\u0142\u0119ka bezpieczny. Tak zapewnia Energa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/38bf016351d977-948-568-0-0-3733-2240.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gazoci\u0105g \u0142\u0105cz\u0105cy Elektrowni\u0119 Ostro\u0142\u0119ka z interkonektorem gazowym\u00a0\u0142\u0105cz\u0105cym Polsk\u0119 i Litw\u0119 zosta\u0142\u00a0sprawdzony przez saper\u00f3w. W komunikacie podanym przez Energ\u0119 nie wykryto niebezpiecznych obiekt\u00f3w, tj. niewybuchy czy niewypa\u0142y.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gazociag-z-Litwy-do-Elektrowni-Ostroleka-bezpieczny-Tak-zapewnia-Energa-8524964.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 13:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 w sprawie reparacji od Niemiec. \"P\u00f3jdzie kolejna nota\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/c7364f84cc3196-948-568-68-48-1532-919.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />- To podstawa\u00a0do przygotowania kolejnej noty dyplomatycznej do rz\u0105du Niemiec - zapowiedzia\u0142 we wtorek wiceszef polskiej dyplomacji Arkadiusz Mularczyk.\u00a0Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 we wtorek uchwa\u0142\u0119 ws. konieczno\u015bci uregulowania w stosunkach polsko-niemieckich kwestii reparacji, odszkodowania i zado\u015b\u0107uczynienia.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-przyjal-uchwale-w-sprawie-reparacji-od-Niemiec-Pojdzie-kolejna-nota-8524937.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 13:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Warszawska elektrownia j\u0105drowa? Prezes PKN Orlen o 7 wst\u0119pnych lokalizacjach SMR", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/7d911dcfc0ea31-945-567-0-80-1728-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKN Orlen przedstawi\u0142 6 dok\u0142adnych lokalizacji ma\u0142ych modu\u0142owych reaktor\u00f3w j\u0105drowych SMR. Warszawska 7 b\u0119dzie sprecyzowana p\u00f3\u017aniej - poinformowa\u0142 prezes Daniel Obajtek. Doda\u0142, \u017ce lokalizacje b\u0119d\u0105 wybierane w zgodzie z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawska-elektrownia-jadrowa-Prezes-PKN-Orlen-o-7-wstepnych-lokalizacjach-SMR-8524922.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 12:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d wreszcie zaj\u0105\u0142 si\u0119 unijnym produktem emerytalnym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/d3ce5413ac9d56-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Ministr\u00f3w we wtorek przyj\u0119\u0142a projekt ustawy o og\u00f3lnoeuropejskim indywidualnym produkcie emerytalnym, kt\u00f3ry ma zapewni\u0107 nowe mo\u017cliwo\u015bci oszcz\u0119dzania na emerytur\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-wreszcie-zajal-sie-unijnym-produktem-emerytalnym-8524911.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 12:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Benecki (ING): Przestrze\u0144 do obni\u017cek st\u00f3p proc. w Polsce raczej dopiero w II po\u0142owie 2024 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/d43fc4550a091c-948-568-0-56-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ekonomista ING Banku \u015al\u0105skiego Rafa\u0142 Benecki nie pozostawia z\u0142udze\u0144. Jego zdaniem najszybsza obni\u017cka st\u00f3p procentowych b\u0119dzie mia\u0142a miejsce dopiero\u00a0po\u0142owie 2024 r. W\u00f3wczas realna b\u0119dzie perspektywa powrotu inflacji do celu w 2025 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Benecki-ING-Przestrzen-do-obnizek-stop-proc-w-Polsce-raczej-dopiero-w-II-polowie-2024-roku-8524908.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 12:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezes PKN Orlen: Paliwo oczywi\u015bcie mo\u017ce by\u0107 ta\u0144sze, tylko za dwa tygodnie go nie b\u0119dzie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/8503253c36b12c-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Robimy wszystko, \u017ceby w maj\u00f3wk\u0119 paliwo nie kosztowa\u0142o 7 z\u0142 za litr - o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek w radiu RMF FM prezes PKN Orlen Daniel Obajtek. Jak podkre\u015bli\u0142, koncern musi tak prowadzi\u0107 polityk\u0119 cenow\u0105, aby paliw nie zabrak\u0142o.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PKN-Orlen-Paliwo-oczywiscie-moze-byc-tansze-tylko-za-dwa-tygodnie-go-nie-bedzie-8524895.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 12:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dolarowy WIG20 najwy\u017cej od roku. Przebi\u0142 styczniowy szczyt", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/3a6b0efa9c3470-948-567-20-40-980-587.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przeliczony na ameryka\u0144skie dolary indeks WIG20 jest ju\u017c wy\u017cej ni\u017c w czasie styczniowego szczytu. Odbicie g\u0142\u00f3wnego indeksu krajowych blue chip\u00f3w w po\u0142\u0105czeniu ze sprzyjaj\u0105cymi warunkami dla polskiego z\u0142otego sprawi\u0142y, \u017ce WIG20USD jest najwy\u017cej od roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolarowy-WIG20-najwyzej-od-roku-Przebil-styczniowy-szczyt-8524893.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 12:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obajtek: Orlen posiada cz\u0119\u015b\u0107 kapita\u0142u na projekty j\u0105drowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/3aa11dfbcd7880-948-568-10-30-3700-2220.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Posiadamy cz\u0119\u015b\u0107 kapita\u0142u na projekty j\u0105drowe - o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek w radiu RMF FM prezes PKN Orlen Daniel Obajtek. W poniedzia\u0142ek Orlen wraz z koncernem Synthos wskaza\u0142y siedem pierwszych potencjalnych lokalizacji pod reaktory BWRX-300 projektu GE-Hitachi Nuclear Energy (GEH).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obajtek-Orlen-posiada-czesc-kapitalu-na-projekty-jadrowe-8524891.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 12:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyciek tajnych dokument\u00f3w Pentagonu. Egipt zrezygnowa\u0142 z dostaw do Rosji pocisk\u00f3w rakietowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/4b0aa3253c4e03-948-568-840-0-3033-1820.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Egipt mia\u0142 w planach przekazanie Rosji pocisk\u00f3w rakietowych, jednak po ofensywie dyplomatycznej USA postanowi\u0142 dostarczy\u0107 Ukrainie amunicj\u0119 artyleryjsk\u0105 - pisze \"Washington Post\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na tajne dokumenty Pentagonu, kt\u00f3re wyciek\u0142y do internetu. S\u0105 to inne dokumenty ni\u017c te, kt\u00f3re dziennik opisywa\u0142 w ubieg\u0142ym tygodniu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyciek-tajnych-dokumentow-Pentagonu-Egipt-zrezygnowal-z-dostaw-do-Rosji-pociskow-rakietowych-8524862.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 11:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polski Bon Turystyczny wspar\u0142 bran\u017c\u0119 miliardami z\u0142otych. ZUS pokaza\u0142 najnowsze dane", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/8166340590c2e4-948-568-0-131-1950-1169.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przez ca\u0142y okres obowi\u0105zywania programu Polski Bon Turystyczny, czyli od 1 sierpnia 2020 r. do 31 marca 2023 r., zrealizowano ponad 5,5 mln transakcji na \u0142\u0105cznie blisko 3,2 mld z\u0142 \u2013 wynika z danych ZUS. Najwi\u0119cej p\u0142atno\u015bci bonem dokonano w woj. ma\u0142opolskim.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-Polski-Bon-Turystyczny-Ile-pieniedzy-trafilo-do-branzy-turystycznej-8524836.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 11:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prognozy demograficzne dla UE. Polska w czo\u0142\u00f3wce kraj\u00f3w, kt\u00f3re czeka najwi\u0119kszy spadek liczby ludno\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/4b24448d477d36-948-568-10-270-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba ludno\u015bci Polski w 2100 roku spadnie do 29,5 mln z 37,6 mln w 2022 - wynika z prognoz demograficznych Eurostatu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prognozy-demograficzne-dla-UE-Polska-w-czolowce-krajow-ktore-czeka-najwiekszy-spadek-liczby-ludnosci-8524811.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 10:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "CD Projekt chce poprawi\u0107 konkurencyjno\u015b\u0107 warunk\u00f3w zatrudnienia. B\u0119d\u0105 programy motywacyjne dla pracownik\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/aaf433410e5199-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nadzwyczajne walne zgromadzenie CD Projektu przeg\u0142osowa\u0142o uchwa\u0142\u0119 o emisji warrant\u00f3w subskrypcyjnych z pozbawieniem prawa poboru dotychczasowych akcjonariuszy, uprawniaj\u0105cych do obj\u0119cia akcji serii O i P. Przeg\u0142osowane uchwa\u0142y pozwol\u0105 wprowadzi\u0107 przyj\u0119te przez NWZ programy motywacyjne A i B.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-CD-Projekt-zadecydowal-o-emisji-warrantow-na-rzecz-programu-motywacyjnego-na-lata-23-27-8524757.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 09:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ruszy\u0142a budowa zapory elektronicznej na granicy polsko-rosyjskiej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/c56a52eeea7a5c-948-568-0-66-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ruszy\u0142a budowa zapory elektronicznej na granicy \npolsko-rosyjskiej. Prace zostan\u0105 zako\u0144czone na jesieni tego roku. \nB\u0119dziemy mieli pe\u0142en monitoring tego, co dzieje si\u0119 na granicy z Rosj\u0105 -\n poinformowa\u0142 we wtorek minister spraw wewn\u0119trznych i administracji \nMariusz Kami\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszyla-budowa-zapory-elektronicznej-na-granicy-polsko-rosyjskiej-8524744.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 09:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zapomnij o has\u0142ach i PIN-ach. PayEye z Wroc\u0142awia zmienia zasady autoryzacji transakcji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/1b12aa34c059c6-948-568-113-0-1475-885.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nadchodzi koniec zapami\u0119tywania hase\u0142 i PIN-\u00f3w. Wroc\u0142awski start-up zamierza wywr\u00f3ci\u0107 do g\u00f3ry nogami rynek p\u0142atno\u015bci. Wszystko za spraw\u0105 oka, a w\u0142a\u015bciwie t\u0119cz\u00f3wki. Technologia wykorzystywana przez PayEye umo\u017cliwia autoryzacj\u0119 transakcji poprzez zeskanowanie t\u0119cz\u00f3wki oka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zapomnij-o-haslach-i-PIN-ach-PayEye-z-Wroclawia-zmienia-zasady-autoryzacji-8524737.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 09:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro najni\u017cej od czerwca. Dolar powy\u017cej lokalnego minimum", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/53ccbeda863acf-948-569-55-10-1891-1135.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek rano kurs euro do z\u0142otego spad\u0142 do najni\u017cszego\npoziomu od 10 miesi\u0119cy. Co istotne, sta\u0142o si\u0119 to pomimo faktu, \u017ce kurs EUR/USD nie\nustanowi\u0142 nowego maksimum.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-najnizej-od-czerwca-Dolar-powyzej-lokalnego-minimum-8524704.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 08:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Elon Musk apelowa\u0142 o wstrzymanie prac nad AI. Teraz tworzy w\u0142asn\u0105 sztuczn\u0105 inteligencj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/158531a6bc9238-945-567-1181-175-2318-1391.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Elon Musk pracuje nad w\u0142asn\u0105 wersj\u0105 sztucznej inteligencji? Jak \ndowiedzia\u0142 si\u0119 \"Financial Times\", tw\u00f3rca Tesli i SpaceX zarejestrowa\u0142 \nw\u0142a\u015bnie w stanie Nevada start-up o nazwie X.AI.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elon-Musk-apelowal-o-wstrzymanie-prac-nad-AI-Teraz-tworzy-wlasna-sztuczna-inteligencje-8524682.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 08:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na tanie pieczywo nie ma co liczy\u0107. \"Cena chleba to nie tylko m\u0105ka\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/d5b8411bc7ff6c-948-568-155-167-2325-1394.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zalew polskiego rynku przez tanie ukrai\u0144skie zbo\u017ce, \nale te\u017c obni\u017cka cen gazu dla piekarni i cukierni, mog\u0105 rodzi\u0107 pytanie, \ndlaczego cena pieczywa w sklepach nie spada. Jak przekonuj\u0105 eksperci, \n\"o\u00a0obni\u017ceniu cen pieczywa nie ma mowy\", a cena chleba to nie tylko cena \nm\u0105ki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-tanie-pieczywo-nie-ma-co-liczyc-Cena-chleba-to-nie-tylko-maka-8524673.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 08:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chiny chwal\u0105 si\u0119 dynamicznym o\u017cywieniem gospodarczym. \"To kompletna fikcja\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/b484a82923dd0a-948-568-56-337-4443-2666.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144scy statystycy opublikowali lepsze dane makro za I kwarta\u0142 i marzec,\n ni\u017c spodziewali si\u0119 analitycy. O\u017cywieniu gospodarczemu towarzyszy\u0142 \nsilny wzrost zad\u0142u\u017cenia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-chwala-sie-dynamicznym-ozywieniem-gospodarczym-To-kompletna-fikcja-8524604.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 07:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zbigniew Ziobro bierze si\u0119 za sklepy otwarte w niedziele", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/b9f4e957669602-948-568-0-125-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokurator generalny Zbigniew Ziobro bierze si\u0119 za \nsklepowe kluby czytelnika, biura podr\u00f3\u017cy, biblioteki czy wypo\u017cyczalnie \nsprz\u0119tu sportowego. Wni\u00f3s\u0142 w\u0142a\u015bnie kasacje od trzech prawomocnych \nwyrok\u00f3w, kt\u00f3re uniewinnia\u0142y przedsi\u0119biorc\u00f3w otwieraj\u0105cych swoje sklepy w\n niedziele z zakazem handlu - dowiedzia\u0142 si\u0119 portal \nwiadomoscihandlowe.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zbigniew-Ziobro-bierze-sie-za-sklepy-otwarte-w-niedziele-8524639.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 07:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bogdanka pokaza\u0142a wst\u0119pne wyniki za I kw. 2023 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/3cd5c40c107335-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skonsolidowany zysk netto Bogdanki w pierwszym kwartale 2023 r. wyni\u00f3s\u0142 126,2 mln z\u0142, a EBITDA 291,6 mln z\u0142 - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie dotycz\u0105cym wst\u0119pnych wynik\u00f3w. Przychody ze sprzeda\u017cy netto wynios\u0142y 940,7 mln z\u0142, a EBIT 155,8 mln z\u0142. Produkcja i sprzeda\u017c w\u0119gla handlowego by\u0142y na poziomie ok 1,6 mln ton.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-Bogdanki-w-I-kw-2023-r-wyniosl-126-2-mln-zl-wstepne-wyniki-8524642.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 07:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sasin: Rz\u0105d Chile uwzgl\u0119dni postulaty Sierra Gorda przy konstrukcji podatku od wydobycia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/49a4f52369a890-948-568-0-24-2400-1439.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Chile uwzgl\u0119dni postulaty Sierra Gorda przy konstrukcji podatku od wydobycia - poinformowa\u0142 resort aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych, cytuj\u0105c szefa resortu Jacka Sasina.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-Chile-uwzgledni-postulaty-Sierra-Gorda-przy-konstrukcji-podatku-od-wydobycia-Sasin-8524628.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 06:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef Google'a: \u0179le wdro\u017cona sztuczna inteligencja mo\u017ce by\u0107 bardzo szkodliwa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/b57fb27ba58111-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef firmy Google Sundar Pichai przyzna\u0142, \u017ce obawy zwi\u0105zane ze sztuczn\u0105 inteligencj\u0105 nie daj\u0105 mu spa\u0107 w nocy, a technologia ta mo\u017ce by\u0107 \"bardzo szkodliwa\", je\u015bli zostanie \u017ale wdro\u017cona.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-Google-a-Zle-wdrozona-sztuczna-inteligencja-moze-byc-bardzo-szkodliwa-8524594.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 05:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Blokada importu z Ukrainy uderza w polskie i zachodnie firmy. Kto zrekompensuje im straty?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/f5cb821cde4aa5-948-567-0-62-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blokada importu uderza w licznych polskich i zachodnich producent\u00f3w \u017cywno\u015bci w Ukrainie - pisze we wtorek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blokada-importu-z-Ukrainy-uderza-w-polskie-i-zachodnie-firmy-Kto-zrekompensuje-im-straty-8524591.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 05:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gwiazda covidowej hossy przyj\u0119\u0142a now\u0105 strategi\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/5c82ec1a3eab7b-948-568-23-0-4717-2830.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mabion przyj\u0105\u0142 strategi\u0119 na lata 2023-2027, zgodnie z kt\u00f3r\u0105 planuje zmian\u0119 modelu biznesowego z produktowego na us\u0142ugowy. Roczny potencja\u0142 przychodowy w tych latach Mabion szacuje na 150-200 mln z\u0142 \u2013 poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Mabion zak\u0142ada, \u017ce nie b\u0119dzie samodzielnie wprowadza\u0107 MabionCD20 na rynek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mabion-przyjal-strategie-na-lata-2023-27-roczny-potencjal-przychodowy-w-tym-okresie-szac-na-150-200-mln-zl-8524586.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 05:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Groszowe emerytury. Coraz wi\u0119cej senior\u00f3w nie ma nawet najni\u017cszego \u015bwiadczenia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/b90852078202fe-948-568-0-23-4700-2819.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzros\u0142a liczba os\u00f3b, kt\u00f3re nie maj\u0105 nawet najni\u017cszej emerytury - informuje we wtorek \"Fakt\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na najnowszy raport Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Groszowe-emerytury-Coraz-wiecej-seniorow-nie-ma-nawet-najnizszego-swiadczenia-8524585.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 05:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bran\u017ca gamingowa na rozdro\u017cu. Du\u017ce studia zwalniaj\u0105, mniejsze wr\u0119cz przeciwnie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/c689c95e5ed62a-948-568-0-80-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Producenci gier podobnie jak inne bran\u017ce\nodczuwaj\u0105 skutki nie najlepszej sytuacji gospodarczej. Wiele wskazuje jednak na\nto, \u017ce cho\u0107 wiele du\u017cych firm z tego sektora redukuje zatrudnienie, to mniejsze\nstudia gamingowe radz\u0105 sobie ca\u0142kiem dobrze i wci\u0105\u017c rozwijaj\u0105 swoje zespo\u0142y. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-gamingowa-na-rozdrozu-Duze-studia-zwalniaja-mniejsze-wrecz-przeciwnie-8524466.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chcesz kupi\u0107 Biedronk\u0119 albo Zar\u0119? Ju\u017c mo\u017cesz - dwaj \u015bwiatowi giganci startuj\u0105 na GPW", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/c85b60f8468e00-948-568-0-179-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od wtorku 18 kwietnia na polskim rynku mo\u017cliwy jest handel akcjami sp\u00f3\u0142ek Inditex i Jeronimo Martins, czyli w\u0142a\u015bcicieli takich marek jak Zara i Biedronka. Inwestycja w ich walory to przede wszystkim ekspozycja na szerok\u0105 bran\u017c\u0119 sprzeda\u017cy detalicznej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biedronka-i-Zara-na-GPW-Gdzie-i-jak-kupic-akcje-Jeronimo-Martins-i-Inditex-8524279.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdzie w Polsce \u017cyje si\u0119 najlepiej? Sprawd\u017a, mo\u017ce w\u0142a\u015bnie tam mieszkasz", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/414a08a8c3961e-948-568-0-40-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />- Zapraszam do serwisu M\u00f3j Powiat. Dzi\u0119ki zgromadzonym tu danym statystycznym mo\u017cesz za pomoc\u0105 kilku klikni\u0119\u0107 zobaczy\u0107, jak tw\u00f3j powiat rozwija si\u0119 na tle innych powiat\u00f3w, a tak\u017ce jak korzysta na programach wsp\u00f3\u0142finansowanych z funduszy europejskich \u2013 m\u00f3wi Ignacy Morawski, szef o\u015brodka analitycznego SpotData i wsp\u00f3\u0142autor projektu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MojPowiat-eu-Gdzie-w-Polsce-zyje-sie-najlepiej-Sprawdz-8524196.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Maruderzy doganiaj\u0105 stawk\u0119 \u2013 zdolno\u015b\u0107 kredytowa dalej w g\u00f3r\u0119. Mo\u017cna otrzyma\u0107 nawet ponad 100 tys. z\u0142 wi\u0119cej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/f269731024ecfc-948-568-0-0-2880-1727.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kilka bank\u00f3w z op\u00f3\u017anieniem wykorzysta\u0142o okazj\u0119 do rozlu\u017anienia zasad oceny zdolno\u015bci kredytowej. To w\u0142a\u015bnie im zawdzi\u0119czamy w kwietniu kolejne podbicie \u015bredniej kwoty dost\u0119pnej dla kredytobiorc\u00f3w. W pi\u0119ciu instytucjach klienci z dochodem na poziomie 13 tys. z\u0142 miesi\u0119cznie mog\u0105 liczy\u0107 na finansowanie przekraczaj\u0105ce pr\u00f3g 800 tys. z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kredyt-hipoteczny-dochod-13-tys-zl-jaka-zdolnosc-kredytowa-kwiecien-2023-8524073.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przed nami nowe rekordy cen z\u0142ota? Panika bankier\u00f3w centralnych mo\u017ce pom\u00f3c notowaniom kruszcu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/c86ce382270ed1-948-568-0-171-2537-1522.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dolarowe notowania z\u0142ota przebi\u0142y okr\u0105g\u0142y poziom 2000\ndolar\u00f3w za uncj\u0119 i zatrzyma\u0142y si\u0119 tu\u017c poni\u017cej nominalnych rekord\u00f3w wszech\nczas\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-w-interesujacym-punkcie-Padna-nowe-rekordy-8523145.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmiana na pozycji lidera lokat p\u00f3\u0142rocznych. Tu zarobisz najwi\u0119cej, ale s\u0105 warunki do spe\u0142nienia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/67315f7d03e201-948-568-51-215-4046-2428.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwy\u017csza stawka na lokacie p\u00f3\u0142rocznej to aktualnie 8,10 proc. w skali roku. To o 0,10 pp. mniej ni\u017c mo\u017cna by\u0142o zyska\u0107 w marcu br. Podobnie jak poprzedni lider bank oferuj\u0105cy najwi\u0119cej oczekuje od zainteresowanych swoj\u0105 ofert\u0105 spe\u0142nienia wymog\u00f3w kryj\u0105cych si\u0119 pod tzw. gwiazdk\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-6-miesiecy-kwiecien-2023-Ranking-Bankier-pl-8524126.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosn\u0105ca elektryfikacja samochod\u00f3w grozi zachwianiem dostaw metali krytycznych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/f3b9b3a393c99d-945-567-253-373-1695-1017.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapotrzebowanie na lit, nikiel, kobalt, mangan i platyn\u0119, kt\u00f3re stosuje si\u0119 do wyrobu akumulator\u00f3w elektrycznych, krytycznie wzro\u015bnie w najbli\u017cszych latach z powodu przyspieszaj\u0105cej elektryfikacji pojazd\u00f3w - ostrzegaj\u0105 naukowcy na \u0142amach \"Nature Communications\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnaca-elektryfikacja-samochodow-grozi-zachwianiem-dostaw-metali-krytycznych-8524560.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 04:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Bloomberg\": Tajwan kupi ameryka\u0144ske pociski za ponad miliard dolar\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/4a3d59a4831ee0-948-568-0-17-2332-1399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tajwan kupi 400 wystrzeliwanych z l\u0105du ameryka\u0144skich manewruj\u0105cych pocisk\u00f3w Harpoon, przeznaczonych do zwalczania cel\u00f3w nawodnych, co jest wynikiem rosn\u0105cego zagro\u017cenia ze strony Chin - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek \"Bloomberg\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bloomberg-Tajwan-kupi-amerykanske-pociski-za-ponad-miliard-dolarow-8524543.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-18 00:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]