[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Powa\u017cny wypadek Ukrai\u0144c\u00f3w na polskim poligonie. \"Z czo\u0142gu a\u017c wyrwa\u0142o wie\u017c\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/4b/1c/z29669085M,Szkolenia-ukrainskich-czolgistow--na-czolgach-Leop.jpg\" vspace=\"2\" />Na poligonie w \u015awi\u0119toszowie dosz\u0142o do wypadku z udzia\u0142em dw\u00f3ch czo\u0142g\u00f3w - informuje Defence24.pl. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 fotografie uwieczniaj\u0105ce powa\u017cnie uszkodzony polski czo\u0142g Leopard 2A4. W ocenie ekspert\u00f3w zdj\u0119cia te nigdy nie powinny zosta\u0107 opublikowane.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29675757,powazny-wypadek-ukraincow-na-polskim-poligonie-z-czolgu-az.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-18 19:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Abp G\u0105decki pisze do Franciszka o \"kolejnej pr\u00f3bie zamachu\" na Jana Paw\u0142a II. Chodzi o w\u0142osk\u0105 telewizj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/11/1c/z29433793M,Abp-Stanislaw-Gadecki.jpg\" vspace=\"2\" />Abp Stanis\u0142aw G\u0105decki w li\u015bcie do papie\u017ca Franciszka podzi\u0119kowa\u0142 mu za s\u0142owa o Janie Pawle II, wypowiedziane podczas niedzielnej modlitwy Regina Coeli. \"Ko\u015bci\u00f3\u0142 w Polsce jest g\u0142\u0119boko zasmucony skal\u0105 manipulacji jednej z w\u0142oskich stacji telewizyjnych\" - napisa\u0142 do Franciszka abp Stanis\u0142aw G\u0105decki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29675276,abp-gadecki-pisze-do-franciszka-o-kolejnej-probie-zamachu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-18 17:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ch\u0142opczyk z Krakowa mia\u0142 by\u0107 katowany przez partnera matki. \"G\u0142owa wsadzana mi\u0119dzy drzwi\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/37/1c/z29585557M,Radiowozy-policyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Organizacja Biuro Obrony Praw Dziecka poinformowa\u0142a o brutalnym pobiciu ch\u0142opca w wieku przedszkolnym. \"Partner matki uderza\u0142 dzieckiem o kierownic\u0119, kopa\u0142 dziecko le\u017c\u0105ce na ziemi, podni\u00f3s\u0142 je za w\u0142osy, w\u0142o\u017cy\u0142 g\u0142ow\u0119 dziecka mi\u0119dzy drzwi i przyciska\u0142\" - czytamy. Ch\u0142opczyk dozna\u0142 z\u0142amania nasady ko\u015bci ramieniowej. W szpitalu zg\u0142oszono jednak, \u017ce z\u0142ama\u0142 r\u0119k\u0119 w przedszkolu. Niewykluczone, \u017ce w ten spos\u00f3b doro\u015bli chcieli wy\u0142udzi\u0107 odszkodowanie od plac\u00f3wki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29674805,chlopczyk-z-krakowa-mial-byc-katowany-przez-partnera-matki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-18 14:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "O co chodzi z \u017c\u00f3\u0142tymi kwiatami na ubraniach? \u017bonkile to wa\u017cny symbol [ZNACZENIE]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/8a/17/z24683635M,Zonkile--Zolte-kwiaty-na-ubraniach---co-oznaczaja-.jpg\" vspace=\"2\" />\u017b\u00f3\u0142te kwiaty mo\u017cemy zaobserwowa\u0107 na ubraniach wielu os\u00f3b 19 kwietnia. To \u017conkile, kt\u00f3re s\u0105 bardzo wa\u017cnym symbolem. Kwiat przypomina o powstaniu w getcie warszawskim i jest zwi\u0105zany z postaci\u0105 Marka Edelmana.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29674675,o-co-chodzi-z-zoltymi-kwiatami-na-ubraniach-zonkile-to-wazny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-18 14:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "O. Adam Szustak ze wzruszaj\u0105cym apelem. \"Prosz\u0119 o modlitw\u0119 za mojego tat\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/69/4c/1c/z29674857M,O--Adam-Szustak.jpg\" vspace=\"2\" />Ojciec Adam Szustak przekaza\u0142 przykre wie\u015bci na temat stanu zdrowia swojego ojca. - Kiedy wchodzili\u015bmy z pogrzebem (jego matki - red.) do ko\u015bcio\u0142a, zas\u0142ab\u0142 m\u00f3j tato. (...) Jest w \u015bpi\u0105czce, na OIOM-ie - przekaza\u0142 duchowny, prosz\u0105c wszystkich o modlitw\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29674454,ojciec-szustak-ze-wzruszajacym-apelem-prosze-o-modlitwe-za.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-18 14:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Marsz \u017bywych\" przeszed\u0142 po \u015bcie\u017ckach Auschwitz. \"\u015awiat nie mo\u017ce o tym zapomnie\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/4c/1c/z29674854M,Marsz-Zywych-w-Auschwitz---Birkenau.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek 18 kwietnia na terenie by\u0142ego obozu koncentracyjnego Auschwitz-Birkenau przeszed\u0142 \"Marsz \u017bywych\". W wydarzeniu wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 10 tys. os\u00f3b, oddaj\u0105c w ten spos\u00f3b ho\u0142d ofiarom Holokaustu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29674747,marsz-zywych-przeszedl-po-sciezkach-auschwitz-swiat-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-18 13:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Media: S\u0142u\u017cby Putina pods\u0142uchuj\u0105 w centrum Warszawy. Na dachu ko\u0142o \"Szpiegowa\" zamontowano sprz\u0119t wywiadu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/21/1c/z29498222M,Manifestacja--Putinowcy-won-z-Polski--w-Warszawie-.jpg\" vspace=\"2\" />Na dachu bloku rosyjskich dyplomat\u00f3w przy ul. Beethovena 3 na Mokotowie, niedaleko s\u0142ynnego \"szpiegowa\", wida\u0107 urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do prowadzenia nas\u0142uchu elektronicznego - ustali\u0142 portal Frontstory.pl. \"Z dachu budynku na Mokotowie rosyjskie s\u0142u\u017cby mog\u0105 prowadzi\u0107 nas\u0142uch obejmuj\u0105cy nawet ca\u0142e miasto\" - czytamy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29674373,media-sluzby-putina-podsluchuja-w-centrum-warszawy-na-dachu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-18 13:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Warszawa. 19 kwietnia zawyj\u0105 syreny alarmowe - w 80. rocznic\u0119 wybuchu powstania w getcie warszawskim", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/ce/1b/z29157858M,Syreny-alarmowe--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />19 kwietnia w Warszawie, dla upami\u0119tnienia rocznicy wybuchu powstania w getcie warszawskim, zawyj\u0105 syreny alarmowe. W tym roku mija 80 lat od tego wydarzenia. Powstanie w getcie warszawskim by\u0142o najwi\u0119kszym zbrojnym zrywem \u017byd\u00f3w podczas II wojny \u015bwiatowej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29673974,warszawa-19-kwietnia-zawyja-syreny-alarmowe-to-80-rocznica.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-18 12:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u0106wiczenia \"Wolf-Ram-23\" ju\u017c s\u0105 historyczne. Uczestniczy w nich ponad 2600 funkcjonariuszy [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ff/4c/1c/z29674239M,Warszawa--Ponad-2600-funkcjonariuszy-uczestniczy-w.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci, stra\u017cacy, ratownicy medyczni, funkcjonariusze ABW i FBI - razem ponad 2600 os\u00f3b uczestniczy w trwaj\u0105cych od poniedzia\u0142ku \u0107wiczeniach antyterrorystycznych w Polsce. Szef MSWiA podkre\u015bla, \u017ce s\u0105 one historyczne, bo jeszcze nigdy polska policja nie prowadzi\u0142a \u0107wicze\u0144 na tak du\u017c\u0105 skal\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29674028,cwiczenia-wolf-ram-23-juz-sa-historyczne-uczestniczy-w-nich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-18 12:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015al\u0105skie. Przez 13 lat ukrywa\u0142 si\u0119 przed policj\u0105. Wyj\u0119li go ze sk\u0142adu na w\u0119giel", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/4c/1c/z29674082M,Slaskie--Przez-13-lat-ukrywal-sie-przed-policja--W.jpg\" vspace=\"2\" />Zmienia\u0142 wygl\u0105d zewn\u0119trzny, miejsce pobytu i przez 13 lat robi\u0142 to skutecznie. 64-letni m\u0119\u017cczyzna ukrywa\u0142 si\u0119 przed policj\u0105 a\u017c do poniedzia\u0142ku. Funkcjonariusze znale\u017ali go w specjalnym wsypie na w\u0119giel.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29673729,slaskie-przez-13-lat-ukrywal-sie-przed-policja-wyjeli-go-ze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-18 11:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ko\u0142odziejczak z zarzutami za okupacj\u0119 urz\u0119du w Lublinie. \"To ma zakneblowa\u0107 mi usta\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/4c/1c/z29673251M,Lublin--Urzad-Wojewodzki--Michal-Kolodziejczak-pod.jpg\" vspace=\"2\" />Dwa zarzuty karne za grudniowe protesty w sprawie ukrai\u0144skiego zbo\u017ca us\u0142ysza\u0142 Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak Lider Agrounii w S\u0105dzie Rejonowym w Lublinie z\u0142o\u017cy\u0142 wyja\u015bnienia w sprawie okupacji tamtejszego urz\u0119du wojew\u00f3dzkiego w poprzednim roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29672953,kolodziejczak-z-zarzutami-za-okupacje-urzedu-w-lublinie-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-18 09:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Chaos z ukrai\u0144skim zbo\u017cem. Rolnicy nie wierz\u0105, \u017ce rz\u0105d PiS rozwi\u0105\u017ce kryzys [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/4b/1c/z29668716M,Protest-rolnikow-przeciw-nieudolnosci-rzadu-PiS-ws.jpg\" vspace=\"2\" />Niemal trzy czwarte Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce import produkt\u00f3w rolniczych z Ukrainy powinien zosta\u0107 wstrzymany. Z bada\u0144 wynika r\u00f3wnie\u017c, i\u017c mieszka\u0144cy wsi nie wierz\u0105 w rozwi\u0105zanie przez rz\u0105d PiS problemu z ukrai\u0144skim zbo\u017cem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29672770,chaos-z-ukrainskim-zbozem-rolnicy-nie-wierza-ze-rzad-pis-rozwiaze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-18 08:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Polska wzmacnia granic\u0119 z Rosj\u0105. Szef MSWiA: To b\u0119dzie nies\u0142ychanie nowoczesna zapora", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek ruszy\u0142a budowa zapory elektronicznej na granicy polsko-rosyjskiej - przekaza\u0142 szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski. Jak podkre\u015bli\u0142, b\u0119dzie to \"nies\u0142ychanie nowoczesna zapora\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29673009,polska-wzmacnia-granice-z-rosja-szef-mswia-ruszyla-budowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-18 08:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kim jest Wioletta Paprocka-\u015alusarska? Prawa r\u0119ka Trzaskowskiego, szefowa sztabu KO. \"Wszyscy s\u0105 zdziwieni\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/4c/1c/z29672789M,Szefowa-sztabu-wyborczego-KO-Wioletta-Paprocka-Slu.jpg\" vspace=\"2\" />Koalicja Obywatelska ma now\u0105 szefow\u0105 sztabu wyborczego. Donald Tusk og\u0142osi\u0142, \u017ce funkcj\u0119 t\u0119 b\u0119dzie pe\u0142ni\u0107 Wioletta Paprocka-\u015alusarska, radna sejmiku wojew\u00f3dztwa mazowieckiego i szefowa gabinetu prezydenta Warszawy Rafa\u0142a Trzaskowskiego. Cho\u0107 Paprocka-\u015alusarska nie by\u0142a dot\u0105d szerzej znana opinii publicznej ani cz\u0142onkom Platformy, osoby z jej otoczenia pozytywnie wypowiadaj\u0105 si\u0119 na temat szefowej sztabu KO.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29672506,wioletta-paprocka-slusarska-szefowa-sztabu-ko-jest-prawa-reka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-18 08:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marsz \u017bywych 2023. Gdy wybrzmi d\u017awi\u0119k szofaru, uczestnicy przejd\u0105 \"Drog\u0105 \u015amierci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/44/1b/z28591982M,Marsz-Zywych--Brzezinka--28-kwietnia-2022-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Marsz \u017bywych po raz kolejny przejdzie mi\u0119dzy dwoma nazistowskimi obozami \u015bmierci. We wtorek wczesnym popo\u0142udniem wybrzmi d\u017awi\u0119k szofaru, a uczestnicy rusz\u0105 spod bramy \"Arbeit macht frei\" przed pomnik ofiar Holokaustu. W tym roku poprowadzi go 42 ocala\u0142ych, w tym Halina Birenbaum. Udzia\u0142 we\u017amie tak\u017ce prezydent W\u0142och Sergio Mattarella.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29672464,marsz-zywych-2023-gdy-wybrzmi-dzwiek-szofaru-uczestnicy-przejda.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-18 07:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Okradali pasa\u017cer\u00f3w w poci\u0105gach. Na \u0142awie oskar\u017conych tak\u017ce konduktorzy i ochrona", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/e4/1b/z29246165M,Pociag--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Jest akt oskar\u017cenia w sprawie kradzie\u017cy w poci\u0105gach dalekobie\u017cnych. Za wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z gangsterami odpowiada\u0107 maj\u0105 tak\u017ce cz\u0142onkowie obs\u0142ugi poci\u0105g\u00f3w - konduktorzy, kierownicy czy ochrona.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29672551,okradali-pasazerow-w-pociagach-na-lawie-oskarzonych-takze-konduktorzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-18 07:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Kiedy zrobi si\u0119 ciep\u0142o? W dzie\u0144 spadnie deszcz, a w nocy pojawi si\u0119 \u015bnieg", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/4c/1c/z29672442M,Najblizszej-nocy-miejscami-moze-pojawic-sie-snieg.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug zapowiedzi synoptyk\u00f3w, we wtorek mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107 niewielkiego ocieplenia oraz mniejszych opad\u00f3w deszczu. W nocy pogoda ponownie nas zaskoczy, poniewa\u017c miejscami mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 deszcz ze \u015bniegiem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29672293,prognoza-pogody-zaskakujace-zmiany-w-pogodzie-bedzie-cieplej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-18 06:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "By\u0142y przyjaciel Komendy: Mia\u0142 wszystko i je\u015bli zechce spiep**** sobie \u017cycie, zrobi to na w\u0142asne \u017cyczenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/31/4b/1c/z29670961M,Tomasz-Komenda.jpg\" vspace=\"2\" />Sprawa Tomasz Komendy od wielu lat jest bardzo g\u0142o\u015bno komentowana. Po 5 latach od wyj\u015bcia na wolno\u015b\u0107 po nies\u0142usznym skazaniu m\u0119\u017cczyzny, jego by\u0142y przyjaciel przerywa milczenie. Opowiada, jak Komenda zmieni\u0142 si\u0119 po uzyskaniu wysokiego odszkodowania. Dodaje tak\u017ce \"\u017ce wbrew wszystkim, kt\u00f3rzy, m\u00f3wi\u0105, \u017ce w\u0142a\u015bnie ogl\u0105damy upadek cz\u0142owieka, to ma nadziej\u0119, \u017ce mimo wszystko historia Komendy sko\u0144czy si\u0119 inaczej\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29671043,byly-przyjaciel-o-komendzie-mial-wszystko-i-jesli-zechce-spiep.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-18 06:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Alert RCB: \u0106wiczenia antyterrorystyczne policji w \u0141odzi i Poznaniu. \"Zachowaj spok\u00f3j\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/4b/1c/z29668617M,Alert-RCB-dla-Warszawy--Cwiczenia-antyterrorystycz.jpg\" vspace=\"2\" />Na wtorek zaplanowano \u0107wiczenia antyterrorystyczne policji w \u0141odzi i Poznaniu. Poinformowa\u0142o o tym Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa, kt\u00f3re rozes\u0142a\u0142o SMS-y do mieszka\u0144c\u00f3w tych miast. \"Zachowaj spok\u00f3j\" - apeluje RCB.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29672324,alert-rcb-cwiczenia-antyterrorystyczne-policji-w-lodzi-i-poznaniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-18 05:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Doruch\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 przygnieciony przez \u015bcian\u0119 budynku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/4c/1c/z29672056M,Sciana-przygniotla-mezczyzne.jpg\" vspace=\"2\" />Stra\u017c po\u017carna w Ostrzeszowie dosta\u0142a zg\u0142oszenie o przygniecionym m\u0119\u017cczy\u017anie przez \u015bcian\u0119 budynku w miejscowo\u015bci Doruch\u00f3w. Z informacji, jakie przekaza\u0142y lokalne media, wynika, \u017ce m\u0119\u017cczyzna dozna\u0142 urazu n\u00f3g i trafi\u0142 do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29672053,doruchow-mezczyzna-zostal-przygnieciony-przez-sciane-budynku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-18 05:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]