[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Polska sk\u0142ada skarg\u0119 do TSUE na Fit for 55. \"Walczymy o nasze interesy\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/14893ecb-03b2-476a-8fd1-4eab62cd56cf\" width=\"308\" /> Komisja Europejska sk\u0142ada skarg\u0119 do TSUE na Polsk\u0119, a Polska \u2013 na KE. Warszawa chce stwierdzenia niezgodno\u015bci z prawem jednego z dokument\u00f3w pakietu reform zwanego Fit for 55. \"To calszy ci\u0105g walki o polskie interesy w Unii Europejskiej\" \u2013 stwierdzi\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/polska-sklada-skarge-do-tsue-na-fit-for-55-walczymy-o-nasze-interesy-6919595707067232a.html", "date_published": "2023-07-14T17:06:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ojciec Tadeusz Rydzyk ma problem. Fundacja Lux Veritatis z du\u017cym spadkiem darowizn", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/62727bbb-e70d-4bb8-8aea-a9d04179999a\" width=\"308\" /> Fundacja Lux Veritatis ma za sob\u0105 kiepski rok. Zarz\u0105dzana przez ojca Tadeusza Rydzyka organizacja odnotowa\u0142a 12,5-procentowy spadek darowizn. Zysk fundacji natomiast spad\u0142 do poziomu poni\u017cej 200 tys. z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/ojciec-tadeusz-rydzyk-ma-problem-fundacja-lux-veritatis-z-duzym-spadkiem-darowizn-6919580593978208a.html", "date_published": "2023-07-14T16:05:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "\"Do 2015 r. je\u017adzili\u015bcie do Niemca i wam to nie przeszkadza\u0142o\". Wiceminister t\u0142umaczy si\u0119 ze swoich s\u0142\u00f3w", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/25357d86-3f52-4ae3-8fea-4d9ad3534a2a\" width=\"308\" /> \u2013 Do 2015 r. je\u017adzili\u015bcie do Niemca i jako\u015b wtedy wam to nie przeszkadza\u0142o \u2013 powiedzia\u0142 do rolnik\u00f3w wiceminister rolnictwa Rafa\u0142 Romanowski. W stanowisku przes\u0142anym do redakcji money.pl polityk t\u0142umaczy, \u017ce jego wypowied\u017a jest wyci\u0119ta z kontekstu. Przeprasza te\u017c tych, kt\u00f3rzy \"poczuli si\u0119 ura\u017ceni\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/do-2015-r-jezdziliscie-do-niemca-i-wam-to-nie-przeszkadzalo-wiceminister-tlumaczy-sie-ze-swoich-slow-6919544761772992a.html", "date_published": "2023-07-14T13:47:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Z\u0142e wie\u015bci dla kierowc\u00f3w. Ceny paliw na wakacje p\u00f3jd\u0105 w g\u00f3r\u0119", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b0c068da-00a3-4a74-a3af-8cff7b1ed30b\" width=\"308\" /> Wakacje ruszy\u0142y pe\u0142n\u0105 par\u0105. A wraz z nimi ceny paliw. W drugiej po\u0142owie lipca mog\u0105 nieznacznie p\u00f3j\u015b\u0107 w g\u00f3r\u0119. Natomiast autogaz potanieje \u2013 przewiduj\u0105 analitycy portalu e-petrol.pl oraz Refleksu w swoich komentarzach. Podkre\u015blili zarazem, \u017ce w ostatnich dniach ropa by\u0142a najdro\u017csza od kwietnia.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/zle-wiesci-dla-kierowcow-ceny-paliw-na-wakacje-pojda-w-gore-6919532966767552a.html", "date_published": "2023-07-14T12:51:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kolejna sprawa przeciw Polsce w TSUE. Posz\u0142o o zakaz reklamy aptek", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/8a2f55e0-51e4-454c-9a4e-adb137f43ca1\" width=\"308\" /> Komisja Europejska zdecydowa\u0142a  o skierowaniu do Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej sprawy przeciwko Polsce w zwi\u0105zku z zakazem reklamowania dzia\u0142alno\u015bci przez apteki na podstawie polskiego Prawa farmaceutycznego.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/kolejna-sprawa-przeciw-polsce-w-tsue-poszlo-o-zakaz-reklamy-aptek-6919505247910752a.html", "date_published": "2023-07-14T10:58:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Jak rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asny biznes \u2013 od czego powinni\u015bmy zacz\u0105\u0107?", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b0c44e9a-454c-4349-abe7-d8df3437ffe3\" width=\"308\" /> G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny informuje, \u017ce w 2022 roku zarejestrowano ponad 366 tys. nowych firm w Polsce. W samym IV kw. 2022 roku zarejestrowano 86 291 przedsi\u0119biorstw. Chcesz do\u0142\u0105czy\u0107 do grona polskich przedsi\u0119biorc\u00f3w? Masz dobry pomys\u0142 na biznes, ale nie wiesz, od czego zacz\u0105\u0107? Podpowiemy Ci w zakresie wyboru odpowiedniej formy prawnej dzia\u0142alno\u015bci.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/jak-rozpoczac-wlasny-biznes-od-czego-powinnismy-zaczac-6919500053928800a.html", "date_published": "2023-07-14T10:46:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Potwierdzi\u0142y si\u0119 przypuszczenia. S\u0105 najnowsze dane o inflacji w Polsce", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/fc4f5509-2be3-4969-90a2-286b2a894320\" width=\"308\" /> Inflacja w Polsce w czerwcu 2023 r. wynios\u0142a 11,5 proc. To dok\u0142adnie tyle samo, ile podano w ramach wst\u0119pnego szacunku pod koniec czerwca.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/inflacja-w-polsce-czerwiec-2023-r-dane-gus-finalny-odczyt-6919448516893632a.html", "date_published": "2023-07-14T08:01:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Nie \u017cyje Robert Nowaczyk. Prawnik znany z afery reprywatyzacyjnej", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/36127a7b-efce-442e-87d5-72524e001253\" width=\"308\" /> Zmar\u0142 Robert Nowaczyk, adwokat, jeden z g\u0142\u00f3wnych bohater\u00f3w afery reprywatyzacyjnej. Mia\u0142 55 lat - poinformowa\u0142 portal tvnwarszawa.pl", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/nie-zyje-robert-nowaczyk-prawnik-znany-z-afery-reprywatyzacyjnej-6919459748002752a.html", "date_published": "2023-07-14T07:53:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Limit got\u00f3wkowy. Nie b\u0119dzie ogranicze\u0144. Senat podj\u0105\u0142 decyzj\u0119", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/2dc6c3ba-5cf1-46a5-9276-b45b11006915\" width=\"308\" /> Ustawa uchylaj\u0105ca ograniczenia w p\u0142atno\u015bciach got\u00f3wk\u0105, dokonywanych przez konsument\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3re mia\u0142y wej\u015b\u0107 w \u017cycie 1 stycznia 2024 r., trafi do prezydenta. Senatorowie nie wprowadzili do niej poprawek.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/limit-gotowkowy-nie-bedzie-ograniczen-senat-podjal-decyzje-6919436126833600a.html", "date_published": "2023-07-14T06:17:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kursy walut 14.07.2023. Pi\u0105tkowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 14.07.2023. W pi\u0105tek za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 3,96 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5,20 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4,62 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4,45 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-14-07-2023-piatkowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6919420419623776a.html", "date_published": "2023-07-14T05:13:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 14.07.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 14.07.2023. W pi\u0105tek za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 3.9624 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-14-07-2023-6919417899617216a.html", "date_published": "2023-07-14T05:03:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 14.07.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 14.07.2023. W pi\u0105tek za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.6192 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-14-07-2023-6919417883323328a.html", "date_published": "2023-07-14T05:03:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 14.07.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 14.07.2023. W pi\u0105tek za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.4511 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-14-07-2023-6919417867656128a.html", "date_published": "2023-07-14T05:03:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 14.07.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 14.07.2023. W pi\u0105tek za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.2027 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-14-07-2023-6919417867643744a.html", "date_published": "2023-07-14T05:03:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Wcze\u015bniejsze emerytury nauczycieli. Zmiany coraz bli\u017cej", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/a8958417-7506-43b4-83f1-59959602b6e5\" width=\"308\" /> Senat przyj\u0105\u0142 poprawki do nowelizacji ustawy Karta Nauczyciela oraz niekt\u00f3rych innych ustaw. W\u015br\u00f3d nich s\u0105 poprawki dotycz\u0105ce nauczycielskich emerytur sta\u017cowych i \u015bwiadcze\u0144 kompensacyjnych. Nowelizacja wr\u00f3ci teraz do Sejmu.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/wczesniejsze-emerytury-nauczycieli-zmiany-coraz-blizej-6919413987814240a.html", "date_published": "2023-07-14T04:47:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Zmiany w spadkach. Oto kto nie b\u0119dzie dziedziczy\u0142", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/775ce032-12c3-448f-96c1-017d0912b7f6\" width=\"308\" /> Kilkana\u015bcie poprawek przyj\u0105\u0142 Senat do nowelizacji Kodeksu cywilnego dotycz\u0105cej lepszego zabezpieczenia spadkobierc\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie ma\u0142oletnich i ca\u0142kowicie ubezw\u0142asnowolnionych oraz ograniczenia poszukiwania przez s\u0105dy dalekich krewnych spadkodawcy.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/zmiany-w-spadkach-oto-kto-nie-bedzie-dziedziczyl-6919407075175264a.html", "date_published": "2023-07-14T04:19:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]