[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Wirtualna Polska przejmie reszt\u0119 akcji Audioteki. Zielone \u015bwiat\u0142o od UOKiK", "description": "Prezesa Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w wyrazi\u0142 zgod\u0119 na przej\u0119cie przez dwie sp\u00f3\u0142ki zale\u017cne Wirtualna Polska Holding kontrolnego pakietu akcji Audioteki. Transakcja ma mie\u0107 warto\u015b\u0107 ok. 75 mln z\u0142.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/wirtualna-polska-przejmie-reszte-akcji-audioteki-zielone-swiatlo-od-uokik", "date_published": "2023-07-14T19:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Caroline Derpienski chce 50 mln z\u0142 od Danone. \"Wrogiem sukcesu jej pozwu jest ona sama\"", "description": "Celebrytka Caroline Derpienski o\u015bwiadczy\u0142a, \u017ce zamierza podj\u0105\u0107 kroki prawne przeciwko koncernowi Danone za parodiuj\u0105c\u0105 j\u0105 reklam\u0119 Alpro z Katarzyn\u0105 Nosowsk\u0105. Zdaniem influencerki, materia\u0142 narusza jej dobra osobiste oraz stanowi \"przejaw hejtu, mowy nienawi\u015bci i gaslightingu\". Derpienski chce przeprosin oraz zado\u015b\u0107uczynienia w wysoko\u015bci 50 milion\u00f3w z\u0142otych. - Zaryzykuj\u0119 stwierdzenie, \u017ce najwi\u0119kszym wrogiem sukcesu tego pozwu jest sama pow\u00f3dka, za\u015b jego oddalenia - strona pozwana - m\u00f3wi portalowi Wirtualnemedia.pl Joanna Parafianowicz, adwokat, mediator i felietonistka.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/caroline-derpienski-pozew-50-mln-zl-katarzyna-nosowska", "date_published": "2023-07-14T13:21:42.725073+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Pawe\u0142 Makosz: z \u201ePulsu Biznesu\u201d do FashionBiznes.pl", "description": "Do reakcji serwisu FashionBiznes.pl (Besim Fashion&amp;Media) do\u0142\u0105czy\u0142 Pawe\u0142 Makosz. Poprzednio pracowa\u0142 w \u201ePulsie Biznesu\u201d, a wcze\u015bniej m.in. w TVN i Polskim Radiu.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/pawel-makosz-z-pulsu-biznesu-do-fashionbiznes-pl", "date_published": "2023-07-14T09:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "DIGITAL MEDIA FORUM KRYNICA 2023 stawia na FAST TV", "description": "Dobra wiadomo\u015b\u0107 dla tych, kt\u00f3rzy narzekaj\u0105 na zmian\u0119 lokalizacji Forum Ekonomicznego. DIGITAL MEDIA FORUM KRYNICA 2023 to odpowied\u017a na\u00a0 transfer kultowego networku do Karpacza, gdzie impreza powoli si\u0119 wygasa. Burmistrz Krynicy Zdroju zaprosi\u0142 do realizacji nowego przedsi\u0119wzi\u0119cia agencj\u0119 GAMA International czyli pierwszy globalny hub polskich \u201eFast\u00f3w\u201d .", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/digital-media-forum-krynica-2023-fast-tv-plan", "date_published": "2023-07-14T06:43:24.653733+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "mBank obna\u017ca metody dzia\u0142ania oszust\u00f3w. Narratorem Jaros\u0142aw Ku\u017aniar", "description": "W czwartek, 20 lipca odb\u0119dzie si\u0119 premiera kryminalnego serialu audio \u201eJazgot\u201d. To wsp\u00f3lny projekt mBanku i Voice House, kt\u00f3ry obna\u017ca metody dzia\u0142ania oszust\u00f3w.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/jazgot-mbank-kryminalny-serial-audio-obnaza-metody-dzialania-oszustow-narratorem-jaroslaw-kuzniar", "date_published": "2023-07-14T04:33:23.101043+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Nazwa.pl zwi\u0119kszy\u0142a zysk netto w 2022 roku do 55,74 mln z\u0142, w planach ekspansja za granic\u0119", "description": "Firma hostingowa Nazwa.pl w 2022 roku osi\u0105gn\u0119\u0142a wzrost skonsolidowanych przychod\u00f3w o 22,68 proc. do 109,38 mln z\u0142, a jej zysk netto wzr\u00f3s\u0142 z 39,55 do 55,74 mln z\u0142. Koszty operacyjne wzros\u0142y o 1,84 proc.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/nazwa-pl-wyniki-finansowe-2022-rok", "date_published": "2023-07-14T04:33:23.098773+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Plus liderem rankingu internetu mobilnego", "description": "Serwis SpeedTest.pl opublikowa\u0142 wyniki zestawienia szybko\u015bci internetu za drugi kwarta\u0142 2023 roku. Plus ze \u015bredni\u0105 szybko\u015bci\u0105 pobierania danych 51,6 Mb/s zaj\u0105\u0142 pierwsze miejsce w og\u00f3lnym rankingu internetu mobilnego \u2013 5G, 4G i 3G. Ponadto Plus zdominowa\u0142 ranking najszybszej technologii 5G, osi\u0105gaj\u0105c \u015bredni\u0105 138 Mb/s.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/kto-ma-najszybszy-internet-mobilny", "date_published": "2023-07-14T04:33:23.096514+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Nowy prezes eBilet Polska, odchodzi Edyta Sidwa", "description": "Stanowisko prezesa sp\u00f3\u0142ki eBilet Polska, nale\u017c\u0105cej do Allegro, zosta\u0142 Jakub Jasi\u0144ski. Zast\u0105pi\u0142 Edyt\u0119 Sidw\u0119, kt\u00f3ra po pi\u0119ciu latach pracy \u017cegna si\u0119 z firm\u0105.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/ebilet-polska-prezes-jakub-jasinski-odchodzi-edyta-sidwa", "date_published": "2023-07-14T04:33:23.091973+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Mechanizm korzystania z social media jest bardzo podobny do grania w gry hazardowe", "description": "Mechanizm korzystania z medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych jest podobny do grania w gry hazardowe; kiedy czekamy na nagrody w postaci komentarzy czy lajk\u00f3w, w m\u00f3zgu wydziela si\u0119 wi\u0119cej dopaminy i odczuwamy przyjemno\u015b\u0107 - powiedzia\u0142a neurobiolog z Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego Ilona Kotlewska.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/social-media-jak-gry-hazardowe-facebook-twitter-instagram-tiktok", "date_published": "2023-07-14T04:33:23.089613+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Caroline Derpienski chce 50 mln z\u0142 od Danone. \"Wrogiem sukcesu jej pozwu jest ona sama\"", "description": "Celebrytka Caroline Derpienski o\u015bwiadczy\u0142a, \u017ce zamierza podj\u0105\u0107 kroki prawne przeciwko koncernowi Danone za parodiuj\u0105c\u0105 j\u0105 reklam\u0119 Alpro z Katarzyn\u0105 Nosowsk\u0105. Zdaniem influencerki, materia\u0142 narusza jej dobra osobiste oraz stanowi \"przejaw hejtu, mowy nienawi\u015bci i gaslightingu\". Derpienski chce przeprosin oraz zado\u015b\u0107uczynienia w wysoko\u015bci 50 milion\u00f3w z\u0142otych. - Zaryzykuj\u0119 stwierdzenie, \u017ce najwi\u0119kszym wrogiem sukcesu tego pozwu jest sama pow\u00f3dka, za\u015b jego oddalenia - strona pozwana - m\u00f3wi portalowi Wirtualnemedia.pl Joanna Parfianowicz, adwokat, mediator i felietonistka.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/caroline-derpienski-pozew-50-mln-zl-alpro-danone-katarzyna-nosowska", "date_published": "2023-07-14T04:33:23.087216+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]