[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pa\u0144stwa zad\u0142u\u017caj\u0105 si\u0119 na pot\u0119g\u0119. ONZ alarmuje, \u017ce hamuje to rozw\u00f3j biedniejszych kraj\u00f3w", "description": "<img alt=\"Pa\u0144stwa zad\u0142u\u017caj\u0105 si\u0119 na pot\u0119g\u0119. ONZ alarmuje, \u017ce hamuje to rozw\u00f3j biedniejszych kraj\u00f3w\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ebv0js-panstwa-zadluzaja-sie-na-potege-onz-alarmuje-ze-hamuje-to-rozwoj-biedniejszych-krajow-7224831/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czy \u015bwiat wpada w spiral\u0119 zad\u0142u\u017cenia? Najnowszy raport ONZ nie pozostawia w\u0105tpliwo\u015bci - \u015bwiatowa gospodarka ro\u015bnie wolniej, ni\u017c si\u0119 zad\u0142u\u017ca. Do tego pa\u0144stwa, kt\u00f3re intensywnie si\u0119 rozwijaj\u0105, by nadrobi\u0107 zaleg\u0142o\u015bci, musz\u0105 za to p\u0142aci\u0107 wy\u017csze odsetki ni\u017c te rozwini\u0119te. Gdzie na mapie d\u0142ugu jest Polska? Trudno powiedzie\u0107, bo polski rz\u0105d obchodzi regu\u0142\u0119 wydatkow\u0105 i wyprowadza wydatki poza bud\u017cet.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/panstwa-zadluzaja-sie-na-potege-onz-alarmuje-ze-hamuje-to-rozwoj-biedniejszych-krajow-7224808?source=rss", "date_published": "2023-07-14T19:45:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Zagro\u017cenie po\u017carowe gwa\u0142townie wzro\u015bnie\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-g6jfte-pozar-pozary-lasow-7160495/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej ostrzega przed wzrostem zagro\u017cenia po\u017carowego w lasach w weekend na skutek upa\u0142\u00f3w. W sobot\u0119 na zachodzie kraju ryzyko wybuchu po\u017caru ma by\u0107 ekstremalnie wysokie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/pogoda-upaly-imgw-ostrzega-zagrozenie-pozarowe-w-lasach-gwaltownie-wzrosnie-7224785?source=rss", "date_published": "2023-07-14T19:02:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Grupa Wagnera mia\u0142a odda\u0107 uzbrojenie rosyjskiej armii. W szeregach oficer\u00f3w rosyjskich si\u0142 zbrojnych trwaj\u0105 czystki", "description": "<img alt=\"Grupa Wagnera mia\u0142a odda\u0107 uzbrojenie rosyjskiej armii. W szeregach oficer\u00f3w rosyjskich si\u0142 zbrojnych trwaj\u0105 czystki\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wtufci-grupa-wagnera-miala-oddac-uzbrojenie-rosyjskiej-armii-w-szeregach-oficerow-rosyjskich-sil-zbrojnych-trwaja-czystki-7224674/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po buncie Prigo\u017cyna i marszu Grupy Wagnera na Moskw\u0119, W\u0142adimir Putin twierdzi, \u017ce ta formacja ju\u017c nie istnieje, jej ci\u0119\u017ckie uzbrojenie jest przejmowane przez armi\u0119, a najemnicy z grupy maj\u0105 szkoli\u0107 bia\u0142oruskich \u017co\u0142nierzy. Rosja kontynuuje wojn\u0119 z Ukrain\u0105 i robi czystki w armii.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/grupa-wagnera-miala-oddac-uzbrojenie-rosyjskiej-armii-w-szeregach-oficerow-rosyjskich-sil-zbrojnych-trwaja-czystki-7224774?source=rss", "date_published": "2023-07-14T18:55:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowe prognozy dla kierowc\u00f3w. \"Perspektywa zmian w g\u00f3r\u0119 nie powinna niepokoi\u0107\"", "description": "<img alt=\"Nowe prognozy dla kierowc\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e32hnk-stacja-benzynowa-paliw-tankowanie-5488263/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceny paliw w najbli\u017cszych dniach mog\u0105 nieznacznie p\u00f3j\u015b\u0107 w g\u00f3r\u0119 - prognozuj\u0105 analitycy. Jak wyja\u015bnili, to efekt wy\u017cszych hurtowych cen paliw w nast\u0119pstwie wzrostu cen ropy naftowej i produkt\u00f3w gotowych na europejskim rynku ARA, czyli Amsterdam-Rotterdam-Antwerpia.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ceny-paliw-lipiec-2023-benzyna-i-olej-napedowy-moga-nieznacznie-podrozec-prognozy-bm-reflex-e-petrol-7224778?source=rss", "date_published": "2023-07-14T18:53:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Politycy partii rz\u0105dz\u0105cej odpowiadaj\u0105 na akcj\u0119 \"Aleja milioner\u00f3w PiS\". Pokazali \"Dru\u017cyn\u0119 afer Tuska\"", "description": "<img alt=\"Politycy partii rz\u0105dz\u0105cej odpowiadaj\u0105 na akcj\u0119 \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ntk6t-politycy-partii-rzadzacej-odpowiadaja-na-akcje-aleja-milionerow-pis-pokazali-druzyne-afer-tuska-7224771/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na demonstrowan\u0105 przez Platform\u0119 Obywatelsk\u0105 \"Alej\u0119 milioner\u00f3w PiS\" partia rz\u0105dz\u0105ca odpowiada \"Dru\u017cyn\u0105 afer Tuska\". Lewica wo\u0142a, \u017ce Polakom doskwiera przede wszystkim dro\u017cyzna, a Donald Tusk na spotkaniu z tysi\u0105cami os\u00f3b w Koszalinie m\u00f3wi\u0142, \u017ce wierz\u0105cych i niewierz\u0105cych \u0142\u0105czy przykazanie \"Nie kradnij\".", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/politycy-partii-rzadzacej-odpowiadaja-na-akcje-aleja-milionerow-pis-pokazali-druzyne-afer-tuska-7224708?source=rss", "date_published": "2023-07-14T18:35:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek na placu zabaw. \u015amig\u0142owiec zabra\u0142 pi\u0119cioletniego ch\u0142opca do szpitala", "description": "<img alt=\"Wypadek na placu zabaw. \u015amig\u0142owiec zabra\u0142 pi\u0119cioletniego ch\u0142opca do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2q3d92-lpr-zdjecie-ilustracyjne-6759995/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zdarzenia dosz\u0142o w podwarszawskim B\u0142oniu. Pi\u0119cioletni ch\u0142opczyk spad\u0142 z tak zwanego paj\u0105czka na placu zabaw. Do szpitala zabra\u0142 go \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/blonie-pieciolatek-spadl-z-pajaczka-na-placu-zabaw-na-miejscu-ladowal-smiglowiec-ratowniczy-7224775?source=rss", "date_published": "2023-07-14T18:33:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ilu obywateli Ukrainy pobiera 500 plus? Podano koszt", "description": "<img alt=\"Ilu obywateli Ukrainy pobiera 500 plus? Podano koszt\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jynanx-ministerstwo-rodziny-i-polityki-spolecznej-6744870/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    500 plus pobiera ponad 200 tysi\u0119cy obywateli Ukrainy, a \u015bwiadczenie Dobry start trafi\u0142o do 150 tysi\u0119cy os\u00f3b - poinformowa\u0142a wiceminister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Anna Schmidt. Wiceszefowa MRiPS odpowiedzia\u0142a na interpelacj\u0119 poselsk\u0105 w sprawie ponoszonych koszt\u00f3w wynikaj\u0105cych z pomocy obywatelom Ukrainy w zwi\u0105zku z inwazj\u0105 Rosji. Wiceminister podkre\u015bli\u0142a, \u017ce \"podstawowym warunkiem\" przys\u0142ugiwania \u015bwiadcze\u0144 jest okoliczno\u015b\u0107, \u017ce pobyt obywatela Ukrainy na terytorium Polski jest uznawany za legalny.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/500-plus-dobry-start-ilu-obywateli-ukrainy-pobiera-swiadczenia-w-polsce-ministerstwo-rodziny-i-polityki-spolecznej-podalo-dane-7224664?source=rss", "date_published": "2023-07-14T18:15:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Otrzymali\u015bmy zg\u0142oszenie o tym, \u017ce jeden z pracownik\u00f3w plac\u00f3wki medycznej ma by\u0107 nietrze\u017awy\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jrqtd7-policjanci-interweniowali-wobec-czlonka-zalogi-pogotowia-ratunkowego-7224750/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pijany cz\u0142onek za\u0142ogi karetki pogotowia mia\u0142 awanturowa\u0107 si\u0119 w Szpitalnym Oddziale Ratunkowym Szpitala Br\u00f3dnowskiego - ustali\u0142 reporter tvnwarszawa.pl. Policja potwierdza, \u017ce interweniowa\u0142a w plac\u00f3wce medycznej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-polnoc/warszawa-czlonek-zalogi-karetki-pod-wplywem-alkoholu-awanturowal-sie-w-szpitalu-7224724?source=rss", "date_published": "2023-07-14T18:13:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "48 stopni. Piekielne gor\u0105co w drodze do W\u0142och", "description": "<img alt=\"48 stopni. Piekielne gor\u0105co w drodze do W\u0142och\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-q6y09y-upal-w-rzymie-7224667/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 15 miastach W\u0142och b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0107 w sobot\u0119 trzeci, najwy\u017cszy stopie\u0144 alarmu z powodu upa\u0142\u00f3w, wprowadzony przez tamtejsze ministerstwo zdrowia. Pot\u0119\u017cne upa\u0142y od weekendu maj\u0105 si\u0119 jeszcze nasili\u0107. Temperatura w \u015brodkowej cz\u0119\u015bci kraju w przysz\u0142ym tygodniu ma si\u0119ga\u0107 nawet 43 stopni Celsjusza, a na Sardynii i Sycylii mo\u017ce poszybowa\u0107 do 48 stopni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/upaly-we-wloszech-meteorolodzy-zapowiadaja-nawet-48-stopni-celsjusza-7224616?source=rss", "date_published": "2023-07-14T17:23:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na terenie dawnego pa\u0142acu Br\u00fchla odkopali rze\u017ab\u0119 z napisem \"Chwa\u0142a\". W pobli\u017cu stoi jej powojenna kopia", "description": "<img alt=\"Na terenie dawnego pa\u0142acu Br\u00fchla odkopali rze\u017ab\u0119 z napisem \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ff9lpt-rzezba-chwala-znaleziona-na-terenie-dawnego-palacu-bruhla-7224594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sp\u00f3\u0142ka Pa\u0142ac Saski informuje o kolejnych odkryciach na terenie dawnego pa\u0142acu Br\u00fchla. Po militariach i fragmentach kolumn archeolodzy ods\u0142onili fragment rze\u017aby z napisem \"Chwa\u0142a\". Jej powojenna kopia stoi nieopodal, w Ogrodzie Saskim.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-figura-kobieca-z-napisem-chwala-znaleziona-na-terenie-dawnego-palacu-bruhla-7224563?source=rss", "date_published": "2023-07-14T16:11:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tragiczny fina\u0142 po\u017caru. Stra\u017cacy znale\u017ali w lesie cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny", "description": "<img alt=\"Tragiczny fina\u0142 po\u017caru. Stra\u017cacy znale\u017ali w lesie cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4cgx7h-mezczyzna-lezal-kilka-metrow-od-granicy-dzialki-7224604/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja ustala to\u017csamo\u015b\u0107 i okoliczno\u015bci \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny znalezionego w lesie w miejscowo\u015bci Kotwasice (woj. wielkopolskie). Na jego zw\u0119glone cia\u0142o natrafili stra\u017cacy, kt\u00f3rzy gasili po\u017car le\u015bnego poszycia.\u00a0Zdj\u0119cia dostali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kotwasice-tragiczny-final-pozaru-strazacy-znalezli-cialo-mezczyzny-7224598?source=rss", "date_published": "2023-07-14T16:09:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Warszawiacy wybrali 325 projekt\u00f3w. Do wydania jest 100 milion\u00f3w", "description": "<img alt=\"Warszawiacy wybrali 325 projekt\u00f3w. Do wydania jest 100 milion\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dgpktm-budzet-obywatelski-7224580/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warszawiacy w 10. edycji bud\u017cetu obywatelskiego, kt\u00f3rego pula wynosi 100 milion\u00f3w z\u0142otych, zg\u0142osili 1183 projekty. Do realizacji wybrano 325, b\u0119d\u0105 realizowane w 2024 roku. Jakie inicjatywy by\u0142y najpopularniejsze?", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zakonczylo-sie-glosowanie-do-budzetu-obywatelskiego-wyniki-7224114?source=rss", "date_published": "2023-07-14T15:44:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prace drogowe na Bielanach i we W\u0142ochach. Samochody i autobusy na objazdach", "description": "<img alt=\"Prace drogowe na Bielanach i we W\u0142ochach. Samochody i autobusy na objazdach \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a11ky1-prace-drogowe-zdjecie-ilustracyjne-7224541/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W weekend drogowcy pojawi\u0105 si\u0119 na Perzy\u0144skiego, gdzie b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 wylewanie asfaltu. Z kolei od poniedzia\u0142ku rozpocznie si\u0119 lifting fragmentu ulicy Hynka w kierunku Mokotowa.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-prace-drogowe-na-bielanach-i-we-wlochach-samochody-i-autobusy-na-objazdach-7224467?source=rss", "date_published": "2023-07-14T15:13:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zapowied\u017a strajk\u00f3w we W\u0142oszech. Popularny przewo\u017anik odwo\u0142a\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 rejs\u00f3w", "description": "<img alt=\"Zapowied\u017a strajk\u00f3w we W\u0142oszech. Popularny przewo\u017anik odwo\u0142a\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 rejs\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q09yxy-lotnisko-w-bergamo-wlochy-wizz-air-7224536/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We W\u0142oszech na sobot\u0119 zaplanowano og\u00f3lnokrajowy strajk pracownik\u00f3w lotnisk. W zwi\u0105zku z tym pasa\u017cerowie musz\u0105 liczy\u0107 si\u0119 z utrudnieniami. Ostrzega przed nimi mi\u0119dzy innymi w\u0119gierska linia lotnicza Wizz Air.\u00a0Przewo\u017anik odwo\u0142a\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 sobotnich rejs\u00f3w z i do W\u0142och.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/wlochy-strajki-na-lotniskach-150723-wizz-air-odwolal-czesc-lotow-wegierska-linia-ostrzega-przed-utrudnieniami-7224478?source=rss", "date_published": "2023-07-14T15:10:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "23 w samej Warszawie, 123 na Mazowszu. Tych miejsc lepiej unika\u0107, to czarne punkty wodne", "description": "<img alt=\"23 w samej Warszawie, 123 na Mazowszu. Tych miejsc lepiej unika\u0107, to czarne punkty wodne\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-yekwg4-policyjny-patrol-7224545/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Pla\u017ca Saska\" na\u00a0prawym brzegu Wis\u0142y trafi\u0142a na\u00a0list\u0119 czarnych punkt\u00f3w wodnych, czyli miejsc niebezpiecznych, z zakazem wchodzenia do wody. W\u00a0Warszawie s\u0105 ju\u017c 23\u00a0takie miejsca, a na Mazowszu a\u017c 123.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/czarne-punkty-wodne-23-w-samej-warszawie-123-na-mazowszu-7224521?source=rss", "date_published": "2023-07-14T15:09:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Susza dotyka niemal ca\u0142ej Polski. \"Strategicznie przegrywamy t\u0119 gr\u0119\"", "description": "<img alt=\"Susza dotyka niemal ca\u0142ej Polski. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-romflj-bardzo-niskie-stany-wod-na-mazurskich-jeziorach-susza-dotyka-takze-rolnikow-strategicznie-przegrywamy-te-gre-7224539/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Upa\u0142y w ci\u0105gu dnia, wysokie temperatury r\u00f3wnie\u017c noc\u0105 i woda, kt\u00f3rej ubywa - z tym musi mierzy\u0107 si\u0119 Polska. Coraz ni\u017csze s\u0105 poziomy jezior, a brak wody wida\u0107 go\u0142ym okiem. S\u0105 miejsca na Mazurach, gdzie jeszcze rok temu mo\u017cna by\u0142o p\u0142ywa\u0107 \u0142\u00f3dk\u0105, teraz to niemo\u017cliwe. Susza daje si\u0119 we znaki r\u00f3wnie\u017c rolnikom. W ca\u0142ej Polsce a\u017c 188 gmin apeluje o oszcz\u0119dzanie wody. Najbli\u017cszy weekend ma przynie\u015b\u0107 nawet 36-stopniowe upa\u0142y. Jedno i drugie to efekt zmian klimatycznych.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/susza-dotyka-niemal-calej-polski-strategicznie-przegrywamy-te-gre-7224510?source=rss", "date_published": "2023-07-14T15:05:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szusza dotyka niemal ca\u0142ej Polski. \"Strategicznie przegrywamy t\u0119 gr\u0119\"", "description": "<img alt=\"Szusza dotyka niemal ca\u0142ej Polski. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-romflj-bardzo-niskie-stany-wod-na-mazurskich-jeziorach-susza-dotyka-takze-rolnikow-strategicznie-przegrywamy-te-gre-7224539/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Upa\u0142y w ci\u0105gu dnia, wysokie temperatury r\u00f3wnie\u017c noc\u0105 i woda, kt\u00f3rej ubywa - z tym musi mierzy\u0107 si\u0119 Polska. Coraz ni\u017csze s\u0105 poziomy jezior, a brak wody wida\u0107 go\u0142ym okiem. S\u0105 miejsca na Mazurach, gdzie jeszcze rok temu mo\u017cna by\u0142o p\u0142ywa\u0107 \u0142\u00f3dk\u0105, teraz to niemo\u017cliwe. Susza daje si\u0119 we znaki r\u00f3wnie\u017c rolnikom. W ca\u0142ej Polsce a\u017c 188 gmin apeluje o oszcz\u0119dzanie wody. Najbli\u017cszy weekend ma przynie\u015b\u0107 nawet 36-stopniowe upa\u0142y. Jedno i drugie to efekt zmian klimatycznych.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/szusza-dotyka-niemal-calej-polski-strategicznie-przegrywamy-te-gre-7224510?source=rss", "date_published": "2023-07-14T15:05:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Strzelanina na skrzy\u017cowaniu. Ofiara w szpitalu", "description": "<img alt=\"Strzelanina na skrzy\u017cowaniu. Ofiara w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ufx4iz-strzelanina-pod-wroclawiem-ranny-mezczyzna-w-szpitalu-zdjecie-ilustracyjne-7199161/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Karwianach ko\u0142o Wroc\u0142awia w czwartek wieczorem postrzelono m\u0119\u017cczyzn\u0119. Sprawca zosta\u0142 uj\u0119ty. Ranny m\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala \u2013 poinformowa\u0142a rzeczniczka Prokuratury Okr\u0119gowej we Wroc\u0142awiu prok. Anna P\u0142aczek-Grzelak.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/karwiany-strzelanina-na-skrzyzowaniu-ranny-mezczyzna-trafil-do-szpitala-7224456?source=rss", "date_published": "2023-07-14T15:02:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sara James, Mata i Maryla Rodowicz na festiwalu nad jeziorem Trzesiecko. Kto jeszcze zagra w Szczecinku?", "description": "<img alt=\"Sara James, Mata i Maryla Rodowicz na festiwalu nad jeziorem Trzesiecko. Kto jeszcze zagra w Szczecinku?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jj52ao-festiwal-zdobywcy-fryderykow-szczecinek-2023-7224487/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    15 i 16 lipca z okazji Festiwalu Zdobywcy Fryderyk\u00f3w Szczecinek wybrzmi utworami m.in. Brodki, Zalewskiego, Nocnego Kochanka, T.Love, Sary James, Zdech\u0142ego Osy, Maty i Maryli Rodowicz. W pi\u0105tek, przed festiwalem, ze Szczecinka nadawa\u0107 b\u0119dzie \"Szk\u0142o kontaktowe\".", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/zdobywcy-fryderykow-w-szczecinku-festiwal-nad-jeziorem-trzesiecko-kto-wystapi-7224443?source=rss", "date_published": "2023-07-14T15:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polska chce zakazu importu mro\u017conych ukrai\u0144skich truskawek i malin", "description": "<img alt=\"Polska chce zakazu importu mro\u017conych ukrai\u0144skich truskawek i malin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ba31kn-mrozone-maliny-shutterstock_1436260940-7224526/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska wyst\u0105pi do unijnego komisarza do spraw handlu o obj\u0119cie mro\u017conych malin i truskawek tak zwanymi \u015brodkami zapobiegawczymi, czyli zakazem importu z Ukrainy - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek minister rolnictwa Robert Telus. Pismo w tej sprawie ma zosta\u0107 niebawem przekazane do Komisji Europejskiej.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/mrozone-maliny-i-truskawki-z-ukrainy-minister-rolnictwa-chce-zakazac-importu-7224514?source=rss", "date_published": "2023-07-14T14:51:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sam zrobi\u0142 prawo jazdy w komputerze i je wydrukowa\u0142. Taki dokument pokaza\u0142 podczas kontroli", "description": "<img alt=\"Sam zrobi\u0142 prawo jazdy w komputerze i je wydrukowa\u0142. Taki dokument pokaza\u0142 podczas kontroli\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-270u7e-w-tym-w-warszawie-straznicy-graniczni-ujawnili-13-tego-typu-przypadkow-7224232/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Program graficzny oraz 40 z\u0142otych na skorzystanie z us\u0142ug firmy zajmuj\u0105cej si\u0119 wydrukiem i laminacj\u0105 dokument\u00f3w. Tyle wystarczy\u0142o 33-latkowi, pracuj\u0105cemu jako dostawca jedzenia zamawianego w aplikacji, do \"stworzenia\" prawa jazdy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/sam-zrobil-prawo-jazdy-w-komputerze-i-je-wydrukowal-taki-dokument-pokazal-podczas-kontroli-7224251?source=rss", "date_published": "2023-07-14T14:36:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzy osoby ranne w karambolu. Zderzy\u0142o si\u0119 pi\u0119\u0107 samochod\u00f3w", "description": "<img alt=\"Trzy osoby ranne w karambolu. Zderzy\u0142o si\u0119 pi\u0119\u0107 samochod\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-o3lis8-karambol-na-drodze-krajowej-nr-92-cztery-osoby-zostaly-ranne-7224374/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy osoby zosta\u0142y ranne w wypadku, do kt\u00f3rego w pi\u0105tek po po\u0142udniu dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Psary Ma\u0142e (woj. wielkopolskie). Na drodze krajowej nr 92 zderzy\u0142o si\u0119 pi\u0119\u0107 samochod\u00f3w osobowych.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/psary-male-karambol-na-drodze-krajowej-nr-92-cztery-osoby-zostaly-ranne-7224328?source=rss", "date_published": "2023-07-14T14:26:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015amier\u0107 w rosyjskim zak\u0142adzie wzbogacania uranu", "description": "<img alt=\"\u015amier\u0107 w rosyjskim zak\u0142adzie wzbogacania uranu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-seg8ai-wnetrza-zakladu-ueip-7224445/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zak\u0142adzie wzbogacania uranu UEIP nale\u017c\u0105cym do rosyjskiego koncernu Rosatom dosz\u0142o do rozhermetyzowania si\u0119 butli zawieraj\u0105cej zubo\u017cony zwi\u0105zek uranu. Zgin\u0105\u0142 pracownik.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-smierc-w-zakladzie-wzbogacania-uranu-w-nowouralsku-zginal-pracownik-pekla-butla-z-promieniotworcza-substancja-7224422?source=rss", "date_published": "2023-07-14T14:18:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kogo szukali pracodawcy. Nowy raport", "description": "<img alt=\"Kogo szukali pracodawcy. Nowy raport\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ukm52d-ludzie-ulica-shutterstock537148279-5481294/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pierwszej po\u0142owie roku najcz\u0119\u015bciej poszukiwanymi pracownikami byli sprzedawcy. Kierowana by\u0142a do nich co pi\u0105ta oferta pracy - wynika z danych serwisu Pracuj.pl. Na drugim miejscu poszukiwanych specjalizacji znale\u017ali si\u0119 informatycy. Do nich zaadresowano 13 procent og\u0142osze\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-pracownika/rynek-pracy-w-polsce-w-tych-zawodach-pracodawcy-najchetniej-zatrudniaja-7224369?source=rss", "date_published": "2023-07-14T14:04:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car lasu pod Piasecznem, w pobli\u017cu zerwana sie\u0107 energetyczna", "description": "<img alt=\"Po\u017car lasu pod Piasecznem, w pobli\u017cu zerwana sie\u0107 energetyczna\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bjse71-pozar-lasu-w-nowym-prazmowie-7224417/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy gasz\u0105 po\u017car lasu w Nowym Pra\u017cmowie ko\u0142o Piaseczna. Ogie\u0144 obj\u0105\u0142 obszar oko\u0142o jednego hektara. Jak ustali\u0142 reporter tvnwarszawa.pl, na miejscu pracuje r\u00f3wnie\u017c pogotowie energetyczne, kt\u00f3re zabezpiecza zerwan\u0105 sie\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/nowy-prazmow-pozar-lasu-w-poblizu-zerwana-siec-energetyczna-7224392?source=rss", "date_published": "2023-07-14T13:48:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142 lecie\u0107 do Pary\u017ca. Z powodu zawarto\u015bci torby musia\u0142 zmieni\u0107 plany", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 lecie\u0107 do Pary\u017ca. Z powodu zawarto\u015bci torby musia\u0142 zmieni\u0107 plany\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-lwcwlz-na-wywoz-amunicji-trzeba-miec-pozwolenie-zdjecie-ilustracyjne-7224382/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    12 sztuk ostrej amunicji w baga\u017cu podr\u0119cznym mia\u0142 43-letni Polak, kt\u00f3ry mia\u0142 lecie\u0107 z warszawskiego Ok\u0119cia do Pary\u017ca. Amunicj\u0119 posiada\u0142 legalnie, ale nie mia\u0142 pozwolenia na jej wyw\u00f3z. Zosta\u0142 ukarany mandatem i musia\u0142 prze\u0142o\u017cy\u0107 podr\u00f3\u017c.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wlochy/warszawa-chcial-leciec-do-paryza-musial-przelozyc-podroz-w-jego-torbie-celnicy-znalezli-ostra-amunicje-7224305?source=rss", "date_published": "2023-07-14T13:38:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wzi\u0119li po\u017cyczk\u0119, grozi\u0142a im utrata domu. Jest decyzja S\u0105du Najwy\u017cszego", "description": "<img alt=\"Wzi\u0119li po\u017cyczk\u0119, grozi\u0142a im utrata domu. Jest decyzja S\u0105du Najwy\u017cszego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eqvmnj-sad-najwyzszy-6948637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 orzeczenie S\u0105du Okr\u0119gowego w Legnicy zaskar\u017cone przez Rzecznika Finansowego i stwierdzi\u0142 niezgodno\u015b\u0107 z prawem umowy po\u017cyczki hipotecznej - poinformowa\u0142o w pi\u0105tek Biuro Rzecznika Finansowego podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce klienci banku zostali ochronieni przed utrat\u0105 domu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/grozila-im-utrata-domu-w-zwiazku-z-pozyczka-hipoteczna-jest-decyzja-sadu-najwyzszego-7224295?source=rss", "date_published": "2023-07-14T13:09:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W nocy wesz\u0142a do Wis\u0142y, porwa\u0142 j\u0105 silny nurt", "description": "<img alt=\"W nocy wesz\u0142a do Wis\u0142y, porwa\u0142 j\u0105 silny nurt\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-j1jmfn-policjanci-z-patrolu-wodnego-uratowali-kobiete-7224312/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy oficer dy\u017curny Komisariatu Rzecznego Policji w Warszawie otrzyma\u0142 informacj\u0119 o osobie, kt\u00f3ra wesz\u0142a do rzeki i porwa\u0142 j\u0105 silny nurt. Pomoc przysz\u0142a na czas.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/w-nocy-weszla-do-wisly-porwal-ja-silny-nurt-7224315?source=rss", "date_published": "2023-07-14T13:02:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Krytykowa\u0142 betonoz\u0119, teatr skierowa\u0142 spraw\u0119 do s\u0105du. Jest prawomocne rozstrzygni\u0119cie", "description": "<img alt=\"Krytykowa\u0142 betonoz\u0119, teatr skierowa\u0142 spraw\u0119 do s\u0105du. Jest prawomocne rozstrzygni\u0119cie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ozv5n-tomasz-dzionek-przed-teatrem-fredry-7224188/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed rokiem radny z Gniezna (Wielkopolska) na betonowym placu przed Teatrem im. Aleksandra Fredry usma\u017cy\u0142 jajecznic\u0119. Piramidy, jakie w ramach rewitalizacji tego obszaru wybudowano, nazwa\u0142 finansowymi, dopisuj\u0105c, ile kosztowa\u0142a przebudowa. Sprawa - z inicjatywy teatru - znalaz\u0142a sw\u00f3j fina\u0142 w s\u0105dzie. A ten w\u0142a\u015bnie prawomocne zdecydowa\u0142 o umorzeniu post\u0119powania.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gniezno-final-sprawy-radny-tomasz-dzionek-kontra-teatr-jest-prawomocna-decyzja-sadu-7224194?source=rss", "date_published": "2023-07-14T12:58:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czarzasty do Morawieckiego i Kaczy\u0144skiego: jest dro\u017cyzna, panowie, i nie przykryjecie jej \u017cadnym tematem", "description": "<img alt=\"Czarzasty do Morawieckiego i Kaczy\u0144skiego: jest dro\u017cyzna, panowie, i nie przykryjecie jej \u017cadnym tematem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jrdmn9-14-1120-borek-100-0013-7224057/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zajmowanie si\u0119 tym, czy referendum w sprawie migrant\u00f3w odb\u0119dzie si\u0119 w dniu wybor\u00f3w, czy nie, jest tematem zast\u0119pczym. Jest dro\u017cyzna, i nie przykryjecie jej \u017cadnym tematem - zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na konferencji Nowej Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty. Skierowa\u0142 te s\u0142owa do premiera Mateusza Morawieckiego i prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wlodzimierz-czarzasty-lewica-do-mateusza-morawieckiego-i-jaroslawa-kaczynskiego-o-drozyznie-7224218?source=rss", "date_published": "2023-07-14T12:38:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0105 dziurawe drogi i zniszczone kamienice. Samorz\u0105dowcy: ratunkiem dla nas mia\u0142o by\u0107 KPO", "description": "<img alt=\"S\u0105 dziurawe drogi i zniszczone kamienice. Samorz\u0105dowcy: ratunkiem dla nas mia\u0142o by\u0107 KPO \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-puxdje-walbrzych-7224029/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    500 milion\u00f3w z\u0142otych mi\u0119dzy innymi na naprawy dr\u00f3g i rewitalizacje kamienic - tyle pieni\u0119dzy, jak twierdzi wa\u0142brzyski samorz\u0105d, traci miasto w wyniku braku \u015brodk\u00f3w z unijnego Krajowego Planu Odbudowy. Urz\u0105d rusza wi\u0119c z kampani\u0105 informacyjn\u0105, \u017ceby pokaza\u0107, co mog\u0142oby powsta\u0107, gdyby pieni\u0105dze z Unii Europejskiej dotar\u0142y do Polski. - Mia\u0142 by\u0107 ten impuls rozwojowy. Niestety tych pieni\u0119dzy dla Polski nie ma, z powodu decyzji rz\u0105dowych - m\u00f3wi\u0142 prezydent Wa\u0142brzycha.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/walbrzych-rusza-z-kampania-sa-dziurawe-drogi-i-zniszczone-kamienice-samorzadowcy-ratunkiem-dla-nas-mialo-byc-kpo-7223996?source=rss", "date_published": "2023-07-14T12:13:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zdj\u0119cia do \"Top Model\" na p\u00f3\u0142metku. \"Dawno nie mieli\u015bmy grupy z tak\u0105 energi\u0105\"", "description": "<img alt=\"Zdj\u0119cia do \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-je0g47-top-7223930/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwaj\u0105 zdj\u0119cia do 12. edycji \"Top Model\", kt\u00f3r\u0105 zobaczymy w TVN jesieni\u0105. Do domu modelek i modeli trafi\u0142o 15 os\u00f3b. Walcz\u0105 o g\u0142\u00f3wn\u0105 wygran\u0105: kontrakt z agencj\u0105 Selective Management, zdj\u0119cie na ok\u0142adce magazynu modowego i 200 tys. z\u0142otych. Wygrana jest dwa razy wy\u017csza ni\u017c w poprzednich edycjach. Zmian w programie jest wi\u0119cej.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/top-model-zdjecia-do-12-edycji-na-polmetku-dawno-nie-mielismy-grupy-z-taka-energia-7223918?source=rss", "date_published": "2023-07-14T12:01:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "B\u0119d\u0105 kontrole w wydzia\u0142ach architektury we wszystkich dzielnicach. Zleci\u0142 je Rafa\u0142 Trzaskowski", "description": "<img alt=\"B\u0119d\u0105 kontrole w wydzia\u0142ach architektury we wszystkich dzielnicach. Zleci\u0142 je Rafa\u0142 Trzaskowski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ntyyrp-urzad-dzielnicy-praga-poludnie-7216688/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski zleci\u0142 przeprowadzenie niezw\u0142ocznych kontroli lub audyt\u00f3w we wszystkich Wydzia\u0142ach Architektury dla Dzielnic\u00a0Warszawy. To pok\u0142osie zatrzymania wiceburmistrza Pragi-Po\u0142udnie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-beda-kontrole-w-wydzialach-architektury-we-wszystkich-dzielnicach-zlecil-je-rafal-trzaskowski-7224164?source=rss", "date_published": "2023-07-14T11:58:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szed\u0142 z psem przez przej\u015bcie dla pieszych, nagle go kopn\u0105\u0142. Zosta\u0142 nagrany, p\u00f3\u017aniej zatrzymany", "description": "<img alt=\"Szed\u0142 z psem przez przej\u015bcie dla pieszych, nagle go kopn\u0105\u0142. Zosta\u0142 nagrany, p\u00f3\u017aniej zatrzymany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4llp2d-szedl-z-psem-przez-przejscie-dla-pieszych-nagle-go-kopnal-zostal-nagrany-pozniej-zatrzymany-7224177/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na przej\u015bciu dla pieszych w Bydgoszczy (woj. kujawsko-pomorskie) m\u0119\u017cczyzna szarpa\u0142 i kopa\u0142 psa. Jego zachowanie zarejestrowa\u0142a kamera kierowcy, kt\u00f3ry spraw\u0119 postanowi\u0142 nag\u0142o\u015bni\u0107 w internecie. Nagranie trafi\u0142o m.in. do Bandyty z kamerk\u0105. Jak informuje policja, m\u0119\u017cczyzna z nagrania zosta\u0142 zatrzymany i trwaj\u0105 z nim czynno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bydgoszcz-szedl-z-psem-przez-przejscie-dla-pieszych-nagle-go-kopnal-policja-zatrzymala-mezczyzne-z-nagrania-7223978?source=rss", "date_published": "2023-07-14T11:48:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "WHO o zwi\u0105zku aspartamu z rakiem. Ile napoj\u00f3w ze s\u0142odzikiem mo\u017cemy wypi\u0107?", "description": "<img alt=\"WHO o zwi\u0105zku aspartamu z rakiem. Ile napoj\u00f3w ze s\u0142odzikiem mo\u017cemy wypi\u0107?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6rzsh3-who-o-aspartamie-7224131/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) opublikowa\u0142a oczekiwan\u0105 ocen\u0119 wp\u0142ywu aspartamu na ludzi. Popularny s\u0142odzik, u\u017cywany np. w dietetycznych napojach, zosta\u0142 sklasyfikowany jako \"mo\u017cliwie rakotw\u00f3rczy\". Nie zmieniono jednak dopuszczalnych limit\u00f3w dziennego spo\u017cycia tej substancji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/who-o-zwiazku-aspartamu-z-rakiem-jakie-sa-bezpieczne-dawki-ile-napojow-ze-slodzikiem-mozemy-wypic-7224162?source=rss", "date_published": "2023-07-14T11:42:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Duma Pa\u0144stwowa uchwali\u0142a ustaw\u0119 zakazuj\u0105c\u0105 \"zmiany p\u0142ci\", czyli korekty p\u0142ci", "description": "<img alt=\"Duma Pa\u0144stwowa uchwali\u0142a ustaw\u0119 zakazuj\u0105c\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f4a8to-duma-panstwowa-uchwalila-ustawe-zakazujaca-zmiane-plci-7224126/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska Duma Pa\u0144stwowa popar\u0142a w ostatnim czytaniu ustaw\u0119 zakazuj\u0105c\u0105 obywatelom medycznej i prawnej \"zmiany\", czyli korekty p\u0142ci. Zaniepokojenie wyrazili lekarze i obro\u0144cy praw os\u00f3b transp\u0142ciowych. Dokument trafi teraz do izby wy\u017cszej parlamentu, a nast\u0119pnie do prezydenta W\u0142adimira Putina do podpisu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korekta-plci-rosja-duma-panstwowa-uchwalila-zakaz-zmiany-plci-7223971?source=rss", "date_published": "2023-07-14T11:28:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policja: zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad \u017con\u0105 i synem. W mieszkaniu mia\u0142 arsena\u0142", "description": "<img alt=\"Policja: zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad \u017con\u0105 i synem. W mieszkaniu mia\u0142 arsena\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-masigm-przedmioty-zabezpieczone-przez-policjantow-7224088/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    51-latek stosowa\u0142 przemoc wobec swoich najbli\u017cszych: \u017cony i syna - informuje policja. Podczas przeszukania mieszkania okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna zamieni\u0142 je w arsena\u0142. Funkcjonariusze znale\u017ali materia\u0142y wybuchowe, bro\u0144, elementy broni oraz amunicj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policjanci-zatrzymali-mezczyzne-podejrzanego-o-znecanie-sie-nad-rodzina-w-domu-mial-arsenal-7224075?source=rss", "date_published": "2023-07-14T11:08:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czterolatek wdrapa\u0142 si\u0119 na szafk\u0119, przez okno wyszed\u0142 na balkon. Z dachu \u015bci\u0105gn\u0119\u0142a go mama", "description": "<img alt=\"Czterolatek wdrapa\u0142 si\u0119 na szafk\u0119, przez okno wyszed\u0142 na balkon. Z dachu \u015bci\u0105gn\u0119\u0142a go mama\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hovj8v-chlopiec-wypadl-z-okna-4635269/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czterolatek w \u015awidniku (woj. lubelskie) wdrapa\u0142 si\u0119 na szafk\u0119, stamt\u0105d - przez okno - wszed\u0142 na balkon, sk\u0105d dosta\u0142 si\u0119 na dach budynku. Mama ch\u0142opca zauwa\u017cy\u0142a nieobecno\u015b\u0107 dziecka i zdj\u0119\u0142a syna z dachu. Jak informuje policja, kobieta mia\u0142a w organizmie ponad p\u00f3\u0142 promila alkoholu.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/swidnik-czterolatek-wdrapal-sie-na-szafke-przez-okno-wyszedl-na-balkon-z-dachu-sciagnela-go-mama-7224054?source=rss", "date_published": "2023-07-14T10:56:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ewakuacja na pla\u017cy. 14-latek wyci\u0105gn\u0105\u0142 z jeziora granat. U\u017cywa\u0142 magnesu, poszukuj\u0105c zguby", "description": "<img alt=\"Ewakuacja na pla\u017cy. 14-latek wyci\u0105gn\u0105\u0142 z jeziora granat. U\u017cywa\u0142 magnesu, poszukuj\u0105c zguby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wwdznd-to-niemiecki-granat-reczny-m39-z-czasow-ii-wojny-swiatowej-7224060/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzeba by\u0142o ewakuowa\u0107 52 osoby z pla\u017cy w Starym Folwarku (woj. podlaskie) nad jeziorem Wigry po tym, jak 14-latek trafi\u0142 na niemiecki granat z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej. Niewybuch przyczepi\u0142 si\u0119 do magnesu. Ch\u0142opiec u\u017cy\u0142 go, bo chcia\u0142 wydoby\u0107 akcesoria w\u0119dkarskie, kt\u00f3re wpad\u0142y mu do wody.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/stary-folwark-14-latek-wylowil-z-jeziora-wigry-granat-z-czasow-ii-wojny-swiatowej-7224056?source=rss", "date_published": "2023-07-14T10:46:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Producent samochod\u00f3w opuszcza rosyjski rynek", "description": "<img alt=\"Producent samochod\u00f3w opuszcza rosyjski rynek\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-slpa9s-moskwa-rosja-7198545/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Isuzu Motors ko\u0144czy dzia\u0142alno\u015bci w Rosji - poda\u0142a agencja Kyodo. Japo\u0144ski producent samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych wstrzyma\u0142 prac\u0119 w rosyjskiej fabryce w marcu 2022 roku w zwi\u0105zku z inwazj\u0105 Kremla na Ukrain\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-isuzu-motors-producent-samochodow-ciezarowych-opuszcza-rosyjski-rynek-7224090?source=rss", "date_published": "2023-07-14T10:43:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u015blizgn\u0105\u0142 si\u0119 w \u0142azience, wyrwa\u0142 umywalk\u0119 i zawisn\u0105\u0142 na schodach. Le\u017ca\u0142 tak przez kilka dni", "description": "<img alt=\"Po\u015blizgn\u0105\u0142 si\u0119 w \u0142azience, wyrwa\u0142 umywalk\u0119 i zawisn\u0105\u0142 na schodach. Le\u017ca\u0142 tak przez kilka dni \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ic8q27-policja-bada-okolicznosci-zdarzenia-zdjecie-ilustracyjne-7182718/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdyby nie mieszka\u0144cy, zaniepokojeni brakiem kontaktu z s\u0105siadem, mog\u0142oby doj\u015b\u0107 do tragedii. Zaalarmowali policj\u0119, a funkcjonariusze zastali 76-latka unieruchomionego na schodach. Jak si\u0119 okaza\u0142o, le\u017ca\u0142 tam ponad trzy dni. Po\u015blizgn\u0105\u0142 si\u0119 w \u0142azience, gdy wychodzi\u0142 z wanny.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zielona-gora-mezczyzna-poslizgnal-sie-w-lazience-nie-mogl-wstac-lezal-przez-trzy-dni-pil-wode-ktora-sciekala-po-schodach-7224040?source=rss", "date_published": "2023-07-14T10:39:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Iguana na gigancie. Spacerowa\u0142a po Szczecinie", "description": "<img alt=\"Iguana na gigancie. Spacerowa\u0142a po Szczecinie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8btw79-iguana-na-gigancie-7223838/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Du\u017cych rozmiar\u00f3w jaszczurka zaskoczy\u0142a id\u0105c\u0105 ulic\u0105 Szczecina kobiet\u0119. Zielona iguana trafi\u0142a do Zwierzogrodu O\u015brodka Rehabilitacji Dzikich Zwierz\u0105t. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce uciek\u0142a z domu przez okno. Uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 w\u0142a\u015bcicielk\u0119 zwierz\u0119cia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-iguana-na-gigancie-spacerowala-po-miescie-7223835?source=rss", "date_published": "2023-07-14T10:38:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent: licz\u0119 na intensyfikacj\u0119 obecno\u015bci inwestor\u00f3w z Korei Po\u0142udniowej w Polsce", "description": "<img alt=\"Prezydent: licz\u0119 na intensyfikacj\u0119 obecno\u015bci inwestor\u00f3w z Korei Po\u0142udniowej w Polsce \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-f0q73q-andrzej-duda-7224079/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Licz\u0119 na jeszcze wi\u0119ksz\u0105 intensyfikacj\u0119 obecno\u015bci inwestor\u00f3w z Korei Po\u0142udniowej w Polsce - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek podczas Forum Gospodarczego Korea-Polska prezydent Andrzej Duda. Prezydent Korei Po\u0142udniowej Yoon Suk Yeol zaznaczy\u0142, \u017ce Polska stanowi baz\u0119 dla korea\u0144skich firm na rynku unijnym.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/prezydent-andrzej-duda-licze-na-intensyfikacje-obecnosci-inwestorow-z-korei-poludniowej-w-polsce-7224043?source=rss", "date_published": "2023-07-14T10:31:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijana jecha\u0142a z tr\u00f3jk\u0105 ma\u0142ych dzieci w samochodzie. Inny kierowca odebra\u0142 jej kluczyki", "description": "<img alt=\"Pijana jecha\u0142a z tr\u00f3jk\u0105 ma\u0142ych dzieci w samochodzie. Inny kierowca odebra\u0142 jej kluczyki \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9jlfan-pijana-prowadzila-samochod-zdjecie-ilustracyjne-7223977/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     29-latka mia\u0142a problemy z ruszeniem autem z miejsca i w\u0142\u0105czeniem si\u0119 do ruchu. Gdy nagle zatrzyma\u0142a samoch\u00f3d, inny kierowca zabra\u0142 jej kluczyki. Kobieta wraz z tr\u00f3jk\u0105 dzieci opu\u015bci\u0142a pojazd i schowa\u0142a si\u0119 na zapleczu jednego z lokali. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce prowadzi\u0142a auto po pijanemu i to jej kolejny taki \"wyczyn\" w ci\u0105gu ostatnich trzech tygodni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wegrow-obywatelskie-zatrzymanie-pijanej-kierujacej-kobieta-wiozla-trojke-malych-dzieci-7223823?source=rss", "date_published": "2023-07-14T10:05:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zielone \u015bwiat\u0142o dla budowy ma\u0142ego reaktora j\u0105drowego w Polsce", "description": "<img alt=\"Zielone \u015bwiat\u0142o dla budowy ma\u0142ego reaktora j\u0105drowego w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tpz5aj-shutterstock_1064779697-7224024/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zaakceptowano budow\u0119 przez KGHM ma\u0142ej modu\u0142owej elektrowni j\u0105drowej w Polsce - przekaza\u0142 minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin. Wyja\u015bni\u0142 przy tym, \u017ce Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska wyda\u0142o w tej sprawie \"decyzj\u0119 zasadnicz\u0105\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/elektrownia-jadrowa-akceptacja-dla-budowy-przez-kghm-malej-modulowej-elektrowni-jadrowej-7223983?source=rss", "date_published": "2023-07-14T09:55:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wakacyjna promocja na bilety we Francji. Ostatnia szansa na zakup", "description": "<img alt=\"Wakacyjna promocja na bilety we Francji. Ostatnia szansa na zakup\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-br6euo-shutterstock_2098248646-7223997/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tylko jeszcze do 15 lipca mo\u017cna kupi\u0107 ta\u0144sze bilety na przejazdy kolejowe we Francji. Na przeje\u017adzie mo\u017cna zaoszcz\u0119dzi\u0107 nawet 16 euro (ponad 71 z\u0142otych). Atrakcyjnymi stawkami obj\u0119te s\u0105 podr\u00f3\u017ce, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 do 31 sierpnia tego roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/turystyka-wakacje-2023-francja-promocja-na-bilety-kolejowe-7223874?source=rss", "date_published": "2023-07-14T09:47:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z pola skradziono trzy tysi\u0105ce g\u0142\u00f3wek czosnku. Policja: podejrzani to ma\u0142\u017ce\u0144stwo z synem", "description": "<img alt=\"Z pola skradziono trzy tysi\u0105ce g\u0142\u00f3wek czosnku. Policja: podejrzani to ma\u0142\u017ce\u0144stwo z synem\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-m6b0lz-trzy-tysiace-glowek-czosnku-padlo-lupem-zlodzieja-7223255/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z pola w J\u0119drzejowie (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) skradziono oko\u0142o trzech tysi\u0119cy g\u0142\u00f3wek czosnku, wartych 4,5 tysi\u0105ca z\u0142otych. Policja zatrzyma\u0142a podejrzanych o t\u0119 kradzie\u017c. To 57-latka, jej m\u0105\u017c i syn.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/jedrzejow-zarzuty-dla-trzech-osob-w-zwiazku-z-kradzieza-czosnku-z-pola-7223273?source=rss", "date_published": "2023-07-14T09:47:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nocny po\u017car domu w Gda\u0144sku Jelitkowie. Straty si\u0119gaj\u0105 kilkudziesi\u0119ciu tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Nocny po\u017car domu w Gda\u0144sku Jelitkowie. Straty si\u0119gaj\u0105 kilkudziesi\u0119ciu tysi\u0119cy z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-tin0zt-nocny-pozar-domu-w-jelitkowie-straty-siegaja-kilkudziesieciu-tysiecy-zlotych-7224022/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gro\u017any po\u017car domu mieszkalnego wybuch\u0142 w nocy z czwartku na pi\u0105tek w Gda\u0144sku Jelitkowie. Ogie\u0144 obj\u0105\u0142 poddasze. Na szcz\u0119\u015bcie nikt z domownik\u00f3w nie zosta\u0142 poszkodowany. Ewakuowali si\u0119 sami jeszcze przed przyjazdem s\u0142u\u017cb.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-nocny-pozar-domu-w-jelitkowie-straty-siegaja-kilkudziesieciu-tysiecy-zlotych-7223939?source=rss", "date_published": "2023-07-14T09:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Podkarpacie. Kierowca uderzy\u0142 w drzewo, rowerzysta nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa. Dwa wypadki i dwie ofiary \u015bmiertelne", "description": "<img alt=\"Podkarpacie. Kierowca uderzy\u0142 w drzewo, rowerzysta nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa. Dwa wypadki i dwie ofiary \u015bmiertelne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jta52p-w-miejscowosci-mokra-58-latek-wjechal-w-drzewo-i-zginal-na-miejscu-7223822/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa wypadki i dwie ofiary \u015bmiertelne na drogach wojew\u00f3dztwa podkarpackiego. W miejscowo\u015bci Mokra 58-latek wjecha\u0142 w drzewo i zgin\u0105\u0142 na miejscu. W Nowej Sarzynie samoch\u00f3d osobowy \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 rowerzyst\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/podkarpacie-kierowca-uderzyl-w-drzewo-rowerzysta-nie-ustapil-pierwszenstwa-dwa-wypadki-i-dwie-ofiary-smiertelne-7223272?source=rss", "date_published": "2023-07-14T09:37:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ciemna strona mody na jog\u0119 ze szczeniakami. Zwierz\u0119ta pozbawiane wody i snu", "description": "<img alt=\"Ciemna strona mody na jog\u0119 ze szczeniakami. Zwierz\u0119ta pozbawiane wody i snu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-orfsuz-puppy-joga-szczeniaki-ofiara-nowej-mody-7219476/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Joga z udzia\u0142em szczeniak\u00f3w, nazywana te\u017c puppy jog\u0105, zyskuje coraz wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015b\u0107. Studia oferuj\u0105ce ten rodzaj aktywno\u015bci zachwalaj\u0105 jej korzystne dzia\u0142anie zar\u00f3wno dla ludzi, jak i zwierz\u0105t. Przeprowadzone w Wielkiej Brytanii \u015bledztwo dziennikarskie ukazuje jednak inn\u0105, ciemniejsz\u0105 stron\u0119 tego trendu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/puppy-joga-joga-ze-szczeniakami-zwierzeta-pozbawiane-wody-i-odpoczynku-sledztwo-itv-news-7219737?source=rss", "date_published": "2023-07-14T09:33:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "32-latka zmar\u0142a, nie doczeka\u0142a operacji. \u015aledztwo w sprawie \u015bmierci Justyny dobiega ko\u0144ca", "description": "<img alt=\"32-latka zmar\u0142a, nie doczeka\u0142a operacji. \u015aledztwo w sprawie \u015bmierci Justyny dobiega ko\u0144ca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bi13f1-justyna-zmarla-po-kilku-godzinach-w-szpitalu-6749729/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015aledztwo w sprawie \u015bmierci 32-letniej pani Justyny, kt\u00f3ra zmar\u0142a po kilku godzinach pobytu na Szpitalnym Oddziale Ratunkowym w D\u0119bicy jest na ko\u0144cowym etapie. Prokuratura zwr\u00f3ci si\u0119 jeszcze do trzech bieg\u0142ych o kompleksow\u0105 opini\u0119. Jak twierdzi m\u0105\u017c zmar\u0142ej, mimo decyzji o pilnej operacji, z transportem szpital mia\u0142 zwleka\u0107 kilka godzin. Pacjentka nie doczeka\u0142a zabiegu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/debica-32-latka-zmarla-nie-doczekala-operacji-sledztwo-w-sprawie-smierci-justyny-karas-dobiega-konca-7223303?source=rss", "date_published": "2023-07-14T09:30:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Echa spotkania Putina z Prigo\u017cynem na Kremlu. \"Wagner nie istnieje\"", "description": "<img alt=\"Echa spotkania Putina z Prigo\u017cynem na Kremlu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kqdban-wagnerowcy-w-rostowie-nad-donem-7189130/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wagner nie istnieje - powiedzia\u0142 rosyjskiemu dziennikowi \"Kommiersant\" W\u0142adimir Putin. Jak przekaza\u0142y media, pi\u0119\u0107 dni po nieudanej pr\u00f3bie buntu w Rosji rosyjski przyw\u00f3dca mia\u0142 spotka\u0107 si\u0119 na Kremlu z Jewgienijem Prigo\u017cynem i zaproponowa\u0107, by bojownicy z Grupy Wagnera walczyli odt\u0105d w strukturach rosyjskiej armii. Szef wagnerowc\u00f3w odrzuci\u0142 t\u0119 propozycj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wladimir-putin-i-jewgienij-prigozyn-spotkanie-na-kremlu-komentarz-rosyjskiego-przywodcy-7223787?source=rss", "date_published": "2023-07-14T09:24:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W wodzie znale\u017ali bakterie. Do odwo\u0142ania nie mo\u017cna jej pi\u0107, u\u017cywa\u0107 do prania i k\u0105pieli", "description": "<img alt=\"W wodzie znale\u017ali bakterie. Do odwo\u0142ania nie mo\u017cna jej pi\u0107, u\u017cywa\u0107 do prania i k\u0105pieli \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iho3on-mieszkancy-korzystaja-z-wody-z-beczkowozow-7223291/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Lidzbarku i kilkunastu wsiach w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim oraz kujawsko-pomorskim woda z wodoci\u0105gu nie nadaje si\u0119 do spo\u017cycia. Jak informuje sanepid, wykryto w niej bakterie grupy coli. Samorz\u0105d przygotowa\u0142 dla mieszka\u0144c\u00f3w wod\u0119 butelkowan\u0105 oraz t\u0119 z beczkowoz\u00f3w. S\u0142u\u017cby prowadz\u0105 dzia\u0142ania naprawcze.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/lidzbark-w-wodzie-znalezli-bakterie-do-odwolania-nie-mozna-jej-pic-uzywac-do-prania-i-kapieli-7223302?source=rss", "date_published": "2023-07-14T08:46:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sinice w Polsce. Kt\u00f3re k\u0105pieliska s\u0105 zamkni\u0119te? Sprawd\u017a, gdzie nie mo\u017cna si\u0119 k\u0105pa\u0107 nad jeziorami", "description": "<img alt=\"Sinice w Polsce. Kt\u00f3re k\u0105pieliska s\u0105 zamkni\u0119te? Sprawd\u017a, gdzie nie mo\u017cna si\u0119 k\u0105pa\u0107 nad jeziorami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vzy122-baltyk-sinice-6086534/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sanepid na swojej stronie internetowej codziennie informuje o tym, w jakich k\u0105pieliskach woda nie nadaje si\u0119 do k\u0105pieli ze wzgl\u0119du na zakwit sinic. W pi\u0105tek, 14 lipca, poinformowano o o\u015bmiu zamkni\u0119tych k\u0105pieliskach nad jeziorami i innymi akwenami na terenie kraju, z kt\u00f3rych korzystanie uniemo\u017cliwiaj\u0105 sinice.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/sinice-w-polsce-2023-mapa-kapieliska-i-plaze-nad-jeziorami-zamkniete-14072023-7201784?source=rss", "date_published": "2023-07-14T08:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zmiany w przepisach spadkowych. Jest decyzja Senatu", "description": "<img alt=\"Zmiany w przepisach spadkowych. Jest decyzja Senatu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2f54nt-mid-23713077-7223844/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilkana\u015bcie poprawek przyj\u0105\u0142 w nocy z czwartku na pi\u0105tek Senat do nowelizacji Kodeksu cywilnego dotycz\u0105cej lepszego zabezpieczenia spadkobierc\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie ma\u0142oletnich i ca\u0142kowicie ubezw\u0142asnowolnionych oraz ograniczenia poszukiwania przez s\u0105dy dalekich krewnych spadkodawcy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/prawo-zmiany-w-przepisach-spadkowych-jest-decyzja-senatu-7223734?source=rss", "date_published": "2023-07-14T08:27:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "15-latek na hulajnodze potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119. 84-latka zmar\u0142a w szpitalu", "description": "<img alt=\"15-latek na hulajnodze potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119. 84-latka zmar\u0142a w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bbh0hz-kobieta-zostala-potracona-przez-15-latka-na-hulajnodze-7223199/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pod koniec czerwca w I\u0142awie (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) 84-latka zosta\u0142a potr\u0105cona przez 15-latka na hulajnodze. Kobieta trafi\u0142a do szpitala. Jak potwierdzi\u0142a policja, 84-letnia piesza zmar\u0142a po kilkunastu dniach hospitalizacji.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/ilawa-nie-zyje-kobieta-potracona-przez-15-latka-na-hulajnodze-7223205?source=rss", "date_published": "2023-07-14T07:41:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Urwane ko\u0142o i fragmenty karoserii na jezdni. Zderzenie trzech samochod\u00f3w na S2", "description": "<img alt=\"Urwane ko\u0142o i fragmenty karoserii na jezdni. Zderzenie trzech samochod\u00f3w na S2\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-w3aljk-zderzenie-na-s2-7223735/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy samochody zderzy\u0142y si\u0119 na trasie S2 w okolicy w\u0119z\u0142a Opacz. Pojazdy s\u0105 uszkodzone, jeden ma urwane ko\u0142o. S\u0105 utrudnienia w kierunku Ursynowa.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/opacz-kolonia-zderzenie-samochodow-na-s2-w-okolicy-wezla-opacz-7223763?source=rss", "date_published": "2023-07-14T07:36:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzylatek zmar\u0142 w \u017c\u0142obku. Komunikat prokuratury", "description": "<img alt=\"Trzylatek zmar\u0142 w \u017c\u0142obku. Komunikat prokuratury\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3w6gh7-trzyletnie-dziecko-zmarlo-w-zlobku-w-rzeszowie-7219039/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015aledztwo w sprawie nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci trzyletniego ch\u0142opca w jednym ze \u017c\u0142obk\u00f3w zosta\u0142o przej\u0119te przez Prokuratur\u0119 Okr\u0119gow\u0105 w Rzeszowie - poinformowali \u015bledczy w komunikacie. Prokuratorzy - wbrew wcze\u015bniejszym zapowiedziom - nie poinformowali o wst\u0119pnych wynikach sekcji zw\u0142ok dziecka.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-trzylatek-zmarl-w-zlobku-sledztwo-przejela-prokuratura-okregowa-7223527?source=rss", "date_published": "2023-07-14T07:33:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "K\u0142opoty z nowym dokumentem to\u017csamo\u015bci. \"Pojawi\u0142y si\u0119 problemy techniczne\"", "description": "<img alt=\"K\u0142opoty z nowym dokumentem to\u017csamo\u015bci. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7cpzc2-kobieta-nawiazala-znajomosc-z-niemieckim-lekarzem-stracila-200-tysiecy-zlotych-6792412/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z du\u017cym zainteresowaniem aplikacj\u0105 mObywatel, u niekt\u00f3rych u\u017cytkownik\u00f3w pojawi\u0142y si\u0119 problemy techniczne w dzia\u0142aniu aplikacji - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Centralny O\u015brodek Informatyki. W pi\u0105tek wesz\u0142a w \u017cycie ustawa, kt\u00f3ra wprowadza nowy dokument to\u017csamo\u015bci - mDow\u00f3d.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/mdowod-w-telefonie-klopoty-z-nowym-dokumentem-tozsamosci-pojawily-sie-problemy-techniczne-7222867?source=rss", "date_published": "2023-07-14T07:30:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowy singiel Billie Eilish do filmu \"Barbie\". \"Ten teledysk sprawia, \u017ce p\u0142acz\u0119\"", "description": "<img alt=\"Nowy singiel Billie Eilish do filmu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f6ubhu-billie-eilish-7223528/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ten teledysk sprawia, \u017ce p\u0142acz\u0119... znaczy dla mnie tak wiele i mam nadziej\u0119, \u017ce b\u0119dzie znaczy\u0142 tak samo du\u017co dla was - napisa\u0142a Billie Eilish, prezentuj\u0105c w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych klip do \"What Was I Made For?\". To nowa piosenka, kt\u00f3r\u0105 us\u0142yszymy w filmie \"Barbie\".", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/billie-eilish-singiel-what-was-i-made-for-do-filmu-barbie-ten-teledysk-sprawia-ze-placze-7223216?source=rss", "date_published": "2023-07-14T07:26:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Igor Tuleya o wyroku TSUE: potwierdzenie, \u017ce mamy w tym sporze o praworz\u0105dno\u015b\u0107 racj\u0119", "description": "<img alt=\"Igor Tuleya o wyroku TSUE: potwierdzenie, \u017ce mamy w tym sporze o praworz\u0105dno\u015b\u0107 racj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ava0wg-14-0800-s2-gosc-0010-7223239/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyrok Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej jest potwierdzeniem tego, o czym m\u00f3wimy. To my mieli\u015bmy i mamy w tym sporze o praworz\u0105dno\u015b\u0107 racj\u0119 - powiedzia\u0142 w TVN24 s\u0119dzia Igor Tuleya. Oceni\u0142, \u017ce \"wojna o praworz\u0105dno\u015b\u0107, wbrew temu, co m\u00f3wi\u0105 rz\u0105dz\u0105cy, ci\u0105gle trwa\". Jak m\u00f3wi\u0142, \"politycy nie zaniechali tej ch\u0119ci podporz\u0105dkowania sobie s\u0105downictwa\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/sedzia-igor-tuleya-o-wyroku-tsue-w-jego-sprawie-potwierdzenie-ze-mamy-w-tym-sporze-o-praworzadnosc-racje-7223290?source=rss", "date_published": "2023-07-14T07:25:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyniki Lotto z\u00a013 lipca 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "description": "<img alt=\"Wyniki Lotto z\u00a013 lipca 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pkh52t-shutterstock268930547-5432420/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek w Lotto nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. W najbli\u017cszym losowaniu b\u0119dzie mo\u017cna wygra\u0107 17 milion\u00f3w z\u0142otych. Kumulacja ro\u015bnie od 24 czerwca. Oto wyniki Lotto oraz Lotto Plus z 13 lipca 2023 roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-lotto-z-dnia130723-liczby-z-ostatniego-losowania-wielka-kumulacja-7222860?source=rss", "date_published": "2023-07-14T07:08:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwa \u015bmiertelne wypadki na torach. Kilkaset metr\u00f3w od siebie", "description": "<img alt=\"Dwa \u015bmiertelne wypadki na torach. Kilkaset metr\u00f3w od siebie \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rf31p6-wypadek-na-stacji-warszawa-ursus-niedzwiadek-7223911/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa \u015bmiertelne potr\u0105cenia pieszych przez poci\u0105gi. Do pierwszego wypadku dosz\u0142o wcze\u015bnie rano w Piastowie - zgin\u0105\u0142 m\u0119\u017cczyzna. W drugim ze zdarze\u0144, przed godzin\u0105 10, na stacji Warszawa Ursus-Nied\u017awiadek zgin\u0119\u0142a kobieta.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-piastow-dwa-smiertelne-wypadki-torach-na-stacji-warszawa-ursus-niedzwiadek-oraz-w-piastowie-7223262?source=rss", "date_published": "2023-07-14T06:51:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek na torach pod Warszaw\u0105. Poci\u0105g potr\u0105ci\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119", "description": "<img alt=\"Wypadek na torach pod Warszaw\u0105. Poci\u0105g potr\u0105ci\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-z522f3-smiertelne-potracenie-przez-pociag-w-piastowie-7223271/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poci\u0105g \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 w Piastowie. Do zdarzenia dosz\u0142o w tunelu pod tras\u0105 S2, w okolicach ulicy O\u017carowskiej. S\u0105 zmiany w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/piastow-smiertelne-potracenie-przez-pociag-pod-warszawa-7223262?source=rss", "date_published": "2023-07-14T06:51:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pali\u0142 si\u0119 dom. Nie \u017cyje matka, jej c\u00f3rka i syn", "description": "<img alt=\"Pali\u0142 si\u0119 dom. Nie \u017cyje matka, jej c\u00f3rka i syn\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pox7ww-pozar-w-dabrowie-wielkiej-7223227/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Matka, jej 39-letnia c\u00f3rka i 45-letni syn zgin\u0119li w po\u017carze domu w D\u0105browie Wielkiej pod Sieradzem (woj. \u0142\u00f3dzkie). - Ze wszystkich okien i dachu wydobywa\u0142 si\u0119 ogie\u0144 - informowali stra\u017cacy.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/dabrowa-wielka-palil-sie-dom-zginela-trzyosobowa-rodzina-7223219?source=rss", "date_published": "2023-07-14T06:34:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Japo\u0144ska rakieta eksplodowa\u0142a podczas testu silnika", "description": "<img alt=\"Japo\u0144ska rakieta eksplodowa\u0142a podczas testu silnika\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9lha04-rakieta-epsilon-zdjecie-archiwalne-7223215/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Japo\u0144ska agencja kosmiczna JAXA przekaza\u0142a, \u017ce podczas testu silnika rakiety Epsilon S w o\u015brodku badawczym dosz\u0142o do eksplozji. Dodano, \u017ce w wyniku wybuchu i po\u017caru nikt nie ucierpia\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/japonia-rakieta-epsilon-s-eksplodowala-podczas-testu-silnika-7222883?source=rss", "date_published": "2023-07-14T06:33:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pentagon: nie widzimy, by si\u0142y Grupy Wagnera uczestniczy\u0142y w walkach na Ukrainie", "description": "<img alt=\"Pentagon: nie widzimy, by si\u0142y Grupy Wagnera uczestniczy\u0142y w walkach na Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gxp1ad-epa10709278-7190100/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie widzimy, by si\u0142y Grupy Wagnera uczestniczy\u0142y w walkach na Ukrainie - powiedzia\u0142 w czwartek dziennikarzom rzecznik Pentagonu. Resort poinformowa\u0142 te\u017c, \u017ce przekazana ameryka\u0144ska amunicja kasetowa jest ju\u017c na Ukrainie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-pentagon-nie-widzimy-by-sily-grupy-wagnera-uczestniczyly-w-walkach-na-ukrainie-7221680?source=rss", "date_published": "2023-07-14T06:21:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pali\u0142a si\u0119 hala w Rembertowie. \"Po\u017car by\u0142 ci\u0119\u017cki do opanowania\"", "description": "<img alt=\"Pali\u0142a si\u0119 hala w Rembertowie. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-b47uyb-pozar-hali-w-rembertowie-7221802/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ogie\u0144 obj\u0105\u0142 ca\u0142kowicie jedn\u0105 z hal w Rembertowie. Wewn\u0105trz znajdowa\u0142y si\u0119 chemikalia. By\u0142o wida\u0107 p\u0142omienie wychodz\u0105ce przez okna, dym unosi\u0142 si\u0119 tak\u017ce przez dach. Z ogniem walczy\u0142o 27 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej. Akcja trwa\u0142a oko\u0142o sze\u015b\u0107 godzin.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pozar-hali-w-rembertowie-27-zastepow-strazy-pozarnej-w-akcji-7222866?source=rss", "date_published": "2023-07-14T05:32:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przed nami wiele pogodowych zagro\u017ce\u0144. Prognoza alert\u00f3w IMGW", "description": "<img alt=\"Przed nami wiele pogodowych zagro\u017ce\u0144. Prognoza alert\u00f3w IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vbqku3-upal-6007634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 meteorologicznych. Jak przewiduj\u0105 synoptycy, w kolejnych dniach zagro\u017cenie b\u0119dzie stanowi\u0142 uci\u0105\u017cliwy skwar, przed kt\u00f3rym alerty obejm\u0105 wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 kraju. Od niedzieli maj\u0105 powr\u00f3ci\u0107 r\u00f3wnie\u017c gradowe burze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/prognoza-alertow-imgw-upal-i-burze-z-gradem-alerty-pierwszego-i-drugiego-stopnia-7222861?source=rss", "date_published": "2023-07-14T05:06:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u017bar zagra\u017caj\u0105cy zdrowiu i \u017cyciu. Prawie ca\u0142y kraj obj\u0119ty alertami IMGW drugiego stopnia", "description": "<img alt=\"\u017bar zagra\u017caj\u0105cy zdrowiu i \u017cyciu. Prawie ca\u0142y kraj obj\u0119ty alertami IMGW drugiego stopnia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1fnfg3-upal-w-miescie-5761307/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW) wyda\u0142 ostrze\u017cenia przed upa\u0142em dla niemal ca\u0142ej Polski. Temperatura w cieniu ma si\u0119ga\u0107 du\u017co powy\u017cej 30 stopni Celsjusza. W wi\u0119kszo\u015bci kraju od soboty do poniedzia\u0142ku b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 alerty drugiego stopnia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-upal-w-weekend-prawie-w-calej-polsce-35-stopni-celsjusza-w-cieniu-7222861?source=rss", "date_published": "2023-07-14T05:06:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pentagon: ameryka\u0144ska amunicja kasetowa jest ju\u017c w Ukrainie", "description": "<img alt=\"Pentagon: ameryka\u0144ska amunicja kasetowa jest ju\u017c w Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7lls4r-ukrainskie-wojsko-pod-donieckiem-7222012/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0105tek jest 506. dniem inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119. Genera\u0142 Douglas Sims z Kolegium Po\u0142\u0105czonych Szef\u00f3w Sztab\u00f3w poinformowa\u0142, \u017ce do Ukrainy dotar\u0142a ju\u017c ofiarowana przez USA amunicja kasetowa DPICM. Doda\u0142, \u017ce na froncie r\u00f3\u017cnic\u0119 mog\u0105 zrobi\u0107 czo\u0142gi Abrams, kt\u00f3re maj\u0105 trafi\u0107 na Ukrain\u0119 jesieni\u0105. Przestrzeg\u0142 jednak, \u017ce ani Abramsy, ani DPICM nie b\u0119d\u0105 \"\u015bwi\u0119tym Graalem\" dla Ukrainy. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-relacja-na-zywo-piatek-14-lipca-7222852?source=rss", "date_published": "2023-07-14T03:15:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-60j8qz-ukrainskie-wojsko-pod-donieckiem-7222011/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 506 dni. Sztab generalny ukrai\u0144skich si\u0142 zbrojnych poinformowa\u0142, \u017ce cia\u0142a rosyjskich \u017co\u0142nierzy po ataku na hotel w okupowanym Berdia\u0144sku by\u0142y wywo\u017cone \"przez ca\u0142\u0105 noc ci\u0119\u017car\u00f3wkami\". Ukrai\u0144cy ostrzelali we wtorek hotel, w kt\u00f3rym przebywa\u0142o rosyjskie dow\u00f3dztwo. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7222851?source=rss", "date_published": "2023-07-14T03:12:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 14 lipca", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 14 lipca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hfs09x-bojka-w-parlamencie-kosowa-7222849/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senat w nocy odrzuci\u0142 nowelizacj\u0119 \"lex Tusk\", a Sejm przyjmuje \"ustaw\u0119 Kamilka\". Z kolei w parlamencie Kosowa dosz\u0142o do b\u00f3jki. Oto pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/piec-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-14-lipca-7222850?source=rss", "date_published": "2023-07-14T03:09:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 14.07. Na og\u00f3\u0142 pogodnie, tylko miejscami popada i mo\u017ce zagrzmie\u0107", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 14.07. Na og\u00f3\u0142 pogodnie, tylko miejscami popada i mo\u017ce zagrzmie\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xmbo9d-miejscami-przelotnie-popada-7220383/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W wi\u0119kszo\u015bci kraju spodziewane jest niewielkie zachmurzenie lub pogoda aura. B\u0119d\u0105 jednak miejsca, w kt\u00f3rych s\u0142abo popada, a tak\u017ce zagrzmi. Na termometrach zobaczymy od 23 do 27 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-piatek-1407-na-ogol-pogodnie-tylko-miejscami-popada-i-moze-zagrzmiec-7220335?source=rss", "date_published": "2023-07-14T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]