[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pies odgryz\u0142 dwulatkowi palce, ch\u0142opca nie mia\u0142 kto zoperowa\u0107. \"Koledzy z Katowic obdzwaniali ca\u0142\u0105 Polsk\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/af/1c/z30077452M,Dlon-dwulatka.jpg\" vspace=\"2\" />Lekarze uratowali w Katowicach jeden z palc\u00f3w dwulatka, kt\u00f3rego pogryz\u0142 w ubieg\u0142ym tygodniu pies. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce znalezienie chirurga nie by\u0142o prost\u0105 spraw\u0105. Ch\u0142opca musia\u0142 zoperowa\u0107 lekarz z Gliwic.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30077369,pies-odgryzl-dwulatkowi-palce-chlopca-nie-mial-kto-zoperowac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-14T20:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Mostki: 20-latek chcia\u0142 posurfowa\u0107 z 12-letnim kuzynem. Obaj znikn\u0119li pod wod\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/14/af/1c/z30077204M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W jednym ze staw\u00f3w w miejscowo\u015bci Mostki w gminie Stary S\u0105cz wszcz\u0119to w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu poszukiwania dw\u00f3ch kuzyn\u00f3w w wieku 12 i 20 lat. Obaj pr\u00f3bowali wcze\u015bniej surfowa\u0107 na jednej desce. AKTUALIZACJA: W poniedzia\u0142ek w godzinach wieczornych znaleziono w wodize cia\u0142a nastolatka i m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30077123,mostki-20-latek-chcial-posurfowac-z-12-letnim-kuzynem-obaj.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-14T17:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amiertelny wypadek w Lubelskiem. Nie \u017cyj\u0105 trzy osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/ae/1c/z30076726M,Wypadek-dwoch-samochodow--Nie-zyja-trzy-osoby.jpg\" vspace=\"2\" />Na drodze wojew\u00f3dzkiej nr 747 w miejscowo\u015bci Chodel (woj. lubelskie) zderzy\u0142y si\u0119 dwa samochody. W wypadku zgin\u0119\u0142y trzy osoby.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30076670,smiertelny-wypadek-w-lubelskiem-nie-zyja-trzy-osoby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-14T14:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zab\u00f3jstwo 18-letniej Wiktorii. 19-latek przyzna\u0142 si\u0119 do winy. Prokuratura: Motyw by\u0142 \"wewn\u0119trzny\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/ae/1c/z30076538M,Zatrzymany-19-latek.jpg\" vspace=\"2\" />19-letni Mateusz H. us\u0142ysza\u0142 w poniedzia\u0142ek zarzut zab\u00f3jstwa 18-letniej Wiktorii z Bytomia. Prokuratura chce sprawdzi\u0107, czy m\u0119\u017cczyzna w chwili zdarzenia by\u0142 poczytalny. - Motyw by\u0142 \"wewn\u0119trzny\", w nim tkwi\u0105cy, by\u0142o to irracjonalne, dlatego na pewno b\u0119dziemy zleca\u0107 badania psychiatryczne podejrzanego, by\u0107 mo\u017ce te\u017c obserwacj\u0119 - m\u00f3wi\u0142a w rozmowie z PAP prok. Anna Szymocha-\u017bak z Prokuratury Rejonowej w Tarnowskich G\u00f3rach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30076536,zabojstwo-18-letniej-wiktorii-19-latek-przyznal-sie-do-winy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-14T14:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rzesz\u00f3w. Po \u015bmiertelnym zad\u0142awieniu 3-latka winogronem. Miasto kupi plac\u00f3wkom sprz\u0119t do ratowania \u017cycia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9f/ae/1c/z30076319M,Rzeszow--Miasto-kupi-urzadzenia-do-udrazniania-dro.jpg\" vspace=\"2\" />Rzesz\u00f3w chce kupi\u0107 plac\u00f3wkom edukacyjnym sprz\u0119t do udra\u017cniania dr\u00f3g oddechowych. W\u0142adze miasta podj\u0119\u0142y decyzj\u0119 po niedawnym \u015bmiertelnym zakrztuszeniu si\u0119 3-letniego Jeremiego, kt\u00f3ry jad\u0142 w \u017c\u0142obku winogrona. Jedna tylko kwestia czeka na pozytywn\u0105 opini\u0119 krajowych konsultant\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30076155,rzeszow-miasto-kupi-urzadzenia-do-udrazniania-drog-oddechowych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-14T13:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "G\u00f3ra \u015aw. Anny. Wypadek na zje\u017cd\u017calni grawitacyjnej. Noga ch\u0142opca dosta\u0142a si\u0119 pod pojazd. Zabra\u0142o go LPR", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/a1/1c/z30023154M,Lotnicze-Pogotowie-Ratunkowe--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Na zje\u017cd\u017calni grawitacyjnej na G\u00f3rze \u015awi\u0119tej Anny ranne zosta\u0142y trzy osoby: dw\u00f3ch ch\u0142opc\u00f3w i kobieta. Prawdopodobnie zderzy\u0142y si\u0119 dwa wagoniki kolejki. Na miejscu l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego. W tej chwili jeszcze nie wiadomo, co zawiod\u0142o i jak dosz\u0142o wypadku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30076282,gora-sw-anny-wypadek-na-zjezdzalni-grawitacyjnej-noga-chlopca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-14T13:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Warmi\u0144sko-Mazurskie. 12-latek uruchomi\u0142 traktor ojca. Wpad\u0142 do rowu i zosta\u0142 przygnieciony przez ci\u0105gnik", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/ae/1c/z30076047M,Warminsko-Mazurskie--Dziecko-zostalo-przygniecione.jpg\" vspace=\"2\" />12-latek uruchomi\u0142 w niedziel\u0119 traktor ojca stoj\u0105cy na polu. Do wypadku dosz\u0142o, gdy ch\u0142opiec wjecha\u0142 do rowu, a ci\u0105gnik przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 i go przygni\u00f3t\u0142. Dzi\u0119ki szybkiej reakcji zespo\u0142u ratownictwa medycznego z E\u0142ku ch\u0142opiec zosta\u0142 wyci\u0105gni\u0119ty spod traktora, a LPR przetransportowa\u0142 go do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30075828,warminsko-mazurskie-dziecko-probowalo-jechac-traktorem-zostalo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-14T12:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czy sinice s\u0105 w Ba\u0142tyku? Najnowsze informacje sanepidu. Kt\u00f3re k\u0105pieliska s\u0105 zamkni\u0119te?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/ae/1c/z30075804M,Sinice-nie-pojawiaja-sie-juz-w-Baltyku--ale-GIS-in.jpg\" vspace=\"2\" />Problem zwi\u0105zany z sinicami obecnie odpu\u015bci\u0142 nad Ba\u0142tykiem, ale GIS informuje o zamkni\u0119tych k\u0105pieliskach w Polsce. Gdzie unika\u0107 k\u0105pieli i po czym mo\u017cna pozna\u0107 obecno\u015b\u0107 sinic w wodzie?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30075326,sinice-nie-pojawiaja-sie-juz-w-baltyku-ale-gis-informuje-o.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-14T12:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Morderstwo nastolatki w Radzionkowie. Media: Zab\u00f3jca wys\u0142a\u0142 SMS-a do rodzic\u00f3w Wiktorii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/ae/1c/z30074349M,Policyjny-woz.jpg\" vspace=\"2\" />W Radzionkowie na G\u00f3rnym \u015al\u0105sku dosz\u0142o do zab\u00f3jstwa 18-letniej Wiktorii. Policja zatrzyma\u0142a w sprawie 19-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119. W poniedzia\u0142ek 14 sierpnia ma on zosta\u0107 przewieziony do prokuratury - informuje \"Super Express\". Gazeta donosi tak\u017ce, \u017ce zab\u00f3jca nastolatki napisa\u0142 SMS-a do jej rodzic\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30074239,morderstwo-nastolatki-na-slasku-media-zabojca-wyslal-sms-a.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-14T07:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "ABW zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch Rosjan. Mieli kolportowa\u0107 materia\u0142y Grupy Wagnera w Polsce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/ad/1c/z30068827M.jpg\" vspace=\"2\" />Agencja Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego wsp\u00f3lnie z policj\u0105 zatrzyma\u0142a Rosjan, kt\u00f3rzy mieli w polskich miastach kolportowa\u0107 materia\u0142y Grupy Wagnera. Jak przekaza\u0142 szef MSWiA, postawiono im zarzut szpiegostwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30074464,abw-zatrzymalo-dwoch-rosjan-mieli-kolportowac-materialy-grupy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-14T07:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Upa\u0142 w niemal ca\u0142ej Polsce i b\u0119dzie coraz cieplej. Mo\u017cliwe burze. Gdzie?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/ae/1c/z30074346M,Upalne-dni-zblizaja-sie-do-Polski.jpg\" vspace=\"2\" />Jaka pogoda w Polsce w najbli\u017cszych dniach? Trzeba si\u0119 spodziewa\u0107 wysokiej temperatury i s\u0142o\u0144ca. Miejscami termometry wska\u017c\u0105 nawet 34 st. C., a noc\u0105 temperatura nie spadnie poni\u017cej 20 stopni. Pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c burze, kt\u00f3re mog\u0105 przynie\u015b\u0107 intensywne opady deszczu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30074227,pogoda-z-dnia-na-dzien-bedzie-coraz-cieplej-synoptycy-wydali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-14T06:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]