[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCTTZqMWBvLsUYqYwKTdjvkw", "title": "\ud83d\udcbb Nie jeste\u015b w\u0142a\u015bcicielem swojego MacBooka", "description": "MacBook kt\u00f3rego kupi\u0142e\u015b w sumie nie jest do ko\u0144ca Tw\u00f3j. Mo\u017cna by nawet rzec, \u017ce Apple po prostu Ci go do\u017cywotnio wypo\u017cycza. Dlaczego?\n \n\u0179r\u00f3d\u0142a:\nhttps://tinyurl.com/2bampjhb\n\n \n#Apple #MacBook #naprawa #ekranu", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=Fa4r1UWlCQo", "date_published": "2023-08-14T04:00:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://i3.ytimg.com/vi/Fa4r1UWlCQo/hqdefault.jpg"}]