[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Co wsp\u00f3lnego maj\u0105 ze sob\u0105 Barbie, Beyonce i Taylor Swift?", "description": "<img alt=\"Co wsp\u00f3lnego maj\u0105 ze sob\u0105 Barbie, Beyonce i Taylor Swift?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-64t2u1-taylor-swift-podczas-koncertu-w-seattle-22-lipca-w-ramach-trasy-the-eras-tour-7275080/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad miliard dolar\u00f3w przychod\u00f3w na \u015bwiecie, w tym po\u0142owa w samych Stanach Zjednoczonych. Hit kinowy, kt\u00f3rym sta\u0142 si\u0119 film \"Barbie\" wpisuje si\u0119 w nurt wielkich sukces\u00f3w show-biznesu, za kt\u00f3rymi w ostatnim czasie stoj\u0105 kobiety. Innymi przyk\u0142adami s\u0105 wyprzedane trasy koncertowe wokalistek: Beyonce czy Taylor Swift.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/co-wspolnego-maja-ze-soba-barbie-beyonce-i-taylor-swift-7292306?source=rss", "date_published": "2023-08-14T20:13:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "PiS chce powt\u00f3rzy\u0107 scenariusz w\u0119gierski? \"W wyborach po referendum Fidesz zyska\u0142 ogromn\u0105 przewag\u0119\"", "description": "<img alt=\"PiS chce powt\u00f3rzy\u0107 scenariusz w\u0119gierski? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6ixnj-viktor-orban-7257156/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Populistyczne referendum r\u00f3wnolegle z wyborami? To ju\u017c by\u0142o w Europie i to nie tak dawno, bo w ubieg\u0142ym roku. Tak\u0105 taktyk\u0119 obra\u0142 Viktor Orban. W\u00f3wczas pytania dotyczy\u0142y tak ewidentnie \"egzystencjalnych\" spraw dla pa\u0144stwa w\u0119gierskiego, jak pokazywanie nieletnim tre\u015bci medialnych o charakterze seksualnym. Aktywi\u015bci LGBT+ wprost m\u00f3wili, \u017ce to pr\u00f3ba demonizowania ich dla politycznego zysku. Kilka lat wcze\u015bniej za cel Orban obra\u0142 migrant\u00f3w.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/pis-chce-powtorzyc-scenariusz-wegierski-w-wyborach-po-referendum-fidesz-zyskal-ogromna-przewage-7292276?source=rss", "date_published": "2023-08-14T20:00:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zwyci\u0119stwo nie tylko ocali\u0142o m\u0142od\u0105 polsk\u0105 niepodleg\u0142o\u015b\u0107, ale te\u017c ochroni\u0142o Europ\u0119 przed sowieck\u0105 nawa\u0142\u0105", "description": "<img alt=\"Zwyci\u0119stwo nie tylko ocali\u0142o m\u0142od\u0105 polsk\u0105 niepodleg\u0142o\u015b\u0107, ale te\u017c ochroni\u0142o Europ\u0119 przed sowieck\u0105 nawa\u0142\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gpqy2b-bitwawarszawska-piechotapolskawtyralierze-4664259/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W dniach 13-15 sierpnia obchodzimy rocznic\u0119 bitwy warszawskiej, czyli decyduj\u0105cego starcia wojsk polskich z bolszewickimi. Bitwa rozegra\u0142a si\u0119 na przedpolach Warszawy w 1920 roku. Sowieci zostali pobici i musieli si\u0119 wycofa\u0107. Polska obroni\u0142a swoj\u0105 m\u0142od\u0105 niepodleg\u0142o\u015b\u0107. Uchroni\u0142a te\u017c Europ\u0119 przed koszmarem bolszewizmu. Batalia ta okre\u015blana jest osiemnast\u0105, prze\u0142omow\u0105 bitw\u0105 w historii \u015bwiata.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/zwyciestwo-nie-tylko-ocalilo-mloda-polska-niepodleglosc-ale-tez-ochronilo-europe-przed-sowiecka-nawala-7290665?source=rss", "date_published": "2023-08-14T19:39:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mr\u00f3z i \u015bnieg id\u0105 na Australi\u0119. Do tej pory zima tu by\u0142a ni\u0105 tylko z nazwy", "description": "<img alt=\"Mr\u00f3z i \u015bnieg id\u0105 na Australi\u0119. Do tej pory zima tu by\u0142a ni\u0105 tylko z nazwy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-lckf12-1-7292059/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdy na p\u00f3\u0142kuli p\u00f3\u0142nocnej panuje \u015brodek lata, na p\u00f3\u0142kuli po\u0142udniowej trwa zima, ale przez ostatnie tygodnie w Australii przypomina\u0142a ona wiosn\u0119. To ma si\u0119 jednak zmieni\u0107. Temperatura spadnie, w niekt\u00f3rych miejscach poni\u017cej zera, synoptycy zapowiadaj\u0105 te\u017c opady \u015bniegu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/zima-w-australii-nadciaga-snieg-i-chlod-do-tej-pory-padaly-rekordy-ciepla-7291889?source=rss", "date_published": "2023-08-14T19:37:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Mogi\u0142y s\u0105 symbolicznym obrazem, jak wielka by\u0142a determinacja walcz\u0105cych\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8ylzlt-apel-poleglych-7292299/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uroczysto\u015bci przed Pomnikiem Poleg\u0142ych w 1920 roku na warszawskich Pow\u0105zkach. Prezydent RP Andrzej Duda odda\u0142 ho\u0142d \u017co\u0142nierzom, kt\u00f3rzy oddali \u017cycie w obronie ojczyzny. Wieczorna ceremonia w przeddzie\u0144 \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego zako\u0144czy\u0142a si\u0119 apelem pami\u0119ci i z\u0142o\u017ceniem kwiat\u00f3w przed pomnikiem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/zoliborz/warszawa-uroczystosci-przed-pomnikiem-poleglych-w-1920-r-przemowienie-prezydenta-andrzeja-dudy-7292249?source=rss", "date_published": "2023-08-14T19:25:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lekarze skrzykn\u0119li si\u0119, by przyszy\u0107 2-latkowi palce. \"Obdzwaniali ca\u0142\u0105 Polsk\u0119\". Ca\u0142y czas kuleje replantacja", "description": "<img alt=\"Lekarze skrzykn\u0119li si\u0119, by przyszy\u0107 2-latkowi palce. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ep9s4r-lekarze-skrzykneli-sie-by-przyszyc-2-latkowi-palce-obdzwaniali-cala-polske-caly-czas-kuleje-replantacja-7292262/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O problemie braku dy\u017cur\u00f3w replantacyjnych ju\u017c m\u00f3wili\u015bmy w \"Faktach\", teraz jest kolejny przyk\u0142ad tego, jak \u017ale dzia\u0142a system. Dziecko, kt\u00f3remu pies odgryz\u0142 palce, ma jeden z nich z powrotem przyszyty. Problemem by\u0142o to, \u017ce nie mia\u0142 kto go przyszy\u0107. Dzi\u0119ki lekarzom znowu si\u0119 uda\u0142o, ale najwy\u017cszy czas zorganizowa\u0107 to inaczej.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/lekarze-skrzykneli-sie-by-przyszyc-2-latkowi-palce-obdzwaniali-cala-polske-caly-czas-kuleje-replantacja-7292246?source=rss", "date_published": "2023-08-14T19:06:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lekarze skrzykn\u0119li si\u0119, by przyszy\u0107 dwulatkowi palce. \"Obdzwaniali ca\u0142\u0105 Polsk\u0119\". Ca\u0142y czas kuleje replantacja", "description": "<img alt=\"Lekarze skrzykn\u0119li si\u0119, by przyszy\u0107 dwulatkowi palce. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ep9s4r-lekarze-skrzykneli-sie-by-przyszyc-2-latkowi-palce-obdzwaniali-cala-polske-caly-czas-kuleje-replantacja-7292262/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O problemie braku dy\u017cur\u00f3w replantacyjnych ju\u017c m\u00f3wili\u015bmy w \"Faktach\", teraz kolejny przyk\u0142ad tego, jak \u017ale dzia\u0142a system. Dziecko, kt\u00f3remu pies odgryz\u0142 palce, ma jeden z nich z powrotem przyszyty. Problemem by\u0142o to, \u017ce nie mia\u0142 kto go przyszy\u0107. Dzi\u0119ki lekarzom znowu si\u0119 uda\u0142o, ale najwy\u017cszy czas zorganizowa\u0107 to inaczej.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/lekarze-skrzykneli-sie-by-przyszyc-dwulatkowi-palce-obdzwaniali-cala-polske-caly-czas-kuleje-replantacja-7292246?source=rss", "date_published": "2023-08-14T19:06:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zab\u00f3jstwo 18-latki w Radzionkowie. S\u0105 zarzuty i areszt dla podejrzanego", "description": "<img alt=\"Zab\u00f3jstwo 18-latki w Radzionkowie. S\u0105 zarzuty i areszt dla podejrzanego\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4lyntk-zabojstwo-18-latki-w-radzionkowie-sa-zarzuty-i-areszt-dla-podejrzanego-7292106/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    19-letni Mateusz H. us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa 18-latki z Bytomia. Jak informuj\u0105 \u015bledczy, m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 pozna\u0107 ofiar\u0119 w autobusie i kilka godzin p\u00f3\u017aniej zabi\u0107 j\u0105 u siebie w domu. Cia\u0142o kobiety odnaleziono w sobot\u0119 w Radzionkowie.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/zabojstwo-18-latki-w-radzionkowie-sa-zarzuty-i-areszt-dla-podejrzanego-7292041?source=rss", "date_published": "2023-08-14T18:38:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie z tramwajem na Bielanach", "description": "<img alt=\"Zderzenie z tramwajem na Bielanach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-o3tjzu-zderzenie-auta-z-tramwajem-7292172/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d osobowy zderzy\u0142 si\u0119 z tramwajem w rejonie alei Genera\u0142 Marii Wittek i ulicy Kasprowicza. Warszawski Transport Publiczny poinformowa\u0142 o utrudnieniach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-auta-z-tramwajem-na-bielanach-7292174?source=rss", "date_published": "2023-08-14T17:57:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ministerstwo: nie ma prac nad podatkiem od\u00a0fotowoltaiki", "description": "<img alt=\"Ministerstwo: nie ma prac nad podatkiem od\u00a0fotowoltaiki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rsxcyb-panele-sloneczne-pv-fotowoltaika-5118864/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie s\u0105 prowadzone \u017cadne prace nad podatkiem od fotowoltaiki - zapewni\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik resortu klimatu. W komunikacie napisano, \u017ce dzi\u0119ki programom takim jak M\u00f3j Pr\u0105d, Czyste Powietrze czy Energia dla Wsi, dost\u0119p do energii ze s\u0142o\u0144ca ma prawie 1,3 miliona prosument\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ministerstwo-nie-ma-prac-nad-podatkiem-odfotowoltaiki-7292109?source=rss", "date_published": "2023-08-14T17:19:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - wtorek 15.08. Tropikalna noc w cz\u0119\u015bci kraju, w dzie\u0144 mo\u017cliwe nawet 35 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek 15.08. Tropikalna noc w cz\u0119\u015bci kraju, w dzie\u0144 mo\u017cliwe nawet 35 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x2e96p-tropikalna-noc-5148602/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek temperatura w cz\u0119\u015bci kraju nie spadnie poni\u017cej 20 stopni Celsjusza, a wi\u0119c b\u0119dzie to noc tropikalna. Dzie\u0144 zapowiada si\u0119 upalnie w ca\u0142ej Polsce. B\u0119dzie przewa\u017ca\u0107 s\u0142oneczna aura, burze pojawi\u0105 si\u0119 tylko na p\u00f3\u0142nocnym zachodzie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-wtorek-1508-tropikalna-noc-w-czesci-kraju-w-dzien-mozliwe-nawet-35-stopni-7292030?source=rss", "date_published": "2023-08-14T17:17:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Co dalej z Muzeum Ziemi? Jest porozumienie ministerstwa i Polskiej Akademii Nauk", "description": "<img alt=\"Co dalej z Muzeum Ziemi? Jest porozumienie ministerstwa i Polskiej Akademii Nauk\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pbol2i-muzeum-ziemi-w-warszawie-7278507/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doszli\u015bmy do wst\u0119pnego porozumienia dotycz\u0105cego przej\u0119cia ekspozycji, eksponat\u00f3w, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w Muzeum Ziemi przez Narodowe Muzeum Techniki, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015bci wydzier\u017cawienia dotychczasowego lokum Muzeum Ziemi przez Narodowe Muzeum Techniki - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek minister kultury Piotr Gli\u0144ski.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-muzeum-ziemi-zostaje-jest-wstepne-porozumienie-z-pan-eksponaty-ma-przejac-narodowe-muzeum-techniki-7292084?source=rss", "date_published": "2023-08-14T17:12:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "20 najlepszych pla\u017c dla nudyst\u00f3w. Dwie z nich blisko Polski", "description": "<img alt=\"20 najlepszych pla\u017c dla nudyst\u00f3w. Dwie z nich blisko Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bhg6fa-nida-litwa-7288611/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nudy\u015bci z Hiszpanii domagaj\u0105 si\u0119 zakazu wst\u0119pu na swoje pla\u017ce przez osoby w ubraniach. Jak twierdz\u0105, to przejaw \"dyskryminacji\", a obecno\u015b\u0107 os\u00f3b w kostiumach sprawia, \u017ce czuj\u0105 si\u0119 oni niekomfortowo. Je\u015bli im si\u0119 uda, podobne, formalne zakazy mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 tak\u017ce w innych pa\u0144stwach znanych z opalania nago. Przy tej okazji prezentujemy list\u0119 najlepszych pla\u017c dla nudyst\u00f3w na \u015bwiecie - w\u015br\u00f3d nich dwie blisko Polski.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/najlepsze-plaze-dla-nudystow-na-swiecie-dwie-plaze-do-opalania-nago-blisko-polski-7288588?source=rss", "date_published": "2023-08-14T16:00:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pracownik sp\u00f3\u0142dzielni znalaz\u0142 cia\u0142o w mieszkaniu. Jedna osoba zatrzymana", "description": "<img alt=\"Pracownik sp\u00f3\u0142dzielni znalaz\u0142 cia\u0142o w mieszkaniu. Jedna osoba zatrzymana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-evdl6y-trzylatek-zostal-smiertelnie-potracony-przez-swojego-dziadka-zdjecie-ilustracyjne-7175530/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 40-latka w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 mieszka\u0144ca Starachowic (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Cia\u0142o 64-letniego m\u0119\u017cczyzny w mieszkaniu znalaz\u0142 pracownik sp\u00f3\u0142dzielni, kt\u00f3ry wykonywa\u0142 w bloku prace hydrauliczne. Policja nie wyklucza zab\u00f3jstwa.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/starachowice-pracownik-spoldzielni-znalazl-cialo-w-mieszkaniu-jedna-osoba-zatrzymana-7292056?source=rss", "date_published": "2023-08-14T15:59:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kiedy obni\u017cka st\u00f3p procentowych? Prognoza banku", "description": "<img alt=\"Kiedy obni\u017cka st\u00f3p procentowych? Prognoza banku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rn08h9-nbp-rpp-glapinski-7199459/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nawet gdyby sierpniowa inflacja by\u0142a dwucyfrowa, Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej zdecyduje si\u0119 na ci\u0119cie st\u00f3p we wrze\u015bniu - prognozuj\u0105 analitycy ING. Ich zdaniem w drugiej po\u0142owie roku inflacja zbli\u017cy si\u0119 do lipcowej projekcji banku centralnego, co RPP uzna za realizacj\u0119 oczekiwanego scenariusza dezinflacji.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-w-polsce-kiedy-obnizka-prognoza-ing-banku-slaskiego-7291950?source=rss", "date_published": "2023-08-14T15:27:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolizja trzech aut na S8, zablokowane dwa pasy", "description": "<img alt=\"Kolizja trzech aut na S8, zablokowane dwa pasy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bx5t4j-kolizja-trzech-aut-na-s8-7291993/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy auta zderzy\u0142y si\u0119 na trasie S8, pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Prymasa Tysi\u0105clecia i Broniewskiego. Policja poda\u0142a, \u017ce nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kolizja-trzech-aut-na-s8-7292001?source=rss", "date_published": "2023-08-14T15:22:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zagro\u017cone g\u0142osy Polak\u00f3w za granic\u0105. Przez zmiany w Kodeksie wyborczym mog\u0105 zosta\u0107 uznane za nieby\u0142e", "description": "<img alt=\"Zagro\u017cone g\u0142osy Polak\u00f3w za granic\u0105. Przez zmiany w Kodeksie wyborczym mog\u0105 zosta\u0107 uznane za nieby\u0142e\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-acar6z-olkowicz-7291956/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do wybor\u00f3w zosta\u0142y 62 dni, a ju\u017c teraz zwraca si\u0119 uwag\u0119 na zmiany w Kodeksie wyborczym w zakresie g\u0142osowania rodak\u00f3w za granic\u0105, przez kt\u00f3re ich g\u0142osy mog\u0105 zosta\u0107 uznane za nieby\u0142e. Problem nag\u0142a\u015bnia\u0142 ju\u017c wcze\u015bniej Rzecznik Praw Obywatelskich, kt\u00f3ry m\u00f3wi\u0142, \u017ce zmiany te \"naruszaj\u0105 istot\u0119 prawa wyborczego\". W poniedzia\u0142ek skomentowa\u0142 je by\u0142y przewodnicz\u0105cy Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/zagrozone-glosy-polakow-za-granica-przez-zmiany-w-kodeksie-wyborczym-moga-zostac-uznane-za-niebyle-7291898?source=rss", "date_published": "2023-08-14T15:21:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lawina b\u0142otna zesz\u0142a we w\u0142oskich Alpach. \"Szkody s\u0105 znaczne\"", "description": "<img alt=\"Lawina b\u0142otna zesz\u0142a we w\u0142oskich Alpach. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ac7vy-wlochy-7291968/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We w\u0142oskiej miejscowo\u015bci Bardonecchia zesz\u0142a lawina b\u0142otna. By\u0142a nast\u0119pstwem intensywnych opad\u00f3w deszczu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-lawina-blotna-zeszla-we-wloskich-alpach-7291892?source=rss", "date_published": "2023-08-14T15:04:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trasa tramwajowa na Kasprzaka z lotu ptaka. \"Zbudowana w 75 procentach\"", "description": "<img alt=\"Trasa tramwajowa na Kasprzaka z lotu ptaka. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bygsdj-budowa-linii-tramwajowej-na-kasprzaka-7291938/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ratusz chwali si\u0119 post\u0119pem prac na budowie linii tramwajowej na Kasprzaka. Jak zapewnia, nowa trasa na Woli jest ju\u017c gotowa w 75 procentach, co wida\u0107 na udost\u0119pnionym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wideo.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-budowa-linii-tramwajowej-na-kasprzaka-nowa-trasa-zbudowana-w-75-procentach-7291948?source=rss", "date_published": "2023-08-14T14:57:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Nic dziwnego, \u017ce skompromitowana w\u0142adza pr\u00f3buje si\u0119 chowa\u0107 w cieniu\u00a0autorytetu, jakim cieszy si\u0119 wojsko\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-onjbc1-14-1245-sejm-100-0008-7291875/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojsko cieszy si\u0119 najwi\u0119kszym zaufaniem w Polsce.\u00a0Nic dziwnego, \u017ce skompromitowana w\u0142adza pr\u00f3buje si\u0119 chowa\u0107 w cieniu\u00a0autorytetu, jakim cieszy si\u0119 wojsko, ale my\u015bl\u0119, \u017ce niespecjalnie im to pomo\u017ce - oceni\u0142 rzecznik Platformy Obywatelskiej Jan Grabiec. Politycy komentuj\u0105 w poniedzia\u0142ek s\u0142owa doradcy prezydenta profesora Andrzeja Zybertowicza, kt\u00f3ry przyzna\u0142, \u017ce defilada wojskowa 15 sierpnia ma \"pom\u00f3c PiS-owi w kampanii wyborczej\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-parlamentarne-2023-defilada-wojskowa-politycy-komentuja-slowa-doradcy-prezydenta-andrzeja-zybertowicza-7291745?source=rss", "date_published": "2023-08-14T14:53:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kierowcy przy p\u0142aceniu za parking wybieraj\u0105 aplikacje mobilne, w zapomnienie odchodzi bilon", "description": "<img alt=\"Kierowcy przy p\u0142aceniu za parking wybieraj\u0105 aplikacje mobilne, w zapomnienie odchodzi bilon\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-84w6m0-strefa-platnego-parkowanie-w-stolicy-7291375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemal co drugi kierowca za pozostawienie auta w strefie p\u0142atnego parkowania w Warszawie p\u0142aci aplikacj\u0105 mobiln\u0105. W 2018 roku taki rodzaj p\u0142atno\u015bci wybiera\u0142 tylko co pi\u0105ty. W zapomnienie odchodzi z kolei bilon.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/kierowcy-przy-placeniu-za-parking-wybieraja-aplikacje-mobilne-w-zapomnienie-odchodzi-bilon-7291394?source=rss", "date_published": "2023-08-14T14:49:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wy\u0142owili z rzeki worek. W \u015brodku znale\u017ali martwego psa", "description": "<img alt=\"Wy\u0142owili z rzeki worek. W \u015brodku znale\u017ali martwego psa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2midcb-policjanci-konwojowali-38-latka-na-zabieg-przeszczepu-watroby-zdj-ilustracyjne-7287715/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z Odry we Wroc\u0142awiu wody wy\u0142owiono worek ze szcz\u0105tkami psa. Nie wiadomo na razie, kto w taki spos\u00f3b pozby\u0142 si\u0119 zwierz\u0119cia i czy przed wrzuceniem go do wody czworon\u00f3g jeszcze \u017cy\u0142. Post\u0119powanie w tej sprawie prowadzi policja. Mundurowi prosz\u0105 o kontakt osoby, kt\u00f3re mog\u0105 mie\u0107 informacje w tej sprawie.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-worek-z-martwym-psem-plywal-po-odrze-wlasciciela-zwierzecia-szuka-policja-7291688?source=rss", "date_published": "2023-08-14T14:48:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Popularny zalew pod Krakowem zamkni\u0119ty przez sanepid. \"Ze wzgl\u0119du na parametry mikrobiologiczne\"", "description": "<img alt=\"Popularny zalew pod Krakowem zamkni\u0119ty przez sanepid. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-37joy0-zalew-w-kryspinowie-7291839/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Woda w zalewie Kryspin\u00f3w pod Krakowem nie nadaje si\u0119 do k\u0105pieli - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek sanepid. Z wynik\u00f3w bada\u0144 wynika, \u017ce w wodzie znajduj\u0105 si\u0119 bakterie pa\u0142eczki okr\u0119\u017cnicy - Escherichia coli. Przekroczona jest te\u017c norma dla enterokok\u00f3w. Kolejne badanie ma by\u0107 przeprowadzone w \u015brod\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/zalew-kryspinow-pod-krakowem-zamkniety-na-dlugi-weekend-sanepid-wykryl-bakterie-e-coli-i-enterokoki-7291865?source=rss", "date_published": "2023-08-14T14:35:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rubel tonie. Jest najs\u0142abszy od 17 miesi\u0119cy", "description": "<img alt=\"Rubel tonie. Jest najs\u0142abszy od 17 miesi\u0119cy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xrrnd3-pap_20230719_1ehpa-7291891/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rubel jest najs\u0142abszy do dolara od marca 2022 roku. Rosyjska waluta straci\u0142a w tym roku prawie 40 procent swojej warto\u015bci, przekraczaj\u0105c w poniedzia\u0142ek psychologiczny poziom 100 rubli za ameryka\u0144sk\u0105 walut\u0119. Wed\u0142ug CNN to efekt ograniczenia przychod\u00f3w z eksportu i zachodnich sankcji. Z kolei ekonomiczny doradca W\u0142adimira Putina win\u0119 za os\u0142abienie waluty zrzuca na bank centralny.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/rubel-kurs-dolara-do-rubla-rosyjska-waluta-tonie-psychologiczna-granica-zlamana-7291732?source=rss", "date_published": "2023-08-14T14:13:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kulminacja fali upa\u0142\u00f3w tu\u017c-tu\u017c. \"Zwrotnikowe powietrze przyniesie nam rekordowe temperatury\"", "description": "<img alt=\"Kulminacja fali upa\u0142\u00f3w tu\u017c-tu\u017c. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-sxhm93-upal-goraco-slonce-7224827/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do Polski nap\u0142ywa gor\u0105ce, zwrotnikowe powietrze, kt\u00f3re przyniesie tropikalne noce oraz temperatur\u0119 si\u0119gaj\u0105c\u0105 34-35 stopni Celsjusza. Takie warunki sprzyjaj\u0105 rozwojowi burz, dlatego nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 ich w najbli\u017cszych dniach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-5-dni-dlugi-weekend-sierpniowy-upaly-w-polsce-fala-upalow-kiedy-nastapi-kulminacja-upalow-7291715?source=rss", "date_published": "2023-08-14T14:13:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dw\u00f3ch dziewi\u0119ciolatk\u00f3w wypad\u0142o z wagonika zje\u017cd\u017calni", "description": "<img alt=\"Dw\u00f3ch dziewi\u0119ciolatk\u00f3w wypad\u0142o z wagonika zje\u017cd\u017calni \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2c5edb-dwoje-dzieci-zostalo-rannych-na-zjezdzalni-grawitacyjnej-7291820/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek na terenie zje\u017cd\u017calni grawitacyjnej w G\u00f3rze \u015awi\u0119tej Anny (woj. opolskie). W trakcie zjazdu noga jednego z ch\u0142opc\u00f3w dosta\u0142a si\u0119 pod wagonik. Dziewi\u0119ciolatkowie wypadli z wagonika. Jeden zosta\u0142 przetransportowany \u015bmig\u0142owcem Lotniczego Pogotowia Ratunkowego do szpitala w Katowicach, drugi do szpitala w Opolu. Poszkodowana zosta\u0142a te\u017c kobieta, kt\u00f3ra jecha\u0142a w wagoniku za ch\u0142opcami. Okoliczno\u015bci zdarzenia wyja\u015bnia policja.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/gora-swietej-anny-wypadek-na-zjezdzalni-grawitacyjnej-dwoch-dziewieciolatkow-wypadlo-z-wagonika-trafili-do-szpitali-7291793?source=rss", "date_published": "2023-08-14T14:12:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samoch\u00f3d po kolizji wjecha\u0142 w w\u00f3zek z dzieckiem. Nagranie", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d po kolizji wjecha\u0142 w w\u00f3zek z dzieckiem. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g9rmr-samochod-po-kolizji-wjechal-w-wozek-z-dzieckiem-7291774/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O krok od tragedii w Aleksandrowie Kujawskim. W w\u00f3zek, w kt\u00f3rym znajdowa\u0142o si\u0119 p\u00f3\u0142toraroczne dziecko, wjecha\u0142 samoch\u00f3d. Chwil\u0119 wcze\u015bniej auto zderzy\u0142o si\u0119 na skrzy\u017cowaniu z innym pojazdem. Zdarzenie zarejestrowa\u0142a kamera monitoringu. Teraz kierowca odpowie za spowodowanie kolizji przed s\u0105dem.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/aleksandrow-kujawski-samochod-po-kolizji-wjechal-w-wozek-z-dzieckiem-nagranie-7291686?source=rss", "date_published": "2023-08-14T13:17:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ruszy\u0142y obowi\u0105zkowe szczepienia drobiu. Jest apel do hodowc\u00f3w", "description": "<img alt=\"Ruszy\u0142y obowi\u0105zkowe szczepienia drobiu. Jest apel do hodowc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-az4kgk-drob-zaatakowala-choroba-ktorej-ostatnie-przypadek-odnotowano-w-polsce-49-lat-temu-zdjecie-ilustracyjne-7254183/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojewoda podlaski oraz wojew\u00f3dzki lekarz weterynarii apeluj\u0105 do komercyjnych hodowc\u00f3w kur i indyk\u00f3w w regionie o zg\u0142aszanie si\u0119 do weterynarzy w sprawie wprowadzonego obowi\u0105zku szczepie\u0144 drobiu przeciwko rzekomemu pomorowi drobiu. Na Podlasiu pojawi\u0142y si\u0119 cztery ogniska tej - nienotowanej w Polsce od 1974 roku - choroby.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/ruszyly-obowiazkowe-szczepienia-drobiu-jest-apel-do-hodowcow-7291680?source=rss", "date_published": "2023-08-14T13:00:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142 pijany, dobija\u0142 si\u0119 do mieszkania. W drodze do izby wytrze\u017awie\u0144 uszkodzi\u0142 radiow\u00f3z", "description": "<img alt=\"By\u0142 pijany, dobija\u0142 si\u0119 do mieszkania. W drodze do izby wytrze\u017awie\u0144 uszkodzi\u0142 radiow\u00f3z \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-b1h8og-53-latek-wybil-szybe-w-radiowozie-7291692/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cnicy miejscy interweniowali wobec agresywnego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry dobija\u0142 si\u0119 do jednego z mieszka\u0144 na Pradze. - Agresor by\u0142 nietrze\u017awy. Mimo zabezpieczenia przy u\u017cyciu kajdanek, w drodze do Sto\u0142ecznego O\u015brodka dla Os\u00f3b Nietrze\u017awych zdo\u0142a\u0142 uszkodzi\u0107 radiow\u00f3z. Po wytrze\u017awieniu odpowie za wyrz\u0105dzone szkody - przekaza\u0142a stra\u017c miejska.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-polnoc/warszawa-pijany-dobijal-sie-do-mieszkania-w-drodze-na-izbe-wytrzezwien-uszkodzil-radiowoz-7291705?source=rss", "date_published": "2023-08-14T12:56:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na hulajnodze i upad\u0142 na beton", "description": "<img alt=\"M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na hulajnodze i upad\u0142 na beton\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-27mjg2-straznicy-wezwali-pogotowie-mezczyzna-trafil-do-szpitala-7291646/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cnicy miejscy udzielili pomocy przedmedycznej m\u0142odemu m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 podczas jazdy hulajnog\u0105. Wezwali te\u017c pogotowie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-ulica-tatarska-zobaczyli-jak-mlody-mezczyzna-jadacy-hulajnoga-upada-na-beton-jego-noga-silnie-krwawila-7291642?source=rss", "date_published": "2023-08-14T12:51:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Auto zderzy\u0142o si\u0119 z motocyklem. Jedno\u015blad wpad\u0142 na znak informuj\u0105cy o przej\u015bciu granicznym", "description": "<img alt=\"Auto zderzy\u0142o si\u0119 z motocyklem. Jedno\u015blad wpad\u0142 na znak informuj\u0105cy o przej\u015bciu granicznym\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5ufpa7-zjechal-do-rowu-7291323/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Piszczac (woj. lubelskie) \u2013 jak wynika z wst\u0119pnych ustale\u0144 policji \u2013 kierowca samochodu osobowego nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa 31-latkowi na motocyklu. Ten wjecha\u0142 w znak drogowy. Motocyklista dozna\u0142 obra\u017ce\u0144 cia\u0142a i trafi\u0142 do szpitala. Mundurowi wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci zdarzenia.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/piszczac-auto-zderzylo-sie-z-motocyklem-kierowca-jednosladu-uderzyl-w-znak-drogowy-trafil-do-szpitala-7291317?source=rss", "date_published": "2023-08-14T12:19:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pi\u0119ciolatek owin\u0105\u0142 sobie pas bezpiecze\u0144stwa wok\u00f3\u0142 szyi, dusi\u0142 si\u0119. Akcja ratunkowa na przej\u015bciu granicznym", "description": "<img alt=\"Pi\u0119ciolatek owin\u0105\u0142 sobie pas bezpiecze\u0144stwa wok\u00f3\u0142 szyi, dusi\u0142 si\u0119. Akcja ratunkowa na przej\u015bciu granicznym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dqeghn-pogranicznicy-uratowali-pieciolatka-ktory-owinal-sobie-pas-bezpieczenstwa-wokol-szyi-i-sie-dusil-7291682/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119cioletni ch\u0142opiec, podr\u00f3\u017cuj\u0105cy z mam\u0105 samochodem z Ukrainy do Polski, owin\u0105\u0142 sobie pas bezpiecze\u0144stwa wok\u00f3\u0142 szyi i zacz\u0105\u0142 si\u0119 dusi\u0107. Matka, nie mog\u0105c go uwolni\u0107, poprosi\u0142a o pomoc stra\u017cnik\u00f3w granicznych z przej\u015bcia w Korczowej (woj. podkarpackie), kt\u00f3rzy przeci\u0119li pas i wyci\u0105gn\u0119li ch\u0142opca z auta.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/korczowa-pogranicznicy-uratowali-pieciolatka-ktory-owinal-sobie-pas-bezpieczenstwa-wokol-szyi-i-sie-dusil-akcja-ratunkowa-na-przejsciu-granicznym-7291661?source=rss", "date_published": "2023-08-14T12:19:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Taylor Swift na uniwersytecie. \"Odpowiada na te same pytania co Shakespeare\"", "description": "<img alt=\"Tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Taylor Swift na uniwersytecie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-64t2u1-taylor-swift-podczas-koncertu-w-seattle-22-lipca-w-ramach-trasy-the-eras-tour-7275080/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Taylor Swift w trakcie swojej g\u0142o\u015bnej trasy koncertowej \"Eras Tour\" nie zagra w Belgii, ale jej tw\u00f3rczo\u015b\u0107 pojawi si\u0119 tam w innej formie. Uniwersytet w Gandawie og\u0142osi\u0142 w\u0142a\u015bnie, \u017ce od nowego roku akademickiego jeden z kurs\u00f3w dla student\u00f3w literatury po\u015bwi\u0119cony b\u0119dzie analizie tekst\u00f3w ameryka\u0144skiej gwiazdy. Wcze\u015bniej podobne zaj\u0119cia odbywa\u0142y si\u0119 w Stanach Zjednoczonych.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/belgia-rusza-pierwszy-w-europie-uniwersytecki-kurs-o-tworczosci-taylor-swift-7291337?source=rss", "date_published": "2023-08-14T12:17:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rozbili si\u0119 sportowym autem, zgin\u0119li. Prokuratura zleci\u0142a sekcj\u0119 zw\u0142ok", "description": "<img alt=\"Rozbili si\u0119 sportowym autem, zgin\u0119li. Prokuratura zleci\u0142a sekcj\u0119 zw\u0142ok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i2ax6a-wrak-renault-po-wypadku-w-harmezach-7291622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 rano odb\u0119dzie si\u0119 sekcja zw\u0142ok trzech m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 zgin\u0119li w wypadku w miejscowo\u015bci Harm\u0119\u017ce ko\u0142o O\u015bwi\u0119cimia w Ma\u0142opolsce. 21-letni kierowca oraz pasa\u017cerowie w wieku 17 i 23 lat zgin\u0119li po tym, jak ich \u017c\u00f3\u0142te sportowe renault wypad\u0142o z drogi, uderzy\u0142o w s\u0142up i dachowa\u0142o. Jak informuje prokuratura, pojazd by\u0142 nowy i mia\u0142 pod mask\u0105 320 koni mechanicznych.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/harmeze-kolo-oswiecimia-rozbili-sie-sportowym-autem-zgineli-prokuratura-zlecila-sekcje-zwlok-7291576?source=rss", "date_published": "2023-08-14T12:10:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybrali si\u0119 razem na skutery. Zderzyli si\u0119 na jeziorze", "description": "<img alt=\"Wybrali si\u0119 razem na skutery. Zderzyli si\u0119 na jeziorze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-onkx2s-zderzyly-sie-dwa-skutery-zdjecie-ilustracyjne-7291024/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    57- i 43-latek zamierzali wsp\u00f3lnie p\u0142ywa\u0107 po jeziorze Dadaj (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Mieli uprawnienia i kamizelki ratunkowe. W pewnym momencie ich skutery zderzy\u0142y si\u0119 ze sob\u0105. 57-latek trafi\u0142 do szpitala. Drugiemu z m\u0119\u017cczyzn nic si\u0119 nie sta\u0142o. Policja sprawdzi\u0142a, \u017ce by\u0142 trze\u017awy.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/jezioro-dadaj-zderzyly-sie-dwa-skutery-sternik-jednego-z-nich-trafil-do-szpitala-7290901?source=rss", "date_published": "2023-08-14T12:05:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mieli pozna\u0107 si\u0119 w autobusie, p\u00f3\u017aniej znaleziono cia\u0142o 18-latki. Jest zarzut zab\u00f3jstwa dla podejrzanego", "description": "<img alt=\"Mieli pozna\u0107 si\u0119 w autobusie, p\u00f3\u017aniej znaleziono cia\u0142o 18-latki. Jest zarzut zab\u00f3jstwa dla podejrzanego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m4b5to-policja-7180841/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    19-letni Mateusz H. us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa 18-latki z Bytomia, do kt\u00f3rego si\u0119 przyzna\u0142 - informuje prokuratura. Cia\u0142o kobiety odnaleziono w sobot\u0119 w Radzionkowie (woj. \u015bl\u0105skie). Jak przekazuj\u0105 \u015bledczy, m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 pozna\u0107 swoj\u0105 ofiar\u0119 kilka godzin wcze\u015bniej, w autobusie. Prokuratura wnioskuje o tymczasowy areszt dla podejrzanego.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/radzionkow-mieli-poznac-sie-w-autobusie-pozniej-znaleziono-cialo-18-latki-jest-zarzut-zabojstwa-dla-podejrzanego-wniosek-o-areszt-7291196?source=rss", "date_published": "2023-08-14T12:04:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jechali konno pla\u017c\u0105, jeden z nich mia\u0142 potr\u0105ci\u0107 siedmioletni\u0105 dziewczynk\u0119", "description": "<img alt=\"Jechali konno pla\u017c\u0105, jeden z nich mia\u0142 potr\u0105ci\u0107 siedmioletni\u0105 dziewczynk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-svbp2a-dziewczynka-zostala-potracona-przez-jedna-z-osob-ktora-jechala-konno-7291401/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na pla\u017cy nad Jeziorem Du\u017cym w Turawie (woj. opolskie) dziewczynka mia\u0142a zosta\u0107 potr\u0105cona przez osob\u0119 poruszaj\u0105c\u0105 si\u0119 na koniu. Siedmiolatka ma rozci\u0119ty \u0142uk brwiowy. Policjanci z Opola wyja\u015bniaj\u0105 dok\u0142adne przyczyny i okoliczno\u015bci tego zdarzenia.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/turawa-jechali-konno-plaza-jeden-z-nich-mial-potracic-dziewczynke-7291410?source=rss", "date_published": "2023-08-14T11:54:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie tylko wicepremier Kowalczyk. Kto jeszcze zarabia wi\u0119cej ni\u017c premier?", "description": "<img alt=\"Nie tylko wicepremier Kowalczyk. Kto jeszcze zarabia wi\u0119cej ni\u017c premier?\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d9feye-ktorzy-urzednicy-podlegli-premierowi-zarabiaja-wiecej-nizo-on-7291627/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki uznawany jest za najbardziej maj\u0119tnego polityka w swoim rz\u0105dzie. Ale sze\u015bciu ministr\u00f3w mia\u0142o w 2022 roku dochody wy\u017csze od niego. S\u0105 te\u017c szefowie podleg\u0142ych premierowi instytucji, kt\u00f3rzy r\u00f3wnie\u017c maj\u0105 wi\u0119ksze roczne dochody ni\u017c szef rz\u0105du. I to ich o\u015bwiadczenia maj\u0105tkowe prze\u015bwietlamy.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/nie-tylko-wicepremier-kowalczyk-kto-jeszcze-zarabia-wiecej-niz-premier-st7291326?source=rss", "date_published": "2023-08-14T11:51:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wraca\u0142 z wczas\u00f3w nad morzem, przed drog\u0105 wypi\u0142 kilka piw", "description": "<img alt=\"Wraca\u0142 z wczas\u00f3w nad morzem, przed drog\u0105 wypi\u0142 kilka piw\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xpf73s-byl-pijany-i-nie-ma-prawa-jazdy-wiozl-piecioletniego-syna-7272985/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jecha\u0142 zdecydowanie za szybko i tym zwr\u00f3ci\u0142 na siebie uwag\u0119 policjant\u00f3w z ostro\u0142\u0119ckiej drog\u00f3wki. Kierowca by\u0142 pijany, ale szczery. Powiedzia\u0142, \u017ce wraca z wczas\u00f3w nad morzem, a przed jazd\u0105 wypi\u0142 kilka piw.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/zaluzie-wracal-z-wczasow-nad-morzem-przed-droga-wypil-kilka-piw-7291482?source=rss", "date_published": "2023-08-14T11:04:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trwaj\u0105 poszukiwania 21-latka, kt\u00f3ry wypad\u0142 z roweru wodnego", "description": "<img alt=\"Trwaj\u0105 poszukiwania 21-latka, kt\u00f3ry wypad\u0142 z roweru wodnego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bya6dm-akcja-poszukiwawcza-jest-prowadzona-od-niedzielnego-popoludnia-7290947/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwaj\u0105 poszukiwania 21-latka na Jeziorze Ostrowskim w Przyjezierzu (woj. kujawsko-pomorskie). M\u0119\u017cczyzna wypad\u0142 z roweru wodnego. Z kolei w miejscowo\u015bci Wojdal w tym samym wojew\u00f3dztwie stra\u017cacy szukaj\u0105 74-latka, kt\u00f3ry k\u0105pa\u0142 si\u0119 w wyrobisku \u017cwirowni.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/przyjezierze-wypadl-z-roweru-i-wpadl-do-wody-21-latek-nie-wyplynal-trwaja-poszukiwania-7290969?source=rss", "date_published": "2023-08-14T11:02:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pedofila w ko\u015bciele, mroczne widmo Konfederacji i zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. Najpopularniejsze w TVN24 GO", "description": "<img alt=\"Pedofila w ko\u015bciele, mroczne widmo Konfederacji i zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. Najpopularniejsze w TVN24 GO \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ccq98r-najpopularniejsze-materialy-w-tvn24-go-w-2024-7291500/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Te materia\u0142y trzymaj\u0105 w napi\u0119ciu do ostatniej minuty. Reporterzy \"Czarno na bia\u0142ym\" i \"Superwizjera\" zaj\u0119li si\u0119 tematami, kt\u00f3rymi \u017cy\u0142a ca\u0142a Polska. Co Jan Pawe\u0142 II wiedzia\u0142 o pedofilii w Ko\u015bciele, kim s\u0105 politycy Konfederacji i jak dosz\u0142o do zagini\u0119cia Iwony Wieczorek - rezultaty dziennikarskiego \u015bledztwa w reporta\u017cach, kt\u00f3re mo\u017cna obejrze\u0107 na TVN24 GO.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/franciszkanska-3-mroczne-widmo-i-co-nam-mowi-telefon-iwony-wieczorek-najpopularniejsze-materialy-tvn24-go-w-2023-roku-7259161?source=rss", "date_published": "2023-08-14T11:02:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"PiS wymy\u015bli\u0142 wytrych\", \"zrobi\u0105 wszystko, \u017ceby te wybory by\u0142y nier\u00f3wne\". Politycy o g\u0142osowaniu za granic\u0105", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ywnqxf-urna-wyborcza-7257662/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po zmianach przepisy s\u0105 tak skonstruowane, \u017ceby przy du\u017cej frekwencji za granic\u0105, kt\u00f3ra zawsze sprzyja opozycji, tak przeci\u0105ga\u0107 proces wyborczy, by te g\u0142osy nie by\u0142y w Polsce uznane - powiedzia\u0142 Borys Budka z Koalicji Obywatelskiej. Wiceminister spraw zagranicznych Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski przekonywa\u0142, \u017ce \"chodzi o usprawnienie procesu\", a Rados\u0142aw Fogiel z PiS \"jest dobrej my\u015bli\". - To jest odpowiedzialno\u015b\u0107 s\u0142u\u017cb konsularnych, \u017ceby tak przygotowa\u0107 komisje, \u017ceby te g\u0142osy zosta\u0142y policzone - doda\u0142 Fogiel.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-parlamentarne-2023-glosowanie-za-granica-zmiana-przepisow-politycy-komentuja-7291255?source=rss", "date_published": "2023-08-14T10:58:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "To by\u0142o oszustwo \"na pracownika banku\", poszkodowany straci\u0142 15 tysi\u0119cy", "description": "<img alt=\"To by\u0142o oszustwo \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pa1vun-zatrzymany-po-uslyszeniu-zarzutow-trafil-do-aresztu-7291446/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Pruszkowa zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o oszustwo metod\u0105 \"na pracownika banku\". 22-latek us\u0142ysza\u0142 zarzuty i trafi\u0142 do aresztu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/pruszkow-policjanci-zatrzymali-podejrzanego-o-oszustwo-7291459?source=rss", "date_published": "2023-08-14T10:57:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z Polski przez Hiszpani\u0119 do Maroka. Auto za ponad 300 tysi\u0119cy z\u0142otych \"by\u0142o ju\u017c przygotowane do przerzutu\"", "description": "<img alt=\"Z Polski przez Hiszpani\u0119 do Maroka. Auto za ponad 300 tysi\u0119cy z\u0142otych \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iwx69i-dzieki-pogranicznikom-z-podkarpacia-udalo-sie-odzyskac-luksusowe-auto-7291308/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pomara\u0144czowy mercedes w hiszpa\u0144skim porcie morskim by\u0142 przygotowany do transportu do Maroka. Ustalenia polskich \u015bledczych, na temat wartego ponad 300 tysi\u0119cy z\u0142otych pojazdu, przekazano Hiszpanom. Auto zosta\u0142o zabezpieczone i nie trafi do Afryki.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/z-polski-przez-hiszpanie-do-maroka-zabezpieczyli-luksusowego-mercedesa-7291307?source=rss", "date_published": "2023-08-14T10:53:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Brakuje nauczycieli. Odchodz\u0105 lub wyprowadzaj\u0105 si\u0119, bo nie sta\u0107 ich na \u017cycie w du\u017cym mie\u015bcie", "description": "<img alt=\"Brakuje nauczycieli. Odchodz\u0105 lub wyprowadzaj\u0105 si\u0119, bo nie sta\u0107 ich na \u017cycie w du\u017cym mie\u015bcie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7g3qjq-szkola-klasa-dzieci-uczniowie-shutterstock_398371210-7202713/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    3000 \u2013 tyle miejsc pracy czeka w Ma\u0142opolsce na nauczycielki i nauczycieli. Ch\u0119tnych jednak nie ma, a rok szkolny zaczyna si\u0119 za nieco ponad p\u00f3\u0142 miesi\u0105ca. Jak m\u00f3wi\u0105 nauczyciele, powodem tej sytuacji s\u0105 zbyt niskie zarobki.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/malopolska-nauczyciele-odchodza-z-pracy-przez-niskie-zarobki-7291004?source=rss", "date_published": "2023-08-14T10:12:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Si\u0142y ukrai\u0144skie napieraj\u0105 na\u00a0dw\u00f3ch odcinkach frontu, umacniaj\u0105 swoje pozycje", "description": "<img alt=\"Si\u0142y ukrai\u0144skie napieraj\u0105 na\u00a0dw\u00f3ch odcinkach frontu, umacniaj\u0105 swoje pozycje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-moww3f-ukraina-wojsko-7290935/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Si\u0142y ukrai\u0144skie kontynuuj\u0105 dzia\u0142ania ofensywne w kierunku Melitopola i Berdia\u0144ska w obwodzie zaporoskim, umacniaj\u0105c si\u0119 na zdobytych pozycjach \u2013 poinformowa\u0142 sztab generalny armii ukrai\u0144skiej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-raport-sztabu-generalnego-sily-ukrainskie-napieraja-nadwoch-odcinkach-umacniaja-swoje-pozycje-7291296?source=rss", "date_published": "2023-08-14T09:48:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rosyjski bombowiec nad terytorium Danii. Holendrzy poderwali F-16", "description": "<img alt=\"Rosyjski bombowiec nad terytorium Danii. Holendrzy poderwali F-16\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z72vii-shutterstock_2271313243-7291220/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa holenderskie F-16 wystartowa\u0142y z bazy lotniczej Volkel, gdy rosyjski bombowiec zbli\u017cy\u0142 si\u0119 do przestrzeni powietrznej kraj\u00f3w Beneluksu - poinformowa\u0142 rzecznik holenderskiego ministerstwa obrony.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosyjski-bombowiec-nad-terytorium-danii-holendrzy-poderwali-f-16-7291211?source=rss", "date_published": "2023-08-14T09:18:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwucyfrowa inflacja w Polsce. O ile podro\u017ca\u0142y produkty i us\u0142ugi?", "description": "<img alt=\"Dwucyfrowa inflacja w Polsce. O ile podro\u017ca\u0142y produkty i us\u0142ugi?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ebma17-inflacja-zakupy-sklep-koszyk-drozyzna-6645013/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u015br\u00f3d g\u0142\u00f3wnych kategorii raportowanych przez GUS spadki cen w stosunku do czerwca zanotowano w lipcu jedynie w dw\u00f3ch z nich, w \"\u017cywno\u015bci i napojach bezalkoholowych\" (o 1,2 proc.) i w \"odzie\u017cy i obuwiu\" (o 3,1 proc.).\u00a0Najbardziej zdro\u017ca\u0142 cukier, bo o prawie pi\u0119\u0107dziesi\u0105t procent. Wi\u0119cej p\u0142acimy r\u00f3wnie\u017c za energi\u0119 ciepln\u0105, warzywa, jaja i mi\u0119so wieprzowe. G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny poda\u0142, \u017ce inflacja CPI w lipcu wynios\u0142a 10,8 rok do roku procent.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-lipcu-2023-szczegolowe-zestawienie-o-ile-podrozaly-poszczegolne-artykuly-7291172?source=rss", "date_published": "2023-08-14T08:55:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Spod flagi na trybunach odpalili race. Teraz mog\u0105 mie\u0107 k\u0142opoty", "description": "<img alt=\"Spod flagi na trybunach odpalili race. Teraz mog\u0105 mie\u0107 k\u0142opoty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ya9uap-policjanci-zabezpieczali-mecz-w-tychach-7291205/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W trakcie meczu pomi\u0119dzy GKS Tychy i Wis\u0142\u0105 Krak\u00f3w kto\u015b na stadionie odpali\u0142 race. - Dosz\u0142o do naruszenia przepis\u00f3w o bezpiecze\u0144stwie imprez masowych - informuje policja, kt\u00f3ra ustala teraz odpowiedzialnych za odpalenie rac.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/tychy-spod-flagi-na-trybunach-odpalili-race-teraz-moga-miec-klopoty-szuka-ich-policja-7291219?source=rss", "date_published": "2023-08-14T08:54:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Referendum strachu przed utrat\u0105 w\u0142adzy\". Lewica: b\u0119dziemy bojkotowa\u0107", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-acqyrb-lewica-7291199/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To jest referendum strachu przed utrat\u0105 w\u0142adzy przez Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego i Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 - skomentowa\u0142 Tomasz Trela z Lewicy. Zapowiedzia\u0142, \u017ce jego ugrupowanie zbojkotuje planowane przez rz\u0105dz\u0105cych referendum. - Ta w\u0142adza jest zdolna do wszystkiego i nawet tak pi\u0119kn\u0105, wspania\u0142\u0105 ide\u0119 demokracji bezpo\u015bredniej jest w stanie o\u015bmieszy\u0107, zbruka\u0107, wykpi\u0107 - skomentowa\u0142 Mi\u0142osz Motyka z PSL.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/referendum-2023-wszystkie-pytania-ogloszone-komentarze-politykow-7291105?source=rss", "date_published": "2023-08-14T08:50:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie \u017cyje Tom Jones, autor najcz\u0119\u015bciej wystawianego musicalu w historii ameryka\u0144skiego teatru", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Tom Jones, autor najcz\u0119\u015bciej wystawianego musicalu w historii ameryka\u0144skiego teatru\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2sc13g-tom-jones-nie-zyje-mial-95-lat-7291189/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje scenarzysta teatralny Tom Jones, autor najcz\u0119\u015bciej wystawianego musicalu w historii ameryka\u0144skiego teatru -  \"The Fantasticks\". Przyczyn\u0105 \u015bmierci by\u0142 nowotw\u00f3r.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/tom-jones-nie-zyje-mial-95-lat-autor-legendarnego-musicalu-the-fantasticks-7291177?source=rss", "date_published": "2023-08-14T08:49:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyrwa\u0142 starszej kobiecie torebk\u0119 i uciek\u0142, ale zgubi\u0142 sw\u00f3j dow\u00f3d osobisty", "description": "<img alt=\"Wyrwa\u0142 starszej kobiecie torebk\u0119 i uciek\u0142, ale zgubi\u0142 sw\u00f3j dow\u00f3d osobisty\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jc6l9k-przyszedl-do-komisariatu-i-przyznal-sie-do-rozboju-7291084/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najpierw za\u017c\u0105da\u0142 od 81-latki 10 z\u0142otych \"na piwo\", a gdy ta odm\u00f3wi\u0142a, wyrwa\u0142 jej torebk\u0119 i popchn\u0105\u0142. Podczas ucieczki zgubi\u0142 swoje dokumenty. Przyszed\u0142 do komisariatu policji i przyzna\u0142 si\u0119 do rozboju.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-polnoc/wyrwal-starszej-kobiecie-torebke-i-uciekl-ale-zgubil-swoj-dowod-osobisty-7291094?source=rss", "date_published": "2023-08-14T08:48:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany dzielnicowy bra\u0142 udzia\u0142 w kolizji. Wszcz\u0119to post\u0119powanie dyscyplinarne", "description": "<img alt=\"Pijany dzielnicowy bra\u0142 udzia\u0142 w kolizji. Wszcz\u0119to post\u0119powanie dyscyplinarne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p2bhak-policja-zatrzymala-29-latke-ktora-bedac-pod-wplywem-alkoholu-przewozila-autem-troje-dzieci-7228968/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Pijany dzielnicowy ze \u015ar\u00f3dmie\u015bcia bra\u0142 udzia\u0142 w kolizji - dowiedzia\u0142 si\u0119 Artur W\u0119grzynowicz z tvnwarszawa.pl. Rzecznik komendy potwierdza. Wszcz\u0119to post\u0119powanie dyscyplinarne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-pijany-dzielnicowy-spowodowal-kolizje-7291052?source=rss", "date_published": "2023-08-14T08:45:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwie ofiary \u015bmiertelne tr\u0105by powietrznej i gradobicia", "description": "<img alt=\"Dwie ofiary \u015bmiertelne tr\u0105by powietrznej i gradobicia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2v54aj-traba-powietrzna-i-gradobicie-w-chinach-7291072/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W okolicach miasta Yancheng w chi\u0144skiej prowincji Jiangsu przesz\u0142a tr\u0105ba powietrza. Zjawisko by\u0142o tak silne, \u017ce niszczy\u0142o dachy i okna pobliskich budynk\u00f3w. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105, kilkana\u015bcie zosta\u0142o rannych. W innej cz\u0119\u015bci kraju ponad 20 os\u00f3b straci\u0142o \u017cycie na skutek lawiny b\u0142otnej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/yancheng-chiny-dwie-ofiary-smiertelne-traby-powietrznej-i-gradobicia-7291157?source=rss", "date_published": "2023-08-14T08:34:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek podczas pokazu lotniczego. MiG-23 rozbi\u0142 si\u0119 tu\u017c przy blokach mieszkalnych", "description": "<img alt=\"Wypadek podczas pokazu lotniczego. MiG-23 rozbi\u0142 si\u0119 tu\u017c przy blokach mieszkalnych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2awks6-sklejka-samolot-7291143/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W trakcie pokazu lotniczego w stanie Michigan dosz\u0142o do wypadku. Jeden z my\u015bliwc\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w wydarzeniu rozbi\u0142 si\u0119 na pobliskim parkingu. Piloci samolotu zd\u0105\u017cyli si\u0119 katapultowa\u0107 - donosi stacja CNN.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-odrzutowiec-mig-23-rozbil-sie-w-trakcie-pokazu-lotniczego-w-michigan-7291069?source=rss", "date_published": "2023-08-14T08:33:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzyletni ch\u0142opiec zad\u0142awi\u0142 si\u0119 i zmar\u0142. Miasto kupi urz\u0105dzenia do udra\u017cniania dr\u00f3g oddechowych", "description": "<img alt=\"Trzyletni ch\u0142opiec zad\u0142awi\u0142 si\u0119 i zmar\u0142. Miasto kupi urz\u0105dzenia do udra\u017cniania dr\u00f3g oddechowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tj2okv-trzyletnie-dziecko-zmarlo-w-zlobku-w-rzeszowie-7217107/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od nowego roku szkolnego wszystkie publiczne przedszkola, szko\u0142y i internaty w Rzeszowie (woj. podkarpackie) b\u0119d\u0105 zaopatrzone w urz\u0105dzenia do udra\u017cniania dr\u00f3g oddechowych LifeVac. Decyzja ratusza zwi\u0105zana jest z tragedi\u0105, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w jednym z miejskich \u017c\u0142obk\u00f3w. Trzyletni ch\u0142opiec zad\u0142awi\u0142 si\u0119 winogronem i nie m\u00f3g\u0142 z\u0142apa\u0107 powietrza. Wezwano pogotowie, ale mimo reanimacji dziecko zmar\u0142o.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-po-tragicznej-smierci-trzylatka-w-zlobku-miasto-kupi-urzadzenia-do-udrazniania-drog-oddechowych-7290097?source=rss", "date_published": "2023-08-14T08:19:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wsp\u00f3\u0142pracowniczka Nawalnego przed s\u0105dem", "description": "<img alt=\"Wsp\u00f3\u0142pracowniczka Nawalnego przed s\u0105dem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hq9ieg-ksenia-fadiejewa-7291078/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rejonowym s\u0105dzie w Tomsku na Syberii ruszy\u0142 proces Kseni Fadiejewej, wsp\u00f3\u0142pracowniczki znanego opozycjonisty Aleksieja Nawalnego. Fadiejewa zosta\u0142a oskar\u017cona o \"stworzenie organizacji terrorystycznej\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ksenia-fadiejewa-wspolpracowniczka-aleksieja-nawalnego-przed-sadem-7291058?source=rss", "date_published": "2023-08-14T08:06:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sinice w Polsce. Kt\u00f3re k\u0105pieliska s\u0105 zamkni\u0119te? Sprawd\u017a, gdzie nie mo\u017cna si\u0119 k\u0105pa\u0107 nad jeziorami", "description": "<img alt=\"Sinice w Polsce. Kt\u00f3re k\u0105pieliska s\u0105 zamkni\u0119te? Sprawd\u017a, gdzie nie mo\u017cna si\u0119 k\u0105pa\u0107 nad jeziorami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ft4s24-baltyk-sinice-6086525/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sanepid na swojej stronie internetowej codziennie informuje o tym, w jakich k\u0105pieliskach woda nie nadaje si\u0119 do k\u0105pieli ze wzgl\u0119du na zakwit sinic. W poniedzia\u0142ek, 14 sierpnia, poinformowano o 17 zamkni\u0119tych k\u0105pieliskach nad jeziorami i innymi akwenami na terenie kraju, z kt\u00f3rych korzystanie uniemo\u017cliwiaj\u0105 sinice.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/sinice-w-polsce-2023-mapa-kapieliska-i-plaze-nad-jeziorami-zamkniete-14082023-7201784?source=rss", "date_published": "2023-08-14T08:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Usuwa\u0142em si\u0119 z drogi, aby inni ludzie mogli zrobi\u0107 sobie zdj\u0119cia\". 13-latek spad\u0142 z wysoko\u015bci 30 metr\u00f3w", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kz8h73-park-narodowy-wielkiego-kanionu-wielki-kanion-kolorado-usa-shutterstock_97706066-7203368/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzynastolatek z Dakoty P\u00f3\u0142nocnej straci\u0142 r\u00f3wnowag\u0119 podczas odwiedzin parku przy Wielkim Kanionie. Zsun\u0105\u0142 si\u0119 ze szlaku i run\u0105\u0142 w d\u00f3\u0142 z wysoko\u015bci 30 metr\u00f3w. Ch\u0142opak prze\u017cy\u0142, cho\u0107 dozna\u0142 powa\u017cnych obra\u017ce\u0144, m.in. p\u0119kni\u0119cia \u015bledziony i z\u0142amania kilku kr\u0119g\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wielki-kanion-13-latek-przezyl-upadek-z-wysokosci-30-metrow-7290982?source=rss", "date_published": "2023-08-14T07:39:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Fali upa\u0142\u00f3w w Polsce maj\u0105 towarzyszy\u0107 tr\u0105by powietrzne. \"Ogromna ilo\u015b\u0107 energii b\u0119dzie szuka\u0107 uj\u015bcia\"", "description": "<img alt=\"Fali upa\u0142\u00f3w w Polsce maj\u0105 towarzyszy\u0107 tr\u0105by powietrzne. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bbn9bi-upaly-w-polsce-7290991/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za nami pierwsza dekada sierpnia - zupe\u0142nie niesierpniowa. Jednego dnia w pogodzie by\u0142 wrzesie\u0144, innego pa\u017adziernik. Za to w drugiej dekadzie zaczyna panowanie lipiec, gor\u0105cy i duszny. Nadchodzi upa\u0142, a wraz z nim burze i ulewy. Blog synoptyk Arlety Unton-Pyzio\u0142ek.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/upaly-w-polsce-pogoda-na-koniec-sierpnia-pogoda-idzie-na-calosc-ale-w-zupelnie-odwrotnym-kierunku-7290898?source=rss", "date_published": "2023-08-14T07:39:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Osiedlowe uliczki zalane s\u0105 autami\". Chc\u0105 parkingu przy stacji metra, dostali odpowied\u017a", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-l3737m-radni-upominaja-sie-o-parking-na-kabatach-7289547/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowcy przyje\u017cd\u017caj\u0105cy do Warszawy z pobliskich miejscowo\u015bci zostawiaj\u0105 auta na Kabatach \"gdzie popadnie\" - alarmuj\u0105 ursynowscy radni. Upominaj\u0105 si\u0119 o budow\u0119 w tym miejscu parkingu w systemie \"P&amp;R\". Odpowiedzieli im urz\u0119dnicy z Zarz\u0105du Transportu Miejskiego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursynow/warszawa-bedzie-parking-pandr-na-kabatach-odpowiedz-ratusza-7289358?source=rss", "date_published": "2023-08-14T06:20:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zatrzymali cztery osoby i przej\u0119li ponad 800 tysi\u0119cy tabletek na potencj\u0119 o warto\u015bci 32 milion\u00f3w", "description": "<img alt=\"Zatrzymali cztery osoby i przej\u0119li ponad 800 tysi\u0119cy tabletek na potencj\u0119 o warto\u015bci 32 milion\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-l3noeq-podczas-akcji-funkcjonariusze-zatrzymali-cztery-osoby-7290866/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze Centralnego Biura \u015aledczego Policji i Krajowej Administracji Skarbowej rozbili grup\u0119, kt\u00f3ra produkowa\u0142a nielegalne leki na potencj\u0119. Zatrzymali cztery osoby i przej\u0119li ponad 800 tysi\u0119cy tabletek o warto\u015bci oko\u0142o 32 milion\u00f3w z\u0142otych", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/warszawa-nielegalnie-produkowali-leki-na-potencje-zatrzymani-czlonkowie-miedzynarodowego-gangu-7290871?source=rss", "date_published": "2023-08-14T05:34:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gro\u017any gangster przeniesiony. W akcj\u0119 zaanga\u017cowanych by\u0142o tysi\u0105ce \u017co\u0142nierzy", "description": "<img alt=\"Gro\u017any gangster przeniesiony. W akcj\u0119 zaanga\u017cowanych by\u0142o tysi\u0105ce \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bdvsvl-adolfo-macias-vel-fito-przeniesiony-7290833/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o czterech tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy i policjant\u00f3w uczestniczy\u0142o w operacji przeniesienia gro\u017anego gangstera Adolfo Maciasa, kt\u00f3ry grozi\u0142 zamordowanemu w \u015brod\u0119 kandydatowi na prezydenta Ekwadoru. \"Kraj odzyska pok\u00f3j i bezpiecze\u0144stwo\" - napisa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych g\u0142owa pa\u0144stwa Guillermo Lasso.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ekwador-szef-gangu-los-choneros-adolfo-macias-vel-fito-przeniesiony-7290834?source=rss", "date_published": "2023-08-14T04:36:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niebezpieczny upa\u0142, gro\u017ane burze z gradem. Alerty IMGW drugiego stopnia dla wi\u0119kszo\u015bci kraju", "description": "<img alt=\"Niebezpieczny upa\u0142, gro\u017ane burze z gradem. Alerty IMGW drugiego stopnia dla wi\u0119kszo\u015bci kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9dwcmv-upal-da-nam-sie-we-znaki-7287191/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed niebezpiecznymi zjawiskami. W wi\u0119kszo\u015bci kraju we znaki da si\u0119 upa\u0142, b\u0119d\u0105 tak\u017ce regiony, w kt\u00f3rych spodziewane s\u0105 burze z gradem. Sprawd\u017a, gdzie pogoda b\u0119dzie zagro\u017ceniem dla \u017cycia i zdrowia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-niebezpieczny-upal-grozne-burze-z-gradem-ostrzezenia-drugiego-stopnia-dla-wiekszosci-kraju-7290850?source=rss", "date_published": "2023-08-14T04:33:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wielki \u017car i burze. Prawie ca\u0142a Polska obj\u0119ta alertami IMGW", "description": "<img alt=\"Wielki \u017car i burze. Prawie ca\u0142a Polska obj\u0119ta alertami IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hpx1le-synoptycy-ostrzegaja-przed-upalem-5191963/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej w niemal ca\u0142ej Polsce ostrzega przed upa\u0142ami. Alerty drugiego stopnia obowi\u0105zuj\u0105 w wi\u0119kszo\u015bci kraju. Dla kilku wojew\u00f3dztw wydano ostrze\u017cenia przed burzami.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-niebezpieczny-upal-grozne-burze-ostrzezenia-drugiego-stopnia-dla-wiekszosci-kraju-7290850?source=rss", "date_published": "2023-08-14T04:33:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pocisk przechwytuj\u0105cy rakiety hipersoniczne. Japonia i USA \u0142\u0105cz\u0105 si\u0142y", "description": "<img alt=\"Pocisk przechwytuj\u0105cy rakiety hipersoniczne. Japonia i USA \u0142\u0105cz\u0105 si\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pydvp9-spotkanie-joe-bidena-i-fumio-kishidy-7133243/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Japonia i Stany Zjednoczone uzgodni\u0105 wsp\u00f3lne opracowanie pocisku przechwytuj\u0105cego bojowe g\u0142owice hipersoniczne opracowywane przez Chiny, Rosj\u0119 i Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105. Tak\u0105 informacj\u0119 poda\u0142 w niedziel\u0119 portal japo\u0144skiej gazety \"Yomiuri Shimbun\". Do rozpocz\u0119cia wsp\u00f3\u0142pracy ma doj\u015b\u0107 w tym tygodniu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/japonia-i-usa-podejma-wspolne-prace-nad-pociskiem-przechwytujacym-bojowe-rakiety-hipersoniczne-7290814?source=rss", "date_published": "2023-08-14T04:28:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrai\u0144ska prokuratura poda\u0142a liczb\u0119 dzieci, kt\u00f3re zgin\u0119\u0142y w wyniku rosyjskiej agresji", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ska prokuratura poda\u0142a liczb\u0119 dzieci, kt\u00f3re zgin\u0119\u0142y w wyniku rosyjskiej agresji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-536xe2-ostrzelany-dom-w-wiosce-szyroka-balka-w-obwodzie-chersonskim-7290560/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Biuro Prokuratora Generalnego Ukrainy poda\u0142o na Telegramie, \u017ce ju\u017c 500 dzieci zgin\u0119\u0142o na Ukrainie w wyniku pe\u0142noskalowego wtargni\u0119cia si\u0142 rosyjskich. Oznacza to, \u017ce prawie ka\u017cdego dnia \u017cycie traci przynajmniej jedno.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukrainska-prokuratura-podala-liczbe-dzieci-ktore-zginely-w-wyniku-rosyjskiej-agresji-7290805?source=rss", "date_published": "2023-08-14T04:15:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015acieki trafia\u0142y do studzienki, tam by\u0142a pompa do ich \"przemieszczania\" na posesj\u0119 s\u0105siada", "description": "<img alt=\"\u015acieki trafia\u0142y do studzienki, tam by\u0142a pompa do ich \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-be9yvt-scieki-trafialy-do-studzienki-a-nadmiar-na-dzialke-sasiada-7290697/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015acieki z warsztatu samochodowego trafia\u0142y to studzienki deszczowej, a gdyby by\u0142o ich za du\u017co, pompa mia\u0142a je \"przemie\u015bci\u0107\" na posesj\u0119 s\u0105siada. W\u0142a\u015bciciel zosta\u0142 ukarany mandatami i zobowi\u0105zany do natychmiastowego demonta\u017cu ca\u0142ej \"instalacji\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wawer/wawer-scieki-trafialy-do-studzienki-tam-byla-pompa-do-ich-przemieszczania-na-posesje-sasiada-7290703?source=rss", "date_published": "2023-08-14T04:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sinice w Ba\u0142tyku. Najnowsze informacje od sanepidu", "description": "<img alt=\"Sinice w Ba\u0142tyku. Najnowsze informacje od sanepidu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ap7i2g-baltyk-sinice-6086532/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sanepid na swojej stronie internetowej codziennie informuje o tym, w jakich k\u0105pieliskach woda nie nadaje si\u0119 do k\u0105pieli ze wzgl\u0119du na zakwit sinic. Z danych G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Sanitarnego przekazanych w niedziel\u0119, 13 sierpnia, wynika, \u017ce wszystkie k\u0105pieliska nad Ba\u0142tykiem s\u0105 wolne od sinic. Te dane obowi\u0105zuj\u0105 tak\u017ce w poniedzia\u0142ek rano. Najnowsze informacje po godzinie 10.00.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/sinice-w-baltyku-2023-mapa-ktore-plaze-sa-zamkniete-14082023-7201785?source=rss", "date_published": "2023-08-14T04:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybuchy w Odessie, prezydent Ukrainy zapowiada odwet", "description": "<img alt=\"Wybuchy w Odessie, prezydent Ukrainy zapowiada odwet\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uekts3-plonie-hipermarket-w-odessie-7290838/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 537 dni. W nocy w Odessie wybuch\u0142o kilka po\u017car\u00f3w od spadaj\u0105cych fragment\u00f3w rosyjskich rakiet, p\u0142on\u0105\u0142 m.in. hipermarket. Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zapowiedzia\u0142 odwet po ostrzale obwodu cherso\u0144skiego, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142o w niedziel\u0119 7 os\u00f3b, w tym 22-miesi\u0119czne dziecko, a co najmniej 22 zosta\u0142y ranne. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-relacja-na-zywo-z-14-sierpnia-2023-7290839?source=rss", "date_published": "2023-08-14T03:29:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w0oix1-rosja-oskarza-ukraine-o-atak-dronow-na-moskwe-7271675/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska pe\u0142noskalowa inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 537 dni. W niedziel\u0119 przeprowadzono szereg atak\u00f3w dronami. Ukrai\u0144skie si\u0142y zniszczy\u0142y w ten spos\u00f3b rosyjski nowoczesny czo\u0142g T-90. Blok oraz kilkana\u015bcie samochod\u00f3w zosta\u0142o uszkodzonych w Bie\u0142gorodzie, w rosyjskim obwodzie granicz\u0105cym z Ukrain\u0105. Doradca lojalnego wobec Kijowa mera Mariupola Petro Andruszczenko twierdzi, baza wojskowa zosta\u0142a zniszczona przez podpalenie.\u00a0Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-14-sierpnia-2023-7290835?source=rss", "date_published": "2023-08-14T03:25:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 14 sierpnia", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 14 sierpnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3cgp7l-w-tegorocznym-pokazie-bralo-udzial-blisko-120-koni-7290830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    50-letni m\u0119\u017cczyzna nie \u017cyje, a 48-letnia kobieta w powa\u017cnym stanie trafi\u0142a do szpitala po strzelaninie w Sandomierzu. Czterna\u015bcie koni za \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 ponad 2,1 mln euro sprzedano w niedziel\u0119 na aukcji Pride of Poland.  Robert Lewandowski rozpocz\u0105\u0142 drugi sezon w lidze hiszpa\u0144skiej. Oto pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/polska/piecrzeczy-ktore-warto-wiedziec-14-sierpnia-2023-roku-7290829?source=rss", "date_published": "2023-08-14T03:13:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 14.08. Upalnie w wielu miejscach, lokalnie mo\u017ce zagrzmie\u0107", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 14.08. Upalnie w wielu miejscach, lokalnie mo\u017ce zagrzmie\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-sh1ln2-upal-7234683/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poniedzia\u0142ek w wielu regionach zapowiada si\u0119 upalnie - temperatura maksymalna w cieniu si\u0119gnie od 26 do 33 stopni Celsjusza. B\u0119d\u0105 jednak miejsca, w kt\u00f3rych mo\u017ce si\u0119 chmurzy\u0107 i s\u0142abo popada\u0107. Niewykluczone, \u017ce gdzieniegdzie zagrzmi.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-poniedzialek-1408-upalnie-w-wielu-miejscach-lokalnie-moze-zagrzmiec-7290723?source=rss", "date_published": "2023-08-14T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]