[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Etna zn\u00f3w rozrabia. Lotnisko w Katanii zamkni\u0119te", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/da16a527593bf9-948-568-32-0-950-570.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do wtorku do godziny 6 rano zamkni\u0119te b\u0119dzie lotnisko w Katanii na Sycylii z powodu aktywno\u015bci wulkanu Etna - to najnowszy komunikat dyrekcji portu lotniczego. Pocz\u0105tkowo planowano wznowienie lot\u00f3w w poniedzia\u0142ek o godzinie 20. Pasa\u017cerowie proszeni s\u0105 o kontakt z liniami lotniczymi po informacje na temat ich lot\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Etna-znow-rozrabia-Lotnisko-w-Katanii-zamkniete-8594744.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T18:32:01.629417+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Jest partia z\u0142odziejstwa i partia uczciwo\u015bci\". Kaczy\u0144ski o tym, \u017ce Polsk\u0119 sta\u0107 na wydatki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/a034db9e9f98cf-948-568-0-184-4092-2455.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak my rz\u0105dzimy, to pieni\u0105dze s\u0105, jak oni - to pieni\u0119dzy nie ma. Dlaczego? Czy dlatego, \u017ce my jeste\u015bmy cudotw\u00f3rcami? Nie, my nie pozwalamy kra\u015b\u0107. W Polsce jest partia z\u0142odziejstwa i partia uczciwo\u015bci - podkre\u015bli\u0142 w Uniejowie wicepremier, prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-partia-zlodziejstwa-i-partia-uczciwosci-Kaczynski-o-tym-ze-Polske-stac-na-wydatki-8594528.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T18:32:01.589552+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKO BP: Nadwy\u017cka na rachunku obrot\u00f3w bie\u017c\u0105cych w czerwcu przebi\u0142a oczekiwania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/d40ae2dec90eea-948-568-22-20-977-586.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Czerwiec to kolejny miesi\u0105c potwierdzaj\u0105cy, \u017ce pogorszenie salda bilansu p\u0142atniczego by\u0142o przej\u015bciowe\".\u00a0Analitycy PKO BP w komentarzu do danych NBP dodali, \u017ce w uj\u0119ciu roku saldo rachunku wynosi 0,1 proc. PKB wobec -0,3 proc. PKB w maju.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-Nadwyzka-na-rachunku-obrotow-biezacych-w-czerwcu-przebila-oczekiwania-8594702.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T17:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rewolucyjna zmiana w polskiej armii. Prezydent zapowiada powstanie Dow\u00f3dztwa Si\u0142 Po\u0142\u0105czonych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/0487f5bc6966d6-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czas jest trudny, to czas wyzwa\u0144. \u0106wiczenia odbywaj\u0105 si\u0119 na najwy\u017cszym poziomie w\u0142adz pa\u0144stwowych, nie tylko dow\u00f3dztw wojskowych, nie tylko na poligonach, ale w gabinetach i w tajnych miejscach\u00a0\u00a0- stwierdzi\u0142 w poniedzia\u0142ek prezydent Andrzej Duda. Zapowiedzia\u0142 m.in. powstanie Dow\u00f3dztwa Si\u0142 Po\u0142\u0105czonych i odtworzenie Dow\u00f3dztw Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucyjna-zmiana-w-polskiej-armii-Prezydent-zapowiada-powstanie-Dowodztwa-Sil-Polaczonych-8594695.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T17:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Mno\u017c\u0105 si\u0119 wyroki uniewinniaj\u0105ce\". Ziobro wzywa KRS na dywanik", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/34bd551f8d5608-948-568-7-142-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro skierowa\u0142 do przewodnicz\u0105cej KRS s\u0119dzi Dagmary Pawe\u0142czyk-Woickiej wniosek o niezw\u0142oczne zwo\u0142anie posiedzenia Rady. Tematem obrad ma by\u0107 post\u0119puj\u0105ce upolitycznienie s\u0105downictwa i stosowanie w nim podw\u00f3jnych standard\u00f3w - poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek MS.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mnoza-sie-wyroki-uniewinniajace-Ziobro-wzywa-KRS-na-dywanik-8594661.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T16:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "WIG20 najni\u017cej od miesi\u0105ca. Ma\u0142e i \u015brednie sp\u00f3\u0142ki pr\u00f3buj\u0105 ratowa\u0107 sesj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/ab4817a9275b1c-948-568-0-52-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poniedzia\u0142kowa sesja na GPW charakteryzowa\u0142a si\u0119 mieszanymi nastrojami. Rynkowi ci\u0105\u017cy\u0142y du\u017ce sp\u00f3\u0142ki, natomiast lepiej radzi\u0142y sobie ma\u0142e i \u015brednie podmioty. \u015arodek d\u0142ugiego weekendu sprzyja\u0142 niskim obrotom na rynku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-najnizej-od-miesiaca-Male-i-srednie-spolki-probuja-ratowac-sesje-8594680.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T16:22:00.118387+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wzrost zmienno\u015bci na rynku walutowym. Z\u0142oty traci do dolara blisko 1 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/6c664eecf61d9a-948-568-285-0-2715-1628.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po spokojnym pocz\u0105tku dnia popo\u0142udnie przynios\u0142o wi\u0119ksz\u0105 zmienno\u015b\u0107 kurs\u00f3w na rynkach walutowych. Z\u0142oty zacz\u0105\u0142 os\u0142abia\u0107 si\u0119 do dolara w wyniku umocnienia dolara, jakie nast\u0105pi\u0142o do euro.Polska waluta zwi\u0119kszy\u0142a tak\u017ce nieco swoje straty do euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-traci-do-dolara-blisko-1-proc-Wzrost-zmiennosci-na-rynku-walutowym-8594615.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T15:16:53.073548+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowa edycja programu \u201eMoja woda\u201d. Nawet 6000 z\u0142 na zbieranie deszcz\u00f3wki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/ad665135726ea2-948-568-0-212-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ruszy\u0142a kolejna edycja programu \u201eMoja woda\u201d. W tym naborze beneficjenci korzystaj\u0105 z wy\u017cszych dotacji do instalacji do zbierania w\u00f3d opadowych oraz ich magazynowania. Pieni\u0105dze mo\u017cna otrzyma\u0107 r\u00f3wnie\u017c na mniejsze inwestycje - podkre\u015bla resort klimatu i \u015brodowiska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moja-woda-Ruszyla-nowa-edycja-programu-Nawet-6000-zl-na-zbieranie-deszczowki-8594363.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T15:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ING twardo o obni\u017cce st\u00f3p procentowych. \"Nawet gdyby sierpniowa inflacja by\u0142a dwucyfrowa\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/0b40056bac50e3-948-568-0-311-4608-2764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zdaniem analityk\u00f3w ING w drugiej po\u0142owie roku inflacja zbli\u017cy si\u0119 do lipcowej projekcji banku centralnego, co RPP uzna za realizacj\u0119 oczekiwanego scenariusza dezinflacji. Nawet gdyby sierpniowa inflacja by\u0142a dwucyfrowa, NBP zdecyduje si\u0119 na ci\u0119cie st\u00f3p we wrze\u015bniu - prognozuj\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ING-twardo-o-obnizce-stop-procentowych-Nawet-gdyby-sierpniowa-inflacja-byla-dwucyfrowa-8594585.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T14:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pot\u0119\u017cna kara za zas\u0142oni\u0119cie zabytku. Warszawa \"odzyska\" plac Zbawiciela", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/8a7151647529a0-948-567-0-42-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na\u0142o\u017cy\u0142em na posiadacza zabytku kar\u0119 w wysoko\u015bci 400 tys. z\u0142otych za prowadzenie bez pozwolenia rob\u00f3t budowlanych w podcieniach budynku przy ul. Mokotowskiej 17, od strony placu Zbawiciela i ulicy Nowowiejskiej w Warszawie - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek mazowiecki wojew\u00f3dzki konserwator zabytk\u00f3w prof. Jakub Lewicki. Decyzja jest ostateczna.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Potezna-kara-za-zasloniecie-zabytku-Warszawa-odzyska-plac-Zbawiciela-8594565.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T14:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PIE: Nadwy\u017cki w handlu zmniejsz\u0105 si\u0119 w drugiej po\u0142owie roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/999356bbe08b93-948-568-0-86-2480-1487.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czerwiec by\u0142 miesi\u0105cem, gdy saldo obrot\u00f3w bie\u017c\u0105cych zamkn\u0119\u0142o si\u0119 z du\u017c\u0105 nadwy\u017ck\u0105, a kolejne miesi\u0105ce prawdopodobnie przynios\u0105 s\u0142absze wyniki. \u0141\u0105cznie w 2023 r. saldo powinno pozostawa\u0107 blisko r\u00f3wnowagi - poinformowa\u0142 Polski Instytut Ekonomiczny, komentuj\u0105c dane NBP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIE-Nadwyzki-w-handlu-zmniejsza-sie-w-drugiej-polowie-roku-8594555.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T13:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Maj\u0105 do\u015b\u0107 Orbana? W\u0119grzy masowo wyprowadzaj\u0105 si\u0119 do Chorwacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/533ced07cbd16a-948-568-0-71-1782-1069.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Coraz wi\u0119cej W\u0119gr\u00f3w kupuje nieruchomo\u015bci w Chorwacji, nie tylko w charakterze dom\u00f3w na wakacje \u2013 napisa\u0142 w\u0119gierski portal HVG. Przyczyniaj\u0105 si\u0119 do tego warunki pogodowe tego kraju, dost\u0119p do morza, ale tak\u017ce sytuacja, kt\u00f3ra wytworzy\u0142a si\u0119 po rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maja-dosc-Orbana-Wegrzy-masowo-wyprowadzaja-sie-do-Chorwacji-8594542.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T13:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na plusie. NBP poinformowa\u0142o o saldzie na rachunku bie\u017c\u0105cym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/79e40c4f1c744a-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czerwcu 2023 roku saldo rachunku bie\u017c\u0105cego by\u0142o dodatnie i wynios\u0142o 10,8 mld z\u0142. W analogicznym miesi\u0105cu 2022 r. saldo rachunku bie\u017c\u0105cego by\u0142o ujemne i wynios\u0142o 1,3 mld z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek Narodowy Bank Polski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-plus-NBP-poinformowalo-o-saldzie-na-rachunku-biezacym-8594531.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T13:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PGNiG Termika zbuduje najwi\u0119kszy w UE zbiornik magazynuj\u0105cy ciep\u0142\u0105 wod\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/b41392c9e627bf-948-568-4-0-1693-1015.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />61 tys. metr\u00f3w sze\u015bciennych pojemno\u015bci. Tyle ma pomie\u015bci\u0107 zbiornik magazynuj\u0105cy ciep\u0142\u0105 wod\u0119, kt\u00f3ry PGNiG Termika planuje postawi\u0107 na terenie Elektrociep\u0142owni \u017bera\u0144 w Warszawie. Budowa akumulatora ciep\u0142a rozpocznie si\u0119 wiosn\u0105 2024 r. B\u0119dzie to najwi\u0119kszy w Unii Europejskiej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGNiG-Termika-zbuduje-najwiekszy-w-UE-zbiornik-magazynujacy-ciepla-wode-8594530.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T13:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs z\u0142otego lekko s\u0142abnie do dolara i euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/b81110b05b57d4-948-567-0-35-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs z\u0142otego notuje w poniedzia\u0142kowe popo\u0142udnie kosmetyczne os\u0142abienie w stosunku do dolara i euro. Opublikowane przez GUS dane o lipcowej inflacji okaza\u0142y si\u0119 zgodne z oczekiwaniami i nie wp\u0142yn\u0119\u0142y na notowania polskiej waluty.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-zlotego-do-dolara-i-euro-lekko-slabnie-8594473.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T12:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKO BP: W lipcu ceny w uj\u0119ciu miesi\u0119cznym spad\u0142y po raz pierwszy od lutego 2022", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/b4c90632ae05e8-948-568-0-230-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"W strukturze lipcowego spadku najistotniejsze znaczenie mia\u0142 powr\u00f3t cen \u017cywno\u015bci do sezonowych dynamik\" - napisali eksperci banku PKO BP.\u00a0Prognoza inflacji w sierpniu pozostaje na granicy 10 proc. w uj\u0119ciu rocznym - wynika z ich szacunk\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-W-lipcu-ceny-w-ujeciu-miesiecznym-spadly-po-raz-pierwszy-od-lutego-2022-8594461.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T11:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trzeci strajk pilot\u00f3w Ryanaira w ci\u0105gu miesi\u0105ca. Blisko 90 lot\u00f3w odwo\u0142anych na lotnisku w Charleroi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/33bf269bbbb64d-948-568-30-0-2912-1747.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Belgijscy piloci Ryanaira strajkuj\u0105 ju\u017c trzeci raz w ci\u0105gu miesi\u0105ca. W rezultacie w poniedzia\u0142ek i wtorek na lotnisku Charleroi odwo\u0142anych zostanie 88 lot\u00f3w. Piloci domagaj\u0105 si\u0119 powrotu do p\u0142ac na poziomie sprzed pandemii koronawirusa - informuje belgijska telewizja VRT.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzeci-strajk-pilotow-Ryanaira-w-ciagu-miesiaca-Blisko-90-lotow-odwolanych-na-lotnisku-w-Charleroi-8594401.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T10:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja zarabia na eksporcie ropy. Jak to mo\u017cliwe?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/8325d653f6a4a9-948-568-0-0-2510-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjskie firmy, zawy\u017caj\u0105c koszty transportu, zarabiaj\u0105 na eksporcie ropy naftowej do Indii znacznie wi\u0119cej, ni\u017c do tej pory s\u0105dzono - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek dziennik \"Financial Times\". Wed\u0142ug gazety, w ci\u0105gu ostatnich trzech miesi\u0119cy mog\u0142o to by\u0107 1,15 mld dolar\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-zarabia-na-eksporcie-ropy-Jak-to-mozliwe-8594399.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T10:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rubel krwawi. Kurs przebi\u0142 symboliczn\u0105 granic\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/80e702e9619f9e-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ka\u017cda wojna ma r\u00f3wnie\u017c wymiar gospodarczy. Rosyjski rubel jest najs\u0142abszy od lutego 2022 roku, kiedy to Putin rozpocz\u0105\u0142 pe\u0142noskalow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119 i kosztuje ju\u017c mniej ni\u017c centa. Na Kremlu trwaj\u0105 poszukiwania winnych ca\u0142ej sytuacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rubel-wart-mniej-niz-centa-Kreml-szuka-winnych-8594395.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T10:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gro\u017anie na Morzu Czarnym. Ukraina wzywa \u015bwiat do zdecydowanych krok\u00f3w wobec Rosji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/ee3573c505ac5b-948-568-0-0-3790-2274.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukrai\u0144skie Ministerstwo Spraw Zagranicznych wezwa\u0142o w poniedzia\u0142ek wsp\u00f3lnot\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 do podj\u0119cia zdecydowanych krok\u00f3w wobec Rosji, kt\u00f3ra stwarza zagro\u017cenia dla ruchu cywilnych statk\u00f3w i bezpiecze\u0144stwa handlu na Morzu Czarnym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Groznie-na-Morzu-Czarnym-Ukraina-wzywa-swiat-do-zdecydowanych-krokow-wobec-Rosji-8594390.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T10:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0142odka statystyka. Niemcy najwi\u0119kszym producentem lod\u00f3w w UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/c7b680eb8b7fa1-948-568-60-0-3700-2220.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemcy s\u0105 najwi\u0119kszym producentem, a Francja - eksporterem lod\u00f3w w UE - wynika z danych Eurostatu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Slodka-statystyka-Niemcy-najwiekszym-producentem-lodow-w-UE-8594391.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T09:51:47.780126+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Moody's: wydzielenie aktyw\u00f3w w\u0119glowych NABE korzystne dla PGE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/bfad128c81f36b-948-568-7-209-2987-1792.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wydzielenie aktyw\u00f3w w\u0119glowych Narodowej Agencji Bezpiecze\u0144stwa Energetycznego poprawi profil biznesowy i kredytowy PGE - ocenia agencja Moody's w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wydzielenie-aktywow-weglowych-NABE-poprawi-profil-biznesowy-i-kredytowy-PGE-Moody-s-8594367.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T09:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjski bombowiec nad Ba\u0142tykiem przechwycony przez my\u015bliwce NATO", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/05a7ef499e0652-948-568-1426-0-2073-1244.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Holenderskie F-16 wystartowa\u0142y w poniedzia\u0142ek o godz. 7.19 po tym, gdy rosyjski bombowiec zbli\u017cy\u0142 si\u0119 do przestrzeni powietrznej kraj\u00f3w Beneluksu - poinformowa\u0142 rzecznik niderlandzkiego ministerstwa obrony.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjski-bombowiec-nad-Baltykiem-przechwycony-przez-mysliwce-NATO-8594365.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T09:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Roczna inflacja wci\u0105\u017c dwucyfrowa. Ale w samym lipcu ceny spad\u0142y", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/c1ac3c3601946c-948-568-0-177-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny potwierdzi\u0142 szacunkowe dane o inflacji za lipiec. Roczny wska\u017anik wzrostu cen spad\u0142 po raz pi\u0105ty z rz\u0119du i osi\u0105gn\u0105\u0142 warto\u015b\u0107 najni\u017csz\u0105 od lutego 2022 roku. Wska\u017anik pozostaje wprawdzie wci\u0105\u017c na dwucyfrowym poziomie, ale w samym lipcu ceny spada\u0142y.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Polsce-lipiec-2023-finalne-dane-8594343.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T09:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Promowali Grup\u0119 Wagnera. ABW zatrzyma\u0142o dw\u00f3ch Rosjan", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/82de273d4197cf-948-568-0-140-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Agencja Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch Rosjan - Aleksieja T. i Andrieja G. Szpiedzy kolportowali w Krakowie i Warszawie materia\u0142y propagandowe Grupy Wagnera. W ma\u0142opolskim wydziale Prokuratury Krajowej us\u0142yszeli m.in. zarzuty dzia\u0142ania na rzecz obcego wywiadu oraz udzia\u0142u w Grupie Wagnera. Zostali tymczasowo aresztowani.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Promowali-Grupe-Wagnera-ABW-zatrzymalo-dwoch-Rosjan-8594329.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T08:46:48.107466+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wojsko Polskie si\u0119 zbroi. B\u0119d\u0105 m.in. nowe wozy bojowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/53eea62385f95c-948-568-20-0-1875-1124.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wszystkie trzy umowy, kt\u00f3re zatwierdzi\u0142em s\u0105 bardzo wa\u017cne. Dotycz\u0105 ci\u0119\u017ckich bojowych woz\u00f3w piechoty, nowych ko\u0142owych transporter\u00f3w opancerzonych i lekkich pojazd\u00f3w rozpoznawczych - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek szef MON po zatwierdzeniu um\u00f3w z PGZ.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojsko-Polskie-sie-zbroi-Beda-nowe-m-in-wozy-bojowe-8594312.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T08:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po 7 tygodniach rajdu ceny ropy spadaj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/60508c6d4db9f6-948-567-0-35-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku spadaj\u0105 po rajdzie trwaj\u0105cym 7 tygodni. Obawy o chi\u0144sk\u0105 gospodark\u0119 sk\u0142aniaj\u0105 inwestor\u00f3w do odchodzenia z rynk\u00f3w ryzykownych aktyw\u00f3w - wskazuj\u0105 maklerzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Po-7-tygodniach-rajdu-ceny-ropy-spadaja-8594292.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T07:41:40.725655+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmowa cenowa na rynku wyposa\u017cenia \u0142azienek? UOKiK bada spraw\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/799b04b70a45b4-948-568-0-86-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Remont \u0142azienki do tanich nie nale\u017cy. Prezes UOKiK Tomasz Chr\u00f3stny wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie wyja\u015bniaj\u0105ce dot. mo\u017cliwego ustalania cen na rynku wyposa\u017cenia \u0142azienek. Post\u0119powanie prowadzone jest w sprawie, a nie przeciwko konkretnym przedsi\u0119biorcom - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmowa-cenowa-na-rynku-wyposazenia-lazienek-UOKiK-bada-sprawe-8594317.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T07:41:40.722617+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Samowola Airbnb. Platforma blokuje konta na podstawie jednej skargi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/306e1f82f531a7-948-568-0-94-1982-1189.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Setki pozytywnych opinii nie uchroni\u0105 wynajmuj\u0105cych mieszkania przez portal Airbnb przed blokad\u0105 konta, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cna otrzyma\u0107 ju\u017c po pojedynczej negatywnej opinii. Zdaniem prawnik\u00f3w, niezb\u0119dne jest m.in. wprowadzenie kar za nieuzasadnione skargi u\u017cytkownik\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Samowola-Airbnb-Platforma-blokuje-konta-na-podstawie-jednej-skargi-8594294.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T07:41:40.706539+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Netflix w Canal+, UPC, Vectrze czy Orange? Klienci maj\u0105 problem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/9b833a101909e5-948-568-7-11-1481-888.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od kiedy wiosn\u0105 rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 problemy u\u017cytkownik\u00f3w Netfliksa z \ndzieleniem kont, niekt\u00f3rzy klienci takich platform jak Canal+, UPC \nPolska, Vectra czy Orange maj\u0105 dodatkowy problem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-w-Canal-UPC-Vectrze-czy-Orange-Klienci-maja-problem-8594269.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T07:41:40.703850+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polski samoch\u00f3d elektryczny. Tak ma wyglada\u0107 fabryka Izery", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/60e58f7f94c5bd-948-568-0-138-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zastosowanie standard\u00f3w Geely w fabryce, w kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 powstawa\u0107 polskie samochody elektryczne marki Izera, pozwoli na wprowadzenie kontroli jako\u015bci na ka\u017cdym etapie powstawania pojazdu. W dzia\u0142alno\u015b\u0107 fabryki b\u0119d\u0105 zaanga\u017cowane 5G, internet rzeczy oraz big data - co ma m.in. wyeliminowa\u0107 op\u00f3\u017anienia produkcji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-samochod-elektryczny-Tak-ma-wygladac-fabryka-Izery-8594271.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T06:36:43.412197+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Viaplay wyprzeda swoje produkty? Konkurencja mo\u017ce to wykorzysta\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/561b8372c924a2-948-568-0-35-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jaki\u015b czas temu pojawi\u0142a si\u0119 w mediach informacja o problemach Viaplay. Skandynawska sie\u0107 mo\u017ce ca\u0142kowicie wycofa\u0107 si\u0119 z Polski, znale\u017a\u0107 partnera lub ograniczy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w naszym kraju. Portal Wirtualnemedia.pl podaje, \u017ce trwaj\u0105cy w\u0142a\u015bnie audyt obejmuje tak\u017ce ofert\u0119 filmowo-serialow\u0105 i istnieje szansa, \u017ce gotowe ju\u017c produkcje zostan\u0105 sprzedane konkurencji.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Viaplay-wyprzeda-swoje-produkty-Konkurencja-moze-to-wykorzystac-8594273.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T06:36:43.382440+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bezwzgl\u0119dni lichwiarze przejmuj\u0105 domy i mieszkania. Prokuratura pomaga ofiarom oszust\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/95ee13627caf30-948-567-5-32-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak szacuje prokuratura, oszukani, kt\u00f3rym pomagaj\u0105 \u015bledczy, stracili przez mataczy w sumie kilkadziesi\u0105t milion\u00f3w z\u0142. Za t\u0105 kwota kryj\u0105 si\u0119 setki rodzin, kt\u00f3re zosta\u0142y bez dachu nad g\u0142ow\u0105, za to z gigantycznymi d\u0142ugami.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezwzgledni-lichwiarze-przejmuja-domy-i-mieszkania-Prokuratura-pomaga-ofiarom-oszustow-8594255.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T06:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemal p\u00f3\u0142 miliona z\u0142 kary dla Radia Zet. Przewodnicz\u0105cy KRRiT nie ma lito\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/66ffc7dfc9d23f-945-560-0-163-4086-2451.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewodnicz\u0105cy KRRiT Maciej \u015awirski podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o ukaraniu sp\u00f3\u0142ki Eurozet kar\u0105 w wysoko\u015bci 476 000 z\u0142 za emisj\u0119 materia\u0142u na antenie Radia Zet o okoliczno\u015bciach przejazdu prezydenta Ukrainy przez terytorium Polski - poinformowa\u0142a PAP rzecznik KRRiT Teresa Brykczy\u0144ska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemal-pol-miliona-zl-kary-dla-Radia-Zet-Przewodniczacy-KRRiT-nie-ma-litosci-8594249.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T06:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0142aszczak og\u0142osi\u0142 czwarte pytanie w referendum. Chodzi o granic\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/b6e4f6883d562b-948-568-1008-281-1039-623.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartym pytaniem w referendum b\u0119dzie: - Czy popierasz likwidacj\u0119 bariery na granicy Rzeczypospolitej Polskiej z Republik\u0105 Bia\u0142orusi? - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blaszczak-oglosil-czwarte-pytanie-w-referendum-Chodzi-o-granice-z-Bialorusia-8594242.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T06:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Drugie \u017cycie polskich second-hand\u00f3w. Wspiera je obecna moda", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/031eac76a019cb-948-568-544-38-2016-1209.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />E-platformy z ubraniami, meblami i elektronik\u0105 z drugiej r\u0119ki rosn\u0105 o 20 proc. Polacy coraz ch\u0119tniej daj\u0105 rzeczom \u017cycie po \u017cyciu - informuje w poniedzia\u0142ek \"Rzeczpospolita\". Znika\u0107 z rynku przesta\u0142y te\u017c stacjonarne sklepy typu second-hand - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drugie-zycie-polskich-second-handow-Wspiera-je-obecna-moda-8594229.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T05:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Organizacje po\u017cytku publicznego w tarapatach. Zmagaj\u0105 si\u0119 z inflacj\u0105 i brakiem wolontariuszy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/b90fe667e2f09c-948-568-7-37-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zacz\u0119\u0142y si\u0119 wyp\u0142aty z przekazywanego przez podatnik\u00f3w 1,5 proc. podatku PIT dla organizacji po\u017cytku publicznego. Dla wielu tych podmiot\u00f3w te \u015brodki stanowi\u0105 80 proc. funduszy, kt\u00f3rymi dysponuj\u0105. W tym roku pojawi\u0142a si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 odpisania na rzecz wybranej organizacji 1,5 proc. zamiast 1 proc. podatku. To zrekompensowa\u0142o w pewnym stopniu podniesienie kwoty wolnej od podatku, od kt\u00f3rej mo\u017cna przekaza\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 swojego podatku dla OPP, ale w warunkach szalej\u0105cej inflacji organizacje i tak obawiaj\u0105 si\u0119 o mo\u017cliwo\u015bci funkcjonowania w kolejnych miesi\u0105cach.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Organizacje-pozytku-publicznego-w-tarapatach-Zmagaja-sie-z-inflacja-i-brakiem-wolontariuszy-8594227.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T05:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy mo\u017cna wynaj\u0105\u0107 mieszkanie kupione za \"Bezpieczny kredyt 2 proc.\"?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/820248a44884d8-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od lipca 2023 r. mo\u017cliwe jest uzyskanie preferencyjnego kredytu mieszkaniowego w ramach Programu Pierwsze Mieszkanie. Jest to rozwi\u0105zanie opracowane z my\u015bl\u0105 o m\u0142odych osobach planuj\u0105cych zakup pierwszej nieruchomo\u015bci. S\u0105 jednak kredytobiorcy, kt\u00f3rzy zastanawiaj\u0105 si\u0119 czy kredyt mo\u017cna wykorzysta\u0107 w celu inwestycyjnym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-mozna-wynajac-mieszkanie-kupione-za-Bezpieczny-kredyt-2-proc-8591390.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T04:26:35.338572+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ile mo\u017cna wynegocjowa\u0107 przy kupnie mieszkania? Coraz mniej przez rosn\u0105cy popyt", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/9d7cdd62c1d15e-948-568-0-0-1782-1069.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosn\u0105cy popyt na mieszkania sprawi\u0142, \u017ce sprzedaj\u0105cy w II kw. 2023 r. byli z regu\u0142y mniej ch\u0119tni do negocjowania ceny mieszkania \u2013 wynika z raportu Barometr przygotowanego przez Metrohouse i Credipass. Rzadziej obni\u017cali te\u017c cen\u0119 jeszcze na etapie samego og\u0142oszenia.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-mozna-wynegocjowac-przy-kupnie-mieszkani-8593235.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T04:26:35.336124+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obalony prezydent Nigru trafi przed s\u0105d? Junta ma jasne plany", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/f7da4d40fd376c-948-568-0-0-2800-1679.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Junta wojskowa, kt\u00f3ra dokona\u0142a zamachu stanu w Nigrze, og\u0142osi\u0142a w niedziel\u0119 wieczorem zamiar poci\u0105gni\u0119cia obalonego prezydenta Mohameda Bazouma do odpowiedzialno\u015bci s\u0105dowej za \"zdrad\u0119 stanu i dzia\u0142anie na szkod\u0119 bezpiecze\u0144stwa pa\u0144stwa\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obalony-prezydent-Nigru-trafi-przed-sad-Junta-ma-jasne-plany-8594211.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-14T01:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]