[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prze\u0142om w walce o klimat? S\u0105d w Montanie wyda\u0142 wa\u017cny wyrok", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PjIktkuTURBXy9kYWQ3ZDVlZC01MWRlLTQ5OGEtYjk2NC1hN2Y1NWMwYzQwYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105d stanowy w Montanie uniewa\u017cni\u0142 w poniedzia\u0142ek prawo stanowe dotycz\u0105ce pozwole\u0144 na eksploatacj\u0119 paliw kopalnych, przychylaj\u0105c si\u0119 do wniosku m\u0142odych aktywist\u00f3w klimatycznych twierdz\u0105cych, \u017ce maj\u0105 oni prawo do czystego i zdrowego \u015brodowiska. Wed\u0142ug prawnik\u00f3w pierwszy tego rodzaju s\u0105dowy sukces m\u0142odych dzia\u0142aczy jest prze\u0142omem i mo\u017ce doprowadzi\u0107 do kolejnych podobnych wyrok\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9275446,przelom-w-walce-o-klimat-sad-w-montanie-wydal-wazny-wyrok.html", "date_published": "2023-08-14T19:48:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sycylijskie lotnisko zamkni\u0119te do wtorku. Pow\u00f3d? Aktywno\u015b\u0107 Etny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P5SktkuTURBXy8xYmQxOTkwMS0wZDFiLTQ2ZjYtOGFiOC0xNTQxYTRlOWUxYTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do wtorku do godziny 6 rano zamkni\u0119te b\u0119dzie lotnisko w Katanii na Sycylii z powodu aktywno\u015bci wulkanu Etna - to najnowszy komunikat dyrekcji portu lotniczego. Pocz\u0105tkowo planowano wznowienie lot\u00f3w w poniedzia\u0142ek o godzinie 20. Pasa\u017cerowie proszeni s\u0105 o kontakt z liniami lotniczymi po informacje na temat ich lot\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9275307,sycylijskie-lotnisko-zamkniete-do-wtorku-powod-aktywnosc-etny.html", "date_published": "2023-08-14T18:22:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W \u015brod\u0119 poznamy wst\u0119pny raport na temat katastrofy w Chrcynnie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2qaktkuTURBXy9jNjg4YWI5OC0xMTg1LTRjZGYtYjNiMS02MDFmOTQ2MDU1ZjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwowa Komisja Badania Wypadk\u00f3w Lotniczych przedstawi raport wst\u0119pny dotycz\u0105cy katastrofy samolotu w Chrcynnie (woj. mazowieckie). Do katastrofy dosz\u0142o 17 lipca. Zgin\u0119\u0142o w niej sze\u015b\u0107 os\u00f3b, siedem os\u00f3b odnios\u0142o powa\u017cne obra\u017cenia.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9275306,w-srode-poznamy-wstepny-raport-na-temat-katastrofy-w-chrcynnie.html", "date_published": "2023-08-14T18:18:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kryzys w Etiopii. Kraj znowu do\u015bwiadczy wojny domowej?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_E3ktkuTURBXy9lOGYxMDY3ZS00MjNkLTRjNmItYjUzZi00YTM3YWQwM2JiZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 26 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o ataku lotniczym w regionie Amhara w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej Etiopii, gdzie od kilku tygodni trwaj\u0105 walki miejscowej milicji zwanej Fano z armi\u0105 federaln\u0105 - poinformowa\u0142y w poniedzia\u0142ek miejscowe s\u0142u\u017cby medyczne.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9275300,kryzys-w-etiopii-kraj-znowu-doswiadczy-wojny-domowej.html", "date_published": "2023-08-14T17:49:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Annalena Baerbock nie chcia\u0142a przerwa\u0107 podr\u00f3\u017cy. Niemiecki samolot rz\u0105dowy musia\u0142 zrzuci\u0107 80 ton paliwa do morza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6wKktkuTURBXy85ZGMwMThjOS01NGYxLTQzMzUtYjQ2My01NjJlYzk3NjdhOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pomimo awarii rz\u0105dowego samolotu, szefowa niemieckiego MSZ Annalena Baerbock potwierdzi\u0142a kontynuowanie podr\u00f3\u017cy z Abu Zabi do Australii w poniedzia\u0142ek wieczorem \u2013 poinformowa\u0142a dpa. Aby bezpiecznie wyl\u0105dowa\u0107, Airbus A340-300 musia\u0142 wykona\u0107 zrzut blisko 80 ton paliwa do morza.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9275298,annalena-baerbock-nie-chciala-przerwac-podrozy-niemiecki-samolot-rzad.html", "date_published": "2023-08-14T17:43:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konflikt w Nigrze zostanie rozwi\u0105zany poprzez dyplomacj\u0119?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CIMktkuTURBXy85ZDRmYzNmNC03NmRlLTRjOTYtOGFlYy03ZTU1Y2ZjM2UxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Islamscy duchowni z Nigerii, kt\u00f3rzy mieli spotka\u0107 si\u0119 z przyw\u00f3dc\u0105 puczu w Nigrze, twierdz\u0105, \u017ce genera\u0142 Abdourahaman Tchiani zgodzi\u0142 si\u0119 na rozmowy ze Wsp\u00f3lnot\u0105 Gospodarcz\u0105 Pa\u0144stw Afryki Zachodniej (ECOWAS) i rozwi\u0105zanie konfliktu na drodze dyplomatycznej - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek portal katarskiej telewizji Al D\u017cazira.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9275297,konflikt-w-nigrze-zostanie-rozwiazany-poprzez-dyplomacje.html", "date_published": "2023-08-14T17:39:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Duda zapowiedzia\u0142 du\u017ce zmiany w polskim systemie dowodzenia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E7wktkuTURBXy82MmUxZDkwMS04ZTEyLTQ4YjgtOWI1NC1jODhmZTI0Mzc5OTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda zapowiedzia\u0142 m.in. powstanie Dow\u00f3dztwa Si\u0142 Po\u0142\u0105czonych i odtworzenie dow\u00f3dztw rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9275295,prezydent-duda-zapowiedzial-duze-zmiany-w-polskim-systemie-dowodzenia.html", "date_published": "2023-08-14T17:31:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu traci\u0142 do euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j8rktkuTURBXy8yOGQ4MTZjOC0zZWFjLTQ5ODAtOTk0Mi0zNzIwZmU1MTFlYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu polska waluta traci\u0142a na warto\u015bci wobec euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o 4,45 z\u0142, dolar 4,08 z\u0142, a frank szwajcarski 4,64 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9275272,kursy-walut-zloty-w-poniedzialek-po-poludniu-tracil-do-euro-dolara-a.html", "date_published": "2023-08-14T15:54:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowy pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy. USA przeznaczaj\u0105 200 mln dolar\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5b4ktkuTURBXy9jN2IwNTA5Yy0yNmIwLTQ4ZWYtYmVhYi03MWEzZTE2N2FkNzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Administracja USA og\u0142osi\u0142a w poniedzia\u0142ek nowy pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy, wart 200 mln dolar\u00f3w. W transzy znalaz\u0142y si\u0119 m.in. dodatkowe rakiety do system\u00f3w Patriot i HIMARS oraz sprz\u0119t do rozminowywania.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9275262,nowy-pakiet-pomocy-wojskowej-dla-ukrainy-usa-przeznaczaja-200-mln-dol.html", "date_published": "2023-08-14T15:37:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie \u017cyje O\u0142eksandr Senczenko, szef ukrai\u0144skiej misji dyplomatycznej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ajOktkuTURBXy80NTE3NzVmOC05OTI2LTQxODEtYTFhNC01Y2IyZTZiMzNiNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tymczasowy szef misji dyplomatycznej Ukrainy w Armenii O\u0142eksandr Senczenko uton\u0105\u0142 w niedziel\u0119 wieczorem w Sewan, najwi\u0119kszym jeziorze Kaukazu - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek portal Kiev Independent.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9275260,nie-zyje-oleksandr-senczenko-szef-ukrainskiej-misji-dyplomatycznej.html", "date_published": "2023-08-14T15:31:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sze\u015b\u0107 maszyn, kt\u00f3re zobaczysz na defiladzie, ale w Wojsku Polskim u\u015bwiadczy\u0107 ich trudno", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5o4ktkuTURBXy8xYmExYjk1Yi01MmE2LTRhZGYtYWYxZi00ZDgxZjc0MDdkMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u2013Ta defilada b\u0119dzie inna ni\u017c poprzednie; b\u0119dziemy mogli zobaczy\u0107, jak przebiega proces modernizacji wyposa\u017cenia Wojska Polskiego. A wi\u0119c b\u0119dziemy mogli zobaczy\u0107 najnowocze\u015bniejszy sprz\u0119t \u2013 zapowiedzia\u0142 minister obrony Mariusz B\u0142aszczak w niedziel\u0119 w Warszawie, tu\u017c po pr\u00f3bie generalnej wielkiej defilady 15 sierpnia. Przek\u0142adaj\u0105c z j\u0119zyka piarowo przedwyborczego na polski: b\u0119dziemy mogli obejrze\u0107 sporo sprz\u0119tu, kt\u00f3ry ju\u017c zakontraktowali\u015bmy, jednak na razie dostarczono po kilka, kilkana\u015bcie albo \u017cadnego egzemplarza, ale w najbli\u017cszych latach faktycznie zwi\u0119ksz\u0105 zdolno\u015bci Wojska Polskiego. T\u0119 defilad\u0119 mo\u017cna wi\u0119c traktowa\u0107 jako spojrzenie w przysz\u0142o\u015b\u0107 polskich \u017co\u0142nierzy. Ale to nie jest sprz\u0119t, z kt\u00f3rym obecnie maj\u0105 do czynienia na co dzie\u0144.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/galeria/9275255,szesc-maszyn-ktore-zobaczysz-na-defiladzie-ale-w-wojsku-polskim-uswi.html", "date_published": "2023-08-14T15:22:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Je\u015bli chodzi o cyfryzacj\u0119, to Niemcy utkn\u0119\u0142y w epoce kamienia \u0142upanego. Komentarz do bada\u0144 IW", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i9hktkuTURBXy82NDUyY2UxMy0wNGRkLTQyNDAtYjY3OS00ZjgwOGQ5ODA4MWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli chodzi o cyfryzacj\u0119, to Niemcy utkn\u0119\u0142y w epoce kamienia \u0142upanego \u2013 skomentowa\u0142 portal dziennika \u201eBild\u201d wyniki bada\u0144, przeprowadzonych przez Instytut Niemieckiej Gospodarki. Nie wiadomo, kiedy w ko\u0144cu Niemcom uda si\u0119 zdigitalizowa\u0107 procedury administracyjne \u2013 mo\u017ce to potrwa\u0107 jeszcze lata.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9275245,jesli-chodzi-o-cyfryzacje-to-niemcy-utknely-w-epoce-kamienia-lupanego.html", "date_published": "2023-08-14T14:57:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najbli\u017cszy tydzie\u0144 w Polsce z tropikalnymi nocami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p_WktkuTURBXy82NDFjN2I4OC0wY2Y1LTQ5M2QtYjAwOC00Y2RlYTA4NjQ0MTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do ko\u0144ca tygodnia, z drobnymi przerwami czekaj\u0105 nas tropikalne noce. M\u00f3wi si\u0119 o nocy tropikalnej, kiedy temperatura minimalna nie spada poni\u017cej 20 st. C - powiedzia\u0142 PAP rzecznik IMGW Grzegorz Walijewski.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9275230,najblizszy-tydzien-w-polsce-z-tropikalnymi-nocami.html", "date_published": "2023-08-14T14:13:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najwi\u0119kszy w kraju termos stanie na \u017beraniu. PGNiG Termika zbuduje zbiornik magazynuj\u0105cy ciep\u0142\u0105 wod\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/janktkuTURBXy8yMWZjNjRiNi0wOGNjLTQyNmEtYmE0Ny0xYmJiZDAwYzk5NDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PGNiG Termika planuje wiosn\u0105 2024 r. rozpocz\u0119cie budowy akumulatora ciep\u0142a na terenie Elektrociep\u0142owni \u017bera\u0144 w Warszawie. B\u0119dzie to najwi\u0119kszy w Unii Europejskiej zbiornik magazynuj\u0105cy ciep\u0142\u0105 wod\u0119. Jego pojemno\u015b\u0107 ma wynie\u015b\u0107 61 tys. metr\u00f3w sze\u015bc. - poda\u0142 Magazyn GO!, wewn\u0119trzny periodyk Grupy Orlen.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/9275172,najwiekszy-w-kraju-termos-stanie-na-zeraniu-pgnig-termika-zbuduje-zbi.html", "date_published": "2023-08-14T12:37:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eksport i import w euro. Oto dane NBP za czerwiec", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xs-ktkuTURBXy9mMjhhNDc2OS0zMTUzLTQ1ZjYtYWZkMi0zZTE3MjcwZDU1OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9275159,eksport-i-import-w-euro-oto-dane-nbp-za-czerwiec.html", "date_published": "2023-08-14T12:20:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk o 4 pytaniu w referendum. Szef PO poda\u0142 swoj\u0105 propozycj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7cuktkuTURBXy85ODViYzBkNC1mZjMyLTQ2OGItOGRhMy03NTdlNjJkZmFjNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poniewa\u017c przez p\u0142ot B\u0142aszczaka przedostaje si\u0119 do Polski codziennie rekordowo du\u017co migrant\u00f3w, w\u0142a\u015bciwe pytanie powinno brzmie\u0107: czy jeste\u015b za budow\u0105 prawdziwej bariery na granicy z Bia\u0142orusi\u0105? - napisa\u0142 w poniedzia\u0142ek na Twitterze szef PO Donald Tusk.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9275156,tusk-o-4-pytaniu-w-referendum-szef-po-podal-swoja-propozycje.html", "date_published": "2023-08-14T12:06:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier \u0141otwy zapowiedzia\u0142, \u017ce poda si\u0119 do dymisji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sidktkuTURBXy9iM2FlNWZjYy03ZWQ2LTQ3ZjYtOWVkOS1mZTE2ZjEyMGE3NjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeszcze w tym tygodniu premier \u0141otwy Arturs Kri\u0161j\u0101nis Kari\u0146\u0161zamierza poda\u0107 si\u0119 do dymisji wraz ze swoim gabinetem, o czym szef rz\u0105du poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek na konferencji prasowej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9275151,premier-lotwy-zapowiedzial-ze-poda-sie-do-dymisji.html", "date_published": "2023-08-14T11:49:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: Belgia emituje coraz wi\u0119cej CO2 z powodu zamykania reaktor\u00f3w j\u0105drowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zZaktkuTURBXy8zZWQwMTlmOC05NmM2LTQzMDYtYjhiYy00NjUxNTU3ZGQ2YjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Belgia wyemitowa\u0142a o 13 procent wi\u0119cej CO2 w ci\u0105gu ostatnich sze\u015bciu miesi\u0119cy ni\u017c w tym samym okresie ubieg\u0142ego roku - pisze &quot;De Standaard&quot; w poniedzia\u0142ek, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na badanie przeprowadzone przez Uniwersytet w Gandawie. Zamkni\u0119cie reaktor\u00f3w j\u0105drowych Doel 3 i Tihange 2 jest przyczyn\u0105 wyra\u017anego wzrostu.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9275146,media-belgia-emituje-coraz-wiecej-co2-z-powodu-zamykania-reaktorow-ja.html", "date_published": "2023-08-14T11:34:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tajfun Khanun w Rosji. Ewakuowano ponad 2,5 tys. os\u00f3b [WIDEO]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8XsktkuTURBXy85NjQyY2E1MC04ZmJkLTQzZjItYTM0NS00MTdjZGFmMWEzNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 2,5 tys. os\u00f3b zosta\u0142o ewakuowanych na Dalekim Wschodzie Rosji z powodu zagro\u017cenia powodziowego, wywo\u0142anego przez tajfun Khanun - poinformowa\u0142y w poniedzia\u0142ek krajowe w\u0142adze na platformie Telegram, kt\u00f3re przytoczy\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9275137,tajfun-khanun-w-rosji-ewakuowano-ponad-25-tys-osob-wideo.html", "date_published": "2023-08-14T11:19:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKO BP: W lipcu ceny w uj\u0119ciu miesi\u0119cznym spad\u0142y po raz pierwszy od lutego 2022", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/08-ktkuTURBXy8yZjI2YTc0Mi04ZDA3LTQ1ZjktYWRhMS1kMGE5ODBkMDIzYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W lipcu ceny w uj\u0119ciu miesi\u0119cznym spad\u0142y po raz pierwszy od lutego 2022 r. Inflacja bazowa obni\u017cy\u0142a si\u0119 do 10,6-10,7 proc. rok do roku z 11,1 proc. w czerwcu. Prognoza inflacji w sierpniu pozostaje na granicy 10 proc. w uj\u0119ciu rocznym - wynika z szacunk\u00f3w analityk\u00f3w PKO BP.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9275127,pko-bp-w-lipcu-ceny-w-ujeciu-miesiecznym-spadly-po-raz-pierwszy-od-lu.html", "date_published": "2023-08-14T11:06:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Unia Europejska tej jesieni dokona przegl\u0105du przepis\u00f3w ws. dobrostanu zwierz\u0105t", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-4-ktkuTURBXy83YjY5OTJkYi00YTEzLTRmMGQtYmU3ZS03ZWQ5OWMzYjg1YjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tej jesieni Unia Europejska dokona przegl\u0105du swoich przepis\u00f3w, dotycz\u0105cych dobrostanu zwierz\u0105t, kt\u00f3re sta\u0142y si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 strategii \u201eOd pola do sto\u0142u\u201d - informuje agencja Belga. W UE obowi\u0105zuj\u0105 jedne z najwy\u017cszych na \u015bwiecie standard\u00f3w w zakresie dobrostanu zwierz\u0105t, a ustawodawstwo dotyczy g\u0142\u00f3wnie zwierz\u0105t gospodarskich.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9275119,unia-europejska-tej-jesieni-dokona-przegladu-przepisow-ws-dobrostanu.html", "date_published": "2023-08-14T11:02:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca w Belgii. Oko\u0142o 80 proc. uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy nie mo\u017ce znale\u017a\u0107 zatrudnienia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrmktkuTURBXy9hYjVjNTY1OS0yNmIwLTQzODctODgzNS1iMzc0NDc0MzNiMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oko\u0142o 80 proc. uchod\u017ac\u00f3w zarejestrowanych w belgijskich agencjach zatrudnienia nie mo\u017ce znale\u017a\u0107 pracy. Przeszkod\u0105 jest nieznajomo\u015b\u0107 j\u0119zyka i brak uznania kwalifikacji - informuj\u0105 belgijskie media.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9275113,praca-w-belgii-okolo-80-proc-uchodzcow-z-ukrainy-nie-moze-znalezc-za.html", "date_published": "2023-08-14T10:52:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: Ameryka\u0144skie czo\u0142gi Abrams zaobserwowane w Budapeszcie w drodze do Rumunii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m0ZktkuTURBXy9iMGQ4MzkzYi1lMWM0LTRmZjEtYWZmNi00MTkwNzNlY2RhY2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czterna\u015bcie ameryka\u0144skich czo\u0142g\u00f3w M1 Abrams zosta\u0142o zaobserwowanych w Budapeszcie, sk\u0105d mia\u0142y trafi\u0107 do Rumunii w celu szkolenia znajduj\u0105cych si\u0119 tam si\u0142 USA \u2013 napisa\u0142 w poniedzia\u0142ek w\u0119gierski dziennik \u201eNepszava\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9275111,media-amerykanskie-czolgi-abrams-zaobserwowane-w-budapeszcie-w-drodze.html", "date_published": "2023-08-14T10:47:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Coraz mniej skrzynek pocztowych, plac\u00f3wek poczty i listonoszy w Czechach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y2gktkuTURBXy8xNmJiMTM2MS1mOGRiLTRhN2MtYjBiZS02YWNhNmFiZjRmYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poczta Czeska zlikwidowa\u0142a w ci\u0105gu roku 1000 skrzynek pocztowych. Pozosta\u0142o ich 18 tys. - napisa\u0142 w poniedzia\u0142ek dziennik &quot;Lidove Noviny&quot;. Zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce pa\u0144stwowe przedsi\u0119biorstwo nie informuje o przyczynach i miejscach likwidacji, ani o oszcz\u0119dno\u015bciach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9275099,coraz-mniej-skrzynek-pocztowych-placowek-poczty-i-listonoszy-w-czecha.html", "date_published": "2023-08-14T10:23:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Financial Times\": Mimo limitu cen Rosja zarabia na eksporcie ropy, zawy\u017caj\u0105c koszty frachtu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NQDktkuTURBXy8wY2VkNmRiNS1hMzAyLTRkNWUtODczZS00MDU0MzA3OTE3NTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie firmy, zawy\u017caj\u0105c koszty transportu, zarabiaj\u0105 na eksporcie ropy naftowej do Indii znacznie wi\u0119cej, ni\u017c do tej pory s\u0105dzono - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek dziennik &quot;Financial Times&quot;. Wed\u0142ug gazety w ci\u0105gu ostatnich trzech miesi\u0119cy mog\u0142o to by\u0107 1,15 mld dolar\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9275088,financial-times-mimo-limitu-cen-rosja-zarabia-na-eksporcie-ropy-za.html", "date_published": "2023-08-14T09:55:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dzia\u0142ania Rosji na Morzu Czarnym. Ukraina wzywa \u015bwiat do zdecydowanych krok\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZaAktkuTURBXy9hZmNlMGI1MS01OWM5LTQ2ZDctYjNjMC04MjYxYzE3YjRmMTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144skie Ministerstwo Spraw Zagranicznych wezwa\u0142o w poniedzia\u0142ek wsp\u00f3lnot\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 do podj\u0119cia zdecydowanych krok\u00f3w wobec Rosji, kt\u00f3ra stwarza zagro\u017cenia dla ruchu cywilnych statk\u00f3w i bezpiecze\u0144stwa handlu na Morzu Czarnym.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9275083,dzialania-rosji-na-morzu-czarnym-ukraina-wzywa-swiat-do-zdecydowanych.html", "date_published": "2023-08-14T09:48:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PIE: Inflacja w sierpniu nieznacznie si\u0119 obni\u017cy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oD6ktkuTURBXy9lMDY0N2Q2Yy0yN2U4LTRmOGYtOWI1MC1jOTIzMTA0ZGE1OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przez ostatnie trzy miesi\u0105ce przeci\u0119tne tempo wzrostu cen by\u0142o zbli\u017cone do zera - zauwa\u017cy\u0142 w poniedzia\u0142ek Polski Instytut Ekonomiczny komentuj\u0105c dane GUS . Eksperci PIE przewiduj\u0105, \u017ce w sierpniu inflacja nieznacznie si\u0119 obni\u017cy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9275074,pie-inflacja-w-sierpniu-nieznacznie-sie-obnizy.html", "date_published": "2023-08-14T09:26:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GIS: Nie zostawiaj w aucie, nawet na chwil\u0119, dzieci ani zwierz\u0105t", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w5AktkuTURBXy8yYzU4YzA1My1mOGI4LTQyZWQtYjU1ZS1mYjAxNWVkYjk3MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ze wzrostem temperatur przypominamy: nie zostawiaj w samochodzie, nawet na chwil\u0119, dzieci ani zwierz\u0105t - zaapelowa\u0142 w poniedzia\u0142ek G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9275069,gis-nie-zostawiaj-w-aucie-nawet-na-chwile-dzieci-ani-zwierzat.html", "date_published": "2023-08-14T09:17:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "15 sierpnia. Gdzie mo\u017cna otrzyma\u0107 pomoc medyczn\u0105 w \u015bwi\u0119to?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3FuktkuTURBXy82YjM1Y2JmZi1mZTQ2LTQ3YjYtYTA0Ni0xN2VlOTQxMDc2NmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czasie \u015bwi\u0105tecznych dni pomoc medyczn\u0105 otrzymamy w najbli\u017cszej plac\u00f3wce nocnej i \u015bwi\u0105tecznej opieki zdrowotnej, kt\u00f3re s\u0105 otwarte od 18.00 do 8.00 nast\u0119pnego dnia oraz ca\u0142odobowo w weekendy i \u015bwi\u0119ta - przypomina Narodowy Fundusz Zdrowia.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9275051,15-sierpnia-gdzie-mozna-otrzymac-pomoc-medyczna-w-swieto.html", "date_published": "2023-08-14T08:57:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Buda: Widoczne jest du\u017ce zainteresowanie kredytami mieszkaniowymi poza kredytem 2%", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QdHktkuTURBXy9hNGFmOTQ5MC0zYzdmLTQ1ZjktYWIyMy04MjE5NTRmZGI1MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/9275041,buda-widoczne-jest-duze-zainteresowanie-kredytami-mieszkaniowymi-poza.html", "date_published": "2023-08-14T08:47:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ABW zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch Rosjan, kt\u00f3rzy rozklejali ulotki promuj\u0105ce Grup\u0119 Wagnera", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XRdktkuTURBXy9hNTMxMTJlNS0xM2EyLTQwZDItYmI4MS04NDM2MTMzN2I0ODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Agencja Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch Rosjan - Aleksieja T. i Andrieja G. Szpiedzy kolportowali w Krakowie i Warszawie materia\u0142y propagandowe Grupy Wagnera. W ma\u0142opolskim wydziale Prokuratury Krajowej us\u0142yszeli m.in. zarzuty dzia\u0142ania na rzecz obcego wywiadu oraz udzia\u0142u w Grupie Wagnera. Zostali tymczasowo aresztowani.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9275038,abw-zatrzymala-dwoch-rosjan-ktorzy-rozklejali-ulotki-promujace-grupe.html", "date_published": "2023-08-14T08:36:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacja w lipcu. S\u0105 najnowsze dane GUS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XToktkuTURBXy8xODk0YTRiMC0xNjdkLTRmNjctYTVmMi00ZjhkOTFjMTlmODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ni\u017csze ceny \u017cywno\u015bci obni\u017cy\u0142y w lipcu inflacj\u0119 o 0,34 pkt. proc. m:m - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9275028,inflacja-w-lipcu-sa-najnowsze-dane-gus.html", "date_published": "2023-08-14T08:00:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trzy umowy z PGZ na nowe pojazdy dla Wojska Polskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g28ktkuTURBXy9iYzdmNjg0Zi00MDg0LTQzZGMtYjg5Ni1hMGIxOWU2MDBiOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wszystkie trzy umowy, kt\u00f3re zatwierdzi\u0142em s\u0105 bardzo wa\u017cne. Dotycz\u0105 ci\u0119\u017ckich bojowych woz\u00f3w piechoty, nowych ko\u0142owych transporter\u00f3w opancerzonych i lekkich pojazd\u00f3w rozpoznawczych - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek szef MON po zatwierdzeniu um\u00f3w z PGZ.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9275018,trzy-umowy-z-pgz-na-nowe-pojazdy-dla-wojska-polskiego.html", "date_published": "2023-08-14T07:49:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny na rynku wyposa\u017cenia \u0142azienek. Post\u0119powanie wyja\u015bniaj\u0105ce UOKiK", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yj-ktkuTURBXy80MjFiNjdkNi1lZGE5LTQzYzQtYTY4MS03ZGNiYzQwOGEzNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes UOKiK Tomasz Chr\u00f3stny wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie wyja\u015bniaj\u0105ce dot. mo\u017cliwego ustalania cen na rynku wyposa\u017cenia \u0142azienek - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek Urz\u0105d. Post\u0119powanie prowadzone jest w sprawie, a nie przeciwko konkretnym przedsi\u0119biorcom; trwa analiza zebranego materia\u0142u - dodano.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9275016,ceny-na-rynku-wyposazenia-lazienek-postepowanie-wyjasniajace-uokik.html", "date_published": "2023-08-14T07:46:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Warszawa. Wis\u0142ostrada znowu zostanie zamkni\u0119ta. Pow\u00f3d: defilada wojskowa 15 sierpnia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3yqktkuTURBXy9lYzhmZTdlMC05NWUyLTRlOWEtYWJlYS0zMmQ5ZjExMWQ1NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek, 14 sierpnia o godzinie 20 znowu zostanie zamkni\u0119ta Wis\u0142ostrada. Powodem jest zaplanowana na wtorek defilada wojskowa. Otwarcie Wis\u0142ostrady nast\u0105pi we wtorek, 15 sierpnia o godzinie 18.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9275006,warszawa-wislostrada-znowu-zostanie-zamknieta-powod-defilada-wojsko.html", "date_published": "2023-08-14T07:25:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prognoza pogody, 14 sierpnia. W poniedzia\u0142ek wysokie temperatury; kolejne dni b\u0119d\u0105 upalne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U5KktkuTURBXy8zOGY0NTM3Mi02YjhlLTQxMzQtOWVhMS1jZWI4YjU2NzI0MzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek b\u0119dzie gor\u0105co. Na po\u0142udniowym zachodzie termometry wska\u017c\u0105 nawet 32 st. C. Na pozosta\u0142ym obszarze mo\u017cliwy deszcz i burze. W nocy bardzo ciep\u0142o, do 20 stopni - poinformowa\u0142a synoptyk Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej Anna Wo\u017aniak.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9274993,prognoza-pogody-14-sierpnia-w-poniedzialek-wysokie-temperatury-kole.html", "date_published": "2023-08-14T06:44:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nigeryjski prezydent mo\u017ce trafi\u0107 przed s\u0105d. Junta znalaz\u0142a \"dowody\" na zdrad\u0119 stanu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CIMktkuTURBXy85ZDRmYzNmNC03NmRlLTRjOTYtOGFlYy03ZTU1Y2ZjM2UxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Junta wojskowa, kt\u00f3ra dokona\u0142a zamachu stanu w Nigrze, og\u0142osi\u0142a w niedziel\u0119 wieczorem zamiar poci\u0105gni\u0119cia obalonego prezydenta Mohameda Bazouma do odpowiedzialno\u015bci s\u0105dowej za &quot;zdrad\u0119 stanu i dzia\u0142anie na szkod\u0119 bezpiecze\u0144stwa pa\u0144stwa&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9274984,nigeryjski-prezydent-moze-trafic-przed-sad-junta-znalazla-dowody-na.html", "date_published": "2023-08-14T06:21:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Badacz burz: W Polsce cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 burz nieco spada, ale za to s\u0105 one gwa\u0142towniejsze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bvVktkuTURBXy84MjBiNGMxOC02MmNiLTQ3MjMtYjgxNy04MjliZGQzZDhiOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ostatnich kilkunastu latach obserwujemy w Polsce trend niewielkiego, ale jednak, spadku aktywno\u015bci burzowej. Je\u015bli ju\u017c jednak do nich dojdzie, to zjawiska mog\u0105 przybiera\u0107 ekstremalne nat\u0119\u017cenie \u2013 ocenia badacz gro\u017anych zjawisk pogodowych Artur Surowiecki z Uniwersytetu Warszawskiego.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9274983,badacz-burz-w-polsce-czestotliwosc-burz-nieco-spada-ale-za-to-sa-one.html", "date_published": "2023-08-14T06:20:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pride of Poland: Aukcja koni arabskich czystej krwi przynios\u0142a ponad 2 mln euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EyektkuTURBXy80NzIxOWEyMi01Mzk2LTQyMTktYTE0Yi00ZDE2Yzk2NjU2NDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czterna\u015bcie koni za \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 ponad 2,1 mln euro sprzedano w niedziel\u0119 na aukcji Pride of Poland, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 w ramach 45. Narodowego Pokazu Koni Czystej Krwi Arabskiej w Janowie Podlaskim (Lubelskie). Najwy\u017csz\u0105 cen\u0119 na licytacji - 810 tys. euro - osi\u0105gn\u0119\u0142a klacz El Esmera ze stadniny w Micha\u0142owie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/9274981,pride-of-poland-aukcja-koni-arabskich-czystej-krwi-przyniosla-ponad-2.html", "date_published": "2023-08-14T06:10:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bezwzgl\u0119dni lichwiarze przejmuj\u0105 domy i mieszkania. Prokuratura pomaga kilkuset ofiarom oszust\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SsCktkuTURBXy80MDE2M2MxNS00OGEwLTRmYzEtODkyNC0yYmY1OGU5MDczM2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak szacuje prokuratura, oszukani, kt\u00f3rym pomagaj\u0105 \u015bledczy, stracili przez mataczy w sumie kilkadziesi\u0105t milion\u00f3w z\u0142. Za t\u0105 kwota kryj\u0105 si\u0119 setki rodzin, kt\u00f3re zosta\u0142y bez dachu nad g\u0142ow\u0105, za to z gigantycznymi d\u0142ugami.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/9274980,bezwzgledni-lichwiarze-przejmuja-domy-i-mieszkania-prokuratura-pomaga.html", "date_published": "2023-08-14T06:09:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kobiety przenosz\u0105 protesty przeciw talibom do internetu. Obawiaj\u0105 si\u0119 o swoje bezpiecze\u0144stwo", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3BHktkuTURBXy9iYmZmYTEwMy04ODNhLTRlMDQtYWQ3OS1hNzZhY2Y1ZmM4YzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kobiety w Afganistanie przenios\u0142y protesty przeciwko rz\u0105dz\u0105cym talibom, kt\u00f3rzy od dw\u00f3ch lat dokonuj\u0105 kolejnych zamach\u00f3w na ich prawa, z ulic do internetu, by uchroni\u0107 si\u0119 przed reperkusjami, ale dalej wyra\u017ca\u0107 sprzeciw wobec w\u0142adz - informuje w poniedzia\u0142ek agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9274973,kobiety-przenosza-protesty-przeciw-talibom-do-internetu-obawiaja-sie.html", "date_published": "2023-08-14T05:48:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dawid kontra Goliat po ukrai\u0144sku: Dron kamikadze zniszczy\u0142y nowoczesny rosyjski czo\u0142g", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nLIktkuTURBXy8wYjAyYmVhYS05MmIyLTRjY2ItOTA0OS1hMzM0ZWZkYjA2M2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144skie si\u0142y zniszczy\u0142y rosyjski nowoczesny czo\u0142g T-90, wykorzystuj\u0105c do tego hobbistyczny dron z \u0142adunkiem wybuchowym wart ok. 500 USD - pisze w niedziel\u0119 portal Business Insider.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9274969,dawid-kontra-goliat-po-ukrainsku-dron-kamikadze-zniszczyly-nowoczesny.html", "date_published": "2023-08-14T05:37:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MON poda\u0142 czwarte pytanie w referendum", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SBHktkuTURBXy80NDUzYWIyYi0xNzBmLTRkN2QtYjFmZi1hYjcxYWJjMjIxODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czwartym pytaniem w referendum b\u0119dzie: - Czy popierasz likwidacj\u0119 bariery na granicy Rzeczypospolitej Polskiej z Republik\u0105 Bia\u0142orusi? - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9274967,szef-mon-podal-czwarte-pytanie-w-referendum.html", "date_published": "2023-08-14T05:30:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MON poda\u0142 czwarte pytanie ws. referendum", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SBHktkuTURBXy80NDUzYWIyYi0xNzBmLTRkN2QtYjFmZi1hYjcxYWJjMjIxODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czwartym pytaniem w referendum b\u0119dzie: - Czy popierasz likwidacj\u0119 bariery na granicy Rzeczypospolitej Polskiej z Republik\u0105 Bia\u0142orusi? - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9274967,szef-mon-podal-czwarte-pytanie-ws-referendum.html", "date_published": "2023-08-14T05:30:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budowa lub zakup domu. Dlaczego Austriacy rezygnuj\u0105 z tego planu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GoCktkuTURBXy85NzA1YjcwZi1lYzJjLTQ2MzUtODMwMC1jNDllYjI0ZDFiNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czy Austriacy my\u015bl\u0105 o budowie lub zakupie w\u0142asnego domu? Istnieje \u201edu\u017ca przepa\u015b\u0107 mi\u0119dzy pragnieniem a rzeczywisto\u015bci\u0105&quot;.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/9246110,budowa-lub-zakup-domu-dlaczego-austriacy-rezygnuja-z-tego-planu.html", "date_published": "2023-08-14T04:58:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Odbudowa Ukrainy w \u015bwietle tez Thomasa Piketty\u2019ego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AS9ktkuTURBXy81NzU3OTY4NS0wZGZiLTQzMTMtOTRmZS1iMzE1NDY4Y2UxMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie ulega w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce wojna w Ukrainie, zas\u0142uguj\u0105cy na najsurowsze pot\u0119pienie akt barbarzy\u0144stwa ze strony Federacji Rosyjskiej, to ju\u017c tak\u017ce gospodarczy fait marquant trzeciej dekady XXI w. \u2013 szczeg\u00f3lnie w Europie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9220075,odbudowa-ukrainy-w-swietle-tez-thomasa-pikettyego.html", "date_published": "2023-08-14T04:50:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy chc\u0105 bli\u017cej wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z Indiami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o5zktkuTURBXy84MTQ2ZGU5OS1iMTFmLTQwMDItOWZlZC1kMDM0OTg5ODAxNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Republika Federalna Niemiec zacie\u015bnia relacje polityczne i gospodarcze z Indiami. Przyczyn jest wiele \u2013 niekt\u00f3re maj\u0105 przynie\u015b\u0107 Berlinowi korzy\u015bci w perspektywie kr\u00f3tkookresowej, inne s\u0105 dowodem dalekosi\u0119\u017cnego my\u015blenia.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9220439,niemcy-chca-blizej-wspolpracowac-z-indiami.html", "date_published": "2023-08-14T04:45:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0119dzie wi\u0119cej OZE bez kosztownych inwestycji w sieci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/91VktkuTURBXy85OTllNTYwYS0xNjdjLTQyZmUtYTcyYy01ZjY1ODI3OGFjNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do projektu ustawy o OZE na ostatniej prostej zg\u0142oszono przepisy o cable poolingu. Jak oceniaj\u0105 eksperci, w skali kraju mo\u017ce to da\u0107 nawet do 12 TWh taniej zielonej energii. Sejm zajmie si\u0119 projektem na posiedzeniu 16-17 sierpnia.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9258634,bedzie-wiecej-oze-bez-kosztownych-inwestycji-w-sieci.html", "date_published": "2023-08-14T04:35:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Te kraje posiadaj\u0105 najwi\u0119kszy arsena\u0142 nuklearny na \u015bwiecie [ZESTAWIENIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7kQktkuTURBXy8wYjBiMDcyOC1mMDEyLTRiZTYtYjY0NS0wOTliNmRiZDg5NTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />6 sierpnia przypada\u0142a rocznica pierwszego u\u017cycia broni j\u0105drowej w czasie wojny. Stany Zjednoczone zdetonowa\u0142y bomb\u0119 atomow\u0105 nad Hiroszim\u0105 w Japonii, zabijaj\u0105c dziesi\u0105tki tysi\u0119cy ludzi, z kt\u00f3rych wi\u0119kszo\u015b\u0107 stanowili cywile. Trzy dni p\u00f3\u017aniej kolejna bomba spad\u0142a na Nagasaki. Teraz, za spraw\u0105 Rosji, \u015bwiat ponownie s\u0142yszy o mo\u017cliwym u\u017cyciu broni nuklearnej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9189022,te-kraje-posiadaja-najwiekszy-arsenal-nuklearny-na-swiecie-zestawieni.html", "date_published": "2023-08-14T04:30:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polacy rzucili si\u0119 na wakacje za granic\u0105. W tym roku mo\u017ce pa\u015b\u0107 rekord wszech czas\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jqkktkuTURBXy9kMDc0NTVhOS0xMGJmLTQwYzMtODg4Mi1iMWI2ZjAzM2I1MzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wysokie ceny zagranicznych wyjazd\u00f3w nie zrazi\u0142y w tym roku turyst\u00f3w. Szykuje si\u0119 rekordowy rok w polskiej turystyce czarterowej. Niewykluczone, \u017ce rekord mo\u017ce zosta\u0107 pobity r\u00f3wnie\u017c og\u00f3lnie w us\u0142ugach turystycznych \u015bwiadczonych przez biura podr\u00f3\u017cy.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/9263349,polacy-rzucili-sie-na-wakacje-za-granica-w-tym-roku-moze-pasc-rekord.html", "date_published": "2023-08-14T04:00:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]