[{"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Szukaj\u0105 m\u0119\u017cczyzny ze zdj\u0119\u0107. Rozpoznajesz?", "description": "Sprawa dotyczy kradzie\u017cy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142918-szukaja_mezczyzny_ze_zdjec_rozpoznajesz?rss=1", "date_published": "2023-09-10T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Jeden z autobus\u00f3w w poniedzia\u0142ek awaryjnie zmieni tras\u0119!", "description": "Zamkni\u0119ta b\u0119dzie jedna z ulic.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142916-jeden_z_autobusow_w_poniedzialek_awaryjnie_zmieni_trase?rss=1", "date_published": "2023-09-10T14:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Powsta\u0142a &#039;alkoholowa mapa Polski&#039;. Ile pij\u0105 Wielkopolanie?", "description": "Badania przeprowadzono na podstawie paragon\u00f3w.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142923-powstala_alkoholowa_mapa_polski_ile_pija_wielkopolanie?rss=1", "date_published": "2023-09-10T14:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Nowe \u015bwi\u0119to pa\u0144stwowe. Dzi\u015b obchodzimy je po raz pierwszy", "description": "Narodowy Dzie\u0144 Polskich Dzieci Wojny niedawno zosta\u0142 wpisany do kalendarza polskich \u015bwi\u0105t pa\u0144stwowych.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142922-nowe_swieto_panstwowe_dzis_obchodzimy_je_po_raz_pierwszy?rss=1", "date_published": "2023-09-10T14:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W poniedzia\u0142ek ruszaj\u0105 prace na jednym z pozna\u0144skich wiadukt\u00f3w. B\u0119d\u0105 utrudnienia!", "description": "Rozpoczyna si\u0119 naprawa fragmentu zachodniej nitki wiaduktu Kosynier\u00f3w G\u00f3rczy\u0144skich.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142910-w_poniedzialek_ruszaja_prace_na_jednym_z_poznanskich_wiaduktow_beda_utrudnienia?rss=1", "date_published": "2023-09-10T14:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W poniedzia\u0142ek ruszaj\u0105 prace na jednym z wa\u017cnych pozna\u0144skich wiadukt\u00f3w. B\u0119d\u0105 utrudnienia!", "description": "Rozpoczyna si\u0119 naprawa fragmentu zachodniej nitki wiaduktu Kosynier\u00f3w G\u00f3rczy\u0144skich.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142910-w_poniedzialek_ruszaja_prace_na_jednym_z_waznych_poznanskich_wiaduktow_beda_utrudnienia?rss=1", "date_published": "2023-09-10T14:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Policjanci przeszukali kilka miejsc. Sporo znale\u017ali", "description": "W sprawie zarzuty us\u0142ysza\u0142o czterech m\u0119\u017cczyzn.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142921-policjanci_przeszukali_kilka_miejsc_sporo_znalezli?rss=1", "date_published": "2023-09-10T13:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ostatnia szansa, by si\u0119 zg\u0142osi\u0107. Kto ch\u0119tny, by wsp\u00f3lnie posprz\u0105ta\u0107 Pozna\u0144?", "description": "Jeszcze tylko dzi\u015b mo\u017cna zg\u0142osi\u0107 swoj\u0105 grup\u0119 do wsp\u00f3lnego sprz\u0105tania stolicy Wielkopolski.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142920-ostatnia_szansa_by_sie_zglosic_kto_chetny_by_wspolnie_posprzatac_poznan?rss=1", "date_published": "2023-09-10T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Powa\u017cny wypadek z udzia\u0142em dw\u00f3ch aut. W\u015br\u00f3d poszkodowanych s\u0105 dzieci", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w powiecie s\u0142upeckim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142919-powazny_wypadek_z_udzialem_dwoch_aut_wsrod_poszkodowanych_sa_dzieci?rss=1", "date_published": "2023-09-10T12:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wypadek z udzia\u0142em dw\u00f3ch aut. Podr\u00f3\u017cowa\u0142o nimi sze\u015b\u0107 os\u00f3b, w tym dzieci", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w powiecie s\u0142upeckim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142919-wypadek_z_udzialem_dwoch_aut_podrozowalo_nimi_szesc_osob_w_tym_dzieci?rss=1", "date_published": "2023-09-10T12:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Policjanci poszkodowani w wypadku. 47-latek w Volkswagenie wjecha\u0142 w oznakowany radiow\u00f3z", "description": "Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce wsiad\u0142 za kierownic\u0119 po alkoholu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142917-policjanci_poszkodowani_w_wypadku_47_latek_w_volkswagenie_wjechal_w_oznakowany_radiowoz?rss=1", "date_published": "2023-09-10T12:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Dla uczni\u00f3w skorygowano rozk\u0142ady jazdy dw\u00f3ch linii autobusowych", "description": "Zmiany wejd\u0105 w \u017cycie od poniedzia\u0142ku.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142915-dla_uczniow_skorygowano_rozklady_jazdy_dwoch_linii_autobusowych?rss=1", "date_published": "2023-09-10T11:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "S\u0142u\u017cby, hotelowi go\u015bcie i drony w akcji. Przeczesywano las w poszukiwaniu 73-latka", "description": "M\u0119\u017cczyzna poszed\u0142 na grzyby.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142914-sluzby_hotelowi_goscie_i_drony_w_akcji_przeczesywano_las_w_poszukiwaniu_73_latka?rss=1", "date_published": "2023-09-10T11:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pierwsze strza\u0142y z Abrams\u00f3w na poligonie pod Poznaniem. &quot;To kolejny krok wzmacniaj\u0105cy zdolno\u015bci obrony i odstraszania&quot;", "description": "Nie jest tajemnic\u0105, \u017ce ju\u017c od d\u0142u\u017cszego czasu na poligonie w Biedrusku trwa szkolenie na czo\u0142gach Abrams.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142913-pierwsze_strzaly_z_abramsow_na_poligonie_pod_poznaniem_to_kolejny_krok_wzmacniajacy_zdolnosci_obrony_i_odstraszania?rss=1", "date_published": "2023-09-10T10:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pierwsze strza\u0142y z Abrams\u00f3w pad\u0142y na poligonie pod Poznaniem", "description": "Nie jest tajemnic\u0105, \u017ce ju\u017c od d\u0142u\u017cszego czasu na poligonie w Biedrusku trwa szkolenie na czo\u0142gach Abrams.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142913-pierwsze_strzaly_z_abramsow_padly_na_poligonie_pod_poznaniem?rss=1", "date_published": "2023-09-10T10:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pozna\u0144 i korea\u0144skie Changwon podpisa\u0142y memorandum o wzajemnej wsp\u00f3\u0142pracy", "description": "Oba miasta zobowi\u0105za\u0142y si\u0119 do wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania m.in. w dziedzinie kultury, turystyki, edukacji, a tak\u017ce do wzajemnej promocji i wspierania inwestycji.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142912-poznan_i_koreanskie_changwon_podpisaly_memorandum_o_wzajemnej_wspolpracy?rss=1", "date_published": "2023-09-10T10:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Centrum miasta si\u0119 zmienia. Trwaj\u0105 kolejne prace", "description": "Na ostatnim przebudowywanym odcinku ul. \u015aw. Marcin pojawiaj\u0105 si\u0119 nowe drzewa. Trwa te\u017c wprowadzanie docelowego oznakowania drogowego na ca\u0142ym odcinku mi\u0119dzy ul. Gwarn\u0105 a mostem Uniwersyteckim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142909-centrum_miasta_sie_zmienia_trwaja_kolejne_prace?rss=1", "date_published": "2023-09-10T09:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Rozb\u00f3j na stacji paliw. M\u0119\u017cczyzna wyszed\u0142 z czteropakiem piwa. Policjanci wyja\u015bniaj\u0105 czy mia\u0142 bro\u0144", "description": "Sprawca jest ju\u017c zatrzymany.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142911-rozboj_na_stacji_paliw_mezczyzna_wyszedl_z_czteropakiem_piwa_policjanci_wyjasniaja_czy_mial_bron?rss=1", "date_published": "2023-09-10T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Nietypowy go\u015b\u0107 pod Poznaniem. W lesie widziano... kangura", "description": "Zwierz\u0119 zosta\u0142o zauwa\u017cone w Puszczy Zielonce.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142908-nietypowy_gosc_pod_poznaniem_w_lesie_widziano_kangura?rss=1", "date_published": "2023-09-10T08:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "L\u0105dowanie \u015bmig\u0142owca LPR przy galerii. Kobieta wypad\u0142a z balkonu", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w niedziel\u0119 rano w \u015aremie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142907-ladowanie_smiglowca_lpr_przy_galerii_kobieta_wypadla_z_balkonu?rss=1", "date_published": "2023-09-10T08:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wa\u017cna akcja dzi\u015b na pl. Wolno\u015bci. Przyjedzie Terapiobus", "description": "Wszystko w ramach IV edycji Kampanii Spo\u0142ecznej &quot;Terapia to NIE WSTYD&quot;.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142906-wazna_akcja_dzis_na_pl_wolnosci_przyjedzie_terapiobus?rss=1", "date_published": "2023-09-10T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Jedna osoba ranna i uszkodzone dwa zaparkowane samochody.  44-latek nie zapanowa\u0142 nad skuterem", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w sobot\u0119 wieczorem w Kaliszu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142905-jedna_osoba_ranna_i_uszkodzone_dwa_zaparkowane_samochody_44_latek_nie_zapanowal_nad_skuterem?rss=1", "date_published": "2023-09-10T07:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Dzi\u015b impreza biegowa pod Poznaniem. Autobusy zmieniaj\u0105 trasy!", "description": "W biegu we\u017amie udzia\u0142 kilkaset os\u00f3b.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142904-dzis_impreza_biegowa_pod_poznaniem_autobusy_zmieniaja_trasy?rss=1", "date_published": "2023-09-10T07:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Poranna akcja na jeziorze. Na brzegu znaleziono ubrania i buty", "description": "Akcja trwa\u0142a od rana Pile.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142903-poranna_akcja_na_jeziorze_na_brzegu_znaleziono_ubrania_i_buty?rss=1", "date_published": "2023-09-10T07:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]