[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015al\u0105sk: Szalona jazda pijanego Ukrai\u0144ca. Przewozi\u0142 dwie nastolatki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-slask-szalona-jazda-pijanego-ukrainca-przewozil-dwie-nastola,nId,7017291\"><img align=\"left\" alt=\"\u015al\u0105sk: Szalona jazda pijanego Ukrai\u0144ca. Przewozi\u0142 dwie nastolatki \" src=\"https://i.iplsc.com/slask-szalona-jazda-pijanego-ukrainca-przewozil-dwie-nastola/000HNCCVCYWOPG9T-C321.jpg\" /></a>\u015al\u0105ska policja donosi o gro\u017anej sytuacji w Krzy\u017cowicach. Nietrze\u017awy kierowca volkswagena podczas popisywania si\u0119 przed nieletnimi nastolatkami w pewnym momencie straci\u0142 panowanie nad pojazdem i zniszczy\u0142 infrastruktur\u0119 na rondzie. Teraz jego los le\u017cy w r\u0119kach wymiaru sprawiedliwo\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-slask-szalona-jazda-pijanego-ukrainca-przewozil-dwie-nastola,nId,7017291", "date_published": "2023-09-10T20:43:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki: Brak szacunku do chleba po stronie libera\u0142\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-mateusz-morawiecki-brak-szacunku-do-chleba-po-stronie-libera,nId,7017289\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Brak szacunku do chleba po stronie libera\u0142\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-brak-szacunku-do-chleba-po-stronie-libera/000HNCDMACXPPEU7-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki w swoim codziennym podsumowaniu kampanijnym odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do &quot;afery&quot; z chlebem na konwencji KO w Tarnowie. Szef rz\u0105du nawi\u0105zywa\u0142 do oskar\u017ce\u0144 pod adresem Donalda Tuska o brak szacunku dla bochenka pozostawionego obok pojemnik\u00f3w na segregowanie \u015bmieci. - To bardzo wymowne, brak szacunku do chleba po stronie libera\u0142\u00f3w, ta prze\u015bmiewczo\u015b\u0107 - komentowa\u0142 premier.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-mateusz-morawiecki-brak-szacunku-do-chleba-po-stronie-libera,nId,7017289", "date_published": "2023-09-10T20:38:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Litwa: Niecodzienne znalezisko nad Ba\u0142tykiem. Pokazano zdj\u0119cia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-litwa-niecodzienne-znalezisko-nad-baltykiem-pokazano-zdjecia,nId,7017284\"><img align=\"left\" alt=\"Litwa: Niecodzienne znalezisko nad Ba\u0142tykiem. Pokazano zdj\u0119cia \" src=\"https://i.iplsc.com/litwa-niecodzienne-znalezisko-nad-baltykiem-pokazano-zdjecia/000HNC8N3CHEJJ53-C321.jpg\" /></a>Weekendowa pogoda by\u0142a idealna dla fan\u00f3w morskich spacer\u00f3w, co odwa\u017cniejsi \u015bmia\u0142kowie mogli za\u017cy\u0107 chwil\u0119 och\u0142ody w wodzie. Jednak na litewskim odcinku Ba\u0142tyku dosz\u0142o do &quot;niecodziennego znaleziska&quot;. Informuj\u0105 o nim Lubelscy \u0141owcy Burz, zamieszczaj\u0105c osobliwe zdj\u0119cie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-litwa-niecodzienne-znalezisko-nad-baltykiem-pokazano-zdjecia,nId,7017284", "date_published": "2023-09-10T20:26:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141awrow skrytykowa\u0142 sojusznika. \"Posuni\u0119cie godne ubolewania\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lawrow-skrytykowal-sojusznika-posuniecie-godne-ubolewania,nId,7017276\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141awrow skrytykowa\u0142 sojusznika. &quot;Posuni\u0119cie godne ubolewania&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lawrow-skrytykowal-sojusznika-posuniecie-godne-ubolewania/000H1JNMJEERQCJN-C321.jpg\" /></a>Szef rosyjskiej dyplomacji Siergiej \u0141awrow skomentowa\u0142 decyzj\u0119 w\u0142adz Armenii o zorganizowaniu \u0107wicze\u0144 wojskowych ze Stanami Zjednoczonymi. - To posuni\u0119cie jest godne ubolewania - powiedzia\u0142. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce &quot;nie s\u0105dzi, \u017ceby to by\u0142o dobre dla kogokolwiek, w tym dla samej Armenii&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lawrow-skrytykowal-sojusznika-posuniecie-godne-ubolewania,nId,7017276", "date_published": "2023-09-10T20:07:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Walka z czasem w Maroku. Ro\u015bnie bilans ofiar", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-walka-z-czasem-w-maroku-rosnie-bilans-ofiar,nId,7017270\"><img align=\"left\" alt=\"Walka z czasem w Maroku. Ro\u015bnie bilans ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/walka-z-czasem-w-maroku-rosnie-bilans-ofiar/000HNC5G0YVGQ950-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 2122 osoby nie \u017cyj\u0105, a blisko 2,5 tysi\u0105ca jest rannych - to najnowszy bilans trz\u0119sienia ziemi w Maroku. Na miejscu trwa walka z czasem - pod gruzami ratownicy szukaj\u0105 ocala\u0142ych. Rabat zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Madrytu o pomoc humanitarn\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-walka-z-czasem-w-maroku-rosnie-bilans-ofiar,nId,7017270", "date_published": "2023-09-10T19:52:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144cy rozczarowani, Rosjanie zachwyceni. Skrajne emocje po szczycie G20", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraincy-rozczarowani-rosjanie-zachwyceni-skrajne-emocje-po-,nId,7017262\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy rozczarowani, Rosjanie zachwyceni. Skrajne emocje po szczycie G20\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-rozczarowani-rosjanie-zachwyceni-skrajne-emocje-po/000HNC2YP4FQJFKI-C321.jpg\" /></a>&quot;Wszystkie pa\u0144stwa musz\u0105 dzia\u0142a\u0107 zgodnie z celami i zasadami Karty Narod\u00f3w Zjednoczonych&quot; - napisano w deklaracji ko\u0144cowej po szczycie kraj\u00f3w G20 w Indiach. Wypracowany tekst wywo\u0142a\u0142 ogromne, skrajnie r\u00f3\u017cne emocje w Rosji i Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraincy-rozczarowani-rosjanie-zachwyceni-skrajne-emocje-po-,nId,7017262", "date_published": "2023-09-10T19:20:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rocznica zamachu na World Trade Center. Ustalono to\u017csamo\u015b\u0107 kolejnych ofiar", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rocznica-zamachu-na-world-trade-center-ustalono-tozsamosc-ko,nId,7017252\"><img align=\"left\" alt=\"Rocznica zamachu na World Trade Center. Ustalono to\u017csamo\u015b\u0107 kolejnych ofiar \" src=\"https://i.iplsc.com/rocznica-zamachu-na-world-trade-center-ustalono-tozsamosc-ko/000HNBYKWQYL3LTE-C321.jpg\" /></a>Nowojorskie s\u0142u\u017cby kontynuuj\u0105 &quot;najwi\u0119ksze i najbardziej z\u0142o\u017cone kryminalistyczne \u015bledztwo w historii&quot;. W przeddzie\u0144 rocznicy atak\u00f3w na World Trade Center poinformowano o identyfikacji kolejnych dw\u00f3ch ofiar zamachu z 11 wrze\u015bnia 2001 r. Na rozpoznanie wci\u0105\u017c czeka ponad 1100 zmar\u0142ych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rocznica-zamachu-na-world-trade-center-ustalono-tozsamosc-ko,nId,7017252", "date_published": "2023-09-10T18:58:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Roman Giertych pisze do Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Proponuje mu badanie wariografem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-roman-giertych-pisze-do-jaroslawa-kaczynskiego-proponuje-mu-,nId,7017241\"><img align=\"left\" alt=\"Roman Giertych pisze do Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Proponuje mu badanie wariografem\" src=\"https://i.iplsc.com/roman-giertych-pisze-do-jaroslawa-kaczynskiego-proponuje-mu/000HNBVH3ETX8BVH-C321.jpg\" /></a>Mija 161 miesi\u0119cy od katastrofy prezydenckiego samolotu Tu-154M, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142a polska delegacja na czele z Lechem Kaczy\u0144skim. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych o tragedii przypomnia\u0142 Roman Giertych. We wpisie wezwa\u0142 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego do poddania si\u0119 badaniu wariografem. &quot;By\u0142 pan ostatni\u0105 osob\u0105, kt\u00f3ra rozmawia\u0142a prywatnie z osobami znajduj\u0105cymi si\u0119 na pok\u0142adzie&quot; - napisa\u0142 Giertych, kandyduj\u0105cy w tegorocznych wyborach parlamentarnych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-roman-giertych-pisze-do-jaroslawa-kaczynskiego-proponuje-mu-,nId,7017241", "date_published": "2023-09-10T18:28:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Holandia: Tysi\u0105ce zatrzymanych aktywist\u00f3w. Policjanci u\u017cyli armatek wodnych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-tysiace-zatrzymanych-aktywistow-policjanci-uzyli-ar,nId,7017243\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Tysi\u0105ce zatrzymanych aktywist\u00f3w. Policjanci u\u017cyli armatek wodnych \" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-tysiace-zatrzymanych-aktywistow-policjanci-uzyli-ar/000HNBRWTJ8K66AY-C321.jpg\" /></a>Aktywi\u015bci klimatyczni masowo wyszli na drog\u0119 prowadz\u0105c\u0105 do Hagi. Protestowali przeciwko dotacjom dla holenderskiego przemys\u0142u paliw kopalnych. Szacuje si\u0119, \u017ce tylko w sobot\u0119 w strajku wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 ok. 10 tys. os\u00f3b. Do akcji musieli wkroczy\u0107 policjanci, kt\u00f3rzy u\u017cyli armatek wodnych. W weekend zatrzymano prawie trzy tys. os\u00f3b, w tym 10-latk\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-tysiace-zatrzymanych-aktywistow-policjanci-uzyli-ar,nId,7017243", "date_published": "2023-09-10T18:05:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie buduj\u0105 konstrukcje obronne w bazie lotniczej. Boj\u0105 si\u0119 ukrai\u0144skich dron\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-buduja-konstrukcje-obronne-w-bazie-lotniczej-boja-s,nId,7017245\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie buduj\u0105 konstrukcje obronne w bazie lotniczej. Boj\u0105 si\u0119 ukrai\u0144skich dron\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-buduja-konstrukcje-obronne-w-bazie-lotniczej-boja-s/000HNBUGNCS0L2H7-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie si\u0142y zbrojne rozpocz\u0119\u0142y budow\u0119 konstrukcji ochronnych wok\u00f3\u0142 samolot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w bazie lotniczej Engels w rejonie Saratowa. Wcze\u015bniej na maszynach u\u0142o\u017cone zosta\u0142y opony samochodowe, kt\u00f3re chroni\u0107 mia\u0142y je przed atakami ukrai\u0144skich dron\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-buduja-konstrukcje-obronne-w-bazie-lotniczej-boja-s,nId,7017245", "date_published": "2023-09-10T17:37:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krak\u00f3w: Wypadek z udzia\u0142em karetki pogotowia ratunkowego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-wypadek-z-udzialem-karetki-pogotowia-ratunkowego,nId,7017244\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Wypadek z udzia\u0142em karetki pogotowia ratunkowego \" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-wypadek-z-udzialem-karetki-pogotowia-ratunkowego/000HNBU499IRB9FE-C321.jpg\" /></a>Do gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105cego wypadku dosz\u0142o w niedzielne popo\u0142udnie na al. Jana Paw\u0142a w Krakowie. Na ruchliwej trasie w stron\u0119 Nowej Huty zderzy\u0142a si\u0119 osob\u00f3wka z karetk\u0105 pogotowia ratunkowego. Wskutek uderzenia ambulans przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na lewy bok.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-wypadek-z-udzialem-karetki-pogotowia-ratunkowego,nId,7017244", "date_published": "2023-09-10T17:10:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak na polskich stra\u017cnik\u00f3w granicznych. U\u017cyto specjalnego pojazdu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-atak-na-polskich-straznikow-granicznych-uzyto-specjalnego-po,nId,7017229\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na polskich stra\u017cnik\u00f3w granicznych. U\u017cyto specjalnego pojazdu \" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-polskich-straznikow-granicznych-uzyto-specjalnego-po/000HNBP1I4YKVTEK-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o godziny 21 w sobot\u0119 grupa siedmiu os\u00f3b w bia\u0142oruskich mundurach, z zamaskowanymi twarzami zaatakowa\u0142a stra\u017cnik\u00f3w patroluj\u0105cych polsk\u0105 granic\u0119. Napastnicy o\u015blepiali funkcjonariuszy latarkami i strzelali kamieniami z procy. Do odparcia ataku wys\u0142any zosta\u0142 pojazd specjalny TUR.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-atak-na-polskich-straznikow-granicznych-uzyto-specjalnego-po,nId,7017229", "date_published": "2023-09-10T16:49:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje znany dziennikarz radiowy. Jacek Kisielewski mia\u0142 53 lata", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-znany-dziennikarz-radiowy-jacek-kisielewski-mial-53,nId,7017225\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje znany dziennikarz radiowy. Jacek Kisielewski mia\u0142 53 lata\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-znany-dziennikarz-radiowy-jacek-kisielewski-mial-53/000HNBOWGCDU56FN-C321.jpg\" /></a>&quot;Po walce z ci\u0119\u017ck\u0105 chorob\u0105 w niedziel\u0119 nad ranem zmar\u0142 Jacek Kisielewski&quot; - poinformowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych radiowa Tr\u00f3jka. Dziennikarz by\u0142 wydawc\u0105 program\u00f3w informacyjnych i publicystycznych w Polskim Radiu. Wcze\u015bniej przez kilkana\u015bcie lat pracowa\u0142 w Telewizji Polskiej. Jacek Kisielewski mia\u0142 53 lata. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-znany-dziennikarz-radiowy-jacek-kisielewski-mial-53,nId,7017225", "date_published": "2023-09-10T16:20:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ameryka\u0144ski dow\u00f3dca ostrzega: Ukrainie pozosta\u0142o 30 dni kontrofensywy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-amerykanski-dowodca-ostrzega-ukrainie-pozostalo-30-dni-kontr,nId,7017219\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144ski dow\u00f3dca ostrzega: Ukrainie pozosta\u0142o 30 dni kontrofensywy\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanski-dowodca-ostrzega-ukrainie-pozostalo-30-dni-kontr/000HNBLNO27UR8TJ-C321.jpg\" /></a>- Ukrainie pozosta\u0142o niewiele ponad 30 dni walk zanim pogoda przeszkodzi w kontrofensywie - powiedzia\u0142 w rozmowie z BBC genera\u0142 Mark Milley. G\u0142\u00f3wnodowodz\u0105cy ameryka\u0144sk\u0105 armi\u0105 przyzna\u0142, \u017ce odzyskiwanie przez Kij\u00f3w teren\u00f3w zaj\u0119tych przez Moskw\u0119 idzie wolno, jednak Ukrai\u0144cy stale zmierzaj\u0105 naprz\u00f3d.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-amerykanski-dowodca-ostrzega-ukrainie-pozostalo-30-dni-kontr,nId,7017219", "date_published": "2023-09-10T16:05:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Beatyfikacja rodziny Ulm\u00f3w. Artyku\u0142 autorstwa Jana Rokity hitem we Francji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-beatyfikacja-rodziny-ulmow-artykul-autorstwa-jana-rokity-hit,nId,7017212\"><img align=\"left\" alt=\"Beatyfikacja rodziny Ulm\u00f3w. Artyku\u0142 autorstwa Jana Rokity hitem we Francji\" src=\"https://i.iplsc.com/beatyfikacja-rodziny-ulmow-artykul-autorstwa-jana-rokity-hit/000HNBJWR6J9LBQR-C321.jpg\" /></a>Informacja o beatyfikacji rodziny Ulm\u00f3w w Markowej przedosta\u0142a si\u0119 tak\u017ce do zagranicznej prasy. Artyku\u0142 Jana Rokity pt. &quot;Zamordowani za okazanie dobroci&quot; jest najcz\u0119\u015bciej czytanym tekstem na stronie internetowej francuskiej gazety &quot;L\u2019Opinion&quot;. By\u0142y polityk, a obecnie komentator \u017cycia publicznego, przedstawia specyfik\u0119 relacji polsko-\u017cydowskich pod niemieck\u0105 okupacj\u0105 w czasie II wojny \u015bwiatowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-beatyfikacja-rodziny-ulmow-artykul-autorstwa-jana-rokity-hit,nId,7017212", "date_published": "2023-09-10T15:46:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie rozmieszczaj\u0105 wyrzutnie Iskander. Przygotowuj\u0105 zmasowany atak rakietowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-rozmieszczaja-wyrzutnie-iskander-przygotowuja-zmaso,nId,7017208\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie rozmieszczaj\u0105 wyrzutnie Iskander. Przygotowuj\u0105 zmasowany atak rakietowy\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-rozmieszczaja-wyrzutnie-iskander-przygotowuja-zmaso/000HNBKG2IC72O86-C321.jpg\" /></a>&quot;Rosja rozmie\u015bci\u0142a 46 wyrzutni kompleksu rakietowego Iskander wzd\u0142u\u017c granicy z Ukrain\u0105&quot; - informuje Wadym Skibitski. Zdaniem zast\u0119pcy szefa G\u0142\u00f3wnego Zarz\u0105du Wywiadu Ministerstwa Obrony oznacza to przygotowania rosyjskiego wojska do zmasowanego ataku rakietowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-rozmieszczaja-wyrzutnie-iskander-przygotowuja-zmaso,nId,7017208", "date_published": "2023-09-10T15:28:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny fina\u0142 uroczysto\u015bci. Ruszy\u0142 na pomoc koledze, sam zgin\u0105\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-final-uroczystosci-ruszyl-na-pomoc-koledze-sam-zgi,nId,7017199\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny fina\u0142 uroczysto\u015bci. Ruszy\u0142 na pomoc koledze, sam zgin\u0105\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-final-uroczystosci-ruszyl-na-pomoc-koledze-sam-zgi/00031HMXEKPSV2N5-C321.jpg\" /></a>Australia \u017cyje tragedi\u0105, jaka spotka\u0142a 60-latka w stanie Queensland. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 \u015bmiertelnie uk\u0105szony przez tajemniczego i bardzo jadowitego w\u0119\u017ca. Ofiara chcia\u0142a uchroni\u0107 swojego przyjaciela, wok\u00f3\u0142 nogi kt\u00f3rego zapl\u0105ta\u0142 si\u0119 niebezpieczny gad. Ratownicy podj\u0119li reanimacj\u0119, kt\u00f3ra okaza\u0142a si\u0119 nieskuteczna. M\u0119\u017cczy\u017ani brali udzia\u0142 w uroczysto\u015bciach z okazji 100-lecia miejscowej szko\u0142y. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-final-uroczystosci-ruszyl-na-pomoc-koledze-sam-zgi,nId,7017199", "date_published": "2023-09-10T15:13:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "To mo\u017ce by\u0107 prze\u0142om w wojnie. USA coraz bli\u017cej przekazania kluczowego sprz\u0119tu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-to-moze-byc-przelom-w-wojnie-usa-coraz-blizej-przekazania-kl,nId,7017195\"><img align=\"left\" alt=\"To mo\u017ce by\u0107 prze\u0142om w wojnie. USA coraz bli\u017cej przekazania kluczowego sprz\u0119tu\" src=\"https://i.iplsc.com/to-moze-byc-przelom-w-wojnie-usa-coraz-blizej-przekazania-kl/000HNBHTV8HRGXE7-C321.jpg\" /></a>&quot;Joe Biden jest bliski podj\u0119cia decyzji o wys\u0142aniu rakiet dalekiego zasi\u0119gu do Kijowa, co potencjalnie otwiera kolejny rozdzia\u0142 we wsparciu wojskowym USA dla Ukrainy&quot; - informuje w niedziel\u0119 &quot;Financial Times&quot;. Dziennik zwraca uwag\u0119, \u017ce taka decyzja - oczekiwana od d\u0142u\u017cszego czasu w Kijowie - wywo\u0142uje obawy w Waszyngtonie. Mimo to ma ponadpartyjne poparcie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-to-moze-byc-przelom-w-wojnie-usa-coraz-blizej-przekazania-kl,nId,7017195", "date_published": "2023-09-10T14:46:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O w\u0142os od tragedii. \"O tej godzinie nigdy nie jecha\u0142 \u017caden poci\u0105g\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-o-wlos-od-tragedii-o-tej-godzinie-nigdy-nie-jechal-zaden-poc,nId,7017184\"><img align=\"left\" alt=\"O w\u0142os od tragedii. &quot;O tej godzinie nigdy nie jecha\u0142 \u017caden poci\u0105g&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/o-wlos-od-tragedii-o-tej-godzinie-nigdy-nie-jechal-zaden-poc/000HNAL1PWHP5KFG-C321.jpg\" /></a>O wielkim szcz\u0119\u015bciu mo\u017ce m\u00f3wi\u0107 36-letni mieszkaniec gminy Czemierniki, kt\u00f3ry zignorowa\u0142 znak STOP przed przejazdem kolejowym i zderzy\u0142 si\u0119 z nadje\u017cd\u017caj\u0105cym poci\u0105giem. W rozmowie z policj\u0105 powiedzia\u0142, \u017ce t\u0105 tras\u0105 je\u017adzi regularnie i nigdy wcze\u015bniej o tej porze nie przeje\u017cd\u017ca\u0142 t\u0119dy \u017caden sk\u0142ad.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-o-wlos-od-tragedii-o-tej-godzinie-nigdy-nie-jechal-zaden-poc,nId,7017184", "date_published": "2023-09-10T13:48:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Ofensywa wykopkowa\". Politycy chwal\u0105 si\u0119 zbiorami ziemniak\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-ofensywa-wykopkowa-politycy-chwala-sie-zbiorami-ziemniakow,nId,7017182\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Ofensywa wykopkowa&quot;. Politycy chwal\u0105 si\u0119 zbiorami ziemniak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ofensywa-wykopkowa-politycy-chwala-sie-zbiorami-ziemniakow/000HNAKIJC4H58Q1-C321.jpg\" /></a>Jak wrzesie\u0144, to wykopki. W tym roku szczeg\u00f3lne, bo w cieniu kampanii wyborczej. Zbiorami ziemniak\u00f3w postanowili si\u0119 te\u017c pochwali\u0107 politycy. &quot;Uros\u0142y pi\u0119kne bulwy&quot; - podkre\u015bla Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-ofensywa-wykopkowa-politycy-chwala-sie-zbiorami-ziemniakow,nId,7017182", "date_published": "2023-09-10T13:34:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dmitrij Miedwiediew ostrzega USA. M\u00f3wi o powt\u00f3rce z 11 wrze\u015bnia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dmitrij-miedwiediew-ostrzega-usa-mowi-o-powtorce-z-11-wrzesn,nId,7017169\"><img align=\"left\" alt=\"Dmitrij Miedwiediew ostrzega USA. M\u00f3wi o powt\u00f3rce z 11 wrze\u015bnia\" src=\"https://i.iplsc.com/dmitrij-miedwiediew-ostrzega-usa-mowi-o-powtorce-z-11-wrzesn/000HNAHCEA8CYUEG-C321.jpg\" /></a>&quot;Nie chc\u0119 by\u0107 zbyt surowy, ale oni doczekaj\u0105 si\u0119, \u017ce w pewnym momencie terrory\u015bci ponownie przeprowadz\u0105 atak w stylu z 11 wrze\u015bnia 2001 r., ale z elementem atomowym lub biologicznym&quot; - pisze Dmitrij Miedwiediew. By\u0142y prezydent Rosji w przeddzie\u0144 rocznicy zamach\u00f3w na budynki World Trade Center ostrzega Stany Zjednoczone przed kolejnymi atakami terrorystycznymi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dmitrij-miedwiediew-ostrzega-usa-mowi-o-powtorce-z-11-wrzesn,nId,7017169", "date_published": "2023-09-10T13:23:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kamala Harris w szampa\u0144skim nastroju. Swoim zachowaniem podpad\u0142a komentatorom", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kamala-harris-w-szampanskim-nastroju-swoim-zachowaniem-podpa,nId,7017170\"><img align=\"left\" alt=\"Kamala Harris w szampa\u0144skim nastroju. Swoim zachowaniem podpad\u0142a komentatorom \" src=\"https://i.iplsc.com/kamala-harris-w-szampanskim-nastroju-swoim-zachowaniem-podpa/000HNAGDQTV0DSYH-C321.jpg\" /></a>Wiceprezydent USA Kamala Harris zaskoczy\u0142a ta\u0144cem w rytm hip-hopu. Nagranie trafi\u0142o do sieci i b\u0142yskawicznie sta\u0142o si\u0119 centrum politycznych dyskusji. Cz\u0119\u015b\u0107 internaut\u00f3w chwali polityk za otwarto\u015b\u0107. Inni krytykuj\u0105 Harris za styl, nazywaj\u0105c jej taniec &quot;babcinymi ruchami&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kamala-harris-w-szampanskim-nastroju-swoim-zachowaniem-podpa,nId,7017170", "date_published": "2023-09-10T12:53:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Siej\u0105 spustoszenie w ogrodach. \"Je\u015bli je zobaczysz, pozb\u0105d\u017a si\u0119 ich\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sieja-spustoszenie-w-ogrodach-jesli-je-zobaczysz-pozbadz-sie,nId,7017160\"><img align=\"left\" alt=\"Siej\u0105 spustoszenie w ogrodach. &quot;Je\u015bli je zobaczysz, pozb\u0105d\u017a si\u0119 ich&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sieja-spustoszenie-w-ogrodach-jesli-je-zobaczysz-pozbadz-sie/000HNAFJJW1F324G-C321.jpg\" /></a>Ogrodniczka ze Stan\u00f3w Zjednoczonych ostrzega przed niebezpiecze\u0144stwem czaj\u0105cym si\u0119 w ziemi. To inwazyjny gatunek d\u017cd\u017cownicy Amynthas agrestis, kt\u00f3ry charakteryzuje nietypowy spos\u00f3b poruszania si\u0119. - Je\u015bli je zobaczysz, pozb\u0105d\u017a si\u0119 ich - m\u00f3wi kobieta. Gatunek nie jest gro\u017any dla cz\u0142owieka, ale potrafi wyrz\u0105dzi\u0107 prawdziwe szkody w \u015brodowisku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sieja-spustoszenie-w-ogrodach-jesli-je-zobaczysz-pozbadz-sie,nId,7017160", "date_published": "2023-09-10T12:52:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybuchy w pobli\u017cu elektrowni atomowej w Zaporo\u017cu. Eksperci alarmuj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wybuchy-w-poblizu-elektrowni-atomowej-w-zaporozu-eksperci-al,nId,7017159\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuchy w pobli\u017cu elektrowni atomowej w Zaporo\u017cu. Eksperci alarmuj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuchy-w-poblizu-elektrowni-atomowej-w-zaporozu-eksperci-al/000HBDMUON87D81G-C321.jpg\" /></a>Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energii Atomowej ONZ kolejny raz ostrzeg\u0142a o potencjalnym zagro\u017ceniu dla bezpiecze\u0144stwa elektrowni j\u0105drowej w Zaporo\u017cu. W ostatnich dniach zintensyfikowa\u0142y si\u0119 dzia\u0142ania wojenne w tym regionie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wybuchy-w-poblizu-elektrowni-atomowej-w-zaporozu-eksperci-al,nId,7017159", "date_published": "2023-09-10T12:23:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rusza batalia o g\u0142osy kobiet. Tusk o Kaczy\u0144skim: \u0141askawca, dotar\u0142o do g\u0142owy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-rusza-batalia-o-glosy-kobiet-tusk-o-kaczynskim-laskawca-dota,nId,7017156\"><img align=\"left\" alt=\"Rusza batalia o g\u0142osy kobiet. Tusk o Kaczy\u0144skim: \u0141askawca, dotar\u0142o do g\u0142owy\" src=\"https://i.iplsc.com/rusza-batalia-o-glosy-kobiet-tusk-o-kaczynskim-laskawca-dota/000HNAEFNCU7FKJ3-C321.jpg\" /></a>- Ca\u0142a Polska us\u0142ysza\u0142a wczoraj s\u0142owa zdumiewaj\u0105ce od rz\u0105dz\u0105cego Polsk\u0105 od lat Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego - powiedzia\u0142 na briefingu prasowym w Gliwicach Donald Tusk. - On uzna\u0142 wczoraj, \u0142askawca, \u017ce - tu cytuj\u0119 - kobieta w ci\u0105\u017cy i kobieta rodz\u0105ca ma te\u017c prawo do \u017cycia. To jest to, co dotar\u0142o do g\u0142owy lidera PiS-u z tego, czym przej\u0119te s\u0105 polskie kobiety - doda\u0142 przewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej, odnosz\u0105c si\u0119 do wypowiedzianych w Ko\u0144skich s\u0142\u00f3w prezesa Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-rusza-batalia-o-glosy-kobiet-tusk-o-kaczynskim-laskawca-dota,nId,7017156", "date_published": "2023-09-10T12:05:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Brazylii zaskoczy\u0142 deklaracj\u0105. Chodzi o Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-prezydent-brazylii-zaskoczyl-deklaracja-chodzi-o-putina,nId,7017140\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Brazylii zaskoczy\u0142 deklaracj\u0105. Chodzi o Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-brazylii-zaskoczyl-deklaracja-chodzi-o-putina/000HNA4U1BF8UOSW-C321.jpg\" /></a>Prezydent Brazylii Luiz In\u00e1cio Lula da Silva zapewni\u0142 W\u0142adimira Putina, \u017ce ten mo\u017ce bez obaw uda\u0107 si\u0119 na szczyt G20 w Rio de Janeiro w 2024 roku. - Dop\u00f3ki b\u0119d\u0119 prezydentem, a on przyjedzie do Brazylii, nie zostanie za nic aresztowany - m\u00f3wi\u0142 Lula. W 2022 roku Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny wyda\u0142 nakaz aresztowania rosyjskiego przyw\u00f3dcy, kt\u00f3remu zarzucono udzia\u0142 w nielegalnej deportacji ukrai\u0144skich dzieci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-prezydent-brazylii-zaskoczyl-deklaracja-chodzi-o-putina,nId,7017140", "date_published": "2023-09-10T11:17:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Le\u015bnicy zdumieni. Zobaczyli go w polskim lesie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-lesnicy-zdumieni-zobaczyli-go-w-polskim-lesie,nId,7017127\"><img align=\"left\" alt=\"Le\u015bnicy zdumieni. Zobaczyli go w polskim lesie\" src=\"https://i.iplsc.com/lesnicy-zdumieni-zobaczyli-go-w-polskim-lesie/000HN9Z0F6I3V9MC-C321.jpg\" /></a>Do sieci trafi\u0142 film, na kt\u00f3rym uchwycono... kangura. Zwierz\u0119 grasuje w wielkopolskiej Puszczy Zielonce. Wszystkie osoby posiadaj\u0105ce informacje o lokalizacji kangura proszone s\u0105 o kontakt. &quot;Podj\u0119li\u015bmy dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu od\u0142owienie i przewiezienie kangura do odpowiedniego miejsca&quot; - czytamy w komunikacie le\u015bnik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-lesnicy-zdumieni-zobaczyli-go-w-polskim-lesie,nId,7017127", "date_published": "2023-09-10T10:38:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Papie\u017c: Rodzina Ulm\u00f3w by\u0142a promieniem \u015bwiat\u0142a w czasie wojny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-rodzina-ulmow-byla-promieniem-swiatla-w-czasie-wojny,nId,7017141\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c: Rodzina Ulm\u00f3w by\u0142a promieniem \u015bwiat\u0142a w czasie wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-rodzina-ulmow-byla-promieniem-swiatla-w-czasie-wojny/000HNA2CO6RCF5HW-C321.jpg\" /></a>- Rodzina Ulm\u00f3w by\u0142a promieniem \u015bwiat\u0142a w czasie wojny, niech b\u0119dzie wzorem dla nas wszystkich - przekaza\u0142 papie\u017c Franciszek. W niedziel\u0119 Ojciec \u015awi\u0119ty w\u0142\u0105czy\u0142 J\u00f3zefa i Wiktori\u0119 Ulm\u00f3w oraz ich siedmioro dzieci do grona b\u0142ogos\u0142awionych. To pierwsza w historii beatyfikacja rodziny.  - To tak\u017ce wa\u017cny, historyczny dzie\u0144 dla Rzeczypospolitej - zaznaczy\u0142 prezydent Andrzej Duda.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-rodzina-ulmow-byla-promieniem-swiatla-w-czasie-wojny,nId,7017141", "date_published": "2023-09-10T10:24:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek w Chrcynnie. Wyl\u0105dowali w rowie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tragiczny-wypadek-w-chrcynnie-wyladowali-w-rowie,nId,7017120\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek w Chrcynnie. Wyl\u0105dowali w rowie\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-w-chrcynnie-wyladowali-w-rowie/000HN9Y7KY5V0BKX-C321.jpg\" /></a>W wypadku na drodze wojew\u00f3dzkiej nr 632 mi\u0119dzy Nasielskiem a Warszaw\u0105 zgin\u0105\u0142 40-letni motocyklista, kt\u00f3ry zderzy\u0142 si\u0119 z samochodem osobowym. Zar\u00f3wno auto, jak i motocykl, znajdowa\u0142y si\u0119 w rowie. Kieruj\u0105ca audi by\u0142a trze\u017awa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tragiczny-wypadek-w-chrcynnie-wyladowali-w-rowie,nId,7017120", "date_published": "2023-09-10T10:00:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nadchodzi gwa\u0142towna zmiana pogody. Szykujcie si\u0119 na jesie\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nadchodzi-gwaltowna-zmiana-pogody-szykujcie-sie-na-jesien,nId,7017094\"><img align=\"left\" alt=\"Nadchodzi gwa\u0142towna zmiana pogody. Szykujcie si\u0119 na jesie\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/nadchodzi-gwaltowna-zmiana-pogody-szykujcie-sie-na-jesien/000HN9TYEKPTYFB7-C321.jpg\" /></a>Takiej pogody we wrze\u015bniu meteorolodzy nie pami\u0119taj\u0105 od dawna. Niemal w ca\u0142ym kraju jest s\u0142onecznie i ciep\u0142o, miejscami wr\u0119cz upalnie. Temperatura cz\u0119sto przekracza 30 stopni Celsjusza. Jednak aura w najbli\u017cszych dniach gwa\u0142townie si\u0119 zmieni. Od \u015brody spodziewane jest och\u0142odzenie. B\u0119dzie te\u017c pada\u0142o, a gdzieniegdzie wyst\u0105pi\u0105 burze. Taki stan rzeczy nie potrwa jednak d\u0142ugo i ju\u017c od pi\u0105tku zacznie si\u0119 przeja\u015bnia\u0107. W sobot\u0119 z kolei czeka nas powr\u00f3t typowo letniej aury.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nadchodzi-gwaltowna-zmiana-pogody-szykujcie-sie-na-jesien,nId,7017094", "date_published": "2023-09-10T09:28:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Afera wizowa\". PSL wystosowa\u0142o apel do prezydenta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-wizowa-psl-wystosowalo-apel-do-prezydenta,nId,7017095\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Afera wizowa&quot;. PSL wystosowa\u0142o apel do prezydenta\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-wizowa-psl-wystosowalo-apel-do-prezydenta/000HN9T7O3DLWSA1-C321.jpg\" /></a>Interia dotar\u0142a do pisma, kt\u00f3re politycy PSL kieruj\u0105 do Andrzeja Dudy. &quot;Wzywaj\u0105&quot; w nim prezydenta do zwo\u0142ania Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego. Chodzi o tzw. afer\u0119 wizow\u0105. - W zasadzie podajemy r\u0119k\u0119 panu prezydentowi, bo uwa\u017camy, \u017ce powinien wykona\u0107 jakie\u015b dzia\u0142ania - m\u00f3wi Interii Jakub Stefaniak.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-wizowa-psl-wystosowalo-apel-do-prezydenta,nId,7017095", "date_published": "2023-09-10T08:46:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Beatyfikacja rodziny Ulm\u00f3w. W Markowej s\u0105 tysi\u0105ce wiernych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-beatyfikacja-rodziny-ulmow-w-markowej-sa-tysiace-wiernych,nId,7017072\"><img align=\"left\" alt=\"Beatyfikacja rodziny Ulm\u00f3w. W Markowej s\u0105 tysi\u0105ce wiernych\" src=\"https://i.iplsc.com/beatyfikacja-rodziny-ulmow-w-markowej-sa-tysiace-wiernych/000HN9O8CUAVMF90-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c w\u0142\u0105czy\u0142 J\u00f3zefa i Wiktori\u0119 Ulm\u00f3w oraz ich siedmioro dzieci do grona b\u0142ogos\u0142awionych. Na beatyfikacj\u0119 w Markowej przyby\u0142y t\u0142umy pielgrzym\u00f3w. Uroczysto\u015b\u0107, na kt\u00f3rej pojawi\u0142o si\u0119 oko\u0142o 34 tys. os\u00f3b, rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 o godzinie 10. Mszy przewodniczy prefekt Kongregacji Spraw Kanonizacyjnych kard. Marcello Semeraro. W liturgii bierze udzia\u0142 prezydent Andrzej Duda. To pierwsza w historii beatyfikacja rodziny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-beatyfikacja-rodziny-ulmow-w-markowej-sa-tysiace-wiernych,nId,7017072", "date_published": "2023-09-10T08:18:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "To oni maj\u0105 da\u0107 Tuskowi wygran\u0105 nad PiS-em. Pi\u0119\u0107 kluczowych grup wyborc\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-to-oni-maja-dac-tuskowi-wygrana-nad-pis-em-piec-kluczowych-g,nId,7017062\"><img align=\"left\" alt=\"To oni maj\u0105 da\u0107 Tuskowi wygran\u0105 nad PiS-em. Pi\u0119\u0107 kluczowych grup wyborc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/to-oni-maja-dac-tuskowi-wygrana-nad-pis-em-piec-kluczowych-g/000HN9KOCQN5O000-C321.jpg\" /></a>Wyborcza &quot;supersobota&quot; by\u0142a przede wszystkim pojedynkiem na szczycie mi\u0119dzy Zjednoczon\u0105 Prawic\u0105 i Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105. Z tego starcia z tarcz\u0105 wyszed\u0142 Donald Tusk, kt\u00f3ry pokaza\u0142 Polakom wi\u0119cej konkret\u00f3w i nowo\u015bci. Nie chodzi jednak nawet o to, co pokaza\u0142, ale do kogo poszczeg\u00f3lne propozycje zaadresowa\u0142. Zar\u00f3wno rz\u0105dz\u0105cy, jak i najwi\u0119ksza partia opozycyjna problem maj\u0105 przede wszystkim z mobilizacj\u0105 swoich wyborc\u00f3w. To w\u0142a\u015bnie o ni\u0105 toczy si\u0119 najpowa\u017cniejsza walka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-to-oni-maja-dac-tuskowi-wygrana-nad-pis-em-piec-kluczowych-g,nId,7017062", "date_published": "2023-09-10T08:01:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brutalny napad w Jeleniej G\u00f3rze. Policja szuka sprawcy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-brutalny-napad-w-jeleniej-gorze-policja-szuka-sprawcy,nId,7017059\"><img align=\"left\" alt=\"Brutalny napad w Jeleniej G\u00f3rze. Policja szuka sprawcy\" src=\"https://i.iplsc.com/brutalny-napad-w-jeleniej-gorze-policja-szuka-sprawcy/000HN9L7JNM60JPV-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Jeleniej G\u00f3ry prosz\u0105 o pomoc w zidentyfikowaniu m\u0119\u017cczyzny, podejrzanego o rozb\u00f3j. Do brutalnego napadu dosz\u0142o pod koniec lipca na ulicy Cieplickiej. Dw\u00f3ch sprawc\u00f3w zosta\u0142o zatrzymanych, trzeci wci\u0105\u017c jest na wolno\u015bci. Zaj\u015bcie zarejestrowa\u0142y kamery monitoringu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-brutalny-napad-w-jeleniej-gorze-policja-szuka-sprawcy,nId,7017059", "date_published": "2023-09-10T07:25:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski dron na terytorium NATO. Rumunia wzywa charg\u00e9 d'affaires Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-dron-na-terytorium-nato-rumunia-wzywa-charge-d-affa,nId,7017065\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski dron na terytorium NATO. Rumunia wzywa charg\u00e9 d'affaires Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-dron-na-terytorium-nato-rumunia-wzywa-charge-d-affa/000HN9NUHREMY2BH-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Spraw Zagranicznych Rumunii wezwa\u0142o rosyjskiego charg\u00e9 d'affaires w zwi\u0105zku z odkryciem &quot;fragment\u00f3w dron\u00f3w&quot;, podobnych do urz\u0105dze\u0144 u\u017cywanych przez Rosj\u0119. W sobot\u0119 rumu\u0144scy \u017co\u0142nierze odkryli szcz\u0105tki kolejnego rosyjskiego drona, kt\u00f3ry spad\u0142 na terytorium tego kraju. MSZ Rumunii przekaza\u0142o protest w zwi\u0105zku z &quot;naruszeniem przestrzeni powietrznej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-dron-na-terytorium-nato-rumunia-wzywa-charge-d-affa,nId,7017065", "date_published": "2023-09-10T06:57:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Analitycy o ukrai\u0144skim uderzeniu. Powo\u0142uj\u0105 si\u0119 na kremlowskiego blogera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-analitycy-o-ukrainskim-uderzeniu-powoluja-sie-na-kremlowskie,nId,7017048\"><img align=\"left\" alt=\"Analitycy o ukrai\u0144skim uderzeniu. Powo\u0142uj\u0105 si\u0119 na kremlowskiego blogera\" src=\"https://i.iplsc.com/analitycy-o-ukrainskim-uderzeniu-powoluja-sie-na-kremlowskie/000HN9J7CKR6KEA6-C321.jpg\" /></a>W obwodach donieckim i zaporoskim si\u0142y ukrai\u0144skie poczyni\u0142y potwierdzone post\u0119py - informuje w najnowszej analizie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). Eksperci zauwa\u017caj\u0105, \u017ce w sobot\u0119 Kij\u00f3w prawdopodobnie zaatakowa\u0142 wroga na po\u0142udnie od Bachmutu. Doniesienia zdaje si\u0119 potwierdza\u0107 jeden z kremlowskich propagandyst\u00f3w, kt\u00f3ry twierdzi, \u017ce si\u0142y ukrai\u0144skie zmusi\u0142y Rosjan do wycofania si\u0119 z Andrij\u00f3wki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-analitycy-o-ukrainskim-uderzeniu-powoluja-sie-na-kremlowskie,nId,7017048", "date_published": "2023-09-10T06:33:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"To jaka\u015b paranoja\". Trzecia Droga odwo\u0142a si\u0119 od decyzji OKW", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-to-jakas-paranoja-trzecia-droga-odwola-sie-od-decyzji-okw,nId,7017051\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;To jaka\u015b paranoja&quot;. Trzecia Droga odwo\u0142a si\u0119 od decyzji OKW\" src=\"https://i.iplsc.com/to-jakas-paranoja-trzecia-droga-odwola-sie-od-decyzji-okw/000HN9HZPACVFI9R-C321.jpg\" /></a>- To jest jaka\u015b paranoja - stwierdzi\u0142 Pawe\u0142 Bartoszek, kt\u00f3remu rzeszowska Okr\u0119gowa Komisja Wyborcza odm\u00f3wi\u0142a rejestracji kandydatury w wyborach do Senatu. Mia\u0142 startowa\u0107 z ramienia Trzeciej Drogi, a w pakcie senackim zast\u0105pi\u0142 Ma\u0142gorzat\u0119 Zych. Rzecznik PSL przekaza\u0142, \u017ce komitet odwo\u0142a si\u0119 od decyzji komisji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-to-jakas-paranoja-trzecia-droga-odwola-sie-od-decyzji-okw,nId,7017051", "date_published": "2023-09-10T06:13:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny bilans ro\u015bnie. Liczba ofiar trz\u0119sienia w Maroku idzie w tysi\u0105ce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-bilans-rosnie-liczba-ofiar-trzesienia-w-maroku-idz,nId,7017045\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny bilans ro\u015bnie. Liczba ofiar trz\u0119sienia w Maroku idzie w tysi\u0105ce\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-bilans-rosnie-liczba-ofiar-trzesienia-w-maroku-idz/000HN9EO3EOCM5UU-C321.jpg\" /></a>Liczba ofiar \u015bmiertelnych trz\u0119sienia ziemi w Maroku wzros\u0142a do 2012 os\u00f3b - poda\u0142a w nocy z soboty na niedziel\u0119 maroka\u0144ska telewizja pa\u0144stwowa, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na o\u015bwiadczenie ministerstwa spraw wewn\u0119trznych. Rannych jest 2059 os\u00f3b, z czego 1404 jest w stanie krytycznym - doda\u0142o maroka\u0144skie MSW.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-bilans-rosnie-liczba-ofiar-trzesienia-w-maroku-idz,nId,7017045", "date_published": "2023-09-10T04:28:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nocny atak na Kij\u00f3w. \"Nadlecia\u0142y grupami z r\u00f3\u017cnych kierunk\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nocny-atak-na-kijow-nadlecialy-grupami-z-roznych-kierunkow,nId,7017043\"><img align=\"left\" alt=\"Nocny atak na Kij\u00f3w. &quot;Nadlecia\u0142y grupami z r\u00f3\u017cnych kierunk\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nocny-atak-na-kijow-nadlecialy-grupami-z-roznych-kierunkow/000HN9DONBOG7OS0-C321.jpg\" /></a>W nocy z soboty na niedziel\u0119 rosyjscy naje\u017ad\u017acy zaatakowali Kij\u00f3w. Nad miasto nadlecia\u0142y drony. Wed\u0142ug wst\u0119pnych informacji, Rosja wykorzysta\u0142a ira\u0144skie bezza\u0142ogowce typu Shahed. Ukrai\u0144skiej obronie powietrznej uda\u0142o si\u0119 zniszczy\u0107 ponad 20 maszyn.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nocny-atak-na-kijow-nadlecialy-grupami-z-roznych-kierunkow,nId,7017043", "date_published": "2023-09-10T04:08:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]