[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Przez pomy\u0142k\u0119 odebra\u0142a emerytur\u0119 s\u0105siadki. Pieni\u0119dzy nie chcia\u0142a odda\u0107, bo \"te\u017c ich potrzebuje\"", "description": "<img alt=\"Przez pomy\u0142k\u0119 odebra\u0142a emerytur\u0119 s\u0105siadki. Pieni\u0119dzy nie chcia\u0142a odda\u0107, bo \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dc6exg-64-letnia-podejrzana-uslyszala-zarzut-7276279/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przysz\u0142a na poczt\u0119 odebra\u0107 swoja emerytur\u0119. Okaza\u0142o si\u0119 jednak, \u017ce kto\u015b ju\u017c to zrobi\u0142. Mokotowscy policjanci postawili zarzuty kobiecie, kt\u00f3ra przyw\u0142aszczy\u0142a sobie emerytur\u0119 s\u0105siadki. Nie chcia\u0142a odda\u0107 pieni\u0119dzy. Twierdzi\u0142a, \u017ce \"te\u017c ich potrzebuje\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/mokotow/mokotow-przywlaszczyla-emeryture-sasiadki-7276280?source=rss", "date_published": "2023-08-02T19:34:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "\u015amiertelny wypadek w rejonie Rys\u00f3w", "description": "<img alt=\"\u015amiertelny wypadek w rejonie Rys\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-k0bfbj-rysy-6154515/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje turysta, kt\u00f3ry w \u015brod\u0119 odpad\u0142 z \u0142a\u0144cuch\u00f3w w rejonie Rys\u00f3w i spad\u0142 kilkana\u015bcie metr\u00f3w. Jak informuje TOPR, mimo \u017ce wypadek widzia\u0142a z daleka przewodniczka tatrza\u0144ska, na ratunek by\u0142o ju\u017c za p\u00f3\u017ano.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tatry-smiertelny-wypadek-w-rejonie-rysow-nie-zyje-turysta-7276079?source=rss", "date_published": "2023-08-02T16:17:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]