[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyra\u017ane spadki na GPW. Ca\u0142y WIG20 na czerwono", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/c887678b00874d-945-560-0-604-2630-1577.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost awersji do ryzyka, jaki na rynkach finansowych spowodowa\u0142 obni\u017cony rating dla USA, sporz\u0105dzony przez agencj\u0119 Fitch wyra\u017anie odczuli inwestorzy z GPW. Zreszt\u0105 podobnie jak na rynkach bazowych, dla kt\u00f3rych publikacja okaza\u0142a si\u0119 idealnym powodem do realizacji ostatnio wypracowanych zysk\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyrazne-spadki-na-GPW-Caly-WIG20-na-czerwono-8588780.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T16:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podmioty podejrzane o naruszenie ustawy o kredycie konsumenckim po raz pierwszy na \"czarnej li\u015bcie\" KNF", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/ff908d119c49aa-945-560-45-11-4455-2672.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144 Komisji Nadzoru Finansowego wpisano kolejne podmioty. Komisja podkre\u015bli\u0142a, \u017ce po raz pierwszy do rejestru wpisano podmioty w zwi\u0105zku z podejrzeniem naruszenia przepis\u00f3w ustawy o kredycie konsumenckim.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podmioty-podejrzane-o-naruszenie-ustawy-o-kredycie-konsumenckim-po-raz-pierwszy-na-czarnej-liscie-KNF-8588776.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T16:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pracuj\u0105 przy sortowaniu odpad\u00f3w, wygra\u0142y na loterii. 11 kobiet z wygran\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/184ec04205c794-948-568-67-4-1792-1075.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />11 mieszkanek  Indii, zatrudnionych przy zbieraniu odpadk\u00f3w i zarabiaj\u0105cych r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 3 dolar\u00f3w dziennie, rozbi\u0142o kumulacj\u0119 loterii si\u0119gaj\u0105c\u0105 1,2 mln dolar\u00f3w - poda\u0142 portal BBC.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracuja-przy-sortowaniu-odpadow-wygraly-na-loterii-11-kobiet-z-wygrana-8588760.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T15:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Praca kierowcy w transporcie drogowym. Jest podpis pod ustaw\u0105 o delegowaniu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/369529ae0282e6-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 o delegowaniu kierowc\u00f3w w transporcie drogowym - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 Kancelaria Prezydenta RP. Celem ustawy jest m.in. ochrona polskiego rynku przewoz\u00f3w drogowych przed nieuczciw\u0105 konkurencj\u0105 przewo\u017anik\u00f3w z innych pa\u0144stw.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-kierowcy-w-transporcie-drogowym-Jest-podpis-pod-ustawa-o-delegowaniu-8588717.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T14:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lex Tusk z podpisem prezydenta. Andrzej Duda podpisa\u0142 nowelizacj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/f86c90b0f311cb-945-560-61-0-3294-1976.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy o komisji do zbadania wp\u0142yw\u00f3w Rosji na bezpiecze\u0144stwo wewn\u0119trzne Polski w latach 2007-2022 - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 Kancelaria Prezydenta.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lex-Tusk-z-podpisem-prezydenta-Andrzej-Duda-podpisal-nowelizacje-8588691.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T14:01:31.844277+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zniesienie norm jako\u015bci w\u0119gla b\u0119dzie przed\u0142u\u017cone. Resort t\u0142umaczy, \u017ce to przez wojn\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/a0d08a3de77b49-948-568-296-225-1544-926.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo klimatu i \u015brodowiska proponuje przed\u0142u\u017cy\u0107 zniesienie norm jako\u015bciowych sprzedawanych do gospodarstw domowych paliw sta\u0142ych do ko\u0144ca 2023 r. - wynika z opublikowanego projektu rozporz\u0105dzenia. Powodem jest nadzwyczajna sytuacja w zwi\u0105zku z wojn\u0105 na Ukrainie - podkre\u015blono.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zniesienie-norm-jakosci-wegla-bedzie-przedluzone-Resort-tlumaczy-ze-to-przez-wojne-8588624.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T12:56:29.865444+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nalewka = alkohol, ale bez soku? Resort chce chroni\u0107 nazw\u0119 wyrobu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/eb0d44e0a954b8-948-568-0-239-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u017celi nap\u00f3j alkoholowy ma by\u0107 nazywany \"nalewk\u0105\", nie b\u0119dzie mo\u017cna dodawa\u0107 do niego barwnik\u00f3w, aromat\u00f3w, sok\u00f3w owocowych czy win owocowych - przewiduje projekt rozporz\u0105dzenia resortu rolnictwa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nalewka-alkohol-ale-bez-soku-Resort-chce-chronic-nazwe-wyrobu-8588630.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T12:56:29.863170+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Problemy znanego triathlonisty. Doping kosztowa\u0142 Roberta Karasia setki tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/b8742bd1cdac91-948-568-76-0-1586-951.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Doping w sporcie by\u0142, jest i b\u0119dzie. Jednak z\u0142apanie zawodnika na \"gor\u0105cym uczynku\" przewa\u017cnie powoduje ostracyzm w sportowym \u015bwiecie i odwr\u00f3t sponsor\u00f3w. Nie inaczej jest z Robertem Karasiem, znanym z Ironmana, kt\u00f3ry poinformowa\u0142, \u017ce wykryto w jego organizmie niedozwolone substancje.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Problemy-znanego-triathlonisty-Doping-kosztowal-Roberta-Karasia-setki-tysiecy-zlotych-8588602.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T12:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spory spadek inwestycji na rynku nieruchomo\u015bci komercyjnych w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/7a95012ebdf67a-948-568-240-0-1790-1074.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pierwszej po\u0142owie br. warto\u015b\u0107 inwestycji na rynku nieruchomo\u015bci komercyjnych w Polsce przekroczy\u0142a 0,87 mld euro i by\u0142a o 70 proc. mniejsza ni\u017c rok wcze\u015bniej - wynika z opublikowanego w \u015brod\u0119 raportu JLL. Niska aktywno\u015b\u0107 to efekt wy\u017cszych koszt\u00f3w finansowania i niepewnych perspektyw - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spory-spadek-inwestycji-na-rynku-nieruchomosci-komercyjnych-w-Polsce-8588560.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T11:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Resort zdrowia kontra lekarze. B\u0119dzie pozew medyk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/4778ab04962b5f-948-567-0-12-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prosimy o stonowanie emocji i racjonalne podej\u015bcie do tematu w oparciu o fakty, a nie w\u0142asne domys\u0142y - podkre\u015bla Ministerstwo Zdrowia, odnosz\u0105c si\u0119 do zapowiedzi cz\u0142onk\u00f3w OZZL o z\u0142o\u017ceniu do s\u0105du pozwu ws. naruszania ich d\u00f3br osobistych. OZZL uwa\u017ca, \u017ce po lipcowym prote\u015bcie \u015brodowiska lekarskiego MZ opublikowa\u0142o wpisy zawieraj\u0105ce pom\u00f3wienia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resort-zdrowia-kontra-lekarze-Bedzie-pozew-medykow-8588550.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T11:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZUS przela\u0142 ponad p\u00f3\u0142 miliarda z\u0142otych na wyprawk\u0119 szkoln\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/c9eeba3a948db8-948-568-0-388-2592-1555.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba dzieci, na kt\u00f3re wyp\u0142acono \u015bwiadczenie z programu \"Dobry start\" przekroczy\u0142a 1,8 mln; na konta rodzic\u00f3w przelano do tej pory 546 mln z\u0142otych. Nowe \u015bwiadczenia wyp\u0142acane s\u0105 niemal codziennie \u2013 poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-przelal-ponad-pol-miliarda-zlotych-na-wyprawke-szkolna-8588524.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T10:47:11.296064+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "SMS od cz\u0142onka rodziny mo\u017ce by\u0107 kosztowny. NASK ostrzega", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/0f617286f96aea-945-560-0-81-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />NASK ostrzeg\u0142a w \u015brod\u0119 przed oszustami podszywaj\u0105cymi si\u0119 pod cz\u0142onk\u00f3w rodziny. Chodzi o SMS-y z informacj\u0105 o zmianie numeru telefonu oraz pro\u015bb\u0105 o kontakt poprzez komunikator WhatsApp.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/SMS-od-czlonka-rodziny-moze-byc-kosztowny-NASK-ostrzega-8588521.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T10:47:11.289365+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Artifex Mundi pracuje nad dodaniem do gry \"Unsolved\" metagry", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/d416f64dec553b-948-568-28-0-1063-637.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Artifex Mundi ocenia, \u017ce dodanie metagry do aplikacji \"Unsolved\" pozwoli uwolni\u0107 potencja\u0142 wzrostowy gry. Sp\u00f3\u0142ka zako\u0144czy\u0142a testy mobilnej gry RPG, a kolejne planuje w przysz\u0142ym roku - poinformowa\u0142 PAP Biznes prezes sp\u00f3\u0142ki, Przemys\u0142aw B\u0142aszczyk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Artifex-Mundi-pracuje-nad-dodaniem-do-gry-Unsolved-metagry-testy-gry-RPG-pozytywne-wywiad-8588544.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T10:47:11.287103+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wy\u0142udzenia na bony turystyczne. Prokuratura oskar\u017cy\u0142a dwie osoby", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/a8e7dfc15efd48-948-568-7-119-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokuratura Rejonowa w Augustowie (Podlaskie) oskar\u017cy\u0142a dwie osoby o oszustwa zwi\u0105zane z wykorzystaniem bon\u00f3w turystycznych. Niezgodnie z prawem p\u0142acono nimi za posi\u0142ki i za zakupy w sklepie internetowym. Wy\u0142udzona w ten spos\u00f3b z ZUS kwota przekroczy\u0142a 100 tys. z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyludzenia-na-bony-turystyczne-Prokuratura-oskarzyla-dwie-osoby-8588541.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T10:47:11.284848+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pa\u0144stwo oferuje darmowy pobyt dla turyst\u00f3w, kt\u00f3rzy musieli ucieka\u0107 z powodu po\u017car\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/e129a72688418f-948-568-10-0-3990-2393.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Grecji we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi w\u0142adzami zaoferuje tygodniowy darmowy pobyt na Rodos wiosn\u0105 czy jesieni\u0105 przysz\u0142ego roku dla turyst\u00f3w, kt\u00f3rzy musieli ucieka\u0107 w lipcu z wyspy z powodu po\u017car\u00f3w - o\u015bwiadczy\u0142 w wypowiedzi dla brytyjskiej telewizji ITV  grecki premier Kyriakos Micotakis.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Darmowy-pobyt-dla-turystow-ktorzy-musieli-uciekac-z-powodu-pozarow-8588517.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T10:47:11.273079+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Polsce czeka nas spory wzrost PKB", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/b65af6ef384759-948-568-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKB Polski zwi\u0119kszy si\u0119 w 2023 r. o 0,7 proc., a w 2024 r. o 2,2 proc. \u2013 prognozuj\u0105 analitycy Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Wed\u0142ug PIE \u015bredni wzrost cen w 2023 r. wyniesie 12,6 proc., a w przysz\u0142ym roku inflacja CPI spadnie do 7,9 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Polsce-czeka-nas-spory-wzrost-PKB-8588522.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T10:47:11.253897+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Viaplay ucieka z Polski. Sprzedano kolejny pakiet udzia\u0142\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/689d0b54427dc6-948-568-0-600-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z decyzj\u0105 o zako\u0144czeniu dzia\u0142alno\u015bci w Polsce Viaplay trafi\u0142a \"pod m\u0142otek\". Czeska firma inwestycyjna PPF Group zakupi\u0142a 6,3 proc. udzia\u0142\u00f3w w sp\u00f3\u0142ce - informuje press.pl.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Viaplay-ucieka-z-Polski-Sprzedano-kolejny-pakiet-udzialow-8588513.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T10:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szybkie odszkodowanie za b\u0142\u0105d medyczny wyklucza rent\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/b23f69c1ead258-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na podpis prezydenta czeka nowelizacja ustawy o prawach pacjenta i Rzeczniku Praw Pacjenta (RPP). Dzi\u0119ki nowym przepisom mo\u017cna b\u0119dzie dochodzi\u0107 odszkodowa\u0144 za b\u0142\u0119dy medyczne na szybkiej, pozas\u0105dowej \u015bcie\u017cce. Jednak w ten spos\u00f3b poszkodowany zrzeka\u0107 si\u0119 b\u0119dzie wszelkich roszcze\u0144 o odszkodowanie, rent\u0119 oraz zado\u015b\u0107uczynienie, co nie zawsze jest dla niego korzystne - donosi serwis Prawo.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szybkie-odszkodowanie-za-blad-medyczny-wyklucza-rente-8588515.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T10:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oszu\u015bci grasuj\u0105 na Facebooku. Nietypowy spos\u00f3b na wy\u0142udzenie pieni\u0119dzy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/000adf11bbb893-948-568-20-180-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />NASK ostrzeg\u0142a w \u015brod\u0119 przed oszustami wy\u0142udzaj\u0105cymi dane logowania do portalu Facebook. Celem ataku jest przej\u0119cie konta w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym, kt\u00f3re mo\u017ce zosta\u0107 nast\u0119pnie wykorzystane np. do wy\u0142udzenia pieni\u0119dzy od znajomych ofiary.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszusci-grasuja-na-Facebooku-Nietypowy-sposob-na-utrate-pieniedzy-8588514.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T10:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niedosz\u0142y rywal Tesli wstaje z martwych? Akcje uros\u0142y o prawie 500%", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/0d5427e9e23a24-948-568-0-302-3024-1814.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rajd na akcjach producenta samochod\u00f3w elektrycznych trwa w najlepsze. Sp\u00f3\u0142ka, w kt\u00f3rej widziano kiedy\u015b potencjalnego konkurenta dla Tesli, odbi\u0142a si\u0119 od dna, a jej notowania uros\u0142y o 476 proc. w ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch miesi\u0119cy.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rywal-Tesli-powraca-Producent-elektrykow-zyskuje-prawie-500-8588496.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T10:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Newag ma umow\u0119 na dostarczenie 10 lokomotyw elektrycznych za 184 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/60a834d8580ff1-945-560-0-144-3613-2167.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Newag zawar\u0142 umow\u0119 z Cargounit o warto\u015bci 184 mln z\u0142 na dostaw\u0119 dziesi\u0119ciu lokomotyw elektrycznych sze\u015bcioosiowych ze spalinowym modu\u0142em dojazdowym. Dostarczenie lokomotyw nast\u0105pi w terminach od 22 do 26,5 miesi\u0105ca od dnia zawarcia umowy - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Newag-ma-umowe-na-dostarczenie-10-lokomotyw-elektrycznych-za-184-mln-zl-8588495.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T10:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Astarta rusza z now\u0105 kampani\u0105 siewn\u0105. Ogranicza area\u0142 uprawy rzepaku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/bdcf65c5367562-948-568-15-7-2820-1691.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dobrobut, rolnicza sp\u00f3\u0142ka z grupy Astarty, jako pierwsza w grupie rozpocz\u0119\u0142a siew rzepaku ozimego na sezon 2023/24. W nowym sezonie sp\u00f3\u0142ka zmniejsza area\u0142 przeznaczony na upraw\u0119 rzepaku o 12 proc. rdr \u2013 poinformowa\u0142a Astarta w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Astarta-rusza-z-nowa-kampania-siewna-ogranicza-areal-uprawy-rzepaku-8588487.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T09:41:23.463252+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Unimot b\u0119dzie rozwija\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w bran\u017cy paliw lotniczych pod mark\u0105 AVIA", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/65a66b45cd10c6-945-560-25-31-2477-1486.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka Partners4Sky, kt\u00f3rej 75 proc. udzia\u0142\u00f3w naby\u0142a w kwietniu Grupa Unimot, zmieni\u0142a nazw\u0119 na Unimot Aviation. B\u0119dzie ona prowadzi\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 w obszarze obrotu paliwami lotniczymi pod szwajcarsk\u0105 mark\u0105 AVIA, kt\u00f3r\u0105 Unimot rozwija na polskim rynku od 2017 r. - poinformowa\u0142 Unimot w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unimot-bedzie-rozwijac-dzialalnosc-w-branzy-paliw-lotniczych-pod-marka-AVIA-8588497.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T09:41:23.460909+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zakaz k\u0105pieli po przedostaniu si\u0119 wody z oczyszczalni \u015bciek\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/fd03cf8bcbad68-948-568-35-8-3465-2078.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Merowie w kilku gminach Normandii, na p\u00f3\u0142nocy Francji, podj\u0119li decyzj\u0119 o kilkudniowym zakazie k\u0105pieli na pla\u017cach po przedostaniu si\u0119 wody z oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w pobli\u017cu Caen. Polecenie w tej sprawie wyda\u0142a Normandzka Regionalna Agencja Zdrowia (ARS).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-kapieli-po-przedostaniu-sie-wody-z-oczyszczalni-sciekow-8588486.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T09:41:23.458580+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "MSZ: Polska pot\u0119pia atak na Ambasad\u0119 Francji w Nigrze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/eff6581c248e42-948-568-12-79-1011-606.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska pot\u0119pia atak na Ambasad\u0119 Francji w Nigrze. Pomieszczenia i personel dyplomatyczny oraz obywatele pa\u0144stw trzecich przebywaj\u0105cy poza granicami kraju musz\u0105 by\u0107 chronieni \u2013 przekaza\u0142o w \u015brod\u0119 Ministerstwo Spraw Zagranicznych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MSZ-Polska-potepia-atak-na-Ambasade-Francji-w-Nigrze-8588493.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T09:41:23.456249+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef sejmowej komisji obrony domaga si\u0119 reakcji NATO", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/54ec1e0a66d6dd-948-568-0-71-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzeba pami\u0119ta\u0107, \u017ce by\u0142a to prowokacja. W tej sytuacji potrzeba twardej odpowiedzi politycznej ze strony naszego sojuszu, NATO - powiedzia\u0142 PAP przewodnicz\u0105cy sejmowej komisji obrony narodowej Micha\u0142 Jach (PiS), odnosz\u0105c si\u0119 do naruszenia polskiej przestrzeni powietrznej przez bia\u0142oruskie \u015bmig\u0142owce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-sejmowej-komisji-obrony-domaga-sie-reakcji-NATO-8588488.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T09:41:23.453508+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Resort sprawiedliwo\u015bci chce zwi\u0119kszy\u0107 ochron\u0119 franczyzobiorc\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/d849703f3861ec-948-568-0-109-1984-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0119kszenie ochrony franczyzobiorc\u00f3w poprzez obowi\u0105zek przedstawienia im m.in. dokumentu informacyjnego, u\u0142atwienie rozwi\u0105zania umowy i wprowadzenie mo\u017cliwo\u015bci \u017c\u0105dania zmniejszenia wynagrodzenia franczyzodawcy - przewiduje projekt zmian w przepisach przygotowany przez Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resort-sprawiedliwosci-chce-zwiekszyc-ochrone-franczyzobiorcow-8588504.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T09:41:23.430245+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0119dzie \u0142atwiej zbudowa\u0107 parking, gara\u017c lub farm\u0119 fotowoltaiczn\u0105? Rz\u0105d ma plan", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/0e3e5b4b815d1f-948-568-0-179-2658-1594.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d planuje podniesienie prog\u00f3w wielko\u015bci gara\u017cy, parking\u00f3w i instalacji fotowoltaicznych (PV), powy\u017cej kt\u00f3rych wymagana jest decyzja \u015brodowiskowa. Zgodnie z wykazem prac legislacyjnych i programowych Rady Ministr\u00f3w, rozporz\u0105dzenie ma si\u0119 pojawi\u0107 do ko\u0144ca roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-latwiej-zbudowac-parking-garaz-lub-farme-fotowoltaiczna-Rzad-ma-plan-8588468.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T09:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "MZ: Limity w liczbie przyjmowanych pacjent\u00f3w i wystawianych recept da\u0142y efekt", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/d66f716e823e4b-945-560-0-0-1484-890.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Limity w liczbie przyjmowanych pacjent\u00f3w i wystawianych recept da\u0142y efekt. W pi\u0119ciu receptomatach, kt\u00f3re wystawia\u0142y najwi\u0119cej recept, \u015brednia na lekarza spad\u0142a z blisko 12 tys. do 4 tys. recept miesi\u0119cznie - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 Ministerstwo Zdrowia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MZ-Limity-w-liczbie-przyjmowanych-pacjentow-i-wystawianych-recept-daly-efekt-8588461.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T09:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowa forma p\u0142atno\u015bci w sklepie internetowym PGG. Ale jest haczyk", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/c0f7b2ce4e0beb-948-568-4-0-1385-831.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Internetowy sklep PGG mocno si\u0119 zmieni\u0142 w przeci\u0105gu roku. Od 1 sierpnia za w\u0119giel mo\u017cemy zap\u0142aci\u0107 blikiem. Ale jest drobny haczyk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blik-zawital-do-e-sklepu-PGG-Ale-jest-haczyk-8588459.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T09:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grodzki: Pakt senacki jest w praktyce gotowy, zostanie zaprezentowany po og\u0142oszeniu terminu wybor\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/aa3eec9d54463a-948-568-0-4-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pakt senacki jest w praktyce gotowy; zostanie zaprezentowany po og\u0142oszeniu przez prezydenta terminu wybor\u00f3w, tak by unikn\u0105\u0107 zarzutu PKW o urz\u0105dzaniu prekampanii wyborczej - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 marsza\u0142ek Senatu Tomasz Grodzki (KO).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grodzki-Pakt-senacki-jest-w-praktyce-gotowy-zostanie-zaprezentowany-po-ogloszeniu-terminu-wyborow-8588458.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T08:36:20.500061+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przy\u0142\u0119bska o skardze Komisji Europejskiej do TSUE ws. wyrok\u00f3w TK: Niezgodna z prawem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/75ecb35ff7ca69-948-568-0-50-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jako oczywi\u015bcie niezgodne z prawem prezes TK Julia Przy\u0142\u0119bska oceni\u0142a w Programie III PR z\u0142o\u017cenie przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 do Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015b\u0107 UE skargi ws. wyrok\u00f3w polskiego trybuna\u0142u. Jej zdaniem TSUE nie ma uprawnie\u0144 do oceniania orzecze\u0144 Trybuna\u0142u Konstytucyjnego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przylebska-o-skardze-Komisji-Europejskiej-do-TSUE-ws-wyrokow-TK-Niezgodne-z-prawem-8588452.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T08:36:20.497272+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Goldman Sachs liderem obrot\u00f3w na rynku akcji GPW w lipcu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/fbc5b8458b51c8-948-568-0-97-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Goldman Sachs w lipcu 2023 roku po raz kolejny by\u0142 liderem obrot\u00f3w na rynku akcji w transakcjach sesyjnych GPW. Na drugim miejscu znalaz\u0142o si\u0119 Biuro Maklerskie PKO BP - poda\u0142a GPW na stronie internetowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-liderem-obrotow-na-rynku-akcji-GPW-w-lipcu-na-drugim-miejscu-BM-PKO-BP-8588451.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T08:36:20.495061+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Euro i dolar szybko podro\u017ca\u0142y. Zawirowania na kursie z\u0142otego", "description": "<p>S\u0142abe dane gospodarcze, obni\u017cony rating USA i incydent na polskim niebie to wydarzenia z ostatnich 24 godzin, kt\u00f3re mocno wp\u0142yn\u0119\u0142y na kurs z\u0142otego do euro i dolara. Eksperci ostrzegaj\u0105 przed kontynuacj\u0105 wtorkowego os\u0142abienia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Euro-i-dolar-szybko-podrozaly-Zawirowania-na-kursie-zlotego-8588453.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T08:36:20.470211+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lipcowe spadki obrot\u00f3w akcjami na GPW", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/0654caa40f2a7b-948-568-0-115-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W lipcu 2023 r. \u0142\u0105czna warto\u015b\u0107 obrotu akcjami na G\u0142\u00f3wnym Rynku GPW wynios\u0142a 19,4 mld z\u0142, czyli o 7,3 proc. mniej ni\u017c w analogicznym okresie rok wcze\u015bniej. Warto\u015b\u0107 obrotu akcjami w ramach arkusza zlece\u0144 spad\u0142a o 7,1 proc. rdr do poziomu 19,3 mld z\u0142 - poinformowa\u0142a gie\u0142da w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obroty-akcjami-na-GPW-w-lipcu-spadly-o-7-3-proc-rdr-do-19-4-mld-zl-8588438.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T08:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UOKiK kontra Biedronka. Sp\u00f3\u0142ka zn\u00f3w mog\u0142a narusza\u0107 interesy konsument\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/515e0cec5edb90-948-568-0-111-1779-1067.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />UOKiK zn\u00f3w postawi\u0142 zarzuty Jeronimo Martins \nPolska, w\u0142a\u015bcicielowi sieci sklep\u00f3w Biedronka. Tym razem chodzi o \npromocj\u0119 \u201eMagia Rabat\u00f3w Zabawki i Ksi\u0105\u017cki \u2013 Voucher\u201d. Urz\u0105d twierdzi, \u017ce\n konsumenci nie otrzymali rzetelnych informacji na temat jej zasad.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-postawil-zarzuty-wlascicielowi-Biedronki-8588430.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T08:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d wykry\u0142 naruszenia w firmie farmaceutycznej, kt\u00f3rej syrop powi\u0105zano ze \u015bmierci\u0105 dzieci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/25b4b931b0d8b1-948-568-0-0-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wykryli\u015bmy naruszenia zwi\u0105zane z praktykami produkcyjnymi i laboratoryjnymi przedsi\u0119biorstwa farmaceutycznego Riemann Labs, kt\u00f3rego syrop na kaszel powi\u0105zano ze \u015bmierci\u0105 co najmniej sze\u015bciorga dzieci w Kamerunie - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 przedstawiciel rz\u0105du Indii ds. zdrowia, z kt\u00f3rym rozmawia\u0142a agencja Reutera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-wykryl-naruszenia-w-firmie-farmaceutycznej-ktorej-syrop-powiazano-ze-smiercia-dzieci-8588411.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T07:32:18.262388+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polski ambasador wezwany przez ukrai\u0144skie MSZ. \"Udzielanie wsparcia mo\u017ce by\u0107 trudniejsze po takich sytuacjach\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/4a52d1cc969420-948-568-88-48-1512-907.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukraina powinna mie\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce du\u017co trudniej b\u0119dzie Polsce kontynuowa\u0107 wsparcie, je\u017celi b\u0119dzie dochodzi\u0142o do tego typu scysji - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w wp.pl szef sejmowej komisji spraw zagranicznych Rados\u0142aw Fogiel (PiS), pytany o wezwanie polskiego ambasadora do ukrai\u0144skiego MSZ.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-ambasador-wezwany-przez-ukrainskie-MSZ-Udzielanie-wsparcia-moze-byc-trudniejsze-po-takich-sytuacjach-8588420.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T07:32:18.247649+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiceszefowa Polski 2050: Kwestia koalicji z PSL wyja\u015bni si\u0119 do pi\u0105tku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/53401be6408c44-948-568-2-40-1167-700.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kwestia koalicji z PSL w ramach Trzeciej Drogi wyja\u015bni si\u0119 do pi\u0105tku - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 wiceszefowa Polski 2050 Paulina Hennig-Kloska. Jak zaznaczy\u0142a, jej formacja b\u0119dzie walczy\u0107 o koalicj\u0119, ale jednocze\u015bnie podj\u0119\u0142a przygotowania do ewentualnego samodzielnego startu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceszefowa-Polski-2050-Kwestia-koalicji-z-PSL-wyjasni-sie-do-piatku-8588417.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T07:32:18.242494+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zatrzymano wojskowych pod zarzutem szpiegowania na rzecz Chin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/bd536eeceb2cb7-948-568-0-0-2718-1630.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Tajwanu zatrzyma\u0142y podpu\u0142kownika oraz kilku ni\u017cszych rang\u0105 wojskowych, kt\u00f3rzy s\u0105 podejrzewani o dostarczanie tajnych informacji Chinom - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 tajwa\u0144skie ministerstwo obrony.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zatrzymano-wojskowych-pod-zarzutem-szpiegowania-na-rzecz-Chin-8588425.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T07:32:18.234820+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podatki gie\u0142dowych sp\u00f3\u0142ek znacznie wy\u017csze ni\u017c stawka CIT", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/a4c1e7e3c7a32d-948-568-2-20-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119ksze grupy kapita\u0142owe notowane na warszawskiej gie\u0142dzie od lat p\u0142ac\u0105 wy\u017csze podatki ni\u017c wskazywa\u0142aby stawka nominalna CIT na poziomie 19 proc. W 2022 roku efektywna stawka podatkowa si\u0119gn\u0119\u0142a 28 proc. - wynika z sierpniowego raportu Grant Thornton.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatki-gieldowych-spolek-znacznie-wyzsze-niz-stawka-CIT-8588364.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T06:27:14.824588+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najwi\u0119ksze opady deszczu w Pekinie od 140 lat. W powodziach gin\u0105 ludzie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/fbcd1056f1f1cf-948-568-28-77-2806-1683.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Pekinie spad\u0142o blisko 745 mm deszczu od soboty do \u015brodowego poranka; to najwi\u0119ksze opady w stolicy Chin od 140 lat - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 Biuro Meteorologiczne Pekinu. W wyniku ulew i powodzi zgin\u0119\u0142o co najmniej 20 os\u00f3b, a 27 zosta\u0142o uznanych za zaginione. Wcze\u015bniej informowano o 11 ofiarach \u015bmiertelnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwieksze-opady-deszczu-w-Pekinie-od-140-lat-W-powodziach-gina-ludzie-8588384.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T06:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "mBank ma 8,1 tys. ug\u00f3d w sprawie kredyt\u00f3w CHF", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/9505e372413c2f-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u0141\u0105cza liczba ug\u00f3d zawartych przez mBank ze swoimi klientami w sprawie kredyt\u00f3w hipotecznych w CHF wynosi 8.133, wszyscy aktywni kredytobiorcy otrzymali propozycje ugody - poda\u0142 bank w prezentacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/mBank-ma-8-1-tys-ugod-w-sprawie-kredytow-CHF-8588383.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T06:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akademiki Gda\u0144skiego Uniwersytetu Medycznego dro\u017csze ni\u017c w ubieg\u0142ym roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/77502802a6743c-945-560-107-214-4127-2476.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Akademiki Gda\u0144skiego Uniwersytetu Medycznego b\u0119d\u0105 dro\u017csze, ni\u017c w ubieg\u0142ym roku. Ceny wzrosn\u0105 od 10 do 30 z\u0142 - poda\u0142a PAP rzeczniczka uczelni dr Joanna \u015aliwi\u0144ska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akademiki-Gdanskiego-Uniwersytetu-Medycznego-drozsze-niz-w-ubieglym-roku-8588379.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T06:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "mBank pokaza\u0142 strat\u0119 za II kw. Rynek spodziewa\u0142 si\u0119 du\u017co wi\u0119kszej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/d9d85f9f6d4c88-948-568-0-64-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Strata netto grupy mBanku w drugim kwartale 2023 roku wynios\u0142a 15,5 mln z\u0142 podczas gdy rok wcze\u015bniej bank mia\u0142 229,7 mln z\u0142 zysku netto - poinformowa\u0142 bank w raporcie.  Wynik banku okaza\u0142 si\u0119 38 proc. lepszy od oczekiwa\u0144 rynku, kt\u00f3ry spodziewa\u0142 si\u0119, \u017ce strata b\u0119dzie wy\u017csza i wyniesie 25,1 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strata-netto-grupy-mBanku-w-II-kw-23-wyniosla-15-5-mln-zl-8588372.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T06:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Receptomaty na cenzurowanym. Handel receptami w sieci pod lup\u0105 resortu zdrowia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/989544e546b51b-948-568-0-9-1850-1110.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lekarz sprawdzi, czy pacjent nie przyjmuje zbyt du\u017co lek\u00f3w psychotropowych. Dotyczy to os\u00f3b, kt\u00f3re posiadaj\u0105 Internetowe Konto Pacjenta - pisze w \u015brod\u0119 \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Receptomaty-na-cenzurowanym-Handel-receptami-w-sieci-pod-lupa-resortu-zdrowia-8588358.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T05:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akt oskar\u017cenia za przemyt z Hiszpanii do Polski marihuany wartej 8 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/46ee59692b8f04-945-560-0-146-1624-974.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podkarpacki wydzia\u0142 Prokuratury Krajowej skierowa\u0142 do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko 10 osobom dzia\u0142aj\u0105cym w ramach dw\u00f3ch grup przest\u0119pczych zajmuj\u0105cych si\u0119 przemytem znacznych ilo\u015bci marihuany z Hiszpanii i wprowadzaniem ich do obrotu w Warszawie. Wed\u0142ug \u015bledczych czarnorynkowa warto\u015b\u0107 sprzedanych narkotyk\u00f3w w stolicy wynios\u0142a 8 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akt-oskarzenia-za-przemyt-z-Hiszpanii-do-Polski-marihuany-wartej-8-mln-zl-8588368.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T05:22:13.502040+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Buda: Nieprawd\u0105 jest, \u017ce po zapowiedzi \"Bezpiecznego kredytu\" ceny mieszka\u0144 wzros\u0142y", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/c182971281dfa0-948-568-22-44-4406-2644.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bardzo si\u0119 ciesz\u0119, \u017ce sporo ludzi interesuje si\u0119 programem \"Kredyt 2 procent\", pyta o warunki, zagl\u0105da do banku, umawia si\u0119 z doradcami. Ten program to te\u017c pobudzenie rynku, kt\u00f3ry dramatycznie zamar\u0142 - powiedzia\u0142 \"Rzeczpospolitej\" minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Buda-Nieprawda-jest-ze-po-zapowiedzi-Bezpiecznego-kredytu-ceny-mieszkan-wzrosly-8588359.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T05:22:13.494831+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjskie i bia\u0142oruskie s\u0142u\u017cby zainteresowane ingerencj\u0105 w polskie wybory", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/a1291855758a3f-948-568-18-0-1861-1116.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjskie i bia\u0142oruskie s\u0142u\u017cby s\u0105 zainteresowane ingerencj\u0105 w wybory parlamentarne w Polsce, a przez to wp\u0142yni\u0119ciem na ich wynik - pisze w \u015brod\u0119 \"Nasz Dziennik\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjskie-i-bialoruskie-sluzby-zainteresowane-ingerencja-w-wybory-8588356.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T05:22:13.492541+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wycofanie sieci 3G mo\u017ce pozbawi\u0107 starsze telefony dost\u0119pu do internetu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/09877e3e147b46-948-568-0-0-1811-1086.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dw\u00f3ch du\u017cych operator\u00f3w telekomunikacyjnych planuje wycofa\u0107 si\u0119 z u\u017cytkowania sieci 3G, kt\u00f3r\u0105 maj\u0105 zast\u0105pi\u0107 standardy LTE i 5G. Ma to poprawi\u0107 jako\u015b\u0107 transmisji danych, ale dla u\u017cytkownik\u00f3w starszych telefon\u00f3w mo\u017ce oznacza\u0107 m.in. utrat\u0119 dost\u0119pu do internetu - wynika z informacji UKE dla PAP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wycofanie-sieci-3G-moze-pozbawic-starsze-telefony-dostepu-do-internetu-8588353.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T05:22:13.481268+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zysk netto Alior Banku w II kw. wyni\u00f3s\u0142 506,1 mln z\u0142, powy\u017cej oczekiwa\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/76597e74b7ea13-948-568-18-0-2489-1493.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy Alior Banku w drugim kwartale 2023 roku wzr\u00f3s\u0142 do 506,1 mln z\u0142 z 216,2 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej - poda\u0142 bank w raporcie. Zysk okaza\u0142 si\u0119 13 proc. powy\u017cej oczekiwa\u0144 analityk\u00f3w, kt\u00f3rzy prognozowali si\u0119, \u017ce wyniesie on 449 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-Alior-Banku-w-II-kw-wyniosl-506-1-mln-zl-powyzej-oczekiwan-8588337.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T04:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Samonaprawiaj\u0105cy si\u0119 plastik jest ju\u017c ekologiczny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/262418f5e39734-948-568-0-0-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Opracowany przed kilkoma laty plastik, kt\u00f3ry sam si\u0119 naprawia i mo\u017cna go wielokrotnie wykorzystywa\u0107, w\u0142a\u015bnie sta\u0142 si\u0119 jeszcze lepszy. Sztuczne sk\u0142adniki naukowcy zamienili w nim na naturalne i teraz, bakterie mog\u0105 roz\u0142o\u017cy\u0107 go w ci\u0105gu miesi\u0105ca.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Samonaprawiajacy-sie-plastik-jest-juz-ekologiczny-8588335.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T04:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Islamic Coin i w\u0142adcy emirat\u00f3w: finansowa rewolucja, czy spos\u00f3b by wyleszczy\u0107 inwestor\u00f3w?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/7cdef5c3e07f6e-945-560-7-7-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obietnice sk\u0142adane inwestorom przez tw\u00f3rc\u00f3w projektu dor\u00f3wnuj\u0105 rozmachem Burd\u017c Chalifa, a pieni\u0105dze, kt\u00f3re mog\u0105 na nim zarobi\u0107, maj\u0105 przebi\u0107 niejeden naftowy biznes znad Zatoki Perskiej. Pomimo \u017ce Islamic Coin brzmi jak nazwa memecoina (kryptowaluty stworzonej dla \u017cartu), wygl\u0105da na to, \u017ce jej idea jest sprzedawana przez tw\u00f3rc\u00f3w ca\u0142kiem serio.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Islamic-Coin-o-kryptowalucie-podobno-wspieranej-przez-Emiraty-Arabskie-8588039.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T04:17:10.377136+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trzycyfrowe stopy zwrotu cen akcji klub\u00f3w z Anglii i Turcji. Inwestycje zamiast bukmacherki?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/fe26a0b2b3f4da-948-568-8-210-3491-2094.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwy\u017csze wyp\u0142aty u polskich bukmacher\u00f3w to przedzia\u0142 1,5-2 mln z\u0142, ale zarabia\u0107 na pi\u0142ce mo\u017cna tak\u017ce poprzez inwestycje w kluby obecne na gie\u0142dzie. Tam te\u017c jeden mecz mo\u017ce wykasowa\u0107 ca\u0142y potencjalny zysk, o czym przekonali si\u0119 ostatnio inwestuj\u0105cy w Borussi\u0119 Dortmund. Chocia\u017c stopy zwrotu, nawet akcji tureckich klub\u00f3w i tak nie przebij\u0105 tych z bukmacherki, cho\u0107by by\u0142 to klub z sukcesami na miar\u0119 AFC Richmond, to pi\u0142ka na gie\u0142dzie mo\u017ce by\u0107 ciekaw\u0105 inwestycyjn\u0105 alternatyw\u0105.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzycyfrowe-stopy-zwrotu-cen-akcji-klubow-z-Anglii-i-Turcji-Inwestycje-zamiast-bukmacherki-8588124.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T04:17:10.374453+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wa\u017cna data dla wierzycieli Getin Noble Banku. P\u00f3\u017aniej trzeba b\u0119dzie zap\u0142aci\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/46df3ca30d7db2-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tylko do 21 sierpnia 2023 roku mo\u017cna zg\u0142asza\u0107 swoje wierzytelno\u015bci w post\u0119powaniu upad\u0142o\u015bciowym Getin Noble Bank za darmo. P\u00f3\u017aniej trzeba b\u0119dzie zap\u0142aci\u0107 ponad tysi\u0105c z\u0142otych. Syndyk Marcin Kubiczek przekonuje, \u017ce warto to zrobi\u0107 a sam proces nie jest trudny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wazna-data-dla-wierzycieli-Getin-Noble-Banku-Pozniej-trzeba-bedzie-zaplacic-8587966.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T04:17:10.369883+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Bezpieczny kredyt 2 proc.\" przetestuje cierpliwo\u015b\u0107 klient\u00f3w? \"Lepiej mie\u0107 zapas czasu w umowie kupna\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/a2528ed7c2e364-948-568-0-83-1975-1184.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eBezpieczny kredyt 2 proc.\u201d szturmem zdobywa rynek, do tej pory z\u0142o\u017cono ju\u017c 18 tys. wniosk\u00f3w. Doradcy szacuj\u0105, \u017ce spowoduje to wyd\u0142u\u017cone oczekiwanie na decyzje kredytowe. Ewentualne op\u00f3\u017anienia dotkn\u0105 wtedy tak\u017ce kredytobiorc\u00f3w, kt\u00f3rzy nie aplikuj\u0105 o udzia\u0142 w rz\u0105dowym programie.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-2-proc-przytkal-banki-Czekaja-takze-klienci-spoza-programu-8587820.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T04:17:10.367399+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trynidad i Tobago wyst\u0105pi\u0142o do Europy o odszkodowania za prac\u0119 niewolnicz\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/1127819d3dafc1-948-568-0-50-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Trynidadu i Tobago Keith Rowley wyst\u0105pi\u0142 we wtorek do Europy o  wyp\u0142at\u0119 odszkodowa\u0144 za eksploatacj\u0119 pracy niewolniczej, do kt\u00f3rej zmuszana by\u0142a rdzenna ludno\u015b\u0107 Karaib\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trynidad-i-Tobago-wystapilo-do-Europy-o-odszkodowania-za-prace-niewolnicza-8588326.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T03:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Trump z zarzutami pr\u00f3by nielegalnego odwr\u00f3cenia wyniku wybor\u00f3w w 2020 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/7a00edbaa88b9a-948-568-8-4-1722-1033.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wielka \u0142awa przysi\u0119g\u0142ych w Waszyngtonie postawi\u0142a we wtorek cztery zarzuty by\u0142emu prezydentowi Donaldowi Trumpowi, oskar\u017caj\u0105c go o nielegalne dzia\u0142ania maj\u0105ce odwr\u00f3ci\u0107 wynik przegranych przez niego wybor\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Donald-Trump-z-zarzutami-proby-nielegalnego-odwrocenia-wyniku-wyborow-w-2020-roku-8588320.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T00:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Agencja Fitch pozbawi\u0142a USA najwy\u017cszego ratingu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/b6555239186c46-945-567-41-18-1418-851.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Agencja Fitch obni\u017cy\u0142a rating kredytowy Stan\u00f3w Zjednoczonych, wskazuj\u0105c na rosn\u0105ce problemy ameryka\u0144skiego rz\u0105du z zarz\u0105dzaniem d\u0142ugiem. Bia\u0142y Dom okre\u015bli\u0142 to posuni\u0119cie jako \"dziwne i bezpodstawne\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fitch-obnizyl-rating-kredytowy-USA-8588319.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-02T00:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]