[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "2023 rok rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 powrotem klient\u00f3w do funduszy inwestycyjnych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/33ea628a8acd7b-948-567-15-62-985-590.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />2023 rok rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 powrotem klient\u00f3w do funduszy inwestycyjnych. W styczniu saldo wp\u0142at i wyp\u0142at wynios\u0142o prawie 0,9 mld z\u0142, najwi\u0119cej od sierpnia 2021 roku - wynika z szacunk\u00f3w portalu Analizy. pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/2023-rok-rozpoczal-sie-powrotem-klientow-do-funduszy-inwestycyjnych-8488323.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 17:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent Ze\u0142enski: Za 2 lata chcemy by\u0107 w UE, a po zwyci\u0119stwie w NATO", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/cce98186310e00-948-568-0-20-1043-625.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powiedzia\u0142 w sobot\u0119, \u017ce Ukraina za dwa lata chce by\u0107 cz\u0142onkiem Unii Europejskiej i po zwyci\u0119stwie nad Rosj\u0105 powinna zosta\u0107 cz\u0142onkiem NATO, poinformowa\u0142 The Kyiv Independent.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Zelenski-Za-2-lata-chcemy-byc-w-UE-a-po-zwyciestwie-w-NATO-8488324.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 17:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y minister finans\u00f3w Holandii: Przyjmowanie euro to szale\u0144stwo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/4b6485e1b7c180-948-568-186-99-1550-930.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Euro staje si\u0119 nie do utrzymania, twierdzi by\u0142y minister finans\u00f3w Hans Hoogervorst w sobotniej rozmowie z dziennikiem \u201eDe Telegraaf\u201d. \u201eGdyby Holandia mia\u0142a przyst\u0119powa\u0107 obecnie do strefy euro i przyjmowa\u0107 wsp\u00f3ln\u0105 walut\u0119, by\u0142oby to szale\u0144stwo\u201d \u2013 powiedzia\u0142 ekonomista.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-minister-finansow-Holandii-Przyjmowanie-euro-to-szalenstwo-8488316.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 16:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podolak: Tylko 9 proc. \u015bwiatowych firm odesz\u0142o z Rosji w trakcie roku wojny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/f3bd0d6a44704e-948-568-57-0-1799-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Doradca prezydenta Ukrainy Mychaj\u0142o Podolak oceni\u0142 w sobot\u0119, \u017ce w trakcie trwaj\u0105cej blisko rok agresji rosyjskiej na Ukrain\u0119 wycofa\u0142o si\u0119 z Rosji dziewi\u0119\u0107 procent firm \u015bwiatowych, a niekt\u00f3re banki zachodnie odnios\u0142y w Rosji w tym czasie du\u017ce zyski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podolak-Tylko-9-proc-swiatowych-firm-odeszlo-z-Rosji-w-trakcie-roku-wojny-8488313.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 15:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Turecko-arme\u0144skie przej\u015bcie graniczne otwarte po raz pierwszy od 35 lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/31fbd9b70475c1-948-568-0-125-2507-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pierwszy od 35 lat na granicy turecko-arme\u0144skiej otwarto przej\u015bcie graniczne, przez kt\u00f3re dostarczana jest pomoc ofiarom trz\u0119sienia ziemi w Turcji - poinformowa\u0142a w sobot\u0119 oficjalna turecka agencja informacyjna Anatolia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turecko-armenskie-przejscie-graniczne-otwarte-po-raz-pierwszy-od-35-lat-8488282.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 13:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Europejczycy ch\u0119tnie wyje\u017cd\u017caj\u0105 na zimowe wakacje. Polacy kochaj\u0105 g\u00f3ry jak ma\u0142o kto", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/6dd11dac992faa-945-560-0-74-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />6 na 10 Europejczyk\u00f3w planuje zimowe wakacje, spodziewa si\u0119 odby\u0107 co najmniej trzydniow\u0105 podr\u00f3\u017c przed ko\u0144cem marca - wynika z badania \"Vacation Confidence Index\". Po\u0142owa respondent\u00f3w twierdzi, i\u017c inflacja spowoduje zmian\u0119 celu wycieczki, skr\u00f3cenie wyjazdu lub nawet jego odwo\u0142anie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europejczycy-chetnie-wyjezdzaja-na-zimowe-wakacje-Polacy-kochaja-gory-jak-malo-kto-8486306.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najem okazjonalny wcale nie musi by\u0107 bezpieczny dla w\u0142a\u015bciciela mieszkania. Niep\u0142ac\u0105cy najemcy znale\u017ali sposoby na obej\u015bcie przepis\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/5e2831dadda36f-948-568-0-0-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najem okazjonalny jest przedstawiany jako wariant bardziej bezpieczny dla w\u0142a\u015bciciela mieszkania. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce istniej\u0105 sprytne sposoby, kt\u00f3re mo\u017ce wykorzysta\u0107 najemca.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najem-okazjonalny-wcale-nie-musi-byc-bezpieczny-dla-wlasciciela-mieszkania-Nieplacacy-najemcy-znalezli-sposoby-na-obejscie-przepisow-8481241.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Futro, kurs wiza\u017cu czy r\u0119cznik. Tak Rosja wynagradza matki poleg\u0142ych \u017co\u0142nierzy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/fd9b51877a4e9f-916-550-80-0-916-550.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze rosyjskich miast i region\u00f3w ofiarowuj\u0105 prezenty matkom i \u017conom \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy zgin\u0119li podczas inwazji na Ukrain\u0119; podarunki s\u0105 kuriozalne, poniewa\u017c kobiety otrzymuj\u0105 m.in. futra, r\u0119czniki i wyroby cukiernicze - poinformowa\u0142 niezale\u017cny kana\u0142 Mo\u017cem Objasnit' na Telegramie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Futro-kurs-wizazu-czy-recznik-Tak-Rosja-wynagradza-matki-poleglych-zolnierzy-8486557.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kibice Barcelony nie chcieli odda\u0107 Messiego do PSG. Spraw\u0105 zaj\u0105\u0142 si\u0119 s\u0105d UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/52daba1a989aa7-948-568-0-249-3702-2221.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Unii Europejskiej oddali\u0142 skarg\u0119 wniesion\u0105 przez stowarzyszenia kibic\u00f3w FC Barcelona przeciwko Komisji Europejskiej. Chodzi\u0142o o transfer Leo Messiego do PSG.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kibice-Barcelony-nie-chcieli-oddac-Messiego-do-PSG-Sprawa-zajal-sie-sad-UE-8485993.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Willa Plus\". NIK kontroluje resort ministra Czarnka ws. milionowych dotacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/c07d30ca5dd2d0-948-568-0-75-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od kilku dni ca\u0142a Polska \u017cyje kolejn\u0105 afer\u0105 w \nszeregach PiS. Chodzi o dotacje z Ministerstwa Edukacji na zakup \nnieruchomo\u015bci. Najwy\u017csza Izba Kontroli podj\u0119\u0142a kontrol\u0119 w resorcie \nministra Czarnka ws. \"Willi Plus\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Willa-Plus-NIK-kontroluje-resort-ministra-Czarnka-ws-milionowych-dotacji-8488244.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 10:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francuzi nie odpuszczaj\u0105 ws. podniesienia wieku emerytalnego. Kolejny dzie\u0144 protest\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/a656fbd355cab5-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ca\u0142ej Francji odb\u0119dzie si\u0119 w sobot\u0119 ponad 200 \ndemonstracji przeciwko proponowanej przez rz\u0105d reformie podnosz\u0105cej wiek\n emerytalny z 62 d 64 lat. Po raz pierwszy odb\u0119d\u0119 si\u0119 one w dzie\u0144 wolny \nod pracy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francuzi-nie-odpuszczaja-ws-podniesienia-wieku-emerytalnego-Kolejny-dzien-protestow-8488231.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 10:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najbardziej rozczarowuj\u0105ce turyst\u00f3w miasta na \u015bwiecie. Azja w czo\u0142\u00f3wce zestawienia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/640901bded53d8-948-568-0-251-3729-2237.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bangkok, Antalya i Singapur to najbardziej rozczarowuj\u0105ce destynacje turystyczne - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 belgijski dziennik \"Le Soir\". Gazeta opublikowa\u0142a list\u0119 dziesi\u0119ciu miast, kt\u00f3re nie spe\u0142ni\u0142y oczekiwa\u0144 odwiedzaj\u0105cych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najbardziej-rozczarowujace-turystow-miasta-na-swiecie-Azja-w-czolowce-zestawienia-8488229.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 10:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec reklam alkoholu na Instagramie. Decyzja francuskiego s\u0105du", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/266a0ba388ebe0-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Francuski wymiar sprawiedliwo\u015bci, na wniosek stowarzyszenia Addictions France, nakaza\u0142 Instagramowi usuni\u0119cie tre\u015bci influencer\u00f3w, kt\u00f3rzy \u201enielegalnie reklamuj\u0105\u201d napoje alkoholowe - poinformowa\u0142a agencja AFP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-reklam-alkoholu-na-Instagramie-Decyzja-francuskiego-sadu-8485773.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marnowanie \u017cywno\u015bci. Polacy wyrzucaj\u0105 do kosza tysi\u0105ce z\u0142otych, w skali globalnej to ok. 1 bln dol. rocznie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/aec8d68d9fa877-945-560-0-60-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Marnowanie \u017cywno\u015bci to problem ekologiczny, etyczny i\u00a0ekonomiczny. Wed\u0142ug danych Federacji Polskich Bank\u00f3w \u017bywno\u015bci jeszcze przed okresem galopuj\u0105cych cen \u017cywno\u015bci przeci\u0119tna czteroosobowa rodzina wyrzuca\u0142a do \u015bmietnika...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marnowanie-zywnosci-Polacy-wyrzucaja-do-kosza-tysiace-zlotych-w-skali-globalnej-to-ok-1-bln-dol-rocznie-8486622.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankructwo i likwidacja pierwszej gminy w Polsce. Jest apelacja nieprawomocnie skazanych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/ee60eadabcad49-839-503-14-0-839-503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gmina Ostrowice przesta\u0142a oficjalnie istnie\u0107 w 2019 \nroku. Doprowadzi\u0107 do jej bankructwa i likwidacji mieli w\u00f3jt i \nskarbniczka. Zostali oni nieprawomocnie skazani na 7 lat wi\u0119zienia w \nzwi\u0105zku ze spraw\u0105, teraza z\u0142o\u017cyli apelacj\u0119 za po\u015brednictwem S\u0105du \nOkr\u0119gowego w Koszalinie, kt\u00f3ry wydawa\u0142 wyrok.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bankructwo-i-likwidacja-gminy-Ostrowice-Jest-apelacja-nieprawomocnie-skazanych-8488196.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 08:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Chorwacji brakuje \u017co\u0142nierzy. Armia kusi zarobkami i oferuje... 80 proc. podwy\u017cki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/bb953c75000af1-948-568-0-37-2510-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo obrony Chorwacji zaproponowa\u0142o \npodniesienie o 80 proc. wynagrodze\u0144 dla ch\u0119tnych do odbycia dobrowolnej \nzasadniczej s\u0142u\u017cby wojskowej - poinformowa\u0142 dziennik \"Jutarnji list\". Ma\n to zwi\u0105zek z wywo\u0142anym rosyjsk\u0105 inwazj\u0105 na Ukrain\u0119 spadkiem \nzainteresowania dobrowolnym przeszkoleniem wojskowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chorwacji-brakuje-zolnierzy-Armia-kusi-zarobkami-i-oferuje-80-proc-podwyzki-8486727.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mapa wyborcza po mijaj\u0105cym tygodniu: opozycja jednak si\u0119 nie dogada\u0142a, b\u0119d\u0105 trzy listy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/2da5136bc1006c-948-568-0-0-1737-1042.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wybory parlamentarne w 2023 roku zbli\u017caj\u0105 si\u0119 \nwielkimi krokami. Opozycja pocz\u0105tkowo m\u00f3wi\u0142a o jednej li\u015bcie, jednak \npolitycy nie doszli do porozumienia i w wyborach b\u0119d\u0105 najprawdopodobniej\n trzy listy opozycyjne: KO, Lewicy oraz PSL z Polsk\u0105 2050 - taki pogl\u0105d \nwyg\u0142aszaj\u0105 politycy r\u00f3\u017cnych ugrupowa\u0144 po wydarzeniach mijaj\u0105cego \ntygodnia. Do rozstrzygni\u0119cia jest tylko, czy Polska 2050 na pewno \nwystartuje z PSL, czy mo\u017ce jednak z KO.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-parlamentarne-2023-Opozycja-jednak-sie-nie-dogadala-8488176.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 06:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"M\u00f3j pr\u0105d\" 4.0, czyli wy\u017csze dotacje na fotowoltaik\u0119. Wzros\u0142o zainteresowanie Polak\u00f3w programem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/c8c6656cea998f-948-568-0-31-2510-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowa ods\u0142ona programu \"M\u00f3j pr\u0105d\" z wi\u0119kszymi \ndotacjami ruszy\u0142a 15 grudnia 2022 roku. Wy\u017csze dofinansowanie \nzdecydowanie odbi\u0142o si\u0119 na zainteresowaniu Polak\u00f3w. Od 15 lutego do \ncz\u0119\u015bci beneficjent\u00f3w programu maj\u0105 by\u0107 wysy\u0142ane powiadomienia ws. \nwi\u0119kszych dotacji do paneli fotowoltaicznych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moj-prad-4-0-czyli-wyzsze-dotacje-na-fotowoltaike-Wzroslo-zainteresowanie-Polakow-programem-8488168.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 06:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Praca zdalna. Wady i zalety home office wed\u0142ug pracodawc\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/06f3bb03109eb6-948-568-0-88-1778-1066.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Praca zdalna mocno zyska\u0142a na popularno\u015bci w trakcie \npandemii koronawirusa. Jednak od jakiego\u015b czasu zauwa\u017ca si\u0119 trend \nodchodzenia od tego rozwi\u0105zania i coraz wi\u0119cej firm przywraca swoich \npracownik\u00f3w do biur. Jakie s\u0105 wady i zalety home office wed\u0142ug pracodawc\u00f3w? Polski Instytut Ekonomiczny przeprowadzi\u0142 badanie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-zdalna-Wady-i-zalety-home-office-wedlug-pracodawcow-8488164.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 06:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tak oszcz\u0119dzaj\u0105 Polacy. Wielko\u015b\u0107 aktyw\u00f3w finansowych przekroczy\u0142a ponad 2,7 bln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/83f3365f413a80-948-568-2-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119ksz\u0105 pozycj\u0105 w aktywach finansowych gospodarstw domowych s\u0105 depozyty bie\u017c\u0105ce. Stanowi\u0105 28,7 proc. ca\u0142o\u015bci aktyw\u00f3w \u2013 wynika z danych opracowanych przez Polski Fundusz Rozwoju.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-oszczedzaja-Polacy-Wielkosc-aktywow-finansowych-przekroczyla-ponad-2-7-bln-zl-8488160.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 05:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Pies zjad\u0142 moj\u0105 deklaracj\u0119 podatkow\u0105\". Witamy w urz\u0119dzie skarbowym, gdzie wszyscy si\u0119 licz\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/93b83b1271892d-948-568-0-0-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Raczej ma\u0142o komu kontakty z urz\u0119dem skarbowym kojarz\u0105 si\u0119 przyjemnie. \nJednak\u017ce rozliczenie PIT-11 mo\u017ce wywo\u0142a\u0107 rado\u015b\u0107, zw\u0142aszcza gdy uzyskuje \nsi\u0119 zwrot podatku o wysokiej warto\u015bci. Co roku przy okazji sk\u0142adania \nPIT-\u00f3w dochodzi do mniej lub bardziej zabawnych sytuacji. Oto kilka \nprzyk\u0142ad\u00f3w i historii, kt\u00f3re wywo\u0142uj\u0105 u\u015bmiech na twarzy lub inne emocje \nzwi\u0105zane rozliczaniem swoich podatk\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIT-2022-Rozliczenie-a-zwrot-podatku-czynny-zal-i-bledy-w-PIT-8487866.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Disney wzbogaci si\u0119 o kolejne miliardy? Filmy Marvela wracaj\u0105 do Chin po prawie czteroletnim zakazie", "description": "<p>Po prawie czterech latach domniemanego zakazu \nsuperbohaterowie Marvela zacz\u0119li wraca\u0107 na ogromny chi\u0144ski rynek filmowy\n - poinformowa\u0142a agencja AFP. W tym tygodniu widzowie t\u0142oczyli si\u0119 w \nkinach, by obejrze\u0107 produkcj\u0119 \u201eCzarna Pantera: Wakanda w moim sercu\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Disney-wzbogaci-sie-o-kolejne-miliardy-Filmy-Marvela-wracaja-do-Chin-po-prawie-czteroletnim-zakazie-8485179.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fast foodowa inflacja, Chiny zbroj\u0105 si\u0119 w z\u0142oto i wspomnienia hipotecznej hossy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/2b3382683885be-948-568-0-0-989-593.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za nami kolejny tydzie\u0144 2023 roku i tym razem zn\u00f3w up\u0142yn\u0105\u0142 \"pod jastrz\u0119biem\". Emocji nie brakowa\u0142o r\u00f3wnie\u017c w zagranicznych gospodarkach. Przypominamy najciekawsze wykresy tygodnia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fast-foodowa-inflacja-Chiny-zbroja-sie-w-zloto-i-wspomnienia-hipotecznej-hossy-8487595.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zamo\u017cno\u015b\u0107 Polak\u00f3w spad\u0142a najmocniej od 1990 roku. Kiedy wzrost p\u0142ac dogoni inflacj\u0119? Ekonomi\u015bci nie maj\u0105 z\u0142udze\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/6aff6ad1042aa0-948-568-236-0-3263-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja wci\u0105\u017c znajduje si\u0119 na wysokich poziomach, a wzrost p\u0142ac coraz bardziej zostaje \"w tyle\". Na realny wzrost wynagrodze\u0144 szanse zaistniej\u0105 dopiero pod koniec 2023 roku - oceni\u0142 analityk PIE Sebastian Sajn\u00f3g dane GUS o wynagrodzeniach. W 2022 r. si\u0142a nabywcza wynagrodze\u0144 spad\u0142a o 2,1 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamoznosc-Polakow-spadla-najmocniej-od-1990-roku-Kiedy-wzrost-plac-dogoni-inflacje-Ekonomisci-nie-maja-zludzen-8486827.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bieda w Hiszpanii. W niedostatku \u017cyj\u0105 4 mln os\u00f3b, z czego 2,4 mln jest bez wsparcia finansowego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/b89d9e251201bb-948-568-0-298-4415-2648.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 47-milionowej Hiszpanii w niedostatku \u017cyj\u0105 prawie 4 mln os\u00f3b, z kt\u00f3rych ponad 2,4 mln nie otrzymuje \u017cadnego wsparcia finansowego - wynika z najnowszego raportu Pa\u0144stwowego Stowarzyszenia Dyrektor\u00f3w i Zarz\u0105dzaj\u0105cych S\u0142u\u017cb Spo\u0142ecznych dotycz\u0105cego sytuacji materialnej mieszka\u0144c\u00f3w tego kraju.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bieda-w-Hiszpanii-W-niedostatku-zyja-4-mln-osob-z-czego-2-4-mln-jest-bez-wsparcia-finansowego-8488131.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-11 00:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]