[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "By\u0142y holenderski minister: Przyjmowanie euro to szale\u0144stwo, wsp\u00f3lna waluta nie do utrzymania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r97ktkuTURBXy9hZjdkN2RiOS1lZmQxLTQ3YjktODEwNS03MGY1YWE5ZGFkZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Euro staje si\u0119 nie do utrzymania, twierdzi by\u0142y minister finans\u00f3w Hans Hoogervorst w sobotniej rozmowie z dziennikiem \u201eDe Telegraaf\u201d. \u201eGdyby Holandia mia\u0142a przyst\u0119powa\u0107 obecnie do strefy euro i przyjmowa\u0107 wsp\u00f3ln\u0105 walut\u0119 by\u0142oby to szale\u0144stwo\u201d \u2013 powiedzia\u0142 ekonomista.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8658705,byly-holenderski-minister-przyjmowanie-euro-to-szalenstwo-wspolna-waluta-nie-do-utrzymania.html", "date_published": "2023-02-11 18:06:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mniej ni\u017c 5 mln kart kredytowych. Polski rynek cofn\u0105\u0142 si\u0119 do 2006 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GrzktkuTURBXy9hNTZmN2U4Zi1lZjQ4LTQ5MzEtYWI2YS01NDM4N2IzMjI1MGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba kart kredytowych wydanych przez krajowe banki spad\u0142a w ubieg\u0142ym roku poni\u017cej 5 milion\u00f3w \u2013 wynika z nowych danych Narodowego Banku Polskiego. W ko\u0144cu III kwarta\u0142u 2002 r., to najnowsze dost\u0119pne statystyki, do tego poziomu brakowa\u0142o prawie 15 tys. kart. Od pocz\u0105tku 2022 roku liczba kredyt\u00f3wek zmniejszy\u0142a si\u0119 o 193,5 tys.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8658681,liczba-kart-kredytowych-w-polsce.html", "date_published": "2023-02-11 13:37:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francuskie zwi\u0105zki zawodowe zapowiadaj\u0105 parali\u017c pa\u0144stwa w marcu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2QJktkuTURBXy9iZmE4NWNiOC04ZDQ0LTRjN2UtOGNiNi1jODdjOTBiZjNhY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Osiem g\u0142\u00f3wnych francuskich central zwi\u0105zkowych o\u015bwiadczy\u0142o w sobot\u0119, \u017ce s\u0105 gotowe &quot;doprowadzi\u0107 do parali\u017cu pa\u0144stwa we wszystkich sektorach&quot; w czasie zapowiedzianych na 7 marca manifestacji, je\u015bli rz\u0105d i parlament &quot;pozostan\u0105 g\u0142uche&quot; na protesty przeciwko reformie emerytalnej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8658680,francuskie-zwiazki-zawodowe-zapowiadaja-paraliz-panstwa-w-marcu.html", "date_published": "2023-02-11 13:33:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tylko co dziesi\u0105ty Niemiec jest gotowy broni\u0107 ojczyzny z broni\u0105 w r\u0119ku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7nOktkuTURBXy9iZmY5OTc0Yi01N2Q0LTRkZTktODY1MC0zMDVkMTgwZTM1ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug sonda\u017cu przeprowadzonego na zlecenie agencji dpa w przypadku ataku militarnego na Niemcy, co dziesi\u0105ty obywatel tego kraju by\u0142by got\u00f3w stan\u0105\u0107 do walki z broni\u0105 w r\u0119ku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8658675,tylko-co-dziesiaty-niemiec-jest-gotowy-bronic-ojczyzny-z-bronia-w-reku.html", "date_published": "2023-02-11 13:28:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosji ko\u0144cz\u0105 si\u0119 rekruci. Rozwi\u0105zania? Kolejna mobilizacja lub skromne cele", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YVGktkuTURBXy84ODFlNjNkMC0wZThiLTQ0MmEtOTExMy0yMWQ3MDA4NjVjZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie dow\u00f3dztwo stoi przed trudnym wyborem pomi\u0119dzy wyczerpywaniem wojsk na Ukrainie, ograniczeniem liczby cel\u00f3w lub przeprowadzeniem kolejnej mobilizacji - przekaza\u0142o w sobot\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8658674,rosji-koncza-sie-rekruci-rozwiazania-kolejna-mobilizacja-lub-skromne-cele.html", "date_published": "2023-02-11 13:27:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy Rosjanie i Bia\u0142orusini wyst\u0105pi\u0105 na olimpiadzie? Trwa presja na MKOI", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZdcktkuTURBXy85MTQyNmJmMi0xZDEyLTQyYzgtODZmNi00OWZmZDlmZTYwYTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Skuteczno\u015b\u0107 presji na Mi\u0119dzynarodowy Komitet Olimpijski (MKOl) zale\u017ce\u0107 b\u0119dzie od tego ile pa\u0144stw ko\u0144cowo gotowych b\u0119dzie podj\u0105\u0107 mocne kroki, si\u0119gaj\u0105ce nawet gro\u017aby bojkotu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8658673,czy-rosjanie-i-bialorusini-wystapia-na-olimpiadzie.html", "date_published": "2023-02-11 13:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pogoda dla bogaczy. Domy w luksusowej dzielnicy Londynu id\u0105 na pniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mFpktkuTURBXy9lMmMzODRlNi1kYzljLTRlYzYtYmI4Mi00NTU4NTkzZTFiZjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Luksusowe najdro\u017csze domy w Londynie przeciwstawiaj\u0105 si\u0119 spowolnieniu na rynku nieruchomo\u015bci. Zamo\u017cni nabywcy kupuj\u0105 domy i mieszkania w Mayfair w najszybszym tempie od ponad dw\u00f3ch lat.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/8656325,londyn-domy-w-luksusowej-dzielnicy-mayfair-sprzedaz.html", "date_published": "2023-02-11 12:57:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojna cenowa na rynku aut elektrycznych. Volvo nie p\u00f3jdzie w \u015blady Forda i Tesli", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lQSktkuTURBXy9jYjBhMjZmZS1jNjJjLTRiMTctOTE2NC1hZTZjN2EzMTVhMDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koncern Volvo Car o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce w najbli\u017cszym czasie nie b\u0119dzie pod\u0105\u017ca\u0107 \u015bladami Tesli i Forda. Nie zamierza obni\u017ca\u0107 cen swoich aut elektrycznych.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8657583,ceny-samochodow-elektrycznych-volvo-ford-tesla.html", "date_published": "2023-02-11 12:56:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jakie domy buduj\u0105 Polacy? Jest najnowszy RAPORT", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SivktkuTURBXy9jNjdmNWQyOS01YjE0LTQwNTYtYjQ5Yi02N2QxZGUwMzEyZjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jakie domy buduje si\u0119 w Polsce? Typowy nowopowstaj\u0105cy budynek w 2022 roku by\u0142 murowany i mia\u0142 metra\u017c mi\u0119dzy 101 m\u00b2 a 150m\u00b2. Do pokrycia dach\u00f3w ch\u0119tniej wybierano dach\u00f3wki ceramiczne. Nowe domy najcz\u0119\u015bciej powstawa\u0142y na bazie gotowego projektu zakupionego u architekta. Oto wnioski z najnowszej edycji \u201cRaportu o budowie dom\u00f3w w Polsce\u201d przygotowanego przez serwis Oferteo.pl.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/galeria/8657618,budowa-domu-technologia-projekty-raport.html", "date_published": "2023-02-11 12:56:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0119gierska inflacja dalej wzrasta. B\u0119dzie jeszcze gorzej? [ANALIZA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HG4ktkuTURBXy81YmJmMzBkYy1jODMwLTRjNTMtODNlZS1jMjMxM2IzZjhhMzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja konsumencka na W\u0119grzech jest zaledwie o 0,3 p.p. ni\u017csza od tej, kt\u00f3r\u0105 notuje Ukraina. Zar\u00f3wno Budapeszt, jak i Kij\u00f3w jako przyczyn\u0119 swojej sytuacji podaj\u0105 trwaj\u0105c\u0105 wojn\u0119. Wed\u0142ug analityk\u00f3w W\u0119gry powinny przekracza\u0107 inflacyjn\u0105 g\u00f3rk\u0119.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8658634,inflacja-wegry.html", "date_published": "2023-02-11 08:48:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co wchodzi w sk\u0142ad maj\u0105tk\u00f3w Polak\u00f3w?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-z5ktkuTURBXy8yNDIyY2Q5My1kZTBlLTRjMWItYjA4ZC0yMmFlOTJjZWZmNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwi\u0119ksz\u0105 pozycj\u0105 w aktywach finansowych gospodarstw domowych s\u0105 depozyty bie\u017c\u0105ce. Stanowi\u0105 28,7 proc. ca\u0142o\u015bci aktyw\u00f3w \u2013 wynika z danych opracowanych przez Polski Fundusz Rozwoju.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8658632,co-wchodzi-w-sklad-majatkow-polakow.html", "date_published": "2023-02-11 08:39:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Odm\u0142adzanie\" krwi mo\u017ce spowalnia\u0107 starzenie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z5vktkuTURBXy83ODcwZWM5MC05YmU3LTQxZDUtYTZhOC0wYTAwOTQ0MjRmZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Odm\u0142odzenie&quot; uk\u0142adu krwiotw\u00f3rczego mo\u017ce potencjalnie spowalnia\u0107 procesy starzenia - informuje czasopismo \u201eNature Cell Biology\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8658629,odmladzanie-krwi-moze-spowalniac-starzenie.html", "date_published": "2023-02-11 08:36:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KE planuje zala\u0107 wod\u0105 400 tys. hektar\u00f3w u\u017cytkowanych rolniczo w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NhoktkuTURBXy83YWI3NGUyNi02MDM0LTQ1ZjAtODQ1Mi0wNzQ2NDBkMzYwNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska planuje zala\u0107 wod\u0105 blisko 400 tys. hektar\u00f3w u\u017cytkowanych rolniczo w Polsce - pisze w sobotnio-niedzielnym wydaniu &quot;Nasz Dziennik&quot;.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8658627,ke-planuje-zalac-woda-400-tys-hektarow-uzytkowanych-rolniczo-w-polsce.html", "date_published": "2023-02-11 08:32:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dlaczego Macron chce reformy emerytalnej? Francja ma problemy z demografi\u0105 i konkurencyjno\u015bci\u0105 gospodarki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IYPktkuTURBXy8zNWRmNDM0NS1jNjkzLTQxNDEtODA3Zi0wY2ZjOWYyYTVmMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francja ma coraz wi\u0119ksze problemy z demografi\u0105 i konkurencyjno\u015bci\u0105 gospodarki. Prezydent Emmanuel Macron chce przeprowadzi\u0107 zmiany w systemie emerytalnym teraz, p\u00f3ki nie ma jeszcze obowi\u0105zku drastycznych rozwi\u0105za\u0144 - powiedzia\u0142 w rozmowie z PAP \u0141ukasz Ma\u015blanka, analityk Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych (PISM).", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8658626,dlaczego-macron-chce-reformy-emerytalnej-francja-ma-problemy-z-demografia-i-konkurencyjnoscia-gospodarki.html", "date_published": "2023-02-11 08:29:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pracownicy londy\u0144skiego City zapowiadaj\u0105 strajk. \"3-procentowe podwy\u017cki s\u0105 \u015bmieszne\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5mcktkuTURBXy9jNjBlNmQyNi1jMGZiLTRjODktYmQzZC1mZmVlODNiOTU3MmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pracownicy zatrudnieni przez City of London Corporation planuj\u0105 strajk. Zwi\u0105zek zawodowy Unite argumentuje, \u017ce zaproponowano im \u201e\u015bmieszn\u0105\u201d 3-procentow\u0105 podwy\u017ck\u0119 p\u0142ac.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8657427,strajki-w-londynskim-city-podwyzki.html", "date_published": "2023-02-11 08:14:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cennik weterynarza. Ile kosztuje zdrowie naszych pupili?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SSAktkuTURBXy85YTU2NjdkYi1hN2JjLTQzZGMtYmI5YS0zNGYzMzgzOWQ5NTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szczepienia, chipowanie, odrobaczanie, RTG, sterylizacja i r\u00f3\u017cne zabiegi - wizyta u weterynarza ze swoim pupilem kosztuje coraz wi\u0119cej. Ile zap\u0142acimy dzi\u015b za dbanie o zdrowie naszych zwierzak\u00f3w? Sprawdzamy!", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8655100,weterynarz-cennik-ile-kosztuje.html", "date_published": "2023-02-11 06:12:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]