[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francuski \"Le Monde\" o fiasku dialogu z Rosj\u0105: Polacy mieli racj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuski-le-monde-o-fiasku-dialogu-z-rosja-polacy-mieli-rac,nId,6591613\"><img align=\"left\" alt=\"Francuski &quot;Le Monde&quot; o fiasku dialogu z Rosj\u0105: Polacy mieli racj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/francuski-le-monde-o-fiasku-dialogu-z-rosja-polacy-mieli-rac/000GQXLKHEJJ4YJQ-C321.jpg\" /></a>&quot;Polacy mieli racj\u0119&quot; - pisze felietonistka dziennika &quot;Le Monde&quot; Sylvie Kauffmann. Oceni\u0142a, \u017ce w kwestii relacji Zachodu z Rosj\u0105 i W\u0142adimirem Putinem czo\u0142owe kraje europejskie si\u0119 myli\u0142y. Polityk\u0119 Francji publicystka wprost okre\u015bli\u0142a mianem fiaska. &quot;We francuskich szafach jest zbyt wiele rosyjskich szkielet\u00f3w&quot; - oceni\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuski-le-monde-o-fiasku-dialogu-z-rosja-polacy-mieli-rac,nId,6591613", "date_published": "2023-02-11 21:29:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Turboszkolenie ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy w Niemczech. B\u0119d\u0105 si\u0119 uczy\u0107 obs\u0142ugi Leopard\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-turboszkolenie-ukrainskich-zolnierzy-w-niemczech-beda-sie-uc,nId,6591612\"><img align=\"left\" alt=\"Turboszkolenie ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy w Niemczech. B\u0119d\u0105 si\u0119 uczy\u0107 obs\u0142ugi Leopard\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/turboszkolenie-ukrainskich-zolnierzy-w-niemczech-beda-sie-uc/000GQXKF127SI56F-C321.jpg\" /></a>B\u0142yskawicznie, bo w sze\u015b\u0107 do o\u015bmiu tygodni, niemiecka Bundeswehra chce przeszkoli\u0107 ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy z obs\u0142ugi czo\u0142g\u00f3w Leopard 2. Pierwsze grupy Ukrai\u0144c\u00f3w &quot;do przyuczenia&quot; trafi\u0142y ju\u017c do Niemiec przez Polsk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-turboszkolenie-ukrainskich-zolnierzy-w-niemczech-beda-sie-uc,nId,6591612", "date_published": "2023-02-11 21:12:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Piel\u0119gniarka oburzy\u0142a wyk\u0142adowc\u00f3w. \"M\u00f3wi\u0142am, \u017ce bycie bia\u0142ym nie czyni ci\u0119 rasist\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pielegniarka-oburzyla-wykladowcow-mowilam-ze-bycie-bialym-ni,nId,6591601\"><img align=\"left\" alt=\"Piel\u0119gniarka oburzy\u0142a wyk\u0142adowc\u00f3w. &quot;M\u00f3wi\u0142am, \u017ce bycie bia\u0142ym nie czyni ci\u0119 rasist\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pielegniarka-oburzyla-wykladowcow-mowilam-ze-bycie-bialym-ni/000GQXCWJMIP10XN-C321.jpg\" /></a>W 2022 roku brytyjska piel\u0119gniarka uczestniczy\u0142a w kursie organizowanym przez jedn\u0105 z klinik. Us\u0142ysza\u0142a na nim pogl\u0105dy, kt\u00f3re - jak samo okre\u015bli\u0142a - by\u0142y &quot;rasistowskie i obra\u017aliwe&quot;. - Bycie bia\u0142ym nie czyni ci\u0119 rasist\u0105 - powiedzia\u0142a do wyk\u0142adowc\u00f3w. Po tych s\u0142owach mia\u0142a by\u0107 prze\u015bladowana przez swoich szef\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pielegniarka-oburzyla-wykladowcow-mowilam-ze-bycie-bialym-ni,nId,6591601", "date_published": "2023-02-11 20:23:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bosak o B\u0105kiewiczu i jego ludziach: Zdrajcy. Sprzedali si\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bosak-o-bakiewiczu-i-jego-ludziach-zdrajcy-sprzedali-sie,nId,6591598\"><img align=\"left\" alt=\"Bosak o B\u0105kiewiczu i jego ludziach: Zdrajcy. Sprzedali si\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/bosak-o-bakiewiczu-i-jego-ludziach-zdrajcy-sprzedali-sie/000GQXDMWCYT8QYN-C321.jpg\" /></a>- To s\u0105 po prostu zdrajcy, kt\u00f3rzy si\u0119 sprzedali za pieni\u0105dze - tak o \u015brodowisku narodowc\u00f3w zwi\u0105zanych z Robertem B\u0105kiewiczem wypowiedzia\u0142 si\u0119 na antenie Radia Zet Krzysztof Bosak. Polityk Konfederacji poda\u0142 kwoty, za jakie narodowcy mieli &quot;sprzeda\u0107 si\u0119&quot; PiS-owi. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bosak-o-bakiewiczu-i-jego-ludziach-zdrajcy-sprzedali-sie,nId,6591598", "date_published": "2023-02-11 20:15:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Willa plus\". Ludzie Banasia mieli wej\u015b\u0107 do resortu Czarnka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-willa-plus-ludzie-banasia-mieli-wejsc-do-resortu-czarnka,nId,6591581\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Willa plus&quot;. Ludzie Banasia mieli wej\u015b\u0107 do resortu Czarnka\" src=\"https://i.iplsc.com/willa-plus-ludzie-banasia-mieli-wejsc-do-resortu-czarnka/000GP9833QDN99IU-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142anka Koalicji Obywatelskiej Katarzyna Lubnauer poinformowa\u0142a, \u017ce w pi\u0105tek Najwy\u017csza Izba Kontroli zabezpieczy\u0142a dokumenty w Ministerstwie Edukacji i Nauki. Jak przekaza\u0142a, ma to zwi\u0105zek ze spraw\u0105 tzw. willi plus, czyli dofinansowa\u0144, kt\u00f3re MEiN przekaza\u0142o niekt\u00f3rym fundacjom.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-willa-plus-ludzie-banasia-mieli-wejsc-do-resortu-czarnka,nId,6591581", "date_published": "2023-02-11 18:34:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Milion Francuz\u00f3w na ulicach. Gro\u017aba strajku, kt\u00f3ry \"zatrzyma Francj\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-milion-francuzow-na-ulicach-grozba-strajku-ktory-zatrzyma-fr,nId,6591580\"><img align=\"left\" alt=\"Milion Francuz\u00f3w na ulicach. Gro\u017aba strajku, kt\u00f3ry &quot;zatrzyma Francj\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/milion-francuzow-na-ulicach-grozba-strajku-ktory-zatrzyma-fr/000GQWXCP6Q7TLFG-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug danych francuskiego Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych przeciwko reformie emerytalnej protestowa\u0142o 963 tys. os\u00f3b. Francuska centrala zawodowa CGT m\u00f3wi nawet o 2,5 mln demonstrant\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-milion-francuzow-na-ulicach-grozba-strajku-ktory-zatrzyma-fr,nId,6591580", "date_published": "2023-02-11 18:28:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "200 niemieckich \u017co\u0142nierzy pogrzebanych \u017cywcem nie zostanie wydobytych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-200-niemieckich-zolnierzy-pogrzebanych-zywcem-nie-zostanie-w,nId,6591567\"><img align=\"left\" alt=\"200 niemieckich \u017co\u0142nierzy pogrzebanych \u017cywcem nie zostanie wydobytych\" src=\"https://i.iplsc.com/200-niemieckich-zolnierzy-pogrzebanych-zywcem-nie-zostanie-w/000GQWW8GNVHURA6-C321.jpg\" /></a>Niemcy nie odzyskaj\u0105 szcz\u0105tk\u00f3w ponad 200 niemieckich \u017co\u0142nierzy \u017cywcem pogrzebanych w tunelu Winterberg w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Francji podczas jednej z bitew I wojny \u015bwiatowej. Berlin zdecydowa\u0142 o og\u0142oszeniu miejsca poch\u00f3wku pomnikiem wojennym i obj\u0119ciu go ochron\u0105 pa\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-200-niemieckich-zolnierzy-pogrzebanych-zywcem-nie-zostanie-w,nId,6591567", "date_published": "2023-02-11 17:57:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Doradca Ze\u0142enskiego: Po zwyci\u0119stwie Ukrainy konieczny jest rozbi\u00f3r Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-doradca-zelenskiego-po-zwyciestwie-ukrainy-konieczny-jest-ro,nId,6591560\"><img align=\"left\" alt=\"Doradca Ze\u0142enskiego: Po zwyci\u0119stwie Ukrainy konieczny jest rozbi\u00f3r Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/doradca-zelenskiego-po-zwyciestwie-ukrainy-konieczny-jest-ro/000FR0KRWAPOBIPY-C321.jpg\" /></a>Sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony Ukrainy O\u0142eksij Dani\u0142ow przekonuje, \u017ce po zwyci\u0119stwie Ukrainy w wojnie nale\u017cy przyst\u0105pi\u0107 do rozbioru Rosji. Sekretarz uwa\u017ca, \u017ce &quot;dekolonizacja&quot; Federacji Rosyjskiej jest jedynym zabezpieczeniem przed imperialnymi d\u0105\u017ceniami Kremla. - Rozmowy na ten temat nale\u017cy rozpocz\u0105\u0107 jak najszybciej - podkre\u015bli\u0142 Dani\u0142ow.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-doradca-zelenskiego-po-zwyciestwie-ukrainy-konieczny-jest-ro,nId,6591560", "date_published": "2023-02-11 17:16:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142y holenderski minister finans\u00f3w o przyjmowaniu euro: To szale\u0144stwo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-holenderski-minister-finansow-o-przyjmowaniu-euro-to-sz,nId,6591553\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y holenderski minister finans\u00f3w o przyjmowaniu euro: To szale\u0144stwo \" src=\"https://i.iplsc.com/byly-holenderski-minister-finansow-o-przyjmowaniu-euro-to-sz/000GQWQ5VGLPPG49-C321.jpg\" /></a>- Gdyby Holandia mia\u0142a przyst\u0119powa\u0107 obecnie do strefy euro i przyjmowa\u0107 wsp\u00f3ln\u0105 walut\u0119, by\u0142oby to szale\u0144stwo \u2013 stwierdzi\u0142 w rozmowie z dziennikiem &quot;De Telegraf&quot; Hans Hoogervorst. - Przetrwanie euro w obecnym uk\u0142adzie nie jest pewne - oceni\u0142 z kolei Lex Hoogduin, by\u0142y szef holenderskiego banku centralnego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-holenderski-minister-finansow-o-przyjmowaniu-euro-to-sz,nId,6591553", "date_published": "2023-02-11 16:51:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najbardziej poszukiwany \"jednonogi\" przest\u0119pca schwytany w Tajlandii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najbardziej-poszukiwany-jednonogi-przestepca-schwytany-w-taj,nId,6591540\"><img align=\"left\" alt=\"Najbardziej poszukiwany &quot;jednonogi&quot; przest\u0119pca schwytany w Tajlandii\" src=\"https://i.iplsc.com/najbardziej-poszukiwany-jednonogi-przestepca-schwytany-w-taj/000GQWM6RJGMUEEU-C321.jpg\" /></a>55-letniego Richarda Wakelinga poszukiwano od pi\u0119ciu lat. Szef jednej z organizacji przest\u0119pczych zosta\u0142 umieszczony na li\u015bcie najbardziej poszukiwanych przez brytyjsk\u0105 Narodow\u0105 Agencj\u0119 ds. Przest\u0119pczo\u015bci po ucieczce w przeddzie\u0144 procesu w styczniu 2018 roku. Wakelinga, kt\u00f3ry ma protez\u0119 dolnej prawej nogi, aresztowano w Bangkoku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najbardziej-poszukiwany-jednonogi-przestepca-schwytany-w-taj,nId,6591540", "date_published": "2023-02-11 16:32:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "33 ci\u0119\u017carne na pok\u0142adzie samolotu z Rosji do Argentyny. Kwitnie turystyka porodowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-33-ciezarne-na-pokladzie-samolotu-z-rosji-do-argentyny-kwitn,nId,6591537\"><img align=\"left\" alt=\"33 ci\u0119\u017carne na pok\u0142adzie samolotu z Rosji do Argentyny. Kwitnie turystyka porodowa \" src=\"https://i.iplsc.com/33-ciezarne-na-pokladzie-samolotu-z-rosji-do-argentyny-kwitn/000GQWNOSRG2U7FI-C321.jpg\" /></a>Od czasu inwazji na Ukrain\u0119 ro\u015bnie liczba ci\u0119\u017carnych Rosjanek, kt\u00f3re przylatuj\u0105 do Argentyny, aby urodzi\u0107 tam dziecko i w ten spos\u00f3b uzyska\u0107 dla nich obywatelstwo tego kraju. W czwartek jednym samolotem przylecia\u0142y 33 kobiety w zaawansowanej ci\u0105\u017cy. Argenty\u0144skie w\u0142adze wszcz\u0119\u0142y dochodzenie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-33-ciezarne-na-pokladzie-samolotu-z-rosji-do-argentyny-kwitn,nId,6591537", "date_published": "2023-02-11 16:21:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wp\u0142ywowy polityk SPD: W polskim rz\u0105dzie s\u0105 antyniemieckie odruchy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wplywowy-polityk-spd-w-polskim-rzadzie-sa-antyniemieckie-odr,nId,6591536\"><img align=\"left\" alt=\"Wp\u0142ywowy polityk SPD: W polskim rz\u0105dzie s\u0105 antyniemieckie odruchy\" src=\"https://i.iplsc.com/wplywowy-polityk-spd-w-polskim-rzadzie-sa-antyniemieckie-odr/000GQWJXRH5B2G2X-C321.jpg\" /></a>Udzielaj\u0105c wsparcia Ukrainie, Polacy przeszli do historii - oceni\u0142 szef komisji spraw zagranicznych w Bundestagu Michael Roth. Polityk SPD uwa\u017ca, \u017ce w polskim rz\u0105dzie widoczne s\u0105 &quot;antyniemieckie odruchy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wplywowy-polityk-spd-w-polskim-rzadzie-sa-antyniemieckie-odr,nId,6591536", "date_published": "2023-02-11 15:47:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Andrzej Duda w BBC: Wys\u0142anie polskich F-16 do Ukrainy by\u0142oby powa\u017cnym problemem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-andrzej-duda-w-bbc-wyslanie-polskich-f-16-do-ukrainy-byloby-,nId,6591522\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda w BBC: Wys\u0142anie polskich F-16 do Ukrainy by\u0142oby powa\u017cnym problemem\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-w-bbc-wyslanie-polskich-f-16-do-ukrainy-byloby/000GQWEYU3YL1F1W-C321.jpg\" /></a>To by\u0142by powa\u017cny problem - w takich s\u0142owach prezydent Andrzej Duda odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do ewentualnego przekazania Ukrainie przez Polsk\u0119 samolot\u00f3w F-16. - To by\u0142aby bardzo trudna decyzj\u0105, kt\u00f3r\u0105 nie\u0142atwo by\u0142oby podj\u0105\u0107 - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z BBC, dodaj\u0105c, \u017ce &quot;musia\u0142aby ona zosta\u0107 podj\u0119ta wsp\u00f3lnie z sojusznikami&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-andrzej-duda-w-bbc-wyslanie-polskich-f-16-do-ukrainy-byloby-,nId,6591522", "date_published": "2023-02-11 14:59:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gda\u0144sk: Wypadek w fabryce \u0142odzi. Zmar\u0142 przygnieciony 60-latek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-wypadek-w-fabryce-lodzi-zmarl-przygnieciony-60-latek,nId,6591519\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Wypadek w fabryce \u0142odzi. Zmar\u0142 przygnieciony 60-latek \" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-wypadek-w-fabryce-lodzi-zmarl-przygnieciony-60-latek/000GQVUZM767LBUD-C321.jpg\" /></a>Pracownik gda\u0144skiej firmy produkcyjnej zosta\u0142 przygnieciony przez \u0142\u00f3d\u017a. Mimo natychmiastowej pomocy ratownik\u00f3w i stra\u017cak\u00f3w nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-wypadek-w-fabryce-lodzi-zmarl-przygnieciony-60-latek,nId,6591519", "date_published": "2023-02-11 14:45:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Trump ruszy\u0142 po utracon\u0105 prezydentur\u0119. Nie wszystkim republikanom to si\u0119 podoba", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-ruszyl-po-utracona-prezydenture-nie-wszystkim-r,nId,6589619\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Trump ruszy\u0142 po utracon\u0105 prezydentur\u0119. Nie wszystkim republikanom to si\u0119 podoba\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-trump-ruszyl-po-utracona-prezydenture-nie-wszystkim-r/000GQQQS9HQ92IEH-C321.jpg\" /></a>&quot;Jest wielu republikan\u00f3w, kt\u00f3rzy zak\u0142adaj\u0105 czerwon\u0105 czapk\u0119 Trumpa, a nast\u0119pnego dnia do mnie dzwoni\u0105 i m\u00f3wi\u0105, \u017ce nie mog\u0105 si\u0119 doczeka\u0107, a\u017c ten facet umrze&quot; - oznajmi\u0142 by\u0142y republika\u0144ski kongresmen Peter Meijer. Napi\u0119cia w Partii Republika\u0144skiej nasilaj\u0105 si\u0119 wraz z rozp\u0119dem, jakiego nabiera prezydencka kampania Donalda Trumpa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-ruszyl-po-utracona-prezydenture-nie-wszystkim-r,nId,6589619", "date_published": "2023-02-11 14:27:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gda\u0144sk: Za\u0142o\u017cyli 40-latkowi worek na g\u0142ow\u0119, bili i okradli. Zatrzymano trzech m\u0119\u017cczyzn", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-zalozyli-40-latkowi-worek-na-glowe-bili-i-okradli-zat,nId,6591497\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Za\u0142o\u017cyli 40-latkowi worek na g\u0142ow\u0119, bili i okradli. Zatrzymano trzech m\u0119\u017cczyzn\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-zalozyli-40-latkowi-worek-na-glowe-bili-i-okradli-zat/000GQVILD4GV51OE-C321.jpg\" /></a>Trzech obywateli Ukrainy pobi\u0142o 40-latka, kt\u00f3ry wsiad\u0142 do taks\u00f3wki w Gda\u0144sku. Za\u0142o\u017cyli mu foliowy worek na g\u0142ow\u0119 i okradli. Zostali zatrzymani przez policj\u0119. S\u0105d zastosowa\u0142 wobec podejrzanych trzymiesi\u0119czny areszt. Grozi im do 12 lat wi\u0119zienia za rozb\u00f3j. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-zalozyli-40-latkowi-worek-na-glowe-bili-i-okradli-zat,nId,6591497", "date_published": "2023-02-11 14:03:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Turcja: Rodzina uratowana spod gruz\u00f3w. Bilans ofiar przekroczy\u0142 26 tys.", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-rodzina-uratowana-spod-gruzow-bilans-ofiar-przekroczy,nId,6591493\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja: Rodzina uratowana spod gruz\u00f3w. Bilans ofiar przekroczy\u0142 26 tys.\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-rodzina-uratowana-spod-gruzow-bilans-ofiar-przekroczy/000GQVFHRCDU7GO3-C321.jpg\" /></a>Ratownicy, kt\u00f3rzy walcz\u0105 o \u017cycie ofiar trz\u0119sienia ziemi w Turcji, przekazali dobr\u0105 wiadomo\u015b\u0107 - spod gruz\u00f3w jednego z budynk\u00f3w uda\u0142o si\u0119 wydosta\u0107 pi\u0119cioosobow\u0105 rodzin\u0119. Gdy zespo\u0142y dotar\u0142y do przysypanego ojca, ten nalega\u0142, aby najpierw pom\u00f3c jego dzieciom - przekaza\u0142a agencja AP. Niestety, z miejsca kataklizmu dociera do nas wi\u0119cej tych tragicznych informacji. Najnowsze dane m\u00f3wi\u0105 o ponad 26 tys. zabitych i 80 tys. rannych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-rodzina-uratowana-spod-gruzow-bilans-ofiar-przekroczy,nId,6591493", "date_published": "2023-02-11 13:49:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amiertelne potr\u0105cenie dziennikarki Anny Karbowniczak. Jest nowa opinia bieg\u0142ych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-smiertelne-potracenie-dziennikarki-anny-karbowniczak-jest-no,nId,6591472\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelne potr\u0105cenie dziennikarki Anny Karbowniczak. Jest nowa opinia bieg\u0142ych\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelne-potracenie-dziennikarki-anny-karbowniczak-jest-no/000GQVF7REOBKTGR-C321.jpg\" /></a>Od wypadku, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142a dziennikarka Anna Karbowniczak, min\u0119\u0142y dwa lata. Prokuratura wcze\u015bniej uzna\u0142a, \u017ce sprawc\u0105 tragedii jest wy\u0142\u0105cznie kobieta. Teraz jednak mo\u017ce si\u0119 to zmieni\u0107. Biegli wydali now\u0105 opini\u0119, z kt\u00f3rej wynika, \u017ce przyj\u0119ty przez \u015bledczych scenariusz by\u0142 niew\u0142a\u015bciwy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-smiertelne-potracenie-dziennikarki-anny-karbowniczak-jest-no,nId,6591472", "date_published": "2023-02-11 13:37:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Za kaw\u0119 w Starbucksie zap\u0142acili ponad cztery tysi\u0105ce dolar\u00f3w. Musieli odwo\u0142a\u0107 podr\u00f3\u017c", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-za-kawe-w-starbucksie-zaplacili-ponad-cztery-tysiace-dolarow,nId,6591478\"><img align=\"left\" alt=\"Za kaw\u0119 w Starbucksie zap\u0142acili ponad cztery tysi\u0105ce dolar\u00f3w. Musieli odwo\u0142a\u0107 podr\u00f3\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/za-kawe-w-starbucksie-zaplacili-ponad-cztery-tysiace-dolarow/000GQVE1Q4A60JNQ-C321.jpg\" /></a>Po tym, jak jeden z klient\u00f3w popularnej sieci Starbucks dokona\u0142 zam\u00f3wienia dw\u00f3ch kaw - dla siebie i \u017cony - przysz\u0142o mu zap\u0142aci\u0107 gigantyczny rachunek. Cho\u0107 \u0142\u0105czna warto\u015b\u0107 napoj\u00f3w wynosi\u0142a oko\u0142o 10 dolar\u00f3w, na rachunku widnia\u0142a kwota ponad czterech tysi\u0119cy dolar\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna, niczego nie podejrzewaj\u0105c, zap\u0142aci\u0142 ogromn\u0105 sum\u0119. B\u0142\u0105d odkry\u0142 dopiero potem. Cho\u0107 pieni\u0105dze zosta\u0142y mu p\u00f3\u017aniej zwr\u00f3cone, razem z rodzin\u0105 zmuszony zosta\u0142 odwo\u0142a\u0107 zaplanowany wyjazd, poniewa\u017c nie mieli na niego wystarczaj\u0105cych \u015brodk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-za-kawe-w-starbucksie-zaplacili-ponad-cztery-tysiace-dolarow,nId,6591478", "date_published": "2023-02-11 13:16:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Zderzenie samolotu z autobusem. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b rannych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zderzenie-samolotu-z-autobusem-piec-osob-rannych,nId,6591477\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Zderzenie samolotu z autobusem. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-zderzenie-samolotu-z-autobusem-piec-osob-rannych/000GQVBWXUFN17X3-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zosta\u0142o rannych w wyniku zderzenia samolotu pasa\u017cerskiego z autobusem, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na mi\u0119dzynarodowym lotnisku w Los Angeles w USA. Stra\u017cacy podali, \u017ce incydent mia\u0142 miejsce przy ma\u0142ej pr\u0119dko\u015bci. Z kolei z wydanego przez lotnisko o\u015bwiadczenia wynika, \u017ce pozosta\u0142e loty by\u0142y realizowane zgodnie z planem. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zderzenie-samolotu-z-autobusem-piec-osob-rannych,nId,6591477", "date_published": "2023-02-11 12:53:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skrajni prawicowy protestowali przeciwko imigrantom. Sp\u0142on\u0119\u0142a policyjna furgonetka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skrajni-prawicowy-protestowali-przeciwko-imigrantom-splonela,nId,6591452\"><img align=\"left\" alt=\"Skrajni prawicowy protestowali przeciwko imigrantom. Sp\u0142on\u0119\u0142a policyjna furgonetka\" src=\"https://i.iplsc.com/skrajni-prawicowy-protestowali-przeciwko-imigrantom-splonela/000GQV8B3TX79ME6-C321.jpg\" /></a>Skrajni prawicowcy starli si\u0119 z policj\u0105 w miejscowo\u015bci Knowsley ko\u0142o Liverpoolu. Na nagraniach z protestu wida\u0107 p\u0142on\u0105c\u0105 policyjna furgonetk\u0119. Policja aresztowa\u0142a najbardziej agresywne osoby z t\u0142umu. Do protestu dosz\u0142o w zwi\u0105zku z zakwaterowaniem w hotelu imigrant\u00f3w, kt\u00f3rzy ubiegaj\u0105 si\u0119 o azyl. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skrajni-prawicowy-protestowali-przeciwko-imigrantom-splonela,nId,6591452", "date_published": "2023-02-11 12:44:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car restauracji w Warszawie. W akcji kilkana\u015bcie zast\u0119p\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pozar-restauracji-w-warszawie-w-akcji-kilkanascie-zastepow,nId,6591476\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car restauracji w Warszawie. W akcji kilkana\u015bcie zast\u0119p\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-restauracji-w-warszawie-w-akcji-kilkanascie-zastepow/000GQVA5CT6DDODU-C321.jpg\" /></a>Na Bia\u0142o\u0142\u0119ce w Warszawie pali\u0142a si\u0119 restauracja &quot;Dziki Zak\u0105tek&quot;. Po\u017car strawi\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 budynku.  Na miejscy pracowa\u0142o ponad 10 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pozar-restauracji-w-warszawie-w-akcji-kilkanascie-zastepow,nId,6591476", "date_published": "2023-02-11 12:35:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka zach\u0119ca do spr\u00f3bowania herbaty i ciasteczek. Zak\u0142opotanie go\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-zacheca-do-sprobowania-herbaty-i-ciasteczek-zaklo,nId,6591430\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka zach\u0119ca do spr\u00f3bowania herbaty i ciasteczek. Zak\u0142opotanie go\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-zacheca-do-sprobowania-herbaty-i-ciasteczek-zaklo/000GQV1A3BBNDU6A-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oruski dyktator Aleksandr \u0141ukaszenka s\u0142ynie z nieszablonowych zachowa\u0144. Tym razem w trakcie spotkania z naukowcami bia\u0142oruski dyktator pr\u00f3bowa\u0142 zach\u0119ci\u0107 swoich go\u015bci do skosztowania przygotowanego dla nich pocz\u0119stunku z herbaty oraz ciasteczek od prezydenta Chin Xi Jinpinga. - Popatrzcie, tutaj jest herbata dla was. Wypijcie, zanim wystygnie - zach\u0119ca\u0142 \u0141ukaszenka. Zaproszeni naukowcy zareagowali podejrzliwie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-zacheca-do-sprobowania-herbaty-i-ciasteczek-zaklo,nId,6591430", "date_published": "2023-02-11 12:03:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"300-tysi\u0119czna armia\". Mariusz B\u0142aszczak o celu Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-300-tysieczna-armia-mariusz-blaszczak-o-celu-polski,nId,6591457\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;300-tysi\u0119czna armia&quot;. Mariusz B\u0142aszczak o celu Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/300-tysieczna-armia-mariusz-blaszczak-o-celu-polski/000GQV5HE0VEEQKM-C321.jpg\" /></a>Przy naszej granicy toczy si\u0119 wojna. \u017beby skutecznie zapobiec rozlewowi tej wojny, trzeba zbudowa\u0107 silne Wojsko Polskie - m\u00f3wi\u0142 w sobot\u0119 minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak. Jak podkre\u015bli\u0142 wicepremier, celem Polski jest zbudowanie &quot;co najmniej 300-tysi\u0119cznej armii&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-300-tysieczna-armia-mariusz-blaszczak-o-celu-polski,nId,6591457", "date_published": "2023-02-11 11:53:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Samica gibona zasz\u0142a w ci\u0105\u017c\u0119 bez samca. Naukowcy rozwi\u0105zali zagadk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-samica-gibona-zaszla-w-ciaze-bez-samca-naukowcy-rozwiazali-z,nId,6591407\"><img align=\"left\" alt=\"Samica gibona zasz\u0142a w ci\u0105\u017c\u0119 bez samca. Naukowcy rozwi\u0105zali zagadk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/samica-gibona-zaszla-w-ciaze-bez-samca-naukowcy-rozwiazali-z/000GQUVEK08546GR-C321.jpg\" /></a>W jednym z japo\u0144skim ogrod\u00f3w zoologicznych dosz\u0142o do narodzin gibona. Nie by\u0142oby w tym nic dziwnego, gdyby nie fakt, \u017ce matka by\u0142a jedynym zwierz\u0119ciem na wybiegu. Naukowcy rozwi\u0105zali tajemnicz\u0105 zagadk\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-samica-gibona-zaszla-w-ciaze-bez-samca-naukowcy-rozwiazali-z,nId,6591407", "date_published": "2023-02-11 11:04:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jak wyczy\u015bci\u0107 zimowe buty z zamszu? Sprawdzone sposoby na zamszowe obuwie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jak-wyczyscic-zimowe-buty-z-zamszu-sprawdzone-sposoby-na-zam,nId,6585027\"><img align=\"left\" alt=\"Jak wyczy\u015bci\u0107 zimowe buty z zamszu? Sprawdzone sposoby na zamszowe obuwie\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-wyczyscic-zimowe-buty-z-zamszu-sprawdzone-sposoby-na-zam/000GQQ699GGXD0WL-C321.jpg\" /></a>Zima w pe\u0142ni, a to oznacza, \u017ce na drogach i chodnikach mo\u017cesz spotka\u0107 \u015bnieg, s\u00f3l, b\u0142oto i mn\u00f3stwo wilgoci. Je\u017celi masz zamszowe buty, warto wiedzie\u0107, jak o nie dba\u0107 i w jaki spos\u00f3b czy\u015bci\u0107, aby przez d\u0142ugi czas wygl\u0105da\u0142y jak nowe. Poznaj kilka sposob\u00f3w, dzi\u0119ki kt\u00f3rym zimowe obuwie nawet w najbardziej niesprzyjaj\u0105cych warunkach pogodowych nie przemoknie i b\u0119dzie gotowe na niekorzystn\u0105 aur\u0119 za oknem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jak-wyczyscic-zimowe-buty-z-zamszu-sprawdzone-sposoby-na-zam,nId,6585027", "date_published": "2023-02-11 10:44:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Buk z okolic Tarnowa najwy\u017cszym znanym drzewem li\u015bciastym w Polsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-buk-z-okolic-tarnowa-najwyzszym-znanym-drzewem-lisciastym-w-,nId,6591400\"><img align=\"left\" alt=\"Buk z okolic Tarnowa najwy\u017cszym znanym drzewem li\u015bciastym w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/buk-z-okolic-tarnowa-najwyzszym-znanym-drzewem-lisciastym-w/000GQV287MJTKD6Q-C321.jpg\" /></a>Buk pospolity z okolic Tarnowa jest obecnie &quot;najwy\u017cszym znanym i zmierzonym bukiem w Polsce i jednocze\u015bnie najwy\u017cszym znanym drzewem spo\u015br\u00f3d wszystkich li\u015bciastych gatunk\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych w Polsce&quot; - informuje \u0141ukasz Wilk z Instytutu Botaniki im. W. Szafera PAN, kt\u00f3ry odkry\u0142 tego le\u015bnego olbrzyma. Drzewo mierzy 48,6 m.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-buk-z-okolic-tarnowa-najwyzszym-znanym-drzewem-lisciastym-w-,nId,6591400", "date_published": "2023-02-11 10:43:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zadrwili z Rados\u0142awa Sikorskiego. \"Przyjecha\u0142em na wezwanie szejka\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zadrwili-z-radoslawa-sikorskiego-przyjechalem-na-wezwanie-sz,nId,6591395\"><img align=\"left\" alt=\"Zadrwili z Rados\u0142awa Sikorskiego. &quot;Przyjecha\u0142em na wezwanie szejka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zadrwili-z-radoslawa-sikorskiego-przyjechalem-na-wezwanie-sz/000GQUQX46JAQT0K-C321.jpg\" /></a>M\u0142odzi dzia\u0142acze Solidarnej Polski zadrwili z Rados\u0142awa Sikorskiego. Zorganizowali konferencje prasow\u0105, na kt\u00f3rej wyst\u0105pi\u0142 &quot;go\u015b\u0107 specjalny&quot; z Dubaju. - Ja by\u0107 Arab z Dubaju. Przyjecha\u0142em na wezwanie szejka, \u017ceby wr\u0119czy\u0107 minister Sikorski prezent: 100 tysi\u0119cy dolar - m\u00f3wi m\u0142ody dzia\u0142acz ugrupowania, kt\u00f3ry wcieli\u0142 si\u0119 w posta\u0107 arabskiego szejka. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zadrwili-z-radoslawa-sikorskiego-przyjechalem-na-wezwanie-sz,nId,6591395", "date_published": "2023-02-11 10:07:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "We\u017a foli\u0119 aluminiow\u0105 lub tabletk\u0119 do zmywarki. Piekarnik b\u0119dzie jak nowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wez-folie-aluminiowa-lub-tabletke-do-zmywarki-piekarnik-bedz,nId,6584914\"><img align=\"left\" alt=\"We\u017a foli\u0119 aluminiow\u0105 lub tabletk\u0119 do zmywarki. Piekarnik b\u0119dzie jak nowy\" src=\"https://i.iplsc.com/wez-folie-aluminiowa-lub-tabletke-do-zmywarki-piekarnik-bedz/0006VRG0L658OPLV-C321.jpg\" /></a>Czyszczenie piekarnika dla wielu os\u00f3b jest prawdziwym wyzwaniem, bowiem przypalony t\u0142uszcz i resztki jedzenia czasami dosy\u0107 trudno usun\u0105\u0107 z wn\u0119trza urz\u0105dzenia, blachy do pieczenia czy szyby. Aby u\u0142atwi\u0107 ci to zadanie, przygotowali\u015bmy kilka pomys\u0142\u00f3w na to, jak szybko i skutecznie pozby\u0107 si\u0119 zabrudze\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wez-folie-aluminiowa-lub-tabletke-do-zmywarki-piekarnik-bedz,nId,6584914", "date_published": "2023-02-11 09:54:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uderzyli w most ko\u0142o Odessy. Nieoficjalnie: Nowa bro\u0144 Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-uderzyli-w-most-kolo-odessy-nieoficjalnie-nowa-bron-rosji,nId,6591412\"><img align=\"left\" alt=\"Uderzyli w most ko\u0142o Odessy. Nieoficjalnie: Nowa bro\u0144 Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/uderzyli-w-most-kolo-odessy-nieoficjalnie-nowa-bron-rosji/000GQUUEPG6GQFV6-C321.jpg\" /></a>W nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 11 lutego media spo\u0142eczno\u015bciowe obieg\u0142a informacja o rosyjskim uderzeniu na most kolejowy w rejonie Odessy. Co znamienne, atak nast\u0105pi\u0142 nie z powietrze, a z wody. Do przeprowadzenia operacji Rosjanie mieli u\u017cy\u0107 podwodnego drona. Je\u017celi ta informacja by si\u0119 potwierdzi\u0142a, by\u0142aby to pierwsza taka sytuacja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-uderzyli-w-most-kolo-odessy-nieoficjalnie-nowa-bron-rosji,nId,6591412", "date_published": "2023-02-11 09:51:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media o mo\u017cliwym nowym froncie Rosjan. Mieliby w ten spos\u00f3b odwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 Ukrai\u0144c\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-o-mozliwym-nowym-froncie-rosjan-mieliby-w-ten-sposob-o,nId,6591387\"><img align=\"left\" alt=\"Media o mo\u017cliwym nowym froncie Rosjan. Mieliby w ten spos\u00f3b odwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 Ukrai\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/media-o-mozliwym-nowym-froncie-rosjan-mieliby-w-ten-sposob-o/000F1BVC8NKUMM74-C321.jpg\" /></a>Od kilku dni pojawia si\u0119 coraz wi\u0119cej informacji na temat masowej ofensywy, do kt\u00f3rej przygotowuj\u0105 si\u0119 Rosjanie. O tym, \u017ce rozpocznie si\u0119 ona w obwodzie \u0142uga\u0144skim przestrzega\u0142 m.in. szef w\u0142adz obwodu Serhij Hajdaj. Tymczasem Ukrinform, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na &quot;The New York Times&quot;, zwraca uwag\u0119 na mo\u017cliwo\u015b\u0107 otwarcia nowego frontu przez Rosjan. W ten spos\u00f3b mieliby oni odwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 si\u0142 ukrai\u0144skich.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-o-mozliwym-nowym-froncie-rosjan-mieliby-w-ten-sposob-o,nId,6591387", "date_published": "2023-02-11 09:09:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kwa\u015bniewski o Miedwiediewie: To harcownik", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kwasniewski-o-miedwiediewie-to-harcownik,nId,6591381\"><img align=\"left\" alt=\"Kwa\u015bniewski o Miedwiediewie: To harcownik\" src=\"https://i.iplsc.com/kwasniewski-o-miedwiediewie-to-harcownik/000GQUHOJQ25KD8Y-C321.jpg\" /></a>Obecne stanowisko Dmitrija Miedwiediewa nie daje \u017cadnego realnego wp\u0142ywu na bieg wydarze\u0144 w Rosji. St\u0105d jego radykalizacja - ocenia Aleksander Kwa\u015bniewski. Wed\u0142ug by\u0142ego prezydenta rosyjski polityk jest obecnie uznawany za &quot;harcownika&quot;. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kwasniewski-o-miedwiediewie-to-harcownik,nId,6591381", "date_published": "2023-02-11 08:52:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy trend w podr\u00f3\u017cowaniu. Dlaczego ludzie decyduj\u0105 si\u0119 na takie rzeczy?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-nowy-trend-w-podrozowaniu-dlaczego-ludzie-decyduja-sie-na-ta,nId,6584916\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy trend w podr\u00f3\u017cowaniu. Dlaczego ludzie decyduj\u0105 si\u0119 na takie rzeczy?\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-trend-w-podrozowaniu-dlaczego-ludzie-decyduja-sie-na-ta/0007OG34NRV546HW-C321.jpg\" /></a>Profile zawodowych podr\u00f3\u017cnik\u00f3w na portalach spo\u0142eczno\u015bciowych ciesz\u0105 si\u0119 ogromn\u0105 popularno\u015bci\u0105 - a my ogl\u0105daj\u0105c pi\u0119kne obrazki z dalekich miejsc, pragniemy, tak jak inni, podr\u00f3\u017cowa\u0107 coraz cz\u0119\u015bciej i w coraz dalsze rejony. Nie zawsze jednak \u0142atwo jest znale\u017a\u0107 kompana do wsp\u00f3lnych wycieczek. Dlatego od pewnego czasu mo\u017cna zaobserwowa\u0107 nowy trend - podr\u00f3\u017cowanie w pojedynk\u0119. Wyjazdy solo staj\u0105 si\u0119 coraz popularniejsze tak\u017ce w\u015br\u00f3d kobiet.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-nowy-trend-w-podrozowaniu-dlaczego-ludzie-decyduja-sie-na-ta,nId,6584916", "date_published": "2023-02-11 08:45:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Monachijska Konferencja Bezpiecze\u0144stwa bez Rosjan. \"Zaproszenia nie wys\u0142ano\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-monachijska-konferencja-bezpieczenstwa-bez-rosjan-zaproszeni,nId,6591392\"><img align=\"left\" alt=\"Monachijska Konferencja Bezpiecze\u0144stwa bez Rosjan. &quot;Zaproszenia nie wys\u0142ano&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/monachijska-konferencja-bezpieczenstwa-bez-rosjan-zaproszeni/000GDA0WRRMS59X0-C321.jpg\" /></a>Blisko 40 szef\u00f3w rz\u0105d\u00f3w i prezydent\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w Monachijskiej Konferencji Bezpiecze\u0144stwa, kt\u00f3ra rozpocznie si\u0119 17 lutego. Z Polski na to presti\u017cowe wydarzenie przyjedzie prezydent Andrzej Duda i premier Mateusz Morawiecki. Sw\u00f3j udzia\u0142 zapowiedzia\u0142 m.in. Emanuel Macron, sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg oraz najwa\u017cniejsi przedstawiciele unijnych instytucji. Do Niemiec jak zwykle przyleci bogata delegacja ameryka\u0144skich kongresmen\u00f3w i senator\u00f3w na czele z wiceprezydent Kamel\u0105 Harris.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-monachijska-konferencja-bezpieczenstwa-bez-rosjan-zaproszeni,nId,6591392", "date_published": "2023-02-11 08:34:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Hanna Gill-Pi\u0105tek sk\u0142ada wa\u017cn\u0105 deklaracj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-hanna-gill-piatek-sklada-wazna-deklaracje,nId,6591367\"><img align=\"left\" alt=\"Hanna Gill-Pi\u0105tek sk\u0142ada wa\u017cn\u0105 deklaracj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/hanna-gill-piatek-sklada-wazna-deklaracje/000GQUBLP25I6DDQ-C321.jpg\" /></a>B\u0119d\u0119 pos\u0142ank\u0105 niezrzeszon\u0105 - zapowiedzia\u0142a pos\u0142anka Hanna Gill-Pi\u0105tek, dementuj\u0105c tym samym doniesienia o planowanym przej\u015bciu do Koalicji Obywatelskiej. W \u015brod\u0119 pos\u0142anka wyst\u0105pi\u0142a z Polski 2050. Gill-Pi\u0105tek by\u0142a szefow\u0105 ko\u0142a parlamentarnego Polski 2050 i pierwsz\u0105 parlamentarzystk\u0105, kt\u00f3ra w 2020 r. przesz\u0142a na stron\u0119 Szymona Ho\u0142owni.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-hanna-gill-piatek-sklada-wazna-deklaracje,nId,6591367", "date_published": "2023-02-11 08:04:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Od 1 lutego trwa rz\u0105dowa loteria dla Polak\u00f3w. Spe\u0142niasz warunki udzia\u0142u?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-od-1-lutego-trwa-rzadowa-loteria-dla-polakow-spelniasz-warun,nId,6585059\"><img align=\"left\" alt=\"Od 1 lutego trwa rz\u0105dowa loteria dla Polak\u00f3w. Spe\u0142niasz warunki udzia\u0142u?\" src=\"https://i.iplsc.com/od-1-lutego-trwa-rzadowa-loteria-dla-polakow-spelniasz-warun/000GQD69L1DT1N72-C321.jpg\" /></a>Wraz z pocz\u0105tkiem lutego wystartowa\u0142a rz\u0105dowa loteria skierowana do os\u00f3b po 40. roku \u017cycia. B\u0119d\u0105 mogli w niej wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 wszyscy ci, kt\u00f3rzy skorzystaj\u0105 z programu &quot;Profilaktyka 40 PLUS&quot;. Dodatkow\u0105 zach\u0119t\u0105 do przebadania swojego stanu zdrowia maj\u0105 by\u0107 nagrody rzeczowe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-od-1-lutego-trwa-rzadowa-loteria-dla-polakow-spelniasz-warun,nId,6585059", "date_published": "2023-02-11 07:57:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Solidarna Polska chwali Andrzeja Dud\u0119 ws. kontrowersyjnej ustawy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-solidarna-polska-chwali-andrzeja-dude-ws-kontrowersyjnej-ust,nId,6591372\"><img align=\"left\" alt=\"Solidarna Polska chwali Andrzeja Dud\u0119 ws. kontrowersyjnej ustawy\" src=\"https://i.iplsc.com/solidarna-polska-chwali-andrzeja-dude-ws-kontrowersyjnej-ust/000GQUCV2H8Q1VD6-C321.jpg\" /></a>Solidarna Polska apelowa\u0142a do prezydenta Andrzeja Dudy o zawetowanie noweli ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Jednak skierowanie jej do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego jest r\u00f3wnie\u017c krokiem w dobr\u0105 stron\u0119 - oceni\u0142 Zarz\u0105d Krajowy ugrupowania. - To decyzja podj\u0119ta w trosce o polsk\u0105 suwerenno\u015b\u0107 i zapisy Konstytucji - podkre\u015blono w o\u015bwiadczeniu zarz\u0105du.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-solidarna-polska-chwali-andrzeja-dude-ws-kontrowersyjnej-ust,nId,6591372", "date_published": "2023-02-11 07:49:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u0142oda krew wyd\u0142u\u017cy \u017cycie? \"Stare serca pracuj\u0105 sprawniej, mi\u0119\u015bnie staj\u0105 si\u0119 silniejsze\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mloda-krew-wydluzy-zycie-stare-serca-pracuja-sprawniej-miesn,nId,6591362\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0142oda krew wyd\u0142u\u017cy \u017cycie? &quot;Stare serca pracuj\u0105 sprawniej, mi\u0119\u015bnie staj\u0105 si\u0119 silniejsze&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mloda-krew-wydluzy-zycie-stare-serca-pracuja-sprawniej-miesn/000GQUANKAQU40M7-C321.jpg\" /></a>Przetoczenie m\u0142odej krwi do starzej\u0105cego si\u0119 organizmu ma dzia\u0142anie odm\u0142adzaj\u0105ce. Jest swoistym eliksirem sprawiaj\u0105cym, \u017ce stare si\u0119 serca pracuj\u0105 sprawniej, mi\u0119\u015bnie staj\u0105 si\u0119 silniejsze, a funkcje m\u00f3zgu ulegaj\u0105 poprawie - wynika z najnowszych bada\u0144 naukowc\u00f3w z Columbia Stem Cell Initiative. - Je\u015bli sprawiliby\u015bmy, aby 70-latek mia\u0142 40-letni uk\u0142ad krwiotw\u00f3rczy, potencjalnie mogliby\u015bmy poprawi\u0107 jego zdrowie, a mo\u017ce nawet wyd\u0142u\u017cy\u0107 \u017cycie - m\u00f3wi dr Emmanuelle Passegu\u00e9. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mloda-krew-wydluzy-zycie-stare-serca-pracuja-sprawniej-miesn,nId,6591362", "date_published": "2023-02-11 07:34:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u0142oda krew wyd\u0142u\u017cy \u017cycie? \"Stare si\u0119 serca pracuj\u0105 sprawniej, mi\u0119\u015bnie staj\u0105 si\u0119 silniejsze\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mloda-krew-wydluzy-zycie-stare-sie-serca-pracuja-sprawniej-m,nId,6591362\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0142oda krew wyd\u0142u\u017cy \u017cycie? &quot;Stare si\u0119 serca pracuj\u0105 sprawniej, mi\u0119\u015bnie staj\u0105 si\u0119 silniejsze&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mloda-krew-wydluzy-zycie-stare-sie-serca-pracuja-sprawniej-m/000GQUANKAQU40M7-C321.jpg\" /></a>Przetoczenie m\u0142odej krwi do starzej\u0105cego si\u0119 organizmu ma dzia\u0142anie odm\u0142adzaj\u0105ce. Jest swoistym eliksirem sprawiaj\u0105cym, \u017ce stare si\u0119 serca pracuj\u0105 sprawniej, mi\u0119\u015bnie staj\u0105 si\u0119 silniejsze, a funkcje m\u00f3zgu ulegaj\u0105 poprawie - wynika z najnowszych bada\u0144 naukowc\u00f3w z Columbia Stem Cell Initiative. - Je\u015bli sprawiliby\u015bmy, aby 70-latek mia\u0142 40-letni uk\u0142ad krwiotw\u00f3rczy, potencjalnie mogliby\u015bmy poprawi\u0107 jego zdrowie, a mo\u017ce nawet wyd\u0142u\u017cy\u0107 \u017cycie - m\u00f3wi dr Emmanuelle Passegu\u00e9. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mloda-krew-wydluzy-zycie-stare-sie-serca-pracuja-sprawniej-m,nId,6591362", "date_published": "2023-02-11 07:34:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Turcji i Syrii: Liczba ofiar przekroczy\u0142a 24 tysi\u0105ce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzesienie-ziemi-w-turcji-i-syrii-liczba-ofiar-przekroczyla-,nId,6591366\"><img align=\"left\" alt=\"Trz\u0119sienie ziemi w Turcji i Syrii: Liczba ofiar przekroczy\u0142a 24 tysi\u0105ce\" src=\"https://i.iplsc.com/trzesienie-ziemi-w-turcji-i-syrii-liczba-ofiar-przekroczyla/000GQUBYKR7P0UC4-C321.jpg\" /></a>Liczba ofiar trz\u0119sienia ziemi w Turcji i Syrii nie przestaje rosn\u0105\u0107. W sobot\u0119 rano turecka rz\u0105dowa agencja ds. sytuacji nadzwyczajnych i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych (AFAD) przekaza\u0142a, \u017ce liczba zmar\u0142ych wynosi 20 665. W Syrii natomiast, zgodnie z informacjami z pi\u0105tku, liczba ta osi\u0105gn\u0119\u0142a 3377. Oznacza to, \u017ce ca\u0142kowita liczba ofiar \u015bmiertelnych przekroczy\u0142a 24 tys.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzesienie-ziemi-w-turcji-i-syrii-liczba-ofiar-przekroczyla-,nId,6591366", "date_published": "2023-02-11 07:22:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zapadliska w Trzebini. Urz\u0105d zamyka ulic\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zapadliska-w-trzebini-urzad-zamyka-ulice,nId,6591369\"><img align=\"left\" alt=\"Zapadliska w Trzebini. Urz\u0105d zamyka ulic\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zapadliska-w-trzebini-urzad-zamyka-ulice/000GQUB7AAJWWTI0-C321.jpg\" /></a>Jak przekaza\u0142 burmistrz Trzebini - Jaros\u0142aw Okoczuk - gmina zdecydowa\u0142a si\u0119 na zamkni\u0119cie ulicy G\u00f3rniczej. Powodem s\u0105 zapadliska, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 w jej okolicy. W\u0142adze Trzebini pracuj\u0105 nad planem zmian organizacji ruchu. Ten ma wej\u015b\u0107 w \u017cycie w pierwszych dniach nowego tygodnia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zapadliska-w-trzebini-urzad-zamyka-ulice,nId,6591369", "date_published": "2023-02-11 07:08:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skr\u0119casz grzejniki, by oszcz\u0119dzi\u0107 na ogrzewaniu? Mo\u017cesz dosta\u0107 \"mandat\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-skrecasz-grzejniki-by-oszczedzic-na-ogrzewaniu-mozesz-dostac,nId,6587482\"><img align=\"left\" alt=\"Skr\u0119casz grzejniki, by oszcz\u0119dzi\u0107 na ogrzewaniu? Mo\u017cesz dosta\u0107 &quot;mandat&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/skrecasz-grzejniki-by-oszczedzic-na-ogrzewaniu-mozesz-dostac/000ETALSW656GSMR-C321.jpg\" /></a>Utrzymywanie sta\u0142ej, odpowiednio wysokiej temperatury w lokalu mieszkalnym stanowi obowi\u0105zek lokatora. Jego nieprzestrzeganie mo\u017ce skutkowa\u0107 na\u0142o\u017ceniem przez sp\u00f3\u0142dzielni\u0119 mieszkaniow\u0105 kary finansowej. Mo\u017ce ona za\u017c\u0105da\u0107 wyr\u00f3wnania za niedop\u0142acone rachunki, gdy uzna, \u017ce lokal by\u0142 d\u0142ugotrwale wyzi\u0119biany, a nawet skierowa\u0107 spraw\u0119 do s\u0105du. Liczne opisywane w mediach przypadki pokazuj\u0105, \u017ce w podobnych sytuacjach wyroki zazwyczaj zapadaj\u0105 na korzy\u015b\u0107 wsp\u00f3lnoty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-skrecasz-grzejniki-by-oszczedzic-na-ogrzewaniu-mozesz-dostac,nId,6587482", "date_published": "2023-02-11 06:51:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek na S8 w Warszawie. S\u0105 ranni. Kilka godzin utrudnie\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-na-s8-w-warszawie-sa-ranni-kilka-godzin-utrudnien,nId,6591360\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek na S8 w Warszawie. S\u0105 ranni. Kilka godzin utrudnie\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-na-s8-w-warszawie-sa-ranni-kilka-godzin-utrudnien/000GQU8F4QFWCYS4-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zosta\u0142o rannych po zderzeniu ci\u0119\u017car\u00f3wki z samochodami osobowymi na drodze ekspresowej S8 w Warszawie w okolicy w\u0119z\u0142a Prymasa Tysi\u0105clecia - przekaza\u0142a w sobot\u0119 rano Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-na-s8-w-warszawie-sa-ranni-kilka-godzin-utrudnien,nId,6591360", "date_published": "2023-02-11 06:35:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pocz\u0105tek du\u017cych zmian w pogodzie. Nadchodzi oblodzenie i porywisty wiatr", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poczatek-duzych-zmian-w-pogodzie-nadchodzi-oblodzenie-i-pory,nId,6589583\"><img align=\"left\" alt=\"Pocz\u0105tek du\u017cych zmian w pogodzie. Nadchodzi oblodzenie i porywisty wiatr\" src=\"https://i.iplsc.com/poczatek-duzych-zmian-w-pogodzie-nadchodzi-oblodzenie-i-pory/000GQQ7Q60F5H2RR-C321.jpg\" /></a>Prognoza na weekend 11\u201312 lutego to zapowied\u017a ko\u0144ca s\u0142onecznej i mro\u017anej pogody. Nowy front atmosferyczny, kt\u00f3ry dotrze do Polski, przyniesie opady deszczu, deszczu ze \u015bniegiem oraz \u015bnie\u017cyce. Problemem dla mieszka\u0144c\u00f3w wielu region\u00f3w Polski mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 tak\u017ce silny wiatr i niskie temperatury w nocy, kt\u00f3re powodowa\u0107 b\u0119d\u0105 oblodzenie. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej ostrzega przed niebezpiecznymi zjawiskami i wydaje alerty pogodowe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poczatek-duzych-zmian-w-pogodzie-nadchodzi-oblodzenie-i-pory,nId,6589583", "date_published": "2023-02-11 06:09:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 353. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-353-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3757,akt,110642\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 353. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-353-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GQU68JI1LY1AD-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-353-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3757,akt,110642", "date_published": "2023-02-11 05:03:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 353. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-353-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3757,akt,110735\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 353. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-353-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GQU68JI1LY1AD-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-353-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3757,akt,110735", "date_published": "2023-02-11 05:03:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 353. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-353-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3757,akt,110807\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 353. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-353-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GQU68JI1LY1AD-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-353-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3757,akt,110807", "date_published": "2023-02-11 05:03:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]