{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wladze-zamknely-Machu-Picchu-Powodem-demonstranci-8476147.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142adze zamkn\u0119\u0142y Machu Picchu. Powodem demonstranci", "date_published": "2023-01-21 18:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/24187db04f6c42-948-568-15-52-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z nasilaj\u0105cymi si\u0119 w Peru antyrz\u0105dowymi zamieszkami w sobot\u0119 zamkni\u0119to Machu Picchu, wybudowane w XV w. miasto Ink\u00f3w. Dojazd do uchodz\u0105cej za jeden z siedmiu cud\u00f3w \u015bwiata atrakcji turystycznej jest od kilku dni blokowany przez zwolennik\u00f3w b. prezydenta Pedro Castillo.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainska-armia-przeplaca-za-zywnosc-I-to-nawet-trzykrotnie-8476142.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukrai\u0144ska armia przep\u0142aca za \u017cywno\u015b\u0107? I to nawet trzykrotnie", "date_published": "2023-01-21 17:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/b3f1763eef7b6a-948-568-0-112-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo obrony Ukrainy zawar\u0142o umowy na dostawy \u017cywno\u015bci dla \u017co\u0142nierzy po cenach nawet trzykrotnie wy\u017cszych ni\u017c w sklepach - poda\u0142 w sobot\u0119 portal ZN.UA. Portal powo\u0142uje si\u0119 na por\u00f3wnanie kwot z kontraktu z cenami \u017cywno\u015bci w jednej z sieci spo\u017cywczych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozne-stawki-VAT-na-artykuly-higieniczne-dla-kobiet-RPO-pisze-do-MF-8476140.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "R\u00f3\u017cne stawki VAT na artyku\u0142y higieniczne dla kobiet. RPO pisze do minister finans\u00f3w", "date_published": "2023-01-21 17:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/925557c450a5e6-948-568-0-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podatek VAT na artyku\u0142y higieniczne dla kobiet, takie jak podpaski czy tampony higieniczne wynosi 5-proc., a na kubeczki menstruacyjne 23 proc. - zauwa\u017ca rzecznik prawa obywatelskich Marcin Wi\u0105cek w wyst\u0105pieniu do minister finans\u00f3w Magdaleny Rzeczkowskiej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-premier-UK-Boris-Johnson-napisze-pamietniki-Ile-zarobi-Moze-liczyc-na-szesc-zer-8473208.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "By\u0142y premier UK Boris Johnson napisze pami\u0119tniki. Ile zarobi? Mo\u017ce liczy\u0107 na sze\u015b\u0107 zer", "date_published": "2023-01-21 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/cdc82f9a99e3d4-948-568-0-74-2480-1487.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y premier Wielkiej Brytanii Boris Johnson zawar\u0142 umow\u0119 na napisanie pami\u0119tnik\u00f3w z okresu swojego urz\u0119dowania - og\u0142osi\u0142o w poniedzia\u0142ek wydawnictwo HarperCollins, zapowiadaj\u0105c, \u017ce b\u0119d\u0105 to wspomnienia nieprzypominaj\u0105ce \u017cadnych innych autorstwa jego poprzednik\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-i-strajkujaca-Brytania-Liczba-utraconych-dni-pracy-najwyzsza-od-1990-roku-8473497.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wielka i strajkuj\u0105ca Brytania. Liczba utraconych dni pracy najwy\u017csza od 1990 roku", "date_published": "2023-01-21 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/441681b37de55a-948-568-0-64-2569-1541.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 roku w Wielkiej Brytanii z powodu strajk\u00f3w utracono 1,628 mln dni roboczych, co jest najwy\u017csz\u0105 liczb\u0105 od 1990 roku i to mimo tego, \u017ce dane w rzeczywisto\u015bci dotycz\u0105 tylko sze\u015bciu miesi\u0119cy - poda\u0142 brytyjski urz\u0105d statystyczny ONS.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Belgii-zaczyna-brakowac-niektorych-lekow-Inflacja-i-droga-energia-uderzaja-w-framacje-8473456.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Belgii zaczyna brakowa\u0107 niekt\u00f3rych lek\u00f3w. Inflacja i droga energia uderzaj\u0105 w farmacj\u0119", "date_published": "2023-01-21 16:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/5c41a82e986e33-948-568-0-139-3986-2392.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Belgii niedost\u0119pnych jest ju\u017c ponad 300 lek\u00f3w - alarmuj\u0105 media. Zaczyna brakowa\u0107 niekt\u00f3rych antybiotyk\u00f3w oraz \u015brodk\u00f3w przeciwb\u00f3lowych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-2-mln-zlotych-za-niesluszny-areszt-Czeczenow-Ale-to-jeszcze-nie-koniec-8476110.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ponad 2 mln z\u0142otych za nies\u0142uszny areszt Czeczen\u00f3w. Ale to jeszcze nie koniec", "date_published": "2023-01-21 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/8d18d38e90d5ed-945-560-0-124-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wszystkie strony post\u0119powania zaskar\u017cy\u0142y kwoty odszkodowania i zado\u015b\u0107uczynienia zas\u0105dzone Czeczenom, po kilkuletnim procesie ostatecznie uniewinnionym od zarzut\u00f3w m.in. wspierania terroryzmu. S\u0105d Okr\u0119gowy w Bia\u0142ymstoku przyzna\u0142 im \u0142\u0105cznie ponad 2,1 mln z\u0142 za nies\u0142uszny areszt.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szkocja-kontra-Anglia-Ustawa-o-uznaniu-plci-poglebia-spory-miedzy-Edynburgiem-a-Londynem-8473816.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szkocja kontra Anglia. Ustawa o uznaniu p\u0142ci pog\u0142\u0119bia spory mi\u0119dzy Edynburgiem a Londynem", "date_published": "2023-01-21 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/81ae6ad9568906-948-568-0-199-4200-2519.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zablokowanie przez brytyjski rz\u0105d szkockiej ustawy o uznaniu p\u0142ci, kt\u00f3ra ma pozwala\u0107 na prawn\u0105 zmian\u0119 p\u0142ci na podstawie w\u0142asnej deklaracji, mocno komplikuje i tak trudne relacje mi\u0119dzy Londynem i Edynburgiem. Wbrew intencjom Londynu da to te\u017c argument zwolennikom niepodleg\u0142o\u015bci Szkocji.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przy-sprzedazy-auta-mozna-tez-stracic-pieniadze-Internetowi-oszusci-wzieli-na-celownik-branze-moto-8474654.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przy sprzeda\u017cy auta mo\u017cna te\u017c straci\u0107 pieni\u0105dze. Internetowi oszu\u015bci wzi\u0119li na celownik bran\u017c\u0119 moto", "date_published": "2023-01-21 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/ea841ea34721a9-948-568-0-112-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przest\u0119pcy internetowi przekraczaj\u0105 kolejne granice pomys\u0142owo\u015bci, a w kr\u0119gu ich zainteresowa\u0144 znajduje si\u0119 coraz wi\u0119cej obszar\u00f3w i bran\u017c. Rynek motoryzacyjny, wbrew pozorom, tak\u017ce jest nara\u017cony na dzia\u0142ania phishingowe. Jak nie pa\u015b\u0107 ofiar\u0105 cyberprzest\u0119pc\u00f3w i unikn\u0105\u0107 utraty danych wra\u017cliwych?</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blad-pomiaru-fotoradaru-a-mandat-RPO-zabral-glos-8476087.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "B\u0142\u0105d pomiaru fotoradaru a mandat. RPO zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2023-01-21 12:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/1cea4b88057441-948-568-0-9-1992-1195.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przypadku wymierzania mandat\u00f3w za niewielkie przekroczenia pr\u0119dko\u015bci powinien by\u0107 uwzgl\u0119dniany dopuszczalny b\u0142\u0105d pomiaru fotoradar\u00f3w i wska\u017anik\u00f3w w autach, kt\u00f3ry mo\u017ce wynosi\u0107 nawet do 3 km/h - uwa\u017ca Rzecznik Praw Obywatelskich Marcin Wi\u0105cek. O zmian\u0119 przepis\u00f3w zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do MSWiA.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szymon-Holownia-przewodniczacym-Polski-2050-8476084.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska 2050 wybra\u0142a przewodnicz\u0105cego", "date_published": "2023-01-21 12:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/690f87073dbf6d-948-568-36-4-1493-896.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szymon Ho\u0142ownia zosta\u0142 wybrany na przewodnicz\u0105cego partii Polska 2050 - poinformowa\u0142 w sobot\u0119, podczas pierwszego krajowego zjazdu tej partii, przewodnicz\u0105cy Krajowej Komisji Wyborczej Polski 2050 Micha\u0142 Jaworski. Jak doda\u0142, frekwencja wyborcza wynios\u0142a 83,38 proc.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/The-last-of-us-czyli-HBO-wchodzi-w-postapokalipse-w-przytupem-8473999.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"The last of us\", czyli HBO wchodzi w postapokalips\u0119 z przytupem", "date_published": "2023-01-21 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/4f6ff069c98823-948-568-527-56-965-579.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />HBO skusi\u0142o si\u0119 na w\u0142asn\u0105 \"The Walking Dead\" w postaci \"The Last of Us\". Nie by\u0142oby jednak sob\u0105, gdyby zekranizowa\u0142o \"prost\u0105\" opowie\u015b\u0107 o zombie. Co to, to nie. Platforma si\u0119gn\u0119\u0142a po ikon\u0119 gier komputerowych wyprodukowan\u0105 przez studio Naughty Dog i przeku\u0142o je w sukces na miar\u0119 \"Gry o tron\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnie-poparcie-PiS-Co-z-PO-Polska-2050-i-Lewica-8476070.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ro\u015bnie poparcie PiS. Co z PO, Polsk\u0105 2050 i Lewic\u0105?", "date_published": "2023-01-21 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/830c05a6fbf43b-948-568-0-69-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />37 proc. badanych odda\u0142oby g\u0142os na Zjednoczon\u0105 Prawic\u0119, 30 proc. zag\u0142osowa\u0142oby na Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105, 10 proc. na\u00a0Polsk\u0119 2050, a 9 proc. na Lewic\u0119 - wynika z sonda\u017cu pracowni Social Changes dla portalu wPolityce.pl.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Polsce-przybywa-ukrainskich-firm-W-tych-branzach-dzialaja-najczesciej-8474605.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Polsce przybywa ukrai\u0144skich firm. W tych bran\u017cach dzia\u0142aj\u0105 najcz\u0119\u015bciej", "date_published": "2023-01-21 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/7be8b1abe7b402-948-568-0-81-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu pierwszego p\u00f3\u0142rocza wojny w\u00a0Ukrainie jej obywatele przebywaj\u0105cy w\u00a0Polsce za\u0142o\u017cyli na tutejszym rynku w\u00a0sumie kilkana\u015bcie tysi\u0119cy firm, wi\u0119kszo\u015b\u0107 z\u00a0konieczno\u015bci utrzymania siebie i\u00a0rodziny....</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-600-tys-domow-w-Holandii-jest-zagrozonych-powodzia-8476064.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ponad 600 tys. dom\u00f3w w Holandii jest zagro\u017conych powodzi\u0105", "date_published": "2023-01-21 11:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/4ea801cf1fc758-948-568-0-0-1755-1053.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oko\u0142o 663 tys. dom\u00f3w w Niderlandach zosta\u0142o wybudowanych na terenach, kt\u00f3re s\u0105 zagro\u017cone zalaniem - twierdz\u0105 eksperci cytowani przez portal NU. \"Nie wyci\u0105gn\u0119li\u015bmy \u017cadnych wniosk\u00f3w z powodzi\" \u2013 ocenia profesor Marjolijn Haasnoot z uniwersytetu w Utrechcie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-czesciej-stawiamy-na-produkty-wege-Rynek-wart-jest-miliardy-dolarow-i-stale-rosnie-8474609.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Coraz cz\u0119\u015bciej stawiamy na produkty wege. Rynek wart jest miliardy dolar\u00f3w i stale ro\u015bnie", "date_published": "2023-01-21 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/f38008baf43931-948-568-0-0-3765-2259.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynek wegetaria\u0144skiej i\u00a0wega\u0144skiej \u017cywno\u015bci, kosmetyk\u00f3w i\u00a0produkt\u00f3w non food notuje dynamiczne wzrosty. Pandemia COVID-19, kt\u00f3ra zwi\u0119kszy\u0142a \u015bwiadomo\u015b\u0107 konsument\u00f3w dotycz\u0105c\u0105 w\u0142asnego...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Hiszpanii-przybywa-wiecej-imigrantow-niz-rodzi-sie-dzieci-8473079.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Hiszpanii przybywa wi\u0119cej imigrant\u00f3w, ni\u017c rodzi si\u0119 dzieci", "date_published": "2023-01-21 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/0c0f52c4c70d30-948-568-0-187-2423-1453.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na terytorium prawie ca\u0142ego kraju przybywa wi\u0119cej nowych imigrant\u00f3w, ni\u017c rodzi si\u0119 dzieci. Spo\u0142ecze\u0144stwo ulega transformacji spo\u0142ecznej, kt\u00f3ra mo\u017ce zmieni\u0107 map\u0119 polityczn\u0105, gospodarcz\u0105 i kulturaln\u0105 kraju - napisa\u0142 dziennik \u201eEl Confidencial\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlochy-walcza-z-papierosami-Chca-kolejnych-kontrowersyjnych-ograniczen-8475044.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142ochy walcz\u0105 z papierosami. Chc\u0105 kolejnych (kontrowersyjnych?) ogranicze\u0144", "date_published": "2023-01-21 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/c790de4de0694c-948-568-0-0-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142oski minister zdrowia Orazio Schillaci zapowiedzia\u0142 zaostrzenie przepis\u00f3w o zakazie palenia papieros\u00f3w, tak\u017ce elektronicznych. Zabronione ma by\u0107 ich palenie na otwartej przestrzeni w obecno\u015bci dzieci i kobiet w ci\u0105\u017cy. \"Interesy ekonomiczne nie mog\u0105 przewa\u017ca\u0107 nad zdrowiem\" - stwierdzi\u0142 minister w wyst\u0105pieniu w komisji spraw spo\u0142ecznych Izby Deputowanych. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce rz\u0105d chce, by do 2040 roku pali\u0142o mniej ni\u017c 5 procent populacji.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-surowcowe-w-Kanadzie-nie-moga-lekcewazyc-praw-Indian-8476028.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Firmy surowcowe w Kanadzie nie mog\u0105 lekcewa\u017cy\u0107 praw Indian", "date_published": "2023-01-21 09:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/8ec1b5430ab2a0-948-568-0-44-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bez zgody Indian coraz cz\u0119\u015bciej niemo\u017cliwe staje si\u0119 wydobycie surowc\u00f3w w Kanadzie. Indianie zawieraj\u0105 kolejne precedensowe porozumienia, kt\u00f3re od ich zgody uzale\u017cniaj\u0105 du\u017ce projekty wydobywcze, a gwarancje dla swoich praw znajduj\u0105 w stuletnich traktatach.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-liczba-Amerykanow-rezygnuje-z-leczenia-przez-duze-koszty-opieki-zdrowotnej-8473838.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rekordowa liczba Amerykan\u00f3w rezygnuje z leczenia przez du\u017ce koszty opieki zdrowotnej", "date_published": "2023-01-21 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/efbfb29929a839-948-568-0-62-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rekordowy odsetek 38 proc.  Amerykan\u00f3w zrezygnowa\u0142o w 2022 roku z leczenia  ze wzgl\u0119du na wysokie koszty. Najbardziej cierpi\u0105 na tym osoby o ni\u017cszych dochodach, m\u0142odsi doro\u015bli i kobiety - wynika z opublikowanego sonda\u017cu Gallupa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szkola-moze-zakazac-uczniom-przynoszenia-telefonow-czy-tabletow-Resort-edukacji-zabiera-glos-8474590.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szko\u0142a mo\u017ce zakaza\u0107 uczniom przynoszenia telefon\u00f3w czy tablet\u00f3w? Resort edukacji zabiera g\u0142os", "date_published": "2023-01-21 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/afaea61143f19d-948-568-0-244-4245-2546.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ocenie resortu edukacji ustawa Prawo o\u015bwiatowe nie dopuszcza wprowadzania ca\u0142kowitego zakazu przynoszenia urz\u0105dze\u0144 elektronicznych do szko\u0142y \u2013 przekaza\u0142a PAP rzeczniczka MEiN. Z bada\u0144 wynika jednak, \u017ce nauczyciele nie tylko rekwiruj\u0105 telefony uczni\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c decyduj\u0105 si\u0119 na przejrzenie ich zawarto\u015bci.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europejskie-osrodki-narciarskie-zmagaja-sie-z-ciepla-zima-Straty-turystyki-ida-w-grube-miliony-euro-8473882.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Europejskie o\u015brodki narciarskie zmagaj\u0105 si\u0119 z ciep\u0142\u0105 zim\u0105. Straty turystyki id\u0105 w grube miliony euro", "date_published": "2023-01-21 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/ec96dc4c5fb533-948-568-0-0-4151-2490.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiele europejskich o\u015brodk\u00f3w narciarskich zosta\u0142o zamkni\u0119tych lub cz\u0119\u015bciowo zamkni\u0119tych z powodu braku \u015bniegu i wysokich temperatur, m.in. we Francji i W\u0142oszech. Szwajcarskie i austriackie o\u015brodki proponuj\u0105 turystom piesze w\u0119dr\u00f3wki i kolarstwo g\u00f3rskie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/TVP-troche-jak-Netlix-Telewizja-chce-przyciagnac-mlodych-widzow-8473863.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "TVP troch\u0119 jak Netlix? Telewizja chce przyci\u0105gn\u0105\u0107 m\u0142odych widz\u00f3w", "date_published": "2023-01-21 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/f3193ec240fa14-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Telewizja Polska b\u0119dzie mia\u0142a ofert\u0119 tak\u017ce dla tych widz\u00f3w, kt\u00f3rzy w ostatnich latach jej nie ogl\u0105dali - m\u00f3wi PAP prezes zarz\u0105du TVP Mateusz Matyszkowicz. Zapowiada m.in. rozbudow\u0119 sieci o\u015brodk\u00f3w terenowych, Teatr Telewizji na \u017cywo, a tak\u017ce znaczne rozszerzenie produkcji film\u00f3w i seriali TVP.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obywatelstwo-w-zamian-za-sluzbe-w-armii-Tak-Rosja-zacheca-obcokrajowcow-do-wstapienia-do-wojska-8473146.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obywatelstwo w zamian za s\u0142u\u017cb\u0119 w armii? Tak Rosja zach\u0119ca obcokrajowc\u00f3w do wst\u0105pienia do wojska", "date_published": "2023-01-21 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/98e323ebbcfdde-948-568-0-94-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mieszkaj\u0105cym w Rosji obcokrajowcom, kt\u00f3rzy ubiegaj\u0105 si\u0119 o obywatelstwo tego kraju, proponuje si\u0119 przyznanie rosyjskiego paszportu w zamian za s\u0142u\u017cb\u0119 w armii w charakterze ochotnika - poinformowa\u0142 Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzka-akcyzy-uderza-w-branze-spirytusowa-i-kieszenie-Polakow-8474113.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podwy\u017cka akcyzy uderza w bran\u017c\u0119 spirytusow\u0105 i kieszenie Polak\u00f3w", "date_published": "2023-01-21 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/896d682a97eee9-948-568-0-526-3290-1974.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejna podwy\u017cka podatku akcyzowego, przy znacznym wzro\u015bcie cen energii i zb\u00f3\u017c, spowodowa\u0142a wzrost cen napoj\u00f3w spirytusowych i niepewno\u015b\u0107 na rynku. Aby poprawi\u0107 sytuacj\u0119, producenci stawiaj\u0105 na produkty premium. W\u00f3dki produkowane w Polsce to tak\u017ce potencjalne hity eksportowe, ale ich sukces zale\u017cy od wsparcia agend rz\u0105dowych \u2013 uwa\u017caj\u0105 przedstawiciele firm zrzeszonych w Zwi\u0105zku Pracodawc\u00f3w Polskiego Przemys\u0142u Spirytusowego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Andruszkiewicz-Zrownanie-mObywatela-z-tradycyjnymi-dokumentami-bedzie-rewolucja-8475986.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Andruszkiewicz: Zr\u00f3wnanie mObywatela z tradycyjnymi dokumentami b\u0119dzie rewolucj\u0105", "date_published": "2023-01-21 06:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/94b27a5ef991db-948-568-412-0-1352-811.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zr\u00f3wnanie dokument\u00f3w cyfrowych w aplikacji mObywatel z dokumentami tradycyjnymi to zmiana rewolucyjna. Wsz\u0119dzie w kraju, gdzie musimy pokaza\u0107 dow\u00f3d to\u017csamo\u015bci, b\u0119dziemy mogli pos\u0142u\u017cy\u0107 si\u0119 aplikacj\u0105. Jedynym wyj\u0105tkiem b\u0119dzie przekraczanie granicy - powiedzia\u0142 PAP sekretarz stanu w KPRM Adam Andruszkiewicz.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-w-2023-roku-wzrosnie-wolniej-ale-za-to-spadnie-inflacja-8475974.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKB  w 2023 roku wzro\u015bnie wolniej, ale za to spadnie inflacja", "date_published": "2023-01-21 06:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/f97f4a11579dd1-948-567-0-50-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu tego roku wzrost gospodarczy b\u0119dzie na pewno mniejszy ni\u017c w ubieg\u0142ym, ale inflacja b\u0119dzie ni\u017csza i w drugiej po\u0142owie 2023 r. spadnie poni\u017cej 10 proc. - powiedzia\u0142 PAP ekonomista prof. Piotr Krajewski z Wydzia\u0142u Ekonomiczno-Socjologicznego Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarabia-niecale-1200-euro-i-codziennie-pokonuje-ponad-1500-km-do-i-z-pracy-8474580.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zarabia nieca\u0142e 1200 euro i codziennie pokonuje ponad 1500 km do i z pracy", "date_published": "2023-01-21 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/45b80d5cbd3ad8-948-568-0-277-4104-2462.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />M\u0142oda kobieta codziennie je\u017adzi poci\u0105giem do pracy z Neapolu do Mediolanu, gdzie zatrudniona jest jako wo\u017ana w szkole. Histori\u0119 Giuseppiny, kt\u00f3ra dwa razy dziennie pokonuje odleg\u0142o\u015b\u0107 ponad 770 kilometr\u00f3w, przedstawi\u0142y w\u0142oskie media.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-obowiazkiem-przechowywanie-faktur-Rewolucja-coraz-blizej-8475967.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec z obowi\u0105zkiem przechowywanie faktur. Rewolucja coraz bli\u017cej", "date_published": "2023-01-21 05:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/47eef0c9adb9bf-945-567-56-11-1443-866.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Uruchomienie Krajowego Systemu e-Faktur zdejmie z przedsi\u0119biorc\u00f3w obowi\u0105zek przechowywania faktur, co b\u0119dzie dla nich oznacza\u0107 du\u017ce oszcz\u0119dno\u015bci \u2013 wynika z odpowiedzi MF na pytania PAP.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-zimy-grozi-paralizem-na-drogach-w-weekend-8475962.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Atak zimy grozi parali\u017cem na drogach w weekend", "date_published": "2023-01-21 05:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/03a941a2f50fe3-948-568-83-135-4086-2451.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obfite opady \u015bniegu mog\u0105 spowodowa\u0107 parali\u017c komunikacyjny. Mieszka\u0144cy po\u0142udnia i po\u0142udniowego wschodu powinni przygotowa\u0107 si\u0119 na przerwy w dostawach pr\u0105du z powodu uszkodze\u0144 sieci energetycznej \u2013 ostrzega synoptyk IMGW Micha\u0142 Folwarski. Lepiej powstrzyma\u0107 si\u0119 te\u017c z powrotami z ferii do niedzieli lub poniedzia\u0142ku, opady b\u0119d\u0105 znacznie s\u0142absze\" \u2013 radzi.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-nieruchomosci-w-gorach-przyprawiaja-o-zawrot-glowy-Gdzie-jest-najdrozej-8473212.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny nieruchomo\u015bci w g\u00f3rach przyprawiaj\u0105 o zawr\u00f3t g\u0142owy. Gdzie jest najdro\u017cej?", "date_published": "2023-01-21 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/a9b7fd7fd53793-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od nieco ponad 12 tys. z\u0142 w\u00a0Karpaczu czy Wi\u015ble do ok. 19,4 tys. z\u0142 w\u00a0Bukowinie Tatrza\u0144skiej - tyle kosztuje \u015brednio 1 mkw. mieszkania b\u0105d\u017a apartamentu w\u00a0najpopularniejszych zimowych miejscowo\u015bciach turystycznych. Cho\u0107...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Madonna-ma-w-kolekcji-dzielo-uznawane-za-zaginione-podczas-wojny-8474250.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Madonna ma w kolekcji dzie\u0142o uznawane za zaginione podczas wojny", "date_published": "2023-01-21 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/ed6ad39153fd2b-948-568-81-0-3128-1876.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Arcydzie\u0142o zaginione podczas I wojny \u015bwiatowej \nznalaz\u0142o si\u0119 u Madonny. Teraz piosenkark\u0119 o wypo\u017cyczenie obrazu \npoprosi\u0142a Francja.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konta-dla-Ukraincow-Promocje-w-bankach-przedluzone-8475415.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wojna trwa ju\u017c blisko rok. Pierwsze banki przed\u0142u\u017caj\u0105 promocyjne warunki dla Ukrai\u0144c\u00f3w", "date_published": "2023-01-21 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/2145e7b6fd97f0-948-568-0-163-2509-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od rozpocz\u0119cia wojny w Ukrainie\nminie wkr\u00f3tce rok. Jak informowali\u015bmy ju\u017c wcze\u015bniej, banki przygotowa\u0142y dla\nuchod\u017ac\u00f3w ze Wschodu specjalne oferty rachunk\u00f3w. Pierwsze z nich zdecydowa\u0142y\nsi\u0119 przed\u0142u\u017cy\u0107 promocyjne warunki na kolejny okres. Od 24 lutego 2022 roku Ukrai\u0144cy\nza\u0142o\u017cyli w naszych bankach setki tysi\u0119cy rachunk\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zlote-milczenie-NBP-droga-pizza-i-koniec-eldorado-dla-deweloperow-8475305.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z\u0142ote milczenie NBP, droga pizza i koniec eldorado dla deweloper\u00f3w", "date_published": "2023-01-21 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/c248ad444b7440-948-568-0-50-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy rok dopiero si\u0119 zacz\u0105\u0142, ale nie oznacza to nudy na rynkach. W \nostatnich dniach poznali\u015bmy dane dotycz\u0105ce \u015bwiatowych gospodarek, a \ntak\u017ce portfeli Polak\u00f3w. Przypominamy najwa\u017cniejsze i najciekawsze \nwykresy mijaj\u0105cego tygodnia.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}