{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-opoznienie-w-sprawie-leopardow-wplynie-na-reputacje-,nId,6548887", "title": "Ekspert: Op\u00f3\u017anienie w sprawie Leopard\u00f3w wp\u0142ynie na reputacj\u0119 Niemiec na lata", "date_published": "2023-01-21 21:33:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-opoznienie-w-sprawie-leopardow-wplynie-na-reputacje-,nId,6548887\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert: Op\u00f3\u017anienie w sprawie Leopard\u00f3w wp\u0142ynie na reputacj\u0119 Niemiec na lata\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-opoznienie-w-sprawie-leopardow-wplynie-na-reputacje/000GNHWE5KIUP139-C321.jpg\" /></a>Je\u015bli Berlin nie zezwoli na dostaw\u0119 czo\u0142g\u00f3w Leopard do Ukrainy, mo\u017ce to mie\u0107 fatalne konsekwencje dla reputacji Niemiec - ostrzega Ed Arnold, ekspert brytyjskiego think-tanku Royal United Services Institute. Pomimo nacisk\u00f3w rz\u0105d Niemiec nie podj\u0105\u0142 jeszcze decyzji w sprawie dostawy czo\u0142g\u00f3w do Kijowa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-bulgarii-apeluje-nie-dostarczajcie-broni-ukrainie,nId,6548882", "title": "Prezydent Bu\u0142garii apeluje: Nie dostarczajcie broni Ukrainie", "date_published": "2023-01-21 21:06:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-bulgarii-apeluje-nie-dostarczajcie-broni-ukrainie,nId,6548882\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Bu\u0142garii apeluje: Nie dostarczajcie broni Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-bulgarii-apeluje-nie-dostarczajcie-broni-ukrainie/000GNHOGXR49WVMI-C321.jpg\" /></a>Prezydent Bu\u0142garii ponownie wezwa\u0142 do niedostarczania broni dla Ukrainy. Zdaniem Rumena Radewa dostawy zachodniej broni mog\u0105 wywo\u0142a\u0107 globalny konflikt. W rozmowie z bu\u0142garsk\u0105 stacj\u0105 radiow\u0105 Darik odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tak\u017ce do doniesie\u0144 dziennika &quot;Die Welt&quot; dotycz\u0105cych potajemnego przekazania przez Bu\u0142gari\u0119 pomocy militarnej Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-staranowal-matke-z-dzieckiem-zginal-po-wyjsciu-z-zakladu,nId,6548866", "title": "USA: Staranowa\u0142 matk\u0119 z dzieckiem. Zgin\u0105\u0142 po wyj\u015bciu z zak\u0142adu", "date_published": "2023-01-21 20:48:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-staranowal-matke-z-dzieckiem-zginal-po-wyjsciu-z-zakladu,nId,6548866\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Staranowa\u0142 matk\u0119 z dzieckiem. Zgin\u0105\u0142 po wyj\u015bciu z zak\u0142adu\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-staranowal-matke-z-dzieckiem-zginal-po-wyjsciu-z-zakladu/000GNHLJ46H1M3ID-C321.jpg\" /></a>Cia\u0142o 17-letniego Kristophera Bacy zosta\u0142o znalezione w kalifornijskim Palmdale. O nastolatku zrobi\u0142o si\u0119 g\u0142o\u015bno w 2021 r., gdy prowadz\u0105c skradzionego suva ulicami Los Angeles wjecha\u0142 z impetem w kobiet\u0119 z dzieckiem w w\u00f3zku, a nast\u0119pnie pr\u00f3bowa\u0142 uciec z miejsca zdarzenia. Potr\u0105ceni cudem prze\u017cyli, a Baca wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107 po kilku miesi\u0105cach w zak\u0142adzie dla nieletnich. Poszkodowana kobieta przyzna\u0142a, \u017ce po \u015bmierci ch\u0142opaka czuje zar\u00f3wno &quot;ulg\u0119, jak i smutek&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-peru-wladze-zamknely-machu-picchu-boja-sie-ze-demonstranci-z,nId,6548870", "title": "Peru: W\u0142adze zamkn\u0119\u0142y Machu Picchu. Boj\u0105 si\u0119, \u017ce demonstranci zniszcz\u0105 zabytek", "date_published": "2023-01-21 20:16:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-peru-wladze-zamknely-machu-picchu-boja-sie-ze-demonstranci-z,nId,6548870\"><img align=\"left\" alt=\"Peru: W\u0142adze zamkn\u0119\u0142y Machu Picchu. Boj\u0105 si\u0119, \u017ce demonstranci zniszcz\u0105 zabytek\" src=\"https://i.iplsc.com/peru-wladze-zamknely-machu-picchu-boja-sie-ze-demonstranci-z/000GNHJW0YXUEF1U-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 zamkni\u0119to wybudowane w XV w. miasto Ink\u00f3w Machu Picchu. Decyzj\u0119 podj\u0119to w zwi\u0105zku z nasilaj\u0105cymi si\u0119 w Peru antyrz\u0105dowymi zamieszkami. Dojazd do atrakcji turystycznej jest od kilku dni blokowany przez zwolennik\u00f3w by\u0142ego prezydenta Pedro Castillo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-niedziele-pochmurnie-i-z-opadami-imgw-ostrzega-prz,nId,6548860", "title": "Pogoda na niedziel\u0119. Pochmurnie i z opadami. IMGW ostrzega przed go\u0142oledzi\u0105", "date_published": "2023-01-21 19:53:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-niedziele-pochmurnie-i-z-opadami-imgw-ostrzega-prz,nId,6548860\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda na niedziel\u0119. Pochmurnie i z opadami. IMGW ostrzega przed go\u0142oledzi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-na-niedziele-pochmurnie-i-z-opadami-imgw-ostrzega-prz/000GNHFK40N9D3EN-C321.jpg\" /></a>W nocy z soboty na niedziel\u0119 mieszka\u0144cy wschodniej i po\u0142udniowo-wschodniej Polski musz\u0105 uwa\u017ca\u0107 na opady marzn\u0105cego deszczu powoduj\u0105ce go\u0142oled\u017a. W niedziel\u0119 do kraju nap\u0142ywa\u0107 b\u0119dzie cieplejsze i wilgotne powietrze polarno-morskie. B\u0119dzie pada\u0142 deszcz, deszcz ze \u015bniegiem i lokalnie \u015bnieg. Mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 temperatur utrzymuj\u0105cych si\u0119 w okolicy zera.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-w-liscie-do-sympatykow-stawka-wyborow-jes,nId,6548864", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w li\u015bcie do sympatyk\u00f3w: Stawka wybor\u00f3w jest ogromna", "date_published": "2023-01-21 19:28:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-w-liscie-do-sympatykow-stawka-wyborow-jes,nId,6548864\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w li\u015bcie do sympatyk\u00f3w: Stawka wybor\u00f3w jest ogromna\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-w-liscie-do-sympatykow-stawka-wyborow-jes/000GNHFT3SQABPM1-C321.jpg\" /></a>&quot;Stawka wybor\u00f3w jest ogromna&quot;, a PiS ma &quot;powa\u017cn\u0105 szans\u0119&quot; na wygran\u0105. - zaznaczy\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w li\u015bcie odczytanym w Rzeszowie, podczas spotkania cz\u0142onk\u00f3w i sympatyk\u00f3w partii z Podkarpacia. Kaczy\u0144ski zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 z apelem o o &quot;wyt\u0119\u017con\u0105, codzienn\u0105 prac\u0119 polityczn\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-kobieta-urodzila-siedmiokilogramowego-syna,nId,6548839", "title": "Brazylia: Kobieta urodzi\u0142a siedmiokilogramowego syna", "date_published": "2023-01-21 18:36:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-kobieta-urodzila-siedmiokilogramowego-syna,nId,6548839\"><img align=\"left\" alt=\"Brazylia: Kobieta urodzi\u0142a siedmiokilogramowego syna\" src=\"https://i.iplsc.com/brazylia-kobieta-urodzila-siedmiokilogramowego-syna/000GNH7DCT6EH6GR-C321.jpg\" /></a>W Brazylii urodzi\u0142 si\u0119 ch\u0142opiec o d\u0142ugo\u015bci 59 cm i wadze ponad siedmiu kilogram\u00f3w. Lekarze musieli zastosowa\u0107 cesarskie ci\u0119cie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-portugalskie-media-pod-wrazeniem-polski-sila-chroniaca-zacho,nId,6548843", "title": "Portugalskie media pod wra\u017ceniem Polski. \"Si\u0142a chroni\u0105ca Zach\u00f3d\"", "date_published": "2023-01-21 18:35:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-portugalskie-media-pod-wrazeniem-polski-sila-chroniaca-zacho,nId,6548843\"><img align=\"left\" alt=\"Portugalskie media pod wra\u017ceniem Polski. &quot;Si\u0142a chroni\u0105ca Zach\u00f3d&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/portugalskie-media-pod-wrazeniem-polski-sila-chroniaca-zacho/000GNH892IDDRRH4-C321.jpg\" /></a>Portugalska stacja SIC Noticias przekaza\u0142a, \u017ce &quot;Polska jest kluczowym pa\u0144stwem udzielaj\u0105cym wsparcia Ukrainie walcz\u0105cej z Rosj\u0105, a zarazem si\u0142\u0105 chroni\u0105c\u0105 Europ\u0119 Zachodni\u0105 przed rosyjsk\u0105 inwazj\u0105. Takie stwierdzenie pojawi\u0142o si\u0119 w komentarzach po pi\u0105tkowym szczycie w Ramstein. Zaznaczono r\u00f3wnie\u017c, \u017ce pomoc, kt\u00f3ra udzielana jest Ukrainie przez europejskich sojusznik\u00f3w jest niewystarczaj\u0105ca.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcial-zapobiec-iii-wojnie-swiatowej-ukrywal-sekret-przez-50,nId,6548834", "title": "Chcia\u0142 zapobiec III wojnie \u015bwiatowej. Ukrywa\u0142 sekret przez 50 lat", "date_published": "2023-01-21 17:59:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcial-zapobiec-iii-wojnie-swiatowej-ukrywal-sekret-przez-50,nId,6548834\"><img align=\"left\" alt=\"Chcia\u0142 zapobiec III wojnie \u015bwiatowej. Ukrywa\u0142 sekret przez 50 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/chcial-zapobiec-iii-wojnie-swiatowej-ukrywal-sekret-przez-50/000GNH6DM9D3DLWT-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski pilot Royce Williams w listopadzie 1952 roku zestrzeli\u0142 cztery sowieckie my\u015bliwce w ci\u0105gu 30 minut i sta\u0142 si\u0119 legend\u0105. Mia\u0142o to miejsce w czasie kiedy P\u00f3\u0142wysep Korea\u0144ski by\u0142 ogarni\u0119ty wojn\u0105, a \u015bwiat dzieli\u0142a \u017celazna kurtyna, gdzie USA i Zwi\u0105zek Radziecki toczy\u0142y zaci\u0119t\u0105 rywalizacj\u0119. M\u0119\u017cczyzna jednak ukrywa\u0142 sekret przez ponad 50 lat - obawiano si\u0119 bowiem III wojny \u015bwiatowej. Stacja CNN, kt\u00f3ra opisuje t\u0119 histori\u0119, nazwa\u0142a Williamsa prawdziwym &quot;Top Gun&quot; na 10 lat przed narodzinami Toma Cruise'a.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bosnia-i-hercegowina-rzeka-staje-sie-plywajacym-wysypiskiem-,nId,6548818", "title": "Bo\u015bnia i Hercegowina: Rzeka staje si\u0119 p\u0142ywaj\u0105cym wysypiskiem \u015bmieci", "date_published": "2023-01-21 17:47:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bosnia-i-hercegowina-rzeka-staje-sie-plywajacym-wysypiskiem-,nId,6548818\"><img align=\"left\" alt=\"Bo\u015bnia i Hercegowina: Rzeka staje si\u0119 p\u0142ywaj\u0105cym wysypiskiem \u015bmieci\" src=\"https://i.iplsc.com/bosnia-i-hercegowina-rzeka-staje-sie-plywajacym-wysypiskiem/000GNGY677GNYUGO-C321.jpg\" /></a>Rzeka Drina w Bo\u015bni i Hercegowinie zosta\u0142a wype\u0142niona \u015bmieciami po deszczowej pogodzie. Odpady ze \u017ale uregulowanych sk\u0142adowisk nadrzecznych tworz\u0105 ogromn\u0105 wysp\u0119 odpad\u00f3w, kt\u00f3ra rozci\u0105ga si\u0119 na ca\u0142ej szeroko\u015bci rzeki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejny-sprzeciw-aktywistow-logo-firmy-na-obrazie,nId,6548812", "title": "Kolejny sprzeciw aktywist\u00f3w. Logo firmy na obrazie", "date_published": "2023-01-21 17:05:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejny-sprzeciw-aktywistow-logo-firmy-na-obrazie,nId,6548812\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejny sprzeciw aktywist\u00f3w. Logo firmy na obrazie\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejny-sprzeciw-aktywistow-logo-firmy-na-obrazie/000GNGV58KAME23B-C321.jpg\" /></a>Kolejne dzie\u0142o sztuki &quot;pad\u0142o ofiar\u0105&quot; dzia\u0142a\u0144 aktywist\u00f3w. Tym razem protestowano przeciwko &quot;trwaj\u0105cej profanacji \u015bwi\u0119tej sztuki naskalnej&quot; na p\u00f3\u0142wyspie Burrup przez Woodside - to australijska firma zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 wydobyciem ropy i gazu. Obraz Fredericka McCubbina &quot;Nie ma szcz\u0119\u015bcia&quot; zosta\u0142 potraktowany sprayem. Przed zniszczeniem uchroni\u0142a go warstwa ochronna.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-strzelanina-na-parkingu-trwa-oblawa-z-udzialem-heli,nId,6548815", "title": "Holandia: Strzelanina na parkingu. Trwa ob\u0142awa z udzia\u0142em helikopter\u00f3w", "date_published": "2023-01-21 16:37:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-strzelanina-na-parkingu-trwa-oblawa-z-udzialem-heli,nId,6548815\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Strzelanina na parkingu. Trwa ob\u0142awa z udzia\u0142em helikopter\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-strzelanina-na-parkingu-trwa-oblawa-z-udzialem-heli/000GNGXAPOBL09AP-C321.jpg\" /></a>W sobotnie popo\u0142udnie dwie kobiety zosta\u0142y postrzelone przed centrum handlowym w Zwijndrecht w centralnej Holandii - podaje policja. Starsza kobieta zmar\u0142a, a jej c\u00f3rka trafi\u0142a do szpitala. Trwa policyjna ob\u0142awa z udzia\u0142em helikopter\u00f3w na zab\u00f3jc\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-mojtyny-tir-wbil-sie-w-dom-kierowca-jechal-za-szybko,nId,6548806", "title": "Mojtyny: Tir wbi\u0142 si\u0119 w dom. Kierowca jecha\u0142 za szybko", "date_published": "2023-01-21 16:04:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-mojtyny-tir-wbil-sie-w-dom-kierowca-jechal-za-szybko,nId,6548806\"><img align=\"left\" alt=\"Mojtyny: Tir wbi\u0142 si\u0119 w dom. Kierowca jecha\u0142 za szybko\" src=\"https://i.iplsc.com/mojtyny-tir-wbil-sie-w-dom-kierowca-jechal-za-szybko/000GNGW04XBS1SV1-C321.jpg\" /></a>We wsi Mojtyny (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) tir uderzy\u0142 w dom i zakleszczy\u0142 si\u0119. Samoch\u00f3d uda\u0142o si\u0119 wyci\u0105gn\u0105\u0107 stra\u017cakom z Ostr\u00f3dy. Ca\u0142a \u015bciana budynku zosta\u0142a zniszczona.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-turysci-utkneli-w-rejonie-zlomistego-wierchu-siedmiogodzinna,nId,6548799", "title": "Tury\u015bci utkn\u0119li w rejonie Z\u0142omistego Wierchu. Siedmiogodzinna akcja GOPR", "date_published": "2023-01-21 16:00:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-turysci-utkneli-w-rejonie-zlomistego-wierchu-siedmiogodzinna,nId,6548799\"><img align=\"left\" alt=\"Tury\u015bci utkn\u0119li w rejonie Z\u0142omistego Wierchu. Siedmiogodzinna akcja GOPR \" src=\"https://i.iplsc.com/turysci-utkneli-w-rejonie-zlomistego-wierchu-siedmiogodzinna/000GNGTXQYM768NO-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn zm\u0119czonych w\u0119dr\u00f3wk\u0105 utkn\u0119\u0142o w rejonie Z\u0142omistego Wierchu w Beskidzie S\u0105deckim. Akcja ratunkowa GOPR w skrajnie trudnych warunkach trwa\u0142a ponad siedem godzin. &quot;\u017bycie po raz kolejny pokazuje, i\u017c nie nale\u017cy lekcewa\u017cy\u0107 nawet mniejszych potocznie nazywanych 'kapu\u015bcianych g\u00f3r' bo i one potrafi\u0105 zbiera\u0107 swoje \u017cniwa&quot; - komentuj\u0105 ratownicy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marek-plura-nie-zyje-senator-mial-52-lata,nId,6548782", "title": "Marek Plura nie \u017cyje. Senator mia\u0142 52 lata", "date_published": "2023-01-21 14:58:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marek-plura-nie-zyje-senator-mial-52-lata,nId,6548782\"><img align=\"left\" alt=\"Marek Plura nie \u017cyje. Senator mia\u0142 52 lata\" src=\"https://i.iplsc.com/marek-plura-nie-zyje-senator-mial-52-lata/000GNGOJTNQUYE1X-C321.jpg\" /></a>&quot;W wieku 52 lat zmar\u0142 Senator RP Marek Plura. Piastowa\u0142 mandat senatora X kadencji z okr\u0119gu katowickiego. By\u0142 pos\u0142em na Sejm VI i VII kadencji, pos\u0142em do Parlamentu Europejskiego VIII kadencji. Aktywnie dzia\u0142a\u0142 na rzecz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z oddaniem pracowa\u0142 dla \u015al\u0105ska&quot; - przekaza\u0142 Senat RP.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-wypadek-w-promu-w-porcie-150-pasazerow-na-pokladzie,nId,6548776", "title": "Gda\u0144sk: Wypadek w promu w porcie. 150 pasa\u017cer\u00f3w na pok\u0142adzie", "date_published": "2023-01-21 14:27:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-wypadek-w-promu-w-porcie-150-pasazerow-na-pokladzie,nId,6548776\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Wypadek w promu w porcie. 150 pasa\u017cer\u00f3w na pok\u0142adzie\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-wypadek-w-promu-w-porcie-150-pasazerow-na-pokladzie/000GNG01S8ULE7VR-C321.jpg\" /></a>Prom Wawel podczas manewr\u00f3w w kanale portowym w Gda\u0144sku uszkodzi\u0142 poszycie kad\u0142uba. W momencie zdarzenia na pok\u0142adzie by\u0142o 150 os\u00f3b. Wszyscy pasa\u017cerowie bezpiecznie opu\u015bcili pok\u0142ad.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-w-posmiertnej-ksiazce-w-seminariach-powstawaly-,nId,6548771", "title": "Benedykt XVI w po\u015bmiertnej ksi\u0105\u017cce: W seminariach powstawa\u0142y \"kluby\" homoseksualne", "date_published": "2023-01-21 14:20:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-w-posmiertnej-ksiazce-w-seminariach-powstawaly-,nId,6548771\"><img align=\"left\" alt=\"Benedykt XVI w po\u015bmiertnej ksi\u0105\u017cce: W seminariach powstawa\u0142y &quot;kluby&quot; homoseksualne\" src=\"https://i.iplsc.com/benedykt-xvi-w-posmiertnej-ksiazce-w-seminariach-powstawaly/000GNG0VCAE7SEMW-C321.jpg\" /></a>We W\u0142oszech ukaza\u0142a si\u0119 ksi\u0105\u017cka &quot;Co to jest chrze\u015bcija\u0144stwo&quot;, kt\u00f3ra jest zbiorem nieznanych dot\u0105d tekst\u00f3w napisanych przez zmar\u0142ego w grudniu papie\u017ca emeryta Benedykta XVI w okresie po jego ust\u0105pieniu w lutym 2013 r. Benedykt XVI napisa\u0142, \u017ce w swojej ojczy\u017anie by\u0142 celem &quot;furii&quot; i &quot;s\u0142ownych atak\u00f3w&quot; ze strony przeciwnik\u00f3w. Wspomina\u0142 o &quot;klubach&quot; homoseksualnych w seminariach i biskupach odrzucaj\u0105cych tradycj\u0119 katolick\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dostali-grzywne-za-zjedzenie-jezy-to-czesc-naszej-tradycji,nId,6548760", "title": "Dostali grzywn\u0119 za zjedzenie je\u017cy. \"To cz\u0119\u015b\u0107 naszej tradycji\"", "date_published": "2023-01-21 14:13:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dostali-grzywne-za-zjedzenie-jezy-to-czesc-naszej-tradycji,nId,6548760\"><img align=\"left\" alt=\"Dostali grzywn\u0119 za zjedzenie je\u017cy. &quot;To cz\u0119\u015b\u0107 naszej tradycji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dostali-grzywne-za-zjedzenie-jezy-to-czesc-naszej-tradycji/000GNFX15CBKUNRS-C321.jpg\" /></a>S\u0105d w belgijskim Namur zas\u0105dzi\u0142 grzywny czterem osobom, kt\u00f3re w 2020 r. przyrz\u0105dzi\u0142y je\u017ce na grillu. Potrawa z ma\u0142ych ssak\u00f3w jest popularna w\u015br\u00f3d tzw. koczownik\u00f3w. Je\u017ce s\u0105 chronione w Belgi od 1973 r. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-tragiczny-wypadek-z-udzialem-pojazdu-armii-usa-dwie-osoby-ni,nId,6548736", "title": "Tragiczny wypadek z udzia\u0142em pojazdu armii USA. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105", "date_published": "2023-01-21 12:06:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-tragiczny-wypadek-z-udzialem-pojazdu-armii-usa-dwie-osoby-ni,nId,6548736\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek z udzia\u0142em pojazdu armii USA. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-z-udzialem-pojazdu-armii-usa-dwie-osoby-ni/000GNFPM7SEN2DM2-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby ponios\u0142y \u015bmier\u0107 w wyniku zderzenia pojazdu ci\u0119\u017carowego armii USA z pojazdem typu kamper na drodze ekspresowej S3 na wysoko\u015bci Skwierzyny w wojew\u00f3dztwie lubuskim. Kamper prawdopodobnie najecha\u0142 na ty\u0142 samochodu si\u0142 zbrojnych USA z przyczep\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szymon-holownia-mam-serdecznie-dosc-wojny-dwoch-politycznych,nId,6548718", "title": "Szymon Ho\u0142ownia: Mam serdecznie do\u015b\u0107 wojny dw\u00f3ch politycznych klan\u00f3w", "date_published": "2023-01-21 12:02:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szymon-holownia-mam-serdecznie-dosc-wojny-dwoch-politycznych,nId,6548718\"><img align=\"left\" alt=\"Szymon Ho\u0142ownia: Mam serdecznie do\u015b\u0107 wojny dw\u00f3ch politycznych klan\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/szymon-holownia-mam-serdecznie-dosc-wojny-dwoch-politycznych/000GNFO0L2JK67J5-C321.jpg\" /></a>- Jedna lista od p\u00f3\u0142tora roku mielona w ka\u017cdym wywiadzie. Fascynuj\u0105ce, ale emocje - powiedzia\u0142 Szymon Ho\u0142ownia, lider partii Polska 2050 podczas pierwszego zjazdu partii w \u0141odzi. W pi\u0105tek przewodnicz\u0105cy PO Donald Tusk apelowa\u0142 do Ho\u0142owni, by zdecydowa\u0142 si\u0119, czy Polska 2050 znajdzie si\u0119 na wsp\u00f3lnej li\u015bcie wyborczej opozycji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-intensywne-opady-paralizuja-kraj-snieg-pozrywal-linie-energe,nId,6548711", "title": "Intensywne opady parali\u017cuj\u0105 kraj. \u015anieg pozrywa\u0142 linie energetyczne", "date_published": "2023-01-21 11:02:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-intensywne-opady-paralizuja-kraj-snieg-pozrywal-linie-energe,nId,6548711\"><img align=\"left\" alt=\"Intensywne opady parali\u017cuj\u0105 kraj. \u015anieg pozrywa\u0142 linie energetyczne\" src=\"https://i.iplsc.com/intensywne-opady-paralizuja-kraj-snieg-pozrywal-linie-energe/000GNFGIFCHEKORR-C321.jpg\" /></a>Intensywne opady \u015bniegu w ca\u0142ym kraju doprowadzi\u0142y do setek interwencji s\u0142u\u017cb. Ci\u0119\u017ckie warunki s\u0105 nie tylko na drogach - \u015bnieg pozrywa\u0142 tak\u017ce linie energetyczne. W zwi\u0105zku z intensywnymi opadami, w Ma\u0142opolsce w sobot\u0119 rano 108 tys. odbiorc\u00f3w by\u0142o pozbawionych pr\u0105du - przekaza\u0142a rzeczniczka TAURON Ewa Gro\u0144. Problemy z dostawami pr\u0105du pojawi\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c na Podkarpaciu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-snieg-pozrywal-linie-energetyczne-70-latka-zmarla-z-powodu-b,nId,6548711", "title": "\u015anieg pozrywa\u0142 linie energetyczne. 70-latka zmar\u0142a z powodu braku pr\u0105du", "date_published": "2023-01-21 11:02:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-snieg-pozrywal-linie-energetyczne-70-latka-zmarla-z-powodu-b,nId,6548711\"><img align=\"left\" alt=\"\u015anieg pozrywa\u0142 linie energetyczne. 70-latka zmar\u0142a z powodu braku pr\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/snieg-pozrywal-linie-energetyczne-70-latka-zmarla-z-powodu-b/000GNFGIFCHEKORR-C321.jpg\" /></a>Intensywne opady \u015bniegu w ca\u0142ym kraju doprowadzi\u0142y do setek interwencji s\u0142u\u017cb. Ci\u0119\u017ckie warunki s\u0105 nie tylko na drogach - \u015bnieg pozrywa\u0142 tak\u017ce linie energetyczne. W zwi\u0105zku z intensywnymi opadami, w Ma\u0142opolsce w sobot\u0119 rano 108 tys. odbiorc\u00f3w by\u0142o pozbawionych pr\u0105du - przekaza\u0142a rzeczniczka TAURON Ewa Gro\u0144. 70-letnia mieszkanka miejscowo\u015bci Wawrzka zmar\u0142a, poniewa\u017c z powodu braku pr\u0105du przesta\u0142 dzia\u0142a\u0107 jej koncentrator tlenowy. Problemy z dostawami energii pojawi\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c na Podkarpaciu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-odpowiada-donaldowi-tuskowi-mowi-o-dobija,nId,6548701", "title": "Mateusz Morawiecki odpowiada Donaldowi Tuskowi. M\u00f3wi o \"dobijaniu polskich firm\"", "date_published": "2023-01-21 10:31:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-odpowiada-donaldowi-tuskowi-mowi-o-dobija,nId,6548701\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki odpowiada Donaldowi Tuskowi. M\u00f3wi o &quot;dobijaniu polskich firm&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-odpowiada-donaldowi-tuskowi-mowi-o-dobija/000GNFAYB87D80F3-C321.jpg\" /></a>&quot;Nawet pandemia, wojna za granic\u0105, Putinflacja i kryzys energetyczny nie s\u0105 razem w po\u0142owie tak skuteczne w dobijaniu polskich firm jak rz\u0105dy Donalda Tuska&quot; - oceni\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Na potwierdzenie swojej opinii premier zamie\u015bci\u0142 grafik\u0119 dotycz\u0105c\u0105 skali upad\u0142o\u015bci firm w latach 2010-2022, z kt\u00f3rej wynika, \u017ce w latach 2010-2015 odnotowano wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 upad\u0142o\u015bci ni\u017c w latach 2016-2022.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-faz-warszawa-zwieksza-presje-na-berlin-w-sprawie-czolgow,nId,6548693", "title": "FAZ: Warszawa zwi\u0119ksza presj\u0119 na Berlin w sprawie czo\u0142g\u00f3w", "date_published": "2023-01-21 10:00:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-faz-warszawa-zwieksza-presje-na-berlin-w-sprawie-czolgow,nId,6548693\"><img align=\"left\" alt=\"FAZ: Warszawa zwi\u0119ksza presj\u0119 na Berlin w sprawie czo\u0142g\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/faz-warszawa-zwieksza-presje-na-berlin-w-sprawie-czolgow/000GNF94O5P5I6C6-C321.jpg\" /></a>Polska jest najgor\u0119tszym or\u0119downikiem przekazania Ukrainie czo\u0142g\u00f3w Leopard 2. Powodem jest poczucie zagro\u017cenia w\u0142asnego bezpiecze\u0144stwa. Ostatnio pojawi\u0142y si\u0119 wr\u0119cz sugestie, \u017ce mo\u017cna pomin\u0105\u0107 zgod\u0119 Berlina. &quot;W tygodniach poprzedzaj\u0105cych spotkanie w Ramstein polski rz\u0105d pr\u00f3bowa\u0142 systematycznie zwi\u0119ksza\u0107 presj\u0119 na rz\u0105d Niemiec, aby sk\u0142oni\u0107 go do wyra\u017cenia zgody na przekazanie Ukrainie czo\u0142g\u00f3w Leopard 2&quot;- pisze Reinhard Veser w komentarzu opublikowanym w sobot\u0119 na portalu &quot;Frankfurter Allgemeine Zeitung&quot; (FAZ).</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zimowe-wyprzedaze-czy-warto-im-ulegac-a-jesli-juz-to-co-kupo,nId,6540128", "title": "Zimowe wyprzeda\u017ce. Czy warto im ulega\u0107? A je\u015bli ju\u017c to, co kupowa\u0107?", "date_published": "2023-01-21 09:24:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zimowe-wyprzedaze-czy-warto-im-ulegac-a-jesli-juz-to-co-kupo,nId,6540128\"><img align=\"left\" alt=\"Zimowe wyprzeda\u017ce. Czy warto im ulega\u0107? A je\u015bli ju\u017c to, co kupowa\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/zimowe-wyprzedaze-czy-warto-im-ulegac-a-jesli-juz-to-co-kupo/000GNA00PCHHYE5J-C321.jpg\" /></a>Okres po\u015bwi\u0105teczny to czas du\u017cych rabat\u00f3w i obni\u017cek cen. W zale\u017cno\u015bci od sklepu promocje trwaj\u0105 zazwyczaj do ko\u0144ca stycznia lub po\u0142owy lutego. Zimowe wyprzeda\u017ce kusz\u0105 atrakcyjnymi cenami, a oferty si\u0119gaj\u0105 nawet minus 70 proc.. Jednak czy warto im ulega\u0107? </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kambodza-ukraincy-cwicza-unieszkodliwianie-min-przeciwpiecho,nId,6547015", "title": "Kambod\u017ca: Ukrai\u0144cy \u0107wicz\u0105 unieszkodliwianie min przeciwpiechotnych", "date_published": "2023-01-21 09:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kambodza-ukraincy-cwicza-unieszkodliwianie-min-przeciwpiecho,nId,6547015\"><img align=\"left\" alt=\"Kambod\u017ca: Ukrai\u0144cy \u0107wicz\u0105 unieszkodliwianie min przeciwpiechotnych\" src=\"https://i.iplsc.com/kambodza-ukraincy-cwicza-unieszkodliwianie-min-przeciwpiecho/000GNCDHDHDEXIRB-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119tnastoosobowy zesp\u00f3\u0142 ukrai\u0144skich saper\u00f3w zako\u0144czy\u0142 pierwszy etap specjalistycznego treningu w Kambod\u017cy. Wiosn\u0105 khmerscy eksperci w dziedzinie rozbrajania niewybuch\u00f3w maj\u0105 przeszkoli\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w na terenie Polski.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-premier-rishi-sunak-ukarany-mandatem-jechal-,nId,6548685", "title": "Wielka Brytania: Premier Rishi Sunak ukarany mandatem. Jecha\u0142 bez pas\u00f3w", "date_published": "2023-01-21 09:14:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-premier-rishi-sunak-ukarany-mandatem-jechal-,nId,6548685\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Premier Rishi Sunak ukarany mandatem. Jecha\u0142 bez pas\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-premier-rishi-sunak-ukarany-mandatem-jechal/000GNF5ZHYD10WMD-C321.jpg\" /></a>Premier Wielkiej Brytanii Rishi Sunak zosta\u0142 ukarany za jazd\u0119 samochodem bez zapi\u0119tych pas\u00f3w bezpiecze\u0144stwa - powiadomi\u0142o BBC. Kara zosta\u0142a na\u0142o\u017cona po tym, gdy w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych premiera opublikowano nagranie, na kt\u00f3rym mo\u017cna by\u0142o zobaczy\u0107, jak Sunak zignorowa\u0142 zasady bezpiecznej jazdy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cwiczenia-rosji-i-bialorusi-ukrainska-armia-wskazuje-na-rosn,nId,6548670", "title": "\u0106wiczenia Rosji i Bia\u0142orusi. Ukrai\u0144ska armia wskazuje na rosn\u0105ce ryzyko atak\u00f3w", "date_published": "2023-01-21 08:50:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cwiczenia-rosji-i-bialorusi-ukrainska-armia-wskazuje-na-rosn,nId,6548670\"><img align=\"left\" alt=\"\u0106wiczenia Rosji i Bia\u0142orusi. Ukrai\u0144ska armia wskazuje na rosn\u0105ce ryzyko atak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/cwiczenia-rosji-i-bialorusi-ukrainska-armia-wskazuje-na-rosn/000GNEZKLME5JBXT-C321.jpg\" /></a>Rosja i Bia\u0142oru\u015b kontynuuje &quot;\u0107wiczenia wojskowe&quot;, kt\u00f3re w sobot\u0119 odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na wszystkich bia\u0142oruskich lotniskach - przekaza\u0142a ukrai\u0144ska agencja UNIAN, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na resort obrony w Mi\u0144sku. Sztab Generalny ukrai\u0144skiej armii ocenia, \u017ce Rosja pod pozorem \u0107wicze\u0144 wzmacnia odzia\u0142y lotnictwa wojskowego w Bia\u0142orusi, co oznacza rosn\u0105ce ryzyko atak\u00f3w rakietowych i przy u\u017cyciu dron\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-inowroclaw-zabil-swoja-10-letnia-corke-i-wyskoczy-z-okna,nId,6548681", "title": "Inowroc\u0142aw: Zabi\u0142 swoj\u0105 10-letni\u0105 c\u00f3rk\u0119 i wyskoczy z okna", "date_published": "2023-01-21 08:46:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-inowroclaw-zabil-swoja-10-letnia-corke-i-wyskoczy-z-okna,nId,6548681\"><img align=\"left\" alt=\"Inowroc\u0142aw: Zabi\u0142 swoj\u0105 10-letni\u0105 c\u00f3rk\u0119 i wyskoczy z okna\" src=\"https://i.iplsc.com/inowroclaw-zabil-swoja-10-letnia-corke-i-wyskoczy-z-okna/000G7T8X5FSNVGMR-C321.jpg\" /></a>52-letni m\u0119\u017cczyzna z Inowroc\u0142awia zabi\u0142 swoj\u0105 10-letni\u0105 c\u00f3rk\u0119. Sam zadzwoni\u0142 pod numer alarmowy i przyzna\u0142 si\u0119 do pope\u0142nienia morderstwa. Po tym wyskoczy\u0142 z okna. Spraw\u0119 bada policja i prokuratura. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-analityk-wojskowy-ostrzega-europa-bedzie-miala-drugi,nId,6548665", "title": "Ukraina: Analityk wojskowy ostrzega: Europa b\u0119dzie mia\u0142a drugiego Hitlera", "date_published": "2023-01-21 08:10:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-analityk-wojskowy-ostrzega-europa-bedzie-miala-drugi,nId,6548665\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Analityk wojskowy ostrzega: Europa b\u0119dzie mia\u0142a drugiego Hitlera\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-analityk-wojskowy-ostrzega-europa-bedzie-miala-drugi/000GNEXL642WHNUC-C321.jpg\" /></a>- Zach\u00f3d rozumie, \u017ce je\u015bli teraz nie dostarczy Ukrainie broni, to w najlepszym razie ta wojna przekszta\u0142ci si\u0119 w d\u0142ugotrwa\u0142y konflikt na wyniszczenie. W gorszym scenariuszu, je\u015bli nie daj bo\u017ce, Putin wygra, to oni b\u0119d\u0105 nast\u0119pni - ostrzega ukrai\u0144ski analityk wojskowy O\u0142eh \u017bdanow. - Do przyw\u00f3dc\u00f3w na Zachodzie zaczyna ostatecznie dociera\u0107, jakie mog\u0105 by\u0107 skutki tej wojny - oceni\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wandzin-autokar-wypadl-z-drogi-ranni-zabrani-do-szpitala,nId,6548657", "title": "Wandzin: Autokar wypad\u0142 z drogi. Ranni zabrani do szpitala", "date_published": "2023-01-21 07:29:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wandzin-autokar-wypadl-z-drogi-ranni-zabrani-do-szpitala,nId,6548657\"><img align=\"left\" alt=\"Wandzin: Autokar wypad\u0142 z drogi. Ranni zabrani do szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/wandzin-autokar-wypadl-z-drogi-ranni-zabrani-do-szpitala/000GNEVF184W8GIA-C321.jpg\" /></a>W miejscowo\u015bci Wandzin w woj. lubelskim autokar wypad\u0142 z drogi i zjecha\u0142 do rowu - powiadomi\u0142a stra\u017c po\u017carna. W trakcie zdarzenia pojazdem podr\u00f3\u017cowa\u0142o 37 os\u00f3b. 10 os\u00f3b po wypadku trafi\u0142o do szpitala. Do wypadku dosz\u0142o r\u00f3wnie\u017c we wsi Mojtyny, gdzie tir uderzy\u0142 w dom. Kierowcy w zwi\u0105zku z intensywnymi opadami \u015bniegu i marzn\u0105cymi opadami w kraju musz\u0105 si\u0119 przygotowa\u0107 na utrudnienia na drogach. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-posel-po-wizycie-w-bachmucie-mniej-gadania-wiecej-pomocy-mil,nId,6547260", "title": "Pose\u0142 po wizycie w Bachmucie: Mniej gadania, wi\u0119cej pomocy militarnej", "date_published": "2023-01-21 07:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-posel-po-wizycie-w-bachmucie-mniej-gadania-wiecej-pomocy-mil,nId,6547260\"><img align=\"left\" alt=\"Pose\u0142 po wizycie w Bachmucie: Mniej gadania, wi\u0119cej pomocy militarnej\" src=\"https://i.iplsc.com/posel-po-wizycie-w-bachmucie-mniej-gadania-wiecej-pomocy-mil/000GND53P6RA73V8-C321.jpg\" /></a>- Gdy wje\u017cd\u017cali\u015bmy do Charkowa po godzinie 1 w nocy, widzieli\u015bmy tylko ciemno\u015b\u0107. Wygl\u0105da\u0142o to jak miasto zombie - wspomina pose\u0142 Pawe\u0142 Krutul (Nowa Lewica), wiceprzewodnicz\u0105cy Komisji Obrony Narodowej. Razem z pos\u0142ami opozycyjnymi odwiedzi\u0142 on ukrai\u0144skie miasto Bachmut. - Tutaj gin\u0105 ludzie, a tam debatuj\u0105, czy zezwoli\u0107 pa\u0144stwom, kt\u00f3re posiadaj\u0105 Leopardy na ich przekazanie - m\u00f3wi gorzko polityk.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-reznikow-mowi-o-przelomie-ukraincy-beda-szkolic-sie-na-czolg,nId,6548660", "title": "Reznikow m\u00f3wi o \"prze\u0142omie\". Ukrai\u0144cy b\u0119d\u0105 szkoli\u0107 si\u0119 na czo\u0142gach Leopard w Polsce", "date_published": "2023-01-21 07:12:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-reznikow-mowi-o-przelomie-ukraincy-beda-szkolic-sie-na-czolg,nId,6548660\"><img align=\"left\" alt=\"Reznikow m\u00f3wi o &quot;prze\u0142omie&quot;. Ukrai\u0144cy b\u0119d\u0105 szkoli\u0107 si\u0119 na czo\u0142gach Leopard w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/reznikow-mowi-o-przelomie-ukraincy-beda-szkolic-sie-na-czolg/000GNEVUXJUQ6ML5-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze b\u0119d\u0105 szkoli\u0107 si\u0119 na czo\u0142gach Leopard 2 w Polsce - przekaza\u0142 minister obrony Ukrainy O\u0142eksij Reznikow. W pi\u0105tek na spotkaniu w bazie Ramstein przedstawicielom 50 kraj\u00f3w nie uda\u0142o si\u0119 doj\u015b\u0107 do porozumienia w sprawie przekazania tego sprz\u0119tu Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-to-imie-nosi-zaledwie-kilka-dziewczynek-w-polsce-co-oznacza,nId,6539955", "title": "To imi\u0119 nosi zaledwie kilka dziewczynek w Polsce. Co oznacza?", "date_published": "2023-01-21 07:05:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-to-imie-nosi-zaledwie-kilka-dziewczynek-w-polsce-co-oznacza,nId,6539955\"><img align=\"left\" alt=\"To imi\u0119 nosi zaledwie kilka dziewczynek w Polsce. Co oznacza?\" src=\"https://i.iplsc.com/to-imie-nosi-zaledwie-kilka-dziewczynek-w-polsce-co-oznacza/0007WWPYJ9QU69SA-C321.jpg\" /></a>W ostatnich latach mo\u017cna zauwa\u017cy\u0107 nowe trendy w dobieraniu imion dla dzieci. Z danych zgromadzonych w pierwszej po\u0142owie 2022 roku na podstawie informacji w rejestrze PESEL wynika, \u017ce najcz\u0119\u015bciej nadawanym imieniem \u017ce\u0144skim by\u0142a Zofia. Du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105 cieszy\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c: Zuzanna, Hanna, Maja, Laura i Julia. Na li\u015bcie mo\u017cna jednak odnale\u017a\u0107 du\u017co bardziej oryginalne i niespotykane imiona. Oto kilka najrzadziej nadawanych imion \u017ce\u0144skich w 2022 roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-atak-zimy-w-weekend-grozi-nam-paraliz-na-drogach,nId,6548652", "title": "Pogoda. Atak zimy. W weekend grozi nam parali\u017c na drogach", "date_published": "2023-01-21 06:50:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-atak-zimy-w-weekend-grozi-nam-paraliz-na-drogach,nId,6548652\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda. Atak zimy. W weekend grozi nam parali\u017c na drogach\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-atak-zimy-w-weekend-grozi-nam-paraliz-na-drogach/000GNETQFQFWC0YT-C321.jpg\" /></a>Obfite opady \u015bniegu mog\u0105 doprowadzi\u0107 do parali\u017cu komunikacyjnego w weekend - alarmuje synoptyk IMGW Micha\u0142 Folwarski. - Trzeba si\u0119 te\u017c liczy\u0107 z przerwami w dostawach pr\u0105du z powodu awarii infrastruktury, po\u0142amanymi drzewami  - przekazuje ekspert. Z ci\u0119\u017ck\u0105 sytuacj\u0105 ju\u017c od pi\u0105tku walcz\u0105 s\u0142u\u017cby na Podhalu - w zwi\u0105zku z opadami stra\u017cacy interweniowali ponad 600 razy. IMGW na sobot\u0119 wyda\u0142o ostrze\u017cenia przez marzn\u0105cymi opadami, intensywnymi opadami \u015bniegu oraz przed silnym wiatrem. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-masz-czas-tylko-do-konca-stycznia-zus-przypomina-o-waznym-te,nId,6544433", "title": "Masz czas tylko do ko\u0144ca stycznia. ZUS przypomina o wa\u017cnym terminie", "date_published": "2023-01-21 06:27:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-masz-czas-tylko-do-konca-stycznia-zus-przypomina-o-waznym-te,nId,6544433\"><img align=\"left\" alt=\"Masz czas tylko do ko\u0144ca stycznia. ZUS przypomina o wa\u017cnym terminie\" src=\"https://i.iplsc.com/masz-czas-tylko-do-konca-stycznia-zus-przypomina-o-waznym-te/000GN47RACT5B3JI-C321.jpg\" /></a>Przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3rzy chc\u0105 skorzysta\u0107 z ulgi ma\u0142y ZUS plus po raz pierwszy, maj\u0105 czas na zg\u0142oszenie do ko\u0144ca stycznia 2023 r. Dlaczego warto to zrobi\u0107? Kto ma prawo do preferencyjnych sk\u0142adek na ubezpieczenia spo\u0142eczne i ile mo\u017cna w ten spos\u00f3b zaoszcz\u0119dzi\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/michalski/news-opozycja-je-zabe-w-szyku-rozproszonym,nId,6546980", "title": "Opozycja je \u017cab\u0119 w szyku rozproszonym", "date_published": "2023-01-21 06:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/michalski/news-opozycja-je-zabe-w-szyku-rozproszonym,nId,6546980\"><img align=\"left\" alt=\"Opozycja je \u017cab\u0119 w szyku rozproszonym\" src=\"https://i.iplsc.com/opozycja-je-zabe-w-szyku-rozproszonym/000GNESBDN71JMK0-C321.jpg\" /></a>Ani zima ani Unia Europejska nie odsun\u0105 PiS-u od w\u0142adzy. Mog\u0105 to zrobi\u0107 wy\u0142\u0105cznie Polacy g\u0142osuj\u0105cy na opozycj\u0119. Je\u015bli b\u0119dzie ich wi\u0119cej, je\u015bli si\u0119 zmobilizuj\u0105, je\u015bli b\u0119d\u0105 mieli politycznych lider\u00f3w zdolnych do wsp\u00f3\u0142pracy. Felieton Cezarego Michalskiego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-w-krakowie-pojawia-sie-drzewa-w-donicach-musimy-przekonac-ni,nId,6546486", "title": "W Krakowie pojawi\u0105 si\u0119 drzewa w donicach. \"Musimy przekona\u0107 nieprzekonanych\"", "date_published": "2023-01-21 06:03:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-w-krakowie-pojawia-sie-drzewa-w-donicach-musimy-przekonac-ni,nId,6546486\"><img align=\"left\" alt=\"W Krakowie pojawi\u0105 si\u0119 drzewa w donicach. &quot;Musimy przekona\u0107 nieprzekonanych&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/w-krakowie-pojawia-sie-drzewa-w-donicach-musimy-przekonac-ni/000GN9QVTI1L06TM-C321.jpg\" /></a>Krakowianie zdecydowali w ramach bud\u017cetu obywatelskiego, \u017ce chc\u0105 wi\u0119cej drzew na Rynku G\u0142\u00f3wnym. Urz\u0119dnicy jednak, zamiast od razu zasadzi\u0107 drzewa w ziemi, planuj\u0105 ustawi\u0107 na centralnym placu Krakowa ustawi\u0107 drzewa w doniczkach. T\u0142umacz\u0105, \u017ce w ten spos\u00f3b chc\u0105 przekona\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w do zieleni. Je\u015bli to si\u0119 uda, przyst\u0105pi\u0105 do nasadze\u0144. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-332-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3658,akt,210637", "title": "Wojna w Ukrainie. 332. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-21 05:03:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-332-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3658,akt,210637\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 332. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-332-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GNEP3B5O281F4-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-332-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3658,akt,210723", "title": "Wojna w Ukrainie. 332. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-21 05:03:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-332-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3658,akt,210723\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 332. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-332-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GNEP3B5O281F4-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-332-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3658,akt,210836", "title": "Wojna w Ukrainie. 332. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-21 05:03:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-332-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3658,akt,210836\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 332. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-332-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GNEP3B5O281F4-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}