[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCj5Ug7sV0Id9g-NEfFa1psg", "title": "Najgorsze pomniki i wizerunki Jana Paw\u0142a II [PRZEGL\u0104D]", "description": "#janpawe\u01422 #pomnik #kicz \n\n\ud83d\udc49 Kontynuowanie i rozwijanie mojej pracy mo\u017cliwe jest dzi\u0119ki Patronom. Tu mo\u017cna do nich do\u0142\u0105czy\u0107 oraz dowiedzie\u0107 si\u0119 o tym na co id\u0105 \u015brodki ze wsparcia oraz poczyta\u0107 o planowanych kierunkach rozwoju kana\u0142u: https://patronite.pl/Samolyk\n\nJAK MO\u017bNA WESPRZE\u0106 KANA\u0141 i DO\u0141\u0104CZY\u0106 DO GRUPY FACEBOOK DLA WSPIERAJ\u0104CYCH:\n\nMo\u017cna mnie wesprze\u0107 na https://patronite.pl/samolyk, przez przycisk \"WESPRZYJ\" lub wp\u0142acaj\u0105c dobrowoln\u0105 kwot\u0119 na nr konta: Bank Pekao SA 08 1240 2786 1111 0010 1984 8265 tytu\u0142em: \"darowizna\"\n--------------------------------------------------------------------------------------\nJe\u017celi wp\u0142aci\u0142e\u015b darowizn\u0119, wspar\u0142e\u015b mnie przez przycisk \"WESPRZYJ\" i chcesz by\u0107 w napisach ko\u0144cowych I do\u0142\u0105czy\u0107 do grupy Patron\u00f3w na Facebooku to daj mi zna\u0107 na tsamolyk@gmail.com. Kiedy\u015b wpisywa\u0142em w napisach ko\u0144cowych wszystkich Darczy\u0144c\u00f3w, ale kilku z nich zwr\u00f3ci\u0142o mi uwag\u0119, \u017ce chc\u0105 pozosta\u0107 anonimowi. Maj\u0105 do tego prawo wi\u0119c wprowadzam tak\u0105 praktyk\u0119. Dzi\u0119kuj\u0119 za zrozumienie.\n\n\ud83d\udc49 Wszystkie encykliki Jana Paw\u0142a II na ebooku: https://www.taniaksiazka.pl/ebook-encykliki-ojca-swietego-jana-pawla-ii-pdf-mobi-epub-p-655167.html \n\n\ud83d\udc49 Wszystkie encykliki Jana Paw\u0142a II w wersji papierowej: https://bonito.pl/produkt/encykliki-ojca-wietego-sw-jana-pawla-ii-2?gclid=Cj0KCQjwzdOlBhCNARIsAPMwjbwynxCKgXRB8XyNP7TfwY1PGJcbbF_hbqFSlwIEFbpsiIv1XmNX66YaAoyIEALw_wcB\n\n\ud83d\udc49 O\u015brodek Rehabilitacyjny pw. \u015bw. Rafa\u0142a Archanio\u0142a w Rusinowicach: https://www.rusinowice.com/\n\n\ud83d\udc49 Fundacja Dzie\u0142o Nowego Tysi\u0105clecia: https://dzielo.pl/", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=cjX2MJUU3uE", "date_published": "2023-07-17T15:53:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://i4.ytimg.com/vi/cjX2MJUU3uE/hqdefault.jpg"}]