[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Wizerunkowa zapa\u015b\u0107 PZPN. Jakie decyzje po Tarczy\u0144skim podejm\u0105 kolejni sponsorzy?", "description": "Po g\u0142o\u015bnym artykule Wirtualnej Polski najpierw PZPN milcza\u0142, potem pr\u00f3bowa\u0142 obarczy\u0107 win\u0105 sponsor\u00f3w za zaproszenie na pok\u0142ad samolotu z pi\u0142karzami na mecz Mo\u0142dawi\u0105 Miros\u0142awa Stasiaka, mrocznej twarzy korupcji w polskim futbolu. Szybko oburzenie wyrazili\u00a0 Rafa\u0142 Brzoska z InPost i Mateusz Juroszek z STS. Inny sponsor, firma Tarczy\u0144ski, zapowiedzia\u0142a ju\u017c nieprzed\u0142u\u017cenie umowy, a jej prawnicy analizuj\u0105, jak j\u0105 wypowiedzie\u0107 w trybie natychmiastowym. - Fenomenem jest dla mnie cierpliwo\u015b\u0107 sponsor\u00f3w PZPN do afer. Obstawiam, \u017ce nast\u0119pn\u0105 decyzj\u0105 w\u0142a\u015bcicielsk\u0105 o wyj\u015bciu b\u0119dzie inPost - prognozuje w komentarzu dla Wirtualnemedia.pl Roman J\u0119drkowiak, szef butiku marketingowego ADHD Warsaw.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/wizerunkowa-zapasc-pzpn-tarczynski-koniec-umowy-inpost-sts-leroy-merlin", "date_published": "2023-07-17T15:03:09.322855+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Ustawa o Krajowym Centrum Przetwarzania Danych podpisana", "description": "Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 o przygotowaniu i realizacji inwestycji w zakresie Krajowego Centrum Przetwarzania Danych (KCPD) - poda\u0142o biuro prasowe jego kancelarii. Ma ono zapewni\u0107 administracji rz\u0105dowej bezpieczn\u0105 infrastruktur\u0119 do przechowywania danych.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/krajowe-centrum-przetwarzania-danych", "date_published": "2023-07-17T06:24:18.106393+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Problemy z aplikacj\u0105 mObywatel. Ju\u017c  600 tys. os\u00f3b aktywowa\u0142o nowy mDow\u00f3d", "description": "Mamy ju\u017c prawie 600 tys. os\u00f3b, kt\u00f3re aktywowa\u0142y nowy mDow\u00f3d. To jest na pewno tak, \u017ce ze wzgl\u0119du na du\u017ce zainteresowanie cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b mia\u0142a problemy przy jego aktywacji. Natomiast z tymi problemami sobie poradzili\u015bmy - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 minister cyfryzacji Janusz Cieszy\u0144ski.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/problemy-z-aplikacja-mobywatel-jak-dziala-mdowod", "date_published": "2023-07-17T06:24:18.104114+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Kto mieszka w \u0141odzi? \"Statystyczny mieszkaniec ma ponad 44 lata, prawie 2 lata wi\u0119cej ni\u017c przeci\u0119tny Polak\"", "description": "W 2022 r. liczba urodze\u0144 w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim spad\u0142a o 7,2 proc. w stosunku do roku 2021. Wzros\u0142a za to mediana wieku i statystyczny mieszkaniec \u0142\u00f3dzkiego ma ju\u017c ponad 44 lata i jest o prawie 2 lata starszy ni\u017c przeci\u0119tny Polak - poda\u0142 Urz\u0105d Statystyczny w \u0141odzi.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/kto-mieszka-w-lodzi-liczba-mieszkancow-statystyczny-mieszkaniec-ma-ponad-44-lata-prawie-2-lata-wiecej-niz-przecietny-polak", "date_published": "2023-07-17T05:18:26.828836+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Bojkot Leroy Merlin nieskuteczny? Sprzeda\u017c 10 proc. w g\u00f3r\u0119, 300 mln z\u0142 na dywidend\u0119", "description": "Sie\u0107 sklep\u00f3w budowlano-wn\u0119trzarskich Leroy Merlin, kt\u00f3r\u0105 od ponad roku mocno krytykowano za niewycofanie si\u0119 z Rosji, w ub.r. zwi\u0119kszy\u0142a w Polsce sprzeda\u017c o 10,1 proc. do 8,6 mln z\u0142, za to jej zysk skurczy\u0142 si\u0119 o dwie trzecie, do 123,9 mln z\u0142. Zatrudnia 13 tys. os\u00f3b.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/bojkot-leroy-merlin-sklepy-ile-zarabia-wlasciciel-wojna-ukraina", "date_published": "2023-07-17T05:18:26.826377+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]