[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Przej\u0119cia obni\u017cy\u0142y zysk medi\u00f3w Wirtualnej Polski, 50 mln z\u0142 na dywidend\u0119", "description": "Sp\u00f3\u0142ka Wirtualna Polska Media w ub.r. zwi\u0119kszy\u0142a przychody o 16,2 proc. do 571,23 mln z\u0142, a jej zysk netto zmala\u0142 ze 147,83 do 130,2 mln z\u0142, o czym przes\u0105dzi\u0142y m.in. koszty przej\u0119\u0107 z drugiego p\u00f3\u0142rocza. Wirtualna Polska Holding dostanie od niej 50 mln z\u0142 dywidendy, najmniej od trzech lat.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/wirtualna-polska-media-zysk-dywidenda-spolka-zalezna-media", "date_published": "2023-07-17T11:47:54.696593+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Strzelanina w centrum Poznania. Zgin\u0105\u0142 bloger i artysta Kordian Domaga\u0142a", "description": "W niedziel\u0119 ko\u0142o godz. 17.00 w restauracji w centrum Poznania dosz\u0142o do dramatycznych wydarze\u0144. M\u0119\u017cczyzna podszed\u0142 do pary m\u0142odych ludzi i postrzeli\u0142 partnera kobiety, a potem pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo. Ofiar\u0105 napastnika by\u0142 Kordian Domaga\u0142a, bloger, aktywista i artysta - dowiedzia\u0142 si\u0119 portal Wirtualnemedia.pl. - Zamordowany zosta\u0142 nasz kolega. Pozytywny i pe\u0142en energii ch\u0142opak, \u015bwie\u017co upieczony narzeczony. Mia\u0142 przed sob\u0105 ca\u0142e \u017cycie - poinformowa\u0142o w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych stowarzyszenie Niskie Sk\u0142adki.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/strzelanina-w-centrum-poznania-zginal-bloger-artysta-kordian-domagala", "date_published": "2023-07-17T10:43:16.361794+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Przej\u0119cia obni\u017cy\u0142y zysk medi\u00f3w Wirtualnej Polski, 50 mln z\u0142 na dywidend\u0119", "description": "Sp\u00f3\u0142ka Wirtualna Polska Media w ub.r. zwi\u0119kszy\u0142a przychody o 16,2 proc. do 571,23 mln z\u0142, a jej zysk netto zmala\u0142 ze 147,83 do 130,2 mln z\u0142, o czym przes\u0105dzi\u0142y m.in. koszty przej\u0119\u0107 z drugiego p\u00f3\u0142rocza. Wirtualna Polska Holding dostanie od niej 50 mln z\u0142 dywidendy, najmniej od trzech lat.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/wirtualna-polska-zysk-dywidenda-spolka-zalezna-media", "date_published": "2023-07-17T07:28:31.524896+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "UOKiK analizuje skargi w sprawie walki ze wsp\u00f3\u0142dzieleniem kont Netfliksa", "description": "Cho\u0107 min\u0105\u0142 ponad miesi\u0105c od ograniczenia dost\u0119pu do Netfliksa osobom spoza domostwa, to do UOKiK wp\u0142yn\u0119\u0142y nieliczne skargi w tej sprawie. - W tej chwili mamy dwie podobne zakresem skargi dotycz\u0105ce wsp\u00f3\u0142dzielenia konta w ramach tzw. \u201egospodarstwa domowego\" na platform\u0119 Netflix - informuje Wirtualnemedia.pl Ma\u0142gorzata Cieloch, rzecznik prasowy instytucji.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/netflix-wspoldzielenie-kont-skargi-postepowanie-uokik", "date_published": "2023-07-17T05:18:32.179829+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "W drugim kwartale roku sprzeda\u017c w Brand24 w g\u00f3r\u0119 o ponad jedn\u0105 pi\u0105t\u0105", "description": "Zajmuj\u0105ca si\u0119 analityk\u0105 internetu firma Brand 24 w drugim kwartale 2023 roku zwi\u0119kszy\u0142a sprzeda\u017c o 22 proc. w por\u00f3wnaniu z analogicznym okresem roku ubieg\u0142ego. Prawie p\u00f3\u0142 miliona dolar\u00f3w wynios\u0142y w analizowanym okresie powtarzalne przychody (MRR) Brand24.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/w-drugim-kwartale-roku-sprzedaz-w-brand24-w-gore-o-ponad-jedna-piata", "date_published": "2023-07-17T04:13:51.856019+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "\"Imperium Lewandowska\" zaskoczy \u017con\u0119 Lewego? \"Chcia\u0142am jak najd\u0142u\u017cej utrzyma\u0107 to w tajemnicy\"", "description": "Ksi\u0105\u017cka \u201eImperium Lewandowska\u201d uka\u017ce si\u0119 26 lipca nak\u0142adem wydawnictwa Czerwone i Czarne w kilkunastu tysi\u0105cach egzemplarzy. Jej autork\u0105 jest Monika Sobie\u0144-G\u00f3rska, dziennikarka, autorka ksi\u0105\u017cek i scenarzystka, prywatnie \u017cona artysty kabaretowego Roberta G\u00f3rskiego. - Je\u015bli kto\u015b oczekuje smaczk\u00f3w na temat jej \u017cycia prywatnego, to tego jest niewiele. W tej ksi\u0105\u017cce zawarte jest dziesi\u0119\u0107 lat \u017cycia Lewandowskiej jako bizneswoman - m\u00f3wi portalowi Wirtualnemedia.pl autorka ksi\u0105\u017cki. Zdradza te\u017c, \u017ce Anna Lewandowska nie by\u0142a zadowolona na wie\u015b\u0107 o tym, \u017ce kto\u015b pisze jej nieautoryzowan\u0105 biografi\u0119.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/ksiazka-imperium-lewandowska-tajemnica-anna-lewandowska-robert-lewandowski-majatek", "date_published": "2023-07-17T04:13:51.853709+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Rekordowe 86 mld euro na reklam\u0119 online w Europie", "description": "Wydatki na reklam\u0119 online w Europie wzros\u0142y o 9,8 proc. w uj\u0119ciu rocznym, a warto\u015b\u0107 badanych rynk\u00f3w wynios\u0142a rekordowe 86 mld euro - wynika z raportu dorocznego raportu wydatk\u00f3w na reklam\u0119 cyfrow\u0105 w Europie \u2013\u00a0 IAB Europe AdEx Benchmark 2022.Digital Audio okaza\u0142 si\u0119 formatem reklamowym z najwi\u0119kszym wzrostem, kt\u00f3ry wyni\u00f3s\u0142 a\u017c 22,1 proc.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/rekordowe-86-mld-euro-na-reklame-online-w-europie-raport-iab-europe-adex-benchmark-2022", "date_published": "2023-07-17T04:13:51.849206+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Threads straci\u0142a 20 proc. aktywnych u\u017cytkownik\u00f3w", "description": "Liczba codziennych aktywnych u\u017cytkownik\u00f3w aplikacji Threads (Meta) spad\u0142a o oko\u0142o 20 proc. we wtorek i \u015brod\u0119 w por\u00f3wnaniu z sobot\u0105. \u015aredni czas sp\u0119dzony przez u\u017cytkownika na platformie skr\u00f3ci\u0142 si\u0119 o 50 proc., z 20 minut do 10 minut.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/threads-stracila-20-proc-uzytkownikow", "date_published": "2023-07-17T04:13:51.846959+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]