[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Blinken: Rosja \"zmrozi\u0142a\" eksport ukrai\u0144skiego zbo\u017ca tak\u017ce alternatywnymi drogami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HquktkuTURBXy9mZGYyYmI5ZC00YTU0LTQwOWMtYjYxNy1jZjNiOTM3OTEzYmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zar\u00f3wno Ukrai\u0144cy, jak i my przygl\u0105damy si\u0119, czy istniej\u0105 inne opcje, ale wycofanie si\u0119 Rosji z inicjatywy zbo\u017cowej prawdopodobnie b\u0119dzie mia\u0142o mro\u017c\u0105cy efekt na eksport ukrai\u0144skiego zbo\u017ca - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek szef dyplomacji USA Antony Blinken.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8795049,blinken-rosja-zmrozila-eksport-ukrainskiego-zboza-takze-alternatywn.html", "date_published": "2023-07-17T19:27:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielka Brytania ma problem ze zorganizowan\u0105 przest\u0119pczo\u015bci\u0105. Jej mocodawcy siedz\u0105 m.in. w Moskwie i Pjongjang", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dlHktkuTURBXy9kYmIxZmYzOC1hMjExLTRkYjgtYjNhMC0wMzEwMDA4NTlkNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wrogie pa\u0144stwa pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 grupami reprezentuj\u0105cymi przest\u0119pczo\u015bci\u0105 zorganizowan\u0105, by podejmowa\u0107 nielegalne dzia\u0142ania w Wielkiej Brytanii - ostrzeg\u0142 w poniedzia\u0142ek szef brytyjskiej krajowej agencji do spraw przest\u0119pczo\u015bci (NCA) Graeme Biggar.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/8794907,wielka-brytania-ma-problem-ze-zorganizowana-przestepczoscia-jej-mocod.html", "date_published": "2023-07-17T18:53:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska z\u0142o\u017cy\u0142a trzy skargi do TSUE.  Moskwa: Pakiet \"Fit for 55\" odbiera wolno\u015b\u0107 Europejczykom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8LOktkuTURBXy9iMzQ4NmI1Ni0wZjFjLTQyOGUtYWYwZS0wNzY2Y2IxMjI2NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142o\u017cyli\u015bmy kolejne trzy skargi do Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek wieczorem minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8794905,polska-zlozyla-trzy-skargi-do-tsue-moskwa-pakiet-fit-for-55-odbie.html", "date_published": "2023-07-17T18:45:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Unia Europejska mo\u017ce po\u017cyczy\u0107 Tunezji miliony euro. Potrzebuje tylko wsparcia mi\u0119dzynarodowej instytucji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DMrktkuTURBXy9lOTE3N2QxMy0wNTVlLTQ2MzgtYmVhZS0wZDcwNjA3MmVhZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska mo\u017ce po\u017cyczy\u0107 Tunezji 900 mln euro na wsparcie jej gospodarki - powiedzia\u0142 dziennikarzom w Brukseli w poniedzia\u0142ek urz\u0119dnik UE. Rozmowy w tej sprawie maj\u0105 odby\u0107 si\u0119 w trzecim kwartale i b\u0119d\u0105 uzale\u017cnione od porozumienia z Mi\u0119dzynarodowym Funduszem Walutowym (MFW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8794900,unia-europejska-moze-pozyczyc-tunezji-miliony-euro-potrzebuje-tylko-w.html", "date_published": "2023-07-17T18:33:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rau: Rezygnacja Rosji z umowy zbo\u017cowej jest aktem agresji ekonomicznej wobec pa\u0144stw globalnego po\u0142udnia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yz9ktkuTURBXy8wYjdlYmUzZC0zNmU2LTQ5YzAtODMwMC0xNzEzNjU5MjAzODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Odst\u0105pienie Rosji od Czarnomorskiej Inicjatywy Zbo\u017cowej jest aktem agresji ekonomicznej wobec pa\u0144stw globalnego po\u0142udnia, pokazuje swoj\u0105 hipokryzj\u0119 - powiedzia\u0142 w poniedzie\u0142ek szef MSZ Zbigniew Rau w Nowym Jorku. Doda\u0142, \u017ce ma nadziej\u0119, \u017ce pozosta\u0142e strony porozumienia utrzymaj\u0105 je w mocy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8794814,rau-rezygnacja-rosji-z-umowy-zbozowej-jest-aktem-agresji-ekonomicznej.html", "date_published": "2023-07-17T18:17:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reznikow: We wtorek kolejne rozmowy w tzw. formacie Ramstein", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cwoktkuTURBXy83ZWZjNzIzYS05MzEwLTQ5ZjctYmVkNS03ZjM4Y2M2Y2I4M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kolejne spotkanie grupy kontaktowej ds. wsparcia obronnego Ukrainy, czyli tzw. formatu Ramstein, odb\u0119dzie si\u0119 we wtorek - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek ukrai\u0144ski minister obrony O\u0142eksij Reznikow.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8794810,reznikow-we-wtorek-kolejne-rozmowy-w-tzw-formacie-ramstein.html", "date_published": "2023-07-17T18:11:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mailowa wpadka w Pentagonie. Poufne dane trafiaj\u0105 na serwery pa\u0144stwa wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cego z Rosj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mEJktkuTURBXy81ZTc4NTdkZC0zM2I4LTQ4ZGMtYWE3MS0yZmEyMzY3NDk0NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z Pentagonu przez lata wysy\u0142ano maile z poufnymi informacjami do Mali, pa\u0144stwa zaprzyja\u017anionego z Rosj\u0105, z powodu b\u0142\u0119d\u00f3w w adresach domen - podaje w poniedzia\u0142ek brytyjski dziennik &quot;Financial Times&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8794805,mailowa-wpadka-w-pentagonie-poufne-dane-trafiaja-na-serwery-panstwa-w.html", "date_published": "2023-07-17T17:54:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KIG analizuje cztery mierniki inflacji bazowej og\u0142oszone przez NBP: RPP powinna interweniowa\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi0ktkuTURBXy8xOWY1ODhiZS00NDM5LTRhMTEtODkzMi1kNWRmYmY3YTcxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wska\u017anik inflacji bazowej wykluczaj\u0105cy wp\u0142yw cen \u017cywno\u015bci i energii dla czerwca oszacowany zosta\u0142 na 11,1 proc., wobec 11,5 proc. w maju. Miernik ten najlepiej odwzorowuje to co si\u0119 dzieje z cenami, \u2013 wi\u0119c RPP mo\u017ce, a nawet powinna interweniowa\u0107, by go zbi\u0107 - zauwa\u017cy\u0142a Krajowa Izba Gospodarcza.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8794711,kig-analizuje-cztery-mierniki-inflacji-bazowej-ogloszone-przez-nbp-rp.html", "date_published": "2023-07-17T17:03:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sobo\u0144: MF rozwa\u017ca zamian\u0119 stawki VAT na \u017cywno\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4cjktkuTURBXy9lZmMxYjEwOS1lMDk3LTQ5M2QtOTk5NC1jZTdkYzlkMzg1NzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8794702,sobon-mf-rozwaza-zamiane-stawki-vat-na-zywnosc.html", "date_published": "2023-07-17T16:17:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spotkanie G20 w Indiach. \u015awiatowa gospodarka ma problemy. Mimo to USA nie grozi recesja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GrWktkuTURBXy9kZmJjZDVjOC1lOTdjLTQ4ZmEtODIwYS1lMGFiMWY5MDJmYzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szefowa ameryka\u0144skiego resortu finans\u00f3w Janet Yellen, kt\u00f3ra uczestniczy w spotkaniu ministr\u00f3w finans\u00f3w kraj\u00f3w G20 w Indiach, powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek, \u017ce ameryka\u0144ska gospodarka jest na &quot;dobrej drodze&quot;; inflacja zosta\u0142a ograniczona, a rynek pracy jest nadal w dobrej kondycji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8794700,spotkanie-g20-w-indiach-swiatowa-gospodarka-ma-problemy-mimo-to-usa.html", "date_published": "2023-07-17T16:11:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eurostat poda\u0142 dane dotycz\u0105ce cen energii w drugiej po\u0142owie 2022 r. Kto p\u0142aci\u0142 najmniej za pr\u0105d?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w2HktkuTURBXy9mMjVlZTFhMi0wM2JhLTQ5YmYtYWE4OC1iMzQwMDA1M2MzY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Taniej za energi\u0119 p\u0142acili Chorwaci, Holendrzy, Malta\u0144czycy, Bu\u0142garzy i W\u0119grzy. Najdro\u017cej by\u0142o w Danii, Belgii i Irlandii \u2013 wynika z opublikowanego w poniedzia\u0142ek raportu Eurostatu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8794697,eurostat-podal-dane-dotyczace-cen-energii-w-drugiej-polowie-2022-r-kt.html", "date_published": "2023-07-17T15:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wykolejenie poci\u0105gu towarowego w Chorwacji. Powodem rekordowo wysokie temperatury", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aYPktkuTURBXy85MDczMWQ1OS1hNjE5LTRlYzgtODEyZC00MWZmYzQ2MTAwNGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rekordowo wysokie temperatury w Chorwacji doprowadzi\u0142y do deformacji tor\u00f3w kolejowych i wypadni\u0119cia z nich trzech wagon\u00f3w poci\u0105gu towarowego - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek telewizja HRT.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8794689,wykolejenie-pociagu-towarowego-w-chorwacji-powodem-rekordowo-wysokie.html", "date_published": "2023-07-17T14:56:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Borrell oskar\u017ca Rosj\u0119: Dla Kremla umowa zbo\u017cowa jest broni\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tehktkuTURBXy81YTEyNmE4Yy1jMGRiLTQ3YWYtYmY0OC03NWRhN2I4MjMyNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja wykorzystuje g\u0142\u00f3d jako bro\u0144 - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek Wysoki przedstawiciel Unii ds. zagranicznych Josep Borrell, komentuj\u0105c decyzj\u0119 Kremla o wycofaniu si\u0119 z umowy o eksporcie zbo\u017ca z Ukrainy przez Morze Czarne.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8794681,borrell-oskarza-rosje-dla-kremla-umowa-zbozowa-jest-bronia.html", "date_published": "2023-07-17T14:41:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Elektrownia Kozienice: Tu powstanie Centralna Dolina Wodorowa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C2xktkuTURBXy85NjJkNmQ1Zi1iZjA2LTQ4MmUtOTc0Mi1mZmMyOGI0NTc2ZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8794674,elektrownia-kozienice-tu-powstanie-centralna-dolina-wodorowa.html", "date_published": "2023-07-17T14:31:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ameryka\u0144skie wojsko przetestuje bro\u0144 zwalczaj\u0105c\u0105 drony kamikadze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VoGktkuTURBXy9lMTVhMDY2ZS01MDdmLTQyYmEtYjljYS00M2Y0YTA3YTJhMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wykorzystuj\u0105c do\u015bwiadczenie z wojny na Ukrainie i ze wzgl\u0119du na rosn\u0105ce zagro\u017cenie ze strony dron\u00f3w kamikadze, Pentagon testuje nowe sposoby ich niszczenia - poinformowa\u0142 zajmuj\u0105cy si\u0119 zagadnieniami wojskowo\u015bci portal Defence News.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8794356,amerykanskie-wojsko-przetestuje-bron-zwalczajaca-drony-kamikadze.html", "date_published": "2023-07-17T14:02:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjski okr\u0119t desantowy Piotr Morgunow zast\u0105pi\u0142  zniszczony most prowadz\u0105cy na okupowany na Krym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FpjktkuTURBXy8zZWFiNjJkNy05MDkyLTRjZmYtYTc2Ni0wMTY5NTMyNWI2YjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjski du\u017cy okr\u0119t desantowy Piotr Morgunow wyp\u0142yn\u0105\u0142 z portu w Noworosyjsku i zapewnia wsparcie logistyczne, pe\u0142ni\u0105c rol\u0119 promu w rejonie uszkodzonego rosyjskiego mostu na anektowany Krym - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek ukrai\u0144ski serwis Defence Express.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8794302,rosyjski-okret-desantowy-piotr-morgunow-zastapil-zniszczony-most-prow.html", "date_published": "2023-07-17T13:50:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tureckie media chwal\u0105 umow\u0119 zbo\u017cow\u0105. Ponad tysi\u0105c statk\u00f3w wywioz\u0142o z Ukrainy miliony ton zb\u00f3\u017c", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bILktkuTURBXy9iOWViMTFiNy00MWFiLTRmYjYtYTdhNi01YjlkYWQ5NTA5NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzi\u0119ki umowie zbo\u017cowej - od sierpnia 2022 roku, kiedy zacz\u0119\u0142a obowi\u0105zywa\u0107 - ponad tysi\u0105c statk\u00f3w wywioz\u0142o z Ukrainy niemal 33 mln ton zb\u00f3\u017c - wylicza w poniedzia\u0142ek turecka agencja Anatolia.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8794174,tureckie-media-chwala-umowe-zbozowa-ponad-tysiac-statkow-wywiozlo-z-u.html", "date_published": "2023-07-17T13:12:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lotnisko w Radomiu pod koniec pa\u017adziernika uruchomi kolejn\u0105 destynacj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/icgktkuTURBXy9mNzkzZmYyYS1mODg1LTRjNmUtYmQxMi1jY2M2NDUxM2U3ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do zimowej siatki po\u0142\u0105cze\u0144 z Lotniska Warszawa-Radom do\u0142\u0105czy\u0142 kolejny kierunek, poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek PAP rzeczniczka Polskich Port\u00f3w Lotniczych Anna Dermont.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8794171,lotnisko-w-radomiu-pod-koniec-pazdziernika-uruchomi-kolejna-destynacje.html", "date_published": "2023-07-17T13:03:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP poda\u0142 informacje o inflacji bazowej za czerwiec w uj\u0119ciu rocznym. Znamy warto\u015b\u0107 wska\u017anika", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H-HktkuTURBXy9jNTQ1NTkxOS0wYTQ3LTQ2MzAtOGIwZC01NzlhNTExNjUxYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8794150,nbp-podal-informacje-o-inflacji-bazowej-za-czerwiec-w-ujeciu-rocznym.html", "date_published": "2023-07-17T12:26:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pogorszy\u0142y si\u0119 warunki dla biznesu. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 polskich firm to odnotowa\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NbKktkuTURBXy9mYzZmOWNmYy0yMzAyLTRhMDctODI3NS1mN2RiYWQyNzNmY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8794116,pogorszyly-sie-warunki-dla-biznesu-wiekszosc-polskich-firm-to-odnotow.html", "date_published": "2023-07-17T11:41:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Empik mia\u0142 221 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gEtktkuTURBXy9kYjg1NGU1YS05ZDZkLTQ3MTItODY1Ni1lYmQ0NjJkOGNhNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8794101,empik-mial-221-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-07-17T11:14:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Blask z\u0142otego nie zga\u015bnie? Zobacz, ile zap\u0142acimy za euro i dolara w 2024 r. [PROGNOZY]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uw1ktkuTURBXy83YmM4MjBkMi04Y2E0LTQ0NjktOTNiOC1jY2RmZmY0MTE4ZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od pocz\u0105tku roku obserwowali\u015bmy wyra\u017ane umocnienie polskiego z\u0142otego. W parze z euro \u2013 swoj\u0105 walut\u0105 odniesienia \u2013 zyska\u0142 w tym czasie ponad 5% i znalaz\u0142 si\u0119 najwy\u017cej od wrze\u015bnia 2020 r. W relacji do dolara ameryka\u0144skiego zyska\u0142 za\u015b blisko 10%. Odporno\u015b\u0107 z\u0142otego i poprawa kluczowych fundament\u00f3w makroekonomicznych kraju utwierdzaj\u0105 nas w przekonaniu, \u017ce polska waluta powinna pozosta\u0107 silna. Prawdopodobnie nawet bardziej, ni\u017c jeszcze do niedawna oczekiwali\u015bmy - czytamy w komentarzu analityk\u00f3w z Ebury.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8794102,ile-zaplacimy-za-euro-i-dolara-2024-kurs-zlotego-prognoza.html", "date_published": "2023-07-17T11:13:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Newag z\u0142o\u017cy\u0142 jedyn\u0105 ofert\u0119 w przetargu na jeden EZT dla pomorskiego za 34,8 mln z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KJSktkuTURBXy8zMjI1OGY5Ny04YTE3LTQwZTEtYjliNi1jZTU5NTBjMzMwNzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8794099,newag-zlozyl-jedyna-oferte-w-przetargu-na-jeden-ezt-dla-pomorskiego-za.html", "date_published": "2023-07-17T11:10:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Vigo Photonics mia\u0142o 18,5 mln z\u0142 skonsolidowanych przychod\u00f3w w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DY5ktkuTURBXy84NDBhOTYwNS00ZjY1LTRlNzMtOGQ0NS0xODQ0OTQ3MDdmNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8794098,vigo-photonics-mialo-185-mln-zl-skonsolidowanych-przychodow-w-ii-kw.html", "date_published": "2023-07-17T11:06:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oferta Budimeksu za 117,56 mln z\u0142 netto wybrana w przetargu PGW Wody Polskie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhiktkuTURBXy9kNzM5MjRmZi00MGMyLTQ2ODUtOWI3YS0wNzg5ODIwMzZiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8794095,oferta-budimeksu-za-11756-mln-zl-netto-wybrana-w-przetargu-pgw-wody-p.html", "date_published": "2023-07-17T10:57:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PO kusi podniesieniem kwoty wolnej od podatku. Uruchomi\u0142a stron\u0119, na kt\u00f3rej mo\u017cna policzy\u0107 zyski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SlRktkuTURBXy9hOWQwM2RmNi0yNjc0LTQ2ODgtYTk4MS1iNDkwODkyMzAzZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PO uruchomi\u0142a stron\u0119 internetow\u0105 www.obnizymypodatki.info, na kt\u00f3rej mo\u017cna wyliczy\u0107, ile mo\u017cna by zyska\u0107 w wyniku postulowanego przez t\u0119 parti\u0119 podniesienia kwoty wolnej od podatku do 60 tys. z\u0142. Propozycj\u0119 podniesienia kwoty wolnej przedstawi\u0142 w maju lider PO Donald Tusk.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8794065,po-kusi-podniesieniem-kwoty-wolnej-od-podatku-uruchomila-strone-na-k.html", "date_published": "2023-07-17T10:44:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "800 by\u0142ych agent\u00f3w s\u0142u\u017cb specjalnych Izraela wystosowa\u0142o list do Netanjahu. Krytykuj\u0105 reform\u0119 s\u0105downictwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FIkktkuTURBXy9iYWFjNDk5Yy1kZDhmLTRlYWEtYWQzMC0yM2M2YjliMWVlNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa 800 by\u0142ych agent\u00f3w s\u0142u\u017cb specjalnych Szin Bet wezwa\u0142a w niedziel\u0119 premiera Benjamina Netanjahu i ministra obrony Joawa Galanta do wycofania projektu zmian w s\u0105downictwie, ostrzegaj\u0105c, \u017ce przepisy te stanowi\u0105 &quot;wyra\u017ane i bezpo\u015brednie zagro\u017cenie&quot; dla bezpiecze\u0144stwa Izraela. Grupa opublikowa\u0142a list pod nazw\u0105 &quot;Weterani Shin Bet w obronie demokracji&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8793987,800-bylych-agentow-sluzb-specjalnych-izraela-wystosowalo-list-do-netan.html", "date_published": "2023-07-17T10:40:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejna kolumna aut Grupy Wagnera przyby\u0142a do Bia\u0142orusi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6H1ktkuTURBXy8zNmMxZGY0NS1kZTczLTQwNzEtOTc5Mi0xODc3MTZlMWJmMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na Bia\u0142oru\u015b przyby\u0142a kolejna kolumna rosyjskiej Grupy Wagnera z\u0142o\u017cona z oko\u0142o 20 pojazd\u00f3w, najemnicy zmierzaj\u0105 do bazy w rejonie Osipowicz w obwodzie mohylewskim - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek projekt Bie\u0142aruski Hajun, zajmuj\u0105cy si\u0119 monitoringiem aktywno\u015bci wojsk.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8793883,kolejna-kolumna-aut-grupy-wagnera-przybyla-do-bialorusi.html", "date_published": "2023-07-17T10:34:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UE zainwestuje ponad 45 mld euro w krajach Ameryki \u0141aci\u0144skiej. Od czystego wodoru po szczepionki mRNA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lo3ktkuTURBXy9kN2Q3YjUxMy02ZDgxLTRjZmYtOWE3NS1hMGUwZWFmNWRmOTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zainwestujemy ponad 45 miliard\u00f3w euro w krajach Ameryki \u0141aci\u0144skiej w ramach inicjatywy GlobalGateway - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek na konferencji prasowej szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen. Jak doda\u0142a, \u015brodki maj\u0105 by\u0107 przeznaczone na wysokiej jako\u015bci programy inwestycyjne, od czystego wodoru po szczepionki mRNA i surowce.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8793292,ue-zainwestuje-ponad-45-mld-euro-w-krajach-ameryki-lacinskiej-od-czys.html", "date_published": "2023-07-17T10:02:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Estonii ruszy\u0142a budowa o\u015brodka dla \u017co\u0142nierzy NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-24ktkuTURBXy8wMjBhNTdmZi00ZjRmLTQwZjItOGY3NC1jMjMzODVhMmZhNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo obrony Estonii przeznaczy 1,2 mld euro na zakup amunicji, w tym do system\u00f3w artylerii rakietowej HIMARS. Na po\u0142udniu kraju rozpocz\u0119to te\u017c budow\u0119 o\u015brodka maj\u0105cego pomie\u015bci\u0107 dodatkowych \u017co\u0142nierzy NATO - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja BNS.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8793201,w-estonii-ruszyla-budowa-osrodka-dla-zolnierzy-nato.html", "date_published": "2023-07-17T09:57:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rusza realizacja programu ORKA. Nowe okr\u0119ty podwodne dla Marynarki Wojennej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6RNktkuTURBXy9mMTU3Y2ZlMy0zMjQ2LTQxZWYtYjdmZC0zNDU0ZWU5OGNhZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rusza realizacja programu ORKA - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Program ten, przewiduj\u0105cy zakup nowych okr\u0119t\u00f3w podwodnych dla Marynarki Wojennej, to jednego z najwa\u017cniejszych program\u00f3w modernizacyjnych Wojska Polskiego - podkre\u015bli\u0142 minister.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8793143,rusza-realizacja-programu-orka-nowe-okrety-podwodne-dla-marynarki-woj.html", "date_published": "2023-07-17T09:54:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kreml: Umowa zbo\u017cowa przesta\u0142a obowi\u0105zywa\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ejJktkuTURBXy83MTA2YzYwZi1kNjY4LTQ2MzMtYTlhNS1mYjRhMjg2MmUyNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kreml oznajmi\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce tego dnia przesta\u0142a obowi\u0105zywa\u0107 umowa o eksporcie zbo\u017ca ukrai\u0144skiego przez Morze Czarne i \u017ce Rosja wstrzyma\u0142a sw\u00f3j udzia\u0142 w porozumieniu - poda\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8792978,kreml-umowa-zbozowa-przestala-obowiazywac.html", "date_published": "2023-07-17T09:30:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "16 mld z\u0142 dla plac\u00f3wek ochrony zdrowia od ministerstwa. B\u0119d\u0105 podwy\u017cki wynagrodze\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0-QktkuTURBXy81Nzg2NTBjZi02ZjZiLTQxNjItYTVmZC01YWQ2YzcxY2YxMzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Blisko 16 mld z\u0142 wp\u0142ynie do plac\u00f3wek ochrony zdrowia w zwi\u0105zku ze wzrostem wynagrodze\u0144. Dzisiaj szpitale dostan\u0105 nowe wyliczenie z NFZ z poszczeg\u00f3lnych oddzia\u0142\u00f3w, jak b\u0119d\u0105 wygl\u0105da\u0142y ich bud\u017cety po przeprowadzeniu podwy\u017cki \u2013 przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek w Kozienicach minister zdrowia Adam Niedzielski.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8792969,16-mld-zl-dla-placowek-ochrony-zdrowia-od-ministerstwa-beda-podwyzki.html", "date_published": "2023-07-17T09:24:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Susza rolnicza we wszystkich wojew\u00f3dztwach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v9ektkuTURBXy8zYTE2ZTgyNi0wYjdkLTQxMzctOWJkYy0zYmUxZGNmMjQwODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Susza rolnicza wyst\u0119puje na terenie wszystkich wojew\u00f3dztw \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek Instytut Uprawy Nawo\u017cenia i Gleboznawstwa \u2013 Pa\u0144stwowy Instytut Badawczy. Najwi\u0119kszy deficyt wody jest m.in. na Pojezierzu Kaszubskim i Pojezierzu Wielkopolskim oraz \u017bu\u0142awach.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8792859,susza-rolnicza-we-wszystkich-wojewodztwach.html", "date_published": "2023-07-17T09:05:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 3 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 17.07]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 3 zaka\u017cenia koronawirusem. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w poniedzia\u0142ek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 399 test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2. W tygodniu (od 22 do 28 czerwca) by\u0142o o ponad 16 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 wcze\u015bniej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-3-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-dan.html", "date_published": "2023-07-17T09:04:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Bielsku-Bia\u0142ej i Zabrzu uruchomionych b\u0119dzie 68 \u0142adowarek samochod\u00f3w elektrycznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jDLktkuTURBXy81MDU5MzRiNS1lYzNjLTQ0YWItYTQwMi01OThmYmYwN2Y1NmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8792810,w-bielsku-bialej-i-zabrzu-uruchomionych-bedzie-68-ladowarek-samochodow.html", "date_published": "2023-07-17T08:57:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "52,2 stopnia Celsjusza. Pad\u0142 nowy rekord ciep\u0142a w Chinach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5pLktkuTURBXy85YWI4MDdlNS0yZjJhLTQyMDgtYjYxMS04Nzk4MThiNjFmZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W miasteczku Sanbao, na p\u00f3\u0142nocnym zachodzie Chin, odnotowano w niedziel\u0119 rekordow\u0105 dla ChRL temperatur\u0119 52,2 stopnia Celsjusza - poda\u0142y pa\u0144stwowe media. Tym samym rozpi\u0119to\u015b\u0107 temperatur w okresie p\u00f3\u0142 roku w tym kraju przekroczy\u0142a 100 stopni C.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8792767,nowy-rekord-ciepla-w-chinach.html", "date_published": "2023-07-17T08:50:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UE zniesie zakaz importu zb\u00f3\u017c z Ukrainy? Telus: To niepokoj\u0105ca informacja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/np2ktkuTURBXy85YzA1YTBmNi0xOTM3LTRiMDktYWZjNC0wNmMyNTg2ZTgxMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To jest niepokoj\u0105ca informacja i b\u0119dziemy robi\u0107 wszystko, \u017ceby to si\u0119 zmieni\u0142o - wskaza\u0142 minister rolnictwa Robert Telus w poniedzia\u0142ek w Polskim Radiu, pytany o mo\u017cliwo\u015b\u0107 zniesienia zakazu importu zb\u00f3\u017c z Ukrainy do pa\u0144stw przygranicznych po 15 wrze\u015bnia br.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8792678,ue-zniesie-zakaz-importu-zboz-z-ukrainy-telus-to-niepokojaca-informa.html", "date_published": "2023-07-17T08:39:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Politico: UE chce nowego otwarcia z Ameryk\u0105 \u0141aci\u0144sk\u0105, ale istniej\u0105 spore rozbie\u017cno\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lo3ktkuTURBXy9kN2Q3YjUxMy02ZDgxLTRjZmYtOWE3NS1hMGUwZWFmNWRmOTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska chce, by rozpoczynaj\u0105cy si\u0119 w poniedzia\u0142ek w Brukseli dwudniowy szczyt UE-CELAC (Wsp\u00f3lnota Pa\u0144stw Ameryki \u0141aci\u0144skiej i Karaib\u00f3w) by\u0142 symbolem nowego otwarcia mi\u0119dzy dwiema organizacjami mi\u0119dzynarodowymi; szanse na to s\u0105 niewielkie, poniewa\u017c dwa bloki nie mog\u0105 uzgodni\u0107 wsp\u00f3lnego stanowiska ani w sprawach handlu, ani w kwestii inwazji Rosji na Ukrain\u0119 - pisze brukselski portal Politico.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8792583,politico-ue-chce-nowego-otwarcia-z-ameryka-lacinska-ale-istnieja-spo.html", "date_published": "2023-07-17T08:30:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fala upa\u0142\u00f3w na po\u0142udniu USA. 53,9 stopnia Celsjusza w Kalifornii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CVAktkuTURBXy8zNDA1MDc3ZC0zYmI3LTQ5ODgtOWIyOC0yNjJkMGY0NGE4MmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przez po\u0142udniowo-zachodnie stany USA przechodzi fala upa\u0142\u00f3w i nawet w 38 miastach mog\u0105 zosta\u0107 pobite dotychczasowe rekordy ciep\u0142a. Najgor\u0119cej jest w kalifornijskiej Dolinie \u015amierci, gdzie w niedziel\u0119 termometry wskazywa\u0142y 53,9 stopnia Celsjusza - poinformowa\u0142a Krajowa S\u0142u\u017cba Pogodowa (NWS).", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8792253,fala-upalow-na-poludniu-usa-539-stopnia-celsjusza-w-kalifornii.html", "date_published": "2023-07-17T07:46:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bran\u017ca hotelarsko-gastronomiczna intensywnie rekrutuje. Liczba ofert osi\u0105gn\u0119\u0142a historyczne maksimum", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G6aktkuTURBXy9hMzhiMjFlYy1kMmZhLTRhZjMtOGM5NC0yNDE2MjkzMDU2NGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czerwcu wi\u0119cej ofert pracy dla pracownik\u00f3w z bran\u017cy us\u0142ugowej; historyczne maksimum og\u0142osze\u0144 dotyczy sektora hotelarsko-gastronomicznego - wynika z Barometru Ofert Pracy. Przyby\u0142o te\u017c ofert dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach.", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/8792188,branza-hotelarsko-gastronomiczna-intensywnie-rekrutuje-liczba-ofert-o.html", "date_published": "2023-07-17T07:41:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dwana\u015bcie niedozwolonych klauzul. UOKiK nak\u0142ada kar\u0119 na firm\u0119 sprzedaj\u0105c\u0105 fotowoltaik\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q1GktkuTURBXy8yZjFlZDM2ZS0yZmY5LTQ1NzktYjFmNS00NWEwOTQ0OTlkNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak poda\u0142 w komunikacie Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w, BO Energy zosta\u0142a ob\u0142o\u017cona kar\u0105 wysoko\u015bci 12,5 mln z\u0142 za zastosowanie 12 niedozwolonych klauzul w swoich umowach. Firma stosowa\u0142a te\u017c szereg nieuczciwych praktyk, za kt\u00f3re UOKiK na\u0142o\u017cy\u0142 na ni\u0105 kar\u0119 w grudniu 2022 roku. Wtedy kwota wynosi\u0142a ponad 28 mln z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8792082,dwanascie-niedozwolonych-klauzul-uokik-naklada-kare-na-firme-sprzedaj.html", "date_published": "2023-07-17T07:31:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert: Ukraina pozostaje w szarej strefie, a to dla Rosji zielone \u015bwiat\u0142o", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g-RktkuTURBXy9lYWNlOTQyOS02N2IzLTQ5NTMtYWYwMC1kOGUwY2JkOTYwODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na szczycie w Wilnie NATO nie wykorzysta\u0142o okazji, by wykaza\u0107 si\u0119 odwag\u0105 i wyci\u0105gn\u0105\u0107 Ukrain\u0119 z szarej strefy na polu bezpiecze\u0144stwa, a dla Rosji szara strefa to zielone \u015bwiat\u0142o - m\u00f3wi PAP Keir Giles, ekspert Kr\u00f3lewskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych (Chatham House) w Londynie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8791385,ekspert-ukraina-pozostaje-w-szarej-strefie-a-to-dla-rosji-zielone-sw.html", "date_published": "2023-07-17T06:42:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "23 lipca 2023 - czy to niedziela handlowa?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8LUktkuTURBXy9mYTI0N2ExMS1mNTM1LTQyZWEtYjEyZC04Y2YzN2M5YzJjNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czy w niedziel\u0119 23 lipca sklepy b\u0119d\u0105 otwarte? Kiedy przypada najbli\u017csza niedziela handlowa? Oto nasz kalendarz niedziel handlowych.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1398040,23-lipca-2023-czy-to-niedziela-handlowa.html", "date_published": "2023-07-17T06:41:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty straci\u0142 wobec euro i dolara; umocni\u0142 si\u0119 wzgl\u0119dem franka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qJuktkuTURBXy84OGVlN2Y5ZC1jMzY1LTQ5M2ItYjY1NC03ZDdkNmIzODhhZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek ok. godz. 7 polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro i dolara ameryka\u0144skiego, a zyska\u0142a wzgl\u0119dem franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o prawie 4,46 z\u0142, dolar blisko 3,97 z\u0142, a frank szwajcarski niemal 4,61 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8791331,kursy-walut-zloty-stracil-wobec-euro-i-dolara-umocnil-sie-wzgledem-f.html", "date_published": "2023-07-17T06:38:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mieszka\u0144cy woj. \u0142\u00f3dzkiego s\u0105 statystycznie nieco starsi od przeci\u0119tnego Polaka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NcaktkuTURBXy9lZjk3NWU3Yy1mMGJlLTRkMzktYTJiZS00ZWQzNjQ5ZmExZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. liczba urodze\u0144 w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim spad\u0142a o 7,2 proc. w stosunku do roku 2021. Wzros\u0142a za to mediana wieku i statystyczny mieszkaniec woj. \u0142\u00f3dzkiego ma ju\u017c ponad 44 lata i jest o prawie 2 lata starszy ni\u017c przeci\u0119tny Polak - poda\u0142 Urz\u0105d Statystyczny w \u0141odzi.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8791315,mieszkancy-woj-lodzkiego-sa-statystycznie-nieco-starsi-od-przecietneg.html", "date_published": "2023-07-17T06:36:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "RPP: Po wakacjach mo\u017cliwa dyskusja o obni\u017cce st\u00f3p procentowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_vKktkuTURBXy8yNGIwNDdiMS1kMjJhLTRhMmEtYjViNi1kNDc3MTJlMzg3OTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8791285,rpp-po-wakacjach-mozliwa-dyskusja-o-obnizce-stop-procentowych.html", "date_published": "2023-07-17T06:34:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny poda\u0142y dane na temat swojej gospodarki. Jak\u0105 mia\u0142y sprzeda\u017c, produkcj\u0119 przemys\u0142ow\u0105 i PKB?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wwXktkuTURBXy8wNjI3NDZmMS03ZTdmLTRkM2YtOTJjOS0yNDMxNzA2NjkwZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8791183,chiny-podaly-dane-na-temat-swojej-gospodarki-jaka-mialy-sprzedaz-pro.html", "date_published": "2023-07-17T06:24:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Choroba od kota przenios\u0142a si\u0119 na ludzi? Minister zdrowia: Nie mamy potwierdzonego przypadku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/atEktkuTURBXy83OGNjMTRkZS0zYWFhLTQ5ZjYtOWZiNS02N2NlMzZiMzVkNWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na razie ryzyko jest skrajnie niskie. Nie mamy w Polsce \u017cadnego potwierdzonego przypadku, w kt\u00f3rym choroba od kota przenios\u0142a si\u0119 na ludzi \u2013 powiedzia\u0142 w rozmowie z &quot;Faktem&quot; minister zdrowia Adam Niedzielski, odnosz\u0105c si\u0119 do informacji dot. zachorowa\u0144 kot\u00f3w na ptasi\u0105 gryp\u0119.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8791105,choroba-od-kota-przeniosla-sie-na-ludzi-minister-zdrowia-nie-mamy-po.html", "date_published": "2023-07-17T06:16:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych z\u0142o\u017cy\u0142 propozycje przej\u0119cia aktyw\u00f3w w\u0119glowych od PGE, Taurona, Enei i Energi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hDZktkuTURBXy8zYmQxNzA0NC1kMzYzLTQwMTAtOTEyZS1hOWM3MzUwOTY2MWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8791061,minister-aktywow-panstwowych-zlozyl-propozycje-przejecia-aktywow-weglo.html", "date_published": "2023-07-17T06:12:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wi\u0119kszy popyt i mniejsza poda\u017c podbi\u0142y ceny mieszka\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0IZktkuTURBXy82OTczYWEwZS05M2VjLTQ3MDctOTIxMy1iNWE4ODdhZTNlNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kredyt na 2 proc., poluzowanie re\u017cimu przez nadz\u00f3r finansowy i hamowanie inflacji o\u017cywi\u0142y zainteresowanie rynkiem pierwotnym.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8790295,wiekszy-popyt-i-mniejsza-podaz-podbily-ceny-mieszkan.html", "date_published": "2023-07-17T06:08:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polski \u0141ad wykluczy\u0142 z wielu preferencji. Mniej podatnik\u00f3w zdo\u0142a\u0142o skorzysta\u0107 z przys\u0142uguj\u0105cych im ulg", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cRuktkuTURBXy9kMjBhY2U0YS01ODIzLTRhZDktYTI1Ni1mZDYzNzRlZDY2YjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Potwierdzi\u0142y si\u0119 wcze\u015bniejsze przewidywania: podwy\u017cszenie kwoty wolnej od podatku do 30 tys. z\u0142 i obni\u017cenie dolnej stawki PIT z 17 proc. do 12 proc. sprawi\u0142y, \u017ce w rozliczeniu za 2022 r. mniej podatnik\u00f3w zdo\u0142a\u0142o skorzysta\u0107 z przys\u0142uguj\u0105cych im ulg oraz zwolnie\u0144.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8790128,polski-lad-wykluczyl-z-wielu-preferencji-mniej-podatnikow-zdolalo-sko.html", "date_published": "2023-07-17T05:59:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bezpiecze\u0144stwo lekowe jest wci\u0105\u017c zagro\u017cone", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XOqktkuTURBXy81OTNmYTkxMi02MDdlLTRhZjktYTk4Mi0yOTJmOTE5OWRlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowelizacja ustawy refundacyjnej wprowadza rozwi\u0105zania korzystne dla polskiego przemys\u0142u. Bran\u017ca m\u00f3wi, \u017ce to za ma\u0142o i za p\u00f3\u017ano.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8790305,bezpieczenstwo-lekowe-jest-wciaz-zagrozone.html", "date_published": "2023-07-17T05:40:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie b\u0119dzie jazdy na fali obni\u017cek st\u00f3p procentowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L0HktkuTURBXy80NDY3OGE0Mi1lZWVkLTRjN2EtYTdiNC02ZTFlN2Y2MTZmMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Nadzoru Finansowego tu\u017c przed startem obni\u017cek st\u00f3p procentowych zablokowa\u0142a kredytobiorcom mo\u017cliwo\u015b\u0107 przesiadania si\u0119 z oprocentowania sta\u0142ego na zmienne.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8790268,nie-bedzie-jazdy-na-fali-obnizek-stop-procentowych.html", "date_published": "2023-07-17T05:37:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynek pracy w USA jak ska\u0142a. To dobra wiadomo\u015b\u0107 dla Europy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KxMktkuTURBXy83MTYzMDA4OC02MDc3LTQ1ZTktYmQ0Ny1kODgyNjNkODAyNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rekordowe zatrudnienie i wzrost wynagrodze\u0144 wy\u017cszy od inflacji to podstawowe czynniki decyduj\u0105ce o tym, \u017ce ekonomi\u015bci wycofuj\u0105 si\u0119 z prognoz recesji w ameryka\u0144skiej gospodarce w tym roku.", "link": "https://forsal.pl/praca/praca-za-granica/artykuly/8790262,rynek-pracy-w-usa-jak-skala-to-dobra-wiadomosc-dla-europy.html", "date_published": "2023-07-17T05:33:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atak na Most Krymski. \"Rosjanie b\u0119d\u0105 mie\u0107 problemy z logistyk\u0105\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bBZktkuTURBXy9hYjA1NTkxMC1mNTEyLTQzNjgtYjZmZC0xODM2NTE3YTIwZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosjanie b\u0119d\u0105 mie\u0107 problemy z logistyk\u0105 z powodu incydentu na rosyjskim mo\u015bcie prowadz\u0105cym na okupowany Krym - oceni\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) Andrij Jusow. Zaznaczy\u0142, \u017ce wywiad nie komentuje przyczyn incydentu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8791823,atak-na-most-krymski-rosjanie-beda-miec-problemy-z-logistyka.html", "date_published": "2023-07-17T05:30:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Baterie, atom, czo\u0142gi, samoloty. Korea\u0144czycy buduj\u0105 w Polsce swoje najwi\u0119ksze centrum gospodarcze w Europie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0xFktkuTURBXy8zM2ZjM2MxYi1jMjFjLTQzZDItOTE3Yi1iNGM0ZTQ0YTU5MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba pasa\u017cer\u00f3w lataj\u0105cych z Wroc\u0142awia do Seulu przez Warszaw\u0119 ro\u015bnie tak gwa\u0142townie, \u017ce LOT uruchomi wkr\u00f3tce bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie dreamlinerem ze stolicy Dolnego \u015al\u0105ska do stolicy Korei Po\u0142udniowej. Pow\u00f3d jest frapuj\u0105cy: Korea\u0144czycy tworz\u0105 w tej cz\u0119\u015bci Polski swe najwi\u0119ksze centrum rozwojowe poza w\u0142asnym krajem. Stajemy si\u0119 ich bram\u0105 do Europy, a jednocze\u015bnie partnerem w rozwoju prze\u0142omowych technologii \u2013 od superwydajnych baterii przez ma\u0142e elektrownie j\u0105drowe po sprz\u0119t wojskowy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8788361,baterie-atom-czolgi-samoloty-koreanczycy-buduja-w-polsce-swoje-naj.html", "date_published": "2023-07-17T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gaz w zimie b\u0119dzie ta\u0144szy ni\u017c obecnie? Zaskakuj\u0105ca prognoza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9ECktkuTURBXy8zMDI1ZTEzZi01ZGQ2LTQ1YjgtODRjNC1mZDEyZTdlZmY3NTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug Morgan Stanley przy \u0142agodnej zimie i s\u0142abym popycie, ceny gazu ziemnego w Europie mog\u0105 spa\u015b\u0107 tej zimy do oko\u0142o 15 euro za megawatogodzin\u0119. To by oznacza\u0142o, \u017ce w sezonie grzewczym cena gazu mo\u017ce by\u0107 o po\u0142ow\u0119 ni\u017csza ni\u017c obecnie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8787841,gaz-w-zimie-bedzie-tanszy-niz-obecnie-zaskakujaca-prognoza.html", "date_published": "2023-07-17T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polacy przebili wszystkich. W \u017cadnym kraju Sojusz NATO nie ma tak dobrych notowa\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2C_ktkuTURBXy8zMGQwMTUwNi0wMWJlLTRiNTMtYmVmZi0yYjM3NGVjN2NmOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sojusz P\u00f3\u0142nocnoatlantyckijest postrzegany jako \u015brodek odstraszaj\u0105cy wobec maj\u0105cej agresywne zamiary Rosji. Jednak nie we wszystkich pa\u0144stwach Paktu NATO jest oceniane pozytywnie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8774392,polacy-przebili-wszystkich-w-zadnym-kraju-sojusz-nato-nie-ma-tak-dobr.html", "date_published": "2023-07-17T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca zdalna to cios we w\u0142a\u015bcicieli biur. Wyceny nieruchomo\u015bci mog\u0105 zanurkowa\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XrHktkuTURBXy9lOGE3Y2VjNS1jZTkxLTRlNDItYTg1NC0wMDNjZmY0MTcwNzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Praca zdalna to du\u017cy cios dla w\u0142a\u015bcicieli nieruchomo\u015bci biurowych. Potencjalne straty, jakie ponosz\u0105 w\u0142a\u015bciciele nieruchomo\u015bci w wyniku zmian w trendach zatrudnienia po pandemii, mog\u0105 si\u0119ga\u0107 800 mld dol. \u2013 ocenia McKinsey Global Institute.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8785740,praca-zdalna-to-cios-we-wlascicieli-biur-wyceny-nieruchomosci-moga-za.html", "date_published": "2023-07-17T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]