[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Spacerowa\u0142 w okolicy l\u0105dowiska. \"W pewnym momencie zerwa\u0142a si\u0119 wichura, moja narzeczona ledwo sta\u0142a na nogach\"", "description": "<img alt=\"Spacerowa\u0142 w okolicy l\u0105dowiska. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vz8ioe-wypadek-w-chrcynnie-7235572/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pewnym momencie zerwa\u0142a si\u0119 wichura. (...) Moja narzeczona ledwo sta\u0142a na nogach - m\u00f3wi\u0142 TVN24 pan Jaros\u0142aw, kt\u00f3ry spacerowa\u0142 w okolicy l\u0105dowiska w Chrcynnie pod Nowym Dworem Mazowieckim, gdzie samolot spad\u0142 na hangar, w wyniku czego \u015bmier\u0107 ponios\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/polska/spacerowal-w-okolicy-ladowiska-w-pewnym-momencie-zerwala-sie-wichura-moja-narzeczona-ledwo-stala-na-nogach-7235523?source=rss", "date_published": "2023-07-17T20:28:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z\u0142apa\u0142 17-latk\u0119 za po\u015bladek, ale powiedzia\u0142, \u017ce to \u017cart. S\u0105d: nie dosz\u0142o do molestowania", "description": "<img alt=\"Z\u0142apa\u0142 17-latk\u0119 za po\u015bladek, ale powiedzia\u0142, \u017ce to \u017cart. S\u0105d: nie dosz\u0142o do molestowania\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r6j62u-1707b045x-fos-stempien-7235503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    17-letnia uczennica jednego z rzymskich lice\u00f3w oskar\u017cy\u0142a o molestowanie dozorc\u0119, kt\u00f3ry dotkn\u0105\u0142 jej po\u015bladk\u00f3w, kiedy wchodzi\u0142a po schodach. Relacj\u0119 dziewczyny potwierdzi\u0142a jej przyjaci\u00f3\u0142ka i sam oskar\u017cony, ale s\u0105d uzna\u0142, \u017ce jego zachowanie \"nie by\u0142o nacechowane \u017c\u0105dz\u0105\" i \"trwa\u0142o mi\u0119dzy 5 a 10 sekund\".  Wyrok wywo\u0142a\u0142 fal\u0119 oburzenia, a internauci rozpocz\u0119li akcje \"Kr\u00f3tkie molestowanie\" oraz \"10 sekund\" .", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/wlochy-zlapal-17-latke-za-posladek-ale-powiedzial-ze-to-zart-sad-nie-doszlo-do-molestowania-7235483?source=rss", "date_published": "2023-07-17T19:29:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nastolatek uton\u0105\u0142 w Wi\u015ble ko\u0142o Torunia", "description": "<img alt=\"Nastolatek uton\u0105\u0142 w Wi\u015ble ko\u0142o Torunia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k49p96-chlopiec-7235496/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ch\u0142opiec w wieku oko\u0142o 14 lat uton\u0105\u0142 w Wi\u015ble w Z\u0142otorii ko\u0142o Torunia. Po prawie dw\u00f3ch godzinach zosta\u0142 wydobyty z rzeki przez nurk\u00f3w - poinformowa\u0142a m\u0142odsza aspirant Dominika Bocian z zespo\u0142u prasowego toru\u0144skiej policji.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zlotoria-kolo-torunia-nastolatek-utonal-w-wisle-7235469?source=rss", "date_published": "2023-07-17T19:28:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Genera\u0142 Kraszewski o wagnerowcach: ja bym zada\u0142 pytanie, czy ktokolwiek w Rosji wie, gdzie oni s\u0105", "description": "<img alt=\"Genera\u0142 Kraszewski o wagnerowcach: ja bym zada\u0142 pytanie, czy ktokolwiek w Rosji wie, gdzie oni s\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-st1wwh-17-1925-fpf-cl-0016-7235450/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ja bym zada\u0142 pytanie, czy ktokolwiek w Rosji wie, gdzie oni s\u0105 i ilu ich maszeruje, jedzie do Moskwy na jakie\u015b zebranie, odpraw\u0119 czy postawienie nowych zada\u0144, ilu ich jest na Bia\u0142orusi i co maj\u0105 robi\u0107, i gdzie jest lider tej grupy i w jakim jest stanie - m\u00f3wi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" genera\u0142 doktor\u00a0Jaros\u0142aw Kraszewski, by\u0142y szef Departamentu Zwierzchnictwa nad Si\u0142ami Zbrojnymi w BBN, komentuj\u0105c doniesienia na temat bojownik\u00f3w Grupy Wagnera.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/general-kraszewski-o-wagnerowcach-ja-bym-zadal-pytanie-czy-ktokolwiek-w-rosji-wie-gdzie-oni-sa-7235473?source=rss", "date_published": "2023-07-17T19:21:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rolnicy pojechali na piknik PiS, by porozmawia\u0107 z rz\u0105dz\u0105cymi. Us\u0142yszeli, \u017ce \"daj\u0105 si\u0119 oszukiwa\u0107\"", "description": "<img alt=\"Rolnicy pojechali na piknik PiS, by porozmawia\u0107 z rz\u0105dz\u0105cymi. Us\u0142yszeli, \u017ce \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dgae8b-zalewska-7235476/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rolnicy alarmuj\u0105, \u017ce w Polsce jest problem z cenami skupu owoc\u00f3w mi\u0119kkich. M\u00f3wi\u0105 o zalaniu rynku towarami zza granicy i o zmowie cenowej po\u015brednik\u00f3w. Bezskutecznie pr\u00f3buj\u0105 si\u0119 z tym przebi\u0107 do rz\u0105du, kt\u00f3ry wprawdzie chwali si\u0119 trosk\u0105 o rolnik\u00f3w, ale rozmawia\u0107 z protestuj\u0105cymi nie chce.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/rolnicy-pojechali-na-piknik-pis-by-porozmawiac-z-rzadzacymi-uslyszeli-ze-daja-sie-oszukiwac-7235470?source=rss", "date_published": "2023-07-17T19:14:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samolot spad\u0142 na grup\u0119 ludzi. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Samolot spad\u0142 na grup\u0119 ludzi. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qeua3z-samolot-spadl-w-miejscowosci-chrcynno-7235487/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma\u0142y samolot pasa\u017cerski typu cessna spad\u0142 na grup\u0119 ludzi na lotnisku w miejscowo\u015bci Chrcynno pod Nowym Dworem Mazowieckim. Stra\u017c po\u017carna potwierdzi\u0142a pi\u0119\u0107 ofiar \u015bmiertelnych i pi\u0119\u0107 os\u00f3b rannych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/chrcynno-samolot-spadl-na-ludzi-ofiary-smiertelne-7235465?source=rss", "date_published": "2023-07-17T18:24:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Ma\u0142y chochlik\". Zamieszanie z sonda\u017cem CBOS", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e37sas-17-1800-tj-cl-0010-7235372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu CBOS usun\u0105\u0142 opublikowan\u0105 na Twitterze informacj\u0119 z wynikami najnowszego sonda\u017cu preferencji partyjnych. Z interwencj\u0105 wyst\u0105pi\u0142 w tej sprawie do instytucji senator KO Krzysztof Brejza. Dyrektorka CBOS profesor Ewa Marciniak wyja\u015bni\u0142a w \"Tak jest\" w TVN24, \u017ce by\u0142 \"ma\u0142y chochlik graficzny\". - Uzna\u0142am, \u017ce nie ma powod\u00f3w, \u017ceby chochlik graficzny utrzymywa\u0107 - doda\u0142a. Grafika z sonda\u017cem wr\u00f3ci\u0142a do medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych po godzinie 19.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zamieszanie-z-sondazem-cbos-dyrektorka-ewa-marciniak-wyjasnia-dlaczego-usunieto-wpis-w-wynikami-na-twitterze-7235382?source=rss", "date_published": "2023-07-17T18:09:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zab\u00f3jca z Poznania straci\u0142 pozwolenie na bro\u0144. Rzecznik policji: musieli\u015bmy mu j\u0105 odda\u0107", "description": "<img alt=\"Zab\u00f3jca z Poznania straci\u0142 pozwolenie na bro\u0144. Rzecznik policji: musieli\u015bmy mu j\u0105 odda\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mwp1u-strzaly-w-poznaniu-7231759/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    29-latek, kt\u00f3ry w niedziel\u0119 w Poznaniu zabi\u0142 narzeczonego swojej by\u0142ej dziewczyny, a nast\u0119pnie strzeli\u0142 sam do siebie posiada\u0142 pozwolenie na bro\u0144. W 2022 roku m\u0119\u017cczyzna grozi\u0142, \u017ce zrobi sobie krzywd\u0119. Wtedy czasowo cofni\u0119to mu pozwolenie na posiadanie broni, ale nied\u0142ugo p\u00f3\u017aniej zosta\u0142o mu ono zwr\u00f3cone - przekaza\u0142a policja.", "link": "https://tvn24.pl/polska/strzelanina-w-poznaniu-sprawca-mial-pozwolenie-na-bron-7235360?source=rss", "date_published": "2023-07-17T17:07:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowe o\u015bwiadczenie maj\u0105tkowe prezydenta. Pensja i oszcz\u0119dno\u015bci mocno w g\u00f3r\u0119", "description": "<img alt=\"Nowe o\u015bwiadczenie maj\u0105tkowe prezydenta. Pensja i oszcz\u0119dno\u015bci mocno w g\u00f3r\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jm8lc9-warszawa-wylot-polskiej-delegacji-na-szczyt-nato-7215490/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na stronie internetowej S\u0105du Najwy\u017cszego zosta\u0142o opublikowane o\u015bwiadczenie maj\u0105tkowe prezydenta RP Andrzeja Dudy za 2022 rok. Wynika z niego, \u017ce prezydent zgromadzi\u0142 oko\u0142o 150 tysi\u0119cy z\u0142otych oszcz\u0119dno\u015bci na rachunku bankowym. Jest te\u017c wsp\u00f3\u0142w\u0142a\u015bcicielem mieszkania. W por\u00f3wnaniu z poprzednim rokiem zar\u00f3wno zarobki, jak i oszcz\u0119dno\u015bci prezydenta wzros\u0142y.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/prezydent-andrzej-duda-oswiadczenie-majatkowe-za-2022-rok-wynagrodzenie-oszczednosci-nieruchomosci-7235333?source=rss", "date_published": "2023-07-17T17:06:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - wtorek 18.07.\u00a0Noc\u0105 mo\u017ce mocniej zagrzmie\u0107, dzie\u0144 zapowiada si\u0119 bardziej spokojny", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek 18.07.\u00a0Noc\u0105 mo\u017ce mocniej zagrzmie\u0107, dzie\u0144 zapowiada si\u0119 bardziej spokojny\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-egnobd-burza-noc-6120572/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na wtorek 18.07. Nocne godziny przynios\u0105 miejscami deszczow\u0105 i burzow\u0105 aur\u0119, szczeg\u00f3lnie gwa\u0142town\u0105 w po\u0142udniowo-wschodniej Polsce. Dzie\u0144 zapowiada si\u0119 spokojnie, miejscami rano mo\u017ce jeszcze zagrzmie\u0107. Termometry poka\u017c\u0105 od 22 do 27 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-wtorek-1807noca-moze-mocniej-zagrzmiec-dzien-zapowiada-sie-bardziej-spokojny-7235303?source=rss", "date_published": "2023-07-17T17:06:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zgin\u0105\u0142 po zderzeniu z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Policja: nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa", "description": "<img alt=\"Zgin\u0105\u0142 po zderzeniu z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Policja: nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bfcsa8-smiertelny-wypadek-w-miejscowosci-ponikiew-duza-7235264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jad\u0105cy autem osobowym 53-latek zgin\u0105\u0142 po zderzeniu z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Wed\u0142ug policji, nie ust\u0105pi\u0142 jej pierwsze\u0144stwa przejazdu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ponikiew-duza-ostroleka-smiertelny-wypadek-na-drodze-krajowej-60-7235243?source=rss", "date_published": "2023-07-17T16:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dzi\u015b \u015awiatowy Dzie\u0144 Emoji. Kt\u00f3rych emotek u\u017cywamy najcz\u0119\u015bciej? Polska wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 na tle \u015bwiata", "description": "<img alt=\"Dzi\u015b \u015awiatowy Dzie\u0144 Emoji. Kt\u00f3rych emotek u\u017cywamy najcz\u0119\u015bciej? Polska wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 na tle \u015bwiata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-26lkhx-shutterstock_1388935637-7235257/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najpopularniejszymi emotkami na \u015bwiecie s\u0105 \"buzia p\u0142acz\u0105ca ze \u015bmiechu\" i czerwone serce. Du\u017cym zainteresowaniem ciesz\u0105 si\u0119 te\u017c flagi pa\u0144stwowe, ale tylko w jednym kraju najcz\u0119\u015bciej u\u017cywana by\u0142a flaga inna ni\u017c ta w\u0142asna. By\u0142a to Polska. Z okazji przypadaj\u0105cego 17 lipca \u015awiatowego Dnia Emoji sprawdzili\u015bmy, po jakie symbole graficzne si\u0119gaj\u0105 internauci.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/swiatowy-dzien-emoji-jakie-sa-najczesciej-uzywane-emotki-na-swiecie-7235227?source=rss", "date_published": "2023-07-17T16:03:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "14-latka mia\u0142a odbiera\u0107 pieni\u0105dze, a jej wujek kierowa\u0107 \"akcj\u0105\". Oszukane zosta\u0142o starsze ma\u0142\u017ce\u0144stwo", "description": "<img alt=\"14-latka mia\u0142a odbiera\u0107 pieni\u0105dze, a jej wujek kierowa\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ek6kzl-52-latek-mial-kierowac-procederem-7235246/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z ustale\u0144 policji wynika, \u017ce 14-latka odebra\u0142a pieni\u0105dze pozostawione przez senior\u00f3w na wycieraczce, a jej 52-letni wujek kierowa\u0142 akcj\u0105. W ten spos\u00f3b, na 20 tysi\u0119cy z\u0142otych, oszukane zosta\u0142o ma\u0142\u017ce\u0144stwo z Pu\u0142aw (woj. lubelskie), do kt\u00f3rego zadzwoni\u0142a kobieta podaj\u0105ca si\u0119 za policjantk\u0119 i m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142, \u017ce jest pracownikiem poczty.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/pulawy-zatrzymali-14-latke-i-jej-wujka-mieli-brac-udzial-w-oszukiwaniu-starszych-osob-metoda-na-policjanta-7235242?source=rss", "date_published": "2023-07-17T15:47:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rosja zrywa umow\u0119, jest reakcja rynku. To \"zaszkodzi milionom ludzi na ca\u0142ym \u015bwiecie\"", "description": "<img alt=\"Rosja zrywa umow\u0119, jest reakcja rynku. To \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5szv4g-ukrainskie-zboze-w-mariupolskim-porcie-7137968/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja wycofa\u0142a si\u0119 z umowy pozwalaj\u0105cej na eksport zbo\u017ca z Ukrainy. Spowodowa\u0142o to nag\u0142y wzrost cen pszenicy i kukurydzy na \u015bwiatowych rynkach towarowych. Koniec porozumienia mo\u017ce oznacza\u0107 nie tylko wzrost cen \u017cywno\u015bci na ca\u0142ym \u015bwiecie, ale i g\u0142\u00f3d milion\u00f3w ludzi - napisa\u0142 portal stacji CNN.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-ukraina-koniec-umowy-zbozowej-wzrost-cen-na-rynkach-7235177?source=rss", "date_published": "2023-07-17T15:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odetchniemy od upa\u0142u, ale nie od burz. Pogoda na 5 dni", "description": "<img alt=\"Odetchniemy od upa\u0142u, ale nie od burz. Pogoda na 5 dni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2lt4od-pochmurno-bedzie-grzmialo-7235225/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejne dni w pogodzie zapowiadaj\u0105 si\u0119 zmiennie. \u015arodek tygodnia b\u0119dzie burzowy i deszczowy, a nawet w weekend nad Polsk\u0105 utrzymaj\u0105 si\u0119 chmury. Odetchniemy jednak od upa\u0142u - w nadchodz\u0105cym czasie temperatura tylko miejscami temperatura powinna si\u0119gn\u0105\u0107 30 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-5-dni-pogoda-w-polsce-bedzie-chlodniej-ale-aura-pozostanie-gwaltowna-7235218?source=rss", "date_published": "2023-07-17T15:38:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tylko w niedziel\u0119 uton\u0119\u0142o w Polsce siedem os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Tylko w niedziel\u0119 uton\u0119\u0142o w Polsce siedem os\u00f3b\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-plx8zl-balukiewicz-7235241/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Upa\u0142y sk\u0142aniaj\u0105 do wypoczynku nad wod\u0105, jednak nie zawsze idzie to w parze z uwag\u0105 i ostro\u017cno\u015bci\u0105. W miniony weekend uton\u0119\u0142o 12 os\u00f3b, w tym 10-letnia dziewczynka. Dlatego ratownicy nie ustaj\u0105 w apelach o ostro\u017cno\u015b\u0107 i przypominaj\u0105 o najwa\u017cniejszych zasadach bezpiecze\u0144stwa nad wod\u0105.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/lato-2023-tylko-w-niedziele-utonelo-w-polsce-siedem-osob-sluzby-apeluja-o-ostroznosc-7235239?source=rss", "date_published": "2023-07-17T15:29:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na obwodnicy Krakowa przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 pojazd ci\u0119\u017carowy. Olbrzymi korek na autostradzie A4", "description": "<img alt=\"Na obwodnicy Krakowa przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 pojazd ci\u0119\u017carowy. Olbrzymi korek na autostradzie A4\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fkhkcr-wypadek-na-autostradzie-a4-rzeszow-katowice-w-krakowie-7235260/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielokilometrowy korek utworzy\u0142 si\u0119 w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu na autostradzie A4 w Krakowie po tym, jak mi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Krak\u00f3w Wieliczka i Krak\u00f3w \u0141agiewniki dosz\u0142o do wypadku pojazdu ci\u0119\u017carowego. Kierowca trafi\u0142 do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-wypadek-tira-na-na-autostradzie-a4-utrudnienia-na-jezdni-do-katowic-7235216?source=rss", "date_published": "2023-07-17T15:06:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Minister zdrowia zapowiada dodatkowe pieni\u0105dze dla szpitali. To jednak nie pokryje zad\u0142u\u017cenia ani zaleg\u0142o\u015bci", "description": "<img alt=\"Minister zdrowia zapowiada dodatkowe pieni\u0105dze dla szpitali. To jednak nie pokryje zad\u0142u\u017cenia ani zaleg\u0142o\u015bci\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-78jcn5-dodatkowe-pieniadze-dla-szpitali-7235158/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ka\u017cdy grosz na wsparcie ochrony zdrowia si\u0119 przyda, tym bardziej 16 miliard\u00f3w z\u0142otych obiecanych w\u0142a\u015bnie przez ministra Niedzielskiego, ale nawet taka kwota to tylko kropla w morzu szpitalnych d\u0142ug\u00f3w i zaleg\u0142o\u015bci. St\u0105d pytania opozycji o moment obietnicy, rzeczywist\u0105 motywacj\u0119, i czy zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 wybory to odpowied\u017a na obie te kwestie.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/minister-zdrowia-zapowiada-dodatkowe-pieniadze-dla-szpitali-to-jednak-nie-pokryje-zadluzenia-ani-zaleglosci-7235100?source=rss", "date_published": "2023-07-17T14:58:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W 2014 roku zostali oskar\u017ceni o wsparcie terroryzmu. Po dziewi\u0119ciu latach Czeczeni s\u0105 ju\u017c ostatecznie uniewinnieni", "description": "<img alt=\"W 2014 roku zostali oskar\u017ceni o wsparcie terroryzmu. Po dziewi\u0119ciu latach Czeczeni s\u0105 ju\u017c ostatecznie uniewinnieni \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-itzk9a-sad-najwyzszy-oddalil-kasacje-zdjecie-ilustracyjne-7235132/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Najwy\u017cszy oddali\u0142 kasacj\u0119 prokuratury od wyroku uniewinniaj\u0105cego tr\u00f3jk\u0119 Czeczen\u00f3w oskar\u017conych w 2014 roku o wspieranie terroryzmu. Wskaza\u0142, \u017ce zgodnie z \u00f3wcze\u015bnie obowi\u0105zuj\u0105cym prawem oskar\u017conym nie mo\u017cna by\u0142o przypisa\u0107 przest\u0119pstwa. Procesy toczy\u0142y si\u0119 przez kilka lat przed s\u0105dami w Bia\u0142ymstoku. Rozstrzygni\u0119cie SN jest ju\u017c ostateczne.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/trojka-czeczenow-oskarzonych-o-wspieranie-terroryzmu-jest-niewinna-sad-najwyzszy-oddalil-kasacje-7235105?source=rss", "date_published": "2023-07-17T14:48:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wa\u017cne dni dla kandydat\u00f3w. Kiedy sprawdzi\u0107 wyniki rekrutacji do lice\u00f3w i technik\u00f3w?", "description": "<img alt=\"Wa\u017cne dni dla kandydat\u00f3w. Kiedy sprawdzi\u0107 wyniki rekrutacji do lice\u00f3w i technik\u00f3w?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jrcpc9-egzamin-osmoklasisty-2023-7200055/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sze\u015bciu wojew\u00f3dztwach wyniki rekrutacji do szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych na rok szkolny 2023/2024 zosta\u0142y ju\u017c opublikowane. We wtorek przedstawi\u0105 je szko\u0142y z kolejnych pi\u0119ciu wojew\u00f3dztw. Do pi\u0105tku sw\u00f3j los poznaj\u0105 \u00f3smoklasi\u015bci z ca\u0142ego kraju. Co powinni teraz zrobi\u0107 zakwalifikowani i niezakwalifikowani kandydaci?", "link": "https://tvn24.pl/polska/wyniki-rekrutacji-doszkol-ponadpodstawowych-202324-licea-i-technika-kiedy-sprawdzic-daty-i-wojewodztwa-7235003?source=rss", "date_published": "2023-07-17T14:35:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przera\u017caj\u0105ce widoki na niebie w r\u00f3\u017cnych miejscowo\u015bciach", "description": "<img alt=\"Przera\u017caj\u0105ce widoki na niebie w r\u00f3\u017cnych miejscowo\u015bciach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1e5puq-chmury-burzowe-nad-nowym-targiem-7234997/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poniedzia\u0142kowym burzom, kt\u00f3re wyst\u0119puj\u0105 w Polsce od rana, towarzysz\u0105 efektowne chmury. W niekt\u00f3rych miejscach mo\u017cna by\u0142o zaobserwowa\u0107 na niebie gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105ce wa\u0142y szkwa\u0142owe. To zjawisko cz\u0119sto zapowiadaj\u0105ce nadej\u015bcie burzy i gwa\u0142townego wiatru.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/burze-w-poniedzialek-waly-szkwalowe-w-polsce-zdjecia-7235010?source=rss", "date_published": "2023-07-17T14:04:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wa\u0142 szkwa\u0142owy sun\u0105cy nad Jastarni\u0119. Nagranie", "description": "<img alt=\"Wa\u0142 szkwa\u0142owy sun\u0105cy nad Jastarni\u0119. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-my1ze-wal-szkwalowy-w-jastarni-7235135/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poniedzia\u0142kowym burzom, kt\u00f3re wyst\u0119puj\u0105 w Polsce od rana, towarzysz\u0105 efektowne chmury. W niekt\u00f3rych miejscach mo\u017cna zaobserwowa\u0107 na niebie gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105ce wa\u0142y szkwa\u0142owe. To zjawisko cz\u0119sto zapowiadaj\u0105ce nadej\u015bcie burzy i gwa\u0142townego wiatru.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/burze-w-poniedzialek-wal-szkwalowy-sunacy-nad-jastarnie-zdjecia-nagranie-7235010?source=rss", "date_published": "2023-07-17T14:04:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tak wygl\u0105da w\u0119dka po uderzeniu pioruna. \"Dobrze, \u017ce na ko\u0144cu kija nie by\u0142o w\u0119dkarza\"", "description": "<img alt=\"Tak wygl\u0105da w\u0119dka po uderzeniu pioruna. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hi94hc-piorun-przesliznal-sie-po-drzewach-i-uderzyl-w-wedke-7234999/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Burza przechodzi\u0142a daleko. Nawet nie wy\u0142\u0105czali\u015bmy pr\u0105du. My\u015bleli\u015bmy, \u017ce ju\u017c po wszystkim i nagle piorun uderzy\u0142 w nasz\u0105 posesj\u0119. W domu przepali\u0142y si\u0119 \u017car\u00f3wki, u s\u0105siad\u00f3w pad\u0142y sprz\u0119ty. Dopiero nast\u0119pnego dnia zauwa\u017cyli\u015bmy rozprut\u0105 w\u0119dk\u0119 w altance, pr\u0119gi na sosnach wok\u00f3\u0142 i dziur\u0119 w ziemi pod jednym drzewem - opowiada pani Aleksandra z miejscowo\u015bci Aleksandria pod Cz\u0119stochow\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/aleksandria-piorun-przeslizgnal-sie-po-drzewach-i-rozprul-wedke-w-domu-przepalily-sie-zarowki-7234898?source=rss", "date_published": "2023-07-17T13:51:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zniszczone drogi, domy, ewakuacja mieszka\u0144c\u00f3w. W powodziach i osuwiskach zgin\u0119\u0142o 40 os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Zniszczone drogi, domy, ewakuacja mieszka\u0144c\u00f3w. W powodziach i osuwiskach zgin\u0119\u0142o 40 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-kuvj2a-osuwisko-w-hrabstwie-yecheon-7234792/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Korea Po\u0142udniowa nadal zmaga si\u0119 ze skutkami ulew, kt\u00f3re nawiedzaj\u0105 kraj od pocz\u0105tku lipca. W mie\u015bcie Cheongju woda uwi\u0119zi\u0142a pojazdy w tunelu, a w hrabstwie Yecheon lawina b\u0142otna zmiot\u0142a wiosk\u0119. W powodziach i osuwiskach \u017cycie straci\u0142o co najmniej 40 os\u00f3b, a bilans ci\u0105gle ro\u015bnie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/korea-poludniowa-w-powodziach-i-osuwiskach-zginelo-40-osob-7234798?source=rss", "date_published": "2023-07-17T13:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niedzielski o \"dodatkowym zastrzyku blisko 16 miliard\u00f3w z\u0142otych\" dla ochrony zdrowia", "description": "<img alt=\"Niedzielski o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xfpepu-adam-niedzielski-7234938/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Blisko 16 miliard\u00f3w z\u0142otych wp\u0142ynie do plac\u00f3wek ochrony zdrowia w zwi\u0105zku ze wzrostem wynagrodze\u0144. Dzisiaj szpitale dostan\u0105 nowe wyliczenia z NFZ z poszczeg\u00f3lnych oddzia\u0142\u00f3w, jak b\u0119d\u0105 wygl\u0105da\u0142y ich bud\u017cety po przeprowadzeniu podwy\u017cki - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek w Kozienicach minister zdrowia Adam Niedzielski.", "link": "https://tvn24.pl/polska/minister-zdrowia-adam-niedzielski-blisko-16-miliardow-zlotych-dla-placowek-ochrony-zdrowia-w-zwiazku-ze-wzrostem-wynagrodzen-7234916?source=rss", "date_published": "2023-07-17T13:29:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrad\u0142 pieni\u0105dze z ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Anny. Stra\u017cniczki miejskie ruszy\u0142y w po\u015bcig", "description": "<img alt=\"Ukrad\u0142 pieni\u0105dze z ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Anny. Stra\u017cniczki miejskie ruszy\u0142y w po\u015bcig \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-e9ia4u-mezczyzna-zostal-zatrzymany-7234917/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna wykrad\u0142 pieni\u0105dze ze skrzynki na ofiary w ko\u015bciele \u015bw. Anny. Stra\u017cniczki miejskie o sprawie poinformowa\u0142 ksi\u0105dz. Przekaza\u0142 rysopis z\u0142odzieja, po czym funkcjonariuszki ruszy\u0142y w po\u015bcig.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kradziez-pieniedzy-z-kosciola-sw-anny-znajdowaly-sie-w-skrzynce-na-datki-7234883?source=rss", "date_published": "2023-07-17T12:52:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Nagonka\" i \"ataki\". Iustitia \"\u017c\u0105da zapewnienia ochrony\" s\u0119dzi, kt\u00f3ra wyda\u0142a wyrok w sprawie Mariki", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-73xtvj-przymus-7234771/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stowarzyszenie S\u0119dzi\u00f3w Polskich \"Iustitia\" przyj\u0119\u0142o stanowisko w sprawie decyzji Zbigniewa Ziobry o zwolnieniu z wi\u0119zienia 24-letniej Mariki. Skrytykowali \"brak jakiejkolwiek dzia\u0142alno\u015bci informacyjnej\" ze strony s\u0105du oraz s\u0142owa Ziobry. S\u0119dziowie napisali te\u017c, \u017ce \"wobec nagonki medialnej i gr\u00f3\u017ab kierowanych wobec s\u0119dzi referent, kt\u00f3ra wyda\u0142a przedmiotowy wyrok\" \u017c\u0105daj\u0105 od s\u0142u\u017cb \"zapewnienia jej ochrony i bezpiecze\u0144stwa\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/24-letnia-marika-zwolniona-z-wiezienia-decyzja-zbigniewa-ziobry-stanowisko-iustitii-7234725?source=rss", "date_published": "2023-07-17T12:44:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u0141up z w\u0142amania ukryli w skarpecie, tak\u017ce skradzionej", "description": "<img alt=\"\u0141up z w\u0142amania ukryli w skarpecie, tak\u017ce skradzionej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ddvyz8-podejrzani-zostali-zatrzymani-gdy-jechali-samochodem-7234888/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali w miejscowo\u015bci Rogo\u017aniczka (woj. lubelskie) trzech Gruzin\u00f3w podejrzanych o kradzie\u017c z w\u0142amaniem. M\u0119\u017cczy\u017ani mieli przy sobie skradzion\u0105 z jednego z mieszka\u0144 w Bia\u0142ej Podlaskiej skarpet\u0119, w kt\u00f3rej ukryli \u0142up. W\u0142a\u015bciciel mieszkania dowiedzia\u0142 si\u0119 o kradzie\u017cy od mundurowych. Stwierdzi\u0142 \u017ce skradziono mu got\u00f3wk\u0119 oraz drobne przedmioty.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/rogozniczka-policja-zatrzymala-trzech-podejrzanych-o-kradziez-z-wlamaniem-mieli-skarpete-z-pieniedzmi-7234882?source=rss", "date_published": "2023-07-17T12:42:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Burza uszkodzi\u0142a jego \u0142\u00f3d\u017a. 51-latek dryfowa\u0142 z psem po oceanie przez dwa miesi\u0105ce", "description": "<img alt=\"Burza uszkodzi\u0142a jego \u0142\u00f3d\u017a. 51-latek dryfowa\u0142 z psem po oceanie przez dwa miesi\u0105ce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nols4i-sztorm-jacht-ocean-shutterstock_1892274424-7234662/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przeszed\u0142em bardzo trudn\u0105 pr\u00f3b\u0119 - m\u00f3wi Tim Shaddock, 51-letni marynarz z Sydney, kt\u00f3ry przez dwa miesi\u0105ce \u017cywi\u0142 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie rybami i deszcz\u00f3wk\u0105, dryfuj\u0105c na wodach Oceanu Spokojnego razem ze swoim psem. Histori\u0119 Australijczyka opisa\u0142 portal 9News Australia. Cytowany przez niego ekspert oceni\u0142, \u017ce m\u0119\u017cczy\u017anie i psu uda\u0142o si\u0119 przetrwa\u0107 dzi\u0119ki \"po\u0142\u0105czeniu szcz\u0119\u015bcia i umiej\u0119tno\u015bci\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/australia-burza-uszkodzila-lodz-51-latek-dryfowal-z-psem-po-oceanie-przez-dwa-miesiace-7234422?source=rss", "date_published": "2023-07-17T12:35:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna. \"Prawdopodobnie zatru\u0142 si\u0119 dymem\"", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d44b7e-palil-sie-dom-wielorodzinny-7234748/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W W\u0119\u017cewie (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) sp\u0142on\u0105\u0142 nad ranem dom. Z jednego z mieszka\u0144 stra\u017cacy wynie\u015bli m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3rego, niestety, nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Okoliczno\u015bci po\u017caru bada policja.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/wezewo-nie-zyje-41-letni-mezczyzna-zginal-w-pozarze-domu-7234738?source=rss", "date_published": "2023-07-17T11:46:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pracowali na miejscu \u015bmiertelnego wypadku, gdy w stoj\u0105ce auta uderzy\u0142 kierowca busa. By\u0142 pijany, pr\u00f3bowa\u0142 uciec", "description": "<img alt=\"Pracowali na miejscu \u015bmiertelnego wypadku, gdy w stoj\u0105ce auta uderzy\u0142 kierowca busa. By\u0142 pijany, pr\u00f3bowa\u0142 uciec\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ct0wqu-wrzosowo-pijany-kierowca-busa-najechal-na-stojace-pojazdy-7234757/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We Wrzosowie ko\u0142o Kamienia Pomorskiego w Zachodniopomorskiem dosz\u0142o do dw\u00f3ch zdarze\u0144 drogowych w ci\u0105gu kilku godzin. Na auta zatrzymane przez s\u0142u\u017cby po \u015bmiertelnym wypadku najecha\u0142 kompletnie pijany kierowca busa i pr\u00f3bowa\u0142 uciec.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/kamien-pomorski-pracowali-na-miejscu-smiertelnego-wypadku-gdy-w-stojace-auta-uderzyl-kierowca-busa-byl-pijany-probowal-uciec-7234745?source=rss", "date_published": "2023-07-17T11:39:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Misje obserwacyjne przy wyborach to co\u015b normalnego\"? Tak, je\u015bli s\u0105 powody", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-av03b6-obserwacja-wyborow-w-moldawii-w-2021-roku-7228890/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Politycy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci przyj\u0119li teraz narracj\u0119, \u017ce misje obserwacyjne wybor\u00f3w to ca\u0142kowicie normalna sytuacja, dlatego nie ma co przejmowa\u0107 si\u0119 wezwaniem Parlamentu Europejskiego do wys\u0142ania takiej misji do Polski. Wcze\u015bniej za\u015b dyskredytowano t\u0119 rezolucj\u0119 i potrzeb\u0119 obecno\u015bci w kraju przedstawicieli OBWE podczas jesiennego g\u0142osowania do Sejmu i Senatu. Wok\u00f3\u0142 misji obserwacyjnej, kt\u00f3ra b\u0119dzie sprawdza\u0107 przebieg wybor\u00f3w w Polsce, naros\u0142o sporo niejasno\u015bci. T\u0142umaczymy wi\u0119c, kto mo\u017ce przyjecha\u0107 do Polski je obserwowa\u0107 i jak taki proces przebiega.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/misje-obserwacyjne-przy-wyborach-to-cos-normalnego-tak-jesli-sa-powody-7219486?source=rss", "date_published": "2023-07-17T11:35:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rekordowe po\u017cary w Kanadzie. Zgin\u0119\u0142a dw\u00f3jka stra\u017cak\u00f3w", "description": "<img alt=\"Rekordowe po\u017cary w Kanadzie. Zgin\u0119\u0142a dw\u00f3jka stra\u017cak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3ye01v-pozar-young-creek-w-kolumbii-brytyjskiej-160723-7234688/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kanada walczy z rozleg\u0142ymi po\u017carami las\u00f3w. Zarzewia ognia notowane s\u0105 w 883 miejscach, z czego w ponad po\u0142owie z nich stra\u017cacy maj\u0105 problemy z ich opanowaniem. W walce z \u017cywio\u0142em zgin\u0119\u0142o dotychczas dw\u00f3jka funkcjonariuszy stra\u017cy po\u017carnej. Od pocz\u0105tku roku p\u0142omienie w ca\u0142ym kraju strawi\u0142y rekordow\u0105 powierzchni\u0119 teren\u00f3w le\u015bnych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kanada-rekordowe-pozary-dwojka-strazakow-zginela-w-walce-z-ogniem-7234604?source=rss", "date_published": "2023-07-17T11:25:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rekordowe po\u017cary w Kanadzie. Zgin\u0119\u0142o dwoje stra\u017cak\u00f3w", "description": "<img alt=\"Rekordowe po\u017cary w Kanadzie. Zgin\u0119\u0142o dwoje stra\u017cak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3ye01v-pozar-young-creek-w-kolumbii-brytyjskiej-160723-7234688/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kanada walczy z rozleg\u0142ymi po\u017carami las\u00f3w. Zarzewia ognia notowane s\u0105 w 883 miejscach, z czego w ponad po\u0142owie z nich stra\u017cacy maj\u0105 problemy z ich opanowaniem. W walce z \u017cywio\u0142em zgin\u0119\u0142o dotychczas dwoje funkcjonariuszy stra\u017cy po\u017carnej. Od pocz\u0105tku roku p\u0142omienie w ca\u0142ym kraju strawi\u0142y rekordow\u0105 powierzchni\u0119 teren\u00f3w le\u015bnych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kanada-rekordowe-pozary-dwoje-strazakow-zginelo-w-walce-z-ogniem-7234604?source=rss", "date_published": "2023-07-17T11:25:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142a w mieszkaniu z dzie\u0107mi, gdy wybuch\u0142 po\u017car. P\u0142omienie odci\u0119\u0142y im drog\u0119 ucieczki", "description": "<img alt=\"By\u0142a w mieszkaniu z dzie\u0107mi, gdy wybuch\u0142 po\u017car. P\u0142omienie odci\u0119\u0142y im drog\u0119 ucieczki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tljdr4-policjanci-wyprowadzili-lokatorow-z-plonacego-budynku-7234716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na klatce schodowej ogie\u0144 si\u0119ga\u0142 sufitu i panowa\u0142o g\u0119ste zadymienie. W mieszkaniu by\u0142a matka z dzie\u0107mi. Nie mogli samodzielnie opu\u015bci\u0107 lokalu. Z pomoc\u0105 przyszli policjanci, kt\u00f3rzy pierwsi byli na miejscu.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/byla-w-mieszkaniu-z-dziecmi-gdy-wybuchl-pozar-plomienie-odciely-im-droge-ucieczki-7234742?source=rss", "date_published": "2023-07-17T11:21:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "M\u0105\u017c El\u017cbiety Witek przeniesiony z legnickiego OIOM-u", "description": "<img alt=\"M\u0105\u017c El\u017cbiety Witek przeniesiony z legnickiego OIOM-u\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-efnv96-marszalek-sejmu-elzbieta-witek-6930146/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stanis\u0142aw Witek, m\u0105\u017c marsza\u0142ek Sejmu, od 26 czerwca nie przebywa ju\u017c na Oddziale Intensywnej Opieki Medycznej w legnickim szpitalu - przekazuje mecenas Kinga Dagmara Siadlak. Reprezentuje ona kobiet\u0119, kt\u00f3ra uwa\u017ca, \u017ce dla jej matki na tym oddziale zabrak\u0142o miejsca. M\u0105\u017c marsza\u0142ek Witek mia\u0142\u00a0by\u0107 tam leczony przez kilkana\u015bcie miesi\u0119cy. \u015aledczy jednak nie dopatrzyli si\u0119 b\u0142\u0119d\u00f3w w zarz\u0105dzaniu plac\u00f3wk\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/legnica-maz-elzbiety-witek-juz-nie-przebywa-na-oiom-ie-po-kilkunastu-miesiacach-zostal-przeniesiony-na-oddzial-paliatywny-7234515?source=rss", "date_published": "2023-07-17T11:04:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Matka karmi\u0142a c\u00f3rk\u0119 na \u0142awce w parku, run\u0119\u0142o na nie drzewo. Dziewczynka zgin\u0119\u0142a, s\u0105d uniewinni\u0142 urz\u0119dnik\u00f3w", "description": "<img alt=\"Matka karmi\u0142a c\u00f3rk\u0119 na \u0142awce w parku, run\u0119\u0142o na nie drzewo. Dziewczynka zgin\u0119\u0142a, s\u0105d uniewinni\u0142 urz\u0119dnik\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2ux4yl-tragiczny-wypadek-w-parku-praskim-17596/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d uniewinni\u0142 w poniedzia\u0142ek sto\u0142ecznych urz\u0119dnik\u00f3w, kt\u00f3rzy usiedli na \u0142awie oskar\u017conych w sprawie tragicznego wypadku w Parku Praskim. M\u0142oda kobieta w pogodny dzie\u0144 wysz\u0142a z c\u00f3rk\u0105 i partnerem na spacer. Kiedy karmi\u0142a na \u0142awce kilkumiesi\u0119czn\u0105 c\u00f3rk\u0119, run\u0105\u0142 na nie konar drzewa. Dziewczynka zmar\u0142a w szpitalu. Prokuratura ju\u017c zapowiada apelacj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-tragiczny-wypadek-w-parku-praskim-galez-zabila-dziecko-wyrok-dla-urzednikow-7234097?source=rss", "date_published": "2023-07-17T10:36:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Minister Dmytro Ku\u0142eba: jeden zniszczony rosyjski most to mniej zabitych Ukrai\u0144c\u00f3w", "description": "<img alt=\"Minister Dmytro Ku\u0142eba: jeden zniszczony rosyjski most to mniej zabitych Ukrai\u0144c\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2sd0t7-most-krymski-na-zdjeciu-z-17-lipca-2023-roku-7233830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Strona ukrai\u0144ska oficjalnie nie odnosi si\u0119 do przyczyn zniszcze\u0144 na mo\u015bcie Krymskim, ale jej przedstawiciele komentuj\u0105 zdarzenie. - Jeden zniszczony rosyjski most oznacza mniej straconych ukrai\u0144skich istnie\u0144 - powiedzia\u0142 minister spraw zagranicznych Dmytro Ku\u0142eba. Rzecznik S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy oznajmi\u0142, \u017ce  \"jeden z symboli re\u017cimu putinowskiego po raz kolejny nie wytrzyma\u0142 obci\u0105\u017cenia wojn\u0105\". Wed\u0142ug nieoficjalnych doniesie\u0144 s\u0142u\u017cby ukrai\u0144skie mog\u0142y dokona\u0107 ataku przy u\u017cyciu dron\u00f3w, ale rzeczniczka armii nie wyklucza prowokacji ze strony Rosji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-most-krymski-zniszczenia-co-sie-stalo-ukraina-komentuje-7234523?source=rss", "date_published": "2023-07-17T10:15:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Urazy, zas\u0142abni\u0119cia z powodu upa\u0142u i zagubione dzieci. 23 interwencje w Tatrach", "description": "<img alt=\"Urazy, zas\u0142abni\u0119cia z powodu upa\u0142u i zagubione dzieci. 23 interwencje w Tatrach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mt7t92-smiglowiec-topr-tatry-shutterstock1819187420-5716130/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    23 osobom pomogli w ostatni weekend ratownicy TOPR. Na tatrza\u0144skich szlakach pomocy potrzebowali przede wszystkim tury\u015bci z urazami. Niekt\u00f3rzy mdleli z powodu wysokiej temperatury. Ratownicy poszukiwali te\u017c zaginionych dzieci.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tatry-wypadki-i-zaslabniecia-w-gorach-seria-akcji-ratunkowych-topr-aktualne-warunki-7234594?source=rss", "date_published": "2023-07-17T10:13:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwumetrowy w\u0105\u017c boa w pude\u0142ku po butach porzucony w lesie. Wygl\u0105da\u0142 jakby pr\u00f3bowa\u0142 si\u0119 wydosta\u0107. Ju\u017c nie \u017cy\u0142", "description": "<img alt=\"Dwumetrowy w\u0105\u017c boa w pude\u0142ku po butach porzucony w lesie. Wygl\u0105da\u0142 jakby pr\u00f3bowa\u0142 si\u0119 wydosta\u0107. Ju\u017c nie \u017cy\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qrb1c9-w-lesie-w-gdyni-znaleziono-martwego-weza-w-pudelku-7234572/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przypadkowy przechodzie\u0144 znalaz\u0142 w lesie w Gdyni ma\u0142e pude\u0142ko, z kt\u00f3rego wystawa\u0142a g\u0142owa w\u0119\u017ca boa. Spraw\u0119 badaj\u0105 stra\u017c miejska oraz policja. Szukaj\u0105 w\u0142a\u015bciciela zwierz\u0119cia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-dwumetrowy-waz-boa-w-pudelku-po-butach-porzucony-w-lesie-wygladal-jakby-probowal-sie-wydostac-juz-nie-zyl-7234570?source=rss", "date_published": "2023-07-17T10:10:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jecha\u0142 motocyklem z pr\u0119dko\u015bci\u0105 ponad 150 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Za nim siedzia\u0142 sze\u015bcioletni ch\u0142opiec", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 motocyklem z pr\u0119dko\u015bci\u0105 ponad 150 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Za nim siedzia\u0142 sze\u015bcioletni ch\u0142opiec\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-acbx40-mial-na-liczniku-154-kmh-7234560/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mandat w wysoko\u015bci 2,5 tysi\u0105ca z\u0142otych oraz 15 punkt\u00f3w karnych. Tak ukarany zosta\u0142 40-letni motocyklista, kt\u00f3ry na odcinku, gdzie obowi\u0105zuje ograniczenie do 90 kilometr\u00f3w na godzin\u0119 jecha\u0142 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 155 km/h. Na siedzeniu pasa\u017cera przewozi\u0142 sze\u015bcioletnie dziecko.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/nielbark-40-latek-jechal-motocyklem-o-wiele-za-szybko-na-siedzeniu-siedzialo-szescioletnie-dziecko-7234558?source=rss", "date_published": "2023-07-17T10:05:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ponad 50 stopni w Dolinie \u015amierci. USA w szponach gor\u0105ca", "description": "<img alt=\"Ponad 50 stopni w Dolinie \u015amierci. USA w szponach gor\u0105ca\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7pk94o-dolina-smierci-7234459/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fala upa\u0142\u00f3w nawiedzi\u0142a po\u0142udniowo-zachodnie regiony Stan\u00f3w Zjednoczonych. Nawet w 38 miastach mog\u0105 zosta\u0107 pobite dotychczasowe rekordy ciep\u0142a. Najgor\u0119cej jest w kalifornijskiej Dolinie \u015amierci. Tam w niedziel\u0119 termometry pokaza\u0142y 53,3 stopnia Celsjusza - poinformowa\u0142a Krajowa S\u0142u\u017cba Pogodowa (NWS).", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-upal-ponad-50-stopni-w-dolinie-smierci-stany-zjednoczone-w-szponach-goraca-7234203?source=rss", "date_published": "2023-07-17T09:57:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wody czerwone\". Reporta\u017c o nielegalnych sk\u0142adowiskach niebezpiecznych substancji. Autorzy o swych ustaleniach", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8rnby9-orzechowska-bojan-folczak_05-7234353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Polsce s\u0105 co najmniej 424 nielegalne sk\u0142adowiska odpad\u00f3w niebezpiecznych - ustalili dziennikarze TVN24, autorzy reporta\u017cu \"Wody czerwone\".  Wodami czerwonymi nazywane s\u0105 odpady, kt\u00f3re  powstaj\u0105 w trakcie produkcji trotylu. Reporterzy odkryli je na kilku nielegalnych sk\u0142adowiskach. Dotarli do jedynej w kraju firmy, zajmuj\u0105cej si\u0119 tak\u0105 produkcj\u0105. Na w\u0142asne oczy zobaczyli dramat samorz\u0105d\u00f3w oraz prywatnych ludzi, kt\u00f3rzy z powodu dzia\u0142alno\u015bci przest\u0119pc\u00f3w zostali z kosztownym problemem. O swoich ustaleniach dziennikarze opowiedzieli w poniedzia\u0142ek na antenie TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wody-czerwone-reportaz-tvn24-o-nielegalnych-skladowiskach-niebezpiecznych-substancji-autorzy-o-ustaleniach-7234406?source=rss", "date_published": "2023-07-17T09:31:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"W trakcie zabawy znikn\u0119\u0142a pod wod\u0105\". Nie \u017cyje 10-letnia dziewczynka", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h5kp4n-nie-zyje-10-latka-rodzina-wylowila-ja-z-jeziora-zdjecie-ilustracyjne-7234438/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z jeziora Stelchno w miejscowo\u015bci Je\u017cewo w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim rodzina wy\u0142owi\u0142a cia\u0142o 10-latki. Jak wst\u0119pnie ustali\u0142a policja, dziewczynka p\u0142ywa\u0142a tam i nurkowa\u0142a z innym dzieckiem. W pewnym momencie znikn\u0119\u0142a pod wod\u0105. Pomimo podj\u0119tej reanimacji nie uda\u0142o si\u0119 jej uratowa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/jezewo-jezioro-stelchno-nie-zyje-10-letnia-dziewczynka-policja-bada-szczegoly-7234476?source=rss", "date_published": "2023-07-17T09:30:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sanepid zbada\u0142 lody z nadmorskich lodziarni. Bakterie w blisko po\u0142owie pr\u00f3bek", "description": "<img alt=\"Sanepid zbada\u0142 lody z nadmorskich lodziarni. Bakterie w blisko po\u0142owie pr\u00f3bek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5xk0ep-sanepid-skontrolowal-lody-z-automatu-5840658/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sanepid jak co roku zbada\u0142 pr\u00f3bki z automat\u00f3w do lod\u00f3w w nadmorskich miejscowo\u015bciach Pomorza Zachodniego. Wyniki kontroli nie s\u0105 pozytywne - 42 procent pobranych pr\u00f3bek zawiera\u0142o bakterie, kt\u00f3re mog\u0105 spowodowa\u0107 dolegliwo\u015bci \u017co\u0142\u0105dkowo-jelitowe. Jedna lodziarnia zosta\u0142a zamkni\u0119ta.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/pomorze-zachodnie-sanepid-zbadal-lody-z-nadmorskich-lodziarni-bakterie-w-blisko-polowie-probek-7234473?source=rss", "date_published": "2023-07-17T09:26:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Re\u017cyser O\u0142eh Sencow, by\u0142y wi\u0119zie\u0144 Kremla, ponownie ranny na froncie w Ukrainie", "description": "<img alt=\"Re\u017cyser O\u0142eh Sencow, by\u0142y wi\u0119zie\u0144 Kremla, ponownie ranny na froncie w Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5ltrwa-sencow-7234472/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144ski re\u017cyser i pisarz O\u0142eh Sencow zosta\u0142 ranny pierwszego dnia po powrocie na front. M\u0119\u017cczyzna zaledwie tydzie\u0144 wcze\u015bniej dozna\u0142 obra\u017ce\u0144 w walkach z si\u0142ami rosyjskimi i by\u0142 hospitalizowany. Pochodz\u0105cy z Krymu Sencow by\u0142 przez pi\u0119\u0107 lat wi\u0119ziony przez re\u017cim W\u0142adimira Putina.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-oleh-sencow-ukrainski-rezyser-byly-wiezien-polityczny-kremla-znow-ranny-na-froncie-7234414?source=rss", "date_published": "2023-07-17T09:18:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Oferty pracy. W jednej bran\u017cy pad\u0142 rekord", "description": "<img alt=\"Oferty pracy. W jednej bran\u017cy pad\u0142 rekord\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-texxgm-hotel-wakacje-turystyka-6961538/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czerwcu odnotowano wzrost liczby ofert pracy dla zawod\u00f3w us\u0142ugowych. Drugi miesi\u0105c z rz\u0119du w bran\u017cy hotelarsko-gastronomicznej liczba ofert osi\u0105gn\u0119\u0142a historyczne maksimum - wynika z Barometru Ofert Pracy. Podkre\u015blono r\u00f3wnie\u017c, \u017ce w najlepszej sytuacji s\u0105 osoby wykonuj\u0105ce zawody o niskich kwalifikacjach, dla kt\u00f3rych od pocz\u0105tku roku wakat\u00f3w ustawicznie przybywa.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-pracownika/barometru-ofert-pracy-w-czerwcu-odnotowano-wzrost-liczby-ofert-pracy-dla-zawodow-uslugowych-7234219?source=rss", "date_published": "2023-07-17T09:15:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Protesty w Izraelu. Konstanty Gebert: takiego zamachu na niezale\u017cno\u015b\u0107 s\u0105downictwa nie by\u0142o", "description": "<img alt=\"Protesty w Izraelu. Konstanty Gebert: takiego zamachu na niezale\u017cno\u015b\u0107 s\u0105downictwa nie by\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2cuxct-demonstracje-na-izraelskich-ulicach-7234265/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Takiego zamachu na niezale\u017cno\u015b\u0107 s\u0105downictwa w historii Izraela nie by\u0142o. Po\u0142owa Izraela jest przera\u017cona tak\u0105 wizj\u0105 pa\u0144stwa, w kt\u00f3rym nic nie ogranicza samowoli rz\u0105dz\u0105cych - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 o trwaj\u0105cych w Izraelu protestach Konstanty Gebert, dziennikarz, pisarz, polski psycholog \u017cydowskiego pochodzenia.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-protesty-przeciwko-zmianom-w-sadownictwie-konstanty-gebert-komentuje-7234121?source=rss", "date_published": "2023-07-17T08:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alert RCB w cz\u0119\u015bci kraju. \"Je\u015bli mo\u017cesz, zosta\u0144 w domu\"", "description": "<img alt=\"Alert RCB w cz\u0119\u015bci kraju. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ozo3oq-rcb-16-7234251/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa\u00a0ostrzega przed niebezpiecznymi zjawiskami pogodowymi\u00a0w po\u0142udniowo-wschodniej cz\u0119\u015bci kraju. Alert RCB przed burzami i silnym wiatrem przes\u0142ano do odbiorc\u00f3w przybywaj\u0105cych na terenie trzech wojew\u00f3dztw.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alert-rcb-burze-z-gradem-silny-wiatr-mozliwe-przerwy-w-dostawie-pradu-7234227?source=rss", "date_published": "2023-07-17T07:58:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Powodzie w Pensylwanii. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne i zaginieni", "description": "<img alt=\"Powodzie w Pensylwanii. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne i zaginieni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xtyh4w-usa-7234174/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spor\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Stan\u00f3w Zjednoczonych obj\u0105\u0142 wyj\u0105tkowo obfity w opady system pogodowy. W stanie Pensylwania dosz\u0142o do powodzi, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142o kilka os\u00f3b. Trwaj\u0105 poszukiwania dw\u00f3jki zaginionych dzieci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/powodzie-w-pensylwanii-sa-ofiary-smiertelne-i-zaginieni-7231858?source=rss", "date_published": "2023-07-17T07:39:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gigantyczna kwota do wygrania w loterii", "description": "<img alt=\"Gigantyczna kwota do wygrania w loterii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pl91ph-shutterstock_1410810572-7234199/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    900 milion\u00f3w dolar\u00f3w, czyli w przeliczeniu ponad 3,5 miliarda z\u0142otych - tyle mo\u017ce wynie\u015b\u0107 g\u0142\u00f3wna wygrana w poniedzia\u0142kowym losowaniu ameryka\u0144skiej loterii Powerball. To trzecia co do wielko\u015bci kumulacja w historii tej gry.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/kumulacja-w-loterii-powerball-do-wygrania-900-mln-dolarow-7234177?source=rss", "date_published": "2023-07-17T07:35:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezes Polskiego Funduszu Rozwoju: Marian Bana\u015b mija si\u0119 z prawd\u0105", "description": "<img alt=\"Prezes Polskiego Funduszu Rozwoju: Marian Bana\u015b mija si\u0119 z prawd\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hkslw3-17-0730-1na1-cl_001-0002-7233838/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Te wszystkie fundusze powsta\u0142y na bazie konkretnych ustaw przyj\u0119tych przez parlament. One si\u0119 wi\u0105za\u0142y z tym, \u017ce w 2020 roku rz\u0105d og\u0142osi\u0142 tak zwan\u0105 tarcz\u0119 antykryzysow\u0105. Ca\u0142e spo\u0142ecze\u0144stwo wiedzia\u0142o, jaka jest jej warto\u015b\u0107, by\u0142a odpowiednia informacja (...), \u017ce b\u0119dzie mia\u0142a warto\u015b\u0107 oko\u0142o 200 miliard\u00f3w z\u0142otych. Nic nie by\u0142o ukrywane, wszystko jest w sprawozdaniach finansowych tych funduszy - powiedzia\u0142 w programie \"Jeden na jeden\" w TVN24 Pawe\u0142 Borys, prezes zarz\u0105du Polskiego Funduszu Rozwoju, pytany o publiczne pieni\u0105dze przep\u0142ywaj\u0105ce poza bud\u017cetem.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/prezes-polskiego-funduszu-rozwoju-marian-banas-mija-sie-z-prawda-7233831?source=rss", "date_published": "2023-07-17T06:11:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rada Bezpiecze\u0144stwa ONZ zajmie si\u0119 zagro\u017ceniami ze strony sztucznej inteligencji", "description": "<img alt=\"Rada Bezpiecze\u0144stwa ONZ zajmie si\u0119 zagro\u017ceniami ze strony sztucznej inteligencji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h64ys7-siedziba-onz-5465022/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Bezpiecze\u0144stwa Organizacji Narod\u00f3w Zjednoczonych przeprowadzi w tym tygodniu w Nowym Jorku pierwsz\u0105 formaln\u0105 dyskusj\u0119 na temat sztucznej inteligencji (AI) i zagro\u017ceniach, jakie ze sob\u0105 niesie. Rada chce wezwa\u0107 do mi\u0119dzynarodowego dialogu na temat jej wp\u0142ywu na \u015bwiatowy pok\u00f3j i bezpiecze\u0144stwo.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/sztuczna-inteligencja-rada-bezpieczenstwa-onz-oficjalnie-zajmie-sie-zagrozeniami-ai-7233710?source=rss", "date_published": "2023-07-17T05:37:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sinice w Ba\u0142tyku. Najnowsze informacje od sanepidu", "description": "<img alt=\"Sinice w Ba\u0142tyku. Najnowsze informacje od sanepidu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7w796u-sinice-w-baltyku-5135972/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek rano wszystkie k\u0105pieliska nad Ba\u0142tykiem s\u0105 wolne od sinic. Na nadmorskich pla\u017cach obowi\u0105zuj\u0105 wyniki bada\u0144 wody z weekendu. Po godzinie 10.00 sanepid og\u0142osi najnowsze dane.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/sinice-w-baltyku-2023-mapa-ktore-plaze-sa-zamkniete-17072023-7201785?source=rss", "date_published": "2023-07-17T05:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niebezpieczne godziny w du\u017cej cz\u0119\u015bci kraju. Alerty IMGW", "description": "<img alt=\"Niebezpieczne godziny w du\u017cej cz\u0119\u015bci kraju. Alerty IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-t40w9x-burze-7188704/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burze b\u0119d\u0105 wyst\u0119powa\u0107 w Polsce w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 ostrze\u017cenia dla p\u00f3\u0142nocnych region\u00f3w. Przewidywany jest wiatr, w kt\u00f3ry w porywach b\u0119dzie rozp\u0119dza\u0107 si\u0119 do 80 kilometr\u00f3w na godzin\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-burze-w-duzej-czesci-kraju-niebezpieczna-noc-7233705?source=rss", "date_published": "2023-07-17T04:58:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie auta osobowego z kombajnem. Kierowca zgin\u0105\u0142 na miejscu", "description": "<img alt=\"Zderzenie auta osobowego z kombajnem. Kierowca zgin\u0105\u0142 na miejscu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-87xx2g-zderzenie-auta-osobowego-z-kombajnem-7232632/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedzielne popo\u0142udnie na drodze krajowej numer 2 niedaleko Siedlec dosz\u0142o do tragicznego wypadku - samoch\u00f3d osobowy zderzy\u0142 si\u0119 z kombajnem. Kierowca pierwszego z pojazd\u00f3w zgin\u0105\u0142 na miejscu.", "link": "https://tvn24.pl/polska/mazowieckie-zderzenie-kombajnu-i-auta-osobowego-jedna-osoba-nie-zyje-7232685?source=rss", "date_published": "2023-07-17T04:07:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sze\u015b\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 17 lipca", "description": "<img alt=\"Sze\u015b\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 17 lipca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cimrsc-polskie-siatkarki-w-lidze-narodow-7199018/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polskie siatkarki zdoby\u0142y w ameryka\u0144skim Arlington br\u0105zowy medal Ligi Narod\u00f3w. Hiszpan Carlos Alcaraz wygra\u0142 drugi turniej wielkoszlemowy w karierze, pokonuj\u0105c w finale Wimbledonu broni\u0105cego tytu\u0142u Serba Novaka Djokovica. Do \"zdarzenia z u\u017cyciem broni palnej\" dosz\u0142o w centrum Poznania w niedziel\u0119, dwie osoby nie \u017cyj\u0105. Synoptycy IMGW ostrzegaj\u0105 przed upa\u0142em i burzami z gradem. Alarmami zosta\u0142a obj\u0119ta wi\u0119kszo\u015b\u0107 kraju. Oto sze\u015b\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 w poniedzia\u0142ek 17 lipca.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szesc-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-17-lipca-7233678?source=rss", "date_published": "2023-07-17T03:54:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 17.07. Upalnie w wielu regionach. Miejscami b\u0119dzie grzmie\u0107", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 17.07. Upalnie w wielu regionach. Miejscami b\u0119dzie grzmie\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie3236ffcfec0c41d6a2dfd6e248c3a2c1-prognozowane-sa-burze-5247150/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poniedzia\u0142ek sprowadzi do nas kolejn\u0105 porcj\u0119 upa\u0142u. Miejscami mo\u017ce si\u0119 bardziej chmurzy\u0107, pada\u0107 deszcz, a tak\u017ce grzmie\u0107. Podczas burz niewykluczone s\u0105 opady gradu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-poniedzialek-1707-upalnie-w-wielu-regionach-miejscami-bedzie-grzmiec-7231780?source=rss", "date_published": "2023-07-17T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]