[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Na koniec niespodzianka\". MON chcia\u0142 zako\u0144czy\u0107 defilad\u0119 z przytupem. F-35, ale nie w polskich barwach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/af/1c/z30079133M,F-35.jpg\" vspace=\"2\" />Dwa tysi\u0105ce \u017co\u0142nierzy, 200 pojazd\u00f3w i blisko 100 samolot\u00f3w - tak mo\u017cna podsumowa\u0107 defilad\u0119, kt\u00f3ra przesz\u0142a we wtorek po po\u0142udniu w Warszawie. Jedn\u0105 z niespodzianek by\u0142y my\u015bliwce F-35, wok\u00f3\u0142 kt\u00f3rych kilka dni wcze\u015bniej naros\u0142o nieco plotek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30079091,na-koniec-niespodzianka-mon-chcial-zakonczyc-defilade-z-przytupem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-15T14:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowe doniesienia ws. Rosjan rozlepiaj\u0105cych naklejki Grupy Wagnera. Ich wizyta w Polsce mia\u0142a by\u0107 kr\u00f3tka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/50/af/1c/z30079056M,Jeden-z-zatrzymanych-mezczyzn.jpg\" vspace=\"2\" />Nawet 10 lat wi\u0119zienia grozi dw\u00f3m zatrzymanym przez ABW Rosjanom. M\u0119\u017cczy\u017ani rozprowadzali w Warszawie i Krakowie materia\u0142y promuj\u0105ce Grup\u0119 Wagnera. Nieoficjalne ustalenia wskazuj\u0105 m.in., \u017ce docelowo ich pobyt w Polsce mia\u0142 trwa\u0107 maksymalnie kilka dni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30078953,nowe-doniesienia-ws-rosjan-rozlepiajacych-naklejki-grupy-wagnera.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-15T13:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Po\u017car mieszkania w Ostr\u00f3dzie. P\u0142omienie odci\u0119\u0142y m\u0119\u017cczy\u017anie drog\u0119 ucieczki. Przera\u017caj\u0105ce nagranie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/af/1c/z30078113M,Mezczyzna-uciekal-z-plonacego-mieszkania--Strazacy.jpg\" vspace=\"2\" />W Ostr\u00f3dzie (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) zapali\u0142o si\u0119 jedno z mieszka\u0144 w bloku, a jego w\u0142a\u015bciciel mia\u0142 odci\u0119t\u0105 drog\u0119 ucieczki. Stra\u017cacy umie\u015bcili w sieci przera\u017caj\u0105ce nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 70-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 zakrywa\u0107 twarz d\u0142o\u0144mi. Funkcjonariuszom uda\u0142o si\u0119 go ewakuowa\u0107 za pomoc\u0105 drabiny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30078091,ostroda-mezczyzna-probowal-uciec-z-plonacego-mieszkania-straz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-15T10:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Grzyby pojawiaj\u0105 si\u0119 ju\u017c w lasach. Jakie s\u0105 teraz ceny ma\u015blak\u00f3w, borowik\u00f3w i kurek? Potrafi\u0105 zaskoczy\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/aa/1c/z30057159M,Grzyby---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W lasach zaczynaj\u0105 si\u0119 pojawia\u0107 pierwsze grzyby. Coraz wi\u0119cej os\u00f3b szuka najlepszych okaz\u00f3w w lasach, a tak\u017ce w skupach, gdzie mo\u017cemy znale\u017a\u0107 dorodne okazy. Jakie s\u0105 obecnie ceny grzyb\u00f3w na pocz\u0105tku sezonu?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30075630,grzyby-pojawiaja-sie-juz-w-lasach-jakie-sa-teraz-ceny-maslakow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-15T09:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wielkopolska. Napastnik wyj\u0105\u0142 n\u00f3\u017c i grozi\u0142 policjantom. Pad\u0142y strza\u0142y", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/a8/1c/z30050698M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas interwencji w Os\u00f3wcu policjanci oddali strza\u0142y. Jak podaje RMF FM, wszystko dlatego, \u017ce m\u0119\u017cczyzna, do kt\u00f3rego zostali wezwani, wyj\u0105\u0142 n\u00f3\u017c i zacz\u0105\u0142 im grozi\u0107. Spraw\u0119 bada prokuratura.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30078103,wielkopolska-napastnik-wyjal-noz-i-grozil-policjantom-padly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-15T09:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gliwice. Policjanci uratowali niemowl\u0119. \"Nie dawa\u0142o oznak \u017cycia, by\u0142o sine i nie oddycha\u0142o\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/a8/1c/z30050442M,Raczka-niemowlecia---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Gliwiccy policjanci udzielili pomocy kilkudniowemu niemowl\u0119ciu, kt\u00f3re zakrztusi\u0142o si\u0119 pokarmem. Po przybyciu na miejsce okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dziecko jest sine i nie oddycha. Dzi\u0119ki natychmiastowo udzielonej pomocy dziewczynka odzyska\u0142a funkcje \u017cyciowe.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30078045,gliwiccy-policjanci-uratowali-niemowle-dziewczynka-byla-sina.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-15T08:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jak dojecha\u0107 na defilad\u0119 15 sierpnia? Kt\u00f3re ulice w Warszawie b\u0119d\u0105 zamkni\u0119te? [UTRUDNIENIA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/ad/1c/z30070795M,Obchody-Swieta-Wojska-Polskiego-przez-Grobem-Niezn.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek 15 sierpnia celebrowane jest \u015awi\u0119to Wojska Polskiego. Tego dnia tras\u0105 warszawskiej Wis\u0142ostrady przejdzie defilada, na kt\u00f3rej prezentowany b\u0119dzie sprz\u0119t wojskowy. Organizacja wydarzenia wi\u0105\u017ce si\u0119 z utrudnieniami w ruchu, zmianami w kursowaniu transportu miejskiego i zamkni\u0119ciem niekt\u00f3rych ulic. Ministerstwo Obrony Narodowej opublikowa\u0142o list\u0119 rekomendowanych sposob\u00f3w dostania si\u0119 na miejsce defilady.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30070536,jak-dojechac-na-defilade-15-sierpnia-zapowiadany-program-utrudnienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-15T06:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015awi\u0119to Wojska Polskiego b\u0119dzie inne ni\u017c w ostatnich latach. Ile sprz\u0119tu b\u0119dzie na defiladzie? [PROGRAM]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/31/ae/1c/z30074673M,Swieto-Wojska-Polskiego--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\u015awi\u0119to Wojska Polskiego b\u0119dzie inne ni\u017c w ostatnich latach, poniewa\u017c po raz pierwszy od trzech lat pojawi si\u0119 najwi\u0119ksza defilada Wojska Polskiego. MON zapowiada z tej okazji r\u00f3wnie\u017c pikniki w wielu miastach. Jak wygl\u0105da program wydarze\u0144 z okazji 15 sierpnia?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30074471,swieto-wojska-polskiego-bedzie-inne-niz-w-ostatnich-latach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-15T06:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Co si\u0119 sta\u0142o z Mateuszem? Wyszed\u0142 z domu 16 lat temu i nie wr\u00f3ci\u0142. Mia\u0142 zaledwie 10 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/a3/1c/z30029615M,Zaginiony-Mateusz-Zukowski--progresja-wiekowa-.jpg\" vspace=\"2\" />Co si\u0119 sta\u0142o z Mateuszem \u017bukowskim? Min\u0119\u0142o 16 lat od zagini\u0119cia 10-letniego w\u00f3wczas ch\u0142opca, a zagadki jego znikni\u0119cia do tej pory nie uda\u0142o si\u0119 rozwi\u0105za\u0107. Nie pomogli detektywi, ani jasnowidze. Sprawa trafi\u0142a do Archiwum X.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30027794,co-sie-stalo-z-mateuszem-wyszedl-z-domu-16-lat-temu-do-dzis.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-15T05:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pokaza\u0107, co najnowsze, nawet je\u015bli jest w aptekarskich ilo\u015bciach. Defilada mo\u017ce zrobi\u0107 wra\u017cenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/30/ae/1c/z30076464M,Koreanskie-armatohaubice-K9-w-polskiej-sluzbie--Pr.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas defilady w Warszawie praktycznie nie ujrzymy starego sprz\u0119tu o radzieckim pochodzeniu. Wojsko i MON poka\u017c\u0105 tylko to, czym chc\u0105 si\u0119 pochwali\u0107. B\u0119dzie du\u017co nowej broni, kt\u00f3ra jest zwiastunem nowej ery polskiego wojska. Niezaprzeczalnie sukces, ale to tylko pocz\u0105tek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30076368,pokaz-zaczynu-wojska-nowej-ery-defilada-pokaze-to-co-najnowsze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-15T05:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Czeka nas upalny tydzie\u0144. Nawet 36 stopni, do tego nawa\u0142nice", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/ae/1c/z30076253M,Pogoda-w-Polsce-we-wtorek-15-sierpnia.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda od wtorku przyniesie nam upa\u0142 praktycznie w ca\u0142ej Polsce, nieco ch\u0142odniej jedynie nad morzem. Miejscami temperatura wyniesie nawet 36 stopni Celsjusza, a to nie koniec ekstremalnych zjawisk. Upa\u0142owi towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105 bowiem burze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30075613,pogoda-czeka-nas-upalny-tydzien-nawet-36-stopni-do-tego-nawalnice.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-15T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czy 15 sierpnia trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a? To jedno z wa\u017cniejszych \u015bwi\u0105t", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/ac/1c/z30065421M,Kosciol--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />15 sierpnia w Polsce obchodzone s\u0105 dwa \u015bwi\u0119ta. Jedno z nich - \u015bwi\u0119to Wojska Polskiego - jest \u015bwieckie. Drugie z kolei - \u015bwi\u0119to Wniebowzi\u0119cia Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny - ko\u015bcielne. Z uwagi na rang\u0119 tego pierwszego dzie\u0144 ten zosta\u0142 ustanowiony wolnym od pracy, ale czy 15 sierpnia trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30056064,15-sierpnia-co-to-za-swieto-czy-trzeba-isc-do-kosciola.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-15T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czy 15 sierpnia to dzie\u0144 wolny od pracy? Jak zaplanowa\u0107 urlop?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/a5/1c/z30039149M,Czy-15-sierpnia-jest-wolny---zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Polsce 15 sierpnia zwi\u0105zany jest z obchodami dw\u00f3ch \u015bwi\u0105t. Jedno z nich jest uroczysto\u015bci\u0105 ko\u015bcieln\u0105, drugie z kolei \u015bwieck\u0105. Czy tego dnia pracownikom przys\u0142uguje dzie\u0144 wolny? W jaki spos\u00f3b mo\u017cna zaplanowa\u0107 urlop?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30044876,czy-15-sierpnia-to-dzien-wolny-od-pracy-jak-zaplanowac-urlop.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-15T02:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]