[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS chce broni\u0107 Polski przed \"obc\u0105 ingerencj\u0105 w proces wyborczy\". \"Akt wrogi wobec pa\u0144stwa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/af/1c/z30079674M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek do Sejmu wp\u0142yn\u0105\u0142 projekt uchwa\u0142y pos\u0142\u00f3w PiS ws. \"obcej ingerencji w proces wyborczy w Polsce\". \"Rzeczpospolita Polska wszelk\u0105 obc\u0105 ingerencj\u0119 w polski proces wyborczy uznaje za akt wrogi wobec pa\u0144stwa polskiego i b\u0119dzie j\u0105 zdecydowanie zwalcza\u0107\" - napisali parlamentarzy\u015bci Zjednoczonej Prawicy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30079656,uchwala-pis-u-ws-obcej-ingerencji-w-proces-wyborczy-projekt.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T20:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "KPRM nabiera wody w usta ws. lotu Morawieckiego na wiec PiS-u. Pow\u00f3d? \"Wa\u017cny interes pa\u0144stwa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/af/1c/z30079573M,Mateusz-Morawiecki--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Dlaczego Mateusz Morawiecki uda\u0142 si\u0119 rz\u0105dowym samolotem na partyjny wiec w Bogatyni? KPRM na to pytanie nie chce odpowiedzie\u0107. Jak przekaza\u0142a kancelaria jednemu z pos\u0142\u00f3w opozycji, nie b\u0119dzie udziela\u0107 informacji m.in., ze wzgl\u0119du na \"wa\u017cny interes pa\u0144stwa\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30079552,kprm-nabiera-wody-w-usta-ws-lotu-morawieckiego-na-wiec-pis-u.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T18:49:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141otwa. Blisko 100 pr\u00f3b nielegalnego przekroczenia granicy. Wojska i policja wezwane na pomoc", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/af/1c/z30079565M,Lotwa.jpg\" vspace=\"2\" />Rosn\u0105ca liczba incydent\u00f3w na granicy zmusi\u0142a w\u0142adze \u0141otwy do zwr\u00f3cenia si\u0119 o pomoc do wojska i policji. Funkcjonariusze tych s\u0142u\u017cb maj\u0105 wspom\u00f3c pogranicznik\u00f3w. Ci z kolei s\u0105 odwo\u0142ywani z urlop\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30079562,lotwa-blisko-100-prob-nielegalnego-przekroczenia-granicy-wojska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T18:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski z\u0142o\u017cy\u0142 \u017cyczenia Polakom: Solidarno\u015b\u0107 zwyci\u0119\u017ca. Dzi\u0119kuj\u0119 za wsparcie naszej obrony!", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/af/1c/z30079485M,Wolodymyr-Zelenski.jpg\" vspace=\"2\" />- Zawsze b\u0119dziemy z wami wolni - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Z\u0142o\u017cy\u0142 te\u017c \u017cyczenia Polsce z okazji \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30079478,wolodymyr-zelenski-zlozyl-zyczenia-polakom-solidarnosc-zawsze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T17:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mieli szpiegowa\u0107 dla Rosjan, stan\u0105 przed s\u0105dem w Londynie. BBC o trojgu niepozornych Bu\u0142garach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2b/af/1c/z30079275M,Zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Tr\u00f3jka obywateli Bu\u0142garii stanie przed s\u0105dem w Londynie w zwi\u0105zku z oskar\u017ceniami o szpiegostwo - podaje BBC. Zatrzymani mieszkali w Wielkiej Brytanii od lat, mieli wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z rosyjskimi s\u0142u\u017cbami bezpiecze\u0144stwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30079231,mieli-szpiegowac-dla-rosjan-stana-przed-sadem-w-londynie-bbc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T15:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Na koniec niespodzianka\". MON chcia\u0142 zako\u0144czy\u0107 defilad\u0119 z przytupem. F-35, ale nie w polskich barwach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/af/1c/z30079133M,F-35.jpg\" vspace=\"2\" />Dwa tysi\u0105ce \u017co\u0142nierzy, 200 pojazd\u00f3w i blisko 100 samolot\u00f3w - tak mo\u017cna podsumowa\u0107 defilad\u0119, kt\u00f3ra przesz\u0142a we wtorek po po\u0142udniu w Warszawie. Jedn\u0105 z niespodzianek by\u0142y my\u015bliwce F-35, wok\u00f3\u0142 kt\u00f3rych kilka dni wcze\u015bniej naros\u0142o nieco plotek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30079091,na-koniec-niespodzianka-mon-chcial-zakonczyc-defilade-z-przytupem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T14:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe doniesienia ws. Rosjan rozlepiaj\u0105cych naklejki Grupy Wagnera. Ich wizyta w Polsce mia\u0142a by\u0107 kr\u00f3tka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/50/af/1c/z30079056M,Jeden-z-zatrzymanych-mezczyzn.jpg\" vspace=\"2\" />Nawet 10 lat wi\u0119zienia grozi dw\u00f3m zatrzymanym przez ABW Rosjanom. M\u0119\u017cczy\u017ani rozprowadzali w Warszawie i Krakowie materia\u0142y promuj\u0105ce Grup\u0119 Wagnera. Nieoficjalne ustalenia wskazuj\u0105 m.in., \u017ce docelowo ich pobyt w Polsce mia\u0142 trwa\u0107 maksymalnie kilka dni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30078953,nowe-doniesienia-ws-rosjan-rozlepiajacych-naklejki-grupy-wagnera.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T13:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142adimir Putin i Kim Dzong Un zacie\u015bniaj\u0105 wi\u0119zi. Wyciek\u0142y fragmenty korespondencji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/71/1b/z28775380M,Prezydent-Korei-Polnocnej-Kim-Dzong-Un-i-prezydent.jpg\" vspace=\"2\" />Kim Dzong Un i W\u0142adimir Putin wymienili we wtorek korespondencj\u0119, w kt\u00f3rej podkre\u015blaj\u0105 znaczenie rozwijania wsp\u00f3\u0142pracy w kierunku \"d\u0142ugotrwa\u0142ej relacji strategicznej\" - podaje Ruters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144sk\u0105 agencj\u0119 KCNA.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30078465,wladimir-putin-i-kim-dzong-un-zaciesniaja-wiezi-wyciekly-fragmenty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T13:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015awi\u0119to Wojska Polskiego. B\u0142aszczak rozpocz\u0105\u0142 od pochwa\u0142 dla Kaczy\u0144skiego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/ae/1c/z30075817M,Mariusz-Blaszczak.jpg\" vspace=\"2\" />W czasie uroczystego rozpocz\u0119cia defilady w Warszawie Mariusz B\u0142aszczak z\u0142o\u017cy\u0142 podzi\u0119kowania wicepremierowi, liderowi PiS. - To dzi\u0119ki przyw\u00f3dztwu pana premiera Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego wprowadzili\u015bmy ustaw\u0119 o obronie ojczyzny, na kt\u00f3rej budujemy fundament si\u0142y wojska polskiego - m\u00f3wi\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30078518,swieto-wojska-polskiego-blaszczak-rozpoczal-od-pochwal-dla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T12:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Komorowski ostro o referendum: To jest traktowanie obywateli jak idiot\u00f3w. \"Sugeruj\u0119 ob\u015bmianie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/44/1a/z27543311M,Bronislaw-Komorowski--byly-prezydent-RP.jpg\" vspace=\"2\" />- Ja na pewno nie wezm\u0119 udzia\u0142u. To jest traktowanie obywateli jak idiot\u00f3w - stwierdzi\u0142 Bronis\u0142aw Komorowski, pytany o zapowiadane przez PiS referendum. By\u0142y prezydent podkre\u015bli\u0142, \u017ce s\u0105 to \"zagrania przedwyborcze\", kt\u00f3re \"nie maj\u0105 nic wsp\u00f3lnego z ch\u0119ci\u0105 uzyskania odpowiedzi od obywateli\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30078425,komorowski-ostro-o-referendum-to-jest-traktowanie-obywateli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T12:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mo\u0142dawia wyrzuca dyplomat\u00f3w, Kreml jest w\u015bciek\u0142y. Grozi \"niew\u0105tpliwymi konsekwencjami\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/ae/1c/z30074987M,Wladimir-Putin--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\"To nieprzyjazne posuni\u0119cie Kiszyniowa b\u0119dzie mia\u0142o niew\u0105tpliwe konsekwencje\" - pisze w komunikacie Ministerstwo Spraw Zagranicznych Rosji. W\u0142adze Mo\u0142dawii wydali\u0142y z kraju 45 pracownik\u00f3w rosyjskiej ambasady, wskazuj\u0105c na ich blisk\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z FSB.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30078406,kreml-wsciekly-na-moldawie-po-wyrzuceniu-dyplomatow-grozi-niewatpliwymi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T11:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Defilada ma by\u0107 po\u017cegnalna dla B\u0142aszczaka\". Pad\u0142o nazwisko Macierewicza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/ad/1c/z30070797M,Szef-MON-Mariusz-Blaszczak.jpg\" vspace=\"2\" />- Dzisiaj ta defilada ma by\u0107 chyba po\u017cegnalna dla ministra B\u0142aszczaka, bo Antoni Macierewicz ma wr\u00f3ci\u0107 na funkcj\u0119 ministra - zapowiedzia\u0142 we wtorek szef PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz, kt\u00f3ry nawi\u0105za\u0142 do informacji zas\u0142yszanych w kuluarach. Polityk podkre\u015bli\u0142, \u017ce jego ugrupowanie sprzeciwia si\u0119 takiemu powo\u0142aniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30078198,defilada-ma-byc-pozegnalna-dla-blaszczaka-padlo-nazwisko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T10:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017car mieszkania w Ostr\u00f3dzie. P\u0142omienie odci\u0119\u0142y m\u0119\u017cczy\u017anie drog\u0119 ucieczki. Przera\u017caj\u0105ce nagranie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/af/1c/z30078113M,Mezczyzna-uciekal-z-plonacego-mieszkania--Strazacy.jpg\" vspace=\"2\" />W Ostr\u00f3dzie (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) zapali\u0142o si\u0119 jedno z mieszka\u0144 w bloku, a jego w\u0142a\u015bciciel mia\u0142 odci\u0119t\u0105 drog\u0119 ucieczki. Stra\u017cacy umie\u015bcili w sieci przera\u017caj\u0105ce nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 70-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 zakrywa\u0107 twarz d\u0142o\u0144mi. Funkcjonariuszom uda\u0142o si\u0119 go ewakuowa\u0107 za pomoc\u0105 drabiny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30078091,ostroda-mezczyzna-probowal-uciec-z-plonacego-mieszkania-straz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T10:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dwa lata rz\u0105d\u00f3w talib\u00f3w w Afganistanie. \"Jakbym \u017cy\u0142a w koszmarze\", \"ludzie walcz\u0105 o przetrwanie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/af/1c/z30078215M,Afganistan.jpg\" vspace=\"2\" />Przed wycofaniem wojsk USA i si\u0142 mi\u0119dzynarodowych z Afganistanu eksperci i aktywi\u015bci afga\u0144skiego spo\u0142ecze\u0144stwa obywatelskiego ostrzegali przed talibami. - Spo\u0142ecze\u0144stwo afga\u0144skie jest zdemoralizowane i wyczerpane. Gospodarka kraju jest zdewastowana, a ponad 20 milion\u00f3w ludzi \u017cyje poni\u017cej granicy ub\u00f3stwa. Ludzie po prostu walcz\u0105 o przetrwanie - podkre\u015bla afga\u0144ski dziennikarz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30078043,dwa-lata-rzadow-talibow-w-afganistanie-jakbym-zyla-w-koszmarze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T10:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grzyby pojawiaj\u0105 si\u0119 ju\u017c w lasach. Jakie s\u0105 teraz ceny ma\u015blak\u00f3w, borowik\u00f3w i kurek? Potrafi\u0105 zaskoczy\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/aa/1c/z30057159M,Grzyby---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W lasach zaczynaj\u0105 si\u0119 pojawia\u0107 pierwsze grzyby. Coraz wi\u0119cej os\u00f3b szuka najlepszych okaz\u00f3w w lasach, a tak\u017ce w skupach, gdzie mo\u017cemy znale\u017a\u0107 dorodne okazy. Jakie s\u0105 obecnie ceny grzyb\u00f3w na pocz\u0105tku sezonu?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30075630,grzyby-pojawiaja-sie-juz-w-lasach-jakie-sa-teraz-ceny-maslakow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T09:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wielkopolska. Napastnik wyj\u0105\u0142 n\u00f3\u017c i grozi\u0142 policjantom. Pad\u0142y strza\u0142y", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/a8/1c/z30050698M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas interwencji w Os\u00f3wcu policjanci oddali strza\u0142y. Jak podaje RMF FM, wszystko dlatego, \u017ce m\u0119\u017cczyzna, do kt\u00f3rego zostali wezwani, wyj\u0105\u0142 n\u00f3\u017c i zacz\u0105\u0142 im grozi\u0107. Spraw\u0119 bada prokuratura.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30078103,wielkopolska-napastnik-wyjal-noz-i-grozil-policjantom-padly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T09:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gliwice. Policjanci uratowali niemowl\u0119. \"Nie dawa\u0142o oznak \u017cycia, by\u0142o sine i nie oddycha\u0142o\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/a8/1c/z30050442M,Raczka-niemowlecia---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Gliwiccy policjanci udzielili pomocy kilkudniowemu niemowl\u0119ciu, kt\u00f3re zakrztusi\u0142o si\u0119 pokarmem. Po przybyciu na miejsce okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dziecko jest sine i nie oddycha. Dzi\u0119ki natychmiastowo udzielonej pomocy dziewczynka odzyska\u0142a funkcje \u017cyciowe.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30078045,gliwiccy-policjanci-uratowali-niemowle-dziewczynka-byla-sina.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T08:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bratob\u00f3jcza strzelanina w Rosji. W ruch posz\u0142y te\u017c granaty. Zgin\u0119\u0142o 20 \u017co\u0142nierzy rosyjskiej armii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/99/1c/z29987102M,Ramzan-Kadyrow.jpg\" vspace=\"2\" />Mi\u0119dzy cz\u0142onkami formacji przyw\u00f3dcy Czeczenii Ramzana Kadyrowa a grup\u0105 Dagesta\u0144czyk\u00f3w dosz\u0142o do k\u0142\u00f3tni, kt\u00f3ra eskalowa\u0142a do strzelaniny. W efekcie zgin\u0119\u0142o ponad 20 wojskowych, a 40 zosta\u0142o rannych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30078012,bratobojcza-strzelanina-w-rosji-w-ruch-poszly-tez-granaty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T08:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyp\u0142ata czternastej emerytury. Kiedy? Ile wyniesie \u015bwiadczenie w 2023 roku?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/91/1c/z29957636M,Senior--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Czternasta emerytura po raz kolejny wp\u0142ynie na konta senior\u00f3w. Kiedy? Niekt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 musieli poczeka\u0107 do pa\u017adziernika.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29963276,wyplata-czternastej-emerytury-kiedy-ile-wyniesie-swiadczenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T08:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wielkopolska. Pijani wracali z do\u017cynek. W\u00f3jt i przewodnicz\u0105cy rady miasta zatrzymani", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e3/28/1c/z29524963M,Badanie-alkomatem.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 wieczorem k\u0119pi\u0144ska policja zatrzyma\u0142a do kontroli drogowej dw\u00f3ch kierowc\u00f3w, kt\u00f3rzy prowadzili pojazdy pod wp\u0142ywem alkoholu. RMF24 informuje, \u017ce zatrzymani to w\u00f3jt \u0141\u0119ki Opatowskiej oraz przewodnicz\u0105cy rady miasta i gminy K\u0119pno. Tego dnia we wsi odbywa\u0142y si\u0119 do\u017cynki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30077938,pijani-wracali-z-dozynek-wojt-i-przewodniczacy-rady-miasta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T07:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Donald Trump i 18 os\u00f3b z jego otoczenia z zarzutami. Grozi mu do 20 lat wi\u0119zienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/ad/1c/z30068838M,Byly-prezydent-Donald-Trump-po-przemowieniu-na-56-.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Trump po raz czwarty zosta\u0142 postawiony w stan oskar\u017cenia. \u0141awa przysi\u0119g\u0142ych w stanie Georgia oskar\u017cy\u0142a by\u0142ego prezydenta USA o pr\u00f3b\u0119 odwr\u00f3cenia wyniku wybor\u00f3w w 2020 roku. W\u015br\u00f3d pozwanych znalaz\u0142o si\u0119 te\u017c 18 os\u00f3b z jego bliskiego otoczenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30077883,usa-donald-trump-i-18-osob-z-jego-otoczenia-z-zarzutami-grozi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T06:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak dojecha\u0107 na defilad\u0119 15 sierpnia? Kt\u00f3re ulice w Warszawie b\u0119d\u0105 zamkni\u0119te? [UTRUDNIENIA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/ad/1c/z30070795M,Obchody-Swieta-Wojska-Polskiego-przez-Grobem-Niezn.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek 15 sierpnia celebrowane jest \u015awi\u0119to Wojska Polskiego. Tego dnia tras\u0105 warszawskiej Wis\u0142ostrady przejdzie defilada, na kt\u00f3rej prezentowany b\u0119dzie sprz\u0119t wojskowy. Organizacja wydarzenia wi\u0105\u017ce si\u0119 z utrudnieniami w ruchu, zmianami w kursowaniu transportu miejskiego i zamkni\u0119ciem niekt\u00f3rych ulic. Ministerstwo Obrony Narodowej opublikowa\u0142o list\u0119 rekomendowanych sposob\u00f3w dostania si\u0119 na miejsce defilady.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30070536,jak-dojechac-na-defilade-15-sierpnia-zapowiadany-program-utrudnienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T06:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015awi\u0119to Wojska Polskiego b\u0119dzie inne ni\u017c w ostatnich latach. Ile sprz\u0119tu b\u0119dzie na defiladzie? [PROGRAM]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/31/ae/1c/z30074673M,Swieto-Wojska-Polskiego--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\u015awi\u0119to Wojska Polskiego b\u0119dzie inne ni\u017c w ostatnich latach, poniewa\u017c po raz pierwszy od trzech lat pojawi si\u0119 najwi\u0119ksza defilada Wojska Polskiego. MON zapowiada z tej okazji r\u00f3wnie\u017c pikniki w wielu miastach. Jak wygl\u0105da program wydarze\u0144 z okazji 15 sierpnia?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30074471,swieto-wojska-polskiego-bedzie-inne-niz-w-ostatnich-latach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T06:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ogromny po\u017car stacji benzynowej w Rosji. Co najmniej 27 ofiar \u015bmiertelnych. \"To jest jak wojna\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/af/1c/z30077581M,Pozar-w-Dagestanie.jpg\" vspace=\"2\" />Do 27 wzros\u0142a liczba ofiar eksplozji, do kt\u00f3rej dosz\u0142o na stacji benzynowej w stolicy Dagestanu - Machaczkale. Do szpitali trafi\u0142o 66 os\u00f3b, w tym 13 dzieci. - To jest jak wojna - m\u00f3wi\u0142 jeden ze \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30077862,ogromny-pozar-stacji-benzynowej-w-rosji-co-najmniej-27-ofiar.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T05:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina. Najwi\u0119kszy atak na Lw\u00f3w od pocz\u0105tku wojny. Media: Rosjanie \"zdemilitaryzowali\" przedszkole", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/af/1c/z30077867M,Ukraina--Najwiekszy-atak-na-Lwow-od-poczatku-wojny.jpg\" vspace=\"2\" />Rosjanie zaatakowali rakietami zachodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Ukrainy. Obrona przeciwlotnicza zestrzeli\u0142a wiele pocisk\u00f3w. Niekt\u00f3re rakiety uderzy\u0142y jednak w budynki mieszkalne. S\u0105 ranni i zabici. Media podkre\u015blaj\u0105, \u017ce to najwi\u0119kszy atak powietrzny na Lw\u00f3w od pocz\u0105tku pe\u0142noskalowej wojny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30077866,ukraina-najwiekszy-atak-na-lwow-od-poczatku-wojny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T05:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co si\u0119 sta\u0142o z Mateuszem? Wyszed\u0142 z domu 16 lat temu i nie wr\u00f3ci\u0142. Mia\u0142 zaledwie 10 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/a3/1c/z30029615M,Zaginiony-Mateusz-Zukowski--progresja-wiekowa-.jpg\" vspace=\"2\" />Co si\u0119 sta\u0142o z Mateuszem \u017bukowskim? Min\u0119\u0142o 16 lat od zagini\u0119cia 10-letniego w\u00f3wczas ch\u0142opca, a zagadki jego znikni\u0119cia do tej pory nie uda\u0142o si\u0119 rozwi\u0105za\u0107. Nie pomogli detektywi, ani jasnowidze. Sprawa trafi\u0142a do Archiwum X.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30027794,co-sie-stalo-z-mateuszem-wyszedl-z-domu-16-lat-temu-do-dzis.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T05:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pokaza\u0107, co najnowsze, nawet je\u015bli jest w aptekarskich ilo\u015bciach. Defilada mo\u017ce zrobi\u0107 wra\u017cenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/30/ae/1c/z30076464M,Koreanskie-armatohaubice-K9-w-polskiej-sluzbie--Pr.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas defilady w Warszawie praktycznie nie ujrzymy starego sprz\u0119tu o radzieckim pochodzeniu. Wojsko i MON poka\u017c\u0105 tylko to, czym chc\u0105 si\u0119 pochwali\u0107. B\u0119dzie du\u017co nowej broni, kt\u00f3ra jest zwiastunem nowej ery polskiego wojska. Niezaprzeczalnie sukces, ale to tylko pocz\u0105tek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30076368,pokaz-zaczynu-wojska-nowej-ery-defilada-pokaze-to-co-najnowsze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T05:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda. Czeka nas upalny tydzie\u0144. Nawet 36 stopni, do tego nawa\u0142nice", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/ae/1c/z30076253M,Pogoda-w-Polsce-we-wtorek-15-sierpnia.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda od wtorku przyniesie nam upa\u0142 praktycznie w ca\u0142ej Polsce, nieco ch\u0142odniej jedynie nad morzem. Miejscami temperatura wyniesie nawet 36 stopni Celsjusza, a to nie koniec ekstremalnych zjawisk. Upa\u0142owi towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105 bowiem burze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30075613,pogoda-czeka-nas-upalny-tydzien-nawet-36-stopni-do-tego-nawalnice.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy 15 sierpnia trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a? To jedno z wa\u017cniejszych \u015bwi\u0105t", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/ac/1c/z30065421M,Kosciol--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />15 sierpnia w Polsce obchodzone s\u0105 dwa \u015bwi\u0119ta. Jedno z nich - \u015bwi\u0119to Wojska Polskiego - jest \u015bwieckie. Drugie z kolei - \u015bwi\u0119to Wniebowzi\u0119cia Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny - ko\u015bcielne. Z uwagi na rang\u0119 tego pierwszego dzie\u0144 ten zosta\u0142 ustanowiony wolnym od pracy, ale czy 15 sierpnia trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30056064,15-sierpnia-co-to-za-swieto-czy-trzeba-isc-do-kosciola.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny na wtorek 15 sierpnia [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7b/a5/1c/z30036859M,Horoskop-dzienny-na-wtorek-15-sierpnia-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na wtorek 15 sierpnia 2023 r. Pierwsza po\u0142owa tygodnia up\u0142ynie pod znakiem skrajno\u015bci. Podczas gdy jedni trudz\u0105 si\u0119 ci\u0119\u017ck\u0105 prac\u0105, inni w ko\u0144cu znale\u017ali czas na d\u0142ugo wyczekiwany odpoczynek. Wielka odpowiedzialno\u015b\u0107 czy sielankowy spok\u00f3j? Odszukaj sw\u00f3j znak zodiaku i przekonaj si\u0119, jak up\u0142yn\u0105 ci najbli\u017csze 24 godziny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30036747,horoskop-dzienny-na-wtorek-15-sierpnia-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy 15 sierpnia to dzie\u0144 wolny od pracy? Jak zaplanowa\u0107 urlop?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/a5/1c/z30039149M,Czy-15-sierpnia-jest-wolny---zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Polsce 15 sierpnia zwi\u0105zany jest z obchodami dw\u00f3ch \u015bwi\u0105t. Jedno z nich jest uroczysto\u015bci\u0105 ko\u015bcieln\u0105, drugie z kolei \u015bwieck\u0105. Czy tego dnia pracownikom przys\u0142uguje dzie\u0144 wolny? W jaki spos\u00f3b mo\u017cna zaplanowa\u0107 urlop?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30044876,czy-15-sierpnia-to-dzien-wolny-od-pracy-jak-zaplanowac-urlop.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-15T02:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]