[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy pielgrzym\u00f3w na Jasnej G\u00f3rze. Ruszy\u0142y uroczysto\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/zdjecie,iId,3339166,iAId,445797\"><img align=\"left\" alt=\"Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy pielgrzym\u00f3w na Jasnej G\u00f3rze. Ruszy\u0142y uroczysto\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/dziesiatki-tysiecy-pielgrzymow-na-jasnej-gorze-ruszyly-urocz/000HJESE4YKVPXK2-C321.jpg\" /></a>Na Jasnej G\u00f3rze w Cz\u0119stochowie trwaj\u0105 uroczysto\u015bci Wniebowzi\u0119cia Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny. Do sanktuarium przysz\u0142o ponad 40 tys. p\u0105tnik\u00f3w z r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bci Polski. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/zdjecie,iId,3339166,iAId,445797", "date_published": "2023-08-15T11:40:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]