[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Spos\u00f3b\" Chin na bezrobocie w\u015br\u00f3d m\u0142odzie\u017cy? Rz\u0105d przesta\u0142 publikowa\u0107 dane na ten temat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3UkktkuTURBXy85YjZjMjEyMS1mMDdkLTRlNDgtODY2My1mZTRlNDY1NWM3ZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny przesta\u0142y publikowa\u0107 dane dotycz\u0105ce bezrobocia w\u015br\u00f3d m\u0142odzie\u017cy po tym, gdy po raz pierwszy przekroczy\u0142o ono 20 proc. - poinformowa\u0142a we wtorek brytyjska gazeta &quot;Financial Times&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9275921,sposob-chin-na-bezrobocie-wsrod-mlodziezy-rzad-przestal-publikowac.html", "date_published": "2023-08-15T20:38:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "1000 najwy\u017cej ocenianych \u015bwiatowych uczelni. 9 polskich plac\u00f3wek w tegorocznym rankingu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F9BktkuTURBXy9iZDI0NDE3ZS04OGEyLTQzM2MtOTEyNS05MjliNmI5MzlkMTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na opublikowanej we wtorek tzw. li\u015bcie szanghajskiej - rankingu obejmuj\u0105cym 1000 najwy\u017cej ocenianych \u015bwiatowych uczelni - znalaz\u0142o si\u0119 w tym roku 9 polskich plac\u00f3wek. Ranking jest co roku zestawiany przez Szanghajski Uniwersytet Jiao Tong.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/9275919,1000-najwyzej-ocenianych-swiatowych-uczelni-9-polskich-placowek-w-teg.html", "date_published": "2023-08-15T20:00:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Drukowali pistolety na drukarce 3D. Policja zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RNuktkuTURBXy85ZTI3ODI0Zi1hYjQzLTQ0NmUtOTYxZS1lOWFmMTQzMGEyOWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Australijska policja zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn za drukowanie broni na drukarce 3D - poinformowa\u0142 we wtorek portal 9 News. Policja przej\u0119\u0142a cztery pistolety, drukark\u0119 3D oraz kilka wydrukowanych cz\u0119\u015bci broni.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9275917,drukowali-pistolety-na-drukarce-3d-policja-zatrzymala-dwoch-mezczyzn.html", "date_published": "2023-08-15T19:44:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chorwacki dziennik o Polsce: Najwi\u0119ksza defilada wojskowa od zimnej wojny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0I-ktkuTURBXy83ZDVmMDhmNi02ZWUyLTQ0ZjQtYjIzZS0yMzEzNGMzMzYwYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W stolicy Polski odby\u0142a si\u0119 we wtorek najwi\u0119ksza defilada wojskowa od zimnej wojny, maj\u0105ca wys\u0142a\u0107 wiadomo\u015b\u0107 Moskwie oraz polskim wyborcom przed pa\u017adziernikowymi wyborami - poinformowa\u0142 chorwacki dziennik &quot;Dnevnik&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9275915,chorwacki-dziennik-o-polsce-najwieksza-defilada-wojskowa-od-zimnej-wo.html", "date_published": "2023-08-15T19:05:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski w \u015awi\u0119to Wojska Polskiego: Dzi\u0119kuj\u0119 za wsparcie naszej obrony", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BVAktkuTURBXy8yMzNkZjliOC1kZmMwLTRhMDAtYWJkYi0yYzk0M2IwOTkxNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Solidarno\u015b\u0107 zawsze zwyci\u0119\u017ca, a Ukraina i Polska b\u0119d\u0105 wolne, dop\u00f3ki b\u0119d\u0105 i\u015b\u0107 rami\u0119 w rami\u0119 \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski z okazji \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9275898,zelenski-w-swieto-wojska-polskiego-dziekuje-za-wsparcie-naszej-obrony.html", "date_published": "2023-08-15T18:15:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Doradca prezydenta Ukrainy: Cz\u0142onkostwo w NATO z ust\u0119pstwami terytorialnymi by\u0142oby tryumfem Putina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/82jktkuTURBXy9mMDc5YjE0MC0zMzVjLTRmOGUtOTQzNS0xMzg0Yzc4MGMwZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cz\u0142onkostwo Ukrainy w NATO przy rezygnacji z cz\u0119\u015bci terytorium by\u0142oby tryumfem W\u0142adimira Putina \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek doradca prezydenta Ukrainy Mychaj\u0142o Podolak, komentuj\u0105c wypowied\u017a szefa kancelarii NATO Siana Jenssena sugeruj\u0105cego takie rozwi\u0105zanie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9275893,doradca-prezydenta-ukrainy-czlonkostwo-w-nato-z-ustepstwami-terytoria.html", "date_published": "2023-08-15T17:50:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska \"na du\u017c\u0105 skal\u0119 uzbraja si\u0119 przeciwko zagro\u017ceniu\". Niemieckie media o defiladzie wojskowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0HGktkuTURBXy84ZjFhYmI1ZC0zZTFiLTQ1OTQtODMzMS1kZjliN2IxNDQwNDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Warszawie obchodzono tegoroczne \u015awi\u0119to Wojska Polskiego wielk\u0105 defilad\u0105. W tle by\u0142a rosyjska agresja na s\u0105siedni\u0105 Ukrain\u0119 \u2013 opisuje we wtorek dpa i podkre\u015bla, \u017ce defilada wojskowa odby\u0142a si\u0119 w symbolicznym dla Polski dniu, upami\u0119tniaj\u0105cym zwyci\u0119stwo nad sowieckim naje\u017ad\u017ac\u0105 podczas Bitwy Warszawskiej w 1920 roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9275845,polska-na-duza-skale-uzbraja-sie-przeciwko-zagrozeniu-niemieckie-me.html", "date_published": "2023-08-15T17:03:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Defilada z okazji \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego. Jakie sprz\u0119ty zaprezentowano? [ZDJ\u0118CIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DxektkuTURBXy8zMTNjMjFjOS00MDZhLTQzNGMtODk2Yy04MzBjNDI2OTBmYjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oko\u0142o 2 tys. \u017co\u0142nierzy uczestniczy\u0142o 15 sierpnia w Warszawie w defiladzie z okazji \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego pod has\u0142em &quot;Silna Bia\u0142o-Czerwona&quot;. Zaprezentowano ponad 200 pojazd\u00f3w wojskowych i niemal 100 statk\u00f3w powietrznych. Oto niekt\u00f3re z tych maszyn.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/galeria/9275749,defilada-z-okazji-swieta-wojska-polskiego-jakie-sprzety-zaprezentowan.html", "date_published": "2023-08-15T16:26:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Estonia. Na granicy z Rosj\u0105 powstan\u0105 specjalne punkty pods\u0142uchowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XC1ktkuTURBXy8zNjc2MDIyMC1mYTFlLTRlZTgtYmJlOC1lZGIyNmE4MzcwZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ramach wzmacniania wschodniej granicy Estonii na rzece Narwa - oddzielaj\u0105cej kraj od Rosji - powstanie sze\u015b\u0107 specjalnych punkt\u00f3w pods\u0142uchowych - poinformowa\u0142 we wtorek Zarz\u0105d Policji i Stra\u017cy Granicznej Estonii (PPA).", "link": "https://forsal.pl/artykuly/9275743,estonia-na-granicy-z-rosja-powstana-specjalne-punkty-podsluchowe.html", "date_published": "2023-08-15T15:15:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przeci\u0119tny wyborca te\u017c lubi prosty podzia\u0142 [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yvvktkuTURBXy84ZjViOThiMi0yNDFkLTQxNmUtYjU1NS01MDA2NjdiM2Y5YTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Idee maj\u0105 konsekwencje \u2013 pisa\u0142 Richard Weaver. Jest tak np. z ide\u0105 podzia\u0142u sceny politycznej. Cho\u0107 najstarsze rozr\u00f3\u017cnienie na lewic\u0119 i prawic\u0119 wywodzi si\u0119 jeszcze z okresu rewolucji francuskiej, to i dzi\u015b \u2013 cho\u0107 kontestowany przez politolog\u00f3w \u2013 podzia\u0142 ten jest nadal ch\u0119tnie wykorzystywany przez polityk\u00f3w, pozwala bowiem jasno rozr\u00f3\u017cni\u0107 \u201eprzyjaciela\u201d od \u201ewroga\u201d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9245522,przecietny-wyborca-tez-lubi-prosty-podzial-felieton.html", "date_published": "2023-08-15T14:01:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Piramidy z internetu. Doradcy bankowi wynosili informacje ws. klient\u00f3w, kt\u00f3rzy mieli pieni\u0105dze [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bmektkuTURBXy9hN2FlOWZjYy0wNjE4LTQyYTgtYjEyNS00NGZjYWVjNjMwNGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oszu\u015bci postawili teraz na kampanie crowdfundingowe, kt\u00f3re za wp\u0142acenie pewnej kwoty na dany biznes oferuj\u0105 akcje b\u0105d\u017a udzia\u0142y.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9259522,piramidy-z-internetu-doradcy-bankowi-wynosili-informacje-ws-klientow.html", "date_published": "2023-08-15T14:00:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wirtualizacja rynku pracy nie jest jeszcze powszechnie dostrzegana", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TehktkuTURBXy9jYzcwZmYwZi03ZDlhLTQ3ZWUtYWM1Mi1kMjgyNjlhMDEyZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kwestia pe\u0142nego osk\u0142adkowania um\u00f3w cywilnoprawnych przewija si\u0119 w polskiej debacie publicznej od lat. R\u00f3wnie intensywnie rozmawiamy o fikcyjnym samozatrudnieniu. W 2019 r. PiS zapowiada\u0142 wprowadzenie \u201etestu przedsi\u0119biorcy\u201d, kt\u00f3ry mia\u0142 oddzieli\u0107 firmy prowadz\u0105ce realn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 od pracownik\u00f3w wypychanych na samozatrudnienie lub decyduj\u0105cych si\u0119 na nie z w\u0142asnej woli w celu obni\u017cenia sk\u0142adek i podatk\u00f3w. I nic z tego nie wysz\u0142o. Uda\u0142o si\u0119 jedynie uchwali\u0107 obowi\u0105zek przesy\u0142ania ksi\u0105g rachunkowych do skarb\u00f3wki, dzi\u0119ki czemu fiskus zdob\u0119dzie narz\u0119dzie umo\u017cliwiaj\u0105ce wychwytywanie podmiot\u00f3w pracuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie dla jednego przedsi\u0119biorstwa.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9245468,wirtualizacja-rynku-pracy-nie-jest-jeszcze-powszechnie-dostrzegana.html", "date_published": "2023-08-15T14:00:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent: Celem jest takie uzbrojenie polskiej armii, by nikt nigdy nie odwa\u017cy\u0142 si\u0119 nas zaatakowa\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ettktkuTURBXy84MzA0Y2E2Ni1kMzY5LTRmNTQtOTA2Zi0yNmU0OGFmZDc0MTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Celem wielkiej modernizacji Wojska Polskiego jest takie uzbrojenie polskiej armii i stworzenie takiego systemu obrony, by nikt nigdy nie odwa\u017cy\u0142 si\u0119 nas zaatakowa\u0107, by polski \u017co\u0142nierz nie musia\u0142 walczy\u0107 - powiedzia\u0142 we wtorek w dniu \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9275654,prezydent-celem-jest-takie-uzbrojenie-polskiej-armii-by-nikt-nigdy-n.html", "date_published": "2023-08-15T13:16:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MON na defiladzie: Dzi\u015b widzimy moc wojska polskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tDBktkuTURBXy84MTBiYzNmYi03OTU3LTQwMDgtYTJhYi0wZGZmNjJkNDQyZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Widzimy si\u0142\u0119 polskiej armii, to, jak wiele zmieni\u0142o si\u0119 w ci\u0105gu ostatnich lat. Dawno min\u0119\u0142y czasy, gdy polskie wojsko musia\u0142o wstydzi\u0107 si\u0119 sprz\u0119tu i warunk\u00f3w s\u0142u\u017cby - powiedzia\u0142 szef MON Mariusz B\u0142aszczak w wyst\u0105pieniu przed rozpocz\u0119ciem defilady wojskowej w dniu \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9275650,szef-mon-na-defiladzie-dzis-widzimy-moc-wojska-polskiego.html", "date_published": "2023-08-15T12:59:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Warszawa. Defilada z okazji \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ru2ktkuTURBXy85ZjQxNDVlNy05M2M3LTQ2MmUtYjU4ZS01ZmViNDE3NjRhN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oko\u0142o 2 tys. \u017co\u0142nierzy uczestniczy we wtorek, 15 sierpnia, w Warszawie w defiladzie wojskowej pod has\u0142em &quot;Silna Bia\u0142o-Czerwona\u201d. Prezentowane jest ponad 200 pojazd\u00f3w wojskowych i niemal setka statk\u00f3w powietrznych. To kulminacyjny punkt tegorocznych centralnych obchod\u00f3w \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9275647,warszawa-defilada-z-okazji-swieta-wojska-polskiego.html", "date_published": "2023-08-15T12:16:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ambasador USA do polskich \u017co\u0142nierzy: Jeste\u015bcie naszymi sojusznikami, przyjaci\u00f3\u0142mi, bra\u0107mi i siostrami w walce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BdpktkuTURBXy81MGNmOTBhYi0yYWRhLTQwYjYtOWZjMi1iNzUzNmVlOWYyYzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W imieniu Stan\u00f3w Zjednoczonych kieruj\u0119 do polskich \u017co\u0142nierzy s\u0142owa najwy\u017cszego uznania - napisa\u0142 we wtorek na Twitterze ambasador USA w Polsce, Mark Brzezinski z okazji \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9275645,ambasador-usa-do-polskich-zolnierzy-jestescie-naszymi-sojusznikami-p.html", "date_published": "2023-08-15T12:14:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 41 zaka\u017ce\u0144, jedna osoba zmar\u0142a [DANE Z 15.08]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 41 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 16 ponownych. Z powodu COVID-19 zmar\u0142 jeden pacjent \u2013 poinformowano we wtorek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 594 testy w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-41-zakazen-jedna-osoba-zmarla-dane-z-1508.html", "date_published": "2023-08-15T12:02:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reznikow: Ukrai\u0144cy i Polacy wiedz\u0105, \u017ce silna armia to podstawa pa\u0144stwowo\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t5rktkuTURBXy84NDg2N2E2NC04N2IwLTQ3YjEtOGUwMi1mNGY4NzhlNjNiODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144cy i Polacy wiedz\u0105, \u017ce silna armia to podstawa pa\u0144stwowo\u015bci - podkre\u015bli\u0142 we wtorek minister obrony Ukrainy O\u0142eksij Reznikow, sk\u0142adaj\u0105c Polsce \u017cyczenia z okazji \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9275644,reznikow-ukraincy-i-polacy-wiedza-ze-silna-armia-to-podstawa-panstwo.html", "date_published": "2023-08-15T11:59:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MSW: Dwukrotny wzrost liczby migrant\u00f3w przyby\u0142ych do W\u0142och", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OWsktkuTURBXy8yMjFkMzIxYS04ZThhLTQ2ZDgtYWY2ZS01ZWI1OGNiZTdjZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad dwukrotnie wzros\u0142a liczba migrant\u00f3w przyby\u0142ych do W\u0142och w ci\u0105gu pierwszych siedmiu miesi\u0119cy tego roku w por\u00f3wnaniu z 2022 r.- poda\u0142o we wtorek MSW w Rzymie. Liczba ta zbli\u017ca si\u0119 obecnie do 100 tysi\u0119cy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9275642,msw-dwukrotny-wzrost-liczby-migrantow-przybylych-do-wloch.html", "date_published": "2023-08-15T11:22:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ilu obywateli Niemiec my\u015bli o g\u0142osowaniu na AfD? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RKHktkuTURBXy9hNTExOWRlNi02MDM5LTQyNWYtYjVmMy0xOWMwMmQzY2I0MTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jedna trzecia Niemc\u00f3w mo\u017ce sobie wyobrazi\u0107 g\u0142osowanie na prawicow\u0105 parti\u0119 Alternatywa dla Niemiec (AfD) w wyborach landowych lub federalnych. Na pytanie &quot;Czy kiedykolwiek my\u015bla\u0142e\u015b o g\u0142osowaniu na AfD?&quot; 33 proc. respondent\u00f3w odpowiedzia\u0142o twierdz\u0105co w sonda\u017cu o\u015brodka Insa dla &quot;Bilda&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9275641,ilu-obywateli-niemiec-mysli-o-glosowaniu-na-afd-sondaz.html", "date_published": "2023-08-15T11:15:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "P\u0142ace w Wielkiej Brytanii rosn\u0105 w rekordowym tempie i doganiaj\u0105 inflacj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DXbktkuTURBXy9lYmVhZjI4OC1iYTcxLTQ1ZWYtYTdkZi0zNTYzNDhkNjBiYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W okresie od kwietnia do czerwca w\u0142\u0105cznie p\u0142ace w Wielkiej Brytanii wzros\u0142y o 7,8 proc. w stosunku do analogicznego okresu w 2022 roku, co jest najszybszym wzrostem od 2001 roku, od kiedy prowadzone s\u0105 por\u00f3wnywalne statystyki - poda\u0142 we wtorek brytyjski urz\u0105d statystyczny ONS.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9275632,place-w-wielkiej-brytanii-rosna-w-rekordowym-tempie-i-doganiaja-inflac.html", "date_published": "2023-08-15T11:08:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "FAZ: Putin mo\u017ce w Europie polega\u0107 na trzech sojusznikach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aSxktkuTURBXy9hYTBmN2FkNy02MDNiLTRjYTItYWEwYi0xMzM2Y2I4NmM1OTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin mo\u017ce w Europie polega\u0107 na trzech sojusznikach, z kt\u00f3rych dw\u00f3ch znalaz\u0142 na Ba\u0142kanach - zwraca uwag\u0119 niemiecki dziennik &quot;Frankfurter Allgemeine Zeitung&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9275630,faz-putin-moze-w-europie-polegac-na-trzech-sojusznikach.html", "date_published": "2023-08-15T10:55:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015awi\u0119to Wojska Polskiego. Premier do \u017co\u0142nierzy: Dzi\u0119ki Wam czujemy si\u0119 bezpiecznie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fb2ktkuTURBXy9iMmQ2OTM3Ny0yYTUyLTQ5MzYtYmE5Ni1jZWEyYTk0YTYzYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z okazji \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego premier Mateusz Morawiecki z\u0142o\u017cy\u0142 we wtorek \u017cyczenia \u017co\u0142nierzom. Dzi\u0119kuj\u0119 za ofiarn\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 dla Polski; jeste\u015bcie najwy\u017cszej klasy profesjonalistami, to dzi\u0119ki Wam czujemy si\u0119 bezpiecznie - podkre\u015bli\u0142 szef rz\u0105du.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9275627,swieto-wojska-polskiego-premier-do-zolnierzy-dzieki-wam-czujemy-sie.html", "date_published": "2023-08-15T10:13:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pasa\u017cerowie samolotu, op\u00f3\u017anionego z powodu pijanego stewarda, otrzymali odszkodowania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fagktkuTURBXy9jOWIzMzNlNi04NDNjLTQ0NTEtYTk3Ni1iNTJiNWU3Njc5YWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Linie lotnicze Ryanair wyp\u0142aci\u0142y po 400 euro pasa\u017cerom lotu z Eindhoven do Alicante w Hiszpanii z powodu op\u00f3\u017anienia spowodowanego przez pijanego stewarda - informuje we wtorek portal RTL Nieuws.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9275624,pasazerowie-samolotu-opoznionego-z-powodu-pijanego-stewarda-otrzymal.html", "date_published": "2023-08-15T09:55:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czarnog\u00f3ra. Najwi\u0119cej inwestuj\u0105 w tym kraju Rosjanie; najcz\u0119\u015bciej kupuj\u0105 nieruchomo\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BarktkuTURBXy9kYzllMWI5MC1hMWIxLTQ3ODMtOGMzZS0xODkzNjljNjcyYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obywatele Rosji znale\u017ali si\u0119 na pierwszym miejscu pod wzgl\u0119dem zainwestowanych w Czarnog\u00f3rze \u015brodk\u00f3w w pierwszej po\u0142owie bie\u017c\u0105cego roku. Najcz\u0119\u015bciej pieni\u0105dze przeznaczano na zakup nieruchomo\u015bci - wynika z danych Banku Centralnego Czarnog\u00f3ry.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9275623,czarnogora-najwiecej-inwestuja-w-tym-kraju-rosjanie-najczesciej-kupu.html", "date_published": "2023-08-15T09:49:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk: \u017bycz\u0119 naszym \u017co\u0142nierzom m\u0105drych dow\u00f3dc\u00f3w i nowoczesnego sprz\u0119tu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7cuktkuTURBXy85ODViYzBkNC1mZjMyLTQ2OGItOGRhMy03NTdlNjJkZmFjNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z okazji \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego szef PO Donald Tusk z\u0142o\u017cy\u0142 we wtorek \u017cyczenia \u017co\u0142nierzom. \u017bycz\u0119 m\u0105drych dow\u00f3dc\u00f3w, odpowiedzialnego i lojalnego nadzoru cywilnego oraz nowoczesnego, niezawodnego sprz\u0119tu - napisa\u0142 lider Platformy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9275622,tusk-zycze-naszym-zolnierzom-madrych-dowodcow-i-nowoczesnego-sprzetu.html", "date_published": "2023-08-15T09:44:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja podnosi stopy procentowe; reakcja na kurs rubla", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5uoktkuTURBXy8yNDYxNGY1Mi0xZGY1LTRmMTgtODBlYS1hM2M5MjFhYjYzZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja podnosi stopy procentowe po krachu rubla \u2013 informuje we wtorek Bloomberg.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9275586,rosja-podnosi-stopy-procentowe-reakcja-na-kurs-rubla.html", "date_published": "2023-08-15T09:05:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MON: \u017bycz\u0119 \u017co\u0142nierzom i pracownikom wojska dumy ze s\u0142u\u017cby i zas\u0142u\u017conego szacunku Polak\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zjAktkuTURBXy9kMDY0MzU1Zi1lNmY1LTQ4NWMtYjVhMS03M2MxODFmYWUyYWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u017bycz\u0119 \u017co\u0142nierzom i pracownikom wojska dumy z pe\u0142nienia s\u0142u\u017cby, satysfakcji, szcz\u0119\u015bcia w \u017cyciu zawodowym i prywatnym oraz zas\u0142u\u017conego szacunku; wsp\u00f3\u0142cze\u015bni \u017co\u0142nierze wykazuj\u0105 takie samo oddanie i heroizm jak ci ponad 100 lat temu. Dzi\u0119kuj\u0119 za s\u0142u\u017cb\u0119 - podkre\u015bli\u0142 we wtorek szef MON Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9275562,szef-mon-zycze-zolnierzom-i-pracownikom-wojska-dumy-ze-sluzby-i-zaslu.html", "date_published": "2023-08-15T08:26:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wzrosty na Wall Street na pocz\u0105tku nowego tygodnia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DUhktkuTURBXy9mMjc5MzJlMi02YmNiLTQ2NjQtOTFiNS03OTQ3MzU3ODJhZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poniedzia\u0142kowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Najmocniej zyska\u0142 Nasdaq, gdy\u017c straty odrabia\u0142y najwi\u0119ksze sp\u00f3\u0142ki technologiczne. Wr\u00f3ci\u0142y spekulacje, \u017ce Fed do ko\u0144ca roku pozostawi stopy proc. na obecnym poziomie.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9275561,wzrosty-na-wall-street-na-poczatku-nowego-tygodnia.html", "date_published": "2023-08-15T08:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kim Dzong Un i W\u0142adimir Putin wymienili si\u0119 listami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hr-ktkuTURBXy9jNjgwOTU1ZC1kYjNhLTRiNjctOWI4Mi1lZTIwNjk2NzMzZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un i prezydent Rosji W\u0142adimir Putin wymienili si\u0119 we wtorek listami, w kt\u00f3rych zobowi\u0105zali si\u0119 do pog\u0142\u0119bienia wsp\u00f3\u0142pracy - poda\u0142a rz\u0105dowa agencja KCNA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9275560,kim-dzong-un-i-wladimir-putin-wymienili-sie-listami.html", "date_published": "2023-08-15T08:10:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015aledczy z Georgii postawili zarzuty Trumpowi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-K7ktkuTURBXy82YjY2YWVkOS0yYmVjLTRlMTctYTA4Mi00ZTZkNTQxODc0OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wielka \u0142awa przysi\u0119g\u0142ych w hrabstwie Fulton w Georgii zag\u0142osowa\u0142a we wtorek za postawieniem zarzut\u00f3w Donaldowi Trumpowi i jego 18 wsp\u00f3\u0142pracownikom w zwi\u0105zku z dzia\u0142aniami by\u0142ego prezydenta, by odwr\u00f3ci\u0107 wynik przegranych przez niego wybor\u00f3w w tym stanie. Trump otrzyma\u0142 zarzuty m.in. za z\u0142amanie przepis\u00f3w ustawy dotycz\u0105cej przest\u0119pczo\u015bci zorganizowanej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9275558,sledczy-z-georgii-postawili-zarzuty-trumpowi.html", "date_published": "2023-08-15T08:06:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Joga i \u0107wiczenia oddechowe dobre dla astmatyk\u00f3w [ANALIZA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ywvktkuTURBXy8yZWQyMzE4NC1iYWMxLTRmMzctYTIxYy1hNGU0MjYwZGQ3ZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Joga oraz \u0107wiczenia oddechowe w po\u0142\u0105czeniu z treningiem aerobowym mog\u0105 poprawi\u0107 czynno\u015b\u0107 p\u0142uc u pacjent\u00f3w z astm\u0105 oskrzelow\u0105 \u2013 sugeruje nowa analiza.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9275557,joga-i-cwiczenia-oddechowe-dobre-dla-astmatykow-analiza.html", "date_published": "2023-08-15T07:59:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dzi\u015b mo\u017ce by\u0107 najcieplejszy dzie\u0144 w roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MxkktkuTURBXy84MWRhODM1YS03MGI2LTRhMTEtOWZkMS1jYWQzZTA5NjFkNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiele wskazuje na to, \u017ce wtorek mo\u017ce by\u0107 najcieplejszym dniem w roku - powiedzia\u0142 PAP rzecznik prasowy IMGW, Grzegorz Walijewski.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9275551,dzis-moze-byc-najcieplejszy-dzien-w-roku.html", "date_published": "2023-08-15T07:34:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekonomista: Produkt Krajowy Brutto w II kw. spad\u0142 o 0,5 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i9qktkuTURBXy9jZTEwNmFiZC1lMzMwLTRmMzItOWQ4ZS1hNTU2MThlNTVjNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105dzimy, \u017ce Produkt Krajowy Brutto w II kw. spad\u0142 o 0,5 proc. w uj\u0119ciu rocznym \u2013 powiedzia\u0142 PAP ekonomista banku PKO BP Kamil Pastor. Jego zdaniem aktywno\u015b\u0107 gospodarcza zacznie rosn\u0105\u0107 od III kwarta\u0142u.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/9275549,ekonomista-produkt-krajowy-brutto-w-ii-kw-spadl-o-05-proc.html", "date_published": "2023-08-15T07:20:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowa struktura e-faktury. Od kiedy zacznie obowi\u0105zywa\u0107 w KSeF?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2ERktkuTURBXy83ZGM3MWU0Zi01YmYyLTQxMDMtYjY2Ny05NGQ0Njg1YmI2YTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 1 wrze\u015bnia w Krajowym Systemie e-Faktur zacznie obowi\u0105zywa\u0107 nowa, druga struktura e-Faktury. B\u0119dzie ona obowi\u0105zywa\u0107 do momentu docelowego wdro\u017cenia KSeF \u2013 poda\u0142o MF w odpowiedzi na pytania PAP.", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/9275548,nowa-struktura-e-faktury-od-kiedy-zacznie-obowiazywac-w-ksef.html", "date_published": "2023-08-15T07:14:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjskie ataki na zachodzie Ukrainy. Zgin\u0119\u0142y trzy osoby, s\u0105 te\u017c ranni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/crfktkuTURBXy8yYTI4NDNkYy0xYjk3LTQzZmEtYWJhMC03YTUyZGY1ZGNhNGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W rosyjskim ostrzale \u0141ucka na zachodzie Ukrainy zgin\u0119\u0142y trzy osoby, s\u0105 te\u017c ranni - przekaza\u0142y we wtorek rano lokalne w\u0142adze. Na skutek ataku na Lw\u00f3w uszkodzonych zosta\u0142o ponad sto mieszka\u0144, cztery osoby otrzymuj\u0105 pomoc medyczn\u0105 - poinformowa\u0142 mer tego miasta Andrij Sadowy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9275545,rosyjskie-ataki-na-zachodzie-ukrainy-zginely-trzy-osoby-sa-tez-ranni.html", "date_published": "2023-08-15T06:54:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sabak: Wsp\u00f3\u0142praca z korea\u0144skim przemys\u0142em obronnym to ogromna szansa, ale r\u00f3wnie\u017c wyzwania dla Polski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/06NktkuTURBXy9lZTU4YWJlZC02NDNkLTQxMmItOTY2YS05MjU0YjUwOGM3MzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Decyzja o zakupie korea\u0144skiego sprz\u0119tu \u201ez p\u00f3\u0142ki\u201d, a potem dalszego pozyskiwania i polonizacji produkcji to dobry pomys\u0142, uwa\u017ca Juliusz Sabak ekspert PortalObronny", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9275469,sabak-wspolpraca-z-koreanskim-przemyslem-obronnym-to-ogromna-szansa.html", "date_published": "2023-08-15T04:00:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czym jest \"pa\u0144stwo kapitalizmu\"? [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3LqktkuTURBXy8zOWQ2OTBiYy03YTVjLTQyOGItYmMyYi0yNjM2MDA3YjA5MWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiele os\u00f3b wyrastaj\u0105cych z bardzo r\u00f3\u017cnych tradycji ideologicznych i politycznych widzi, \u017ce system ju\u017c nie dzia\u0142a, ale jednocze\u015bnie nie jest w stanie znale\u017a\u0107 dla niego nowego kierunku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9245492,czym-jest-panstwo-kapitalizmu-wywiad.html", "date_published": "2023-08-15T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jakie kraje dostarczaj\u0105 czo\u0142gi na Ukrain\u0119? Polska na czele zestawienia [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YgyktkuTURBXy84NTg0M2YzOC1kYzY2LTRjYTgtODJmOC1lZTlkNTVlZDNiZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 pojawi\u0142a si\u0119 wiadomo\u015b\u0107, \u017ce Niemcy naby\u0142y 50 czo\u0142g\u00f3w Leopard 1 od belgijskiej firmy, z kt\u00f3rych oko\u0142o 30 zostanie wkr\u00f3tce zmodernizowanych do u\u017cytku przez ukrai\u0144skie wojsko. Oto kraje, kt\u00f3re dostarczaj\u0105 czo\u0142gi Ukrainie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9260387,jakie-kraje-dostarczaja-czolgi-na-ukraine-polska-na-czele-zestawienia.html", "date_published": "2023-08-15T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolosalna plama na wizerunku Bidena? Oto co mo\u017ce oznacza\u0107 porozumienie mi\u0119dzy Izraelem a Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105 [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sMNktkuTURBXy85N2MyYThmNC05N2NjLTQyNDUtOGQzNy0xZmYwODU2ZjhhMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gesty i s\u0142owa bywaj\u0105 krytyczne, ale Netanjahu oraz Muhammad ibn Salman mog\u0105 liczy\u0107 od Bidena na wyrozumia\u0142o\u015b\u0107. A ko\u0144cowo by\u0107 mo\u017ce te\u017c na wielk\u0105 nagrod\u0119 - pisze w opinii Mateusz Obremski.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9259715,kolosalna-plama-na-wizerunku-bidena-oto-co-moze-oznaczac-porozumienie.html", "date_published": "2023-08-15T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szum szkodzi bezpiecze\u0144stwu. Prawdziwi agenci Rosji maj\u0105 idealne warunki do dzia\u0142ania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/juBktkuTURBXy9lNjg0YzEyZi1mNzZiLTQyYjQtOGFlOC1mMzFkZDc5MWY2NzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdy obrzucanie si\u0119 oskar\u017ceniami o bycie \u201ecz\u0142owiekiem Kremla\u201d staje si\u0119 norm\u0105, prawdziwi agenci Rosji maj\u0105 idealne warunki do dzia\u0142ania.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9245430,szum-szkodzi-bezpieczenstwu-prawdziwi-agenci-rosji-maja-idealne-warun.html", "date_published": "2023-08-15T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wi\u0119cej korzy\u015bci czy szk\u00f3d? Co przyni\u00f3s\u0142 ChatGPT?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ay9ktkuTURBXy9lYmRmNjQxNy05MzYyLTQxYzAtOWI4ZC03YTM3Y2Y4ZWRkZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po dziewi\u0119ciu miesi\u0105cach od premiery wygl\u0105da na to, \u017ce ChatGPT przyni\u00f3s\u0142 dot\u0105d wi\u0119cej korzy\u015bci, ni\u017c wyrz\u0105dzi\u0142 szk\u00f3d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9245478,wiecej-korzysci-czy-szkod-co-przyniosl-chatgpt.html", "date_published": "2023-08-15T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]