[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Film Agnieszki Holland na festiwalu za\u0142o\u017conym przez Jana Paw\u0142a II. \"Zielona granica\" ze specjaln\u0105 nagrod\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/d5/1c/z30233627M.jpg\" vspace=\"2\" />Agnieszka Holland odbierze w Watykanie Nagrod\u0119 Specjaln\u0105 Fuoricampo na Festiwalu Tertio Millennio za\u0142o\u017conym przez papie\u017ca Jana Paw\u0142a II. Do sprawy odni\u00f3s\u0142 si\u0119 pose\u0142 PiS Rados\u0142aw Fogiel.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30233624,film-agnieszki-holland-na-festiwalu-zalozonym-przez-jana-pawla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T21:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kanada. Przewodnicz\u0105cy parlamentu rezygnuje ze stanowiska po ho\u0142dzie z\u0142o\u017conym cz\u0142onkowi SS Galizien", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/d5/1c/z30233532M.jpg\" vspace=\"2\" />Przewodnicz\u0105cy parlamentu Kanady zrezygnowa\u0142 ze stanowiska po ho\u0142dzie z\u0142o\u017conym weteranowi walcz\u0105cej u boku Niemc\u00f3w podczas II wojny \u015bwiatowej ukrai\u0144skiej dywizji SS Galizien. Do skandalu dosz\u0142o w ubieg\u0142y pi\u0105tek w czasie, gdy w kanadyjskim parlamencie obecny by\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30233495,kanada-przewodniczacy-parlamentu-rezygnuje-ze-stanowiska-po.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T19:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja. Dmitrij Pieskow grozi, \u017ce ameryka\u0144skie czo\u0142gi Abrams sp\u0142on\u0105. USA dostarczy\u0142y 31 sztuk Ukrainie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/09/1c/z29397944M,Dmitrij-Pieskow.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie ma panaceum, nie ma jednej broni, kt\u00f3ra by\u0142aby w stanie zmieni\u0107 r\u00f3wnowag\u0119 si\u0142 na froncie - powiedzia\u0142 Dmitrij Pieskow. Rzecznik Kremla zapowiedzia\u0142, co jego zdaniem stanie si\u0119 ze sprz\u0119tem dostarczonym w poniedzia\u0142ek. Ukraina otrzyma\u0142a czo\u0142gi Ambrams od USA wcze\u015bniej, ni\u017c pocz\u0105tkowo zak\u0142adano.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30233453,rosja-dmitrij-pieskow-grozi-ze-amerykanskie-czolgi-abrams.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T19:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105d wyda\u0142 prawomocny wyrok ws. Roberta B\u0105kiewicza. \"Mamy tu do czynienia z k\u0142amstwem wyborczym\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/d5/1c/z30233499M,Robert-Bakiewicz.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Apelacyjny w Lublinie podtrzyma\u0142 wyrok w sprawie Roberta B\u0105kiewicza. Pose\u0142 KO Konrad Frysztak, kt\u00f3rego kandydat PiS w wyborach do Sejmu musi przeprosi\u0107, przekaza\u0142, \u017ce B\u0105kiewicz \"zosta\u0142 prawomocnie uznany za k\u0142amc\u0119 wyborczego\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30233451,robert-bakiewicz-prawomocnie-uznany-za-klamce-posel-ko-o-wyroku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T19:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Legionella wykryta w akademiku UAM w Poznaniu. W\u0142adze podj\u0119\u0142y zdecydowane dzia\u0142ania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9f/d5/1c/z30233503M,Budynek-Uniwersytetu-Adama-Mickiewicza.jpg\" vspace=\"2\" />W akademiku nale\u017c\u0105cym do Uniwersytetu Adama Mickiewicza w Poznaniu wykryto legionell\u0119. W\u0142adze uczelni ju\u017c na pocz\u0105tku sierpnia przeprowadzi\u0142y tzw. przegrzewanie instalacji w akademikach, kt\u00f3re okaza\u0142o si\u0119 nieskuteczne. Przyczyn\u0105 mia\u0142a by\u0107 \"zbyt niska temperatura czynnika grzewczego dostarczana z sieci cieplnej\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30233388,bakteria-legionelli-wykryta-w-akademiku-w-poznaniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T18:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef NIK Marian Bana\u015b napisa\u0142 list do Andrzeja Dudy ws. El\u017cbiety Witek. Zawiadomi\u0142 te\u017c ONZ", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/d5/1c/z30233348M,Marian-Banas.jpg\" vspace=\"2\" />Marian Bana\u015b napisa\u0142 list do prezydenta Andrzeja Dudy, w kt\u00f3rym informuje o \"niedope\u0142nieniu ustawowych obowi\u0105zk\u00f3w\" przez marsza\u0142kini\u0119 Sejmu El\u017cbiet\u0119 Witek. Powiadomiono tak\u017ce Organizacj\u0119 Narod\u00f3w Zjednoczonych oraz Mi\u0119dzynarodow\u0105 Organizacj\u0119 Najwy\u017cszych Organ\u00f3w Kontroli. Szef Najwy\u017cszej Izby Kontroli zapowiedzia\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce podejmie dalsze dzia\u0142ania prawne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30233344,szef-nik-marian-banas-napisal-list-do-andrzeja-dudy-ws-elzbiety.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T18:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Makabra w Niemczech. Cia\u0142o sze\u015bciolatka w krzakach. Policja zatrzyma\u0142a czternastolatka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/44/1c/z29640080M,Niemiecka-policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Na wsi w Meklemburgii-Pomorzu Przednim aresztowano czternastolatka podejrzanego o zabicie sze\u015bcioletniego ch\u0142opca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30233480,makabra-w-niemczech-cialo-szesciolatka-w-krzakach-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T18:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dzia\u0142acz PiS uderzy\u0142 przedsi\u0119biorc\u0119 i wyrwa\u0142 mu telefon na wiecu partii. \"Co te bluzgi da\u0142y?\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/ca/1c/z30188689M,wiec-PiS---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Na wiecu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w Goleniowie dosz\u0142o do szarpaniny. Dzia\u0142acz PiS uderzy\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry podawa\u0142 si\u0119 za przedsi\u0119biorc\u0119 i zabra\u0142 mu telefon. Uczestnicy awantury uspokoili si\u0119 dopiero po interwencji wojewody zachodniopomorskiego. Szef lokalnych struktur PiS wyst\u0105pi\u0142 z wnioskiem o zawieszenie agresywnego m\u0119\u017cczyzny w prawach cz\u0142onka partii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30233216,dzialacz-pis-uderzyl-przedsiebiorce-i-wyrwal-mu-telefon-na-wiecu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T18:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ksi\u0105dz w ostrych s\u0142owach o \"Vademecum wyborczym katolika\". \"Jest pomy\u0142k\u0105\". Wspomnia\u0142 o PiS-ie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/d3/1c/z30225675M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- To jest pomy\u0142ka, \u017ceby wymienia\u0107 katalog warto\u015bci, a pomija\u0107 to, \u017ce s\u0105 partie, a tak\u0105 parti\u0105 jest PiS, kt\u00f3re instrumentalizuj\u0105 warto\u015bci chrze\u015bcija\u0144skie - skomentowa\u0142 \"Vademecum wyborcze katolika\" ksi\u0105dz Alfred Wierzbicki. Dokument, kt\u00f3ry ma pom\u00f3c katolikom w nadchodz\u0105cych wyborach, opublikowa\u0142a Rada ds. Spo\u0142ecznych Konferencji Episkopatu Polski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30233254,ksiadz-w-ostrych-slowach-o-vademecum-wyborczym-katolika-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T18:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kontrole na granicy z Niemcami i zawieszenie Polski w strefie Schengen? Ekspert: \"By\u0142oby to trudne\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bb/d5/1c/z30233019M,Przejscie-na-granicy-polsko-niemieckiej.jpg\" vspace=\"2\" />- Schengen ma zasadnicze znaczenie dla obywateli Unii Europejskiej. Wolno\u015b\u0107 przemieszczania si\u0119 jest nierozerwalna z istot\u0105 integracji europejskiej - m\u00f3wi prof. dr hab. Robert Grzeszczak z Uniwersytetu Warszawskiego w rozmowie z Gazeta.pl. Zapytali\u015bmy eksperta, czy Polsce grozi wykluczenie ze strefy Schengen.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30233011,kontrole-na-granicy-z-niemcami-i-zawieszenie-polski-w-strefie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T17:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Syn pos\u0142anki PiS uderzy\u0142 by\u0142\u0105 dziewczyn\u0119 \"otwart\u0105 r\u0119k\u0105 w twarz\". Grozi mu nawet wi\u0119zienie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/d5/1c/z30233237M,Olsztyn--Syn-poslanki-PiS--uderzyl-Pauline-C--otwa.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura postawi\u0142a zarzuty Micha\u0142owi A., kt\u00f3ry jest synem pos\u0142anki PiS. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi nawet kara wi\u0119zienia za czyn, kt\u00f3rego mia\u0142 dopu\u015bci\u0107 si\u0119 w czerwcu w Olsztynie. - Z ustale\u0144 wynika, \u017ce Micha\u0142 A. uderzy\u0142 Paulin\u0119 C. otwart\u0105 r\u0119k\u0105 w twarz - przekaza\u0142 rzecznik prokuratury. Podejrzany nie by\u0142 sam, co zosta\u0142o uwzgl\u0119dnione przez \u015bledczych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30233072,syn-poslanki-pis-uderzyl-pauline-c-otwarta-reka-w-twarz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T17:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda ponownie o \"Zielonej granicy\" na spotkaniu ze Stra\u017c\u0105 Graniczn\u0105. \"Jest mi przykro\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/d5/1c/z30233231M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Andrzej Duda spotka\u0142 si\u0119 we W\u0142odawie z pracownikami Stra\u017cy Granicznej. Podczas przem\u00f3wienia nawi\u0105za\u0142 do filmu Agnieszki Holland \"Zielona granica\". - Jest mi przykro, jako Polakowi, obywatelowi i prezydentowi RP odpowiedzialnemu za bezpiecze\u0144stwo granic Polski, \u017ce jeste\u015bcie pa\u0144stwo obra\u017cani przez nieodpowiedzialnych ludzi - m\u00f3wi\u0142 Duda.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30232979,andrzej-duda-ponownie-o-zielonej-granicy-agnieszki-holland.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T16:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W PiS m\u00f3wili o nim \"z\u0142ote dziecko\". Wiemy, kto Edgara K. rekomendowa\u0142 Gli\u0144skiemu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/be/10/1b/z28380606M,Politycy-PiS-w-Sejmie.jpg\" vspace=\"2\" />Wiceminister sportu Jacek Osuch (PiS) rekomendowa\u0142 Edgara K., oskar\u017conego w aferze wizowej, by\u0142emu wicepremierowi prof. Piotrowi Gli\u0144skiemu na cz\u0142onka Rady do spraw Dialogu z M\u0142odym Pokoleniem - ustali\u0142a Gazeta.pl. Sam Osuch m\u00f3wi dzi\u015b nam, \u017ce nie przypomina sobie, by go wskazywa\u0142, ani \u017ce go w og\u00f3le zna, a ca\u0142\u0105 spraw\u0119 nazywa \"przedziwn\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30230711,w-pis-mowili-o-nim-zlote-dziecko-wiemy-kto-edgara-k-rekomendowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T16:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski w Kanadzie oklaskiwa\u0142 SS-mana? Jest ruch IPN. \"Prokurator rozpocz\u0105\u0142 analiz\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/d5/1c/z30233228M,Skandal-z-udzialem-Zelenskiego-w-parlamencie-Kanad.jpg\" vspace=\"2\" />Instytut Pami\u0119ci Narodowej zamierza wyst\u0105pi\u0107 do w\u0142adz Kanady i Ukrainy w celu uzyskania dokument\u00f3w dotycz\u0105cych Jaros\u0142awa Hunki. Minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Instytutu Pami\u0119ci Narodowej o zbadanie, czy by\u0142y cz\u0142onek zbrodniczej hitlerowskiej formacji SS Galizen Jaros\u0142aw Hunka jest poszukiwany za zbrodnie na Narodzie Polskim oraz na Polakach pochodzenia \u017cydowskiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30233116,skandal-z-udzialem-zelenskiego-w-kanadzie-jest-ruch-ipn-prokurator.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T16:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142amywacz jad\u0142, k\u0105pa\u0142 si\u0119 i robi\u0142 pranie w cudzym domu. 20-latka z\u0142apano, bo wr\u00f3ci\u0142 po czyste ubrania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/50/d5/1c/z30233168M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />20-latek przez kilka dni w\u0142amywa\u0142 si\u0119 do cudzego domu. M\u0119\u017cczyzna nie tylko krad\u0142 pod nieobecno\u015b\u0107 domownik\u00f3w, ale te\u017c jad\u0142, k\u0105pa\u0142 si\u0119, a nawet zrobi\u0142 pranie. W\u0142amywacz zosta\u0142 z\u0142apany, poniewa\u017c s\u0105siadka dostrzeg\u0142a niecodzienn\u0105 sytuacj\u0119 z jego udzia\u0142em.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30232935,wlamywacz-jadl-kapal-sie-i-robil-pranie-w-cudzym-domu-20-latka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T16:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koronawirus w Polsce. Liczba zaka\u017ce\u0144 najwy\u017csza od kwietnia. Zmar\u0142y cztery osoby - niemal tyle, co w lipcu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/d5/1c/z30233015M,Koronawirus-w-Polsce--Rosnie-liczba-zakazen-i-zgon.jpg\" vspace=\"2\" />Koronawirus ponownie odpowiada za zar\u00f3wno zaka\u017cenia, jak i zgony os\u00f3b w Polsce. Ministerstwo Zdrowia przekaza\u0142o raport, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce ro\u015bnie liczba zachorowa\u0144 w stosunku do poprzednich miesi\u0119cy. W ostatnim czasie pojawi\u0142y si\u0119 tak\u017ce nowe warianty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30232902,koronawirus-w-polsce-rosnie-liczba-zakazen-i-zgonow-ministerstwo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T16:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kim jest s\u0119dzia, kt\u00f3ry zakaza\u0142 Ziobrze wypowiada\u0107 si\u0119 o Holland? Prawicowe media ju\u017c go zlustrowa\u0142y", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e1/d5/1c/z30232801M,Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0119dzia Pawe\u0142 Pyzio zakaza\u0142 Zbigniewowi Ziobrze wypowiada\u0107 si\u0119 na temat Agnieszki Holland - poda\u0142 prawicowy portal wPolityce.pl. Nie wspomniano jednak, \u017ce w przesz\u0142o\u015bci s\u0119dzia orzeka\u0142 ju\u017c w sprawie ministra sprawiedliwo\u015bci - w\u00f3wczas na jego korzy\u015b\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30232750,zakazal-ziobrze-wypowiadac-sie-na-temat-agnieszki-holland-prawicowe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T16:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Parafia w Sita\u0144cu ma problem z banerami polityk\u00f3w PiS-u. Zostan\u0105 zdj\u0119te \"przy asy\u015bcie policji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/d5/1c/z30232920M,Banery-politykow-PiS-u-pojawily-sie-na-ogrodzeniu-.jpg\" vspace=\"2\" />Na p\u0142ocie plebanii w Sita\u0144cu pojawi\u0142y si\u0119 banery wyborcze polityk\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Wszystkie zosta\u0142y tam powieszone bez pozwolenia. - Teraz mamy z tym problem. (...) Przy asy\u015bcie policji mamy je zdejmowa\u0107 - skar\u017cy\u0142 si\u0119 duchowny z parafii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30232706,parafia-w-sitancu-ma-problem-z-banerami-politykow-pis-u-zostana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T16:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kandydat Lewicy do skonsternowanego Cieszy\u0144skiego. \"Pegasus ju\u017c wgrany na laptopy uczni\u00f3w?\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b4/d5/1c/z30233012M,Nagranie-z-udzialem-Janusza-Cieszynskiego-z-PiS-i-.jpg\" vspace=\"2\" />Kandydat Lewicy w wyborach do Sejmu \u0141ukasz Michnik rozmawia\u0142 z ministrem cyfryzacji. Janusz Cieszy\u0144ski tego dnia rozdawa\u0142 laptopy uczniom szko\u0142y w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim. Michnik zapyta\u0142 ministra, \"czy Pegasus jest ju\u017c wgrany\" na komputery. Dzia\u0142acz Lewicy nazwa\u0142 te\u017c Cieszy\u0144skiego \"ojciec receptomat\u00f3w, na kt\u00f3rych siatki przest\u0119pcze zrobi\u0142y biznes do sprzedawania narkotyk\u00f3w\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30232662,michnik-do-ministra-pegasus-jest-juz-wgrany-na-laptopy-dla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T16:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zbrodnia w Czernikach. C\u00f3rka Piotra G. nazywa go potworem. \"Ob\u00f3z koncentracyjny. By\u0142y jego zarobkiem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/d5/1c/z30232797M,Czerniki--Dom--w-ktorym-doszlo-do-zbrodni.jpg\" vspace=\"2\" />- To jest potw\u00f3r, nie cz\u0142owiek - powiedzia\u0142a Katarzyna, kt\u00f3ra jest jedn\u0105 z dwana\u015bciorga dzieci Piotra G. C\u00f3rka m\u0119\u017cczyzny odesz\u0142a z domu dwa i p\u00f3\u0142 roku temu. - To by\u0142 taki ob\u00f3z koncentracyjny, w kt\u00f3rym dziewczyny by\u0142y jego zarobkiem - stwierdzi\u0142 ksi\u0105dz, kt\u00f3ry pom\u00f3g\u0142 Katarzynie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30232598,wstrzasajace-doniesienia-o-zbrodni-w-czernikach-to-byl-oboz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T15:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skandal z udzia\u0142em Ze\u0142enskiego w Kanadzie. Przemys\u0142aw Czarnek reaguje i \u017c\u0105da ekstradycji do Polski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/c4/1c/z30163657M,Minister-Edukacji-i-Nauki-Przemyslaw-Czarnek--zdje.jpg\" vspace=\"2\" />Przemys\u0142aw Czarnek poinformowa\u0142, \u017ce podj\u0105\u0142 kroki w sprawie ekstradycji do Polski Jaros\u0142awa Hunki. Jest to reakcja ministra edukacji na wydarzenia, kt\u00f3re mia\u0142y miejsce podczas wizyty prezydenta Ukrainy w Kanadzie. W\u00f3wczas uhonorowany zosta\u0142 m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry jak si\u0119 okaza\u0142o, by\u0142 cz\u0142onkiem utworzonego przez III Rzesz\u0119 ukrai\u0144skiego oddzia\u0142u SS-Galizien.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30232453,skandal-z-udzialem-zelenskiego-w-kanadzie-przemyslaw-czarnek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T15:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zamkn\u0119li psa na 10 dni w budzie i w kaga\u0144cu. \"To kolejny upodlony do granic pies z pseudo szko\u0142y\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/d5/1c/z30232777M,Coffee-podczas-pobytu-w-osrodku-szkoleniowym.jpg\" vspace=\"2\" />Przedstawiciele Fundacji \"Duch Leona\" odebrali psa z o\u015brodka \"Mam psa. I co teraz?\", kt\u00f3ry przez 10 dni mia\u0142 by\u0107 zamkni\u0119ty w budzie i wypuszczany dwa razy dziennie na spacero-treningi. Coffie w ciasnej budzie by\u0142 ubrany w dwie obro\u017ce, szelki, kaganiec i d\u0142awik, kt\u00f3ry wbi\u0142 mu si\u0119 w sk\u00f3r\u0119. Jak przekaza\u0142a Fundacja, jest to kolejny \"zgnojony i upodlony do granic pies\", kt\u00f3ry trafia do wolontariuszy po dzia\u0142aniach tego typu o\u015brodk\u00f3w \"szkoleniowych\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30232272,zamkneli-psa-na-10-dni-w-budzie-i-w-kagancu-to-kolejny-upodlony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T15:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Debata w Gazeta.pl o granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Pos\u0142anka KO: Trzeba wzmocni\u0107 t\u0119 zapor\u0119, kt\u00f3ra tam jest", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/d4/1c/z30230420M,Katarzyna-Lubnauer--Koalicja-Obywatelska--debata-G.jpg\" vspace=\"2\" />- Naszym w\u0142asnym problemem w Polsce jest to, \u017ce my nie mamy polityki imigracyjnej. Nie istnieje polityka imigracyjna i jednocze\u015bnie, jak wiemy, rz\u0105d PiS wpuszcza na lewo i prawo imigrant\u00f3w do Polski - m\u00f3wi\u0142 w debacie Gazeta.pl Micha\u0142 Kobosko z Trzeciej Drogi. Kandydatka KO Katarzyna Lubnauer m\u00f3wi\u0142a wprost, \u017ce otwarcie granicy nie nast\u0105pi. Co na ten temat s\u0105dz\u0105 pozostali uczestnicy debaty?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30232290,debata-w-gazeta-pl-o-granicy-z-bialorusia-poslanka-ko-trzeba.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T14:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Debata wyborcza Gazeta.pl. Zapis wideo i transkrypcja ca\u0142o\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/d1/1c/z30219295M,Debata-wyborcza-Gazeta-pl.jpg\" vspace=\"2\" />To czytelniczki i czytelnicy Gazeta.pl zadawali pytania w tej debacie. Cz\u0119sto zaskakuj\u0105ce, bardzo \u015bwie\u017ce i wa\u017cne dla obywateli. Pozytywnie zaskoczyli tak\u017ce politycy - rozmowa by\u0142a merytoryczna, spokojna i kulturalna. Fotel przedstawiciela PiS pozosta\u0142 pusty, gdy\u017c ugrupowanie nie odpowiedzia\u0142o na zaproszenie naszej redakcji. W poniedzia\u0142ek 25 wrze\u015bnia w studiu Gazeta.pl debatowali: Katarzyna Lubnauer (Koalicja Obywatelska), Micha\u0142 Wawer (Konfederacja WiN), Katarzyna Sucha\u0144ska (Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy), Magdalena Biejat (Nowa Lewica) i Micha\u0142 Kobosko (Trzecia Droga).", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30231865,debata-wyborcza-gazeta-pl-zapis-wideo-i-transkrypcja-calosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T14:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pose\u0142 PiS potr\u0105cony przez 81-latka. Kaleta: \"To dzia\u0142acz KOD, kt\u00f3ry zrywa\u0142 moje plakaty\". S\u0105 zarzuty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/d5/1c/z30232637M,Posel-PiS-Piotr-Kaleta-zostal-potracony-przez-samo.jpg\" vspace=\"2\" />Pose\u0142 PiS Piotr Kaleta trafi\u0142 do szpitala po tym, jak zosta\u0142 potr\u0105cony przez samoch\u00f3d na jednej z ulic Kalisza. Kaleta twierdzi, \u017ce 81-letni kierowca to dzia\u0142acz lokalnego oddzia\u0142u Komitetu Obrony Demokracji. Pose\u0142 przekaza\u0142, \u017ce dosz\u0142o do wypadku, gdy nakry\u0142 81-latka na zrywaniu jego plakat\u00f3w wyborczych. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzuty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30232301,posel-pis-potracony-przez-81-latka-kaleta-to-dzialacz-kod.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T14:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brodnica. 14-latkowie zn\u0119cali si\u0119 nad je\u017cem a\u017c go u\u015bmiercili. To nie jedyne ich przewinienie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/d4/1c/z30232570M,Brodnica--14-latkowie-usmiercili-jeza--Policja-prz.jpg\" vspace=\"2\" />Nastolatkowie z Brodnicy zn\u0119cali si\u0119 nad je\u017cem, \"graj\u0105c\" nim jak w pi\u0142k\u0119, a\u017c go u\u015bmiercili. Ich zachowanie zarejestrowa\u0142 monitoring. Policja ustali\u0142a, \u017ce nie jest to ich jedyne przewinienie w ostatnim czasie i skierowa\u0142a materia\u0142 dowodowy do s\u0105du rodzinnego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30232292,brodnica-14-latkowie-usmiercili-jeza-policja-ustalila-ze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T14:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zbigniew Ziobro odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do decyzji s\u0105du ws. Agnieszki Holland. \"Zamach na wolno\u015b\u0107 s\u0142owa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/d5/1c/z30232646M,Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />- To rozstrzygni\u0119cie jest zamachem na wolno\u015b\u0107 s\u0142owa, wolno\u015b\u0107 debaty publicznej w Polsce, kt\u00f3re gwarantuje nam konstytucja - powiedzia\u0142 we wtorek Zbigniew Ziobro odnosz\u0105c si\u0119 do decyzji s\u0105du ws. re\u017cyserki Agnieszki Holland. - Chc\u0105 nam zamkn\u0105\u0107 usta - doda\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30232634,ziobro-odniosl-sie-do-decyzji-sadu-ws-agnieszki-holland-zamach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T14:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zatrzymanie, gro\u017aby i ataki wobec polityk\u00f3w Koalicji Obywatelskiej. \"Nie dam si\u0119 zastraszy\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/d4/1c/z30228910M.jpg\" vspace=\"2\" />Ro\u015bnie liczba atak\u00f3w na polityk\u00f3w Koalicji Obywatelskiej. W ostatnich dniach zaatakowano pos\u0142ank\u0119 Mart\u0119 Wcis\u0142o oraz Borysa Budk\u0119. Pos\u0142anka Marta Gajewska zosta\u0142a natomiast bezprawnie zatrzymana. Okazuje si\u0119, \u017ce wraz ze zbli\u017caj\u0105cymi si\u0119 wyborami, wzrasta agresja wobec polityk\u00f3w opozycji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30231989,zatrzymanie-grozby-i-ataki-wobec-politykow-koalicji-obywatelskiej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T13:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pracownik TVP zirytowa\u0142 Trzaskowskiego pytaniami o \u015brodki z kampanii PO. \"Hello, ja nie kandyduj\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c8/d4/1c/z30232264M,Prezydent-Warszawy-Rafal-Trzaskowski.jpg\" vspace=\"2\" />Rafa\u0142 Trzaskowski zosta\u0142 zapytany o \u017ar\u00f3d\u0142o finansowania jego kampanii billboardowej w stolicy. Prezydent Warszawy zdenerwowa\u0142 si\u0119, gdy pracownik TVP insynuowa\u0142, \u017ce pieni\u0105dze mog\u0142y pochodzi\u0107 z kampanii wyborczej Platformy Obywatelskiej. - Nie wiem, czy pan zauwa\u017cy\u0142, ja nie kandyduj\u0119 - powiedzia\u0142 zirytowany Trzaskowski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30231967,pracownik-tvp-zirytowal-trzaskowskiego-pytaniami-o-srodki-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T13:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fogiel o zapowiadanym przywr\u00f3ceniu kontroli na granicy polsko-s\u0142owackiej: Podchodzimy do tego powa\u017cnie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/d4/1c/z30232086M,Radoslaw-Fogiel-z-PiS.jpg\" vspace=\"2\" />- Tu nie jeszcze \u017cadnych decyzji - przekaza\u0142 pose\u0142 PiS Rados\u0142aw Fogiel, odnosz\u0105c si\u0119 do poniedzia\u0142kowych s\u0142\u00f3w Mateusza Morawieckiego. Premier powiedzia\u0142 na wiecu w Kra\u015bniku, \u017ce zleci\u0142 MSWiA przywr\u00f3cenie kontroli na granicy polsko-s\u0142owackiej, \"\u017ceby nikt nam nie zarzuca\u0142 r\u00f3wnie\u017c nieszczelno\u015bci tamtej granicy\", bo \"tamt\u0119dy migruj\u0105 nielegalni imigranci\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30231966,fogiel-o-zapowiadanym-przywroceniu-kontroli-na-granicy-polsko-slowackiej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T13:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zbrodni w Czernikach mo\u017cna by\u0142o unikn\u0105\u0107? \"Fakt\": W prokuraturze by\u0142o kilka post\u0119powa\u0144 ws. Piotra G.", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/d3/1c/z30226604M,Czerniki--Dom--w-ktorym-doszlo-do-tragedii.jpg\" vspace=\"2\" />Zbrodniom w Czernikach mo\u017cna by\u0142o zapobiec? \"Mo\u017ce gdyby wtedy powa\u017cniej potraktowa\u0107 zg\u0142oszenia, uda\u0142oby si\u0119 zapobiec przynajmniej cz\u0119\u015bci dramatu\" - zastanawia si\u0119 \"Fakt\". Tabloid podaje bowiem, \u017ce prokuratura ju\u017c wcze\u015bniej interesowa\u0142a si\u0119 rodzin\u0105 G. Mia\u0142a prowadzi\u0107 pi\u0119\u0107 \u015bledztw, kt\u00f3re zosta\u0142y umorzone.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30231531,zbrodni-w-czernikach-mozna-bylo-uniknac-fakt-w-prokuraturze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T12:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk o swoich zarobkach: Pan Morawiecki i ca\u0142y PiS wiedz\u0105 dok\u0142adnie, ile mam na koncie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/d4/1c/z30231822M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />- Wszystkie moje zarobki przez ca\u0142e moje \u017cycie by\u0142y jawne, o moich zarobkach w Brukseli wszystkie media napisa\u0142y ju\u017c tysi\u0105c artyku\u0142\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 we wtorek przewodnicz\u0105cy PO Donald Tusk. To reakcja na wpis premiera Morawieckiego, kt\u00f3ry zaapelowa\u0142 do Tuska, by ten \"pokaza\u0142, ile zarobi\u0142 euro\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30231244,tusk-o-swoich-zarobkach-pan-morawiecki-i-caly-pis-wiedza-dokladnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T12:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ca\u0142a rodzina zgin\u0119\u0142a w wypadku na A1. Prokuratura nie zdradza szczeg\u00f3\u0142\u00f3w o udziale kierowcy bmw", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/d0/1c/z30213141M,Prokuratura--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W wypadku na autostradzie A1 zgin\u0119li Martyna, Patryk i ich pi\u0119cioletni syn Oliwier. Ich auto sp\u0142on\u0119\u0142o. Z relacji \u015bwiadk\u00f3w wynika, \u017ce sprawc\u0105 zdarzenia m\u00f3g\u0142 by\u0107 kierowca sportowego bmw. Prokuratura Okr\u0119gowa w Piotrkowie Trybunalskim poinformowa\u0142a, \u017ce zebrany dotychczas materia\u0142 dowodowy nie wskaza\u0142 na jego bezpo\u015bredni\u0105 win\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30231752,cala-rodzina-zginela-w-wypadku-na-a1-prokuratura-przekazala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T11:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Panem Jest Jezus\". Zapytali\u015bmy ludzi, na kogo zag\u0142osuj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/d3/1c/z30228401M,-Piatka--PiS-u-w-Lubskiem--Baner-Malgorzaty-Gosnio.jpg\" vspace=\"2\" />- Fakt, \u017ce kto\u015b ma lepszy garniturek, potrafi je\u015b\u0107 no\u017cem i widelcem, nie oznacza jeszcze, \u017ce przyniesie ze sob\u0105 jak\u0105\u015b zmian\u0119 - m\u00f3wi mi spotkany nad Odr\u0105 m\u0119\u017cczyzna, kiedy wdajemy si\u0119 w dyskusj\u0119 o wyborach. Pytam napotkanych nad rzek\u0105 ludzi, na kogo oddadz\u0105 g\u0142os. I to jedna z najbardziej wywa\u017conych odpowiedzi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30228058,panem-jest-jezus-zapytalismy-ludzi-na-kogo-zaglosuja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T11:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105d zakaza\u0142 Ziobrze wypowiada\u0107 si\u0119 na temat Agnieszki Holland. Chodzi o konkretne por\u00f3wnania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/cf/1c/z30211671M,Zbigniew-Ziobro-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie na wniosek pe\u0142nomocnik\u00f3w Agnieszki Holland wyda\u0142 Zbigniewowi Ziobrze zakaz wypowiadania si\u0119 na temat re\u017cyserki i jej tw\u00f3rczo\u015bci, por\u00f3wnuj\u0105c j\u0105 do zbrodniczych re\u017cim\u00f3w. Zabezpieczenie s\u0105dowe jest wa\u017cne przez dwa tygodnie - w tym czasie pe\u0142nomocnicy re\u017cyserki musz\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107 pozew o ochron\u0119 d\u00f3br osobistych Holland.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30231766,sad-zakazal-ziobrze-wypowiadac-sie-na-temat-agnieszki-holland.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T11:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morawiecki odpowiada Tuskowi ws. swojego maj\u0105tku: Zrezygnowa\u0142em z wysokiej pensji, by s\u0142u\u017cy\u0107 Polsce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/d4/1c/z30230188M,Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />\"Herr Donald, zostawi\u0142e\u015b Polsk\u0119,\" - zaczyna Morawiecki w reakcji na s\u0142owa Tuska. Lider KO dobitnie skomentowa\u0142 wysoko\u015b\u0107 maj\u0105tku premiera i jego \u017cony po tym, jak Onet ujawni\u0142 te kwoty. Sam Morawiecki bowiem uparcie ukrywa sw\u00f3j maj\u0105tek - przepisa\u0142 go na \u017con\u0119, wi\u0119c nie musi go wykazywa\u0107 w o\u015bwiadczeniach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30230632,morawiecki-odpowiada-tuskowi-ws-swojego-majatku-zrezygnowalem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T11:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "O. Gu\u017cy\u0144ski ostro: Biskup Kaszak powinien zrezygnowa\u0107. \"Woli wyg\u0142asza\u0107 pobo\u017cne farmazony\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/d4/1c/z30231389M,O--Pawel-Guzynski-o-skandalu-w-Dabrowie-Gorniczej.jpg\" vspace=\"2\" />- Biskup woli wyg\u0142osi\u0107 pobo\u017cne farmazony, zamiast zrobi\u0107 co\u015b, co s\u0142u\u017cy\u0142oby rzeczywistej reformie oraz zmianie w jego diecezji - powiedzia\u0142 w rozmowie z portalem naTemat dominikanin o. Pawe\u0142 Gu\u017cy\u0144ski. Duchowny stwierdzi\u0142, \u017ce w zwi\u0105zku ze skandalem w D\u0105browie G\u00f3rniczej biskup Grzegorz Kaszak powinien zrezygnowa\u0107 ze stanowiska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30229859,o-guzynski-ostro-biskup-kaszak-powinien-zrezygnowac-woli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T10:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy pozywaj\u0105 Donalda Tuska za \"przystawki PiS\"i \"pomocnik\u00f3w Kaczy\u0144skiego\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/11/d1/1c/z30216465M,Donald-Tusk-na-spotkaniu-z-mieszkancami-w-Pile.jpg\" vspace=\"2\" />Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy poinformowali, \u017ce z\u0142o\u017cyli pozew w trybie wyborczym przeciwko liderowi opozycji Donaldowi Tuskowi. Ich zdaniem szef Koalicji Obywatelskiej podawa\u0142 o nich nieprawdziwe informacje na spotkaniu z wyborcami w Pile. - Dobrze wiemy, kto za\u0142o\u017cy\u0142 ten komitet, kto go finansuje. Ale nie wsz\u0119dzie w Polsce ludzie to wiedz\u0105 - m\u00f3wi\u0142 w\u00f3wczas Tusk. - To jest przystawka PiS. M\u00f3wi\u0119 o tym w spos\u00f3b absolutnie odpowiedzialny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30230948,bezpartyjni-samorzadowcy-pozywaja-donalda-tuska-za-przystawki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T10:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stefan Niesio\u0142owski po raz kolejny uniewinniony. Ryszard Kalisz: \"Pora\u017cka Ziobry, Kaczy\u0144skiego\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/47/1b/z28602732M,Stefan-Niesiolowski.jpg\" vspace=\"2\" />Stefan Niesio\u0142owski zosta\u0142 uniewinniony przez S\u0105d Okr\u0119gowy w \u0141odzi - przekaza\u0142 adwokat polityka Ryszard Kalisz. \"Pora\u017cka Ziobry, Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego i Prokuratury Krajowej, kt\u00f3ra z\u0142o\u017cy\u0142a apelacj\u0119\" - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30230582,stefan-niesiolowski-uniewinniony-sad-oczyscil-bylego-polityka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T10:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pos\u0142anka KO Marta Wcis\u0142o zosta\u0142a zaatakowana. \"Szarpa\u0142, grozi\u0142, wyzywa\u0142\". Policja zatrzyma\u0142a 55-latka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/c8/1c/z30182232M,Poslanka-PO-Marta-Wcislo.jpg\" vspace=\"2\" />Policja zatrzyma\u0142a 55-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry odpowie przed s\u0105dem za naruszenie nietykalno\u015bci funkcjonariusza publicznego. Chodzi o atak na pos\u0142ank\u0119 Koalicji Obywatelskiej Mart\u0119 Wcis\u0142o.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30231080,poslanka-ko-marta-wcislo-zostala-zaatakowana-policja-zatrzymala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T10:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0119dzie jeszcze brutalniej. \"PiS chce, \u017ceby normalsi zostali w domach\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/d4/1c/z30230405M,Sroczynski-na-wybory.jpg\" vspace=\"2\" />Je\u015bli kiedykolwiek w ostatnich o\u015bmiu latach Polska by\u0142a blisko autorytaryzmu, to w\u0142a\u015bnie teraz. Przekroczono wszelkie granice brutalno\u015bci w tej kampanii, jest jawne przyzwolenie na to, \u017ceby nienawidzi\u0107, dehumanizowa\u0107 drug\u0105 stroni\u0119. Przyzwolenie na przemoc wisi w powietrzu - z szefem IBRiS-u Marcinem Dum\u0105 rozmawia Grzegorz Sroczy\u0144ski", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30228209,bedzie-jeszcze-brutalniej-pis-chce-zeby-normalsi-zostali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T09:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "19-latka jecha\u0142a na rolkach drog\u0105 powiatow\u0105. Potr\u0105ci\u0142 j\u0105 samoch\u00f3d. Dziewczyna nie \u017cyje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/d4/1c/z30230586M,Rolki--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />19-latka zgin\u0119\u0142a w Sitnie (woj. warmi\u0144sko-mazurskie), gdy jecha\u0142a na rolkach po drodze powiatowej. Zosta\u0142a potr\u0105cona przez samoch\u00f3d. 24-letni kierowca wezwa\u0142 pomoc. Pomimo interwencji ratownik\u00f3w medycznych 19-latki nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Policja prowadzi \u015bledztwo w sprawie wypadku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30230375,19-latka-jechala-na-rolkach-droga-powiatowa-potracil-ja-samochod.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T09:36:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Studia lekarskie na uczelni Rydzyka. 19,5 tys. z\u0142 za semestr i za\u015bwiadczenie od proboszcza. ORL apeluje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/ce/1c/z30204140M,Ojciec-Tadeusz-Rydzyk.jpg\" vspace=\"2\" />Prezes Okr\u0119gowej Rady Lekarskiej w Szczecinie Micha\u0142 Bulsa zaapelowa\u0142 do ministerki zdrowia Katarzyny S\u00f3jki oraz ministra edukacji i nauki Przemys\u0142awa Czarnka w sprawie kierunku lekarskiego utworzonego na uczelni AKSiM w Toruniu. Jednym z dokument\u00f3w wymaganych od kandydat\u00f3w na studia na uczelni ks. Tadeusza Rydzyka jest bowiem za\u015bwiadczenie ksi\u0119dza proboszcza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30230231,studia-lekarskie-na-uczelni-rydzyka-19-5-tys-zl-za-semestr.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T09:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda. Wr\u00f3ci wysoka tempretura. IMGW przestrzega przed duchot\u0105 i spadkiem ci\u015bnienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/31/d4/1c/z30230321M,Wysokie-temperatury-we-wtorek--zdjecie-ilustracyjn.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy zapowiadaj\u0105, \u017ce we wtorek termometry w wi\u0119kszo\u015bci cz\u0119\u015bci kraju wskaza\u0107 mog\u0105 warto\u015bci do 27 stopni Celsjusza. Nieco ni\u017csz\u0105 temperatur\u0119 odnotujemy na Pomorzu i w rejonach g\u00f3rskich, ale i tam b\u0119dzie ciep\u0142o. Prognostycy przestrzegaj\u0105 jednocze\u015bnie przed negatywnym wp\u0142ywem dzisiejszych warunk\u00f3w pogodowych na organizm cz\u0142owieka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30229783,pogoda-wroci-wysoka-tempretura-imgw-przestrzega-przed-duchota.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T08:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zbigniew Rau \"obci\u0105\u017ceniem w kampanii wyborczej\" PiS? WP: Szef MSZ ma si\u0119 nie afiszowa\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/d3/1c/z30225290M,Zbigniew-Rau.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug \u017ar\u00f3de\u0142 WP minister spraw zagranicznych Zbigniew Rau \"ma nie afiszowa\u0107 si\u0119 w kampanii, unika\u0107 wywiad\u00f3w (...) oraz odmawia\u0107 uczestnictwa w debatach przedwyborczych\". Zdaniem niekt\u00f3rych szef MSZ mo\u017ce by\u0107 obci\u0105\u017ceniem dla Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w trwaj\u0105cej kampanii. Jego dymisji nie chce jednak Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30229480,zbigniew-rau-obciazeniem-w-kampanii-wyborczej-pis-wp-szef.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T08:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pom\u00f3g\u0142 partnerce w przerwaniu ci\u0105\u017cy. Do s\u0105du wp\u0142yn\u0105\u0142 akt oskar\u017cenia. 30-latkowi grozi wi\u0119zienie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/d1/1c/z30217086M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />30-letni Grzegorz W. z Pi\u0144czowa mia\u0142 pom\u00f3c swojej partnerce w przerwaniu ci\u0105\u017cy. Do S\u0105du Okr\u0119gowego w Kielcach prokuratura skierowa\u0142a akt oskar\u017cenia przeciwko m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry wed\u0142ug nieoficjalnych informacji mia\u0142 poda\u0107 kobiecie \u015brodek poronny lub pom\u00f3c w jego zdobyciu. 30-latkowi mo\u017ce grozi\u0107 do trzech lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30229571,pomogl-partnerce-w-przerwaniu-ciazy-do-sadu-wplynal-akt-oskarzenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T08:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe ustalenia ws. maj\u0105tku Morawieckich. Tusk: Nie trzeba by\u0142o, Mateuszu, ukrywa\u0107, tylko si\u0119 chwali\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/aa/d4/1c/z30230186M,Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />\"Nie trzeba by\u0142o, Mateuszu, ukrywa\u0107, tylko si\u0119 chwali\u0107. Sto milion\u00f3w do przodu, gdy wok\u00f3\u0142 wojna, pandemia i dro\u017cyzna, to jest naprawd\u0119 imponuj\u0105ce osi\u0105gni\u0119cie. Na Nobla\" - napisa\u0142 we wtorek na portalu X szef PO Donald Tusk. To komentarz do publikacji portalu Onet.pl, kt\u00f3ry pisa\u0142 o szczeg\u00f3\u0142ach maj\u0105tku przepisanego przed laty przez Mateusza Morawieckiego na jego ma\u0142\u017conk\u0119, Iwon\u0119 Morawieck\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30229923,nowe-ustalenia-ws-majatku-morawieckich-tusk-nie-trzeba-bylo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T08:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144cy atakuj\u0105 Rosj\u0119. Seria wybuch\u00f3w w Kursku, Bie\u0142gorodzie i na Krymie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/d4/1c/z30230027M,Ukrainski-pilot-drona-siega-po-drona-zwiadowczego-.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek ukrai\u0144skie si\u0142y mia\u0142y przeprowadzi\u0107 seri\u0119 atak\u00f3w na Rosjan. Wybuchy mia\u0142y by\u0107 widziane w regionach Bie\u0142gorodu, Kurska i Krymu. Rosjanie twierdz\u0105, \u017ce zestrzelili ukrai\u0144skie drony.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30229742,ukraincy-atakuja-rosje-seria-wybuchow-w-kursku-bielgorodzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T08:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina odpowiada na \"rewelacje\" pracownicy TVP. \"Pr\u00f3ba wbicia klina nie powiedzie si\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/d4/1c/z30229555M,Ukraina-reaguje-na-wpis-pracownicy-TVP.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik ukrai\u0144skiego MSZ odpowiedzia\u0142 na wpis pracownicy TVP z Brukseli, jakoby kraje zachodnie mia\u0142y obieca\u0107 Ukrainie szybsze przyst\u0105pienie do Unii Europejskiej, w zamian za pomoc Kijowa \"w obaleniu obecnego polskiego rz\u0105du\". W\u0142adze Ukrainy podkre\u015bli\u0142y, \u017ce przekazane informacje s\u0105 nieprawdziwe. - Zdecydowanie odrzucamy takie insynuacje - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Oleg Nikolenko. - Pr\u00f3by wbicia klina w wysoki poziom szacunku i wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy naszymi narodami nie powiod\u0105 si\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30229481,ukraina-odpowiada-na-szokujacy-wpis-pracownicy-tvp-zdecydowanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T07:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny znalezione w windzie w Gda\u0144sku. Zatrzymano cztery osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/d4/1c/z30229800M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci \u015bmierci ok. 60-letniego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3rego cia\u0142o znaleziono w poniedzia\u0142ek wieczorem w windzie w bloku przy ul. Cio\u0142kowskiego w Gda\u0144sku. Jak dowiedzia\u0142 si\u0119 portal Gazeta.pl, na ciele m\u0119\u017cczyzny znaleziono widoczne obra\u017cenia. W zwi\u0105zku ze spraw\u0105 zatrzymano cztery osoby.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30229725,cialo-mezczyzny-znalezione-w-windzie-w-gdansku-zatrzymano-cztery.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T07:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co z t\u0105 szko\u0142\u0105? Por\u00f3wnujemy programy wyborcze dotycz\u0105ce edukacji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/d4/1c/z30228647M,Szkola--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ciep\u0142e obiady, l\u017cejsze plecaki i wi\u0119cej angielskiego. Deczarnkizacja, wsparcie psychologiczne, koniec z prywatnymi korepetycjami. Edukacja seksualna, patriotyzm, bon edukacyjny. Tego rodzaju hase\u0142 mo\u017cna si\u0119 w tym tek\u015bcie spodziewa\u0107. Oto skr\u00f3t propozycji programowych og\u00f3lnopolskich komitet\u00f3w wyborczych dotycz\u0105cych edukacji - pisze Marta Nowak z Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30228599,co-z-ta-szkola-porownujemy-programy-wyborcze-dotyczace-edukacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T07:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dziennikarka o \"spokojnym\" \u017cyciu przy wschodniej granicy. Biolog z Bia\u0142owie\u017cy nie wytrzyma\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/52/1a/z27599866M,Grupa-11-uchodzcow-ze-Sri-Lanki--Gwinei--Nigerii--.jpg\" vspace=\"2\" />Dziennikarka Interii wrzuci\u0142a post, w kt\u00f3rym przekonuje, \u017ce obecnie sytuacja na Podlasiu jest \"normalna i spokojna\". - Irytuje mnie, gdy kto\u015b stwierdza, \u017ce ta sytuacja jest normalna - m\u00f3wi w rozmowie z Gazeta.pl dr Micha\u0142 \u017bmihorski, mieszkaniec Podlasia, Dyrektor Instytutu Biologii Ssak\u00f3w PAN. - Z mojej perspektywy i do\u015bwiadczenia \"Zielona Granica'' to rzetelne odzwierciedlenie sytuacji, kt\u00f3ra ma miejsce tutaj - dodaje.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30225754,dziennikarka-o-spokojnym-zyciu-przy-wschodniej-granicy-biolog.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T07:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Otton Hulacki nie \u017cyje. By\u0142 jednym z ostatnich \u017cyj\u0105cych bohater\u00f3w bitwy o Monte Cassino", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c8/d4/1c/z30229704M,Otton-Hulacki-nie-zyje.jpg\" vspace=\"2\" />Zmar\u0142 podpu\u0142kownik Otton Hulacki, weteran II wojny \u015bwiatowej, jeden z ostatnich \u017cyj\u0105cych \u017co\u0142nierzy Armii Andersa oraz bohater bitwy o Monte Cassino. Po wojnie zamieszka\u0142 w Wielkiej Brytanii, aby unikn\u0105\u0107 prze\u015bladowa\u0144 ze strony komunistycznych w\u0142adz. By\u0142 aktywnym dzia\u0142aczem organizacji kombatanckich i polonijnych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30229482,otton-hulacki-nie-zyje-byl-jednym-z-ostatnich-zyjacych-bohaterow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T06:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk ostrzega przed izolacj\u0105 Polski w Europie. \"PiS mo\u017ce nam zamkn\u0105\u0107 granice\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/d4/1c/z30229614M,Donald-Tusk-w-Otwocku.jpg\" vspace=\"2\" />- Chc\u0119 wam powiedzie\u0107 i to m\u00f3wi\u0119 bardzo serio, to nie chodzi o jaki\u015b wiec, o jak\u0105\u015b propagand\u0119. Jeste\u015bmy dzisiaj w momencie zwrotnym - m\u00f3wi\u0142 w poniedzia\u0142ek w Otwocku lider PO Donald Tusk. Jak stwierdzi\u0142 by\u0142y premier, \"za chwil\u0119 mog\u0105 nam zamkn\u0105\u0107 granice, PiS nam mo\u017ce zamkn\u0105\u0107 granice i znowu b\u0119dziemy zamkni\u0119ci, izolowani i osamotnieni\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30229576,tusk-ostrzega-przed-izolacja-polski-w-europie-pis-moze-nam.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T06:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Poranna rozmowa Gazeta.pl\". Go\u015bciem programu Marcin Napi\u00f3rkowski, semiotyk kultury [NA \u017bYWO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/d4/1c/z30229255M,-Poranna-rozmowa-Gazeta-pl---Gosciem-programu-Marc.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek go\u015bciem \"Porannej rozmowy Gazeta.pl\" b\u0119dzie dr hab. Marcin Napi\u00f3rkowski, semiotyk kultury z Uniwersytetu Warszawskiego. Program poprowadzi Karolina Hytrek-Prosiecka. Zapraszamy!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30229246,poranna-rozmowa-gazeta-pl-gosciem-programu-marcin-napiorkowski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T06:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sonda\u017c: PiS bez wi\u0119kszo\u015bci. Trzecia Droga, Konfederacja i Lewica id\u0105 niemal \u0142eb w \u0142eb", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/d4/1c/z30229533M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107, Koalicja Obywatelska i Trzecia Droga - te trzy ugrupowania znalaz\u0142y si\u0119 na podium w najnowszym sonda\u017cu United Surveys dla Wp.pl. Wyniki wyra\u017anie wskazuj\u0105, \u017ce Zjednoczona Prawica nie mia\u0142aby szansy na stworzenie samodzielnego rz\u0105du.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30229490,sondaz-pis-bez-wiekszosci-trzecia-droga-konfederacja-i-lewica.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T06:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niewybuchy w Zielonej G\u00f3rze. Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 ewakuacja mieszka\u0144c\u00f3w. Policja apeluje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/27/d4/1c/z30229543M,Obszar-ewakuacji-w-Zielonej-Gorze.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa ewakuacja mieszka\u0144c\u00f3w okolic ul. Dzikiej w Zielonej G\u00f3rze. W poniedzia\u0142ek znaleziono tam niewybuchy pochodz\u0105ce prawdopodobnie z czasu II wojny \u015bwiatowej. Akcja saper\u00f3w potrwa co najmniej kilka godzin.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30229519,w-zielonej-gorze-odnaleziono-niewybuchy-rozpoczela-sie-ewakuacja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T05:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe informacje z Przewodowa. Wiadomo, czyja rakieta spad\u0142a na terytorium Polski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/f2/1b/z29305043M.jpg\" vspace=\"2\" />Polscy biegli, kt\u00f3rzy wydali opini\u0119 w \u015bledztwie dotycz\u0105cym wydarze\u0144 w Przewodowie, ocenili, \u017ce to ukrai\u0144ski pocisk obrony powietrznej wybuch\u0142 w po\u0142owie listopada 2022 roku i zabi\u0142 dwie osoby. Nie wskazano jednak miejsca, z kt\u00f3rego wystrzelono rakiet\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30229471,nowe-informacje-z-przewodowa-wiadomo-czyja-rakieta-spadla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T05:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tadeusz Cyma\u0144ski \"pi\u0105tk\u0105\" na li\u015bcie PiS. \"Penelopa ma czeka\u0107 na powr\u00f3t m\u0119\u017ca i nic wi\u0119cej\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/c2/1c/z30158438M,Tadeusz-Cymanski.jpg\" vspace=\"2\" />Ju\u017c 15 pa\u017adziernika Polacy rusz\u0105 do urn odda\u0107 g\u0142os w wyborach parlamentarnych. Jednym z kandydat\u00f3w do Sejmu jest Tadeusz Cyma\u0144ski. Obecny pose\u0142 otrzyma\u0142 \"pi\u0105tk\u0119\" na li\u015bcie PiS w Gda\u0144sku. Kim jest i jakiego rodzaju dzia\u0142alno\u015b\u0107 polityczn\u0105 ma na koncie?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30158412,tadeusz-cymanski-piatka-na-liscie-pis-penelopa-ma-czekac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T05:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister obrony Niemiec o pa\u0144stwach ba\u0142tyckich. \"Inwazja na jeden kraj b\u0119dzie uznana za inwazj\u0119 na Niemcy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/d4/1c/z30229468M,Minister-obrony-Niemiec-o-obronie-panstw-baltyckic.jpg\" vspace=\"2\" />- Inwazja na kt\u00f3rekolwiek z pa\u0144stw ba\u0142tyckich b\u0119dzie uwa\u017cana za inwazj\u0119 na Niemcy - zapewni\u0142 sk\u0142adaj\u0105cy wizyt\u0119 w Rydze minister obrony Niemiec. Boris Pistorius zapewni\u0142 o rosn\u0105cej wsp\u00f3\u0142pracy z wojskami Litwy, \u0141otwy i Estonii i doda\u0142, \u017ce priorytetem pa\u0144stw ba\u0142tyckich b\u0119dzie obrona, nigdy atak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30229457,minister-obrony-niemiec-o-obronie-panstw-baltyckich-inwazja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T05:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marsz Miliona Serc w Warszawie - nieoczywisty pocz\u0105tek trasy. Poch\u00f3d przejdzie tymi ulicami [MAPA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/d4/1c/z30229234M,Przewodniczacy-PO-Donald-Tusk-podczas-marszu-4-cze.jpg\" vspace=\"2\" />Platforma Obywatelska poda\u0142a tras\u0119 i godzin\u0119 rozpocz\u0119cia Marszu Miliona Serc. Poch\u00f3d przejdzie ulicami Warszawy 1 pa\u017adziernika. PO zaoferowa\u0142a darmowy transport na wydarzenie. Donald Tusk zach\u0119ci\u0142, aby wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w Marszu Miliona Serc i \"stan\u0105\u0107 do walki ze z\u0142em\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30229180,platforma-obywatelska-potwierdzila-trase-marszu-miliona-serc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda na 1 pa\u017adziernika i Marsz Miliona Serc. Pierwsze prognozy s\u0105 zgodne - b\u0119dzie ciep\u0142o i s\u0142onecznie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/84/1c/z29901244M,Marsz-4-czerwca-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 1 pa\u017adziernika w Warszawie odb\u0119dzie si\u0119 Marsz Miliona Serc organizowany przez Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105. Jaka pogoda czeka nas tego dnia?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30229187,pogoda-na-1-pazdziernika-i-marsz-miliona-serc-pierwsze-prognozy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T04:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy. Pos\u0105g kardyna\u0142a usuni\u0119ty z katedry. W tle nadu\u017cycia. Zg\u0142osi\u0142y si\u0119 kolejne poszkodowane osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/d4/1c/z30229124M,Niemcy--Posag-kardynala-usuniety-z-katedry--W-tle-.jpg\" vspace=\"2\" />Diecezja Essen przedstawi\u0142a w zesz\u0142ym tygodniu zarzuty o nadu\u017cycia seksualne wobec by\u0142ego hierarchy Franza Hengsbacha. W poniedzia\u0142ek usuni\u0119to jego pos\u0105g z katedry", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30229106,niemcy-posag-kardynala-usuniety-z-katedry-w-tle-naduzycia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T03:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - wtorek 26 wrze\u015bnia [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/61/1c/z29761353M,Horoskop-dzienny---wtorek--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na wtorek 26 wrze\u015bnia. Co przyniesie nowy dzie\u0144 dla Skorpiona, Kozioro\u017cca i Panny? Znajd\u017a sw\u00f3j znak zodiaku i sprawd\u017a, co los dla ciebie przygotowa\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30227686,horoskop-dzienny-wtorek-26-wrzesnia-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-26T03:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]