[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "KSW na Viaplay tylko do ko\u0144ca roku?", "description": "Maciej Kawulski, jeden z w\u0142a\u015bcicieli i szef\u00f3w federacji mieszanych sztuk walki KSW zasugerowa\u0142, \u017ce od pocz\u0105tku przysz\u0142ego roku jej gale mog\u0105 by\u0107 dost\u0119pne poza platform\u0105 Viaplay. - O ile b\u0119dziecie pa\u0144stwo mieli dost\u0119p do internetu, o tyle b\u0119dziecie mogli te gale ogl\u0105da\u0107 - zapewni\u0142.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/koniec-ksw-gale-viaplay-transmisje-gdzie-ogladac", "date_published": "2023-09-26T18:49:05.763520+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Onet i W\u0119glarczyk wygrali w trybie wyborczym z dzia\u0142aczem Suwerennej Polski", "description": "Szczeci\u0144ski s\u0105d oddali\u0142 pozew z\u0142o\u017cony w trybie wyborczym przez Dariusza Mateckiego. Kandydat Suwerennej Polski do Sejmu wytoczy\u0142 Onetowi i naczelnemu portalu Bartoszowi W\u0119glarczykowi proces za komentarz dziennikarza, w kt\u00f3rym pad\u0142o stwierdzenie, \u017ce polityk \"wezwa\u0142 do zabijania ludzi\".", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/dariusz-matecki-bartosz-weglarczyk-onet-proces-tryb-wyborczy", "date_published": "2023-09-26T18:49:05.761179+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Koniec \"Dw\u00f3ch typ\u00f3w podcast\" po ujawnieniu przemocowej relacji wsp\u00f3\u0142prowadz\u0105cego", "description": "Bartek Sitek podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o ko\u0144cu \"Dw\u00f3ch typ\u00f3w podcast\", audycji, kt\u00f3r\u0105 tworzy\u0142 razem z Jakubem Chuptysiem. Sta\u0142o si\u0119 to, kiedy \u015bwiat\u0142o dzienne ujrza\u0142a sprawa przemocowego zwi\u0105zku Chuptysia.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/koniec-dwoch-typow-podcast-jakub-chuptys-bartek-sitek-przemoc-gargamel", "date_published": "2023-09-26T18:49:05.758638+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Onet i W\u0119glarczyk wygrali w trybie wyborczym z dzia\u0142aczem Suwerennej Polski", "description": "Szczeci\u0144ski s\u0105d oddali\u0142 pozew z\u0142o\u017cony w trybie wyborczym przez Dariusza Mateckiego. Kandydat Suwerennej Polski do Sejmu wytoczy\u0142 Onetowi i naczelnemu portalu Bartoszowi W\u0119glarczyowi proces za komentarz dziennikarza, w kt\u00f3rym pad\u0142o stwierdzenie, \u017ce polityk \"wezwa\u0142 do zabijania ludzi\".", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/dariusz-matecki-bartosz-weglarczyk-onet-proces-tyb-wyborczy", "date_published": "2023-09-26T15:34:55.605496+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Koniec \"Dw\u00f3ch typ\u00f3w podcast\" po ujawnieniu przemocowej relacji wsp\u00f3\u0142prowadz\u0105cego", "description": "Bartek Sitek podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o ko\u0144cu \"Dw\u00f3ch typ\u00f3w podcast\", audycji, kt\u00f3r\u0105 tworzy\u0142 razem z Jakubem Chuptysiem. Sta\u0142o si\u0119 to, kiedy \u015bwiat\u0142o dzienne ujrza\u0142a sprawa przemocowego zwi\u0105zku Chuptysia.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/koniec-dwoch-typow-podcast-jakub-chuptys-bartek-sitek", "date_published": "2023-09-26T13:22:28.485237+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Szokuj\u0105ce wyznanie by\u0142ej dziewczyny Gargamela. Oskar\u017ca influencera o stosowanie przemocy", "description": "By\u0142a dziewczyna popularnego influencera Jakuba Chuptysia \"Gargamela\" wyzna\u0142a na TikToku, \u017ce w czasie trwania ich zwi\u0105zku stosowa\u0142 wobec niej przemoc fizyczn\u0105 i psychiczn\u0105. Dziewczyna by\u0142a w tamtym czasie niepe\u0142noletnia. Chupty\u015b odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do sprawy, t\u0142umacz\u0105c si\u0119 \u00f3wczesnymi problemami z na\u0142ogiem. \"Przepraszam moj\u0105 by\u0142\u0105 dziewczyn\u0119 i przyznaj\u0119 si\u0119 do pope\u0142nionych b\u0142\u0119d\u00f3w\" - napisa\u0142 Gargamel.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/gargamel-jakub-chuptys-przemoc-byla-dziewczyna", "date_published": "2023-09-26T07:57:19.550313+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "\u201eKraj wybiera\u201d w Interii. Piotr Witwicki rusza w Polsk\u0119 powiatow\u0105", "description": "\u201eKraj wybiera\u201d to nowy program wideo Interii, w kt\u00f3rym Piotr Witwicki, redaktor naczelny portalu, porozmawia z mieszka\u0144cami ma\u0142ych i \u015brednich miejscowo\u015bci. Nie tylko o wyborach, ale tak\u017ce o codziennym \u017cyciu, kt\u00f3re kszta\u0142tuje ich sympatie i antypatie polityczne. Interia b\u0119dzie go pokazywa\u0107 codziennie od 26 wrze\u015bnia.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/kraj-wybiera-interia-piotr-witwicki-wybory-polska", "date_published": "2023-09-26T07:57:19.545736+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "KSW na Viaplay tylko do ko\u0144ca roku?", "description": "Maciej Kawulski, jeden z w\u0142a\u015bcicieli i szef\u00f3w federacji mieszanych sztuk walki KSW zasugerowa\u0142, \u017ce od pocz\u0105tku przysz\u0142ego roku jej gale mog\u0105 by\u0107 dost\u0119pne poza platform\u0105 Viaplay. - O ile b\u0119dziecie pa\u0144stwo mieli dost\u0119p do internetu, o tyle b\u0119dziecie mogli te gale ogl\u0105da\u0107 - zapewni\u0142.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/ksw-gale-viaplay-transmisje-gdzie-ogladac", "date_published": "2023-09-26T05:48:24.773544+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Reality show \u201eSquid Game: Wyzwanie\u201d jesieni\u0105 zadebiutuje na Netfliksie. Mamy zwiastun i dok\u0142adn\u0105 dat\u0119 premiery", "description": "Program oparty o serialowy hit Netfliksa zatytu\u0142owany \u201eSquid Game\u201d 22 listopada pojawi si\u0119 w ofercie platformy. Ca\u0142o\u015b\u0107 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z 10 odcink\u00f3w. Udzia\u0142 w show we\u017amie 456 uczestnik\u00f3w walcz\u0105cych o 4,56 mln dolar\u00f3w.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/reality-show-squid-game-wyzwanie-netflix-data-premiery-zwiastun", "date_published": "2023-09-26T04:42:14.624204+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "KSW na Viaplay tylko do ko\u0144ca roku?", "description": "Maciej Kawulski, jeden z w\u0142a\u015bcicieli i szef\u00f3w federacji mieszanych sztuk walki KSW zasugerowa\u0142, \u017ce od pocz\u0105tku przysz\u0142ego roku jej gale mog\u0105 by\u0107 dost\u0119pne poza platform\u0105 Viaplay. - O ile b\u0119dziecie pa\u0144stwo mieli dost\u0119p do internetu, o tyle b\u0119dziecie mogli te gale ogl\u0105da\u0107 - zapewni\u0142.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/ksw-gale-viaplay-transmisje-gdzie-ogladac-koniec-viaplay", "date_published": "2023-09-26T04:42:14.617221+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Ocena \u201eZielonej granicy\u201d Agnieszki Holland zablokowana dla u\u017cytkownik\u00f3w Filmwebu. Portal wyja\u015bnia powody i mechanizmy weryfikacji g\u0142os\u00f3w", "description": "Jeszcze przed premier\u0105 filmu \u201eZielona granica\u201d Agnieszki Holland portal Filmweb wy\u0142\u0105czy\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 oceny produkcji z powodu masowego wystawiania najni\u017cszej noty mimo \u017ce u\u017cytkownicy filmu nie widzieli. Zapytali\u015bmy Filmweb o to, jak weryfikuje g\u0142osy u\u017cytkownik\u00f3w i jak\u0105 skal\u0119 mia\u0142o \u201enegatywne\u201d g\u0142osowanie (tzw. review bombing).", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/ocena-film-zielona-granicy-agnieszka-holland-zablokowana-filmweb-komentarze", "date_published": "2023-09-26T04:42:14.614932+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "\u201eKraj wybiera\u201d w Interii. Piotr Witwicki rusza w Polsk\u0119 powiatow\u0105", "description": "\u201eKraj wybiera\u201d to nowy program wideo Interii, w kt\u00f3rym Piotr Witwicki, redaktor naczelny portalu, porozmawia z mieszka\u0144cami ma\u0142ych i \u015brednich miejscowo\u015bci. Nie tylko o wyborach, ale tak\u017ce o codziennym \u017cyciu, kt\u00f3re kszta\u0142tuje ich sympatie i antypatie polityczne. Interia b\u0119dzie go pokazywa\u0107 codziennie od 26 wrze\u015bnia.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/kraj-wybiera-interia-piotr-witwicki-rusza-w-polske-powiatowa", "date_published": "2023-09-26T03:37:11.867584+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Salon24 z pierwszym zyskiem w nowej wersji. Ponad po\u0142owa dla Jastrz\u0119bowskiego", "description": "Nale\u017c\u0105ca do S\u0142awomira Jastrz\u0119bowskiego sp\u00f3\u0142ka Web Content Media, zarz\u0105dzaj\u0105ca platform\u0105 Salon24.pl, w ub.r. przy 3,05 mln z\u0142 przychod\u00f3w zarobi\u0142a na czysto 432,3 tys. z\u0142, z czego 232,5 tys. z\u0142 przeznaczono na dywidend\u0119.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/salon24-slawomir-jastrzebowski-ile-zarabia-spolka-dywidenda", "date_published": "2023-09-26T03:37:11.863654+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]