[{"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Motorniczy z Poznania buduje z klock\u00f3w Lego tramwaj i zajezdni\u0119. Miniaturki wygl\u0105daj\u0105 jak prawdziwe obiekty!", "description": "Mateusz Wawrowski \u0142\u0105czy prac\u0119 z pasj\u0105.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143448-motorniczy_z_poznania_buduje_z_klockow_lego_tramwaj_i_zajezdnie_miniaturki_wygladaja_jak_prawdziwe_obiekty?rss=1", "date_published": "2023-09-26T20:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Policja zamkn\u0119\u0142a jezdni\u0119 na A2 na wysoko\u015bci w\u0119z\u0142a Wrze\u015bnia", "description": "We wtorek przed godzin\u0105 22:00 pojawi\u0142y si\u0119 tam utrudnienia.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143447-policja_zamknela_jezdnie_na_a2_na_wysokosci_wezla_wrzesnia?rss=1", "date_published": "2023-09-26T19:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 pora\u017cony pr\u0105dem na terenie firmy. Ratownicy przez godzin\u0119 walczyli o jego \u017cycie. Nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107", "description": "Do tragedii dosz\u0142o na terenie jednego z zak\u0142ad\u00f3w pracy w Dobrzycy (powiat pleszewski).", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143446-mezczyzna_zostal_porazony_pradem_na_terenie_firmy_ratownicy_przez_godzine_walczyli_o_jego_zycie_nie_udalo_sie_go_uratowac?rss=1", "date_published": "2023-09-26T17:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zielone skwery w Poznaniu otrzyma\u0142y nowe nazwy. Jeden z nich b\u0119dzie nosi\u0142 imi\u0119 s\u0142ynnego popularyzatora gwary pozna\u0144skiej", "description": "To zielony teren przy ul. Kolejowej, kt\u00f3ry dostanie imi\u0119 Jacka Ha\u0142asika.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143444-zielone_skwery_w_poznaniu_otrzymaly_nowe_nazwy_jeden_z_nich_bedzie_nosil_imie_slynnego_popularyzatora_gwary_poznanskiej?rss=1", "date_published": "2023-09-26T17:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Awaria samochodu ci\u0119\u017carowego. By\u0142y utrudnienia na A2 na wysoko\u015bci Poznania", "description": "Do awarii dosz\u0142o we wtorek przed godzin\u0105 17:00.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143443-awaria_samochodu_ciezarowego_byly_utrudnienia_na_a2_na_wysokosci_poznania?rss=1", "date_published": "2023-09-26T16:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Coraz wi\u0119cej powierzchni kostki brukowej na Starym Rynku. &quot;Post\u0119p wida\u0107 go\u0142ym okiem&quot;. Prezydent Ja\u015bkowiak kontroluje prace budowlane", "description": "We wtorek Jacek Ja\u015bkowiak opublikowa\u0142 raport w social mediach.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143442-coraz_wiecej_powierzchni_kostki_brukowej_na_starym_rynku_postep_widac_golym_okiem_prezydent_jaskowiak_kontroluje_prace_budowlane?rss=1", "date_published": "2023-09-26T16:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Coraz wi\u0119cej powierzchni kostki brukowej na Starym Rynku. &quot;Wybory powinny by\u0107 co chwil\u0119&quot;", "description": "We wtorek Jacek Ja\u015bkowiak opublikowa\u0142 raport w social mediach.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143442-coraz_wiecej_powierzchni_kostki_brukowej_na_starym_rynku_wybory_powinny_byc_co_chwile?rss=1", "date_published": "2023-09-26T16:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "\u0141\u0105kowa rewolucja na pozna\u0144skich osiedlach!", "description": "Z inicjatywy Pozna\u0144skiego Towarzystwa Budownictwa Spo\u0142ecznego odb\u0119dzie si\u0119 sianie \u0142\u0105k kwietnych.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143441-lakowa_rewolucja_na_poznanskich_osiedlach?rss=1", "date_published": "2023-09-26T15:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Dosz\u0142o do scysji mi\u0119dzy pos\u0142em PiS, a m\u0119\u017cczyzn\u0105, kt\u00f3ry zrywa\u0142 plakaty wyborcze. Policja postawi\u0142a zarzuty 81-latkowi, kt\u00f3ry mia\u0142 zaatakowa\u0107 polityka", "description": "Wracamy do zdarzenia z minionego poniedzia\u0142ku w Kaliszu", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143440-doszlo_do_scysji_miedzy_poslem_pis_a_mezczyzna_ktory_zrywal_plakaty_wyborcze_policja_postawila_zarzuty_81_latkowi_ktory_mial_zaatakowac_polityka?rss=1", "date_published": "2023-09-26T14:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Dosz\u0142o do scysji mi\u0119dzy pos\u0142em na Sejm RP, a m\u0119\u017cczyzn\u0105, kt\u00f3ry zrywa\u0142 plakaty wyborcze. Polityk mia\u0142 zosta\u0107 uderzony drzwiami pojazdu i przewr\u00f3ci\u0107 si\u0119", "description": "Do nietypowego zdarzenia dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek w Kaliszu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143440-doszlo_do_scysji_miedzy_poslem_na_sejm_rp_a_mezczyzna_ktory_zrywal_plakaty_wyborcze_polityk_mial_zostac_uderzony_drzwiami_pojazdu_i_przewrocic_sie?rss=1", "date_published": "2023-09-26T14:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Motocyklista &quot;potraktowa\u0142 drog\u0119 jak tor wy\u015bcigowy&quot;. By\u0142 zagro\u017ceniem na drodze nie tylko dla siebie", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w niedziel\u0119 na odcinku drogi Pi\u0142a-Dobrzyca.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143439-motocyklista_potraktowal_droge_jak_tor_wyscigowy_byl_zagrozeniem_na_drodze_nie_tylko_dla_siebie?rss=1", "date_published": "2023-09-26T14:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Afera na Facebooku: eko patrol stra\u017cy miejskiej wypu\u015bci\u0142 kota z interwencji nad Wart\u0105? Znamy prawd\u0119", "description": "W tej sprawie napisa\u0142o do nas kilka os\u00f3b.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143436-afera_na_facebooku_eko_patrol_strazy_miejskiej_wypuscil_kota_z_interwencji_nad_warta_znamy_prawde?rss=1", "date_published": "2023-09-26T12:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wa\u017cny pozna\u0144ski most trzeba rozebra\u0107 i zbudowa\u0107 od podstaw", "description": "Termin wci\u0105\u017c nie jest znany.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143433-wazny_poznanski_most_trzeba_rozebrac_i_zbudowac_od_podstaw?rss=1", "date_published": "2023-09-26T12:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pose\u0142 PiS potr\u0105cony przez samoch\u00f3d w Kaliszu. Za kierownic\u0105 mia\u0142 siedzie\u0107 dzia\u0142acz KOD-u", "description": "Piotr Kaleta twierdzi, \u017ce to efekt nienawi\u015bci do niego i PiS.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143435-posel_pis_potracony_przez_samochod_w_kaliszu_za_kierownica_mial_siedziec_dzialacz_kod_u?rss=1", "date_published": "2023-09-26T12:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pozna\u0144 w tym roku bez miejskiego Sylwestra. Ju\u017c czwarty raz z rz\u0119du", "description": "Pow\u00f3d?", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143432-poznan_w_tym_roku_bez_miejskiego_sylwestra_juz_czwarty_raz_z_rzedu?rss=1", "date_published": "2023-09-26T12:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Skandal na Wysokiej w Poznaniu? &quot;To mia\u0142a by\u0107 renowacja zabytkowej uliczki a nie dewastacja&quot;", "description": "Skar\u017cy si\u0119 prowadz\u0105cy Pozna\u0144ski Tr\u00f3jk\u0105t Bermudzki.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143425-skandal_na_wysokiej_w_poznaniu_to_miala_byc_renowacja_zabytkowej_uliczki_a_nie_dewastacja?rss=1", "date_published": "2023-09-26T12:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Romowie zaatakowali gazem czarnosk\u00f3rego m\u0119\u017cczyzn\u0119 przy Posnanii? &quot;Dosz\u0142o do sprzeczki&quot;", "description": "O sprawie poinformowa\u0142 nas Czytelnik.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143434-romowie_zaatakowali_gazem_czarnoskorego_mezczyzne_przy_posnanii_doszlo_do_sprzeczki?rss=1", "date_published": "2023-09-26T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Premier ma odwiedzi\u0107 Trzciank\u0119, &quot;Jeb** PiS&quot; na murze w miejscu spotkania", "description": "Ale napisy szybko zamalowano.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143430-premier_ma_odwiedzic_trzcianke_jeb_pis_na_murze_w_miejscu_spotkania?rss=1", "date_published": "2023-09-26T11:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W\u0142ama\u0142 si\u0119 do domu jednorodzinnego, wyk\u0105pa\u0142 si\u0119, zrobi\u0142 pranie i si\u0119 najad\u0142. Wpad\u0142, gdy wr\u00f3ci\u0142 po czyste ubrania", "description": "20-latek przez kilka dni odwiedza\u0142 ten sam dom na terenie gminy \u015amigiel.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143431-wlamal_sie_do_domu_jednorodzinnego_wykapal_sie_zrobil_pranie_i_sie_najadl_wpadl_gdy_wrocil_po_czyste_ubrania?rss=1", "date_published": "2023-09-26T11:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Bakteria legionella w pozna\u0144skim akademiku. Mieszka\u0144cy dostali instrukcj\u0119", "description": "O sprawie poinformowa\u0142 nas Czytelnik.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143429-bakteria_legionella_w_poznanskim_akademiku_mieszkancy_dostali_instrukcje?rss=1", "date_published": "2023-09-26T10:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wiadomo, co powstanie w s\u0105siedztwie Term Malta\u0144skich. Hotel, a przy nim budynki z &quot;lokalami us\u0142ugowymi&quot; w formie luksusowych apartament\u00f3w", "description": "O wygrodzeniu dzia\u0142ki nad Jeziorem Malta\u0144skim pisali\u015bmy na epoznan.pl pod koniec lipca.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143426-wiadomo_co_powstanie_w_sasiedztwie_term_maltanskich_hotel_a_przy_nim_budynki_z_lokalami_uslugowymi_w_formie_luksusowych_apartamentow?rss=1", "date_published": "2023-09-26T10:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "14-latka potr\u0105cona przez poci\u0105g w Swarz\u0119dzu wybudzona ze \u015bpi\u0105czki. Straci\u0142a r\u0119k\u0119, jej kolega zgin\u0105\u0142", "description": "O tej tragedii pisali\u015bmy na epoznan.pl na pocz\u0105tku wrze\u015bnia.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143421-14_latka_potracona_przez_pociag_w_swarzedzu_wybudzona_ze_spiaczki_stracila_reke_jej_kolega_zginal?rss=1", "date_published": "2023-09-26T10:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Mateusz Morawiecki we wtorek odwiedzi Wielkopolsk\u0119", "description": "Pojawi si\u0119 w Trzciance i Pile.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143420-mateusz_morawiecki_we_wtorek_odwiedzi_wielkopolske?rss=1", "date_published": "2023-09-26T09:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Polregio daje spor\u0105 podwy\u017ck\u0119 swoim pracownikom. Ale ponad 1000 os\u00f3b z dw\u00f3ch wojew\u00f3dztw nie dostanie dodatkowych pieni\u0119dzy", "description": "Dlaczego?", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143419-polregio_daje_spora_podwyzke_swoim_pracownikom_ale_ponad_1000_osob_z_dwoch_wojewodztw_nie_dostanie_dodatkowych_pieniedzy?rss=1", "date_published": "2023-09-26T08:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Polregio daje spor\u0105 podwy\u017ck\u0119 swoim pracownikom. Ale ponad 1000 os\u00f3b z dw\u00f3ch wojew\u00f3dztwach nie dostanie dodatkowych pieni\u0119dzy", "description": "Dlaczego?", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143419-polregio_daje_spora_podwyzke_swoim_pracownikom_ale_ponad_1000_osob_z_dwoch_wojewodztwach_nie_dostanie_dodatkowych_pieniedzy?rss=1", "date_published": "2023-09-26T08:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Spektakularne \u0107wiczenia wojskowe. My\u015bliwce l\u0105dowa\u0142y na drodze, za sterami dow\u00f3dca pozna\u0144skiej jednostki", "description": "Od poniedzia\u0142ku w Wielbarku na Warmii i Mazurach trwaj\u0105 wojskowe \u0107wiczenia z wykorzystaniem drogowego odcinka lotniskowego &quot;ROUTE 604&quot;.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143418-spektakularne_cwiczenia_wojskowe_mysliwce_ladowaly_na_drodze_za_sterami_dowodca_poznanskiej_jednostki?rss=1", "date_published": "2023-09-26T07:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Kiedy kolejny odcinek trasy na Naramowice i tramwaj w Ratajczaka?", "description": "", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143417-kiedy_kolejny_odcinek_trasy_na_naramowice_i_tramwaj_w_ratajczaka?rss=1", "date_published": "2023-09-26T07:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Poranny wypadek na doje\u017adzie do ronda Rataje i korki. Motocyklista z otwartym z\u0142amaniem trafi\u0142 do szpitala", "description": "Do wypadku dosz\u0142o na Krzywoustego.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143416-poranny_wypadek_na_dojezdzie_do_ronda_rataje_i_korki_motocyklista_z_otwartym_zlamaniem_trafil_do_szpitala?rss=1", "date_published": "2023-09-26T06:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ulica na Je\u017cycach od wtorku w kompleksowej przebudowie. Utrudnienia!", "description": "Prace potrwaj\u0105 dwa miesi\u0105ce.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143415-ulica_na_jezycach_od_wtorku_w_kompleksowej_przebudowie_utrudnienia?rss=1", "date_published": "2023-09-26T06:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ruszaj\u0105 nocne prace na PST. &quot;To standardowa procedura dla nowo uruchamianych tras&quot;", "description": "Zaczn\u0105 si\u0119 we wtorek i b\u0119d\u0105 generowa\u0107 ha\u0142as.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143414-ruszaja_nocne_prace_na_pst_to_standardowa_procedura_dla_nowo_uruchamianych_tras?rss=1", "date_published": "2023-09-26T05:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wieczorny wypadek na Podolanach", "description": "Zderzy\u0142y si\u0119 trzy auta.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143413-wieczorny_wypadek_na_podolanach?rss=1", "date_published": "2023-09-26T05:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wieczorny wypadek na Podolanach. Na miejscu pojawili si\u0119 funkcjonariusze z psami tropi\u0105cymi", "description": "Zderzy\u0142y si\u0119 trzy auta.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143413-wieczorny_wypadek_na_podolanach_na_miejscu_pojawili_sie_funkcjonariusze_z_psami_tropiacymi?rss=1", "date_published": "2023-09-26T05:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wieczorny wypadek na Strzeszynie", "description": "Zderzy\u0142y si\u0119 trzy auta.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143413-wieczorny_wypadek_na_strzeszynie?rss=1", "date_published": "2023-09-26T05:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]